<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dividendnyiy-sezon-podderzhit-optimizm-na-rynke-20170214-142024/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дивидендный сезон поддержит оптимизм на рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Утром российским фондовым рынком завладели продажи, несмотря на то что рубль продолжает укрепляться, а нефтяные котировки остаются на довольно высоких уровнях. Между тем, днем отечественные индексы демонстрируют разнонаправленное движение. В итоге, к 14:10 мск индекс ММВБ теряет 0,9% - его значение составляет 2142,34 пункта, индекс РТС растет на фоне укрепления рубля на 0,002% - до 1173,19 пункта.
Факт сокращения "Мечелом" добычи угля на 2% в 2016 году вызвал просадку котировок эмитента. Акции компании потеряли 4,03%, "префы" оказались в минусе на 3,5%.
Кроме того, снижение показали бумаги "Аптечной сети 36,6" (-3,2%), "АЛРОСА" (-2,8%), "Энел Россия" (-2,3%), "ФосАгро" (-1,9%), "МРСК Центра" (-1,8%), "Мосбиржи" (-1,7%), "НОВАТЭКа" (-1,7%). В лидерах роста оказались ТГК-1 (+0,9%), "Татнефть" (ап+0,7%), "Мосэнерго" (+0,3%), "ФСК ЕЭС" (+0,3%).
На открытии дня в "красной" зоне торговались бумаги "РУСАЛа", отыгрывающие факт продажи бумаг на Гонконгской бирже с дисконтом. "ОНЭКСИМ", собирающийся реализовать пятипроцентный пакет, продал на открытом рынке 3,32% акций "РУСАЛа", выручив $240 млн. В настоящее время инвесторы переоценили данный факт. В перспективе рост free float позитивно скажется на акциях эмитента (RUSAL plc +2,5%, "РУСАЛ" рдр +1,9%).
Европейские индексы оказались под давлением статистики. Так, ВВП Германии в 4 квартале вырос на 1,2%, тогда как аналитики ждали роста на 1,7%. Стоит отметить, что предыдущее значение составляло +1,5%. ВВП еврозоны за аналогичный период вырос на 1,7%, тогда как прогнозировалось, что показатель останется на прежнем уровне (+1,8%). Декабрьское промпроизводство в еврозоне показало снижение на 1,6%, месяцем ранее показатель вырос на 1,5%. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,07%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту в минусе на 0,08%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается на 0,1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0,00116, "Газпром" – 2,416, "ЛУКОЙЛ" – 56,809, "Норильский никель" – 170,579, "Роснефть" – 6,426, "Сургутнефтегаз" – 0,555, "Сбербанк" – 2,892.
Нефтяные котировки отошли от важной отметки на уровне $57 за баррель. Сегодня и завтра инвесторы будут следить за данными по запасам нефти в США от API и EIA. Ожидается, что показатель в очередной раз покажет рост на 3,175 млн баррелей. Плюс к этому, давление на котировки оказывает рост числа активных нефтяных буровых в США, продолжающийся уже четыре недели подряд. От сильной просадки котировки спасают вчерашние данные ОПЕК о том, что обязательства по сокращению добычи сырья соблюдаются на 90%. К моменту апрельский фьючерс на Brent торгуется на уровне $56,08 за баррель, за "бочку" Light дают $53,32.
Российская валюта проявляет крепость по отношению к доллару и евро. Покупки валюты в пользу Минфина не оказали негативного влияния на курс рубля, так как их объём остается незначительным для валютного рынка. Внешний фон способствует дальнейшему укреплению рубля: спрос на рисковые активы растет, нефтяные котировки даже при появлении негативных новостей удерживаются от сильного снижения, продолжаются покупки российских долговых обязательств. В итоге, к 14:10 мск доллар просел на 0,9% - до 57,433 рубля, курс евро ослаб на 0,7%, его значение составляет 60,998 рубля. На валютных торгах Московской биржи пара евро/доллар торгуется на отметке 1,062.
Основное внимание сегодня будет приковано к выступлению главы ФРС США в Конгрессе. Рынок закладывается на то, что г-жа Йеллен смягчит тон комментариев в отношении перспектив кредитно-денежной политики. Участники торгов при этом не ждут, что она будет кардинально менять мнение в отношении ставки. Между тем, даже намеки на грядущее повышение ставок рынки воспримут с энтузиазмом.
В целом, внешний фон предполагает дальнейшее повышение российского рынка. По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента "Альпари", индекс ММВБ проведет день в пределах 2140-2165 пунктов. "Сильная поддержка для рублевого индикатора стоит на уровне 2135 пунктах", - комментирует он. Плюс к этому, на первый план выходят дивидендные истории. "Первый квартал – хорошее время для того, чтобы сделать свой выбор тем, кто еще не определился, на кого будет охотиться в грядущем дивидендном сезоне", - отмечает ведущий аналитик "КИТ Финанс Брокер" Анна Устинова. Таким образом, рост активности поможет отечественным индексам вернуться к росту.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
