<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rosaviaciya-napravila-v-niderlandy-novye-zamechaniya-k-otchyotu-po-krusheniyu-malaziiyskogo-boinga-na-ukraine-20160114-115415/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Росавиация направила в Нидерланды новые замечания к отчёту по крушению малазийского Boeing на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Росавиация направила в Нидерланды новые замечания к отчёту о крушении Boeing в Донбассе. В опубликованном на сайте ведомства письме заместителя руководителя Росавиации Олега Сторчевого, адресованное председателю Совета по безопасности Нидерландов Тьиббе Йустра, выражается несогласие российского ведомства с результатами расследований по крушению 17 июля 2014 года на территории Украины самолета Boeing-777.
Российская сторона считает ошибочными выводы следствия о том, что самолёт был сбит из "Бука" из-за неправильной оценки положения поразившей МН17 ракеты, что в свою очередь привело к ошибочному выводу о предполагаемом месте пуска. "Новый важный факт заключается в том, что, если и предполагать, что самолет был сбит ракетой ЗРК типа "Бук", то алгоритм работы радиовзрывателя ракеты серии 9М38 ЗРК "Бук" в доводах отчета не согласуется с условиями поражения самолета", - говорится в документе, который был составлен после изучения специалистами из России итогового отчета Голландии о крушении МН17. По данным разработчиков зенитно-ракетного комплекса (ЗРК) "Бук", при подходе ракеты серии 9М38 к лайнеру с углами, которые были указаны в окончательном отчете голландской стороны, алгоритм работы радиовзрывателя даст обеспечение подрыва боевой части с функциональной задержкой. В результате этого зона взрыва боевой части будет расположена на расстоянии 3-5 метров от носовой части в сторону киля, что не соответствует фактическим данным.
Другой важный момент, на который обратил внимание Сторчевой в письме, заключается в том факте, что приведенное в окончательном отчете пространственное положение ракеты относительно самолета в момент его поражения не соответствует характеристикам осколочного поля накрытия на фрагментах самолета: "По расположению и размерам осколочного поля накрытия на фрагментах самолета, а также по ориентации и расположению на них касательных повреждений от поражающих элементов, точка взрыва боевой части располагалась снаружи самолета на удалении не более 1,6 метра от форточки командира экипажа", - говорится в приложении к письму.
В ходе расследования российские специалисты пришли к выводу, что "расположение, размеры и граница повреждений, число и плотность пробоин на обломках, и в первую очередь характер разрушения силового набора конструкции самолета не соответствуют точке подрыва боевой части и ориентации ракеты в пространстве, приведенным в окончательном отчете. Как следствие этого, неправильно оценен возможный район запуска ракеты".
Кроме этого Сторчевой пишет в письме голландскому коллеге о том, что Международная комиссия не смогла полностью раскрыть вину Украины за открытое воздушное пространство страны в зоне военного конфликта: "Власти Украины сознательно скрывали или искажали реальные угрозы для безопасности полетов гражданской авиации, исходящие от военной деятельности Минобороны. Другие государства и авиакомпании не имели необходимых и достаточных официальных данных для принятия решения об отказе от полетов над территорией Украины".
Самолет "Малайзийских авиалиний" Boeing-777 МН17 разбился в июле 2014 года под Донецком при не выясненных пока обстоятельствах. На борту лайнера находились 298 человек, все они погибли. Технический доклад Совет безопасности Нидерландов опубликован 13 октября 2014 года. В нём говорится, что в лайнер была запущена ракета "Бук". Кто атаковал самолёт, комиссия не уточнила.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
