<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/franciya-provodit-antiterroristicheskie-reiydy-v-popytke-predotvratit-novye-ataki-prestupnikov-chislo-zhertv-parizhskoiy-tragedii-prevysilo-130-chelovek-20151116-10483/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Франция проводит антитеррористические рейды в попытке предотвратить новые атаки преступников, число жертв парижской трагедии превысило 130 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Во Франции в ночь на понедельник начались широкомасштабные антитеррористические рейды. Как сообщают французские СМИ, операции проводятся в коммунах Гренобль, Жемон, Эшироль, Фонтен, Сен-Мартен-д`Эр в городе Бобиньи в департаменте Сен-Сен-Дени. К утру понедельника в ходе рейдов силовики арестовали уже не менее шести подозреваемых в пособничестве террористам в Гренобле и трех в Тулузе, сообщается о конфискованном оружии и денежных средствах.
Режим чрезвычайного положения был введен во Франции после того, как в пятницу вечером в Париже произошла серия шокирующих терактов. Неизвестные открыли стрельбу в одном из ресторанов, три взрыва прозвучали в непосредственной близости от стадиона "Стад де Франс", где проходил товарищеский матч футбольных сборных Франции и Германии, на котором присутствовал французский президент Франсуа Олланд. Также трагедия произошла в театре "Батаклан" на рок-концерте, где неизвестные захватили заложников.
По последним обнародованным данным, число жертв парижской трагедии превысило уже 130 человек. В субботу прокурор Парижа Франсуа Молен говорил, что жертвами терактов стали 129 человек, 352 получили ранения, из них 99 находятся в критическом состоянии. За воскресенье в парижских больницах скончались три человека. В стране объявлен трехдневный траур по погибшим.
Сообщалось также, что всего к медикам после терактов обратились 415 человек, включая тех, кто пострадал от психологического шока, сообщила дирекция государственных больничных учреждений Парижа.
Французские власти заявили в понедельник, что террористические акты могут повториться в ближайшие недели и месяцы, Франции предстоит долго жить с этой угрозой. Об этом пишут западные СМИ со ссылкой на заявление премьер-министра Франции Мануэля Вальса.
"Нам долго предстоит жить с угрозой новых террористических актов. Терроризм может наносить новые и новые удары, террористические акты могут повториться в ближайшие недели и месяцы, надо быть готовыми к ним", - сказал Вальс в телевизионном интервью.
После трагедии в Париже ВВС Франции активизировали масштабную операцию против воюющих в Сирии исламских радикалов. Они провели серию авиаударов по так называемой столице "Исламского государства" (запрещена в России) городу Ракке. Сообщается, что в ходе рейда, в котором было задействовано 10 боевых самолетов, было сброшено 20 бомб. Первые авиаудары пришлись по командному пункту ИГ, а также по тренировочному лагерю, где велась подготовка террористов.

Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
