<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-povysilo-prognoz-mirovogo-sprosa-na-neft-v-2015-godu-do-94-2-mln-barreleiy-v-sutki-20150812-120846/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА повысило прогноз мирового спроса на нефть в 2015 году до 94,2 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное энергетическое агентство повысило прогноз мирового спроса на нефть в 2015 году до 94,2 млн баррелей в сутки против 94 млн баррелей в сутки в июльском прогнозе. Об этом говорится в опубликованном в среду августовском отчете МЭА.
Таким образом, МЭА прогнозирует рост спроса на нефть в 2015 году на 1,6 млн баррелей в сутки по сравнению с 2014 годом – это самый значительный рост за последние пять лет. В 2016 году мировой спрос на нефть, как ожидают аналитики МЭА, повысится на 1,4 млн баррелей в сутки - до 95,6 млн.
В докладе отмечается, что поставки нефти на мировой рынок растут "с головокружительной скоростью", несмотря на падение цен. Так, во 2 квартале нынешнего года предложение превзошло спрос на 3 млн баррелей в сутки, что является максимальным показателем с 1998 года, и, по оценкам МЭА, избыток нефти на рынке сохранится до конца 2016 года. В 2015 году предложение нефти превысит спрос на 1,4 млн баррелей в сутки, в 2016 году - на 850 тыс. баррелей в сутки. "Хотя ребалансировка рынка, несомненно, началась, процесс этот скорее всего окажется длительным, а то, что избыток будет сохраняться и в следующем году, означает, что "запасы нефти в мире продолжат увеличиваться", - говорится в ежемесячном обзоре агентства.

Авторская стратегия доверительного управления Twelve Cups Эдуарда Самигуллина, участника ТВ-проекта «Мастера трейдинга» на РБК и нескольких Invest Battle. Подключите стратегию онлайн или получите презентацию>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
