<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/desyatki-lyudeiy-pogibli-v-teraktax-vo-francii-kuveiyte-i-tunise-navodneniya-perebirayutsya-s-kubani-v-centralnye-oblasti-rossii-20150626-205528/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Десятки людей погибли в терактах во Франции, Кувейте и Тунисе, наводнения перебираются с Кубани в центральные области России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Пятница, 26 июня, была омрачена сразу тремя террористическими актами, произошедшими во Франции, Кувейте и Тунисе.
тремя террористическими актами, произошедшими во Франции, Кувейте и Тунисе
Первое сообщение пришло из французского города Сен-Кантен-Фаллавье, департамента Изер, где в 10 часов по местному времени (11.00 мск) человек с исламистским флагом совершил нападение на химический завод, где производятся и заполняются газовые баллоны. Как сообщили местные СМИ, его автомобиль врезался в стоявшие на улице наполненные емкости, которые взорвались. В результате нападения один человек погиб, еще несколько получили ранения. С территории предприятия было эвакуировано 40 человек. Рядом с местом происшествия полицейские обнаружили человеческую голову, отделенную от тела, которое нашли на отдалении в несколько десятков метров. Выяснилось, что этот мужчина был работодателем предполагаемого террориста. Чуть позже СМИ сообщили имя нападавшего, которым оказался 35-летний Яссин Салхи.
из французского города Сен-Кантен-Фаллавье
один человек погиб, еще несколько получили ранения
Сразу после происшествия Франсуа Олланд спешно покинул саммит лидеров ЕС в Брюсселе, из-за чего встреча завершилась досрочно. Французский лидер, обращаясь к гражданам страны в телеэфире, назвал произошедшее терактом и призвал не поддаваться на призывы крайне правых политиков и придерживаться традиционных французских ценностей.
Следующий террористический акт произошел в шиитской мечети имама аль-Садека в Кувейте во время пятничной молитвы. Смертник зашел внутрь и привел в действие взрывное устройство. В результате были разрушены стены и потолок. СМИ сообщаюто трех десятках человек погибших и свыше двухсот раненных. Сообщается, что за это нападение взяла на себя ответственность экстремистская группировка "Исламское государство".
Следующий террористический акт произошел в шиитской мечети имама аль-Садека в Кувейте во время пятничной молитвы
о трех десятках человек погибших и свыше двухсот раненных
И последняя атака террористов произошла в курортном районе Туниса. Во второй половине дня поступили сообщения о том, что на курорте Эль Кантауи близ города Сус вооруженные люди открыли стрельбу по туристам на пляже отелей "Империал" и "Совива" . СМИ сообщили со ссылкой на Министерство здравоохранения Туниса, о гибели 28 человек и по разной информации от 20 до 40 раненных. Среди пострадавших в основном туристы из Великобритании, Германии и Бельгии.
на курорте Эль Кантауи близ города Сус вооруженные люди открыли стрельбу по туристам на пляже отелей "Империал" и "Совива"
о гибели 28 человек и по разной информации от 20 до 40 раненных
Сразу после теракта Ростуризм сообщил, что пока не располагает информацией о том, были ли в отелях в Сусе россияне. В российском МИДе в свою очередь сообщили, ссылаясь на предварительные данные, что в числе пострадавших есть одна гражданка России. "Российская дипмиссия в Тунисе в плотной координации с тунисскими МИД и компетентными органами выясняет, были ли еще россияне среди пострадавших, - говорится в сообщении внешнеполитического ведомства. - В Москве решительно осуждают эту зверскую террористическую акцию в отношении мирных тунисцев и иностранных граждан, направленную на подрыв стабильности и безопасности в дружественном Тунисе. Расцениваем случившееся как отвратительное преступление, которому нет и не может быть никаких оправданий. Его организаторы и исполнители должны понести заслуженное суровое наказание. Выражаем искренние соболезнования близким и родственникам погибших. Призываем тунисские власти предпринять все возможные меры для недопущения повторения подобных трагедий в будущем, обеспечить все необходимое для безопасного пребывания иностранных граждан в стране", - сообщается в комментариях ведомства.
в числе пострадавших есть одна гражданка России
К настоящему моменту лидеры многих стран выразили свои соболезнования в связи с терактами во Франции, Тунисе и Кувейте и осудили действия террористов.
На Кубани сохраняется режим экстренного погодного предупреждения. По информации МЧС и синоптиков, в регионе в ближайшие дни по-прежнему ожидаются сильные дожди, грозы; возможны град, усиление ветра и подъем уровня рек. Об этом сообщил на своей странице в Фейсбук временно исполняющий обязанности губернатора Краснодарского края Вениамин Кондратьев.
На Кубани сохраняется режим экстренного погодного предупреждения
Сообщается, что предварительный размер ущерба от случившегося 24-25 июня наводнения в Сочи составил 200-300 млн рублей, ликвидация его последствий будет завершена в течение суток. По словам Вениамина Кондратьева, озвученным с центральным ТВ-каналам, каждый пострадавший получит компенсацию в размере 10 тысяч рублей, при частичной утрате имущества - 50 тысяч рублей, а при полной его утрате - 100 тысяч рублей. 27 июня комиссия по выплатам пострадавшим от наводнения в Сочи приступит к работе и будет функционировать круглосуточно.
предварительный размер ущерба от случившегося 24-25 июня наводнения в Сочи составил 200-300 млн рублей
Между тем, подготовиться к разгулу водной стихии стоит и жителям ряда других регионов. Тревожный метеопрогноз уже озвучен для центральных областей России, Брянской области, Приволжского федерального округа. Сейчас ливни, град, шквалистый ветер берут курс на север, уже сегодня к вечеру фронт подойдет к Подмосковью, а в воскресенье к вечеру ливни могут обрушиться на Москву. Особенность этого фронта в том, что он отличается "мозаичностью" - в одном городе проливается обильными осадками, а в другом - три капли дождя, а это усложняет прогнозирование поведения стихии, говорят синоптики.
Тревожный метеопрогноз уже озвучен для центральных областей России, Брянской области, Приволжского федерального округа

Ежемесячно на Comon.ru появляются десятки стратегий для инвесторов с разными целями и желаниями. Мы разберем по винтикам все инвестиционные новинки, чтобы вам стало проще отобрать в свой инвестиционный портфель стратегию, подходящую именно вам — встречаемся на бесплатном вебинаре. Подробнее>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
