<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-prosit-u-ssha-oruzhiya-i-partnerskogo-statusa-dlya-ukrainy-vne-nato-shotlandiya-golosuet-na-referendume-po-nezavisimosti-zashita-evtushenkova-obzhalovala-arest-20140918-205448/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко просит у США оружия и партнерского статуса для Украины вне НАТО, Шотландия голосует на референдуме по независимости, защита Евтушенкова обжаловала арест]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Порошенко призвал США предоставить Украине особый статус партнера вне членства в НАТО. Президент Украины Петр Порошенко сегодня выступил в Конгрессе США. Он заявил, что Украине требует больше военного снаряжения - как летального, так и нелетального. "Я призываю США дать Украине особый статус в области безопасности, который будет отображать самый высокий уровень взаимодействия со страной, которая не является членом НАТО", - также заявил Порошенко в своей речи, выступление транслировалось на сайте Конгресса США. Он считает, что от России исходит "глобальная угроза". Порошенко призывает власти США не отменять санкций против РФ, призвал продолжать оказывать экономическое давление. Он считает аннексию Крыма предательством со стороны России, при этом президент Украины отвергает возможность военного решения этой проблемы, передает BBC. Порошенко также сообщил, что после заключения соглашения о перемирии на Востоке Украины погибли 17 человек, еще 67 человек получили ранения.
Порошенко призвал США предоставить Украине особый статус партнера вне членства в НАТО
Заседание контактной группы по Украине состоится 19 сентября в Минске. Эту информацию СМИ подтвердили и Киев, и представители самопровозглашенных республик Донбасса. При этом очередной этап обмена пленными между ДНР и украинскими силовиками сегодня не состоялся, но может произойти завтра.

Сегодня на всенародном референдуме Шотландия решает, быть ли ей независимым от Великобритании государством

Санкции против России одобрили власти Косова. СМИ со ссылкой на решение правительства Косова сообщили о санкциях, принятых против РФ из солидарности со странами ЕС и США. Таким образом, Косово хочет поддержать мировой порядок и выступить против нарушения Россией суверенитета независимой Украины. Подробностей об ограничительных мерах, которые вводит Косово, пока нет. При этом о намерении Японии расширить санкции сообщили местные СМИ. Сообщается, что о них будет объявлено 19 сентября. Сегодня же европарламентарии призвали ЕС не отменять санкции против России и готовиться к возможному их расширению.
Санкции против России одобрили власти Косова

Защита Владимира Евтушенкова обжаловала арест



Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
