<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rf-v-indekse-vospriyatiya-korrupcii-zanyala-133-e-mesto-chislo-rossiyan-dovolnyx-svoeiy-zhiznyu-soglasno-vciom-uvelichilos-20121205-203642/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ в индексе восприятия коррупции заняла 133-е место, число россиян, довольных своей жизнью, согласно ВЦИОМ, увеличилось]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ежегодном Индексе восприятия коррупции (ИВК) международной организации Transparency International Российская Федерация обосновалась на 133-й позиции, разделив ее с такими странами, как Коморские острова, Гайана, Гондурас, Иран и Казахстан.
Россия поднялась на 10 строчек, однако Transparency International подчеркивает, что с этого года изменила методологию исследования и сравнение показателей ИВК-2012 с показателями прошлых лет неприемлемо. РФ в исследовании набрала 28 баллов и расположилась ниже, к примеру, таких государств, как Белоруссия (123-я позиция, 31 балл), Египет (118-я позиция, 32 балла), Албания (113-я позиция, 33 балла), Косово (105-я позиция, 34 балла), Молдавия (94-я позиция, 36 баллов). Выше России также оказались все ее "соседи" по группе БРИК: Индия заняла 94-е место, Китай - 80-е, а Бразилия - 69-е.
Россия поднялась на 10 строчек
Начиная с 2012г. показатели индекса распределяются от 0 (наибольшая степень коррумпированности в государственном секторе) до 100 (наименьшая степень коррумпированности). В свежем рейтинге первое место и звание наименее коррумпированных государств делят Дания, Финляндия и Новая Зеландия, которые набрали по 90 баллов из 100 возможных.
В десятку государств, наименее пораженных коррупцией в восприятии экспертов и деловых кругов, также вошли Швеция, Сингапур, Швейцария, Австралия, Норвегия, Канада и Нидерланды. В самом конце списка вновь оказались Афганистан, Северная Корея и Сомали. В десятку самых коррумпированных государств также попали Судан, Мьянма, Узбекистан, Туркменистан, Ирак и Венесуэла, находящаяся на одной строчке с Чадом, Бурунди и Гаити. Соединенные Штаты Америки расположились на 19-м месте с 73 баллами, Япония - на 17-м месте с 74 баллами, а Германия - на 13-м месте с 79 баллами. Греция занимает среди европейских государств самое низкое место в ежегодном рейтинге.
ВЦИОМ представил индекс удовлетворенности жизнью: он вырос в ноябре 2012г. с 58 до 62 пунктов. Это означает, что подавляющее большинство россиян сейчас более или менее удовлетворено жизнью, которую ведут. Индекс рассчитывается как разница положительных и отрицательных оценок, и чем выше значение индекса, тем больше народ доволен своей жизнью. В ноябре 2012 года число россиян, которых в жизни устраивает все или почти все, выросло с 36% до 40%, а число тех, кто считает жизнь более-менее сносной, составило 41%. Число же тех, кого жизнь не устраивает совершенно или по большей части, наоборот сократилось - с 21% до 19%.
ВЦИОМ представил индекс удовлетворенности
"На фоне размеренного движения индексов этой осенью прибавка в четыре пункта за месяц выглядит солидно. Благодаря ей показатель вернулся на рекордно высокий уровень (впервые этот рекорд наблюдений был зафиксирован в июне с.г.). Для сравнения, год назад индекс составлял всего 43 пункта", - отмечается в сообщении ВЦИОМ.
Подрос (с 63 до 65 пунктов) за минувший месяц и индекс социального оптимизма, показывающий, насколько оптимистично люди смотрят в будущее. По итогам ноября число россиян, верящих в то, что через год они будут жить лучше нынешнего, составило 25%. При этом количество тех, кто уверен, что жизнь не станет хуже, увеличилось с 52% до 54%. Зато число пессимистов сократилось с 16% до 14%.
Рекордного показателя достиг и несколько увеличившийся (с 66 до 68 пунктов) индекс самооценок материального положения. Предыдущий рекорд (66 пунктов) был установлен в апреле 2012г., до этого же индекс держался в районе 50-55 пунктов. Индексу оценки экономической ситуации в стране не удалось сохранить достижения первых осенних месяцев: в ноябре показатель потерял три пункта, снизившись до 45 пунктов.
Между тем, согласно результатам исследования Economist Intilligence Unit (EIU), проведенного при поддержке "РУСАЛа", вести бизнес с иностранцами российским предпринимателям до сих пор мешают языковой барьер, бюрократия и коррупция. В аналитическом подразделении британского журнала Economist выяснили, что иностранные руководители испытывают "смешанные впечатления" от российских партнеров. С одной стороны, партнерство в 74% случаев оправдало ожидания, с другой – при наличии выбора респонденты предпочли бы иметь дело с индийскими, китайскими или бразильскими предпринимателями, а не с россиянами, следует из пресс-релиза, опубликованного на сайте издания.
вести бизнес с иностранцами
Основные препятствия для работы с российскими партнерами - плохое знание иностранных языков (эту причину назвали 36% опрошенных), административные барьеры и бюрократия (32%) и коррупция (28%). Также иностранцы жалуются на неэффективное руководство, слабое корпоративное управление, непрозрачные юридические процедуры и постоянные срывы сроков.
Политических рисков для крупных инвестиций опасаются 44% опрошенных, а в то, что росту российской экономики будет мешать отсутствие реформ, верят 46% респондентов, показал опрос. Данные EIU подтверждают, что иностранцы связывают с Россией большие надежды. Судя по полученным данным, 39% респондентов верят в то, что в ближайшее десятилетие Россия может стать крупнейшим по объему рынком Европы. А 37% считают, что страна станет основной экспортной платформой для Европы и Азии, тогда как в серьезное отставание России от других развивающихся стран верят менее половины опрошенных.
По данным исследования, объемы прямых инвестиций из России и в Россию постепенно восстанавливаются. В 2012 году объем иностранных инвестиций в Россию составит $50 млрд, из России – $41 млрд. Правда, большая часть последних приходится на вложения в недвижимость и уход от уплаты налогов, и лишь треть составляют корпоративные вложения. Результаты исследования подтвердили, что по-прежнему большим преимуществом в России является доступ к энергетическим (67%) и финансовым (46%)ресурсам, а также технологическим возможностям (49%).


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
