<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/na-russkom-marshe-zaderzhano-bolee-150-chelovek-sud-nad-eks-prezidentom-egipta-perenesen-na-yanvar-nazvan-novyiy-premer-ministr-gruzii-20131104-210136/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На "Русском марше" задержано более 150 человек, суд над экс-президентом Египта перенесен на январь, назван новый премьер-министр Грузии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в ряде городов России состоялись "Русские марши". В Москве акция прошла в Люблине, по оценкам полиции численность участников составила около 8 тысяч человек. Один из организаторов марша Дмитрий Дёмушкин заявлял о том, что пришли 20 тысяч человек. В то же время власти Москвы согласовали проведение в Люблине "Русского марша" на 15 тысяч.
Сегодня в ряде городов России состоялись "Русские марши"
Оппозиционер Алексей Навальный участвовать в марше отказался, объяснив это нежеланием дискредитировать акцию своим присутствием. В свою очередь лидер "Гражданской платформы" Михаил Прохоров призвал своих сторонников на "Русский марш" не ходить и напомнил, что его партия до конца года обнародует свою программу миграционной политики.
По итогам акции московская полиция сообщила о задержании 30 человек за использование масок, мелкие нарушения общественного порядка, выкрикивание нацистских лозунгов и использование запрещенной символики. "В целом, общественный порядок на шествии был обеспечен", - говорится в сообщении правоохранительных органов. Известно, что московские националисты напали на выходцев с Кавказа у метро Люблино.
В Санкт-Петербурге после "Русского марша" были задержаны более 80 человек. Сообщается, что националисты устроили массовую драку на Лесном проспекте, а также погромы на Удельном рынке, драку на станции метро Удельная.
Около 60 человек задержали в Волгограде – участники продолжили шествие после официального завершения мероприятия. "Русские марши" прошли в этом году в Ярославле, Новосибирске, Нижнем Новгороде, Вологде, Красноярске и Иркутске.
Также сегодня в Москве прошла акция в честь 400-летия дома Романовых. По оценкам столичного ГУ МВД, в ней приняли участие около 700 человек.
Назван новый премьер-министр Грузии. Глава правительства и лидер правящей политической коалиции "Грузинская мечта" Бидзина Иванишвили назвал своего преемника на посту премьер-министра Грузии. Им станет нынешний глава МВД страны Ираклий Гарибашвили, сообщили грузинские СМИ. Иванишвили панирует уйти из политики 24 ноября - через неделю после инаугурации нового избранного президента Георгия Маргвелашвили, которая сотоится 17 ноября.
Назван новый премьер-министр Грузии
Суд над Мохаммедом Мурси перенесен. Египетский суд сегодня принял решение о переносе суда над бывшим президентом страны Мохаммедом Мурси и его соратниками-исламистами на январь 2014 года. При этом судебные слушания пройдут не в полицейской академии, как сейчас, а в тюрьме строгого режима "Тора", где содержатся особо опасные преступники.
Суд над Мохаммедом Мурси перенесен
Сегодня на процессе Мурси заявил, что является президентом республики, что судебное заседание является незаконным, а также что судить надо лидеров мятежа, то есть новые власти страны. В ответ суд принял решение о прекращении работы из-за отказа подсудимых соблюдать порядок. Также Мурси отказывался переодеться в тюремную робу, а его соратники начали кричать и игнорировать требования судей.
Экс-президент и его сподвижники по движению "Братья-мусульмане" обвиняются в подстрекательствах к убийствам оппозиционеров. Если их признают виновными, им может грозить смертная казнь.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
