<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/oesr-ponizila-prognoz-po-rostu-vvp-rf-na-2012-i-2013-gody-do-3-4-i-3-8-sootvetstvenno-20121127-152917/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОЭСР понизила прогноз по росту ВВП РФ на 2012 и 2013 годы до 3,4% и 3,8% соответственно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация экономического сотрудничества и развития понизила прогноз по росту российского ВВП в 2012 года до 3,4%. Ранее прогнозировался рост на 4,5%. При этом, согласно ожиданиям ОЭСР, в 2013 году рост российской экономики составит 3,8%, в 2014 – 4,1%. Эти цифры приводятся в экономическом обзоре организации.
Подъем российской экономики в предстоящие два года будет возможен при поддержке роста цен на нефть и благодаря улучшению ситуации в еврозоне, отмечается в релизе ОЭСР. Организация ожидает постепенного сокращения профицита бюджета РФ, при этом ненефтегазовый дефицит останется существенным.
Кроме того, согласно прогнозам ОЭСР, в следующем году в еврозоне продолжится рецессия, что представляет собой серьезную угрозу для всей мировой экономики. Так, по оценкам организации, в 2013 году ВВП еврозоны снизится на 0,1%. Возобновления роста можно ожидать в 2014 году: ОЭСР ожидает роста ВВП еврозоны на 1,3%.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
