<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-rastet-na-slabyx-oborotax-20161220-135014/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ растет на слабых оборотах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок входит в режим рождественских торгов, активность участников снизилась. Начавшееся утром снижение приостановилось, реакция фондового рынка на убийство российского посла в Анкаре оказалось сдержанной. К 13:30 мск индекс ММВБ прибавил 0,37% - до 2222.76 пункта, индекс РТС подрос на 0,51% и составляет 1135.8 пункта. "При взгляде на дневные графики индексов ММВБ и РТС становится очевидно, что они пока удерживаются в границах своих недельных диапазонов. Таким образом, в них не сформировалось однозначных технических сигналов ни для возобновления покупок, ни для активизации распродаж. Тем не менее, российский рынок по-прежнему сохраняет потенциал для существенного коррекционного спада по мере охлаждения недавнего оптимизма и начала фиксации среднесрочной прибыли в российских акциях", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
Наибольший рост на данный момент показывают акции "МРСК Центра" (+3,36%), "СОЛЛЕРСа" (+2,8%), ТГК-1 (+2,7%), ММК (+2,45%), "Аэрофлота" (+2%). Акции "Россетей" (+4,42%) корректируются после отката на новостях о допэмиссии. Бумаги "ЛУКОЙЛа" (+1,33%) и "Магнита"(+1,02%) дорожают перед дивидендной отсечкой.
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "РУСАЛа" (-3,04%), "МосЭнерго" (-2,68%), "КАМАЗа" (-1,91%), "Газпром нефти" (-1,59%), "Роснефти" (-0,93%). Акции "Газпрома" (-0,01%) изменяются на фоне новости о возможных проблемах с активами в Турции.
"Норникель" (-0,16%) игнорирует одобрение акционерами выплаты промежуточных дивидендов за девять месяцев в размере 444,25 руб. на акцию.
Торги в Европе начались разнонаправленно. Значимой статистики сегодня нет, поэтому трейдеры изучают новостные заголовки. Информационная картина складывается пессимистичная. Немецкая полиция расследует наезд грузовика на посетителей рождественской ярмарки Берлине и стрельбу в Цюрихе. Тем временем итальянское правительство готово выделить 20 млрд евро ($21 млрд) для спасения банковского сектора, включая Banca Monte dei Paschi di Siena SpA (+0,75%). Разрешение на увеличение государственного долга страны должен дать парламент. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 теряет 0,06%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,05%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 0,3%. Отдельные акции изменяются на корпоративных новостях. Французская медиа-группа Vivendi (+0,93%) сообщила о планах нарастить долю в итальянской Mediaset (+18%) в пределах 30 процентов. Lloyds Banking Group (+1,71%) приобретет кредитно-карточный бизнес у "дочки" Bank of America. Минюст США обязал Credit Suisse (+0,84%) выплатить штраф в $7 млрд за токсичные долги.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00116, "Газпром" (Анг) – 2.519, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54.876, "Норильский никель" (Анг) – 168.229, "Роснефть" (Анг) – 6.446, "РусГидро" (Анг) – 0.01465, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.506, "Сбербанк" (Анг) – 2.914.
Цены на "черное золото" консолидируются у отметки $55 за "бочку" североморской. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $55,2 за баррель, Light - $53,18 за баррель. Факторами поддержки остаются срыв поставок из Ливии и Нигерии, заявления Кувейта и Саудовской Аравии планируемом в январе 2017 года сокращении поставок в Европу и США, а также слухи о намерении президента США Барака Обамы заблокировать разработку месторождений нефти в Арктике.
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется к доллару и евро. Доллар США подешевел на 0,44% и составляет 61,675 рубля, евро снизился на 0,65% - до 64,0475 рубля. Спрос на рубль поддерживают экспортеры, которым предстоит уплатить налог на добычу полезных ископаемых. Кроме того, сохраняется позитивный эффект от приватизации "Роснефти". "Текущая недооценка рубля может сохраняться в течение длительного времени, т.к. на рубль влияет не только нефть, но и другие факторы (хоть и в меньшей степени): отток капитала (внешние выплаты), общее состояние платежного баланса, геополитический фон, глобальный спрос на риск. По итогам недели мы не ожидаем существенного отклонения курса от текущих значений", - комментируют аналитики "Банка Санкт-Петербург". Бивалютная корзина стала легче на 0,54% – до 62,7426 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0384.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "зеленой зоне". "Рынок продолжит слабую динамику до вечера среды, когда появится новая статистика", - полагает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".


© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
