<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-prokommentiroval-itogi-vyborov-v-rf-timoshenko-trebuet-otklonit-zakon-ob-osobom-statuse-donbassa-45-rossiyan-verit-v-sushestvovanie-mirovogo-pravitelstva-20140917-21111/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин прокомментировал итоги выборов в РФ, Тимошенко требует отклонить закон об особом статусе Донбасса, 45% россиян верит в существование "мирового правительства"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Поддержку на прошедших в России в минувшее воскресенье выборах получили те политические силы, которые готовы отстаивать национальные интересы, прокомментировал президент России Владимир Путин их результаты на встрече с избранными главами субъектов федерации. Из опубликованной Кремлем стенограммы выступления президента следует, что глава государства считает, что главный итог прошедших выборов состоит в том, что общество продемонстрировало свою сплоченность перед различными вызовами. Президент также подчеркнул важность доверия россиян к избирательной системе и результатам голосования. "Будем и дальше создавать все необходимые условия для того, чтобы партия, политики с различными взглядами могли завоевать право работать в органах власти разного уровня. Отмечу, что на прошедших выборах, несмотря на уверенную победу "Единой России", хороший результат показали и другие парламентские, а также непарламентские партии", - отметил он. Обращаясь к участникам встречи, Путин поздравил их с победой подчеркнув, что "никто не имеет права почивать на лаврах после выборов. Наоборот, нужно понимать, что это большое доверие граждан, и нужно ответить на это доверие эффективной работой. Доверие нужно оправдывать, не довольствоваться прежними достижениями, а выполнять взятые на себя обязательства, добиваться новых позитивных изменений, предъявлять обществу понятные, практические результаты".
Поддержку на прошедших в России в минувшее воскресенье выборах получили те политические силы, которые готовы отстаивать национальные интересы
Юлия Тимошенко, лидер партии "Батькивщина" обратилась к президенту Украины Петру Порошенко с требованием наложить вето на законы об амнистии ополченцев и особом статусе некоторых районов Донецкой и Луганской областей. Также Тимошенко сообщила, что ее партия будет добиваться отмены законов через Конституционный суд Украины.
Юлия Тимошенко
с требованием наложить вето на законы об амнистии ополченцев и особом статусе некоторых районов Донецкой и Луганской областей
Свое несогласие с принятым Радой законом в среду высказала и украинская националистическая партия "Правый сектор" , члены которой устроили пикет у здания администрации президента Украины с требованием к Петру Порошенко не подписывать принятые накануне Радой законы об особом статусе некоторых районов Донбасса и амнистии участников событий на востоке страны, сообщили местные СМИ.
Свое несогласие с принятым Радой законом в среду высказала и украинская националистическая партия "Правый сектор"
Между тем в Министерстве иностранных дел России назвали принятие закона "Об особом порядке местного самоуправления в отдельных районах Донецкой и Луганской областей" "шагом в правильном направлении" . "Можно позитивно оценить те положения закона, которые будут гарантировать право языкового самоопределения каждого жителя в отдельных районах Донецкой и Луганской областей, развитие в отдельных районах Донецкой и Луганской областей трансграничного сотрудничества, направленного на углубление добрососедских отношений с административно-территориальными единицами Российской Федерации", - говорится в официальном сообщении российского внешнеполитического ведомства.
в Министерстве иностранных дел России назвали принятие закона "Об особом порядке местного самоуправления в отдельных районах Донецкой и Луганской областей" "шагом в правильном направлении"
Досрочные выборы в Верховную Раду 26 октября на территории самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) могут не состояться, сообщили сегодня СМИ со ссылкой на заявление одного из лидеров ДНР Андрея Пургина, который в то же время отметил, что свои выборы ДНР намерена провести до конца года, но сроки еще не определены, поскольку нет самого закона о выборах в ДНР. Пургин добавил, что выборы в ДНР пройдут в республиканский парламент и, возможно, в муниципальные органы власти.
Досрочные выборы в Верховную Раду 26 октября на территории самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) могут не состояться
Украина потратила на финансирование армии с момента начала проведения силовой операции на юго-востоке страны $5 млрд (63 млрд гривен), сообщили СМИ со ссылкой на высказывание официального представителя президента Петра Порошенко Ирины Геращенко. Из общего фонда госбюджета было выделено около $3 млрд, из резервного - 1,5 млрд, из специального фонда - около 384 млн. Благотворительность составила $12 млн.
Украина потратила на финансирование армии с момента начала проведения силовой операции на юго-востоке страны $5 млрд
45% россиян верит в существование мирового правительства, которое контролирует планету. Об этом свидетельствуют данные опроса ВЦИОМ, результаты которого опубликованы на сайте организации. Чаще других об этом говорят респонденты с высшим образованием (51%) и хорошим достатком (53%), а также сторонники непарламентских партий (56%). Треть опрошенных (32%), напротив, сказала, что в мире нет подобной группы. Не смогли определиться с ответом 23% участников опроса. Мировое правительство, по словам респондентов, состоит, прежде всего, из крупнейших бизнесменов (22%). Другие записывают в его ряды политиков. Мировое правительство, состоящее из олигархов и политиков, представляют себе 2%. Членство масонов в данной организации предполагают 4% опрошенных. Каждый десятый опрошенный полагает, что мировое правительство создано с целью личной выгоды для некой группы лиц. По мнению 2% опрошенных, организация пытается уничтожить Россию и русское население, а также регулировать численность населения во всем мире. Половина тех, кто верит в мировое правительство, объяснить, с какой целью создано организация, так и не смогли.
45% россиян верит в существование мирового правительства, которое контролирует планету


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
