<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/46-rossiyan-schitayut-prigovor-navalnomu-slishkom-myagkim-dva-cheloveka-pogibli-pri-vzryve-granaty-v-kurgane-rassledovanie-dela-obronservisa-zaversheno-20131101-210041/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[46% россиян считают приговор Навальному слишком мягким, два человека погибли при взрыве гранаты в Кургане, расследование дела "Обронсервиса" завершено]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Курганской области возбуждено уголовное дело по факту взрыва в здании мирового суда. Гранату взорвал один из посетителей суда в Кургане. Кроме него самого в результате взрыва погиб судебный пристав. Еще два человека были ранены – они были госпитализированы. По данным следственного комитета РФ, житель города Кургана (1961 года рождения) был привлечен к уголовной ответственности по ст.116 УК РФ (побои) и явился в помещение суда на заседание по делу. "При попытке судебных приставов его досмотреть он привел в действие взрывное устройство, причинив смертельные телесные повреждения приставу, а также двум гражданам, находившимся в момент взрыва в помещении суда", - уточняется в сообщении ведомства. Уголовное дело заведено по признакам преступлений, предусмотренных ст.317 УК РФ (посягательство на жизнь сотрудника правоохранительного органа), ч.3 ст.30, п.п. "а,е" ч.2 ст.105 УК РФ (покушение на убийство двух и более лиц, совершенное общеопасным способом), ч.1 ст.222 УК РФ (незаконный оборот оружия).
В Курганской области возбуждено уголовное дело по факту взрыва в здании мирового суда
СК РФ: Расследование по делу "Обронсервиса" завершено. Следком сообщил, что завершил следственные действия в отношении бывшего начальника Департамента имущественных отношений Министерства обороны РФ Евгении Васильевой. Она обвиняется по 12 эпизодам преступной деятельности, связанной с продажей недвижимого имущества ОАО "Оборонсервис", хищением денежных средств указанного акционерного общества, то есть в совершении преступлений, предусмотренных ч. 4 ст. 159 (мошенничество, совершенное организованной группой в особо крупном размере), ч. 1 ст. 201 (злоупотребление полномочиями), п. "в" ч. 3 ст. 286 (превышение должностных полномочий с причинением тяжких последствий) и ч. 3 ст. 174.1 УК РФ (легализация денежных средств, полученных преступным путем, совершенная организованной группой). Следствие уточняет, что в организованную преступную группу, участником которой являлась Васильева, входили также Ирина Егорова, Лариса Егорина, Юрий Грехнев, Максим Закутайло, Динара Билялова и Екатерина Сметанова, им вменяется совершение 36 преступлений. Ущерб, причиненный преступными действиями Васильевой и других фигурантов дела, превышает 3 млрд рублей.
СК РФ: Расследование по делу "Обронсервиса" завершено
При этом СК сообщил, что обвиняемым предоставлены для ознакомления материалы уголовного дела, но. Евгения Васильева "под различными предлогами уклоняется от изучения материалов уголовного дела, вследствие чего по состоянию на сегодняшний день не прочитала еще ни одного тома". "Уклонение от изучения материалов дела под различными предлогами и другие способы оттянуть начало судебного процесса не помогут госпоже Васильевой избежать рассмотрения дела в суде, который и поставит точку в вопросе виновности её и всех других фигурантов этих уголовных дел", - утверждают в следственном комитете.
46% россиян считают условный приговор Навальному слишком мягким. Таковы результаты опроса ВЦИОМ. Кировский суд именил приговор оппозиционеру Алексею Навальному и предпринимателю Петру Офицерову по делу "Кировлеса" с реального на условный срок наказания 16 октября. При этом прежний договор раньше считал адекватным каждый третий. Слишком суровым даже условное наказание считают лишь 8% опрошенных. О смягчении приговора Навальному известно более, чем половине россиян (59%), но в основном – поверхностно (44%). При этом 39% опрошенных признались, что впервые услышали об этом в ходе опроса.
46% россиян считают условный приговор Навальному слишком мягким
Суд мотивировал изменение приговора тем, что и у Навального, и у Офицерова растут малолетние дети, а сами они положительно характеризуется по месту жительства. Об это стало известно сегодня. При этом оба фигуранта дела намерены оспаривать приговор и считают дело политически мотивированным. Алексею Навальному и его брату Олегу на этой неделе также были предъявлены обвинения по делу Yves Rocher (мошенничество, отмывание преступных денежных средств), а сегодня эксперты Общественной палаты России сообщили, что изучат материалы этого дела.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
