<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-ssha-vyiydut-na-pervoe-mesto-v-mire-po-dobyche-nefti-k-2020-godu-obognav-rf-i-saudovskuyu-araviyu-20121112-163232/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА: США выйдут на первое место в мире по добыче нефти к 2020 году, обогнав РФ и Саудовскую Аравию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

США могут выйти в мировые лидеры по объемам добычи нефти к 2020 году, обогнав Саудовскую Аравию к середине двадцатых годов, говорится в ежегодном обзоре Международного энергетического агентства World Energy Outlook. Этому будет способствовать бум разработки сланцевых месторождений. Ранее эксперты МЭА прогнозировали, что в долгосрочной перспективе лидерами будут Саудовская Аравия и Россия.
Импорт в нефти в США продолжит снижаться, и примерно к 2030 году, по мнению экспертов МЭА, Северная Америка станет нетто-экспортером "черного золота". В настоящее время импорт нефти в США составляет около 20% от общих потребностей.
Согласно ожиданиям агентства, ежесуточный спрос на нефть в мире к 2035 году вырастет до 99,7 млн баррелей в сутки с 87,4 млн баррелей в 2011 году. Расти спрос будет во многом благодаря Китаю. При этом пик спроса на нефть придется на 2020 год, отмечается в обзоре МЭА. Кроме того, агентство ожидает роста доли ОПЕК в мировой нефтедобыче с 42% до 50% к 2035 году. К этому времени, согласно прогнозам МЭА, на второе место по объемам экспорта нефти, обогнав Россию, выйдет Ирак.
К 2035 году средняя стоимость нефти в текущих ценах поднимется до $125 за баррель, в номинальном выражении – до $215 за баррель, ожидают эксперты МЭА.
Согласно прогнозам МЭА, мировое потребление природного газа к 2035 году вырастет на 50% - до 5 трлн кубометров. При этом около половины объемов производства газа будет приходиться на нетрадиционные месторождения, преимущественно в США, Австралии и Китае. Спрос на уголь, как ожидается, вырастет на 21%, его основными потребителями останутся Китай и Индия.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
