<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-i-rada-ratificirovali-soglashenie-o-evroassociacii-ukrainskie-parlamentarii-prinyali-zakon-ob-osobom-statuse-donbassa-20140916-150830/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС и Рада ратифицировали соглашение о евроассоциации, украинские парламентарии приняли закон об особом статусе Донбасса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Европейский парламент и Верховная рада Украины ратифицировали соглашение об ассоциации страны с Евросоюзом. Как сообщается в лентах информагентств, за принятие документа в Раде проголосовало 289 человек при необходимом минимуме в 226 голосов, в Европарламенте за ратификацию документа проголосовали 535 человека, против – 127 и 35 парламентариев воздержалось от голосования.
Через несколько минут после решения Рады договор был подписан президентом Украины Петром Порошенко. Кроме того сообщается, что Порошенко получил правительству утвердить план выполнения соглашения и воплощать его в жизнь с первой минуты вступления закона в действие к 17 сентября.


Соглашение об ассоциации Украины с ЕС вступит в силу в 2016 году. До конца 2015 года Киев будет в одностороннем порядке пользоваться торговыми преференции Евросоюза.
Сегодня же Верховная Рада Украины одобрила законы об особом статусе Донбасса и амнистии ополченцев, сообщается на сайте организации. Закон о предоставлении особого статуса некоторым районам в Донецкой и Луганской областях поддержали 277 депутатов из 450. За закон, запрещающий преследование и наказание участников событий на территории Донецкой и Луганской областей, проголосовало 287 депутатов. Оба законопроекта были внесены на днях в Верховную Раду президентом страны Петром Порошенко.
Как сообщается в пояснительной записке к документу об особом статусе Донбасса, законом предусмотрено введение особого порядка самоуправление в некоторых районах Донецкой и Луганской областей сроком на три года. Документ гарантирует использование русского и любого другого языка в общественной и частной жизни, а также изучение и поддержку "русского и любого другого языка, их свободное развитие и равноправие". Кроме того новым законом предусмотрено проведение в регионе местных выборов. В документе дана рекомендация провести внеочередные местные выборы 9 ноября 2014 года.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
