<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-stala-61-oiy-v-spiske-procvetayushix-stran-saakashvili-pokinul-gruziyu-i-obvinyaetsya-v-rastratax-ilya-ponomarev-gotov-porvat-s-eserami-20131030-205024/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия стала 61-ой в списке процветающих стран, Саакашвили покинул Грузию и обвиняется в растратах, Илья Пономарев готов порвать с эсерами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия улучшила свои позиции в списке самых процветающих стран мира 2013 года, поднявшись на пять позиций до 61-го места . Рейтинг Prosperity Index ежегодно составляется британской организацией Legatum Institute.
Россия улучшила свои позиции в списке самых процветающих стран мира 2013 года, поднявшись на пять позиций до 61-го места
Эксперты определяет процветание как богатство и благополучие и считают признаком процветания страны не только высокий ВВП, но и счастье, свободу и здоровье граждан. Исследование Legatum Institute проводится на основе сопоставления 90 показателей, разбитых на восемь обособленных групп (экономика, условия для предпринимательства, госуправление, образование, здравоохранение, безопасность, личные свободы и общественный капитал).
Первое место в рейтинг уже четыре года подряд остается за Норвегией. На втором месте в 2013 году оказалась Швейцария, За нею – Канада, Швеция и Новая Зеландия. США занимают 11 место (второй год подряд они не попадают в десятку лучших), Германия – 14, Великобритания 16-ое, Китай – 51, а Индия - 106. Перед Россией (61 место) расположились Мексика (59) и Шри-Ланка (60), после – Вьетнам (62) и Узбекистан (63). Замыкают список из 142 стран Конго, Центральная Африканская республика и Чад.
Президент Грузии Михаил Саакашвили неожиданно покинул страну и обвиняется в растратах. После президентских выборов 27 октября, в которых победу одержал Георгий Маргвелашвили, действующий президент страны Михаил Саакашвили ночью во вторник неожиданно вылетел в Брюссель вместе с мэром Тбилиси Георгием Угулавой. После того как аэропорту президент был застигнут журналистами, администрация главы государства сообщила, что в Брюсселе Саакашвили и Угулава встретились с лидерами Евросоюза и обсудили взаимоотношения Грузии и ЕС. Куда дальше направится уходящий президент, неизвестно, но ожидается, что к концу недели он вернется на родину.
Президент Грузии Михаил Саакашвили неожиданно покинул страну и обвиняется в растратах


Также стало известно, что до истечения своих полномочий и внезапного отъезда Михаил Саакашвили успел помиловать дополнительно 248 осужденных, среди которых бывший заместитель экс-министра обороны Бачаны Ахалая - Николоз Дзимцеишвили, осужденный за растрату казенных денег и превышение должностных полномочий; брат бывшего министра юстиции Зураба Адеишвили - Давид Адеишвили; экс-полицейский Майзер Липартелиани, осужденный по делу об убийстве Буты Робакидзе. Акт о помиловании президент подписал 29 октября.
Михаил Саакашвили успел помиловать дополнительно 248 осужденных
Тем временем в России сегодня Московский городской суд отклонил жалобы фигурантов "болотного дела" Алексея Гаскарова и Леонида Развозжаева на продление ареста. Суд признал законным продление ареста оппозиционерам до 6 февраля 2014 года.
Московский городской суд отклонил жалобы фигурантов "болотного дела"
Депутат Госдумы Илья Пономарев решил покинуть "Справедливую Россию". Об этом он сообщил сегодня на пресс-конференции. В дальнейшем Пономарев планирует создать вместе с коллегами межфракционную депутатскую группу и работать в рамках нее в парламенте. Ранее партия эсеров предлагала ему добровольно сдать думский мандат и из-за обвинений по растратам в фонде "Сколково", и из-за участия в оппозиционных движениях.
Депутат Госдумы Илья Пономарев решил покинуть "Справедливую Россию"


Владимир Хомерики, президент Фонда единения Русского и грузинского народов, президент Конгресса национальных объединений России
о побеге Михаила Саакашвили
Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
