<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/torgovaya-nedelya-v-rf-nachalas-snizheniem-rynki-gotovyatsya-k-kanikulam-20161219-19502/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торговая неделя в РФ началась снижением, рынки готовятся к каникулам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок акций начал неделю с консолидации. После роста на открытии индикаторы к полудню разминулись, а к закрытию торгов вновь сошлись, но уже в "красной зоне". Текущая неделя будет последней полноценной торговой неделей в уходящем году. Фактор конца года, а также ожидание рождественских каникул побуждает многих участников рынка зафиксировать позиции. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,7% и составил 2215.69 пункта, а индекс РТС опустился на 0,48% - до отметки 1130.06 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ значительно снизились относительно пятницы – до 27,26 млрд рублей.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги ТГК-1 (-5,7%), "МРСК Центра" (-5,4%), "СОЛЛЕРСа" (-4,3%), ОГК-2 (4,24%). Бумаги "Россетей" (-9,3%) подешевели на фоне увеличения уставного капитала компании путем допэмиссии.
Акции "МегаФона" (-4,14%) снизились перед закрытием реестра акционеров для получения дивидендов. "Просадка "МегаФона" сопоставима с величиной предстоящих дивидендов", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
Акции "Газпрома" (-1,2%) упали на фоне объявления объемов инвестпрограммы на 2017 год, капвложения составят 910,67 млрд рублей.
Лидерами повышения стали акции "КАМАЗа" (+4,2%), "Интер РАО" (+1,82%), АФК "Система" (+1,27%), "ДИКСИ" (+1,22%). ЛСР (+2,58%) и ПИК (+3%) растут на слухах о продлении госпрограммы субсидирования ипотеки.
На торгах в Европе наблюдалась смешаная динамика. Инвесторы оценивали статистику из Германии, а также продолжили анализ комментариев ФРС. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,08%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,22%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,16%. Акции Volkswagen (-0,07%) снизились на информации о штрафах по "дизельгейту". Котировки Danone (-1,27%) опустилисть на 2,8%, после того, как компания ухудшила прогноз выручки на текущий финансовый год. Unilever (+2,01%) приобретет Living Proof.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,32339, "Газпром" (Анг) - 5,06086, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 54,50927, "Норильский никель" (Анг) - 16,82286, "Роснефть" (Анг) - 6,50611, "Ростелеком" (Анг) - 8,29141, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,04086, "Сбербанк" (Анг) - 11,65198. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,25157, "ВымпелКом" (США) - 3,82115, "Мечел Сталь" (США) - 6,04103.
Рынок акций США открылся скромным ростом после ударной прошлой недели. На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавил 0,11%, Nasdaq в плюсе на 0,58%, индекс S&P 500 подрос на 0,14%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,19% - до 2 259,50 пунктов. Акции Walt Disney (+1,7%) растут на фоне премьеры очередного эпизода киносаги "Звездные войны". Квартальные финансовые результаты Lennar (+1,15%) превысили прогнозы аналитиков.
"Ралли Трампа" вряд ли сменится "ралли Санта Клауса", полагают эксперты. На Уолл-стрит уже нарядили елку, домохозяйки выбирают рождественскую индейку. "Вся интрига последних дней этого года состоит только в одном - удастся ли индексу DJIA-30 достигнуть отметки в 20 000 пунктов или нет? Но это точно будет не сегодня", - размышляет Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи".
Сегодня в США должен состояться завершающий этап выборов президента - голосование членов Коллегии выборщиков. "На наш взгляд, процедура является чистой формальностью. Предположения же о том, что 38 выборщиков вдруг проголосуют не за Трампа, а за другого кандидата, кажутся нам надуманными, поскольку такой шаг поставит под удар репутацию коллегии выборщиков. Таким образом, влияние проведения данной процедуры на настроения на рынках стоит расценивать как минимальное", - комментирует Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский капитал".
Нефть торгуется в "красной зоне", при этом удерживается выше уровня $55. В начале торгового дня котировки росли, поддерживаемые сообщениями о срыве начала поставок из охваченной войной Ливии. Однако этот фактор довольно быстро отыграли, и трейдеры переключились на отчет Baker Hughes о количестве новых запусков буровых установок в США. Активность производителей сланцевой нефти продолжает расти, что негативно для цен на "черное золото". К вечеру фьючерсы начали дешеветь. На 19:40 мск за февральский контракт нефти марки Brent дают $55.02, Light - $52,96. Завтра ожидается публикация отчета API по изменению уровня запасов и добычи нефти в США.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,57% и составляет 112 120 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,2%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,06%, на акции "ЛУКОЙЛа" опустился на 0,33%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и евро. Доллар подешевел на 0,3%, его стоимость теперь составляет 61,8875 рубля, евро снизился на 0,3% - до 64,6475 руб. На этой неделе спрос на рубль поддержат экспортеры, которым предстоит уплатить налог на добычу полезных ископаемых. Кроме того, высокая ставка ЦБ делает российскую валюту привлекательной для carry trade. "Последние две недели года рынок будет потихоньку успокаиваться. Сравнительно высокие цены на нефть оказывают серьезную поддержку рублю. Против российской валюты будет играть избыток ликвидности на рынке и, возможно, погашения внешних заимствований", - отмечает Андрей Зайцев, заместитель директора инвестиционно-торгового департамента "Абсолют Банка". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,3%, до уровня 63,1295 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0446.
Во вторник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным снижением. После завершения торговой сессии в России ожидается выступление главы Федрезерва Джанет Йеллен. Участники рынка полагают, что глава ФРС расскажет о состоянии рынка труда в США и выскажется относительно дальнейшего повышения ставок.
Завтра утром выйдет блок информации по Европе: индекс цен производителей Германии (10:00 мск), сальдо счета текущих операций еврозоны (12:00 мск).


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
