<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-prognoziruet-rost-sprosa-na-neft-v-mire-v-2012-godu-na-0-8-mln-barreleiy-v-sutki-20121109-181547/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК прогнозирует рост спроса на нефть в мире в 2012 году на 0,8 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран-экспортеров нефти (ОПЕК) ожидает рост мирового спроса на нефть в 2012 году на уровне 0,8 миллиона баррелей в сутки – до 88,8 миллиона баррелей в сутки, следует из ноябрьского доклада организации.
Последствия урагана "Сэнди" в США могут понизить спрос на нефть в стране в конце октября начале ноябре. Эксперты прогнозируют рост поставок странами, не входящими в ОПЕК, на 0,5 миллиона баррелей, что на 50 тысяч баррелей ниже прошлого прогноза. В 2013 году рост прогнозируется на уровне 0,9 миллиона баррелей.
Спрос на нефть организации в 2012 году прогнозируется на уровне 30,1 миллиона баррелей в сутки, это на 0,1 миллиона баррелей в сутки меньше по сравнению с уровнем 2011 года. В 2013 году эксперты ОПЕК прогнозируют спрос на нефть организации на уровне 29,7 миллиона баррелей в сутки.
Рост мировой экономики прогнозируется на уровне 3,1% в текущем году и на уровне 3,25% в следующем.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
