<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-donecke-soobshayut-ob-obstrelax-poroshenko-predlagaet-osobyiy-status-donbassu-na-tri-goda-es-ne-priznaet-vybory-v-krymu-20140915-21337/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Донецке сообщают об обстрелах, Порошенко предлагает особый статус Донбассу на три года, ЕС не признает выборы в Крыму]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Новые санкции со стороны ЕС сужают возможности для содержательного диалога, считают в российском МИДе. В ходе беседы заместителя министра иностранных дел РФ Григория Карасина с главой представительства Европейского союза в РФ Вигаудасом Ушацкасом обсуждались различные аспекты кризисной ситуации на Украине, способы ее мирного урегулирования и возможности решения гуманитарной катастрофы на юго-востоке страны. "С российской стороны была дана негативная оценка вступлению в силу нового пакета рестриктивных мер Евросоюза в отношении России. Было подчеркнуто, что дальнейшее раскручивание ЕС санкционной спирали помимо прочего значительно сужает возможности для содержательного диалога", - говорится в сообщении внешнеполитического ведомства РФ. При этом вновь подчеркивается, что "действия руководства Евросоюза не оставляют российской стороне иного выбора, кроме как принять дополнительные меры" по защите своих интересов.
Новые санкции со стороны ЕС сужают возможности для содержательного диалога
ЕС не признает выборы в Крыму легитимными. Европейский союз по-прежнему осуждает аннексию Автономной республики Крым и Севастополя, которую совершила Россия, и не признает их вхождения в состав РФ. "В связи с сообщениями о местных "выборах", имевших место в Крыму и Севастополе, мы напоминаем, что Европейский союз не признает ни правовой базы, ни легитимности этих "выборов", - сказано в заявлении ЕС. Сегодня стало известно, что на выборах в Государственный Совет Крыма, прошедших 14 сентября, лидирует "Единая Россия".
ЕС не признает выборы в Крыму легитимными
В Донецке сообщают об обстрелах. Горсовет Донецка сообщил, что в результате обстрела города 14 сентября погибли шесть человек, 15 получили ранения. По сегодняшним сообщениям, обстановка в Донецке сохраняется напряженной. "По сообщениям жителей в районах слышны звуки и одиночных выстрелов из крупнокалиберного оружия, и серии залпов из тяжелых орудий", - говорится на сайте горсовета. При этом Киев и ополченцы обвиняют друг друга в обстрелах города и не соблюдении режима перемирия. Представители ДНР сообщили СМИ, что под обстрел попала группа наблюдателей ОБСЕ. Организация требует обеспечить безопасную работу наблюдателей на Украине. В сообщении пресс-службы организации говорится, что нарушений за последние двое суток стало больше. "Мы призываем все стороны соблюдать режим прекращения огня. Мониторинговая миссия намерена продолжать свою миссию на востоке Украины", - подчеркивают в ОБСЕ.
В Донецке сообщают об обстрелах
Президент Украины Петр Порошенко внес в Верховную Раду Соглашение об ассоциации Украина-ЕС для ратификации. Президент отметил, что соглашение об ассоциации будет ратифицировано в полном объеме. "Ни одна точка, ни запятая, ни одно слово от согласованного, парафированного и подписанного мной 27 июня Соглашения не меняется. И имплементация Соглашения начинается с первой же минуты", - заявил глава государства. Ратификация должна пройти завтра, 16 сентября. Порошенко отметил, что процедура ратификации начнется синхронно: как планируется, в Верховной Раде - в 13.00 по киевскому времени, в Европейском парламенте - в 11.00 по европейскому времени. Европарламент провел подготовку к ратификации по специальной сокращенной процедуре. По словам Петра Порошенко, имплементация соглашения –" это и верховенство права, и свобода слова, и решительные антикоррупционные шаги и реформы, и значительная часть, которая содержится в отдельном соглашении по безвизовому режиму, и вопросы инвестиционного климата, и вопросы защиты прав личности, прав собственности", передает пресс-служба президента Украине. "Я думаю, что де-факто - это программа реформ в нашей стране. Имплементация будет осуществляться с первой минуты", - заявил Петр Порошенко.
Президент Украины Петр Порошенко внес в Верховную Раду Соглашение об ассоциации Украина-ЕС для ратификации
Кроме того, уже 16 сентября Рада может рассмотреть законы об особом статусе восточных регионов Украины. Порошенко предложил предоставить Донецкой и Луганской областям право на особый порядок управления на три года. Президент Украины на совещании с руководителями депутатских фракций напомнил, что ключевыми элементами мирного плана, с которыми он шел на президентские выборы, являются вопросы особого статуса отдельных районов Донецкой и Луганской областей, "де-факто являющиеся элементами децентрализации с полным и безусловным соблюдением суверенитета, территориальной целостности и независимости нашего государства, с гарантированной принадлежностью государству всех основных атрибутов, включая внешнюю, политику безопасности, правовую политику". Президент обратил внимание на тот факт, что особый статус имеет четкое определение во времени - три года. "За это время у нас будет воплотить в жизнь вопросы глубокой децентрализации, что также должно быть предметом внесения соответствующих изменений в Конституцию", - отметил президент.
Порошенко предложил предоставить Донецкой и Луганской областям право на особый порядок управления на три года
Воронежский областной суд сегодня своим решением отказался отпустить под залог из СИЗО украинскую летчицу Надежду Савченко. Защита предлагала внести залог в размере 1 млн рублей. Ранее, в августе, арест Савченко был продолен до 30 октября. Летчицу арестовали по подозрению в причастности к гибели в зоне военного конфликта под Луганском российских журналистов Игоря Корнелюка и Антона Волошина.
Надежду Савченко


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
