<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-sirii-ob-yavlena-vseobshaya-amnistiya-navalnyx-obvinili-v-moshennichestve-po-delu-iv-roshe-v-moskve-upal-vertolet-20131029-20319/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Сирии объявлена всеобщая амнистия, Навальных обвинили в мошенничестве по делу "Ив Роше", в Москве упал вертолет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Число жертв "Святого Иуды" в Европе выросло до 15 человек. Сегодня ураган бушует на северо-западе России, в том числе в Санкт-Петербурге. Жертвой стихии стал один человек в Тверской области, передают агенства. Свет был отключен в 700 населенных пунктах Новгородской, Псковской, Ленинградской областей. В северной столице было прервано вещание радиостанций, но сейчас уже восстановлено. Обошлось и без наводнения - подъем Невы в городе составил два метра (на внешней стороне комплекса защитных сооружений от наводнений). Ограничений в работе аэропорта "Пулково" не было.
Число жертв "Святого Иуды" в Европе выросло до 15 человек. Сегодня ураган бушует на северо-западе России
Президент Сирии объявил всеобщую амнистию. Башар Асад заявил о своем решении в специальном обращению по телевидению, сообщают сирийские СМИ. Амнистия касается всех преступлений, совершенных до 29 октября 2013 года. Также сообщается, что в отставку был отправлен вице-премьер Сирии Кадри Джамиль, который представлял умеренно настроенные оппозиционные силы.
Президент Сирии объявил всеобщую амнистию
В Турции официально открыли тоннель под Босфором. Это первый в мире подводный железнодорожный туннель, соединяющий два континента, передает Reuters. Он соединяет европейскую и азиатскую стороны Стамбула. Первым пассажиром поезда стал турецкий премьер Реджеп Эрдоган. Так, он реализовал проект, придуманный османскими султанами империи более века назад, отмечает агентство, и сам премьер-министр заявил, что выполняет вековую "мечту предков". Длина тоннеля "Мармарай" (Marmaray) - 13,6 км, самый глубокий участок - на 56 метрах под морем. Проект стоил $2,8 млрд и является одним из мега-проектов Эрдогана. Сам премьер-министр назвал Marmaray проектом века.
В Турции официально открыли тоннель под Босфором
Не менее 90 человек были задержаны в Бразилии в ходе беспорядков. В Сан-Паулу прошла акция после того, как полиция по ошибке застрелила 17-летнего Дугласа Родригеза. Протестующие перекрывали дорогу, часть демонстрантов устроили погром на автовокзале, сожгли несколько автобусов и грузовиков, а также грабили магазины. Арестованным предъявляется участие в погромах с использованием огнестрельного оружия.
Не менее 90 человек были задержаны в Бразилии в ходе беспорядков
На юго-востоке Москвы упал вертолет. Сегодня днем новый вертолет Ка-52 "Аллигатор" упал в столичном районе Жулебино. Им управлял экипаж авиастроительного предприятия "Камов", это был тренировочный полет. Оба летчика смогли катапультироваться, они были госпитализированы с травмами средней тяжести. Ущерб от падения вертолета составит около 800 млн рублей, передают СМИ.
На юго-востоке Москвы упал вертолет

СКР обвинил братьев Навальных в мошенничестве и отмывании денежных средств



Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
