<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/ebrr-ozhidaet-rosta-vvp-rf-v-2012-godu-na-3-2-inflyaciya-prognoziruetsya-na-urovne-6-8-20121026-105034/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕБРР ожидает роста ВВП РФ в 2012 году на 3,2%, инфляция прогнозируется на уровне 6,8%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Европейский банк реконструкции и развития оставил практически без изменений свой июльский прогноз по темпам роста ВВП РФ в 2012 году – на уровне 3,2% (ранее прогнозировалось 3,1%), говорится в ежеквартальном отчете банка. В 2013 году, согласно ожиданиям ЕБРР, рост российской экономики составит 3,3%.
Как отмечается в отчете банка, развивающимся странам европейского региона предстоит пережить ещё один непростой год перед тем, как начнется хоть какое-то восстановление экономик. В результате глобального замедления в России продолжит ощущаться низкий внешний спрос, отмечают экономисты ЕБРР. Низкий спрос на сырье будет ограничивать стоимость нефти, что, в свою очередь, будет сдерживать рост экономики РФ. Кроме того, продолжающийся отток капитала свидетельствует о том, что политическая и экономическая неопределенность продолжает оказывать влияние на инвестиционный климат в стране, говорится в отчете банка.
После того как в апреле-мае в РФ был зафиксирован минимальный уровень инфляции в размере 3,6% вновь начался рост показателя, и в сентябре он достиг отметки 6,6%. Согласно ожиданиям ЕБРР, по итогам 2012 года инфляция в РФ составит 6,8%, что гораздо выше инфляционной планки в 5-6%.
Сейчас в регион операций банка входят 33 страны из Центральной и Восточной Европы, Балкан, СНГ и Центральной Азии, а также Турция, Египет, Тунис, Марокко и Иордания. В целом по региону прогноз роста ВВП на 2012 год составляет 2,7%, на 2013 год - 3,2%.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
