<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/dlya-ukrainy-potrebuetsya-zagranpasport-sankt-peterburg-xochet-prinyat-olimpiadu-2024-goda-svyatoiy-iuda-idet-na-severo-zapad-rossii-20131028-205328/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Для Украины потребуется загранпаспорт, Санкт-Петербург хочет принять Олимпиаду 2024 года, "Святой Иуда" идет на северо-запад России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россияне должны ездить на Украину по загранпаспортам. Об этом заявил сегодня глава российского Министерства иностранных дел Сергей Лавров. То же самое Лавров и предполагает относительно украинцев, едущих в Россию. В данный момент такие поездки возможны с использованием внутреннего общегражданского паспорта. Глава МИДа отметил, что РФ не собирается вводить с Киевом визовый режим. В свою очередь Украина такую инициативу не поддерживает.
Россияне должны ездить на Украину по загранпаспортам
Шторм "Святой Иуда" обрушился на Великобританию. Около 220 тысяч домов лишились электроснабжения, сообщают местные СМИ. Известно также, что на основных направлениях в южной Англии и окрестностях Лондона было отменено железнодорожное сообщение, закрыт ряд мостов через Темзу, лондонское метро работает с перерывами, а в аэропорту Хитроу отменено 130 рейсов. Сообщалось о гибели двух человек.
Шторм "Святой Иуда" обрушился на Великобританию
В центре Лондона порывы штормового ветра повалили строительный кран на крышу секретариата кабинета министров на улице Уайтхолл. Самые сильные порывы составили 44 м/с, что превысило показатели так называемого Великого шторма октября 1987 года. Ранее шторм "посетил" Францию, а после Англии сместился на восток в направлении Голландии. Шторм был назван метеорологами в честь святого Иуды, почитаемого в Великобритании как заступник несчастных, его день отмечается 28 октября.

Стихия может затронуть и российский Санкт-Петербург

Санкт-Петербург может принять летнюю Олимпиаду 2024 года. Об этом сообщил губернатор города Георгий Полтавченко после завершения первого дня эстафеты олимпийского огня в северной столице. Полтавченко рассказал, что прорабатывается вопрос о том, чтобы в самое ближайшее время подать заявку от Санкт-Петербурга на проведение летних Олимпийских игр.
Санкт-Петербург может принять летнюю Олимпиаду 2024 года
Стоит отметить, что на Олимпиаду в Сочи в 2014 году бюджет России уже существенно потратился. Заместитель министра регионального развития Юрий Рейльян заявлял, что затраты на проведения Игр-2014 составят порядка 950 миллиардов рублей (около 29 млрд долларов), из которых только 214 были или будут истрачены на подготовку к спортивным состязаниям, а оставшаяся сумма будет потрачена на развитие инфраструктуры. Таким образом, сочинская Олимпиада рискует стать самой дорогой в истории этих международных игр.
Во "Внуково" сегодня возникли технические проблемы с оборудованием для посадки самолетов. Текущие погодные условия усугубили положение, и 11 самолетов были направлены на запасные аэропорты. Позже в понедельник официальный Твиттер московского аэропорта сообщил: "Работа курсового маяка восстановлена". Известно, что предыдущий маяк был сбит в результате крушения самолета Ту-204 авиакомпании Red Wings 29 декабря 2012 года.
Во "Внуково" сегодня возникли технические проблемы с оборудованием для посадки самолетов
Суд заочно арестовал фигурантку "болотного дела" и объявил ее в международный розыск. Решение о заочном аресте активистки "Солидарности" Анастасии Рыбаченко вынес Басманный районный суд, а в международный розыск она объявлена, поскольку сейчас живет и учится в Эстонии. 21-летняя активистка покинула РФ в связи с опасениями уголовного преследования. Санкционированный "Марш миллионов" проходил в столице 6 мая 2012 года и должен был завершиться митингом на Болотной площади. Однако полиция поменяла схему прохода на место акции, из-за чего возникла давка и беспорядки. В рамках "болотного дела" трое обвиняемых уже приговорены, над двенадцатью идет суд, еще 11 человек суда ждут.
Суд заочно арестовал фигурантку "болотного дела" и объявил ее в международный розыск
Срок расследования уголовного дела в отношении гендиректора "Уралкалия" продлен на 2 месяца. В течение этого времени Владислав Баумгертнер останется под домашним арестом, сообщают СМИ со ссылкой на Следственный комитет Белоруссии. Глава "Уралкалия" был задержан в Белоруссии в конце августа, позже он был переведен под домашний арест. Месяцем ранее "Уралкалий" прекратил сотрудничество с "Беларуськалием". Баумгертнер обвиняется в хищении, а Белоруссия настаивает на продаже пакета Керимова.
Срок расследования уголовного дела в отношении гендиректора "Уралкалия" продлен на 2 месяца
Лукашенко ранее заявлял, что экстрадиция Владислава Баумгертнера в Россию возможна, если будет компенсирован причиненный ущерб. По оценкам президента Белоруссии, его сторона потеряла в конфликте БКК и "Уралкалия" от $1,5 млрд до $2 млрд.
Мэрия Москвы одобрила проведение Русского марша 4 ноября, в День народного единства. Националисты в четвертый раз подряд пройдут по московскому району Люблино. Заявка была подана на 30 тысяч человек.
Мэрия Москвы одобрила проведение Русского марша 4 ноября


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
