<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-podnyalas-na-vosem-strochek-v-reiytinge-doing-business-zanyav-112-mesto-po-legkosti-vedeniya-biznesa-20121023-094518/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия поднялась на восемь строчек в рейтинге Doing Business, заняв 112 место по легкости ведения бизнеса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия поднялась до 112 места в ежегодном рейтинге Doing Business Всемирного банка и Международной финансовой корпорации, свидетельствуют данные рейтинга. В прошлом году Российская Федерация занимала 120 строчку. На одну ступень выше в текущем рейтинге расположилась Республика Палау, следом за РФ идет Сальвадор.
В десятку стран с наиболее благоприятными условиями регулирования предпринимательской деятельности вошли Гонконг, Китай, Новая Зеландия, США, Дания, Норвегия, Великобритания, Республика Корея, Грузия и Австралия. Возглавляет рейтинг Сингапур, который находится на верхней строчке уже седьмой год подряд, на втором и третьем местах находятся Гонконг и Новая Зеландия соответственно.
В 10 экономик мира, которые наиболее заметно улучшили показатели состояния делового климата за последний год, вошли четыре страны Восточной Европы и Центральной Азии: Казахстан, Сербия, Украина и Узбекистан, следует из доклада подготовленного Международной финансовой корпорацией и Всемирным банком. Узбекистан улучшил показатели по четырем из направлений, включённым в исследование "Ведение бизнеса", в то время как остальные страны – по трем из них. Казахстан занял 49 место, Украина – на 137 строчке.
В течение года Российская Федерация добилась улучшения нормативно-правовой среды для ведения бизнеса благодаря проведению реформ, облегчающих отечественным предпринимателям порядок уплаты налогов и получения разрешений на строительство, говорится в совместном докладе МФК и Всемирного банка.
В докладе отмечается, что Россия упростила порядок получения разрешений на строительство за счет упразднения требований, касавшихся получения ряда согласований до начала строительства. Кроме того, РФ снизила административную нагрузку на компании в части уплаты налогов, упростив процедуры соблюдения правил по налогу на добавленную стоимость, а также за счет продвижения использования электронных бухгалтерских программ и услуг. Данная реформа – часть более широкой инициативы по созданию электронного правительства в России. Кроме того, в России стало возможно начать свое дело быстрее благодаря улучшению координации между федеральными ведомствами, отвечающими за этот процесс, говорится в докладе.
Согласно данным исследования "Ведение бизнеса", с 2005 года Россия претворила в жизнь в общей сложности 17 институциональных и регуляторных реформ, которые позволили улучшить нормативно-правовую среду ведения бизнеса для отечественных предприятий.
Ранее руководство страны заявляло о необходимости добиться того, чтобы Россия поднялась до 20 места в данном рейтинге к 2018 году. В мае президент РФ Владимир Путин подписал указ "О долгосрочной государственной экономической политике", в котором говорится о необходимости принять меры, направленные на повышение позиции России рейтинге Всемирного банка по условиям ведения бизнеса со 120-й позиции до 50-й - в 2015 году и до 20-й - в 2018 году.
Доклад Doing Business–2013 составляется десятый раз и охватывает 185 стран. В нем исследуются нормы регулирования, способствующие или препятствующие развитию бизнеса в течение всего цикла их деятельности, включая создание предприятия, ведение бизнеса, осуществление внешнеторговой деятельности, уплату налогов, а также уровень защиты прав инвесторов.


Александр Разуваев, директор аналитического управления компания «Альпари»
Бессмысленные плюс восемь позиций в рейтинге Всемирного банка
Бессмысленные плюс восемь позиций в рейтинге Всемирного банка





Георгий Качалов, эксперт Института экономической политики им. Е.Т. Гайдара
За последние три года лидеры рейтинга Doing Business так и не изменились. На первом месте Сингапур, затем Гонконг, Новая Зеландия, США, Дания, Норвегия и Великобритания. В этом году в десятку лидеров вошла Грузия, занимавшая 16 и 17 место в двух предыдущих докладах соответственно. Если смотреть изменение 10 вышеописанных интегральных показателей для страны-лидера, т.е. Сингапура, то можно увидеть, что по всем показателям за исключением двух (регистрация прав собственности и обеспечение исполнения контрактов) данная страна находится в лидирующей десятке. Причем по такому показателю как ведение внешней торговли данная страна абсолютный лидер на протяжении последних трёх лет. Однако для Сингапура наблюдается значительный спад по показателю регистрации собственности (минус 22 пункта по сравнению с 2012 годом), занимая тем самым 36 место. По показателю получения кредитов Сингапур отступил на 4 позиции, заняв 12 место. Однако все это не мешает ему вот уже третий год быть лидером по данному рейтингу.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
NVO2011
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
