<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-utrom-mmvb-vospolnit-poteri-zatem-uiydet-v-bokovik-20161219-092641/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Утром ММВБ восполнит потери, затем уйдет в "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В прошлую пятницу торги на российском рынке проходили вяло. Перед длинными праздниками большинство инвесторов фиксировали прибыль в ожидании новых идей. ММВБ закрылся на уровне 2231,41 пт., потеряв 0,26%. Долларовый индекс РТС в конце дня зафиксировался на отметке 1135,56 пункта (-0,22%). Самым важным ожидаемым событием конца ушедшей недели стало заседание Банка России, который сохранил ключевую ставку на уровне 10% годовых. Индексы ММВБ и РТС практически не отреагировали, так как сюрпризом это не стало - ещё на прошлых заседаниях регулятор заявлял, что не планирует изменять денежно-кредитную политику до конца года. Дальнейшее снижение ставки будет исходить из сохранения умеренно-жестких кредитных условий. По словам Эльвиры Набиуллиной, снижение более вероятно во 2 квартале 2017 года, чем в 1 квартале. Она также отметила, что при устойчивой инфляции в 4% уровень равновесной ключевой ставки будет 2,5-3%.
Лидерами торгов стали по итогам дня акции "Роснефти", выросшие на 2,5%. Минфин России подтвердил получение средств от приватизации 19,5% акций "Роснефти". Средства поступили на счет Федерального Казначейства России в полном объеме. На 1,9% выросли бумаги ВТБ на фоне неплохих данных по РСБУ за 11 месяцев (чистая прибыль выросла до 69,9 млрд руб.), подкрепляющих ожидания улучшения финрезультата в следующем году. "Сбербанк" при этом незначительно просел на 0,5%. В потребсекторе без новостей выросли акции "Магнита" (+1,7%). Крупнейший в мире производитель титана – компания "ВСМПО-АВИСМА"- подрос на 2,1%. Некоторая слабость акций "Газпрома" (-1,2%) связана с заявлением главы газовой компании Алексея Миллера об обострении рисков стабильности транзитных поставок на европейский рынок через территорию Украины. В электроэнергетическом секторе под давлением коррекции находились акции "РусГидро" (-3,2%), "ИНТЕР РАО (-2,9%), "МРСК Центра" (-4%). Металлурги также заметно просели: "Северсталь" (-3,5%), "РУСАЛ" (-2,3%).
Американские рынки закрыли пятницу снижением на фоне опасений, связанных с возможным ухудшением дипломатических отношений между США и Китаем. Важной статистики не публиковалось, кроме объема строительства новых домов в ноябре. Количество начатых в прошлом месяце новостроек жилых объектов сократилось в годовой экстраполяции до 1.090 млн с пересмотренного с 1.323 млн до 1.340 млн показателя в октябре, и к тому же оказалось ниже спрогнозированного значения 1.230 млн. При этом число выданных разрешений на строительство домов в ноябре уменьшилось до 1.200 млн (ожидалось 1.240 млн) с 1.260 млн в предыдущем месяце. Dow Jones снизился на 0,04%, S&P опустился на 0,18%, Nasdaq снизился на 0,36%. Сегодня коллегия выборщиков в США соберется для того, чтобы утвердить Д.Трампа в качестве следующего президента.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32840, "Газпром" (Анг) – 5,10087, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54,26922, "Норильский никель" (Анг) – 17,39296, "Роснефть" (Анг) – 6,61612, "Ростелеком" (Анг) – 8,34142, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 15,61265, "Сбербанк" (Анг) – 11,54196. МТС (США) - 9,18156, "ВымпелКом" (США) - 3,79064, "Мечел Сталь" (США) - 6,09104 , "РУСАЛ" (ГнК) –3,24055 .
Нефть подорожала в связи с ростом ожиданий того, что крупные нефтедобывающие страны с начала следующего года все же начнут выполнять совместно принятые решения по сокращению объемов добычи нефти. Так февральский фьючерс марки Brent стоит $55,44, Light - $53,29 за баррель. Доллар вырос на 0,5% на Московской Бирже до уровня 62,08 рубля.
На торгах в Азии в основном преобладают негативные настроения. При этом индекс Корейской фондовой биржи KOSPI упал на 0,15%. Индекс Китая CSI-300 опустился на 0,4%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG потерял 0,7%. Индекса Nikkei упал на 0,07%. Сальдо торгового баланса в Японии в ноябре составило 152,5 млрд йен, ожидалось 227,4 млрд йен.
По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела АО ИФК "Солид", открытие российского рынка акций ожидается в позитивном ключе в районе 2235 пунктов по индексу ММВБ. Эксперт считает, что индикатор в условиях благоприятного внешнего фона способен отыграть понесенные в конце прошлой недели потери.
Основные события декабря позади. Инвесторов еще ожидает финальное заседание Банка Японии. "Когда и он "отстреляется", фондовые и валютные площадки впадут в предновогоднюю спячку. Традиционно в последние две недели уходящего года, торговая активность постепенно начинает сдавать", - отмечает Анастасия Игнатенко, аналитик ТелеТрейд. По ее мнению, чтобы не потерять ясность восприятия, нужно сосредоточить свое внимание на тех эмитентах, которые готовы поделиться своей прибылью. Среди компаний, которые закрывают свои реестры на текущей неделе - "Мегафон", "ЛУКОЙЛ" и "Магнит".
В 12:00 мск инвесторов могут заинтересовать декабрьское значение индекса делового оптимизма Ifo Германии. Согласно прогнозам, значение индекса увеличилось с 110,4 пункта месяцем ранее до 110,6 пункта. Из числа важных событий, способных оказать воздействие в целом как на рынок, так и на котировки отдельных бумаг, стоит выделить ожидающуюся сегодня встречу президента РФ Владимира Путина с представителями российских деловых кругов. Кроме того в 21:30 мск состоится выступление главы ФРС США Джанет Йеллен. Также сегодня ожидаются заседания советов директоров "Газпрома" и "Роснефти".


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
