<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/den-sankciiy-putin-zaveril-chto-rossiya-ne-budet-vvodit-otvetnye-mery-vo-vred-sebe-20140912-21078/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[День санкций: Путин заверил, что Россия не будет вводить ответные меры во вред себе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В пятницу Европа и США расширили свои санкционные списки против России, несмотря на сохраняющееся перемирие на юго-востоке Украины. Так, Евросоюз внес в свой черный список "Роснефть", "Транснефть", "Газпром нефть" и ряд оборонных предприятий РФ. США пополнили свой список "Сбербанком", "ЛУКОЙЛом", "Газпромом", "Газпром нефтью", "Транснефтью", "Сургутнефтегазом" и Ростехом.
В пятницу Европа и США расширили свои санкционные списки против России
Помимо организаций, ЕС дополнил список и рядом физических лиц. На этот раз добавилось 24 человека. Их активы на территории блока должны быть заморожены. Так, в список попал глава Ростеха " Сергей Чемезов, который уже числится в американском санкционном списке. Также санкции введены против, первого вице-спикера Госдумы Ивана Мельникова, первых заместителней председателя комитета Госдумы по международным делам Леонида Калашникова и Светланы Журовой, лидера ЛДПР Владимира Жириновского, вице-спикера Госдумы Игоря Лебедева, вице-спикера Совета Федерации Юрия Воробьева, вице-спикера Госдумы Владимира Васильева и первого заместителя председателя комитета Госдумы по делам СНГ Владимира Никитина. Санкции коснулись и ряда чиновников правительства Крыма, а также лидеров самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик, в частности, премьер-министра ДНР Александра Захарченко, премьер-министра ЛНР Геннадия Цыпкалова и министра обороны ДНР Владимира Кононова.
ЕС дополнил список и рядом физических лиц
С сегодняшнего дня на Украине вступил в силу закон "О санкциях", и правительство страны утвердило список возможных санкций против России. Предложения правительства должны рассмотреть в СНБО и принять окончательное решение, сообщается на сайте правительства.
на Украине вступил в силу закон "О санкциях"
Так, правительство рекомендует запретить въезд на территорию Украины гражданам РФ и других государств, которые "поддержали военную агрессию в отношении Украины, терроризм и оккупацию части территории страны". Кабмин также предлагает заблокировать активы ряда юридических лиц, запретить вывод капитала с Украины российским госкомпаниям. Госструктурам Украины рекомендуется прекратить закупку товаров и услуг у российских компаний, кроме случаев, когда "замещение таких предметов закупки невозможно". Кроме того, предлагается запретить передачу резидентам России технологий, а также прав на объекты интеллектуальной собственности. Также гражданам и юридическим лицам России будет запрещено участвовать в приватизации и аренде госимущества Украины. Ранее Украина запретила транзит по территории Украины вооружения и военной техники российского производства, а также экспорт в РФ товаров военного назначения и двойного использования.

введение очередных санкций выглядит "несколько странновато"

Глава РФ отметил, что не понимает, с чем связаны эти очередные санкционные шаги. "Может быть, кому-то не нравится, что процесс пошёл по мирному сценарию", - сказал Путин. По его словам, введенные санкции – это шаги, которые направлены фактически на срыв мирного процесса на Украине. "В голову приходит такая крамольная мысль, согласно которой Украина-то никого не интересует, она просто используется как инструмент для какой-то раскачки международных отношений. Украина используется как инструмент, как заложник желания некоторых участников международного общения, скажем, реанимировать НАТО, и не столько даже как военную организацию, а как один из ключевых инструментов внешней политики США, для того, чтобы объединить вокруг себя своих сателлитов, напугать какой-то внешней угрозой. Но если это так, то это не может не вызывать сожаления, потому что фактически Украина оказалась заложником чужих интересов. И думаю, что это плохая практика", - отметил президент РФ.
санкции – это шаги, которые направлены фактически на срыв мирного процесса на Украине
Что касается ответных мер России, то, по словам Владимира Путина, правительство думает над этим. "Но если они и будут применяться, то только с тем, чтобы создать лучшие условия для нас самих. Считаю, то, что было сделано по поводу и в связи с ограничениями завоза продовольствия, там минусы, конечно, тоже и для нас есть, но они минимальные – скорее, плюсов больше гораздо для того, чтобы стимулировать развитие своего собственного сельского хозяйства, освободить рынок от западных товаропроизводителей, которые наш рынок хорошо освоили, а между тем пользуются поддержкой, субсидированием в гораздо больших объёмах, чем наши сельхозтоваропроизводители", - отметил глава РФ .
"Если правительство придумает нечто такое, что поможет нам как-то решать свои внутренние проблемы, то с этим, наверное, стоит согласиться. Но мы ничего не будем делать во вред себе"- заверил президент. По словам Путина, если какие-то шаги, будет соответствовать интересам российской экономики, то это будет сделано. "А чтобы просто показать свою крутизну, обязательно огрызнуться и понести из-за этого какой-то ущерб, так мы делать не будем", - добавил он.
мы ничего не будем делать во вред себе
Президент одобрил решение Евросоюза расширить список лиц, против которых введены санкции. "Чем меньше наши должностные лица и руководители крупных компаний будут разъезжать по заграницам, а больше будут заниматься текущими делами, тем лучше", - сказал он.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
флейта
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
