<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/desyat-let-nazad-byl-arestovan-xodorkovskiiy-smertnica-deiystvovala-v-volgograde-v-odinochku-gd-vvela-ugolovnuyu-otvetstvennost-za-podgotovku-terroristov-20131025-210142/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Десять лет назад был арестован Ходорковский, смертница действовала в Волгограде в одиночку, ГД ввела уголовную ответственность за подготовку террористов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Террористка Асиялова действовала в Волгограде в одиночку. К такому выводу пришли в следственном комитете РФ. Следователи допросили более 90 свидетелей, поминутно установлен маршрут движения смертницы в Волгограде. Не исключается, что она была намерена осуществить взрыв в торговом центре. "В 13 часов 16 минут прибыла к торгово-развлекательному комплексу "Акварель" в Советском районе Волгограда. В указанном торговом центре Асиялова пробыла до 13 часов 26 минут, а затем, увидев небольшое количество посетителей комплекса, в 13 часов 31 минуту села на остановке общественного транспорта на проспекте Университетском в автобус 29-го маршрута", - говорится в сообщении СКР.
Террористка Асиялова действовала в Волгограде в одиночку
Следствие установило, что за время передвижения по Волгограду у Асияловой контактов с какими-либо сообщниками не было, а также то, что она самостоятельно транспортировала взрывное устройство из Республики Дагестан, первоначально на рейсовом автобусе Махачкала-Москва, а затем при передвижении по Волгограду на автомобиле "частника". Во время взрыва в автобусе погибли шесть человек, кроме самой смертницы, еще более 50 пострадали. Мощность взрыва составила около 500-600 гр в тротиловом эквиваленте, а взрывное устройство было начинено металлическими предметами. Результаты экспертизы позволят установить тип и точную мощность взрывного устройства. Следователи продолжают поиск организаторов и пособников террористки, в том числе ее гражданского мужа – россиянина Дмитрия Соколова.
Десять лет назад, 25 октября 2003 года, глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский был задержан в Новосибирском аэропорту. Вечером того же дня один из богатейших людей в мире был арестован. По мнению следствия, Ходорковский давал указания председателю совета директоров "Менатепа" Платону Лебедеву относительно хищения 20% акций компании "Апатит" и перепродажи продукции компании на мировом рынке по ценам, вдвое превышавшим отпускные внутрироссийские цены. 31 мая 2005 года Ходорковский и Лебедев в рамках объединенного дела были приговорены к девяти годам лишения свободы каждый. 5 февраля 2007 года Ходорковскому и Лебедеву были предъявлены новые обвинения по двум статьям УК РФ: хищение путем присвоения и легализация (отмывание) денежных средств. 30 декабря 2010 года Хамовнический суд Москвы назначил им наказание в виде 13,5 лет колонии. Однако поскольку Ходорковский и Лебедев не отбыли полгода наказания по первому приговору, то окончательно суд приговорил их к 14 годам. С учетом приговора от 2005 года по первому делу срок их наказания должен был истечь в 2017 году. Однако впоследствии наказание им было смягчено Экс-глава "ЮКОСа" отбывает наказание в колонии карельского города Сегежа, а Лебедев – в Вельской колонии Архангельской области.
Десять лет назад, 25 октября 2003 года, глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский был задержан в Новосибирском аэропорту.


"Путинизм", по мнению Ходорковского, – это авторитарный госкапитализм лидерского типа. "Это попытка контроля за обществом и госаппаратом через коррупционный компромат, через произвол правоохранительной системы. Это последовательное уничтожение внутреннего содержания независимых государственных и общественных институтов (суда, парламента, региональных властей и местного самоуправления, телевидения, партий и т.д.)", - он считает, что таким образом современную страну не построить. При этом Михаил Ходороквский считает, что в России из либеральной демократии действительно "сделали пугало, списав на нее все издержки некачественного, авторитарного управления страной". Говоря о будущем страны, экс-глава "ЮКОСА" считает наиболее реальным сценарий, в котором после ухода Владимира Путина будет краткий срок правления нового "преемника", "затем – неизбежный политический кризис и "перезапуск" управления страной в режиме учредительного собрания".
Через два дня после задержания в Новосибирске Ходорковский должен был участвовать в Конференции гражданских организаций в Москве, "что могло стать началом нового этапа в отношениях бизнеса с гражданским обществом, говорится в опубликованном к годовщине заявлении российских правозащитников: "Вместо этого Ходорковский был арестован Басманным судом. Родилось понятие "басманное правосудие". В заявлении в поддержку Ходорковского отмечается, что с его арестом политический режим вступил в новую фазу. "Не только потому, что последовали массовые аресты "юкосовцев": борьба с "ЮКОСом", вообще, с либерально настроенными, держащими себя независимо представителями бизнеса, стала идеологией режима. Бизнес утратил политическую самостоятельность", - считают они. Правозащитники указывают на рост числа политзаключенных в России и задаются вопросом: "Найдет ли власть в себе силы заново выстроить отношения с гражданским обществом? Наилучшим средством для выхода из тупика стала бы широкая амнистия, которая обязательно включала бы в себя всех преследуемых по политическим и рейдерским делам, всех, кто с высокой вероятностью мог стать жертвой карательной юстиции. Среди них, безусловно, все "юкосовцы", все "гринписовцы", все "узники 6 мая".
заявлении российских правозащитников

Госдума РФ сегодня ввела уголовную ответственность за подготовку террористов

Кроме того, на сегодняшнем думском заседании был принят законопроект о поправках в закон "О порядке выезда из России и въезда в Россию". Иностранцам туристам, которые прибывают в РФ транзитом на воздушных судах, разрешен безвизовый въезд и пребывание в стране в течение трех дней.
Также думцы приняли в третьем чтении законопроект, согласно которому сокращается до 25% (с 50%) минимальную часть мандатов регионального парламента, распределяемых по пропорциональной системе. Таким образом, число одномандатников в регионах будет увеличиваться (до 75% в региональных парламентах). При этом в Москве и Санкт-Петербурге теперь будут избираться только депутаты по одномандатным округам.


Сергей Никитин, глава московского представительства Amnesty International:
о годовщине ареста Ходорковского
Правозащитное движение Amnesty International давно признало Михаила Ходорковского и Платона Лебедева «узниками совести». И сегодня, когда отмечается печальная годовщина задержания Ходорковского, время оглянуться назад и посмотреть, что же случилось. Очевидно, что эти двое людей находятся за решеткой в значительной степени из-за своей активности. Мы полагаем, что в их деле определенно был виден политический аспект, политический компонент. Это была своего рода такая угроза со стороны российских властей в отношении российского бизнеса, в том числе, и угроза не финансировать никакие общественные и политические организации.
Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
7Михаил
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
