<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/nobelevskuyu-premiyu-po-ekonomike-poluchili-dva-amerikanca-za-teoriyu-stabilnogo-raspredeleniya-i-praktiki-ustroiystva-rynkov-20121015-153854/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобелевскую премию по экономике получили два американца за "теорию стабильного распределения и практики устройства рынков"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевскую премию по экономике 2012 года получили два американских ученых: Элвин Рот из Гарварда и Ллойд Шепли из университета Калифорнии. Премия присуждена за "теорию стабильного распределения и практику устройства рынков" (The Theory of Stable Allocations and the Practice of Market Design).
В пояснительной записке премии говорится, что Элвин Рот и Ллойд Шепли в своих работах попытались ответить на один из основных вопросов экономики - вопрос распределения ресурсов между потребителями наилучшим образом. В пример приводится, в частности, распределение учеников по школам. Шепли отмечен нобелевским комитетом за теоретические работы, Рот - за практические. Исследователи работали независимо друг от друга. Ни Элвин Рот, ни Ллойд Шепли не входили в число основных претендентов на премию - в частности, они не упоминались в авторитетном прогнозе Thompson Reuters.
В 2011г. лауреатами по экономике стали американцы Томас Сарджент и Кристофер Симс, получившие ее за "эмпирические исследования причино-следственных связей в макроэкономике". Премия по экономике, как и другие Нобелевские премии, составляет восемь миллионов шведских крон (около 1,2 миллиона евро). Она, в отличие от других премий, выплачивается шведским ЦБ - именно по его инициативе начали вручаться Нобелевские премии по экономике.
Нобелевская премия по экономике практически всегда достается ученым из США. В последний раз американцев не было в числе лауреатов премии в 1999 году, когда она досталась канадцу Роберту Манделлу. С 1969г. по 2011г. премия по экономике присуждалась 43 раза. Награды за это время удостоилось 69 человек - 22 раза премия присуждалась одному экономисту, 16 раз была разделена между двумя лауреатами и еще 5 раз - между тремя победителями. Более одного раза премию пока не получал никто.
Первой и единственной пока женщиной, удостоенной Нобелевской премии по экономике, остается американка Элинор Остром, разделившая ее в 2009г. С Оливером Уильямсоном "за исследования в области экономической организации".


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
