<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ssha-vsled-za-evrosoyuzom-namereny-vvesti-novye-sankcii-protiv-rossii-20140912-09331/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США вслед за Евросоюзом намерены ввести новые санкции против России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент США Барак Обама пообещал накануне, что страна присоединится к Евросоюзу и введет против России новые санкции, содержание которых будет объявлено сегодня, 12 сентября, говорится в заявлении, опубликованном на сайте Белого дома.
"Мы присоединимся к Европейскому союзу в усилении санкций против России в ответ на ее незаконные действия на Украине", - говорится в заявлении Обамы. Подробнее о новых санкциях президент США пообещал объявить 12 сентября. Сообщается, что очередной пакет санкций будет направлен против финансового, энергетического и оборонного секторов российской экономики. "Эти меры увеличат политическую изоляцию Москвы и нанесут экономический ущерб России, особенно в областях, имеющих важное значение для президента Путина и близких к нему лиц", - пояснил Барак Обама в заявлении. Кроме того, он призвал президента России работать вместе с Украиной и международными партнерами для выполнения соглашений, достигнутых в Минске. И пообещал, что если Москва полностью выполнит взятые на себя обязательства, то санкции будут сняты. В противном случае последствия для России будут нарастать, пообещал Обама.
Между тем в ряде СМИ прошла информация со ссылкой на источники в Белом доме, что под очередной пакет санкций теперь может попасть "Сбербанк", а также более жесткие ограничительные меры коснуться пяти других российских банков, уже с июля находящиеся в санкционном списке США - ВТБ, "Газпромбанка", "Банка Москвы", "Внешэкономбанка" и "Россельхозбанка". Для них будет ограничен доступ к американским капиталам.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
