<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/aktivistam-greenpeace-pomenyali-obvinenie-na-xuliganstvo-evroparlament-progolosoval-za-associaciyu-ukrainy-s-es-godovshina-terakta-na-myuzikle-nord-ost-20131023-211245/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Активистам Greenpeace поменяли обвинение на хулиганство, Европарламент проголосовал за ассоциацию Украины с ЕС, годовщина теракта на мюзикле "Норд-Ост"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Минздрав уточнил, что в результате взрыва в волгоградском автобусе, пострадали 54 человека, 26 из них пока остаются в больницах города, еще четверо - в московских. Среди пострадавших – 20 детей. 21 октября смертница Наида Асиялова прибыла в Волгоград из Махачкалы на рейсовом автобусе, следовавшем в Москву. По неустановленной причине она вышла из автобуса в районе Волгоградской академии МВД примерно за час до совершения теракта, сообщили в следственном комитете РФ. "Одетая в хиджаб Асиялова прибыла в Волгоград, где пешком передвигалась по людным улицам Дзержинского и Советского районов, в том числе в районе торгового центра "Акварель" - именно там она зашла в рейсовый автобус №29, в котором впоследствии совершила самоподрыв", - уточнили следователи. В результате теракта кроме террористки погибли шесть человек, все они молодые люди - 1984-1995 годов рождения. Ее сообщники объявлены в розыск, в том числе - гражданский муж Асияловой Дмитрий Соколов.
в результате взрыва в волгоградском автобусе, пострадали 54 человека
Сегодня следствие обратилось к гражданам с просьбой оказать содействие в расследовании теракта. В частности, сообщается, что об исчезновении Соколова летом 2012 года в правоохранительные органы заявили родители, проживающие в Подмосковье. "Они рассказали, что их сын ушел в мечеть, однако домой так и не вернулся. С тех пор о месте его пребывания ничего не известно. По имеющейся информации, со своей тогда еще будущей гражданской супругой Асияловой Соколов познакомился около трех лет назад. Их объединяло общее увлечение – радикальный ислам", - говорится в сообщении СК РФ. При этом погибшая уроженка Республики Дагестан в последние несколько лет проживала в Москве, регулярно совершая поездки на родину. "Следственные органы обращаются ко всем, кто располагает какими-либо сведениями о погибшей и ее гражданском супруге, - говорится в сообщении СК. - Органы Следственного комитета гарантируют конфиденциальность полученных данных, при необходимости - меры государственной защиты свидетелей". Глава МВД Владимир Колокольцев сегодня же сообщил, что за три последних года количество терактов в России сократилось в два раза. По его словам, работа по предотвращению террористических атак носит системный характер.

Сегодня годовщина теракта в Театральном центре на Дубровке в Москве

20 декабря 2011 года Европейский суд по правам человека вынес постановление по делу "Финогенов и другие против России", усмотрев в неадекватном планировании спасательной операции и в отсутствии действенного расследования российскими властями спасательной операции нарушения статьи 2 (о праве на жизнь) ЕКПЧ. Суд постановил выплатить 64 потерпевшим компенсацию общей суммой 1,3 млн евро. 15 октября 2012 года Следственный комитет РФ отказал в возбуждении уголовного дела в отношении должностных лиц, отвечавших за проведение спецоперации по освобождению заложников. Бывшие заложники и родственники погибших обвиняют власти в том, что те не обеспечили освобождённым своевременной квалифицированной медицинской помощи, не организовали надлежащего расследования обстоятельств трагедии.
В Псковской области по факту взрыва, в результате которого погибло шесть военнослужащих, возбуждено уголовное дело. В Псковской области 22 октября при подрыве неустановленного боеприпаса погибли пять курсантов Рязанского высшего воздушно-десантного командного училища и сержант контрактной службы. Еще двое военнослужащих были госпитализированы с ранениями. Взрыв произошел на 714-м полигоне Воздушно-десантных войск в поселке Струги Красные Псковской области.
В Псковской области по факту взрыва, в результате которого погибло шесть военнослужащих, возбуждено уголовное дело
Военным следственным отделом Следственного комитета РФ по Псковскому гарнизону по факту взрыва было возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 349 УК РФ (нарушение правил обращения с оружием и предметами, представляющими повышенную опасность для окружающих, повлекшее по неосторожности смерть двух или более лиц). Устанавливается вид боеприпаса, причины его подрыва и другие обстоятельства.

Следствие переквалифицировало действия активистов Greenpeace по делу об акции на платформе "Приразломная"

Ранее стало известно, что, по заявлению МИД РФ, Россия не будет принимать участия в международном разбирательстве по делу о пиратстве Greenpeace. Власти Нидерландов обратились в Международный трибунал ООН по морскому праву в связи с арестом экологов Greenpeace на судне Arctic Sunrise. Заявители потребовали немедленного освобождения и снятия обвинений с 28 арестованных гринписовцев, а также двух внештатных журналистов. Всем им были предъявлены обвинения в пиратстве за акцию на платформе "Приразломная", принадлежащей "Газпрому", и более месяца они находятся под арестом.
Европарламент проголосовал за ассоциацию Украины с ЕС. Парламент рекомендовал Совету ЕС подписать с Украиной соглашение об ассоциации. Главным условием ратификации документа называется выполнение Киевом ряда условий, в том числе - освобождение экс-премьера Юлии Тимошенко. В настоящее время осужденная Юлия Тимошенко находится в одной из больниц Украины. Ранее Евросоюз потребовал от Украины до 18 ноября 2013 года выполнить все выдвинутые требования для подписания соглашения об ассоциации.
Европарламент проголосовал за ассоциацию Украины с ЕС
Верховный суд утвердил приговор экс-сотруднику "ЮКОСа" Пичугину. Верховный суд России сегодня отказался отменить приговор бывшему сотруднику службы безопасности "ЮКОСа" Алексею Пичугину, который в 2005 году был приговорен к 20 годам лишения свободы за организацию убийств. В 2007 году он был приговорен к пожизненному заключению по обвинению в убийстве предпринимательницы Валентины Корнеевой и мэра Нефтеюганска Владимира Петухова. Ранее ЕСПЧ определил, что во время процесса "Мосгорсуда" по делу Пичугина был нарушен принцип справедливости судебного разбирательства.
Верховный суд утвердил приговор экс-сотруднику "ЮКОСа" Пичугину


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
