<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukraina-nachala-vozvodit-stenu-na-granice-s-rossieiy-ob-yavlen-novyiy-sostav-ek-putin-isklyuchil-vtyagivanie-strany-v-gonku-vooruzheniiy-20140910-205653/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украина начала возводить стену на границе с Россией, объявлен новый состав ЕК, Путин исключил втягивание страны в гонку вооружений]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Кремле в среду обсудили работу над проектом госпрограммы вооружения на 2016-2025 годы. Как сообщил президент РФ Владимир Путин, возглавивший Военно-промышленную комиссию, в эту программу будут привлечены серьёзные финансовые средства: если на госпрограмму вооружения в 2001-2010 годах направлялось 2,5 трлн рублей, то на 2011-2020 годы выделено уже более 20 трлн рублей, и около 3 трлн рублей целевым образом было направлено на развитие предприятий ОПК. По словам главы государства, такая концентрация ресурсов объясняется тем, что России необходимо в сжатые сроки перевооружить армию и флот, модернизировать оборонную промышленность. Путин подчеркнул, что это не связано гонкой вооружений, "это связано с тем, что основные наши системы: и оборонительного характера, и ударные комплексы – просто уже выработали или вырабатывают свой ресурс. А если уж их менять, то менять, конечно, на перспективные, современные, имеющие перспективу длительного использования", - отметил президент. По мнению главы государства, кое-кому в мире хочется раскрутить новую "гонку вооружений". "Мы в эту гонку втягиваться, конечно, не будем. Просто абсолютно исключено", - сказал Путин, слова которого приведены в стенограмме совещания, опубликованной на сайте Кремля. Российский президент пояснил, что меры по укреплению безопасности являются ответом на новые угрозы в адрес России. Путин пообещал, что все эти угрозы, в том числе расширение НАТО, будут учтены Москвой для обеспечения безопасности страны. "Мы много раз говорили и предупреждали, что вынуждены будем, именно вынуждены будем, принимать ответные адекватные меры с целью обеспечения нашей безопасности", - подчеркнул Путин. По мнению президента, ответственность за развязывание кризиса на Украине лежит на странах Запада, которые использовали сложившуюся ситуацию для реанимации НАТО. Путин попросил участников совещания до конца октября 2014 года выбрать и представить наиболее сбалансированный вариант ресурсного обеспечения новой госпрограммы вооружения. "Он должен в полной мере учитывать задачи в сфере военного строительства и при этом быть реалистичным, исходить, как я уже сказал, из финансово-экономических возможностей страны", - пояснил он.
В Кремле в среду обсудили работу над проектом госпрограммы вооружения на 2016-2025 годы
Путин подчеркнул, что это не связано гонкой вооружений
ответственность за развязывание кризиса на Украине лежит на странах Запада
Ряд стран Евросоюза выступили за перенос обсуждения вопроса о введении дополнительных санкций против РФ на следующую неделю, сообщили информагентства со ссылкой на дипломатический источник в организации. В среду в Брюсселе прошла третья встреча послов 28 стран сообщества, посвященная проблеме введения нового пакета санкций против РФ. Уже вечером в СМИ прошла неподтвержденная пока официально информация, что послы ЕС и на этот раз отложили решение о вступлении в силу новых санкций против России. Еврокомиссия подготовила новый пакет антироссийских санкций еще в начале прошлой недели. Ранее СМИ сообщили, что канцлер Германии Ангела Меркель, выступая в парламенте ФРГ 10 сентября, выступила за введение нового пакета экономических санкций против России, утвержденного ЕС в понедельник, но не принятый предположительно из-за позиции Финляндии. Тем не менее, европейские дипломаты утверждают, что меры согласованы. Нерешенными остаются лишь некоторые практические вопросы их применения. В частности, по словам источников, некоторые страны ЕС требуют четче прописать в итоговой резолюции условия отмены санкций. По данным СМИ, новый пакет мер ЕС коснется российских госкомпаний - "Роснефти", "Транснефти" и "Газпром нефти", - а также ряда непубличных оборонных предприятий. Им, как и четырем госбанкам, будет запрещено привлекать в средне- и долгосрочное финансирование у европейских инвесторов. В рамках уже действующих мер разрешенный срок кредитов для попавших под санкции банков и компаний предлагается сократить с 90 до 30 дней. Кроме того, частью санкционного пакета является решение дополнительно внести в "черный список" для России и Украины еще не менее 20 физических лиц.
Ряд стран Евросоюза выступили за перенос обсуждения вопроса о введении дополнительных санкций против РФ на следующую неделю
послы ЕС и на этот раз отложили решение о вступлении в силу новых санкций против России
В среду новый глава Еврокомиссии Жан-Клод Юнкер объявил о распределении портфелей в своем кабинете. Об этом сообщается в пресс-релизе, размещенном на сайте Евросоюза. Помимо назначенной ранее Федерики Могерини из Италии, которая займет пост верховного представителя ЕС по иностранным делам и политике безопасности, Юнкер назначил своими заместителями также Франса Тиммермана из Нидерландов, который будет отвечать за строительство правового государства и соблюдение фундаментальных прав, Андруса Ансипа из Эстонии - ему предстоит заняться цифровыми технологиями, и Аленку Братушек из Словении, на которую ляжет решение вопросов в области энергетики. Экономикой в новом кабинете займется Пьер Московиси (Франция), а еврокомиссаром по энергетике станет Мигель Ариас Каньете (Испания).
Жан-Клод Юнкер объявил о распределении портфелей в своем кабинете
На востоке Украины соблюдается режим прекращения огня, по состоянию на 15:00 в регионе новых обстрелов не зафиксировано. Об этом СМИ сообщил представитель Совета национальной безопасности и обороны Украины Андрей Лысенко. В минувшее воскресенье в Минске контактная группа по ситуации в Донбассе с участием представителей России, Украины, ополченцев и ОБСЕ подписала план мирного урегулирования. Его ключевые пункты - прекращение огня, отвод войск от жилых кварталов, обмен пленными "всех на всех", децентрализация власти.
На востоке Украины соблюдается режим прекращения огня
Украина тем временем начала возводить стену на границе с Россией, сообщил пресс-центр силовой операции на своей странице в Facebook. "По поручению президента Украины Петра Порошенко начато выполнение первоочередных работ по созданию оборонительных сооружений и установке систем инженерного заграждения на определенных рубежах", - отмечается в сообщении. В пресс-центре отметили, что планируется создать два оборонительных рубежа, основным назначением которых станет "недопущение проникновения на территорию Украины противника". Киев намерен соорудить 60-километровое "невзрывное заграждение", траншеи и ходы сообщения общей протяженностью около полутора тысяч километров, более восьми тысяч окопов для техники и более четырех тысяч блиндажей.
Украина тем временем начала возводить стену на границе с Россией
Украинский президент Петр Порошенко подписал 10 сентября закон "О санкциях" , который позволяет ввести санкции в отношении РФ. Законопроектом оговаривается введение санкций против иностранных физических и юридических лиц, долями которых владеют компании-нерезиденты или иностранцы. Санкции будут вводиться решением СНБО и указом президента.
Украинский президент Петр Порошенко подписал 10 сентября закон "О санкциях"


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
