<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-uxudshilo-prognoz-rosta-mirovoiy-ekonomiki-nesmotrya-na-stimuliruyushie-mery-no-ozhidaet-stabilnogo-pod-ema-vvp-rf-20120927-162836/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch ухудшило прогноз роста мировой экономики, несмотря на стимулирующие меры, но ожидает стабильного подъема ВВП РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Несмотря на новый раунд стимулирующих мер, предпринятых в сентябре ФРС, ЕЦБ и Банком Японии, а также на снижение ставок Народным банком Китая в июле, Fitch понизило свой прогноз по росту мирового ВВП на 2012-2013 годы. Согласно ожиданиям рейтингового агентства, в 2012 году рост составит 2,1%, в 2013 – 2,6%, в 2014 – 3%. Предыдущий прогноз агентства – 2,2%, 2,8% и 3,1% соответственно.
При этом Fitch ожидает стабильного роста экономики России примерно на 3,5% в 2012 и 2013 годах, следует из последнего ежеквартальном отчете агентства Global Economic Outlook.
Слабые статистические данные свидетельствуют о сохраняющейся слабости мировой экономики и о понижательных рисках, с которыми ей приходится сталкиваться, отмечает международное рейтинговое агентство. Fitch прогнозирует, что рост экономик развитых стран останется на низком уровне в 1% по итогам 2012 года. В 2013 году рост может ускориться до 1,4%, в 2014 – до 2%.
Экономику еврозоны в 2012 году ждет снижение на 0,5%, говорится в отчете Fitch. В 2012 году прогнозируется рост на 0,3%, в 2014 - на 1,4%. Прогноз ухудшен по сравнению с июньским, несмотря на принятые ЕЦБ меры.
Сохранение высокого уровня безработицы и снижение темпов экономического роста подчеркивают слабость экономики США, отмечается в релизе агентства. Кроме того, подъем экономики сдерживает неопределенность, связанная с бюджетной политикой страны. В связи с этим Fitch понизило свой прогноз по экономике США на 2013 год до 2,3%, прогноз на 2012 год оставлен без изменений – на уровне 2,2%.
Развивающиеся рынки также столкнулись с растущей угрозой экономическому росту как из-за внутренних проблем, так и из-за слабых глобальных перспектив. Fitch не ожидает резкого замедления в экономике Китая и прогнозирует рост в 7,8% в 2012 году, 8,2% - в 2013, 7,5% - в 2014. Рост экономик Бразилии и Индии, согласно прогнозу агентства, в 2013 году должен ускориться до 4,2% and 7% соответственно.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
германик
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
