<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/policiya-ishet-soobshnikov-smertnicy-posle-terakta-v-volgograde-putin-vozlagaet-vinu-za-konflikt-v-biryuleve-na-mestnye-vlasti-onishenko-otpravyat-v-otstavku-20131022-21097/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полиция ищет сообщников смертницы после теракта в Волгограде, Путин возлагает вину за конфликт в Бирюлеве на местные власти, Онищенко отправят в отставку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сообщники смертницы, взорвавшей автобус в Волгограде, объявлены в розыск. Наида Асиялова прибыла в Волгоград из Махачкалы на рейсовом автобусе, следовавшем в Москву. По неустановленной причине она вышла из автобуса в районе Волгоградской академии МВД примерно за час до совершения теракта, сообщили сегодня в следственном комитете РФ.
Сообщники смертницы, взорвавшей автобус в Волгограде, объявлены в розыск
В результате теракта погибли шесть человек, все они молодые люди - 1984-1995 годов рождения. Число пострадавших 41, при этом 30 из них остаются в больницах Волгограда и Москвы, в том числе 13 детей. Семьям погибших будет выплачено по 1 млн рублей, тяжело пострадавшим - 400 тысяч, всем пострадавшим - по 100 тысяч рублей. С сегодняшнего дня в Волгоградской области объявлен трехдневный траур по жертвам теракта.
погибли шесть человек
Мощность взрыва в автобусе составила около 500-600 граммов в тротиловом эквиваленте, а взрывное устройство, которое привела в действие Асиялова, было начинено металлическими предметами – дюбелями, уточнили в СКР. В розыск объявлены трое человек, включая гражданского мужа Наиды Асияловой - Дмитрия Соколова.
Сегодня президент РФ Владимир Путин на торжественном мероприятии, посвященном 225-летию Центрального духовного управления мусульман России, попросил присутствующих почтить минутой молчания память жертв трагедии. "Вчера в Волгограде было совершено преступление. Мы хорошо знаем почерк таких людей, этих преступников, террористов, от рук которых погибло уже много людей в нашей стране, в том числе представителей исламского духовенства", - заявил он.

Путин считает виновными в беспорядках в Бирюлеве местные власти

Путин также подчеркнул, что недопустимо и попустительство незаконным действиям приезжих, которые нарушают миграционное законодательство, совершают правонарушения. "Подчеркну ещё раз, каждая территория, рынок, дом – это сфера ответственности конкретного человека, конкретного руководителя, собственника предприятия или чиновника. И самоустраняться от этой ответственности недопустимо ни для кого", - сказал президент.
Сегодня президент подписал закон об ответственности местных и региональных властей за межнациональные конфликты, "вплоть до отправки в отставку руководителей, которые не смогли предотвратить конфликт". "Убеждён, что большинства таких конфликтов можно было бы избежать, если бы власть на местах прислушивалась к запросам и мнению людей, справедливо и оперативно решала возникающие проблемы", - считает Владимир Путин.
закон об ответственности местных и региональных властей за межнациональные конфликты
Путин согласен, что в РФ необходимо совершенствовать трудовое законодательство в отношении приезжих мигрантов. "В значительной степени то, что мы сейчас наблюдаем, это, извините за моветон, отрыжка дикого капитализма, это примерно то же самое, что залоговые аукционы в сфере собственности когда-то. Использование дешёвого труда мигрантов – это проблема экономического, прежде всего, характера. Но, безусловно, и здесь, если наводить порядок жёстко, последовательно, цивилизованно, разумеется, – можно и нужно добиться результата", - считает он. Президент обратился к участникам совещания: "Вы знаете, насколько серьёзными эти проблемы являются и в Европе, и в Северной Америке, и в других частях света. Некоторые наши коллеги в Европе говорят о провале своей национальной политики за последнее десятилетие. Мы не то, что говорить – мы даже подумать об этом не имеем права, потому что у нас многонациональная страна".
Трем предполагаемым зачинщикам погромов в Бирюлеве сегодня предъявили обвинение в хулиганстве. Фигурантами дела стали Артем Новиков, Тимур Мусикаев и Андрей Титаренко, им грозит до 7 лет лишения свободы. Жители столичного района Бирюлева вышли на "народный сход" после убийства приезжим из Азербайджана россиянина Егора Щербакова. В акции протеста приняли участие националистически настроенные группировки, сход перерос в массовые беспорядке, разгром овощной базы, где работает много приезжих в этом районе.
Бирюлеве сегодня предъявили обвинение в хулиганстве
Сегодня же двое сотрудников полиции столичного отдела Очаково-Матвеевское были приговорены к году колонии за инцидент на Матвеевском рынке. Летом текущего года во время задержания предполагаемого преступника на рынке толпа попыталась защитить его и набросилась на полицейских, в результате чего один сотрудник органов серьезно пострадал. Суд признал Владимира Черемизова и Юрия Лунькова виновными в халатности, ненадлежащем исполнении своих обязанностей во время нападения на их коллегу.
инцидент на Матвеевском рынке

Онищенко отправят в отставку?

Онищенко возглавляет Роспотребнадзор с 12 марта 2004 года. Сам он сообщение об отставке отвергает, а пресс-секретарь главы правительства (которое и должно принять решение) Наталья Тимакова заявила, что распоряжение об отставке Онищенко не пописано, решение не принято.
Семь судей Высшего арбитражного суда (ВАС) ушли в отставку. Это связано с проектом по объединению ВАС и Верховного суда РФ. В начале октября президент РФ внес в Госдуму проект закона об объединении Верховного и Высшего арбитражного судов. Объединенный суд, в состав которого войдет 170 судей, будет рассматривать гражданские, уголовные, административные дела, а также заниматься разрешением экономических споров. При этом в 2014 году объединенные Верховный и Высший арбитражный суды передут из Москвы в Санкт-Петербург. По данным СМИ, Высшая квалификационная коллегия судей прекратила полномочия семи судей: Ризвангули Балахничевой, Валентины Куликовой, Александры Медведевой, Елены Моисеевой, Людмилы Воронцовой, Натальи Весеневой, Евгения Андреева. Ранее сообщалось, что при переходе в новый, объединенный орган судьям ВАС необходимо будет сдать экзамены.
Семь судей Высшего арбитражного суда (ВАС) ушли в отставку


Александр Разуваев, директор аналитического департамента компании "Альпари":
о возможной отставке Онищенко
Уход ветерана торговых войн, конечно, знаковое событие. Однако вряд ли стоит ожидать изменений во внешнеэкономической линии России по отношению к бывшим советским республикам, которые по-прежнему сильно зависят от экспорта в Россию, от российского рынка. Россия давно играет по рыночным правилам игры, предпочитая наказывать своих партнеров, в случае необходимости, рублем. Экономические санкции - очень мощный рычаг давления в современном мире, особенно если они бьют по странам, чья экспортная продуктовая линейка ограничена несколькими товарами. Особенность ситуации в том, что Россия зависит лишь от цен на нефть и, как следствие, газ. Соответственно, любые ответные меры бывших советских республик в отношении России малоэффективны.
Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
