<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/strany-es-ne-soglasovali-novye-sankcii-protiv-rossii-kiev-i-opolchency-nachali-obmen-plennymi-poroshenko-prikazal-povysit-oboronu-mariupolya-20140908-205959/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Страны ЕС не согласовали новые санкции против России, Киев и ополченцы начали обмен пленными, Порошенко приказал повысить оборону Мариуполя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр Малайзии Наджиб Разак заявил, что предварительные данные расследования причин катастрофы Boeing 777 Malaysia Airlines под Донецком убедительны, и эксперты собирают вещественные доказательства для суда. Как сообщили СМИ, руководство Малайзии склоняется к версии о попадании в Boeing ракеты "земля-воздух" с территории, подконтрольной ополченцам. Предварительный отчет по расследованию крушения авиалайнера Совет безопасности Нидерландов намерен опубликовать завтра, 9 сентября. В результате крушения самолета 17 июля погибли 298 человек. Г-н Разак добавил, что следователям понадобится несколько недель для того, чтобы обследовать место катастрофы в Донецкой области для сбора доказательств, перед тем как виновные в "зверском преступлении" смогут предстать перед судом.
предварительные данные расследования причин катастрофы Boeing 777 Malaysia Airlines под Донецком убедительны
Сегодня вечером ЕС должен был объявить о новом пакете санкций в отношении РФ, однако процедура согласования ограничительных мер не заверешена. Как передает Reuters со ссылкой на свои источники, правительства ряда стран ЕС высказались за обсуждение возможного снятия санкционных ограничений в случае дальнейшего соблюдения режима прекращения огня на Украине. Пока в ЕС расчитывают провести эти переговоры, о дальнейших санкциях, видимо, не будет объявлено.
о новом пакете санкций
При этом ОБСЕ заявляет, что в целом перемирие на востоке Украины соблюдается обеими сторонами. Периодически поступают сообщения о перестрелках в некоторых населенных пунктах, но в целом крупных боевых действий не ведется. Однако перемирие очень хрупкое, отмечают наблюдатели ОБСЕ. По данным ООН, с начала конфликта на востоке Украины погибли не менее 3 тыс. человек.
в целом перемирие на востоке Украины соблюдается

Порошенко приехал сегодня в Мариуполь

Власти самопровозглашенной Донецкой народной республики считают, что их требование особого статуса ДНР и ЛНР означает независимость от Украины. Кроме того, они сделали совместное заявление, в котором подчеркнули, что 5 сентября на переговорах в Минске Киев представлял экс-президент Украины Леонид Кучма, "не наделённый никакими властными полномочиями и, не несущий никакой ответственности за принимаемые решения". "Данный факт является свидетельством того, что сторона Украина превратила данные переговоры в фарс и пустую формальность, тем самым сняв с себя всякую ответственность за нарушение положений подписанного "Протокола по итогам консультаций Трехсторонней контактной группы относительно совместных шагов, направленных на имплементацию Мирного плана президента Украины Петра Порошенко и инициатив президента РФ Владимира Путина", так как под этим протоколом нет подписи ни одного должностного лица Украины, наделённого соответствующими полномочиями. Переговоры о прекращении применения оружия нужны Украине с одной единственной целью – провести передислокацию своих вооружённых формирований, накопить силы и средства для продолжения карательной захватнической войны", - полагает руководство ополчения Донбасса. В заявлении подчеркивается, что ДНР и ЛНР "при первом же применении оружия со стороны карательных формирований Украины, оставляют за собой право возобновления войсковой операции по освобождению оккупированных территорий Донецкой и Луганской народных республик".
особого статуса ДНР и ЛНР
Сегодня министерство финансов Украины получило средства первого займа на политику развития в финансовом секторе в сумме $500 млн в рамках соглашения между Украиной и Международным банком реконструкции и развития. Как отмечается в сообщении ведомства, заём привлечен на 16 лет с семилетним льготным периодом. Деньги будут направлены на поддержку первоочередных мер по реформированию банковского сектора и внедрению комплексной программы антикризисного управления в финансовом секторе Украины. Кроме того, сегодня Петр Порошенко подписал закон о реформировании газотранспортной системы (ГТС) Украины, делающий возможным ее передачу компаниям с участием США и стран Евросоюза.
министерство финансов Украины получило средства первого займа на политику развития в финансовом секторе в сумме $500 млн


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
rotmistrov livejournal com
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
