<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-prizyvaet-strany-pereiyti-k-reshitelnym-deiystviyam-po-preodoleniyu-mirovogo-finansovogo-krizisa-20120925-110141/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ призывает страны перейти к решительным действиям по преодолению мирового финансового кризиса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Директор-распорядитель МВФ Кристин Лагард призвала политических руководителей воспользоваться возможностью, открываемой недавними политическими решениями, и принять меры, необходимые для решительного поворота в преодолении мирового кризиса. "В этот раз нам нужен устойчивый подъем, а не временное оживление. Для того чтобы в этот раз дела обстояли иначе, нам нужна определенность, а не неопределенность. Нам нужно, чтобы те, кто принимает решения, начали реально действовать. Нам необходим результат", - заявила Лагард, выступая 24 сентября в Институте международной экономики им. Питерсона в Вашингтоне.
Глава МВФ охарактеризовала недавние инициативы ведущих центральных банков как "важные сигналы политики в правильном направлении", речь шла о программе покупки облигаций "Прямые монетарные операции" Европейского центрального банка, третьем раунде количественного смягчения Федеральной резервной системы США и расширенной Программе покупки активов Банка Японии. Вместе с тем, Лагард предупредила, что глобальная экономика по-прежнему полна рисков, а неопределенность относительно экономической политики тормозит экономический рост. Обновленные прогнозы по развитию мировой экономики МВФ планирует выпустить в Токио через несколько недель. Фонд продолжает прогнозировать постепенный экономический подъем, однако глобальный рост, вероятно, будет несколько ниже, чем предполагалось даже в июле, отметила Кристин Лагард.
По словам Лагард, многие серьезные проблемы, неурегулированные со времени кризиса, сегодня еще больше укореняются, что затрудняет их решение. "Я говорю о глубоких шрамах безработицы и огромных людских издержках, особенно среди молодых людей и особенно в таких странах, как Греция и Испания, в которых темпы экономического роста просто недостаточны для того, чтобы создать необходимые рабочие места", - пояснила глава МВФ. Также к существующим проблемам она отнесла "устойчивое бремя высокой государственной задолженности" и "издержки неэффективно функционирующего финансового сектора".
В ходе своего выступления Кристин Лагард обозначила важнейшие задачи, которые стоят перед Европой, США, остальными странами мира и самим МВФ. Что касается Европы, которая остается в эпицентре кризиса, Фонд призывает как можно быстрее начать работу по созданию банковского союза, "чтобы разорвать порочный круг между банками и суверенными заемщиками". Также необходимы действия по созданию европейской системы защиты от кризиса; выполнению согласованного плана создания бюджетного союза; и, на уровне стран, выполнению программ, которые являются наиболее важными для обеспечения экономического роста, рабочих мест и конкурентоспособности, заявила Лагард. В отношении США Фонд надеется, что за наступлением в стране политической ясности последуют действия, которые позволят избежать "фискального обрыва", а также конкретный план постепенного снижения долга в среднесрочной перспективе.
Обязательства, требующие выполнения, есть в каждом регионе мира, заявила Кристин Лагард. Так, страны с формирующимся рынком должны предпринять действия, необходимые для того, чтобы занять положение будущих лидеров глобального экономического роста. Страны с низкими доходами, которые относительно хорошо выдержали кризис, должны продолжить качественную экономическую политику, которая поможет им защититься от будущих потрясений. "В то же самое время международному сообществу необходимо оказывать еще большую поддержку с тем, чтобы эти страны помогли сами себе. Это включает обеспечение достаточного финансирования для льготного кредитования со стороны МВФ в предстоящие годы", - сообщила Лагард. Еще одна важная тема, по ее словам, - это страны Ближнего Востока, проходящие в данный момент через "смену режима". Этому переходу также необходима внешняя поддержка, не только финансовая, но и в виде доступа к рынкам, технической помощи. Директор-распорядитель МВФ сообщила, что Фонд уже принял обязательства по предоставдению трем странам более $8 млрд. "Мир крайне заинтересован в успешном преобразовании Ближнего Востока – и мы все, в том числе, МВФ, должны сыграть нашу роль", - отметила Лагард.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
