<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/smertnica-vzorvala-avtobus-v-volgograde-lukashenko-predlozhit-gucerievu-kupit-dolyu-v-uralkalii-grinpis-ishet-spravedlivosti-20131021-205512/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Смертница взорвала автобус в Волгограде, Лукашенко предложит Гуцериеву купить долю в "Уралкалии", "Гринпис" ищет справедливости]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня днем в Красноармейском районе Волгограда в пассажирском автобусе произошел взрыв. По предварительным данным Следственного комитета России, самоподрыв совершила уроженка Дагестана - 30-летняя Наида Асиялова. "По информации, полученной следователями, эта женщина зашла в автобус на одной из остановок, и почти сразу после этого прогремел взрыв. Это подтверждает, в том числе, и выжившая после взрыва пассажирка рейса", - говорится в сообщении СК. По последним данным в результате теракта погибло 6 человек, в больницы Волгограда госпитализированы 32 человека, один из них ребенок. Восемь из пострадавших сейчас находятся в крайне тяжелом состоянии. Следком возбудил уголовное дело по факту теракта, убийства и незаконного оборота оружия. В городе объявлен трехдневный траур.
Сегодня днем в Красноармейском районе Волгограда в пассажирском автобусе произошел взрыв

Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил

Из-за конфликта "Уралкалия" и "Беларуськалия" о продаже доли в российской компании заявил Сулейман Керимов, владеющий 21,75% акций "Уралкалия". Гуцериев фигурировал как один из претендентов на пакет.
Также Лукашенко сообщил, что экстрадиция арестованного гендиректора "Уралкалия" Владислава Баумгертнера в Россию возможна, если будет компенсирован причиненный ущерб. По оценкам президента Белоруссии, его сторона потеряла в конфликте БКК и "Уралкалия" от $1,5 млрд до $2 млрд. По словам Лукашенко, Белоруссия готова работать вместе с Россией на рынке калийных удобрений, но в случае возврата к совместным продажам - только через Белорусскую калийную компанию.
Кроме того, стало известно, что Басманный суд Москвы заочно заключил под стражу на два месяца Владислава Баумгертнера, который в настоящее время находится под домашним арестом в Белоруссии. Также Россия объявила гендиректора "Уралкалия" в международный розыск.

в Международный трибунал ООН по морскому праву в связи с арестом экологов "Гринпис"

Тем временем националисты подали в московскую мэрию заявку на проведение 4 ноября в Люблине традиционной акции "Русский марш". Планируется, что в шествии примут участие около 30 тысяч человек.
националисты подали в московскую мэрию заявку на проведение 4 ноября в Люблине традиционной акции "Русский марш"


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
