<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukrainskaya-armiya-i-opolchenie-prekratili-ogon-s-zavtrashnego-dnya-mozhet-nachatsya-obmen-plennymi-20140905-210014/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украинская армия и ополчение прекратили огонь, с завтрашнего дня может начаться обмен пленными]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В 19.00 мск вступило в силу соглашение о прекращении огня на юго-востоке Украины. Как сообщают СМИ со ссылкой представителя Совета национальной безопасности и обороны Украины Андрея Лысенко, украинская армия прекратила огонь. Ополчение также прекратило огонь на востоке страны, об этом сообщил штаб ДНР.
украинская армия прекратила огонь. Ополчение также прекратило огонь на востоке страны
Решение о провозглашении режима прекращения огня было принято для установления стабильного мира в Донецкой и Луганской областях, заявил президент Украины Петр Порошенко журналистам в Ньюпорте, сообщается на сайте главы страны. Он напомнил, что в соответствии с протоколом, который был подписан по результатам работы Трехсторонней контактной группы в Минске сегодня, прекращение огня было объявлено с 18:00 по киевскому времени (19.00 мск) 5 сентября. "Важно, что в течение прекращения огня политический диалог будет продолжен", - подчеркнул Порошенко.
в течение прекращения огня политический диалог будет продолжен
Договоренность в Минске определяет Дорожную карту урегулирования ситуации в Донбассе в ближайшее время, протокол состоит из 12 пунктов, сообщил Петр Порошенко. Одним из главных требований глава государства назвал освобождение заложников. "Мы планируем в ближайшее время провести обмен, начиная уже с завтрашнего дня", - сказал он. Кроме того, по его словам, Киев готов обеспечить значительные шаги по децентрализации власти, особого статуса отдельных районов Донецкой и Луганской областей относительно их экономической свободы, гарантию свободного использования языков и культурных традиций. Все эти пункты обозначены в мирном плане, подчеркнул глава государства.
освобождение заложников
Петр Порошенко назвал символичным тот факт, что такая договоренность достигнута в то же время, когда проходил саммит НАТО, на котором приняты важные для Украины решения. По его словам, в документе учтены договоренности, которые были достигнуты во время его последнего телефонного разговора с Владимиром Путиным. "Это является важным, учитывая того, что это перемирие продлится долго. Теперь это - наша общая ответственность", - сказал Порошенко.
Россия приветствует достигнутые на заседании контактной группы договоренности. Об этом сообщил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Передают СМИ. "В Москве выражают надежду на то, что все положения документа и достигнутые договоренности будут тщательно выполняться сторонами, а также на продолжение переговорного процесса для полного урегулирования кризиса на Украине", - сказал он. Президент США Барак Обама заявил, что надеется на выполнение условий перемирия на Украине, но пока относится к нему скептически, сообщает Reuters.
Россия приветствует достигнутые на заседании контактной группы договоренности
Обама
надеется на выполнение условий перемирия на Украине

Сегодня в Уэльсе завершился саммит НАТО

В итоговой декларации саммита НАТО отмечается, что партнерство с Россией, основанное на уважении международного права, является стратегической ценностью. При этом в силу текущих условий решение НАТО о приостановке практического гражданского и военного сотрудничества с Россией остается в силе. Как отмечается в документе, альянс не ищет конфронтации и не представляет угрозы для России.
Российский МИД прокомментировал итоги саммит в Уэльсе. "Итоги "валлийского" саммита НАТО вряд ли могут кого-то удивить. Альянс, созданный в эпоху "холодной войны" как военно-политическая организация, в принципе не способен изменить свой генетический код. Взятый им стратегический курс на вмешательство в дела иностранных государств зародился не вчера и не сегодня. И является логичным продолжением поиска НАТО своей роли и места в глобальной системе безопасности в условиях отсутствия блокового военного противостояния", - говорится в заявлении ведомства. На саммите была взята линия на продвижение инфраструктуры НАТО "на Восток" и наращивание военного присутствия альянса вблизи границ России. Эти планы вынашивались давно, и украинский кризис стал лишь поводом для начала их реализации, подчеркивает МИД.
"Суть и тональность заявлений по ситуации вокруг Украины вкупе с анонсированными планами проведения совместных с Киевом учений стран-членов НАТО на территории этой страны до конца 2014 года неизбежно приведут к нагнетанию напряженности, ставят под угрозу срыва наметившийся прогресс в мирном процессе на Украине, способствуют усугублению раскола в украинском обществе", - отмечает МИД.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
