<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-zanyala-45-mesto-v-reiytinge-globalnogo-urovnya-blagosostoyaniya-putin-potreboval-ot-medvedeva-sdelat-vygovor-ministram-20120918-201912/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия заняла 45 место в рейтинге глобального уровня благосостояния, Путин потребовал от Медведева сделать выговор министрам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Страховая группа Allianz представила третье по счету ежегодное исследование глобального уровня благосостояния жителей более чем 50 стран мира - Global Wealth Report-2012. Авторы доклада определяют позицию государства в рэнкинге исходя из критерия "чистых финансовых активов" на душу населения. Этот показатель представляет собой разницу между объмом активов и кредитами в среднем для жителя страны. За прошедший год глобальные финактивы на душу населения выросли всего на 0,6% против 7,8% и 9,7% в 2009 и 2010 годах соответственно - до совокупных 103,6 tdhj млрд. Динамика показателя замедлилась на фоне неопределенности, связанной с долговым кризисом еврозоныи волатильностью на финансовых рынках.
уровня благосостояния жителей
Россия заняла в исследовании Allianz 45-е место с показателем чистых финактивов в 1550 евро - на 9,5% больше, чем годом ранее. Начиная с 2000 года жители страны увеличивали свое благосостояние примерно на 30% на фоне средних для Восточной Европы 11,6%, отмечают аналитики. Лидером нынешнего списка стала Швейцария с ее 138 062 евро на душу населения. Разница между активами и кредитами в Японии и США составляет 93 087 и 90 417 евро.
Между тем, сегодня президент Владимир Путин заявил, что попросил главу правительства Дмитрия Медведева объявить выговор министру регионального развития РФ Олегу Говоруну и министру труда и социальной защиты Максиму Топилину. Причиной президент назвал неисполнение положений указов, подписанных Путиным 7 мая. "Если что-то не выполняется, то ответственность нужно нести лично", - подчеркнул глава государства.
выговор министру регионального развития
Не понравился Путину и проект федерального бюджета на 2013-2015гг., поскольку в нынешнем виде он также не может выполнить положения его указов. "А они должны быть исполнены", - подчеркнул он. Путин провел в Сочи совещание по проекту федерального бюджета на 2013-2015 гг. На совещании обсуждались, в частности, вопросы бюджетного планирования и бюджетной дисциплины, сбалансированности региональных бюджетов и внебюджетных фондов, а также пути повышения эффективности расходования бюджетных средств, сообщила пресс-служба Кремля.
Во вступительном слове глава государства резко раскритиковал представленный ранее сегодня Минфином проект бюджета. По его мнению, документ не учитывает планы реформирования пенсионной системы и не позволяет в полной мере реализовать его майские указы. Из опубликованного сегодня Минфином законопроекта "О федеральном бюджете на 2013 год и на плановый период 2014 и 2015 годов" следует, что бюджет на следующий год сверстан с дефицитом в 0,8% ВВП, или свыше 520 млрд руб. Доходы составят 12,9 трлн руб. в 2013 г., 14,1 трлн в 2014 г. и 15,7 трлн в 2015 г. План по расходам на следующий год - 13,4 трлн руб., на 2014 г. - 14,56 трлн (355 млрд руб. из них - условно утвержденные), в 2015 г. - 15,71 трлн (855 млрд - условно утвержденные). Верхний предел внутреннего госдолга на 2013 г. - 6,6 трлн руб., внешнего - $66,2 млрд. Ежегодно Россия сможет размещать суверенные евробонды на сумму до $7 млрд.
Ассоциация "Голос" запустила "Карту нарушений на выборах" в преддверии Единого дня голосования 14 октября, когда некоторые регионы изберут губернаторов и членов заксобраний. Пользователь может наносить на интерактивную карту нарушения с добавлением фото и видео. Сервис содержит фильтры, позволяющие быстро сортировать сообщения. Прежде чем нанести на карту сообщение, пользователь может воспользоваться разделом "О нарушениях" и установить, оказался ли зафиксированный факт нарушением. Впервые "Карта нарушений" была запущена на старте кампании по выборам депутатов Госдумы 2011 года. В период федеральных выборов 2011–2012 гг. сайт посетили свыше миллиона уникальных пользователей. За избирательную кампанию в Госдуму было опубликовано более 7 тысяч сообщений, в период президентской кампании – свыше 5 тысяч.
"Голос" запустила "Карту нарушений на выборах"


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
