<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/yuliya-timoshenko-pokinet-ukrainu-oppoziciya-vnov-zayavila-o-shestvii-mesyac-aresta-aktivistov-grinpis-otmechen-mitingami-20131018-205514/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Юлия Тимошенко покинет Украину, оппозиция вновь заявила о шествии, месяц ареста активистов "Гринпис" отмечен митингами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В парламент Украины внесен законопроект, который позволит бывшей премьер-министру страны Юлии Тимошенко выехать на лечение за границу, сообщают СМИ. Вчера президент страны Виктор Янукович заявил на пресс-конференции о том, что если депутаты примут подобный закон, он его подпишет. Автором законопроекта является Николай Рудьковский, состоящий в правящей Партии регионов.
В парламент Украины внесен законопроект
Юлия Тимошенко была арестована в августе 2011 года, через год после того, как власть на Украине перешла к ее оппоненту Виктору Януковичу. Буквально с первой недели заключения состояние ее здоровья резко ухудшилось, однако необходимой полноценной медицинской помощи экс-премьер так и не получила, хотя была переведена в медсанчасть СИЗО. Тимошенко высказывалась о том, что ей необходимо лечиться в Германии.
Сегодня "Комитет протестных действий" и "Комитет 6 мая" подали заявку на проведение 27 октября в Москве шествия в поддержку фигурантов "болотного дела". Предыдущая заявка (на 26 октября) была отклонена в связи с ошибкой в направленном уведомлении. Маршрут активисты оставили тот же, что и в первой заявке: от станции метро "Пушкинская" по Бульварному кольцу и улице Мясницкая до Лубянки. Заявленное число участников - 30 тысяч человек.
Сегодня "Комитет протестных действий" и "Комитет 6 мая" подали заявку
Тем временем в Каире проходят многотысячные акции протеста в поддержку свергнутого президента Египта Мухаммеда Мурси. Суд над экс-президентом должен состояться 4 ноября. Известно, что на прошлой неделе число погибших в результате столкновений сторонников и противников Мурси превысило 50 человек.
в Каире проходят многотысячные акции протеста
Сегодня в Гайд-парке в Москве прошел митинг против ареста 28 активистов "Гринпис" и двух внештатных журналистов – всем им были выдвинуты обвинения в пиратстве. Акция проходит под лозунгом "30 дней несправедливости" и должна состояться в ряде городов по всему миру. Российские пограничники задержали активистов в Печерском море месяц назад при попытке провести акцию у нефтяной платформы "Приразломная", которая принадлежит "Газпрому".
в Гайд-парке в Москве прошел митинг против ареста 28 активистов


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
