<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/forbes-snova-nazval-putina-samym-vliyatelnym-chelovekom-v-mire-rf-zanyala-58-mesto-v-reiytinge-blagopoluchnyx-stran-v-egipte-nashli-znachimye-dlya-rassledovaniya-aviakatastrofy-dokumenty-20151104-18346/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Forbes снова назвал Путина самым влиятельным человеком в мире, РФ заняла 58 место в рейтинге благополучных стран, в Египте нашли значимые для расследования авиакатастрофы документы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин в третий раз подряд возглавил рейтинг самых влиятельных людей мира по версии американского журнала Forbes. Новый рейтинг был опубликован сегодня. На втором месте - канцлер Германии Ангела Меркель, которая в прошлом году занимала пятую позицию. На третье место со второго в этом году переместился президент США Барак Обама.
Президент РФ Владимир Путин в третий раз подряд возглавил рейтинг самых влиятельных людей мира по версии американского журнала Forbes
Forbes отмечает, что всего в рейтинге 73 человека - и это лишь 0,00000001% населения планеты ("забудьте про 1% влиятельнейших людей"), но именно эти люди "правят этим миром". В статье издания указывается: Путин продолжает доказывать, что он один из немногих настолько влиятельных людей в мире, что может позволить себе делать, что хочет. Отмечается, что международные санкции после захвата Крыма и конфликта с Украиной привели к девальвации рубля и углублению экономики в РФ, однако не повляили на положении президента страны, рейтинг которого достиг рекордно высоких 89%. Кроме того, в октября Владимир Путин принял решение начать бомбить ИГИЛ в Сирии, а затем встретился лицом к лицу с президентом Сирии Башаром Асадом, чем сделал позиции США и НАТО в регионе более слабыми и начал восстанавливать российское влияние за рубежом.
На четвертом месте рейтинга-2015 - папа Римский, на пятой позиции - председатель КНР Си Цзиньпин, далее идут самый богатый человек мира Билл Гейтс, глава ФРС США Джанет Йеллен, премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон, премьер-министр Индии Нарендра Моди, сооснователь Google Ларри Пейдж.
Кроме Владимира Путина в рейтинг влиятельных людей мира из россиян попали Игорь Сечин, глава "Роснефти" (47 место), Алексей Миллер, глава "Газпрома" (54), и Алишер Усманов, глава USM Holdings, один из богайтейших бизнесменов РФ (67).
Legatum Institute представил ежегодный список самых процветающих стран (Legatum Prosperity Index), состоящий из 142 государств. Список составляется на основании разных экономических и социальных показателей, включая доходы населения. На первом месте в рейтинге благополучия - Норвегия, второе место занимает Швейцария, третье - Дания. В ТОП-10 самых процветающих стран также попали Новая Зеландия, Швеция, Канада, Австралия, Нидерланды, Финляндия и Ирландия. Россия в этом году поднялась вверх на десять позиций - до 58 места, что, однако, остается достаточно низким уровнем благополучия. Рядом с РФ находятся Узбекистан (57) и Монголия (59). Составители рейтинга отметили внешнюю политику РФ при усложнении внутренних экономических проблем, упомянули девальвацию рубля, санкции, снижение кредитного рейтинга страны. При этом Белоруссия опустилась на десять позиций до 63 места, в Украина - на семь строчек до 70 места. На последней строчке - Центральноафриканская Республика.
Legatum Institute представил ежегодный список самых процветающих стран (Legatum Prosperity Index)
На первом месте в рейтинге благополучия - Норвегия
Россия в этом году поднялась вверх на десять позиций - до 58 места
Следком РФ заявил, по просьбе председателя СК России компетентными органами Арабской Республики Египет была значительно расширена территория поисковой операции на месте крушения самолета Airbus А-321, следовавшего рейсом 9268 из Египта в Санкт-Петербург. "Благодаря этому следователи и криминалисты с помощью специалистов МЧС России уже обнаружили документы, предметы и материалы, имеющие значение для расследования уголовного дела. Они будут исследованы и изучены совместно с представителями компетентных органов Египта", - говорится в сообщении СК РФ. Также в настоящее время компетентными органами Египта при участии специалистов МАК изучаются записи бортовых самописцев, которые впоследствии будут переданы следователям СКР. При этом СМИ со ссылкой на источники в следственной комисии Египта сообщают, что наиболее вероятной причиной крушения Airbus A321 над Синайским полуостровом стал взрыв в области двигателя.
на месте крушения самолета Airbus А-321, следовавшего рейсом 9268 из Египта в Санкт-Петербург
Бывший президент Международной ассоциации легкоатлетических федераций (IAAF) Ламин Диак был арестован по подозрению в получении 200 тысяч евро от Всероссийской федерации легкой атлетики (ВФЛА) за сокрытие допинговых дел российских спортсменов. Об этом сегодня сообщило агентство Associated Press. Г-н Диак возглавлял IAAF c 1999 года до августа 2015 года.
Ламин Диак был арестован по подозрению в получении 200 тысяч евро от Всероссийской федерации легкой атлетики (ВФЛА)

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

Торгуйте акциями иностранных компаний в России на Едином счёте. Он даёт доступ к инструментам на Московской, Чикагской, Лондонской биржах, а также NYSE и NASDAQ.
sviolin
Volf-Volf
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
