<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-zhdet-vozvrat-k-rostu-rossiiyskoiy-ekonomiki-na-0-2-v-2016-godu-i-ne-vyshe-1-5-v-posleduyushie-dva-goda-osnovnym-riskom-dlya-prognoza-ostaetsya-geopolitika-20150803-202112/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ ждет возврат к росту экономики РФ на 0,2% в 2016 году и не выше 1,5% в последующие два года, основным риском для прогноза остается геополитика]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд ожидает, что в ближайшие годы российская экономика из-за внутренних структурных проблем и внешних потрясений, таких как низкие цены на нефть и санкции, сохранит невысокие темпы роста, в среднесрочном периоде не выше 1,5%. Для возврата к уверенному росту МВФ считает необходимым проводить структурные реформы в стране, экономно расходовать бюджетные средства, ограничить господдержку из ФНБ и выделять банкам капитал на более жестких условиях чем нынешние, кроме того эксперты МВФ рекомендуют Цетробанку России продолжать понижать ключевую ставку осторожными темпами. Об этом говорится в докладе фонда по итогам консультаций в рамках четвертой статьи устава МВФ.
После спада российской экономики на 3,4% в 2015 году МВФ прогнозирует возврат к росту на 0,2% в 2016 году. "Внешнеэкономическое положение будет оставаться сложным ввиду уменьшения использования заемных средств по причине ограниченного доступа на рынки. Ожидается снижение инфляции с угасанием последствий падения курса рубля, ограничениями на индексацию заработной платы в бюджетном секторе и экономическим спадом. Рост должен возобновиться в 2016 году, в то время как инфляция будет продолжать снижаться. Однако вряд ли подъем будет сильным, поскольку потребуется время на устранение факторов, сдерживающих повышение потенциальных темпов роста, вследствие чего в среднесрочной перспективе ожидается рост на уровне 1,5% в год. Основной риск для прогноза создает геополитическая напряженность",- говорится в докладе.
В МВФ положительно оценили меры антикризисной политики руководства страны, принятые для стабилизации ситуации после стресса, вызванного более низкими ценами на нефть и санкциями. Однако отметили, что в числе причин этой трудной ситуации были и уже существовавшие структурные недостатки. В МВФ констатируют, что направленность налогово-бюджетной политики в РФ в 2015 году является правильной, поскольку предусматривает ограниченное стимулирование экономики. "Нормализация денежно-кредитной политики должна продолжаться осторожными темпами, соразмерными снижению базовой инфляции и инфляционных ожиданий. Масштабы программы поддержки капитала банков представляются достаточно значительными, но параметры программы следует скорректировать, чтобы укрепить стимулы для банков к поиску частного капитала и уменьшению издержек для государственного сектора", - говорится в докладе фонда.
В среднесрочной перспективе МВФ призывает к постепенному ужесточению налогово-бюджетной политики с целью адаптации к низким ценам на нефть и восстановления буферных резервов. В этой связи фонд одобряет намерение официальных органов пересмотреть действующее бюджетное правило, чтобы контрольный уровень цен на нефть лучше отражал ситуацию на рынках. В МВФ также подчеркнули необходимость необратимых и вызывающих доверие бюджетных мер, включая реформу пенсий, сокращение энергетических субсидий и повышение целевой направленности социальных трансфертов. Для повышения потенциального роста, по мнению МВФ, потребуется проведение структурных реформ, которые включают следующие шаги: 1) повышение качества управления и защиту прав собственности; 2) снижение административных барьеров и уровня регулирования; 3) усиление конкуренции на внутренних рынках; 4) совершенствование работы налоговой службы и уменьшение барьеров для торговли; 5) повышение прозрачности и эффективности процедур государственных инвестиций. Активизация программы приватизации, как только позволит ситуация на рынке, позволит повысить эффективность экономики. Более емкая и более эффективная финансовая система приведет к улучшению распределения капитала, тем самым повышая экономический рост.
В МВФ отметили, что возможное увеличение геополитической напряженности может вызывать дополнительное давление на платежный баланс и привести к значительному снижению доверия. "Если произойдет всплеск оттока капитала, а инфляция еще повысится, может снизиться курс рубля. Высокая степень неопределенности может привести к сокращению инвестиций и дальнейшему увеличению сбережений в целях предосторожности, что создаст дополнительное понижательное давление на внутренний спрос. Спад экономической активности вследствие этих факторов окажет негативное влияние на состояние государственных финансов и может создать у банков дополнительные потребности в капитале", - говорится в докладе фонда.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
