<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prodavcy-na-rynke-rf-posledovali-za-neftyu-20170208-203354/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Продавцы на рынке РФ последовали за нефтью]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Торговый день среды на российском фондовом рынке прошел на отрицательной стороне. Минорные настроения были вызваны сильным снижением нефтяных котировок на фоне вчерашней публикации данных о росте запасов сырья от Американского института нефти. Кроме того, сегодня вечером Минэнерго США также опубликовало данные о сильном росте недельных запасов углеводородов. В итоге, к завершению торговой сессии индекс ММВБ потерял 1,3%, его значение составило 2189,61 пункта. Индекс РТС ослаб на 1,23% - до 1164,65 пункта. Объемы торгов относительно вчерашнего дня выросли - до 36,147 млрд рублей.
На фоне негативной динамики котировок "черного золота" в лидерах снижения оказались бумаги нефтегазового сектора: "Транснефть" (ап-7%), "ЛУКОЙЛ" (-2,3%), Башнефть" (ао-1,7%, ап-1%), "НОВАТЭК" (-0,8%), "Сургутнефтегаз" (ап-0,8%, ао-0,2%). Давление на акции "Роснефти" (-2,9%) и "Газпрома" (-2,35%) оказывали еще и корпоративные новости. Бумаги "Роснефти" дешевели на фоне появления вопросов к сделке по приватизации у зарубежных банков. "Зарубежные банки требуют ясности в отношении структуры владения приватизированной доли в "Роснефти" и отказываются участвовать в синдикации, пока не получат всю информацию о сделке", - пояснил Константин Гуляев, руководитель управления рыночных исследований ИФД "Капиталъ". На акции "Газпрома" давление оказала новость о том, что доля акций компаний может быть снижена в индексе MSCI.
Исключение составили акции "Татнефти", растущие на 1,7%. Акции позитивно восприняли новости об увеличении компанией добычи в январе на 6%.
Кроме того, в аутсайдерах сегодня отметились: ОГК-2 (-4,5%), "Энел Россия" (-3,11%), "РУСАЛ" (рдр-3,01%).
Основной прирост показали акции "ФСК ЕЭС" (+3,29%), растущие в ожидании хороших дивидендов. Позитивное движение также показали НЛМК (+2,7%), Polymetal (+2,6%), "Полюс" (+1,17%), ММК (+0,9%), "Акрон" (+0,9%), ТМК (+0,5%).
Большое внимание привлекли к себе бумаги "Детского мира". Первичное размещение акций можно назвать успешным. Цена за бумагу была установлена на отметке 85 рублей, торги начнутся 10 февраля. Более того, аналитики полагают, что бумаги эмитента могут стать защитным инструментом, наряду с акциями фармацевтических компаний.
Сложная политическая обстановка в Европе лишила фондовый рынок оптимизма. К завершению торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,04%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,26%, значение индекса Франкфуртской фондовой биржи DAX уменьшилось на 0,05%. Давление на индексы Старого Света оказывает обилие негативных ожиданий. Так, сегодня проходит итоговое голосование по законопроекту о Brexit в британском парламенте. Кроме того, Европа готовится к президентским выборам во Франции. Лидером предвыборной гонки, согласно опросам, является кандидат от ультраправых Марин Ле Пен, которая выступает за выход Франции из ЕС.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,29539, "Газпром" (Анг) – 4,85082, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,45943, "Норильский никель" (Анг) – 17,27794, "Роснефть" (Анг) – 6,30107, "Ростелеком" (Анг) – 8,65147, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,51594, "Сбербанк" (Анг) – 11,772. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 10,28461, "ВымпелКом" – 4,08769, "Мечел Сталь" – 5,93854.
Американский рынок продолжает негативно оценивать заявления Дональда Трампа, игроки настороженно относятся к действиям администрации нового президента. Так, в минувшую пятницу Трамп подписал указ о пересмотре закона Додда-Фрэнка, плюс к этому, он намерен снизить налоги для бизнеса. Участники торгов опасаются, что такие шаги приведут к росту дефицита бюджета. К 20:10 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,2%, индекс широкого рынка S&P-500 потерял 0,08%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq смог подняться на 0,01%. Фьючерс на индекс S&P теряет 0,06%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,03% и составляет 116 350 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,2%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,08%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,14%.
Нефтяные котировки, которые еще в начале недели уверенно держались выше $57 за баррель, изменили направление движения. Официальная статистика от Минэнерго США по запасам оказалась значительно хуже прогнозов. Аналитики ожидали, что недельный показатель вырастет на 2,529 млн, но фактический рост составил 13,83 млн баррелей. Таким образом, запасы растут непрерывно уже пятую неделю подряд, за этот период суммарное увеличение запасов составило 29,58 млн баррелей. Кроме того, продолжает оказывать давление на сырьевой рынок рост неопределённости в ирано-американских отношениях. Штаты ужесточили санкции в отношении Ирана после испытания им баллистической ракеты. Тем не менее, после выхода данных по запасам от EIA, нефтяные котировки несколько подросли. К настоящему моменту фьючерс на поставку нефти марки Brent находится на отметке $55,28, за баррель нефти марки Light дают $52,35.
Российская валюта показывает парадоксальную крепость. Рубль игнорирует снижение нефтяных котировок, кроме того, на курсе отечественной валюты не сказалось начало валютных интервенций Банком России. Аналитики связывают такую динамику с проведением аукционов ОФЗ. На текущий момент доллар США подешевел на 0,2% и составляет 59,2 рубля, евро снизился на 0,1% – до 63,36 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,07.
Основным фактором для российского рынка останется динамика нефти. Между тем, невзирая на вышедшие негативные данные по запасам, аналитик ГК "ФИНАМ" Богдан Зварич обращает внимание, что они оказались лучше прогноза от API за счет нейтральной динамики бензина и снижения запасов дистиллятов. "В результате покупатели вернулись на рынок, а нефть марки Brent смогла отыграть отметку $55, что может способствовать росту российских активов на вечерней сессии и позитивному открытию нашего рынка завтра утром", - прокомментировал эксперт. Плюс к этому, поддержку рынок испытывают ожидания отчета ОПЕК (он будет опубликован в понедельник) по соблюдению странами входящими и не входящими в картель по сокращению добычи сырья в рамках соглашения, заключенного в ноябре.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
