<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-rasskazal-o-planax-narashivaniya-yadernyx-sil-rossii-sud-podtverdil-smertnyiy-prigovor-eks-prezidentu-egipta-moxammedu-mursi-20150616-20496/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин рассказал о планах наращивания ядерных сил России, суд подтвердил смертный приговор экс-президенту Египта Мохаммеду Мурси]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российское оружие и техника остаются весьма востребованными на мировом рынке вооружений и портфель заказов сформирован на годы вперёд, сообщил президент РФ Владимир Путин в ходе церемонии открытия Международного военно-технического форума "Армия-2015" в Кубинке. По его словам, Россия открыта для совместной работы и запуска перспективных инновационных проектов.
Российское оружие и техника остаются весьма востребованными на мировом рынке вооружений
Глава РФ сообщил, что в этом году состав ядерных сил РФ пополнят более 40 новых межконтинентальных баллистических ракет, которые будут способны преодолевать любые, даже самые технически совершенные, системы противоракетной обороны. Кроме того, по его словам, в ближайшие месяцы предстоят госиспытания нового радиолокационного узла загоризонтного обнаружения воздушных целей, который впоследствии он будет контролировать западное стратегическое направление. Такой же узел с этого года будет создаваться и на восточном направлении, добавил президент.
состав ядерных сил РФ пополнят более 40 новых межконтинентальных баллистических ракет
Также президент напомнил, что по итогам реализации госпрограммы доля современных образцов оружия к 2020 году должна вырасти до 70%, а в некоторых случаях и до 100%. "Это действительно серьёзные показатели. Рассчитываем, что предприятия оборонно-промышленного комплекса, научные и конструкторские центры приложат все силы для своевременной и качественной реализации намеченных планов", - сказал Владимир Путин. "Эффективность ОПК – важнейший ресурс роста всей экономики", - подчеркнул президент.
по итогам реализации госпрограммы доля современных образцов оружия к 2020 году должна вырасти до 70%
Сегодня стало известно, что египетский суд подтвердил вынесенный 16 мая смертный приговор бывшему президенту Египта Мохаммеду Мурси по обвинению в причастности к массовому побегу заключенных из тюрем в 2011 году. Кроме того, Мурси был приговорен к пожизненному заключению по делу о шпионаже в пользу другого государства. Также к смертной казни были приговорены еще более 100 подсудимых по делу о массовых побегах из тюрем во время "арабской весны". Мохаммед Мурси был отстранен от власти военными в июле 2013 года.
египетский суд подтвердил вынесенный 16 мая смертный приговор бывшему президенту Египта Мохаммеду Мурси
Следственный комитет РФ завершил расследование уголовного дела в отношении четырех подозреваемых по делу об аварии в московском метро в июле 2014 года. Заместитель генерального директора ООО "Спецтехреконструкция" Анатолий Круглов, старший мастер службы пути Валерий Башкатов, заместитель начальника дистанции капитального ремонта службы пути Алексей Трофимов и помощник дорожного мастера 3 дистанции пути Юрий Гордов обвиняются в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации метрополитена лицом в силу выполняемой работы, повлекшее смерть двух и более лиц), говорится в сообщении СК РФ. По версии следствия, 15 июля 2014 года примерно в 8 часов 34 минуты в перегоне тоннеля между станциями Московского метрополитена "Парк Победы" и "Славянский бульвар" произошло крушение электропоезда по причине неустановления двух тяг между остряками стрелки, расположенной в месте съезда на вновь строящуюся линию метро. В результате 24 человека погибли и 188 получили телесные повреждения различной степени тяжести. Кроме того, ГУП "Московский метрополитен" был причинен материальный ущерб на сумму свыше 331 млн. рублей. Башкатов и Трофимов были привлечены к работам по устройству указанного съезда, которые проводили по указанию Круглова. Гордов осуществлял надзор за этими работами.
Следственный комитет РФ завершил расследование уголовного дела в отношении четырех подозреваемых по делу об аварии в московском метро
Версия следствия о виновности Круглова, Башкатова, Трофимова и Гордова подтверждается совокупностью собранных доказательств. Следствием собрана достаточные доказательства совершения преступления, в связи с чем уголовное дело с утвержденным обвинительным заключением направлено в суд для рассмотрения по существу, отмечает СК РФ. Вместе с тем продолжается расследование в отношении 9 лиц из числа руководителей и работников ГУП "Московский метрополитен", а также коммерческих структур, осуществлявших организацию строительных работ, повлекших крушение, и ненадлежащий строительный контроль за ними.
уголовное дело с утвержденным обвинительным заключением направлено в суд для рассмотрения по существу

Детальные разборы акций, облигаций и ETF мировых компаний, комментарии аналитиков по корпоративным новостям, аналитика IPO. Подпишитесь бесплатно на инвестидеи с экспресс-доставкой>>

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
флейта
lind
психолог 2
unicef
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
