<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/pri-uxudshenii-dinamiki-mirovoiy-ekonomiki-mer-prognoziruet-zamedlenie-rosta-vvp-rf-do-0-5-v-2013-godu-20120912-190724/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[При ухудшении динамики мировой экономики МЭР прогнозирует замедление роста ВВП РФ до 0,5% в 2013 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министерство экономического развития РФ представило прогноз социально-экономического развития России на 2013-2015 годы. Прогнозы министерства приводятся для двух вариантов развития событий в мировой экономики: негативного и оптимистичного.
Негативный сценарий характеризуется ухудшением динамики мировой экономики (на грани стагнации в развитых странах), хотя он и не предполагает возобновления рецессии. В этих условиях ожидается снижение цены на нефть к 2013 году до $80 за баррель, в 2014-2015 гг. предполагается небольшой рост цены на нефть на 1-2% в год, говорится в документе.
При таком развитии событий в мировой экономике МЭР прогнозирует замедление роста российской экономики в 2013 году до 0,5% при значительном ослаблении курса рубля и в 2014-2015 гг. возобновление роста до 2-3%.
"В то же время сохраняется вероятность того, что углубление кризиса в Еврозоне может серьезно затронуть американскую экономику и перерасти в новую волну масштабного банковского и мирового экономического кризиса. На эту новую волну может наложиться падение цен на нефть до $60 за баррель. В этом случае российская экономика может испытать падение ВВП, однако масштабы кризиса будут меньше, чем в 2009 году", - отмечается в документе.
Оптимистичный сценарий отражает сохранение относительно высоких темпов роста мировой экономики и мировых цен на нефть – в 2013-2014 гг. на уровне $110-115 США за баррель с ускорением роста до $120 за баррель в 2015 году. В этом случае темпы роста ВВП РФ в 2013-2015 гг. могут быть выше базового сценария на 0-0,2 п.п. и оцениваются на уровне 3,9-4,6% в год.
В качестве базового для разработки параметров федерального бюджета на 2013-2015 годы МЭР предлагает рассматривать умеренно-оптимистичный вариант. Согласно ему, рост ВВП в 2013-2015 гг. прогнозируется на уровне 3,7-4,5%.
За семь месяцев 2012 года, по оценке Минэкономразвития России, прирост ВВП к соответствующему периоду прошлого года составил 4,2%.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
