<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/kiev-i-opolchency-zaklyuchili-soglashenie-o-prekrashenii-ognya-na-vostoke-ukrainy-segodnya-s-19-00-msk-20140905-173019/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киев и ополченцы заключили соглашение о прекращении огня на востоке Украины сегодня с 19:00 мск]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Минске на переговорах трехсторонней контактной группы по конфликту в Донбассе представители Украины и самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик подписали протокол о прекращении огня с 18.00 пятницы по киевскому и минскому времени (с 19:00 мск). Об этом сообщается в Twitter пресс-центра ДНР.
Президент Украины Петр Порошенко подтвердил эту информацию в своем микроблоге в Twitter. "В Минске подписали предварительный протокол соглашения о прекращении огня. Протокол вступит в силу в пятницу", - говорится в сообщении.
Других подробностей плана перемирия пока нет.
Порошенко отдал приказ. На официальном сайте Порошенко также появилось его заявление: "Исходя из призыва президента России Владимира Путина к руководителям незаконных вооруженных формирований Донбасса остановить огонь, подписания протокола на заседании трехсторонней контактной группы по имплементации мирного плана президента Украины, я отдаю приказ начальнику Генерального штаба Вооруженных Сил Украины прекратить огонь, начиная с 18.00 5 сентября. Я также поручаю министру иностранных дел Украины совместно с ОБСЕ обеспечить эффективный международный контроль за соблюдением режима прекращения огня, который должен носить исключительно двусторонний характер. Рассчитываю, что эти договоренности, включая прекращение огня и освобождения заложников, будут четко придерживаться".
Порошенко отдал приказ
"Наивысшей ценностью является человеческая жизнь, и мы должны сделать все возможное и невозможное для того, чтобы прекратить кровопролитие и положить конец страданиям людей", - добавил глава Украины.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
