<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/zavtra-mozhet-byt-ob-yavleno-o-prekrashenii-ognya-v-donbasse-nato-ne-mozhet-predostavit-kievu-voenno-texnicheskuyu-pomosh-pervyiy-doklad-o-prichinax-krusheniya-mh17-predstavyat-9-sentyabrya-20140904-20570/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Завтра может быть объявлено о прекращении огня в Донбассе, НАТО не может предоставить Киеву военно-техническую помощь, первый доклад о причинах крушения MH17 представят 9 сентября]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Украины Петр Порошенко ожидает, что на заседании трехсторонней контактной группы в Минске 5 сентября будет подписан документ о мирном плане урегулирования ситуации на востоке страны. "Украина никогда не хотела войны, устала от войны и будет делать все возможное, чтобы на ее землю пришел мир", - заявил Петр Порошенко журналистам после встречи с западными коллегами в Ньюпорте (Уэльс) в рамках саммита НАТО. "Первый шаг к миру - это прекращение огня, это решительные действия, способствующие разоружению, общенациональному диалогу, принятию соответствующих законодательных актов, которые принесут долговременную стабильность в отдельные районы Донецкой и Луганской областей", - сказал глава Украины. Он проинформировал партнеров о ходе переговоров, которые состоялись накануне с президентом РФ Владимиром Путиным. Порошенко отметил, что по предварительно информации завтра, в 14:00 должно состояться заседание трехсторонней контактной группы в Минске. "Запланировано подписание документа, которым предусмотрены этапы внедрения мирного плана Украины, - проинформировал Петр Порошенко. - Чрезвычайно важно, что ключевым элементом этого плана является прекращение огня. Если встреча состоится и это (подписание плана) будет подтверждено, мы надеемся, что имплементация мирного плана будет начата завтра".
Петр Порошенко ожидает, что на заседании трехсторонней контактной группы в Минске 5 сентября будет подписан документ о мирном плане
Главы самопровозглашенных Донецкой народной республики Александр Захарченко и Луганской народной республики Игорь Плотницкий сделали совместное заявление о том, что "готовы завтра, 5 сентября 2014 года, в 15:00 отдать приказ о прекращении огня, в случае, если удастся достичь договоренностей и представители Украины подпишут план политического урегулирования конфликта". Кроме того, Захарченко и Плотницкий заявили, что "завтра в Минске представят на рассмотрение контактной группы свои предложения о режиме прекращения огня, в котором будут детально прописаны гарантии соблюдения этого режима сторонами конфликта", сообщил пресс-центр ДНР. При этом продолжают поступать сообщения о столкновениях на территории Донецкой области: у аэропорта Донецка, у города Мариуполь. Порошенко после встречи с европейскими лидерами и президентом США в рамках саммита НАТО также сказал: "Есть понимание, что, поддерживая Украину, поддерживая мир, стабильность и деэскалацию ситуации на Востоке, они поддерживают стабильность Европы и мира. Это сегодня не только вопрос украинского конфликта, это - глобальный вопрос". По словам Петра Порошенко, особое внимание участники встречи уделили военно-техническому сотрудничеству. В декларации будет указано, что НАТО поддерживает двусторонние решительные действия стран-членов по обеспечению военно-технической поддержки для Украины. "Это именно то, чего мы ждали", - резюмировал президент Украины
Главы самопровозглашенных Донецкой народной республики Александр Захарченко и Луганской народной республики Игорь Плотницкий
готовы завтра, 5 сентября 2014 года, в 15:00 отдать приказ о прекращении огня

Генеральный секретарь НАТО Андерс Фог Расмуссен призвал Россию вывести свои войска из Украины
НАТО не будет вмешиваться в принятие решений о военных поставках на Украину

Министры иностранных дел России, Германии и Франции Сергей Лавров, Франк Вальтер Штайнмайер и Лоран Фабиус в ходе телефонных разговоров обсудили ситуацию на востоке Украины. Министры поддержали решение о прекращении огня. "Подчеркнута необходимость избегать каких-либо действий, которые могут подорвать наметившиеся позитивные тенденции", - говорится в сообщении российского МИДа.
Предварительный доклад о крушении малайзийского Boeing 777 на Украине будет представлен 9 сентября. Об этом сообщил совета по безопасности Нидерландов. Отмечается, что доклад содержит первые данные по расследованию причин крушения рейса MH17 на основе ресурсов, которыми обладает совет по безопасности Нидерландов. На составление окончательного доклада потребуется несколько месяцев и больше исследований, ожидается, что он будет опубликован в течение года после катастрофы. Boeing 777 был сбит в небе над Донбассом 17 июля. На борту лайнера находились 298 человек, все они погибли. По ключевой версии, самолет был сбит.
Предварительный доклад о крушении малайзийского Boeing 777 на Украине будет представлен 9 сентября


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
