<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/navalnyiy-poluchil-uslovnyiy-srok-rossiyane-smogut-golosovat-protiv-vsex-ovoshebaza-v-biryulyove-vryad-li-kogda-to-otkroetsya-20131016-133921/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Навальный получил условный срок, россияне смогут голосовать "против всех", овощебаза в Бирюлёве вряд ли когда-то откроется]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня Кировский областной суд изменил приговор оппозиционеру Алексею Навальному, а также другому фигуранту дела "Кировлеса", Петру Офицерову, заменив реальное наказание на условное с испытательным сроком пять лет. На обвиняемых наложены обязательства не менять постоянное место жительства без уведомления специализированного госоргана.
изменил приговор оппозиционеру Алексею Навальному
Свои реальные сроки Навальный и Офицеров получили 18 июля, их признали виновными в хищении продукции предприятия "Кировлес" и причинении государству ущерба в размере 16 миллионов рублей. С обоих фигурантов дела суд постановил солидарно взыскать миллион рублей ущерба. Алексей Навальный получил пять лет заключения, в то время как Петру Офицерову присудили четыре года. Их взяли под стражу в зале суда, но уже на следующий день освободили под подписку о невыезде до вступления приговора в силу.
По версии следствия, Навальный принудил директора КОГУП "Кировлес" Вячеслава Опалева заключить невыгодный контракт на поставку продукции предприятия фирме Петра Офицерова. В ходе процесса Навальный неоднократно заявлял о том, что дело является политическим. В день вынесения приговора, 18 июля, в поддержку фигурантов дела в нескольких городах прошли массовые акции. После объявления приговора фондовый рынок РФ резко опустился примерно на 1%, однако уже на следующий день перешел к повышению.

внесли в Госдуму РФ законопроект о возвращении в избирательные бюллетени графы "против всех"

Овощебаза в Западном Бирюлёве закрыта и вряд ли когда-то откроется, в отношении её руководства возбуждены уголовные дела. Об этом сообщил сегодня мэр Москвы Сергей Собянин, выступая на заседании Мосгордумы. Он отметил, что закрытие базы - это хороший сигнал для всех, кто ставит интересы получения прибыли выше закона и интересов москвичей.
Овощебаза в Западном Бирюлёве закрыта и вряд ли когда-то откроется
Беспорядки в Бирюлёве и в Москве в целом стали следствием убийства 25-летнего москвича Егора Щербакова, совершенного неизвестным человеком в ночь на 10 октября. По словам девушки Щербакова, убийца выглядел как выходец с Кавказа. Жители района в воскресенье собрались, чтобы потребовать скорейшего расследования убийства. Но "народный сход" перерос в беспорядки, которые спровоцировали националисты. Толпа разгромила овощную базу и торговый центр в Бирюлеве, где работают много мигрантов. В ходе беспорядков полиция задержала около 400 человек.
Днем 15 октября подозреваемый в убийстве Щербакова Орхан Зейналов был задержан и после беседы с оперативниками признал свою вину.


Аркадий Любарев, политолог:
о возврате графы "против всех"
Возвращать ее надо, несмотря на то, что мы понимаем, что сейчас конъюнктура такая, что она будет помогать «Единой России», но в принципе это способ волеизъявления граждан, которого очень часто не хватает. Поэтому я все-таки за то, чтобы эта графа вернулась. Другое дело, что надо еще смотреть, как она будет учитываться при подведении результатов выборов.
Алексей Бачурин, трейдер "Ренессанс Капитала":
о решении по делу Навального
Это промежуточный вариант, лучше, чем если бы Навального посадили. То есть, если бы его посадили, это было бы плохо для фондового рынка. Есть ощущение, что это ожидалось, и если бы не случилось – был бы неприятный шок. А так как это ожидаемая вещь, то новости даже нет. Для инвесторов это неплохой знак, заявлялось, что в России происходит изменение политической обстановки, больше выборов настоящих и т.д. Это подтверждение заявлений. Речь об этом была и раньше: и выборы в Москву, и, например, победа Ройзмана на посту главы Екатеринбурга. Но иностранные инвесторы обращают внимание на множество факторов, это лишь один из них.
Станислав Белковский, учредитель и директор Института национальной стратегии, бывший директор Совета по национальной стратегии:
о решении по делу Навального
Как всегда бывает в перестроечную эпоху, а мы сегодня переживаем «Перестройку-2», власть находится в ситуации цугцванга. Любой ее ход или шаг по деликатным политическим вопросам ухудшает ее позиции. В такой ситуации власть оказалась и накануне приговора по делу «Кировлеса», потому что посадить Навального в тюрьму значило дать мощный импульс его политической карьере, всячески способствовать мобилизации его сторонников. Дать Навальному условный срок значило продемонстрировать собственную слабость, что власть спасовала перед политическим ресурсом Навального и его незаурядным результатом на недавних выборах мэра Москвы.
В результате было избрано второе из плохих решений, которое все же для власти несколько более безопасно, потому что Навальный в тюрьме – это гораздо страшнее, чем Навальный на свободе. И не только потому, что многие сторонники Навального ощутили бы сегодня своим долгом идти до конца в борьбе за дело своего кумира, не только потому, что многие колеблющиеся, кто относился к Навальному прохладно - «пятьдесят на пятьдесят» - сегодня склонились в сторону Навального и сделали бы его своим кумиром, но и потому, что, находясь на свободе, Навальному придется идеологически определяться и отвечать на многие неудобные вопросы, а ответа на которые он хотел бы уклониться. Например, участвовать 4 ноября в «Русском марше» или не участвовать? Не участвовать – значит разозлить националистов, которые составляют значительную базу поддержки и политического актива Навального. Участвовать – значит разозлить столичную богему, которая сегодня симпатизирует Навальному и во многом делает ему позитивную репутацию в СМИ. И таких вопросов еще десятки. Поэтому условным приговором Кремль поставил Навального в более сложную политическую позицию, чем если бы политик получил реальный срок. Возможно, на многие вопросы он ответит более искусно и изощрено, чем мы сегодня думаем.
Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
