<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/boevaya-aktivnost-na-vostoke-ukrainy-snizilas-obama-ne-somnevaetsya-v-uchastii-voennyx-rf-v-konflikte-poroshenko-zhdet-nachala-mirnyx-peregovorov-5-sentyabrya-20140903-20280/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боевая активность на востоке Украины снизилась, Обама не сомневается в участии военных РФ в конфликте, Порошенко ждет начала мирных переговоров 5 сентября]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Петр Порошенко надеется на начало мирных переговоров на трехсторонней комиссии в Минске в пятницу, 5 сентября. Такое заявление появилось на сайте главы Украины после опубликованного "плана Путина" по мирному урегулированию конфликта. По мнению российского президента, Киев должен отвести войска от городов Донбасса; ополченцы должны прекратить наступление под Луганском и Донецком; стороны должны обменять пленных по принципу "всех на всех"; процесс прекращения огня и обмена пленными должен происходить под международным контролем; силовики не должны применять авиацию против мирных жителей; стороны должны открыть гуманитарные коридоры; необходимо начать восстановление инфраструктуру Донбасса. "Я возлагаю огромную надежду на то, что в пятницу в Минске будет, наконец, начат мирный процесс", - сказал Порошенко. Он подчеркнул, что Украина не давала никакого повода для того, чтобы спровоцировать против себя агрессию. "Весь мир знает, что Украина является страной, которая четко придерживается обязательств, международного права и которая сегодня является объектом агрессии со стороны соседнего государства", - передает слова главы Украины его пресс-служба.
Петр Порошенко надеется на начало мирных переговоров на трехсторонней комиссии в Минске в пятницу, 5 сентября
"плана Путина"
Ситуация в зоне военных действий на территории Донецкой и Луганской областей остается непростой, сообщил спикер информационно-аналитического центра Совета национальной безопасности и обороны Андрей Лысенко. "Но мы наблюдаем снижение боевой активности, в частности, уменьшение случаев применения артиллерии и другого тяжелого вооружения. Украинские военные обустраивают занятые позиции и готовы к выполнению приказов командования", - говорится в сообщении. При этом, по данным СМИ, ополченцы заявляли об уничтожении нескольких боевых колонн украинских сил под Луганском. Кроме того, ДНР сообщает: по сообщениям бойцов "Беркута", обстановка в Волновахе Донецкой области очень напряженная; "часть города занята ополчением Донбасса, а часть находится под украинскими военными". Силами ДНР также окружен Мариуполь.
Ситуация в зоне военных действий
наблюдаем снижение боевой активности

Арсений Яценюк считает, что семь пунктов Путина – план по замораживанию конфликта

Премьер-министр Украины также предложил принять новую оборонную доктрину, в которой Россия должна быть признана государством, угрожающим территориальной целостности страны. Также Кабмин начинает проект "Стена" для строительства реальной границы между Украиной и Россией. Кроме того, правительство одобрило законопроект об отмене внеблокового статуса Украины и возобновление курса на евроатлантическую интеграцию, то есть фактически проект о вступлении страны в НАТО. Саммит глав государств и правительств стран НАТО пройдет 4-5 сентября в Уэльсе, там же запланирована встреча президента США Барака Обамы и Петра Порошенко. При этом, Reuters сообщило, что вступление Украины в НАТО и поставки вооружений Киеву не будут обсуждаться на саммите альянса. Такую информацию предоставили власти Германии.
об отмене внеблокового статуса Украины
Обама назвал участие российских военных в конфликте на Украине неоспоримым фактом. Президент США Барак Обама заявил, что российские военные, которые вошли на территорию Украины, не выполняют миротворческую или гуманитарную миссию, сообщает BBC. Обама подчеркнул, что российские войска, которые вошли на Украину - это не гуманитарная или миротворческая миссия: Там находятся российские боевые части с российским оружием и на российских танках. Это факты, которые можно доказать. Они не подлежат сомнению", - сказал американский президент, выступая на пресс-конференции в Таллине. Он также высказал уверенность в том, что Действия России на Украине ослабляют Россию.
Обама назвал участие российских военных в конфликте на Украине неоспоримым фактом
Еврокомиссия подготовила новые санкции против России. Еврокомиссия передала на утверждение в Совет ЕС список дополнительных санкций против России по Украине. Сообщается, что санкции должны быть утверждены до конца недели.
Еврокомиссия подготовила новые санкции против России


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
