<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/putin-prizval-ne-uvlekatsya-protekcionizmom-nuzhno-vyrabotat-specialnye-normy-na-sluchaiy-krizisa-dlya-podderzhki-ekonomiki-20120907-143440/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин призвал не увлекаться протекционизмом: нужно выработать специальные нормы на случай кризиса для поддержки экономики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Увлечение "лекарством" протекционизма мешает выздоровлению мировой экономики и сковывает активность торговли и инвестиций, заявил Владимир Путин на пленарном заседании делового саммита форума АТЭС во Владивостоке.
Сохранение открытости глобальных и региональных рынков президент России назвал одной из первоочередных задач, стоящих перед странами Азиатско-Тихоокеанского региона (АТР). Путин напомнил, что в разгар мирового экономического кризиса мировая торговля сократилась на 12%. Больше, чем когда бы то ни было со времен Второй мировой войны. Он подчеркнул, что считает необходимым выработать специальные нормы, позволяющие странам поддерживать отдельные и наиболее уязвимые к глобальной нестабильности секторы экономики. В связи с этим президент призвал лидеров стран АТЭС договориться о допустимом уровне защитных мер национальных экономик в целях сохранения рабочих мест в случае наступления кризиса. "Нужны ясные, понятные и прозрачные правила, надо договориться о допустимом уровне защитных мер для сохранения рабочих мест в период кризиса", - сказал Путин. Он подчеркнул, что взаимное доверие и определенность в этих вопросах необходимы. Именно на основе таких подходов будет работать Россия и в рамках ВТО. По его словам, Россия, как полноценный участник этой организации, намерена активно включиться в процесс формирования справедливых правил международной торговли.
Президент также выразил уверенность, что условия взаимной торговли между странами АТР будут улучшаться, напомнив, что сверхзадачей форума АТЭС является создание зоны свободной торговли. Путин считает, что будущий Евразийский экономический союз может стать "связкой" между Европой и АТР. "Мы не стоим на месте. Уже сейчас работаем с партнерами над созданием Евразийского экономического союза. Это еще более высокая степень интеграции с передачей большего числа функций на наднациональный уровень, с согласованной макроэкономической, технологической, финансовой политикой", - рассказал президент. По его словам, Таможенный союз и Единой экономическое пространство с участием России, Белоруссии и Казахстана ускорят региональную интеграцию и поднимут страну на новый уровень.
Президент отметил, что проекты региональной экономической интеграции неслучайно получили импульс в период кризисных испытаний. "Это позитивный феномен, имеющий многообещающие перспективы, особенно на фоне объективных сложностей внутри Всемирной торговой организации и пробуксовки Дохийского раунда переговоров", - сказал президент. Он подчеркнул, что региональная интеграция может и должна сыграть ключевую роль в отстаивании фундаментальных принципов открытости рынков и свободы торговли. Экономическая мощь стран АТР накладывает на них особую ответственность. "Такое лидерство требует от нас общей ответственности, тем более сегодня, когда ситуация в мировой экономике неустойчива", - подчеркнул Путин.
Путин затронул вопрос о финансовом регулировании. Президент считает необходимым выработать новые подходы в этом вопросе, потому что мировая экономика меняется буквально на глазах. "Сейчас всем нам нужны новые подходы, новые модели экономического развития. Ландшафт мировой экономики меняется на глазах", - сказал он и добавил, что по темпам роста развивающиеся рынки в ближайшие два десятилетия будут значительно опережать традиционные развитые страны. "С этим неизбежно последует и перестройка товарных и финансовых потоков", - заявил российский лидер, подчеркнув, что это лишь одно из проявлений процессов глобальной трансформации. По его словам, эти процессы носят глубинный характер. "Мир переходит в другую экономическую, технологическую и геополитическую эпоху. И этот переход будет длительным, непростым, а для некоторых и болезненным", - констатировал российский президент.
При этом Россия, по словам Путина, продолжит укреплять финансовую систему и консолидировать банки. "Мы намерены укреплять нашу финансовую систему. Будем консолидировать банки, причем не будем делать это резко, не будем предъявлять излишних требований, не будем вести дело к насильственному поглощению, но будем стремиться к укрупнению наших финансовых учреждений", - сказал он. Глава государства напомнил, что во время кризиса 2008-2009 годов российские власти первым делом поддержали именно финансовый сектор. Несмотря на то, что такие действия вызывали тогда критику, они, по словам президента, были сделаны в правильном направлении. "Финансовая система - это кровеносные сосуды экономики, без ее нормального функционирования экономика просто рухнет", - пояснил Путин. Глава государства также отметил, что Россия продолжит следовать принципам свободного движения капиталов. "Даже в условиях острого кризиса 2008-2009 годов мы не пошли на ограничение вывоза капиталов, но сейчас они возвращаются. Я думаю, что эта позиция по свободному движению и вывозу капиталов способствует тому, чтобы они в нужном объеме возвращались", - сказал президент.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
Владимир2012
Aleksander26
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
