<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-moskve-v-xode-besporyadkov-zaderzhany-400-chelovek-glavy-mvf-i-vb-prizyvayut-politikov-ssha-reshit-vopros-s-byudzhetom-siriya-oficialno-stanovitsya-chlenom-ozxo-20131014-110954/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Москве в ходе беспорядков задержаны 400 человек, главы МВФ и ВБ призывают политиков США решить вопрос с бюджетом, Сирия официально становится членом ОЗХО]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В настоящий момент ситуация в московском районе Бирюлево нормализовалась. Полиция отменила специальный план "Вулкан", введенный из-за беспорядков, в ходе которых было задержано около 400 человек, возбуждены уголовные дела по статье хулиганство. В то же время, страж порядка на улицах все еще много. Они патрулируют прилегающие дворы и места, где ранее вспыхивали столкновения с группами протестующих. В СМИ сообщается о шести госпитализированных сотрудниках полиции.
ситуация в московском районе Бирюлево нормализовалась.
Беспорядки на улицах Москвы стали следствием убийства 25-летнего москвича Егора Щербакова, совершенного неизвестным человеком в ночь на 10 октября. По словам девушки Щербакова, убийца выглядел как выходец с Кавказа. Жители района в воскресенье собрались, чтобы потребовать скорейшего расследования убийства. Но "народный сход" перерос в беспорядки, которые спровоцировали националисты. Толпа разгромила овощную базу и торговый центр в Бирюлеве, где работают много мигрантов. 13 октября расследование этого уголовного дела было взято под контроль администрацией Москвы и руководством Следственного комитета Российской Федерации.
Сообщается, что для оказания практической помощи в раскрытии и расследовании этого преступления направлены криминалисты и специалисты центрального аппарата СК России, а также опытные оперативные сотрудники ГУ МВД России по городу Москве. Для организации дальнейшего расследования это уголовное дело передано в управление по расследованию особо важных дел ГСУ СК России по городу Москве. Создана следственно-оперативная группа. Следствием уже проведен ряд следственных действий, в частности допрошены свидетели этого преступления и по результатам допросов оперативным службам даны конкретные поручения, направленные на установление и розыск лица, совершившего преступление. В рамках этого поручения уже проверено на причастность к убийству более 90 человек. В настоящее время масштабные мероприятия по установлению и розыску подозреваемого продолжаются.
Сирия с 14 октября официально становится членом Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО). С сегодняшнего дня в стране вступает в силу основополагающий документ ОЗХО - Конвенция о запрещении химического оружия (КХО). Таким образом, Сирия становится 190-м государством-членом ОЗХО. В настоящее время только 6 государств мира остаются вне конвенции. Из них две - Израиль и Мьянма - еще в 1993 году подписали документ, выразив тем самым политическую поддержку его целям и принципам. Не предприняли никаких действий в связи с конвенцией только Ангола, Египет, КНДР и Южный Судан. Первая группа экспертов ОЗХО начала инспекции в Сирии 1 октября. План предусматривает завершение уничтожения производственного оборудования на сирийских объектах к 1 ноября, а окончательную ликвидацию химических арсеналов - к середине 2014 года.
Сирия с 14 октября официально становится членом Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО).
Тем временем глава Международного валютного фонда Кристин Лагард заявила в интервью американскому телеканалу ABC, что дефолт в США может привести "к масштабному сбою во всем мире". По словам Лагард Министерство финансов США начнет испытывать недостаток в финансовых средствах уже в четверг, если к тому моменту не будет повышен лимит госдолга. Глава МВФ призвала США принять необходимые меры до четверга. Пока что, прошедшие в выходные впервые за несколько недель прямые переговоры демократов и республиканцев в сенате не привели к серьезному прогрессу.
Международного валютного фонда Кристин Лагард
В свою очередь, президент Всемирного банка Джим Ен Ким призвал американских политиков как можно скорее договориться о бюджете, сообщают западные СМИ. Он предупредил, что если законодатели так и не придут к согласию, США могут спровоцировать финансовую катастрофу, которая отразится на экономиках многих стран. По словам Джим Ен Кима, промедление может привести к росту процентных ставок, падению уверенности и снижению темпов экономического роста. Все это нанесет сокрушительный удар как по развивающимся, так и по развитым державам, предупредил глава Всемирного банка.
президент Всемирного банка Джим Ен Ким


Семен Багдасаров, эксперт по межнациональным проблемам и борьбе с терроризмом:
о беспорядках в Бирюлево
Беспорядки в Бирюлево – это очередное из событий в России, связанных, в том числе, с миграционными и межнациональными процессами. Это очень серьезная проблема, она может абсолютно дестабилизировать ситуацию в стране, если не принять решительных мер. В 2000 году было принято соглашение между государствами СНГ по поводу безвизового режима, и в основе этих конфликтов, в данном случае в Бирюлево, лежит это соглашение. Пока, к сожалению, власть не хочет понимать, что пора вводить визовый режим. Второе – межнациональный вопрос. Недавно вышла концепция национальной политики – давайте будем танцевать, петь, дружить и все будет хорошо к 2020 году. Но это мошенничество. Пора уже правоохранительным органам занимать жесткие позиции.
Михаил Прохоров, бизнесмен, лидер партии "Гражданская платформа" (в своем блоге в ЖЖ):
Погром в Бирюлеве, - это не культурно-этнический конфликт. Это реакция бессилия, из-за полного сращивания системы управления с местным теневым бизнесом. Граждан давно отодвинули от решения их проблем, и они потеряли веру в судебную и правоохранительную системы. Хочу предостеречь местные власти от соблазна перевести проблему в межнациональную плоскость: это крайне опасно и будет иметь тяжелейшие последствия для нашего общества. Еще глупей закрывать овощные базы и ТЦ, совместно крышуемые диаспорами и полицией.
Большое заблуждение считать, что можно управлять людьми, выпуская погромщиков против коррупционеров, или одних националистов против других. Выпустив из бутылки этого джина, загнать его обратно власть уже не сможет – монополисту не на кого опереться. Многие из парней, громивших ларьки, проходили в школе т.н. «религиозное воспитание», и даже считают, что участвуют в «конфликте культур». (Кстати, вчера никто не видел священников, умиротворяющих толпу, и не слышал призыва Церкви к погромщикам разойтись...)
Вчерашние погромы и фактическое отсутствие тех, кто бы осудил их провокаторов - показатель того, что граждане не считают себя в безопасности в Москве, и готовы оправдывать самосуд.
В чем причина? Точно не в противостоянии "свой-чужой" (именно эта картина выгодна для местных властей и правоохранителей, поскольку оправдывает их бессилие). Причина в том, что обращаться в правоохранительные органы граждане считают бесполезным. Они знают, что правоохранители живут по принципу: кто платит - тот и прав.
Вчера мы увидели парадоксальную ситуацию, когда ОМОН был вынужден подставлять свои головы, защищая коррупционеров из ФМС и нечистоплотных полицейских. Вообще вялая реакция властей и явная их неготовность к такому повороту событий просто пугает. Нужно понимать, что мы входим в новый период, чреватый тяжелыми экономическими потрясениями, и всем нужно уметь быстро реагировать. Обществу и властям, которые сегодня полны взаимной враждебности.
Партия "Гражданская Платформа" требует немедленно найти убийцу Егора Щербакова и провести открытое расследование всех беспорядков, произошедших вчера. Но за погром должны ответить реальные погромщики и коррумпированные чиновники, а не случайные парни из Бирюлева.
Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
