<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-predstavil-svoiy-plan-po-uregulirovaniyu-konflikta-na-ukraine-sem-punktov-20140903-180340/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин представил свой план по урегулированию конфликта на Украине: семь пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня президент РФ Владимир Путин в ходе общения с журналистами по итогам рабочего визита в Монголию озвучил свой план по урегулированию конфликта на Украине. На сайте Кремля говорится, что "в целях прекращения кровопролития и стабилизации обстановки на юго-востоке Украины противоборствующие стороны должны незамедлительно согласовать и скоординированно осуществить следующие действия".
Во-первых, прекратить активные наступательные операции вооруженных сил, вооруженных формирований ополчения юго-востока Украины на донецком и луганском направлениях.
прекратить активные наступательные операции
Во-вторых, отвести вооруженные подразделения силовых структур Украины на расстояние, исключающее возможность обстрела населенных пунктов артиллерией и всеми видами систем залпового огня.
отвести вооруженные подразделения силовых структур Украины
В-третьих, предусмотреть осуществление полноценного и объективного международного контроля за соблюдением условий прекращения огня и мониторингом обстановки в создаваемой таким образом зоне безопасности.
осуществление полноценного и объективного международного контроля за соблюдением условий прекращения огня
В-четвертых, исключить применение боевой авиации против мирных граждан и населенных пунктов в зоне конфликта.
исключить применение боевой авиации против мирных граждан
В-пятых, организовать обмен насильственно удерживаемых лиц по формуле "всех на всех" без каких-либо предварительных условий.
организовать обмен насильственно удерживаемых лиц по формуле "всех на всех"
В-шестых, открыть гуманитарные коридоры для передвижения беженцев и доставки гуманитарных грузов в города и другие населенные пункты Донбасса – Донецкую и Луганскую области.
открыть гуманитарные коридоры
В-седьмых, обеспечить возможность направления в пострадавшие населенные пункты Донбасса ремонтных бригад для восстановления разрушенных объектов социальной и жизнеобеспечивающей инфраструктуры, оказания помощи им в подготовке к зиме.
восстановления разрушенных объектов социальной и жизнеобеспечивающей инфраструктуры
Сегодня пресс-служба президента Украины сообщила, что Владимир Путин и Петр Порошенко "договорились о постоянном прекращении огня в Донбассе". Однако позже Кремль не подтвердил этих слов, и на сайте украинского президента сообщение было скорректировано: "Результатом разговора стала договоренность о режиме прекращения огня на Донбассе. Было достигнуто взаимопонимание относительно шагов, которые будут способствовать установлению мира". Владимир Путин в Монголии после озвучивания своего "мирного плана" также отметил, что его взгляды и мнение Порошенко "на пути урегулирования конфликта очень близки". Кроме того, СМИ сообщили, что прекратились бои у Донецка и Луганска. А представители самопровозглашенных ДНР и ЛНР выразили готовность прекратить боевые действия, если Киев действительно отведет свои вооруженные силы.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
