<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-poteryala-odnu-poziciyu-v-reiytinge-konkurentosposobnosti-spisok-vnov-vozglavila-shveiycariya-20120905-113010/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия потеряла одну позицию в рейтинге конкурентоспособности - список вновь возглавила Швейцария]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия потеряла одну позицию в рейтинге конкурентоспособности мировых экономик, ежегодно составляемом Всемирным экономическим форумом. В списке из 144 стран Россия заняла 67 место. Проблемы в стране все те же: недостаточная конкуренция на рынках товаров и услуг и состояние финансового рынка, отмечают авторы доклада. В 2011 году Россия находилась на 66 строчке списка, а в 2009-2010 годах - на 63.
Владимир Путин, отчитываясь в Госдуме об итогах работы правительства в 2011 году в апреле, заявил, что Россия в ближайшие два-три года войдет в число пяти крупнейших экономик мира. Речь шла об увеличении показателя ВВП, рассчитанного по паритету покупательской способности. При этом премьер отметил, что пока по качеству экономики Россия уступает развитым странам в два-три раза. Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев также неоднократно повторял последнее время, что главной задачей правительства по-прежнему является улучшение инвестиционного климата, а к 2018 году России необходимо выйти на 20 место по условиям ведения бизнеса.
Позитивными сторонами России, которые могут помочь стране повысить свою конкурентоспособность, опрошенные Форумом эксперты назвали большое число людей с высшим образованием, внушительный внутренний рынок, довольно хорошую инфраструктуру.
Список конкурентоспособности стран в четвертый раз возглавила Швейцария. Согласно отчету по глобальной конкурентоспособности 2012-2013, обнародованному сегодня Всемирным экономическим форумом (ВЭФ), Сингапур остается на второй позиции, а Финляндия на третьей, обгоняя Швецию (4 место). В первой десятке доминируют страны Северной и Западной Европы.
Нидерланды занимают 5 место, Германия – 6 место, Великобритания расположилась на 8 месте. США - на 7 месте, обогнав Гонконг (9 место) и Японию (10 место). Эксперты Форума объясняют такую расстановку сил, прежде всего, не перестающей снижаться оценкой бизнес-сообществом качества государственных и частных институтов. К тому же отмечается невысокий уровень доверия бизнеса к политикам, среди предпринимателей сохраняется обеспокоенность способностью правительства пребывать на почтительном расстоянии от частного бизнеса. Также остается устойчивым мнение, что правительство расходует средства довольно бесцельно.
В то время как Швейцария и страны Северной Европы укрепляют свои сильные позиции в конкурентоспособности со времени финансового и экономического кризиса 2008 года, страны на юге Европы продолжают страдать от конкурентных недостатков. Так, Португалия оказалась лишь на 49 строке рейтинга, Испания - на 36, Италия - на 42, Греция - на 96.
Лидировать в группе стран БРИКС продолжает Китай (29 место), несмотря на снижение на три позиции в рейтинге. ЮАР, Индия также потеряли несколько ступеней, а Бразилия, напротив, переместилась ближе к верху списка (48 место).
Из членов СНГ странами, оказавшимися выше России в рейтинге, стали Азербайджан, прибавивший сразу 9 строчек (46) и Казахстан, совершивший головокружительный взлет на 21-ю позицию (51). Украина поднялась на 73 место, Армения занимает 82 строчку, Молдавия – 87 , Таджикистан – 100 , Киргизия - 127. Среди стран бывшего Советского Союза, не входящих в СНГ, Эстония расположилась на 34 строчке, Литва - на 45, Латвия - на 55, Грузия - на 77.


Юлия Цепляева, главный экономист BNP Paribas по России и СНГ:
Юлия Цепляева, главный экономист BNP Paribas по России и СНГ:
Проблема для каждого ясна. И неудивительно, что правительство продолжает верить в амбициозные цели, потому что без них никогда ситуация в стране не улучшится.
С другой стороны, не стоит ожидать быстрого отскока вверх на первые строчки, несмотря на все усилия. Причиной тому много факторов. В ближайшее время возможное продвижение России вверх по линейке этих рейтингов или резкого скачка с условно 70 места до 20 ожидать не стоит. У нас не диверсифицированная экономика и крайне высокий уровень коррупции, которая начала беспокоить абсолютно все слои населения и стала препятствием экономического роста. Соответственно многие законы, которые принимаются и должны были помочь конкурентоспособности, на самом деле не работают из-за такой большой коррупционной составляющей.

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
