<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ritorika-dzhanet-iyellen-opredelit-dinamiku-torgov-do-konca-nedeli-20161214-134341/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Риторика Джанет Йеллен определит динамику торгов до конца недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Открытие торгов в среду прошло при слабой позитивной динамике. Между тем, уже во второй половине дня индикаторы "окрасились" в красный цвет. К настоящему моменту рублевый индекс ММВБ теряет 0,9%, его значение составляет 2225,03 пункта, долларов РТС проседает на 0,8% - до 1154 пунктов. Внешний фон к сегодняшним торгам сложился неоднозначный. Американские рынки завершили вторник в плюсе, фьючерс на индекс S&P показывает незначительное снижение. Цены на нефть корректируются после стремительного подъема ранее, однако котировки не ушли ниже $55 за баррель Brent.
В числе аутсайдеров оказались акции финансового сектора, реагирующие на ослабление курса рубля: "Мосбиржа" (-3,5%), "Сбербанк" (ап-2,18%, ао-2,11%), ВТБ (-1,3%). На отрицательной стороне вновь оказались "металлурги": "Северсталь" (-2,3%), "Мечел" (ао-1,06%, ап-0,07%), НЛМК (-1,01%), ММК (-0,82%). Кроме того, в минусе "Аэрофлот" (-3,5%), "Аптечная сеть 36,6" (-3%), Yandex (-1,5%).
К росту вновь вернулись бумаги электроэнергетиков: ОГК-2 (+4,08%), "МРСК Центра" (+3%), "Мосэнерго" (+2,4%), "Россети" (+2,7%), "Энел Россия" (+1,08%). Кроме того, продажи проходят в "М.видео" (+9,07%), "Распадской" (+3,8%), "ЛУКОЙЛе" (+0,18%), "Роснефти" (+0,3%).
Торги в Европе носят негативный характер в ожидании оглашения ФРС США решения по монетарной политике. Плюс к этому, пессимизм инвесторов поддерживает статистика, согласно которой промпроизводство в октябре в еврозоне снизилось на 0,1%, тогда как ожидался рост на 0,2%. К 13:40 мск британский индекс FTSE 100 снижался на 0,3%, французский CAC 40 потерял 0,6%, немецкий DAX ушел в минус на 0,3%.
Нефтяные котировки корректируются после стремительного повышения ранее. Охлаждает сырьевой рынок публикация данных по запасам нефти от Американского института нефти, который показали рост на 4,68 млн баррелей. Сегодня станут известны данные от Минэнерго США. Ожидается, что показатель снизится на 1,584 млн баррелей, тогда как неделей ранее запасы сократились на 2,389 млн баррелей. К 13:40 мск баррель Brent стоит $55,17, за "бочку" нефти марки Light дают $52,41.
Движение на валютном рынке зависит от динамики нефтяных цен. Кроме того, аукционы Минфина пока не могут противостоять внешнему напору на рубль. Бивалютная корзина на текущий момент растет на 0,4%, ее значение составляет 62,5176 рубля. Курс доллара дорожает на 0,3% - до 60,775 рубля, евро подрастает на 0,4% - до 64,6475 рубля.
Влияние на российский рынок сегодня оказывают ожидания появления новостей по итогам заседания ФРС США и настроения на сырьевом рынке. Сегодня вечером состоится последняя встреча ФРС США в этом году. Рынок закладывается на повышение процентной ставки с 0,5% до 0,7%, поэтому сильной реакции по факту ждать не стоит. Однако для рынка важна риторика Федрезерва, так как необходимо понимание дальнейших планов и действий американского регулятора. Если из заявлений Джанет Йеллен будет следовать, что дальнейшее ужесточение монетарной политики пройдет быстрыми темпами, то рост доллара будет стремительнее.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
