<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/nobelevskaya-premiya-mira-prisuzhdena-za-borbu-s-ximoruzhiem-lukashenko-predlagaet-vlastyam-rf-vykupit-uralkaliiy-u-zhulika-kerimova-20131011-210718/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобелевская премия мира присуждена за борьбу с химоружием, Лукашенко предлагает властям РФ выкупить "Уралкалий" у "жулика" Керимова]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевская премия мира за 2013 год присуждена Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО) за обширную деятельность по ликвидации химоружия в мире. Нобелевский комитет отметил, что во время Первой мировой войны химическое оружие использовалось в значительной мере. Женевская конвенция 1925 года запретила использование такого оружия, но не его производство или хранение. Во время Второй мировой войны химвещества использовала армия Гитлера. В 1992-93 годах в Конвенции появился запрет на производство и хранение, эти меры вступили в силу в 1997 году. С того момента, к Конвенции присоединились 189 государств.
Нобелевская премия мира за 2013 год присуждена Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО)
"Последние события в Сирии, где химическое оружие снова было введено в эксплуатацию, подчеркнули необходимость активизации усилий, чтобы покончить с таким оружием. Некоторые государства все еще не являются членами ОЗХО. Определенные государства не соблюдают дэдлайн, который был установлен на апрель 2012 года, для уничтожения их химического оружия. Особенно это касается США и России", - говорится в сообщении Нобелевского комитета. Сегодня же стало, что Совбез ООН одобрил программу по уничтожению сирийского химического оружия совместно с ОЗХО.
В прошлом году лауреатом премии мира стал Евросоюз - его наградили за роль в объединении континента. В нынешнем году на премию мира также был выдвинут президент РФ Владимир Путин. Депутат и народный артист Иосиф Кобзон, в частности, считает, что Путин заслуживает этой премии больше, чем глава США Барак Обама, который стал лауреатом в 2009 году.

Лукашенко считает, что необходимо восстановить белорусско-российский калийный картель

"Уралкалий" прекратил сотрудничество с "Беларуськалием" в конце июля. После чего события развивались самым неожиданным образом, в Белоруссии был задержан глава российской компании Владислав Баумгертнер, позднее он был переведен под домашний арест, а основной владелец компании Сулейман Керимов объявлен белорусскими органами в международный розыск. Они обвиняеются в злоупотреблении властью и должностными полномочиями (часть 3 статьи 424 УК Белоруссии). Санкция по данной статье предусматривает наказание в виде лишения свободы на срок от 3 до 10 лет с конфискацией имущества. Лукашенко сообщил сегодня, что следствие переквалифицировало статью обвинения Баумгертнеру на хищение. Белоруссия настаивает на продаже пакета Керимова. Среди потенциальных покупателей назывались "Онэксим" Михаила Прохорова, "Норникель", банк "Россия" и Аркадий Ротенберг. Белорусский президент же считает, что ситуация могла бы разрешиться быстрее, если бы "Уралкалий" выкупило государство. "Я бы Керимова и других владельцев закрыл бы в одну камеру, и они бы как миленькие продали все активы по самой высокой цене. Покупателя бы я им нашел", - приводят СМИ слова президента Белоруссии. Он считает, что активы у Керимова и других "жуликов", которые только и гонятся за прибылью, нужно забрать и отдать рабочим в Березниках, где расположено производство "Уралкалия". Лукашенко при этом сохраняет свое мнение, что "Беларуськалий" стоит $30 млрд.

Под амнистию могут попасть осужденные участницы Pussy Riot и фигуранты "болотного дела"



Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
