<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-podtverdilo-reiyting-rossii-na-urovne-bbb-prognoz-stabilnyiy-20120816-17579/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch подтвердило рейтинг России на уровне BBB, прогноз - "Стабильный"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Fitch Ratings подтвердило долгосрочный рейтинг дефолта эмитента в иностранной и национальной валюте России на уровне "BBB" со "Стабильным" прогнозом. Краткосрочный рейтинг в иностранной валюте и рейтинг странового потолка также были подтверждены на уровне "F3" и "BBB+" соответственно.
Подтверждение рейтингов учитывает, с одной стороны, сильный государственный баланс, позицию России как внешнего нетто-кредитора и увеличение гибкости обменного курса и, с другой стороны, медленное продвижение в сторону укрепления бюджета и проведения структурных реформ на фоне волатильных цен на нефть и неопределенности глобальной экономической конъюнктуры, говорится в сообщении агентства.
Россия по-прежнему имеет сильный государственный баланс для рейтинговой категории "BBB". Совокупный государственный долг находился на низком уровне 11% ВВП в 2011 г., при том что в государственных фондах благосостояния находится 112 млрд. долл. (7% ВВП), обеспечивая бюджету финансовую гибкость и запас прочности на случай резкого падения цен на нефть. Что касается внешних позиций, чистые иностранные активы государства составили $467 млрд в конце 2011 г. (25% ВВП). Это является наивысшим показателем в рейтинговой категории "BBB" в абсолютном выражении, чему способствует размер международных резервов России, пятых крупнейших в мире. Банковский сектор, являвшийся значительным источником внешнего стресса в 2008-2009 гг., также стал внешним нетто-кредитором.
Прогнозы роста реального ВВП на уровне 3,8% в 2012 г. и 3,5% в 2013 г. отражают мнение Fitch, что Россия значительно меньше подвержена внешним шокам относительно 2008-2009 гг., чему способствует более гибкий валютный курс, который сглаживает влияние на бюджет со стороны волатильных цен на нефть и уменьшает чистый отток капитала. В то же время Россия не защищена от долгового кризиса еврозоны, который проявляется в волатильных ценах на нефть, снижении цен на активы, более слабом валютном курсе и ухудшении настроений инвесторов.
Сырьевая зависимость и связанная с этим подверженность колебаниям цен на нефть остаются ключевым негативным рейтинговым фактором для России, и признаков сокращения такой зависимости пока не наблюдается, отмечает агентство. Общие профициты бюджета и счета текущих операций маскируют структурные ненефтяные дефициты в размере 10-12% ВВП в 2011 г., что указывает на уязвимость России к резким негативным изменениям цен на сырьевые товары, наиболее ярким примером которой является высокая цена на нефть, необходимая для бездефицитного бюджета: около $118 за баррель.
Признавая тот факт, что недавние меры, направленные на укрепление налогово-бюджетной политики, представляют собой первый шаг в сторону ослабления взаимосвязи между ценами на нефть и расходами, Fitch указывает на то, что предполагается лишь постепенное сокращение ненефтяного дефицита до 8,5% ВВП к 2015 г. в сравнении с докризисным среднесрочным целевым показателем в 4,5% (который, по оценкам МВФ, соответствует концепции справедливого распределения ресурсов между поколениями). Агентство также отмечает, что пока неясно, как предвыборные обещания президента Владимира Путина, которые, по независимым оценкам, кумулятивно составляют 6% ВВП в течение шести лет, будут согласовываться с общими бюджетными целевыми ориентирами.
В сравнении с другими странами БРИК Россия достаточно успешно справляется с ситуацией в условиях текущего кризиса в еврозоне, считает Fitch. В то же время перспективы возврата страны к докризисным темпам роста в 7% представляются отдаленными в отсутствие значительных структурных реформ, несмотря на предстоящее вступление в ВТО. Россия неблагоприятно смотрится на фоне стран с сопоставимыми рейтингами по индикаторам качества управления Всемирного банка, включая политическую стабильность, верховенство закона, контроль над коррупцией и эффективность государственного управления. Эти факторы проявляются в недостатках делового климата, повышенном событийном риске и продолжающемся чистом оттоке капитала.
Если не произойдет более значительного укрепления бюджета, в случае сильного и продолжительного падения цен на нефть может последовать ослабление государственных финансов и экономики, что может обусловить понижение рейтингов, отмечается в сообщении рейтингового агентства. И, наоборот, дальнейшие шаги по укреплению налогово-бюджетной политики, которые обеспечили бы значительное уменьшение ненефтяного дефицита, в сочетании с устойчивым снижением инфляции могли бы привести к повышению рейтингов. Позитивным рейтинговым фактором также стали бы крупные реформы, которые обеспечили бы улучшение делового климата, дальнейшее укрепление финансового сектора и заметный прогресс по повышению качества управления.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Добрый Гепард
Нежик
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
