<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/literaturnaya-nobelevka-dostalas-elis-munro-ks-rf-priznal-nezakonnym-pozhiznennyiy-zapret-na-uchastie-v-vyborax-dlya-osuzhdennyx-20131010-21363/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Литературная "нобелевка" досталась Элис Мунро, КС РФ признал незаконным пожизненный запрет на участие в выборах для осужденных]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевская премия по литературе за 2013 год с формулировкой "мастеру современного рассказа" присуждена канадской писательнице-новеллистке Элис Мунро. Писательница стала тринадцатой женщиной, получившей Нобелевскую премию по литературе, и 110-м Нобелевским лауреатом в этой категории в целом. В 2009 году Элис Мунро стала лауреатом другой престижной награды - Международного "Букера".
Нобелевская премия по литературе за 2013 год с формулировкой "мастеру современного рассказа" присуждена канадской писательнице-новеллистке Элис Мунро
В 2013 году сумма каждой из Нобелевских премий составит 8 млн шведских крон ($1,2 млн). Вчера премию в области химии за компьютерное моделирование досталась американским ученым Мартину Карплюсу, Майклу Левитту и Ари Уоршелу. 9 октября нобелевскими лауреатами по физике стали британский физик Питер Хиггс и бельгиец Франсуа Энглер, предсказавшиме существование бозона Хиггса - частицы, ответственной за возникновение массы во Вселенной. За день до этого лауреатами премии премии по медицине и физиологии стали ученые из США и Германии Джеймс Ротман, Рэнди Шекман и Томас Зюдоф, награда была вручена за открытия, касающиеся механизмов регуляции межклеточных взаимодействий. 10 октября определится победитель по литературе, 14-го – по экономике. Лауреата Нобелевской премии мира назовут 11 октября. Церемония награждения всех победителей пройдет 10 декабря в Стокгольме в день смерти основателя премии Альфреда Нобеля, шведского изобретателя и предпринимателя. Нобелевские премии присуждаются согласно завещанию Нобеля с 1901 года.
В Европарламенте объявили имя обладателя другой престижной премии имени Андрея Сахарова "За свободу мысли". Победительницей стала юная 15-летняя пакистанская правозащитница Малала Юсуфзай, сообщил в своем Twitter глава Европарламента Мартин Шульц. В своем блоге Малала критиковала "Талибан" и выступала за права женщин на образование. Осенью прошлого года талибы совершили на нее покушение. Девочка получила тяжелейшее ранение в голову и чудом осталась жива. Совсем недавно Малала Юсуфзай получила премию имени Анны Политковской - за отстаивание прав человека в войнах и вооруженных конфликтах. Отважная Малала сказала, что хотела быть "такой же храброй, как Политковская". Также Юсуфзай выдвинули и на Нобелевскую премию мира. Лауреата должны объявить завтра, 11 октября.
В Европарламенте объявили имя обладателя другой престижной премии имени Андрея Сахарова "За свободу мысли".
Малала Юсуфзай,
Между тем президентские выборы в Азербайджане, на которых глава республики Ильхам Алиев был избран на очередной срок, были отмечены наблюдателями ОБСЕ рядом серьезных недостатков, сообщается на сайте организации. По словам наблюдателей, имели место, в частности, ограничения свободы слова и собраний, а также запугивание избирателей. Глава миссии краткосрочного мониторинга ОБСЕ Мишель Вуаси обратил также внимание на недостатки в процессе подсчета голосов.
президентские выборы в Азербайджане
были отмечены наблюдателями ОБСЕ рядом серьезных недостатков
В четверг Конституционный суд РФ признал незаконным решение о запрете на участие в выборах граждан с судимостью , и предписал законодателю установить для них четкие сроки действия этого ограничения.
Конституционный суд РФ признал незаконным решение о запрете на участие в выборах граждан с судимостью
Поводом для судебного разбирательства стали жалобы нескольких граждан, которым было отказано в регистрации в качестве кандидатов из-за судимости. С 1 июля 2012 года вступили в силу изменения в федеральное избирательное законодательство, в соответствии с которыми запрещается баллотироваться на выборах любого уровня гражданам, когда-либо приговоренным судом к лишению свободы за совершение тяжких и особо тяжких преступлений. Все пожаловавшие пытались заявить свои кандидатуры и получили отказ.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
7Михаил
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
