<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/sk-rf-podtverdil-gibel-andreya-stenina-na-ukraine-obama-pribyl-s-vizitom-v-estoniyu-yaponiya-i-venesuela-obnovili-sostav-pravitelstv-20140903-105636/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СК РФ подтвердил гибель Андрея Стенина на Украине, Обама прибыл с визитом в Эстонию, Япония и Венесуэла обновили состав правительств]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Результаты генетической экспертизы подтвердили смерть фотокорреспондента агентства "Россия сегодня" (РИА Новости) Андрея Стенина на юго-востоке Украины, говорится в сообщении Следственного комитета РФ. Андрей Стенин уже четвертый российский журналист, погибший на Украине.
Результаты генетической экспертизы подтвердили смерть
Андрея Стенина
Следствию удалось установить обстоятельства гибели журналиста. 5 августа, будучи в командировке на Украине, Стенин находился в городе Снежное. Вечером 6 августа он на автомобиле "Рено-Логан" в составе колонны беженцев двигался по автодороге Снежное-Дмитровка. Колонну охраняли шестеро ополченцев. Северо-западнее населенного пункта Дмитровка украинская армия, предположительно, 79-я аэромобильная бригада, из БМП-2 и танка открыли по этой колонне огонь на поражение. Огонь велся из орудий фугасными снарядами и из пулеметов Калашникова танковых (ПКТ). В результате обстрела было уничтожено более 10 машин с мирным населением. Несколько человек успели убежать и скрыться в придорожных посадках. На следующий день к месту обстрела колонны прибыли военачальники украинской армии. Они не только осматривали уничтоженные машины и тела погибших, но и, по свидетельствам очевидцев, грузили вещи из уничтоженных машин в свой транспорт, обыскивали тела погибших. После их отъезда территорию, на которой находились уничтоженные машины и тела погибших, обстреляли из реактивных установок залпового огня "Град", говорится в сообщении ведомства. В рамках уголовного дела следствие намерено не только установить все обстоятельства гибели Андрея Стенина, но и конкретных виновных лиц, подлежащих привлечению к уголовной ответственности, подчеркивает СК РФ. Президент РФ Владимир Путин выразил глубокие соболезнования родным и близким Андрея Стенина в связи с его гибелью.
Следствию удалось установить обстоятельства гибели журналиста
Путин выразил глубокие соболезнования родным и близким Андрея Стенина в связи с его гибелью
МИД России требует от Киева проведения тщательного и непредвзятого расследования убийства Андрея Стенина, говорится в сообщении ведомства. "За несколько месяцев Россия потеряла на Украине четверых своих журналистов – ситуация неслыханная, в том числе по сравнению с другими кровавыми вооруженными конфликтами последних лет. Противоправная практика препятствования журналистской деятельности, в том числе через нападения, убийства и неправомерные задержания и похищения сотрудников неугодных киевским властям СМИ, должна быть незамедлительно прекращена. Ожидаем соответствующего решительного воздействия на Киев со стороны международного сообщества, в том числе США и стран Европейского союза, так пекущихся о свободе слова и СМИ в других странах и регионах мира", - заявляет МИД.
МИД России требует от Киева проведения тщательного и непредвзятого расследования убийства Андрея Стенина
Тем временем, президент России Владимир Путин и глава Украины Петр Порошенко обсудили пути выхода из кризиса на востоке Украины, сообщают СМИ со ссылкой на слова пресс-секретаря российского лидера Дмитрия Пескова. Точки зрения глав государств по этому вопросу в значительной степени совпадают, сказал он.
Путин
Порошенко обсудили пути выхода из кризиса на востоке Украины

Обама сегодня прибыл с визитом в Эстонию

Между тем, стало известно, что НАТО отправит до 1 тысячи военнослужащих на Украину для участия в учениях "Быстрый трезубец" на западе страны. Учения запланированы на 16–26 сентября 2014 года, сообщает Reuters.
НАТО отправит до 1 тысячи военнослужащих на Украину для участия в учениях
Япония сегодня объявила новый состав правительства. Ключевые министры японского кабинета сохранили свои посты, в частности, министр финансов Таро Асо, генсекретарь правительства Ёсихидэ Суга, министр экономики Акира Амари и глава МИД Фумио Кисида. Премьер-министр страны Синдзо Абэ сменил одиннадцать министров. При этом пять из 18 министерских постов теперь занимают женщины. Так, министерство торговли возглавила Юко Обути, дочь бывшего премьер-министра Японии Кэйдзо Обути.
Япония сегодня объявила новый состав правительства
Перестановки в правительстве провела и Венесуэла. Президент страны Николас Мадуро сменил ряд ключевых министров своего кабинета. Так, экс-глава нефтяной компании PDVSA и бывший министр энергетики страны Рафаэль Рамирес назначен на пост министра иностранных дел, который ранее занимал Элиас Хауа. На должность главы минэнерго назначен двоюродный брат экс-президента Венесуэлы Уго Чавеса Асдрубаль Чавес. Во главе PDVSA теперь встанет Эулохио дель Пино, ранее занимавший пост вице-президента компании.
Перестановки в правительстве провела и Венесуэла
США намерены определить подлинность появившейся в интернете видеозаписи, на которой, как предполагается, изображено обезглавливание американского журналиста Стивена Сотлоффа, находившегося в заложниках у боевиков группировки "Исламское государство", сообщает BBC. Журналист Стивен Сотлофф был похищен в Сирии в августе прошлого года. На видеозаписи боевик в маске угрожает еще одному заложнику и требует от правительств разных стран разорвать альянс против исламистов. В августе боевики "Исламского государства" обезглавили американского репортера Джеймса Фоули.
обезглавливание американского журналиста Стивена Сотлоффа

окончательный доклад о крушении Boeing на Украине будет представлен летом 2015 года



Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
