<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-snizilo-prognoz-sprosa-na-neft-v-2013-godu-do-90-5-mln-barreleiy-v-sutki-20120810-131924/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА снизило прогноз спроса на нефть в 2013 году до 90,5 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное энергетическое агентство (МЭА) понизило прогноз спроса на нефть в 2013 году до 90,5 миллиона баррелей в сутки, следует из сообщения организации.
В июле прогноз составлял 90,9 миллиона баррелей в сутки. Понижен также прогноз роста спроса на нефть в 2013 году до 0,8 миллиона баррелей в сутки с 1 миллиона баррелей.
МЭА понизило прогноз по спросу КНР - в 2012 году на 300 тысяч баррелей в сутки, в 2013 году - на 400 тысяч баррелей в сутки. Японии, по прогнозу экспертов агентства, может в 2012 году понадобиться дополнительно 390 тысяч баррелей нефти в сутки в связи с приостановкой работы атомных реакторов. Ранее был озвучен прогноз в 380 тысяч. Прогноз по мировому спросу на нефть в текущем году понижен на 0,3 миллиона баррелей в сутки - до 89,6 миллиона баррелей в сутки.
По данным агентства, в июле текущего года поставки из стран Организации стран экспортеров нефти (ОПЕК) сократилось по сравнению с июнем на 70 тысяч баррелей в сутки - до 31,39 миллиона баррелей в сутки. Снижение агентство объясняет сокращением объема поставок из Ирана, Анголы и Ливии. Общий объем поставок в июле вырос по сравнению с июнем на 0,3 миллиона баррелей в сутки - до 90,7 миллиона баррелей в сутки.
Вчера, 9 августа, ОПЕК оставила практически неизменным прогноз мирового спроса на нефть в 2012-2013 годах. В 2012 году мировое потребление составит 88,72 млн баррелей в сутки (в июле - 88,68 барр./сут.) и 89,52 млн барр./сут. - в 2013 году. Спрос на собственную нефть ОПЕК снизила в связи с увеличивающимися поставками из стран, не входящих в картель. В ОПЕК считают, что ей необходимо добывать 29,5 млн барр./сут. в 2013 году, что на 100 тыс. барр. ниже прогноза июля.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
