<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/nobel-po-ximii-prisuzhden-za-kompyuternoe-modelirovanie-na-sudno-grinpis-arctic-sunrise-nalozhen-arest-aliev-pobezhdaet-na-vyborax-prezidenta-azerbaiydzhana-20131009-210556/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобель по химии присужден за компьютерное моделирование, на судно "Гринпис" Arctic Sunrise наложен арест, Алиев побеждает на выборах президента Азербайджана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевская премия по химии присуждена за компьютерное моделирование. Американские ученые Мартин Карплюс, Майкл Левитт и Ари Уоршел стали лауреатами Нобелевской премии по физике в 2013 году. Все они занимались разработкой компьютерных моделей, позволяющих изучать и прогнозировать химические процессы.
Нобелевская премия по химии присуждена за компьютерное моделирование
В 2013 году сумма каждой из Нобелевских премий составит 8 млн шведских крон ($1,2 млн). Вчера премию в области физики присудили британскому физику Питеру Хиггсу и бельгийцу Франсуа Энглеру, предсказавшим существование бозона Хиггса - частицы, ответственной за возникновение массы во Вселенной. За день до этого лауреатами премии премии по медицине и физиологии стали ученые из США и Германии Джеймс Ротман, Рэнди Шекман и Томас Зюдоф, награда была вручена за открытия, касающиеся механизмов регуляции межклеточных взаимодействий. 10 октября определится победитель по литературе, 14-го – по экономике. Лауреата Нобелевской премии мира назовут 11 октября. Церемония награждения всех победителей пройдет 10 декабря в Стокгольме в день смерти основателя премии Альфреда Нобеля, шведского изобретателя и предпринимателя. Нобелевские премии присуждаются согласно завещанию Нобеля с 1901 года.
Директор "Гринпис" Куми Найду написал Путину письмо. Г-н Найду предлагает российскому президенту как можно скорее встретиться в Москве, чтобы положить конец заключению под стражей 28 активистов "Гринпис" и двух журналистов-фрилансеров, которым предъявлено обвинение в пиратстве после акции на платформе "Приразломная", принадлежащей компании "Газпром нефть ШЕЛЬФ". Накануне Мурманский суд отказал арестованным в освобождении под залог. В письме, доставленном сегодня в российское посольство в Гааге, Куми Найду отмечает, что готов переехать в Россию и поручиться за весь экипаж корабля, если они будут отпущены под залог.
Директор "Гринпис" Куми Найду написал Путину письмо.


В это время Следственный комитет РФ сообщил, что получено судебное решение о наложении ареста на судно Arctic Sunrise. Следователи при обыске судна, члены экипажа которого обвиняются в нападении на платформу "Приразломная", обнаружили, предположительно, наркотики. Кроме того, "уже сейчас установлено, что часть изъятой аппаратуры имеет двойное назначение и могло использоваться не только в экологических целях", говорится в сообщении СК. "С учетом данных, получаемых в ходе расследования уголовного дела, уже предъявленное всем обвинение предполагается скорректировать. При этом следствию очевидно, что ряду фигурантов будет предъявлено обвинение в совершении других тяжких преступлений", - приводятся слова официального представителя СКР Владимира Маркина.
наложении ареста на судно Arctic Sunrise
Нидерланды извинились перед Россией за арест дипломата, но считают, что действия полиции в отношении Дмитрия Бородина были правомерными. Официальный представитель российского министерства иностранных дел Александр Лукашевич заявил, что Россия получила извинения от Нидерландов, сообщается на сайте МИДа. Извинения "за нарушение международного права, в частности Венской конвенции о дипломатических сношениях, в связи с задержанием голландской полицией советника-посланника посольства России в Гааге Д.А.Бородина" принес министр иностранных дел Нидерландов Франс Тиммерманс. Он сказал, что результаты их расследования инцидента будут представлены российской стороне дополнительно.
Нидерланды извинились перед Россией за арест дипломата, но считают, что действия полиции в отношении Дмитрия Бородина были правомерными
Ранее российское внешнеполитическое ведомство обвинило власти Нидерландов в нарушении "всех мыслимых и немыслимых прав человека". В Гааге полицейские ворвались в квартиру российского дипломата, избили и задержали его, объяснив свои действия позже тем, что от соседей поступила жалоба об избиении детей в доме Бородина. Сегодня же в российских СМИ появились сообщения о том, что Россельхознадзор признал предварительные итоги проверки поставщиков молочной продукции из Нидерландов неудовлетворительные, а также о возможном запрете на ввоз в РФ голландских тюльпанов из-за заражения их вредителями.

На выборах президента Азербайджана побеждает Ильхам Алиев



Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
