<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/na-ukraine-svyshe-milliona-chelovek-pokinuli-doma-iz-za-vooruzhennogo-konflikta-es-mozhet-rasprostranit-sankcii-na-rossiiyskie-goskompanii-20140902-20577/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На Украине свыше миллиона человек покинули дома из-за вооруженного конфликта, ЕС может распространить санкции на российские госкомпании]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Число людей, покинувших дома в результате вооруженного противостояния на востоке Украины, превысило миллион человек, сообщило во вторник Управление Верховного комиссара ООН по делам беженцев (УВКБ). Из этого числа 260 тысяч - внутренне перемещенные лица. Еще 814 тысяч человек нашли убежище в России с 1 января 2014 года. Большинство перемещенных лиц – 93% - выходцы с востока Украины, которые размещаются в Донецкой, Харьковской и Киевской областях. УВКБ ООН полагает, что фактическое число перемещенных лиц намного больше, поскольку многие живут у родственников и друзей и не регистрируются в местных органах власти. Ранее в ООН сообщили о том, что жертвами конфликта на Украине за период с середины апреля, когда на востоке страны началась силовая операция, по 27 августа стали 2593 человека. Порядка 6 тысяч человек в ходе боевых действий были ранены. В ООН также отметили, что жестокие бои с применением тяжелого вооружения и обстрелами густонаселенных районов восточной Украины привели к тому, что в период с 16 июля по 17 августа ежедневно гибли 36 человек.
Число людей, покинувших дома в результате вооруженного противостояния на востоке Украины, превысило миллион человек
Из соображений безопасности гуманитарные организации не имеют возможности оценить ситуацию перемещенных лиц в Луганской области. На этой неделе УВКБ ООН планирует направить миссию для оценки ситуации, если позволят условия безопасности. По данным украинских властей, на 1 сентября в зоне конфликта остаются 2,2 миллиона человек. Число лиц, использующих "коридоры", созданные украинскими властями для выхода из зон конфликта, уменьшается, в основном из-за недавних случаев гибели людей во время столкновений. Продолжающиеся артобстрелы в зонах конфликта ограничивают доступ людей к основным видам обеспечения, продовольствию и воде. По оценкам региональных властей, в Донецке, Макеевке и Горловке остаются около 20 тысяч людей с инвалидностью и ограниченными возможностями, которые имеют ограниченный доступ к продовольствию и воде. Жители Луганска испытывают трудности с продовольствием, водой, электричеством и связью на протяжении месяца. Здания и дороги сильно повреждены, что затрудняет доставку гуманитарной помощи. По сообщениям, в Ясиноватой в подвалах без электричества прячутся около 150 жителей, среди них много престарелых. Вновь прибывшие перемещенные лица прибывают налегке и еще больше зависят от помощи. Дополнительная помощь потребуется и в связи с приближением сезона холодов. "Если этот кризис не остановить как можно быстрее, он будет иметь не только ужасающие гуманитарные последствия, - считает Верховный комиссар ООН по делам беженцев Антониу Гутерриш, - но также может дестабилизировать весь регион. После уроков, полученных на Балканах, сложно поверить, что конфликт такого масштаба мог произойти на Европейском континенте".
Еврокомиссия предложила ЕС расширить набор санкций в отношении России, ограничив экспорт товаров двойного назначения и дополнительно ужесточив доступ российских компаний на рынок иностранного капитала, сообщили во вторник информагентства со ссылкой на Дипломатические источники. Еврокомиссия предлагает распространить запрет на привлечение капитала на европейских рынках на все российские госкомпании, а не только на госбанки, как в нынешней редакции санкций. Среди прочих инициатив ЕК - сокращение минимального срока погашения долговых инструментов, выпущенных контролируемыми российским государством банками, до 30 дней с текущих 90, а также возможное введение запрета на продажу производных инструментов. Еврокомиссия также предложила распространить запрет на продажу высокотехнологичной продукции в сфере энергетики, ограничив ее использование только сервисными контрактами, и полностью запретить экспорт товаров двойного назначения для всех импортеров, а не только для оборонных предприятий. Кроме того, некоторые страны предлагают включить министра обороны РФ Сергея Шойгу в список лиц, которым запрещен въезд в Евросоюз и чьи активы в ЕС должны быть заморожены. Некторые европейские страны также считают возможным ограничить участие России в культурных, экономических и спортивных мероприятиях. Новые санкции ЕС против РФ могут быть согласованы с другими странами G7: США, Канадой и Японией. В то же время Еврокомиссия сейчас не рассматривает возможность отключения России от системы международных переводов SWIFT, считая эту меру слишком радикальной.
Еврокомиссия предложила ЕС расширить набор санкций в отношении России
Еврокомиссия предлагает распространить запрет на привлечение капитала на европейских рынках на все российские госкомпании, а не только на госбанки
НАТО создаст силы быстрого реагирования численностью в несколько тысяч человек для защиты своих членов на востоке Европы от возможной российской агрессии, это решение может быть одобрено уже 4-5 сентября на саммите альянса в Уэльсе, сообщили информагентства со ссылкой на генерального секретаря организации Андерса Фог Расмуссена. Он сообщил, что эти силы могут быть задействованы в течение двух суток. Мера принимается в ответ на беспокойство стран Восточной Европы на действия России на востоке Украины. По словам Расмуссена, на территории стран Восточной Европы будут предварительно установлены военное оборудование и техника, что позволит быструю отправку войск в регион в случае необходимости. Это сделает присутствие альянса на востоке Европы более заметным, считает генеральный секретарь организации, и НАТО сможет быстрее и легче реагировать на любые угрозы безопасности.
НАТО создаст силы быстрого реагирования численностью в несколько тысяч человек для защиты своих членов на востоке Европы от возможной российской агрессии
На саммите НАТО в Уэльсе, основной темой которого будет кризис на Украине, Австралия намерена убедить лидеров стран "большой двадцатки" заблокировать участие президента России Владимира Путина в саммите группы, который пройдет в австралийском Брисбене в ноябре, сообщили СМИ, ссылаясь на высказывания министра иностранных дел Австралии Джули Бишоп. Австралия как страна, принимающая саммит G20, не может в одностороннем порядке заблокировать участие России в мероприятии и должна заручиться поддержкой других государств "большой двадцатки".
Австралия намерена убедить лидеров стран "большой двадцатки" заблокировать участие президента России Владимира Путина в саммите группы
Между тем, Россия до конца года может принять уточненную военную доктрину в связи с возникновением новых угроз для государства, пишут российские СМИ, ссылаясь на высказывание заместителя секретаря Совета безопасности Михаила Попова. Эти угрозы проявились и в событиях "арабской весны", и в вооруженном конфликте в Сирии, и в ситуации на Украине и вокруг нее, считает чиновник. По словам Попова, в качестве одной из внешних военных опасностей для России остается вопрос о приближении военной инфраструктуры НАТО к российским границам, в том числе за счет расширения альянса. В уточненной военной доктрине будет предусмотрен вопрос об импортозамещении в области вооружения. Для подготовки изменений в военную доктрину в аппарате Совбеза образована временная межведомственная рабочая группа, в состав которой вошли представители заинтересованных органов власти и организаций, сообщил Попов. Действующую военная доктрина утверждена в 2010 году. Документ, призванный заменить прежнюю доктрину от 2000 года, описывает современные типы военных угроз и общие меры, которые должна принимать Россия для их нейтрализации. До публикации ожидалось, что в новой доктрине будет изменены условия применения ядерного оружия в ответ на агрессию, но в этом вопросе доктрина придерживалась того же подхода, что и ее прежний вариант. Россия оставила за собой право применить ядерное оружие в случае как ядерной, так и неядерной агрессии против себя и союзников, когда "под угрозу поставлено само существование государства". Среди внешних военных угроз отмечались стремление НАТО наделить свой силовой потенциал глобальными функциями, приближение военной инфраструктуры блока к границам России, развертывание глобальной ПРО, стратегических неядерных ударных систем, локальные конфликты, терроризм и другие.
Россия до конца года может принять уточненную военную доктрину в связи с возникновением новых угроз для государства
Международный валютный фонд планирует выделить Украине в декабре 2014 года сдвоенный кредитный транш в размере около $2,7-2,8 млрд, передает СМИ со ссылкой на руководителя миссии МВФ на Украине Николая Георгиева. По его словам, Киев пока не просил перенести выделение этих средств на сентябрь. Чиновник рассказал, что в 2014 году МВФ ожидает в охваченных конфликтом вооруженных областях на востоке страны экономического спада на уровне около 20% ВВП, тогда как на остальной территории Украины спад должен быть на уровне "однозначных цифр из середины" первого десятка. В конце августа МВФ согласился выделить Украине второй транш стабилизационного кредита в размере $1,4 млрд. Первый транш из одобренного в апреле кредита stand-by в $17 млрд Киев получил в мае. Кредит stand-by направлен на стабилизацию украинского бюджета. В рамках данной программы правительство Украины должно провести ряд реформ, в частности, денежно-кредитной и курсовой политики, финансового сектора, налогово-бюджетной политики, энергетического сектора, госуправления и т.д.
Международный валютный фонд планирует выделить Украине в декабре 2014 года сдвоенный кредитный транш в размере около $2,7-2,8 млрд


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
