<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-soxranila-prognoz-dobychi-nefti-v-rossii-v-2012-godu-na-urovne-10-34-mln-barreleiy-v-sutki-20120809-163425/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК сохранила прогноз добычи нефти в России в 2012 году на уровне 10,34 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран-экспортеров нефти (ОПЕК) сохранила прогноз по добыче нефти в России в 2012 году на уровне 10,34 миллиона баррелей, следует из августовского доклада картеля.
"Ожидаемый рост добычи на Ванкорском месторождении, в дополнение к другим разрабатываемым проектам, является основой для прогноза по России. Кроме того, дополнительные баррели из Ненецкого автономного округа обеспечат дальнейший рост добычи в 2012 году", - говорится в докладе.
По данным ОПЕК, объем добычи нефти в России в прошлом месяце составил 10,32 миллиона баррелей в сутки. В июне показатель составлял 10,31 миллиона баррелей.
По подсчетам организации, в январе-июле 2012 года объем поставок российского "черного золота" на внутренний и внешний рынки составит 10,33 миллиона баррелей в сутки, что на 10 тысяч баррелей выше аналогичного показателя прошлого года. На третий квартал прогноз суточных поставок составляет 10,34 миллиона баррелей, на четвертый - 10,36 миллиона баррелей.
В то же время Организация стран-экспортеров нефти оставила практически неизменным прогноз мирового спроса на нефть в 2012-2013 годах. В 2012 году мировое потребление составит 88,72 млн баррелей в сутки (в июле - 88,68 барр./сут.) и 89,52 млн барр./сут. - в 2013 году. Спрос на собственную нефть ОПЕК снизила в связи с увеличивающимися поставками из стран, не входящих в картель. В ОПЕК считают, что ей необходимо добывать 29,5 млн барр./сут. в 2013 году, что на 100 тыс. барр. ниже прогноза июля.
Добыча Ирака впервые с 2003 года выросла на 3 млн барр./сут. в июле. Страна добывала 3,08 млн барр./сут. в прошлом месяце, что на 115 тыс. баррелей выше показателя июня. Саудовская Аравия, крупнейший мировой экспортер нефти, добывала в июле 9,88 млн барр./сут. против 9,93 млн в июне.
Организация сохранила прогноз поставок странами, вне картеля, - эти государства, в том числе Россия, Бразилия и Канада, будут поставлять на мировой рынок в 2012 году 53,18 млн барр./сут., в 2013 году - 54,1 млн барр./сут. Россия будет добывать в 2012 году 10,34 млн барр./сут., что на 70 тыс. барр./сут. выше добычи в 2011 году.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
