<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/nazvany-laureaty-nobelevskoiy-premii-po-medicine-rf-zapretila-vvoz-molochnoiy-produkcii-iz-litvy-v-gd-vnesen-proekt-ob-ob-edinenii-verxovnogo-i-vysshego-arbitrazhnogo-sudov-20131007-20571/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Названы лауреаты Нобелевской премии по медицине, РФ запретила ввоз молочной продукции из Литвы, в ГД внесен проект об объединении Верховного и Высшего арбитражного судов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Названы лауреаты Нобелевской премии по физиологии и медицине. В Стокгольме сегодня стартовала нобелевская неделя. Премию в области физиологии и медицины получили три профессора за открытие исследование механизмов внутриклеточного транспорта – американцы Рэнди Шекман (Randy W. Schekman), Джеймс Ротман (James E. Rothman) и немец Томас Зюдоф (Thomas C. Sudhof). Все они изучали вопрос механизма регуляции транспорта в везикулах.
Названы лауреаты Нобелевской премии по физиологии и медицине
В 2013 году сумма каждой из Нобелевских премий составит 8 млн шведских крон ($1,2 млн). Завтра будут названы лауреаты в области физики, 9 октября - в химии, 10 октября определится победитель по литературе, 14-го – по экономике. Лауреата Нобелевской премии мира назовут 11 октября. Церемония награждения всех победителей пройдет 10 декабря в Стокгольме в день смерти основателя премии Альфреда Нобеля, шведского изобретателя и предпринимателя. Нобелевские премии присуждаются согласно завещанию Нобеля с 1901 года.

рассчитывать на быстрое выздоровление глобальной экономики не приходится, считает Владимир Путин

Путин также сказал, что считает решение президента США Барака Обамы не приезжать на саммит АТЭС из-за бюджетных разногласий в стране вполне обоснованным. "Я думаю, если бы я был в его положении, я бы тоже не приехал, и, наверное, так бы сделал любой глава государства. Ведь когда невозможно провести бюджет, когда правительство фактически ушло в вынужденный отпуск, здесь не до международных поездок", - сказал российский президент. Он также подчеркнул, что все собравшиеся лидеры стран желают Обаме успеха в решении проблем и заинтересованы в скорейшем преодолении кризиса. По его словам, от того, как чувствует себя экономика США – крупнейшая в мире, в значительной степени зависит состояние всей мировой экономики.
Говоря об улучшении бизнес-климата в РФ, Владимир Путин отметил: сами российские предприниматели говорят, что ситуация в стране "двигается к лучшему". "Что касается государственных институтов, должен честно признаться, < ... > мы сами к себе относимся достаточно строго и полагаем, что нам ещё очень многое нужно сделать для улучшения качества работы наших институтов, для совершенствования нормативно-правовой базы, которая создавала бы наилучшие условия для бизнеса", - сказал он, отвечая на вопросы.

Роспотребнадзор с 7 октября запретил ввоз молока и молочной продукции из Литвы

Власти республики, в свою очередь, планируют обратиться во Всемирную торговую организацию в связи с действиями российской стороны, препятствующей ввозу литовских товаров. При этом стало известно, что в связи с запретом на молочную продукцию усилен контроль за ввозом в РФ мяса и рыбы из Литвы. Юшин Сергей, исполнительный директор Национальной мясной ассоциации, говорит, что несоответствия литовской продукции требованиям стран Таможенного союза – России, Белоруссии и Казахстана – выявлялись неоднократно. "Периодически литовские предприятия получают уведомления о таких нарушениях, в результате вводится либо усиленный мониторинг, когда вся продукция полностью подвергается лабораторным исследованиям, либо на предприятие накладываются временные ограничения на экспорт в Россию. Но одновременно, и после определенных коррекционных мероприятий, такие ограничения с предприятий снимаются. Поэтому ничего ненормального в ситуации я не вижу", - прокомментировал он в эфире ФИНАМ FM. Он отметил, что Литва не является заметным игроком на российском рынке мяса - в основном она специализируется на поставках охлажденной говядины.

Президент РФ внес в Госдуму проект закона об объединении Верховного и Высшего арбитражного судов



Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
