<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/10-let-ispolnilos-tragedii-v-beslane-izrail-prisvoil-400-gektarov-palestinskix-zemel-20140901-210842/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[10 лет исполнилось трагедии в Беслане, Израиль присвоил 400 гектаров палестинских земель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Северной Осетии в десятый раз прошли траурные мероприятия, посвященные памяти жертв трагедии в Беслане. 1 сентября 2004 года в Беслане произошел чудовищный теракт, унесший жизни сотен людей. Утром во время торжественной линейки по случаю начала учебного года, городская школа номер один была захвачена террористами. Два с половиной дня бандиты удерживали в заминированном здании более 1100 детей, их родителей и учителей. На третий день в школе произошла серия взрывов, здание обрушилось, загорелось... Федеральные силы, пытаясь спасти заложников, начали штурм здания. Большинство людей удалось спасти, но среди погибших оказалось 334 человека, в том числе 186 детей. Кроме того, во время освобождения заложников были убиты десять сотрудников ЦСН ФСБ России. 1 сентября 2014 года тысячи людей пришли почтить память погибших во двор и разрушенный спортзал бывшей первой городской школы. Траур в Беслане продлится три дня.
В Северной Осетии в десятый раз прошли траурные мероприятия, посвященные памяти жертв трагедии в Беслане
Власти Израиля заявили об экспроприации 400 га земли на Западном берегу реки Иордан в районе Вифлеема и Хеврона в ответ на похищение и убийство трех израильских подростков. Этот захват земли - крупнейший из объявленных Израилем за последние 30 лет. В госдепартаменте США этот шаг назвали "контрпродуктивным" и "мешающим налаживанию переговоров" между израильтянами и палестинцами. В Палестинской автономии считают, что это решение лишь усложнит сложившуюся ситуацию в секторе Газа. Палестинцы хотят, чтобы их государству вернули все земли, захваченные Израилем в 1967 году, на которых сейчас проживают более полумиллиона евреев. Согласно международному праву, израильские поселения на палестинских землях считаются незаконными, однако Израиль оспаривает этот факт.
Власти Израиля заявили об экспроприации 400 га земли на Западном берегу реки Иордан в районе Вифлеема и Хеврона
Москва также выразила обеспокоенность планами Израиля об аннексии 400 га земли на палестинских территориях и призвала их пересмотреть. В заявлении российского МИДа подчеркивается, что в подобные односторонние действия нанесут существенный урон перспективам палестино-израильского урегулирования, основанного на принципе проведения границ будущего палестинского государства по линиям 1967 года с согласованными территориальными разменами. "Убеждены, что в и без того конфликтной атмосфере, сложившейся в настоящее время в палестино-израильских отношениях, с обеих сторон были бы весьма востребованы жесты доброй воли, способные предотвратить дальнейшую эскалацию напряженности и создать предпосылки для возобновления мирных переговоров по всем вопросам окончательного статуса палестинских территорий на существующей международно-правовой основе", - подчеркнули в МИД.
Президент Украины Петр Порошенко, выступая на церемонии по случаю Дня знаний в Киевском военном лицее имени Ивана Богуна, заявил, что "против Украины началась прямая неприкрытая агрессия со стороны соседнего государства, цитирует украинского лидера его пресс-служба. - Это коренным образом меняет обстановку в зоне боевых действий, ставит новые, на порядок сложнее вопросы перед нашими силовыми структурами", - заявил Порошенко. Он также отметил, что в ближайшие дни примет серьезные кадровые решения по событиям последней недели. Кроме того, выступая в лицее, Порошенко заявил, что отныне вооруженные силы будут являться приоритетным объектом для Украины, а военнослужащие "по праву возвращают себе статус элиты общества".
Петр Порошенко
заявил, что "против Украины началась прямая неприкрытая агрессия со стороны соседнего государства
Сегодня же в ходе встречи украинского лидера с американским сенатором Робертом Менендесом, Петр Порошенко отметил, что украинские Вооруженные Силы имели значительный прогресс в борьбе с террористами до тех пор, пока не вмешалась российская армия, говорится в сообщении пресс-службы президента Украины. Порошенко подчеркнул, что возглавляемая им страна очень рассчитывает на помощь США в ее борьбе за свободу, демократию, суверенитет. Кроме тоого, стало известно, что Петр Порошенко намерен в ходе предстоящего во второй половине сентября визита в США поднять вопрос о признании ЛНР и ДНР террористическими организациями. Порошенко также поблагодарил Менендеса за инициативу США предоставить Украине статус основного союзника вне блока НАТО.
Петр Порошенко намерен в ходе предстоящего во второй половине сентября визита в США поднять вопрос о признании ЛНР и ДНР террористическими организациями
В Минске прошел очередной раунд консультаций контактной группы по поиску путей урегулирования кризиса на юго-востоке Украины. Во встрече принимали участие экс-президент Украины Леонид Кучма, посол России на Украине Михаил Зурабов и официальный представитель действующего председателя ОБСЕ по вопросам урегулирования ситуации в Украине Хайди Тальявини, представители самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик. Последние потребовали от киевских властей признать особый статус ДНР и ЛНР. Как сообщили СМИ со ссылкой на вице-премьера ДНР Андрея Пургина, всего представители республик подготовили предложения из восьми-девяти пунктов. В частности, ДНР и ЛНР потребовали от киевских властей прекратить силовую операцию на востоке Украины и организовать в регионах свободные выборы на принципах независимого самоуправления. Также руководство республик призвало гарантировать им особый порядок внешнеэкономической деятельности при учете необходимости интеграции с Россией и Таможенным союзом. Кроме того, ДНР и ЛНР потребовали от украинского руководства гарантий того, что на их территориях будет предоставлено право официального использования русского языка. Также вооруженные формирования ДНР и ЛНР хотят получить особый статус, а руководство - право самостоятельно назначать прокуроров и судей. Власти самопровозглашенных республик заявили, что, в случае выполнения их требований, они готовы приложить "максимум усилий для поддержания мира, сохранения особого экономического, культурного и политического пространства Украины и всего пространства русско-украинской цивилизации". Сообщается, что следующее заседание контактной группы по Украине состоится 5 сентября.
В Минске прошел очередной раунд консультаций контактной группы по поиску путей урегулирования кризиса на юго-востоке Украины
следующее заседание контактной группы по Украине состоится 5 сентября


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
