<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/2014-god-oboiydetsya-bez-nakopitelnoiy-chasti-pensii-tolokonnikova-prekratila-golodovku-putina-vydvigayut-na-nobelevskuyu-premiyu-mira-20131001-204510/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[2014 год обойдется без накопительной части пенсии, Толоконникова прекратила голодовку, Путина выдвигают на Нобелевскую премию мира]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Правительство на 2014 год отменяет накопительную часть пенсии. Правительство планирует направить пенсионные накопления за 2014 год в распределительную (то есть страховую часть) систему. Вчера Кабмин внес в Госдуму проект бюджета на 2014-2016 годы, где и содержится такое предложение. На последующие годы, как и было известно ранее (так называемый "пенсионный маневр"), накопительная часть пенсии должна формироваться в размере 0% или 6%, в зависимости от выбора застрахованного. Министр финансов Антон Силуанов сообщил, что доходность направляемых на 2014 год накоплений в распределительную систему составит около 7%.
Правительство на 2014 год отменяет накопительную часть пенсии
По мнению экспертов, такая мера направлена на то, чтобы уменьшить нарастающий дефицит Пенсионного фонда России. "Мотивация проста: сэкономленные средства уменьшат нагрузку на и без того находящийся в сложном положении бюджет за счет сокращения трансферта Пенсионному фонду (до 336 млрд руб. с 580 млрд руб.), - поясняют аналитики" Райффайзенбанка". - Но обоснованность этого решения вызывает сомнения: на практике люди, планировавшие быть в накопительной системе, на 1 год могут оказаться в страховой. Причем в краткосрочном периоде их средства пойдут на выплату страховых пенсий текущих пенсионеров, что плохо увязывается с лоббированием ранее преимуществ накопительной системы.
Также стало известно, что пенсионные накопления граждан за 2013 год, направленные в негосударственные пенсионные фонды, в 2014 году будут переданы Внешэкономбанку. Затем они будут возвращены с учетом полученной доходности.

голодовка осужденной участница Pussy Riot Толоконниковой была запланирована извне.

Надежда Толоконникова несколько дней назад заявила, что объявляет голодовку в знак протеста против невыносимых условий содержания в мордовской колонии, она требовала перевода в другое исправительное учреждение. Во ФСИН ее акцию протеста объяснили желанием получить льготные условия содержания. В отчетах правозащитников также говорится, что данные о сверхурочных, превышающих 4 и 6 часов подтверждаются показаниями нескольких осужденных. Как пишет в своем отчете член Совета по правам человека при президенте России Илья Шаблинский, никто из руководства колонии не отрицал, что труд на швейном производстве рассматривается как обязательный, т.е. принудительный. "Невыход на работу рассматривается как серьезное нарушение, которое наказывается помещением в штрафной изолятор. Просьбы о замене работы на швейном производстве другим видом деятельности (а равно ссылка на невозможность работать по медицинским показаниям) рассматривается как необоснованное требование привилегированного положения. То есть норма статьи 37 Конституции РФ о запрете принудительного труда совершенно открыто игнорируется", - отмечает он. В минувшее воскресенье участницу Pussy Riot перевели в больницу для наблюдения за состоянием ее здоровья, а сегодня разные источники сообщили, что она прекратила голодовку. Как передают СМИ, это произошло в результате переговоров руководства ФСИН, Толоконниковой и врачей при участии правозащитников. Сообщается, что ей обещан перевод в другую колонию.
она прекратила голодовку

Утверждение оппозиционера Ройзмана мэром Екатеринбурга признали незаконным


Владимира Путина выдвинули на Нобелевскую премию мира



Андрей Савельев, руководитель международного фонда «Русский информационный центр»:
о выдвижении Путина но Нобелевскую премию
Инициатива присудить Путину Нобелевскую премию мира обречена на провал, потому что репутация лично у президента России крайне низкая в международном сообществе. Я думаю, эта инициатива является попыткой подобострастных людей подластиться к начальству. Вообще, престиж России на международном уровне крайне низок – несмотря на то что по Сирии была занята верная позиция, это не спасает нас от тотальных внешнеполитических поражений России. Политика Путина в течение всего его правления – это политика отступления на всех фронтах, потеря абсолютно всех союзников, разрушение отношений на пространстве СНГ, беспрерывные конфликты и неприличные высказывания во время внешнеполитических визитов – я бы назвал правление Путина «дипломатической катастрофой». С Сирией были относительно правильные высказывания, но это элементарная разумность, которая проявилась в одном лишь случае, а безумие проявилось в сотнях случаев. Поэтому здравый человек не может сказать, что Путин достоин поощрения этой премией.
Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
agent*
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
