<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-i-poroshenko-vystupili-za-mirnoe-razreshenie-konflikta-na-ukraine-a-es-gotovit-novye-sankcii-v-otnoshenii-rossii-20140901-100829/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин и Порошенко выступили за мирное разрешение конфликта на Украине, а ЕС готовит новые санкции в отношении России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин сообщил, что они с главой Украины Петром Порошенко достигли договоренности о том, что конфликт в Донбассе должен быть разрешен путем мирных переговоров. Об этом российский президент рассказал в интервью программе "Воскресное время" на Первом канале. При этом Путин подчеркнул, что ошибки, подобные силовому захвату власти, не должны повториться на Украине. По мнению Путина, Киев должен начать содержательные переговоры по "вопросам государственности юго-востока страны". Позже пресс-секретарь Путина Дмитрий Песков в СМИ пояснил слова о "государственности Новороссии": президент имел в виду внутренние переговоры на Украине, а не отделение Донбасса. "Мне кажется, что это очень хороший урок для нас всех, для того, чтобы эту трагедию закончить как можно быстрее, причем мирным путем и путем переговоров и об этом мы договаривались кстати с Петром Алексеевичем, и о том, чтобы никто и никогда не повторял таких ошибок, которые сейчас были совершены на Украине в ходе вооруженного захвата власти. Ведь это первопричина того, что сейчас происходит", - сказал Владимир Путин. Президент РФ считает, что на юго-востоке Украины должны быть прекращены необходимо боевые действия, необходимо начать восстанавливать инфраструктуру. При этом Путин подчеркнул, что переговоры с Порошенко в Минске были откровенными, и президент Украины является таким партнером, "с которым можно вести диалог".
достигли договоренности о том, что конфликт в Донбассе должен быть разрешен путем мирных переговоров
Порошенко также отметил необходимость урегулирования ситуации на Донбассе путем переговоров. Сегодня в Минске возобновляет работу контактная группа по украинскому конфликту, в состав которой входят представители РФ, Украины и ОБСЕ. Президент Украины считает, что возобновление работы трехсторонней контактной группы "будет способствовать эффективной имплементации мирного плана для Донбасса и урегулированию ситуации путем переговоров". По словам Петра Порошенко, стороны должны обсудить вопрос освобождения заложников, которые незаконно удерживаются на территории России, работу мониторинговой миссии ОБСЕ на украинско-российской границе и формат прекращения огня, передает его пресс-служба. Порошенко подчеркнул, что сейчас ситуация в Донецкой и Луганской областях достигла того предела, когда "уже нельзя будет ничего изменить", поэтому стороны должны сесть за стол переговоров. "Надо остановить все и начать дипломатический формат переговоров", - подчеркнул глава государства.
Сегодня в Минске возобновляет работу контактная группа
При этом бои на юго-востоке Украины продолжаются. Часть силовиков, окруженных под Иловайском донецкой области, сдалась в плен, а часть – вышла из окружения. Ополчение и Киев называют разные цифры. При этом, ополченцы сообщают о своих успехах, а пресс-центр Совета национальной безопасности и обороны Украины заявил 31 августа, что за последние сутки в ходе АТО были убиты более сотни ополченцев. Боевые действия велись в населенных пунктах Старобешево, Иловайск, Круглик, в районе аэропорта Луганска. Кроме того, СМИ сообщили, что задержанные на Украине российские десантники вернулись в РФ.
В ходе рабочего визита в выходные в Брюссель президент Украины выразил надежду, что страны-члены ЕС обсудят и поддержат решение о внедрении третьего уровня санкций против России. "Мы рассчитываем на решительные действия ЕС, которые остановят агрессию против Украины", - сказал Порошенко. Также глава Украины и президент Европейского парламента Мартин Шульц на встрече в Брюсселе договорились о том, что ратификация Соглашения об ассоциации и зоне свободной торговли Украина - ЕС пройдет в украинской Верховной Раде и Европейском парламенте синхронно.
президент Украины выразил надежду, что страны-члены ЕС обсудят и поддержат решение о внедрении третьего уровня санкций против России

ЕС намерен ввести новые санкции в отношении России на этой неделе
Ангела Меркель
Дональд Туск



Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
