<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/sovet-federacii-rf-ratificiroval-protokol-o-vstuplenii-rossii-v-vto-20120718-132911/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Совет Федерации РФ ратифицировал протокол о вступлении России в ВТО]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет Федерации РФ на проходящем сегодня заседании ратифицировал протокол о присоединении России к Всемирной торговой организации. "За" проголосовали 144 сенатора, "против" - три. Россия вела переговоры о вступлении в ВТО с 1993 года, протокол о присоединении РФ был подписан в Женеве 16 декабря 2011 года.
"Присоединение к ВТО станет для России одним из основных факторов, обусловливающих выбор путей международной специализации страны на мировых рынках и долгосрочных приоритетов социально-экономической политики в целях обеспечения конкурентоспособности национальной экономики на внешнем и внутреннем рынках", - полагают в комитете Совета Федерации по экономической политике. "Как страна-участница ВТО Россия получит равные условия доступа на мировые рынки товаров и услуг, - отметил представлявший документ на пленарном заседании палаты председатель комитета СФ Андрей Молчанов. - Повысится привлекательность страны для торговых партнеров и инвесторов на основе обеспечения предсказуемости и стабильности развития торговых отношений со странами-членами ВТО".
Вместе с тем, глава профильного комитета палаты признал, что ратификация протокола "приведет к ограничению возможностей государства по адресной финансовой поддержке национальной экономики, включая ограничение сфер государственного субсидирования конкретных отраслей". "Либерализация тарифной политики и рост импорта в РФ усилит конкуренцию на внутреннем рынке со стороны импортных товаров и услуг, что может негативно сказаться на деятельности национальных товаропроизводителей, продукция и услуги которых окажутся недостаточно конкурентоспособны", - констатировал сенатор.
Г-н Молчанов также указал на предстоящие изменения в отраслях экономики субъектов РФ, связанные с изменениями импортных тарифов и расширением доступа российских производителей на зарубежные рынки. "В условиях значительной дифференциации социально-экономического развития регионов присоединение к ВТО по-разному отразится на экономике субъектов РФ, - пояснил он. - Многие отрасли, являющиеся стратегическими отраслями специализации и попадающие в группу риска неблагоприятных последствий при вступлении в ВТО, сосредоточены в регионах. В зоне повышенной чувствительности находятся и моногорода". В связи с этим глава комитета СФ по экономической политике считает важным "в течение переходного периода принять комплексные меры государственной поддержки, направленные на сохранение конкурентоспособных производств, а также на решение социальных вопросов, в том числе, связанных с ротацией рабочей силы из неконкурентоспособных предприятий и отраслей в те регионы и отрасли, которые получат потенциал роста". Среди путей нивелирования возможных рисков Андрей Молчанов назвал государственные программы социально-экономического развития регионов, а также указал на необходимость гармонизации регионального законодательства и правоприменительной практики с нормами и правилами ВТО.
Вступление России в ВТО далеко не всеми воспринимается положительно. Коммунисты, "Справедливая Россия" и ЛДПР выступали против принятия этого закона. Депутаты направляли запрос в Конституционный суд, считая, что подписанное соглашение опасно для экономики России и противоречит главному закону страны, однако суд не нашел нарушений при подписании протокола, и уже на следующий день протокол был одобрен Госдумой. Госдума приняла закон о ратификации протокола о присоединении Российской Федерации к Всемирной торговой организации 10 июля 2012 года. После одобрения Советом Федерации закон поступит на подпись президенту РФ, дедлайн по ратификации протокола - 23 июля 2012 года.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
bgd1
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
