<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/arestovany-15-aktivistov-greenpeace-mok-schitaet-sochi-gotovym-k-olimpiade-v-rf-mogut-ob-yavit-bolshuyu-amnistiyu-v-chest-20-letiya-konstitucii-20130926-205347/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арестованы 15 активистов Greenpeace, МОК считает Сочи готовым к Олимпиаде, в РФ могут объявить большую амнистию в честь 20-летия Конституции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Суд Мурманска арестовал нескольких активистов "Гринпис" на два месяца по подозрению в пиратстве. В Ленинском районном суде Мурманска завершились первые слушания по делу в отношении активистов "Гринпис", совершивших на минувшей неделе протестную акцию на платформе "Приразломная", принадлежащей компании "Газпромнефть ШЕЛЬФ". Сотрудники организации, задержанные на судне Arctic Sunrise, были обвинены в пиратстве (ч.3 ст. 227 УК РФ - "Пиратство, совершенное организованной группой"). Десять активистов остаются под арестом на два месяца для проведения расследования, в том числе капитан судна Arctic Sunrise, гражданин США Питер Вилкокс. Еще четверо оставлены под арестом на два-три дня. Также на два месяца задержан фотограф-фрилансер Денис Синяков (на фото, с сайта Greenpeace), у которого был заключен контракт с "Гринпис Интернешл". "Арест незаконен и такое подозрение абсурдно", - уверены в Гринпис.
Суд Мурманска арестовал нескольких активистов "Гринпис" на два месяца по подозрению в пиратстве
В "Гринпис" подчеркивают, что во время мирной акции на "Приразломной" активистами Гринпис не применялось насилие. "Платформа находится в исключительной экономической зоне, где допускается свободное мореплавание мирных судов, к которым и относится Arctic Sunrise", - говорится в сообщении международной организации.
"Русские власти пытаются напугать людей, которые противостоят добыче нефти в Арктике, но это откровенное запугивание не будет иметь никакого результата, - считает Куми Найду, исполнительный директор "Гринпис Интернэшнл". - Мы исполнены решимости в вопросе охраны природы Арктики и климата в мире. Мы призываем людей в России и во всем мире поддержать наших активистов и отстоять их право на мирный протест". Ранее президент РФ Владимир Путин заявил, что активисты "Гринпис", попытавшиеся закрепиться на российской платформе "Приразломная", "не являются пиратами", однако отметил: "Но формально они пытались захватить платформу".

Международный олимпийский комитет (МОК) считает, что Сочи готов к Зимним Играм-2014

Владимир Путин поручил Совету при президенте РФ по правам человек представить предложения по амнистии. Президент ждет проект до 15 октября, большую амнистию планируется приурочить к 20-летию Конституции РФ, сообщают СМИ. Амнистии всегда во всех странах, в том числе и России, проводились к знаменательным датам, отметила в интервью ФИНАМ FM Тамара Морщакова, правозащитник, советник председателя Конституционного суда РФ. "Во-вторых, амнистия никогда не проводится в отношении отдельных лиц – она проводится в отношении категорий осужденных. Совет давно уже предлагал провести достаточно большую амнистию осужденных за ненасильственные преступления. Можно радоваться, что это услышано", - сказала она. Эксперты и депутаты высказываются о том, что под амнистию попадут фигуранты "болотного дела", а некоторые не исключают, что по ней будет возможно освобождение Михаила Ходорковского и Платона Лебедева.
Владимир Путин поручил Совету при президенте РФ по правам человек представить предложения по амнистии

Владимир Лукин просит Верховный суд отменить взыскание в размере 17 млрд рублей с бывших руководителей "ЮКОСа"

Сегодня же стало известно, что Михаил Ходорковский стал лауреатом Премии Леха Валенсы за 2013 год. Об этом заявил сам бывший президент Польши Лех Валенса. В пресс-релизе объясняется, что Ходорковский будет награжден за "смелость в продвижении ценностей гражданского общества, целеустремленность в создании основ экономической свободы и бескомпромиссную позицию в борьбе за правосудие и человеческое достоинство". Как сообщает пресс-центр экс-главы "ЮКОСа", Валенса вручит награду сыну Михаила Ходорковского Павлу на церемонии в Гданьске 29 сентября. Премия включает в себя чек на $100 тыс. для использования на цели по выбору лауреата. Премия Леха Валенсы – это престижная международная награда, вручаемая людям, институтам и социальным движениям, работающим на пользу мира, солидарности, демократии, сотрудничества наций и уважения прав человека. Она была учреждена Валенсой в 2008 году в качестве выражения благодарности за поддержку, выраженную ему самому, когда в 1983 году ему была присуждена Нобелевская премия мира.
Михаил Ходорковский стал лауреатом Премии Леха Валенсы за 2013 год


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
