<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-ponizil-prognoz-po-rostu-mirovoiy-ekonomiki-v-2012-godu-do-3-5-prognoz-po-rossii-podtverzhden-na-urovne-4-20120716-184633/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ понизил прогноз по росту мировой экономики в 2012 году до 3,5%, прогноз по России подтвержден на уровне 4%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

МВФ снизил прогноз по росту мировой экономики в 2012 году с 3,6% до 3,5%, прогноз на 2013 год также понижен - с 4,1%, ожидавшихся фондом в апреле, до 3,9%. Об этом свидетельствуют данные обновленного доклада МВФ "Перспективы развития мировой экономики" (World Economic Outlook).
Как отмечают эксперты МВФ, вяло восстанавливающаяся мировая экономика демонстрирует признаки дальнейшего ослабления, в основном из-за продолжающихся финансовых проблем в Европе и более медленного, чем ожидалось, роста в развивающихся странах. Экономические риски обострились во 2 квартале 2012 года, наряду с опасениями относительно качества активов европейских банков, говорится в докладе. Одним из главных рисков для глобальной экономики МВФ считает запоздалые или недостаточные политические меры по противодействию кризису в странах Европы. Последний саммит стран еврозоны является шагом в правильном направлении, он должен помочь разрушить "неблагоприятные связи между государствами и банками и создать банковский союз". Однако недавнее ухудшение на суверенных долговых рынках показывает, что своевременное применение выбранных мер должно стать приоритетной задачей. МВФ прогнозирует, что ВВП еврозоны в 2012 году сократится на 0,3%, аналогичные данные приводились и в апрельском докладе. В 2013 году рост ВВП составит 0,7% вместо 0,9%, которые прогнозировались ранее.
Значительный спад, по прогнозам Международного валютного фонда, в текущем году ожидает экономики Италии и Испании: на 1,9% и 1,5% соответственно. Такая динамика сохранится и в 2013 году: в Италии ВВП снизится на 0,3%, в Испании – на 0,6%. В трех странах еврозоны, где осуществляется программа поддержки со стороны ЕС и МВФ (Греция, Ирландия и Португалия), наблюдается некоторая коррекция, однако последние ухудшения политического и экономического климата в Греции служит предупреждением о возможном начале "коррекционной усталости", что остается угрозой для продолжения реформ, отмечается в докладе. Инфляция в развитых странах в 2012 году, согласно обновленному прогнозу, может замедлиться до 2%, в то время как в апреле ожидалось, что этот показатель составит 1,9%.
Прогноз по росту экономики США на 2012 год незначительно понижен по сравнению с апрельским - до 2%, на 2013 год – до 2,3%. Ранее МВФ ожидал роста на 2,1% и 2,4% соответственно. Что касается развивающихся стран, то они, по мнению экспертов фонда, сталкиваются как с внутренними, так и внешними проблемами. Внутренние проблемы связаны с тем, что политики этих стран столкнулись с замедлением общих темпов роста и при этом с очень высокими темпами роста кредитов. Прогноз по темпам роста экономики в развивающихся странах на 2012 год понижен на 0,1 п.п. – до 5,6%, на 2013 год – до 5,9% (-0,2 п.п.). При этом МВФ оставил без изменений прогноз на текущий год по России, где темпы роста ВВП должны составить 4%. Прогноз на 2013 год понижен на 0,1 п.п. - до 3,9%.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
