<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/priyatnyiy-syurpriz-ot-neftyanikov-prodolzhaet-podderzhivat-bykov-20161212-140037/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Приятный сюрприз от нефтяников продолжает поддерживать "быков"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок, начав новую неделю, снова вышел на новые рекорды. Индекс ММВБ достиг отметки 2242,17 пункта, РТС подошел к 1139,91 пункта, что является максимумом с сентября 2014 года. Рывку вперед помогло соглашение нефтяников. ОПЕК и 11 стран, не входящих в организацию, по итогам переговоров в Вене согласовали сокращение своей добычи суммарно на 558 тыс. баррелей в сутки, в том числе Россия – на 300 тыс. баррелей. Сделка активизируется с января, а соглашение заключено на 1 полугодие с возможностью пролонгации. Это хватило для того, чтобы "черное золото" выросло в цене на 5% и дало толчок отечественным площадкам. Важная деталь – для российских компаний участие в соглашении будет носить добровольный характер, что подразумевает отсутствие наказаний за его невыполнение. Тем не менее, в России будет создан собственный мониторинговый комитет для обеспечения исполнения договоренностей с ОПЕК, который будет определять график снижения добычи нефти пропорционально уровню добычи каждой из компаний. "В целом, если уровни добычи будут выполняться согласно достигнутым договоренностям, то балансировка спроса и предложения на рынке может быть достигнута к концу 2017-го года, что установит цену барреля нефти в диапазоне $55-60 за баррель", - прогнозирует Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ". Глава Минэнерго РФ Александр Новак заявил, что Россия собирается сократить добычу на 200 тыс. баррелей в сутки по сравнению с уровнем октября (11,25 млн баррелей в сутки) к марту, а полностью обеспечить свой объем сокращения 300 тыс. баррелей в сутки - к апрелю-маю. К середине дня ММВБ отступил от недельных максимумов, подрастая на 0,4% (2216,4 пт). Долларовый индекс РТС растет на 3% и находится на отметке 1143,54 пункта.
Российский рынок продолжает наблюдать за развитием ситуации относительно размера дивидендов в госкорпорациях. В целях повышения инвестиционной привлекательности "Роснефти" (+0,9%) совет директоров одобрил изменения в дивидендной политике, в соответствии с которыми дивидендные выплаты в обозримом будущем составят не менее 35% чистой прибыли по МСФО. Еще пара слов о нефтегазовом секторе: "Газпром" приобрел 50% акций Nord Stream 2 AG. Бумаги выросли на 1,7%.
В лидерах роста сегодня вновь отдельные металлурги: акции "Мечела" прибавляют более 13% ("префы" +8,2%), ММК в плюсе на 1,7%. При этом "Норникель" и НЛМК корректируется на 2,3%. "Северсталь" ушла вниз на 4,4%, Polymetal – в минусе на 7,8%. Спросом также пользуются акции "Распадской", прибавляющие почти 5%. "Акрон" - ведущий вертикально интегрированный производитель сложных удобрений NPK в России, после просадки прибавляет 2,6%. Бумаги "ФосАгро" снижаются на 3,2%.
В финансовом секторе растут акции и "префы" "Сбербанка" (+3,6% и +2,9%) и "Мосбиржи" (+3,2%). ВТБ после бурного взлета на прошлой неделе корректируется на 1%.
На ключевых фондовых биржах европейского региона наблюдается коррекционное снижение после уверенного роста в ходе предыдущих сессий, вызванного итогами заседания ЕЦБ. Активность на рынках снизилась в преддверии заседания ФРС, в то время как сегодняшний день не богат на макроэкономические события. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,19%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,32%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 – на 0,11%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ - 0.0012, "Газпром" – 2.566, "ЛУКОЙЛ" -55.257, "Норильский никель" – 180.288, "Роснефть" – 6.114, "Сургутнефтегаз" – 0,5, "Сбербанк" – 2.988.
Нефть растет на фоне новостей, пришедших из Вены в прошлые выходные. При этом соглашение нефтепроизводителей не устраняют рисков наращивания добычи со стороны США. Компания Baker Hughes в пятницу опубликовала данные по числу буровых установок. Согласно их отчету, количество агрегатов увеличилось на 21 единицу и составило 498 штук по итогам недели. К моменту февральский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $56,6 за баррель, за "бочку" Light дают $53,83. По мнению Екатерины Крыловой, главного аналитика "Промсвязьбанка", оптимизм в ценах на нефть будет краткосрочным: сокращение странами вне ОПЕК было ожидаемо и практически полностью учтено в ценах; по-прежнему нет четких ориентиров по тому, как будет осуществляться контроль за соблюдением квоты; снижение добычи будет постепенным. "Основным риском выступает активизация сланцевых производителей в США, которые могут при нефти выше 50-53 долл./барр. начать активно наращивать добычу. На наш взгляд, на оптимизме цены на нефть вряд ли закрепятся выше 58 долл./барр.", - считает эксперт.
Пара доллар/рубль подобралась к минимальным отметкам этого года. Рубль укрепляется более чем на 2% и в паре с долларом тестирует серьезный уровень сопротивления 61,20. По мнению аналитиков, несмотря на сегодняшний скачок, рубль окажется под сильнейшим давлением в ближайшие дни. "Во-первых, на заседании 14 декабря ФРС поднимет ставку, а это негативно для нефти и рубля. Во-вторых, в декабре традиционно компании погашают внешние долги, поэтому спрос на валюту будет повышенным. В-третьих, власти просто не допустят чрезмерного укрепления рубля, поскольку это негативно для бюджета, который не будет выигрывать от дорожающей нефти", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка". Доллар на торгах Московской биржи снижается на 2,3% к отметке 61 рубль, евро стоит 64,65 рубля.
Технические графики говорят о сильно перегретом рынке, но он может оставаться таковым ещё какое-то время, воспользовавшись нефтяной эйфорией, считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Сегодня пройдет заседание совета директоров "Транснефти", "Протек" и "Детский мир" закроют реестр акционеров для получения дивидендов. Главное событие всё же впереди. ФРС соберётся в среду на последнее заседание в текущем году и примет решение по ставке. Хотя мало кто сомневается в том, что ставка будет повышена.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
