<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/mvf-odobril-vtoroiy-transh-kredita-ukraine-v-razmere-1-4-mlrd-elektoralnyiy-reiyting-putina-dostig-istoricheskogo-maksimuma-gosduma-i-sovet-federacii-pereedut-v-nizhnie-mnevniki-20140829-212051/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ одобрил второй транш кредита Украине в размере $1,4 млрд, электоральный рейтинг Путина достиг исторического максимума, Госдума и Совет Федерации переедут в Нижние Мневники]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Правительство Украины в Соответствии с решением СНБО внесло на рассмотрение парламента законопроект об отмене внеблокового статуса украинского государства и о возобновлении курса Украины на членство в НАТО. Об этом заявил премьер-министр Украины Арсений Яценюк на заседании правительства в пятницу. По его словам, согласно проекту закона, "основная и единственная цель Украины во внешней политике - это обретение членства в Европейском Союзе". "Данный закон запрещает украинскому государству принимать решение о членстве в каких-либо других экономических, политических или военных союзах, которые противоречат основной цели Украины - членство в Европейском Союзе", - подчеркнул Яценюк. Он обратился к президенту Украины определить этот законопроект как неотложный и к парламенту Украины - немедленно рассмотреть этот проект закона.
законопроект об отмене внеблокового статуса украинского государства и о возобновлении курса Украины на членство в НАТО
Международный валютный фонд принял решение выделить второй транш стабилизационного кредита на сумму $1,4 млрд, сообщает Reuters. Ранее сегодня Арсений Яценюк заявил, что Украины выполнила все предварительные условия для получения следующего транша МВФ. Эту информацию подтвердил официальный представитель МВФ Джерри Райс. В апреле Украина получили более $3 млрд в рамках кредитной программы, одобрено МВФ. Также правительство Японии приняло решение о выделении Украине $100 млн макрофинансовой помощи: "Мы сегодня получаем эти 100 миллионов долларов", - сообщил Яценюк.
Международный валютный фонд принял решение выделить второй транш стабилизационного кредита на сумму $1,4 млрд
Тем временем, как говорится в отчете ООН, в результате вооруженного конфликта на востоке Украины с середины апреля по 27 августа погибли почти 2600 человек. Авторы документа продолжают следовать своему избирательному подходу к трагедии на Востоке Украины, отмечает российский МИД. Однако число жертв и уровень насилия на Донбассе достигли уже таких пределов, что миссия была вынуждена признать очевидное. "В частности, наблюдатели ООН стали открыто говорить об ужасающем количестве погибших среди гражданского населения, в том числе детей, в результате проводимой Киевом карательной операции, о наличии на Востоке Украины гуманитарной катастрофы", - отмечает ведомство.
в результате вооруженного конфликта на востоке Украины с середины апреля по 27 августа погибли почти 2600 человек
Российский МИД опубликовал комментарий по ситуации на Украине. "Когда мы слышим, как на первый план в дискуссиях вокруг украинского кризиса выносятся измышления о российской агрессии, вторжении войск и бронетехники и тому подобное, неизбежно возникает целый ряд серьезнейших вопросов", - говорится в заявлении ведомства. Россия будет последовательно способствовать созданию условий для перевода ситуации в переговорное русло через укрепление доверия между противоборствующими сторонами, принятие конкретных мер по деэскалации ситуации, помощи населению, страдающему от гуманитарной катастрофы, отмечает МИД. Также ведомство прокомментировало ситуацию с задержанием российских военнослужащих на территории Украины. "О том, как они оказались на украинской территории, все разъяснения уже даны. Украинские военные попадали и до сих пор попадают на нашу территорию, в том числе с бронетехникой. Мы оказываем им необходимую медицинскую и иную помощь и отпускаем. Рассчитываем, что и украинская сторона незамедлительно поступит аналогичным образом. Что касается вопроса о том, кто и где воюет. Мы неоднократно отмечали наличие большого числа добровольцев из многих зарубежных стран в рядах всех участников боевых действий", - говорится в сообщении. Сегодня глава РФ Владимир Путин сообщил, что президент Украины Петр Порошенко пообещал, что российские десантники, задержанные на территории Донбасса, будут переданы России так же, как РФ передавала до сих пор военнослужащих украинской армии, попавших на территорию РФ.
Российский МИД опубликовал комментарий по ситуации на Украине
Тем временем, электоральный рейтинг Путина достиг исторического максимума и составляет 71%, свидетельствуют результаты опроса фонда "Общественное мнение". Респонденты отвечали на вопрос, за кого бы они проголосовали, если бы выборы на пост президента России происходили в следующее воскресенье. 71% опрошенных выбрали Путина. В июле процент положительно настроенных к Путину людей составлял 68%. На вопрос, хорошо или плохо Путин работает на своем посту, 82% ответили, что "хорошо". 9% считают, что действующий президент не справляется со своими обязанностями.
электоральный рейтинг Путина достиг исторического максимума и составляет 71%
Замоскворецкий суд Москвы сегодня вновь отказался помещать в СИЗО оппозиционера Алексея Навального по "делу "Ив Роше". Изменить меру пресечения ему потребовала Федеральная служба исполнения наказаний, прокуратура поддержала это требование. Навальный в настоящее время находится под домашним арестом. Братьев Навальных обвиняют в хищении более 26 млн рублей у компании "Ив Роше Восток" и более 4 млн рублей у "Многопрофильной процессинговой компании". ФСИН настаивала, что Навальный нарушал условия домашнего ареста, так как общался с журналистом телеканала "Дождь" и давал ему комментарии по уголовному делу.
суд
отказался помещать в СИЗО оппозиционера Алексея Навального
Между тем, сегодня стало известно, что Госдума и Совет Федерации переедут с Охотного ряда в Парламентский центр, который будет расположен в районе Нижние Мневники, сообщают СМИ. Для реализации проекта создана рабочая группа. Сообщается, что строительство парламентского центра развернется в хозяйственной зоне поймы Москвы-реки и не затронет природный парк "Москворецкий". Идея Парламентского центра обсуждается уже не первый год. В 2012 году Дмитрий Медведев дал поручение подготовить предложения по переносу государственных учреждений из центра столицы. Изначально предлагался переезд на территорию Новой Москвы.
Госдума и Совет Федерации переедут с Охотного ряда в Парламентский центр


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
