<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/grinpis-otvergaet-obvineniya-sk-rf-v-piratstve-obama-uveren-v-ulikax-ob-ispolzovanii-ximoruzhiya-rezhimom-asada-rf-zanyala-44-mesto-po-urovnyu-blagosostoyaniya-naseleniya-20130924-213253/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Гринпис" отвергает обвинения СК РФ в пиратстве, Обама уверен в уликах об использовании химоружия режимом Асада, РФ заняла 44 место по уровню благосостояния населения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

"Гринпис" отвергает обвинения в пиратстве. Следственный комитет России возбудил уголовное дело в отношении сотрудников организации (ч.3 ст. 227 УК РФ - "Пиратство, совершенное организованной группой"): в ведомстве обвинили активистов в нападении на платформу "Приразломная". 18 сентября два активиста "Гринпис" (гражданка Финляндии Сири Саарелла и швейцарец Марко Поло) были задержаны российскими пограничниками после того, как попытались закрепиться на платформе "Приразломная", принадлежащей "Газпрому". На следующий день группа Пограничной службы ФСБ высадилась на находящийся в Печорском море ледокол с вертолета.
"Гринпис" отвергает обвинения в пиратстве
По мнению "Гринпис России", ледокол был захвачен незаконно. ФСБ РФ же пояснила: "В период с 18 по 19 сентября т.г. судно "Арктик Санрайз" под флагом Королевства Нидерландов, игнорируя сигналы об остановке, предупредительную стрельбу с пограничного сторожевого корабля "Ладога", продолжало маневрировать вокруг морской ледостойкой стационарной платформы "Приразломная". По заявлению ФСБ, на требования об остановке для проведения осмотра капитан судна отвечал отказом, поэтому "в целях принудительной остановки и проведения проверочных мероприятий на борт судна" были высажены сотрудники ФСБ, оружие не применялось.
"Гринпис" сообщил: "Анализ, подготовленный юристами, показывает, что мирные активисты, которые не применяли насилия, по этой статье привлечены быть не могут. ...Экипаж судна "Гринпис" не захватывал другие суда, не угрожал никому насилием и тем более не пытался завладеть чужим имуществом". По данным организации, ледокол буксируют к порту Мурманска. "Гринпис Интернешнл" направил в СК РФ запрос на предоставление материалов по делу о задержании активистов. В настоящее время на судно Arctic Sunrise, где находятся 30 граждан из 19 государств были допущены дипломаты. По последней инфомрмации, сотрудники правоохранительных органов готовятся к переправке на берег экипажа судна Arctic Sunrise.
Накануне экологи из стран СНГ обратились с открытым письмом к президенту РФ Владимиру Путину в связи с задержанием активистов Greenpeace. Они призвали "освободить команду судна Arctic Sunrise и находящихся на нем активистов". Письмо подписали представители более 50 организаций. Они отметили, что протест был исключительно мирным, а проект слишком опасным, чтобы оставаться безучастными: "Компания "Газпромнефть ШЕЛЬФ", проект которой был подвергнут резкой критике ведущих российских специалистов в области безопасности нефте- и газодобычи в 2012 году, не выполнила своих обещаний по налаживанию диалога с гражданским обществом и представления проектных материалов на публичное обсуждение".
экологи из стран СНГ обратились с открытым письмом к президенту РФ

В Найроби сегодня получила дальнейшее развитие драма с захватом заложников в торговом центре Westgate

СМИ сообщали, что среди террористов в Найроби были граждане США и британская подданная. Стало известно, что в ТЦ была и одна гражданка России. Нападение на торговый центр в кенийской столице произошло в субботу, 21 сентября, когда в здание магазина ворвались примерно более десяти боевиков. Они позволили выйти мусульманам, заявив, что борются только с "неверными", сообщает BBC. Представители "Аль-Шабаб" заявили, что их акт - ответ на появление кенийских отрядов в Сомали.
Специальный представитель ООН по Сомали Николас Кей призвал к увеличению войск и снаряжения миротворцев в Сомали. Он заявил, что нападение в торговом комплексе Westgate в Найроби подтвердило, что угроза со стороны группировки "Аш-Шабаб" является международной, передает BBC.
Мощное землетрясение произошло в Пакистане. В результат землетрясения магнитудой 7,8 на юго-западе Пакистана, в провинции Белуджистан, погибли 39 человек. Как передает Reuters со ссылкой на местные власти, разрушено около 30% домов в округах Хуздар и Аваран.
Мощное землетрясение произошло в Пакистане
Барак Обама призывает Совбез ООН принять жесткую резолюцию по ликвидации сирийского химоружия. В Нью-Йорке открылась Генассамблея ООН. Выступая там, президент США заявил, что более чем достаточно улик, что режим Асада использовал химическое оружие 21 августа. Резолюция Совбеза ООН, уверен Обама, должна включать в себя пункт о мерах, которые будут предприняты в отношении режима сирийского президента Башара Асада в том случае, если он не исполнит обязательств по свертыванию военной химической программы и уничтожению запасов такого оружия. При этом СМИ со ссылкой на свои источники сообщают, что Сирия передала все необходимые данные в Организацию по запрещению химического оружия. Американский президент также сообщил, что США выделили дополнительно $340 млн на оказание гуманитарной помощи пострадавшим от конфликта в арабской республике.
Барак Обама призывает Совбез ООН принять жесткую резолюцию по ликвидации сирийского химоружия

Россия заняла 44 место по уровню благосостояния населения


Осужденная участница панк-группы Pussy Riot Надежда Толоконникова снова потребовала перевода в другую колонию

Члены Совета при президенте России по правам человека заявили, что проверят колонии Мордовии, в одной из которых объявила голодовку Толоконникова. Сегодня же ее перевели в ШИЗО, которое руководство колонии назвало "безопасным местом", но Толоконникова вновь потребовала перевода в другую колонию. Завтра, 25 сентября, в Москве у здания ФСИН России пройдет серия одиночных пикетов в поддержку осужденной и против того, что творится в российских тюрьмах. Сегодня также стало известно, что голодовку объявил и один из фигурантов "болотного дела". Сергей Кривов, арестованный по делу о беспорядках на Болотной площади в октябре 2012 года, заявил в ходе заседания суда, что голодает с 19 сентября. Он делает это в знак протеста против действий судьи и других представителей органов: ему не позволяют ознакомиться с протоколами заседаний и др.
голодовку объявил и один из фигурантов "болотного дела". Сергей Кривов


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
