<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/do-konca-dnya-rynok-budet-sledovat-za-vneshnim-fonom-investory-predpochtut-zafiksirovat-pozicii-20150716-143630/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До конца дня рынок будет следовать за внешним фоном, инвесторы предпочтут зафиксировать позиции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Открывшись снижением, к середине дня российский рынок торгуется разнонаправленно. Стоит отметить повышенную волатильность на площадках, а также то, что в отсутствие значимых драйверов для роста инвесторам нелегко определиться с приоритетностью интересов. Ирано-греческие вопросы постепенно отходят на второй план, а на первый выходят технические факторы в виде дивидендных отсечек в ряде ликвидных акций. К 14:30 мск индекс ММВБ повышается на 0,1% - до 1643.94 пункта, индекс РТС в минусе на 0,02% и составляет 909.26 пункта.
В числе лидеров роста АФК "Система" (+3,1%), "СОЛЛЕРС" (+2,8%) и "АЛРОСА" (+2,4%).
Продолжают отыгрывать позитивный новостной поток бумаги "Мечела" ("обычка" +4%, "префы" +2,4%). Сегодня компания заявила о погашении 800 млн руб. задолженности перед "Сбербанком". Положительно на динамику котировок влияет и возможность приобретения "Газпромбанком" кредитов компании перед "Сбербанком". По мнению Андрея Рожкова, старшего аналитика ИФК "МЕТРОПОЛЬ", реализация данного сценария может вызвать ралли в акциях "Мечела".
По мнению Станислава Клещева, главного аналитика инвестиционного департамента ВТБ24, в настоящий момент на рынке всё большее количество акций пробивает свои уровни сопротивления, выходя на новый операционный простор и обозначая перспективы среднесрочного подъёма (например, акции "Распадской" +0,2%) . "Как раз подобные подрастающие акции удерживают индекс ММВБ вблизи максимальных значений месяца даже в условиях технического давления, спровоцированного дивидендными отсечками", - считает эксперт.
В числе аутсайдеров "Башнефть" ("префы" -6,2%, "обычка" -3%), торгующаяся без дивидендной составляющей, "Э.ОН Россия" (-1,9), "Татнефть" (-1,7%).
Из отдельных корпоративных историй следует отметить увеличение консолидированной выручки "ДИКСИ" (-0,7%) на 16,5% в июне 2015 года по сравнению с прошлогодним показателем. Однако по сравнению с маем рост показателя замедлился.
Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ", отмечает, что сейчас самое подходящее время начать активный откуп по некоторым бумагам. Эксперт считает, что НЛМК, ММК, "Северсталь", ГМК, "Дикси", "Лента" имеют неплохие возможности к установлению восходящего тренда – эти бумаги постепенно набирают силу в качестве хороших альтернатив традиционным нефтяным тяжеловесам.
Торги в Европе проходят на положительной территории на фоне вчерашнего одобрения парламентом Греции соглашения правительства с кредиторами. К моменту министры финансов стран еврозоны (Еврогруппа) решили выделить Греции бридж-кредита на сумму 7 млрд евро. К 14:25 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,43%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,6%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 1,53%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:25 мск составляет: ВТБ – 0.0013, "Газпром" – 2.5, "ЛУКОЙЛ" – 42.927, "Норильский никель" – 167.979, "Роснефть" – 4.035, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.576, "Сбербанк" – 1.321.
Нефтяные котировки повышаются после просадки накануне, отыгрывая вчерашнюю благоприятную статистику из Штатов. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $57.68 за баррель, Light - $52.28 за баррель.
Рубль укрепляется к евро и ослабляется к доллару. Несмотря на рост нефтяных котировок, а также стартовавший налоговый период, "россиянин" не спешит наращивать позиции. На текущий момент динамика торгов выглядит следующим образом: доллар США повышается на 0,05% и составляет 56,79 рубля, евро дешевеет на 0,5% – до 62,03 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,7% – до 58,0750 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0886. В целом, аналитики сходятся во мнении, что в перспективе до конца июля сильных движений по курсу рубля не будет. USD/RUB будет консолидироваться в диапазоне 56,0-57,5.
Динамика торгов на российском рынке до конца дня, вероятнее всего, останется прежней и сохранит некоторую безыдейность. "Не исключено, что в конце дня инвесторы захотят зафиксировать прибыль, и мы увидим небольшую коррекцию в пределах 1%", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс". "До конца дня рынок будет следовать за внешним фоном, на локальном рынке в фокусе мало заметных событий, за исключением промежуточной отчетности некоторых компаний второго эшелона", - добавляет эксперт.

«КоронаКризис» на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, — на странице спецпроекта.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
