<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-smotryat-na-neft-kotoraya-prodolzhaet-deshevet-20170208-13505/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы смотрят на нефть, которая продолжает дешеветь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский фондовый рынок в среду открылся снижением вслед за падающей нефтью в ответ на отчет от Американского института нефти, согласно которому запасы "черного золота" на прошлой неделе выросли сразу на 14,2 млн баррелей при прогнозе в 2,5 млн баррелей. ММВБ по состоянию на 13.50 мск теряет 0,4% (2206,9 пункта). Долларовый индекс РТС снизился на 0,8% - на отметке 1169,2 пункта.
Нейтральный настрой инвесторов днем сменился на слабонегативный. Поводом стало ожидание сокращение доли "Газпрома" в индексе MSCI. Котировки падают на 2%. Вчера вечером было объявлено, что MSCI снизит коэффициент free-float для акций газового монополиста с 0,50 до 0,45. Вес "Газпрома" в расчетной базе MSCI Russia Standard, по оценкам аналитиков Sberbank CIB, должен снизиться с 16,5% до 15,1%. Индексный провайдер пояснил, что к этому изменению его подтолкнули данные о структуре акционеров "Газпрома", уточненные недавно в связи с выкупом 3,6% акций корпорации у ВЭБа (сейчас эти бумаги имеют статус казначейских). Новый вес акций "Газпрома" будет применяться с 1 марта, вместе с возможными изменениями по итогам февральского квартального пересмотра индексов MSCI (итоги пересмотра должны быть объявлены завтра вечером, после закрытия глобальных рынков).
Новость может быть использована спекулянтами как повод к игре на понижение, считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс". "С технической точки зрения возможно движение к 138 на горизонте недели. В среднесрочном плане акции "Газпрома" выглядят привлекательными. Объемы продаж растут на 12,5% в годовом выражении, и 2017 год, скорее всего, также будет рекордным по экспорту. В связи с этим коррекция, скорее всего, будет иметь непродолжительный характер", - считает эксперт. В нефтегазовом секторе также падают акции "Роснефти" (-2,2%), "Газпром нефти" (-0,11%).
Продают сегодня рдр "РУСАЛа" (-1,8%). Под давлением ОГК-2 (-2%), "Ростелеком" (-1,1%), "Энел Россия" (-1,9%).
В лидерах роста сегодня бумаги Polymetal (+2,7%), "ФСК ЕЭС" (+2,6%), "ИНТЕР РАО" (+2,4%). Металлурги прибавляют в цене: НЛМК (+1,8%), ММК (+2%). Представители компаний, добывающих уголь, сегодня также пользуются спросом. Бумаги "Распадской" выросли на 0,8%, "Мечела" на 0,5%.
Ведущие инвестиционные фонды Ближнего Востока, Европы, Азии и США приняли участие в первичном размещении акций (IPO) "Детского мира", крупнейшего российского ритейлера детских товаров, говорится в сообщении Российско-китайского инвестиционного фонда (РКИФ), учредителями которого являются Российский фонд прямых инвестиций и China Investment Corporation. Цена IPO установлена на уровне 85 руб. за бумагу. Рыночная капитализация компании на момент начала торгов составит приблизительно 62,8 млрд руб. Роман Ткачук, старший аналитик "Альпари", не исключает просадки акций "Детского Мира" в первые недели торгов. "В случае снижения цены акции в район 80 руб., они будут интересны для покупок розничным инвесторам. Актив уникальный, в некоторой степени его можно считать защитным на случай потрясений в экономике. На детских товарах потребители экономят в последнюю очередь", - уверен г-н Ткачук.
В Европе в первой половине торговой сессии ведущие фондовые индексы демонстрируют преимущественно положительную динамику. Лучше рынка выглядят акции горнодобывающей компании Rio Tinto (+2,2%) после опубликованных финансовых результатов за 2016 год. Также неплохом спросом пользуются бумаги финансового сектора. Из важной макроэкономической статистики в Испании было опубликовано промышленное производство, которое в декабре увеличилось на 1.9% г/г, тогда как аналитики прогнозировали рост показателя на 2.9% г/г. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,01%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту в плюсе на 0,23%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 в росте на 0,67%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ - 0.00114, "Газпром" – 2.423, "ЛУКОЙЛ" - 56.403, "Норильский никель" – 172.929, "Роснефть" – 6.347, "Сургутнефтегаз" – 0.55, "Сбербанк" – 2,938.
Сегодня ожидается еженедельная статистика Управления энергетической информации США по запасам нефти в хранилищах (в 18:30 по московскому времени). Американский институт нефти прогнозирует увеличение запасов сырой нефти на 14,2 млн баррелей. Фьючерсы на нефть марки Brent сразу ушли вниз. Если сегодня вечером данные подтвердит Минэнерго США, то цены уйдут еще ниже. Также ситуацию могут усугубить данные по количеству активных горизонтальных буровых вышек, которые будут опубликованы в пятницу, полагает Виктор Веселов, главный аналитик Банк "ГЛОБЭКС". К моменту апрельский фьючерс на Brent торгуется на уровне $54,63 за баррель, за "бочку" Light дают $51,6. Если темпы роста добычи в США начнут оказывать негативное влияние на рынок, ОПЕК всегда может еще немного сократить добычу. Заявления о расширении времени действия пакта по заморозке на вторую половину 2017 года уже прозвучали от министра нефти Ирана Биджана Зангане. Он заявил, что ОПЕК следует обсудить вопрос о дальнейшем сокращении добычи нефти во втором полугодии 2017 года - варианте, к которому он сам склоняется.
Рубль снижается вслед за "черным золотом". Сейчас "американец" на торгах Московской биржи растет на 0,2%, находясь у отметки 59,49 рубля. Евро снижается и стоит 63,36 рубля. По мнению Михаила Поддубского, ведущего аналитика "Промсвязьбанка", дальнейшее снижение нефти в район 54-54,50 долл/барр. по Brent может способствовать ослаблению рубля до уровней 59,60-60 руб/долл.
Фьючерс на S&P 500к 13.30 мск растет на 0,09% до уровня 2290,5 пункта. В условиях общей безыдейности ожидается повышение интереса к отдельным корпоративным историям: в четверг-пятницу операционные результаты за 4-й квартал представят "Мечел" и "РУСАЛ", считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Консолидационные настроения на российском рынке акций могут продлиться в течение ближайшей недели. При этом основное внимание в этот период будет уделено акциям МТС, по которым завершается срок подачи заявок на выкуп, отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. "Текущие рыночные котировки акций находятся вблизи нижней границы заявленного диапазона цены выкупа, поэтому данная тема остаётся актуальна для всех владельцев бумаг сотового оператора", - комментирует эксперт.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
