<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/klichko-lidiruet-na-vyborax-mera-kieva-v-polshe-na-parlamentskix-vyborax-pobezhdayut-konservatory-argentinu-zhdet-vtoroiy-tur-prezidentskix-vyborov-20151026-114828/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кличко лидирует на выборах мэра Киева, в Польше на парламентских выборах побеждают консерваторы, Аргентину ждет второй тур президентских выборов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В воскресенье на Украине прошли выборы в местные органы власти. Выборы не проводились в контролируемых ДНР и ЛНР частях Донецкой и Луганской областей, а также в 91 населенном пункте Донецкой и 31 - Луганской области на подконтрольной Киеву территории. Как сообщает ЦИК Украины, явка на выборах составила 46,62% избирателей.
явка на выборах составила 46,62%
Согласно результатам экзит-полов, в центральных регионах Украины лидирует Блок Петра Порошенко "Солидарность", передают СМИ. В Киеве побеждает действующий мэр города Виталий Кличко, однако, согласно данным социологических служб, он набирает менее 50% голосов (около 40%), и если по подсчетам ЦИК эти цифры подтвердятся, то в Киеве пройдет второй тур выборов мэра. Также вторые туры ожидаются во Львове, Днепропетровске и Одессе. Во Львове лидирует кандидат от "Самопомощи" Андрей Садовой с 48,6%, в Днепропетровске – кандидат от "Оппозиционного блока" Александр Вилкул с 37,2%, в Одессе – действующий мэр Геннадий Труханов. Как сообщается, действующий мэр Харькова Геннадий Кернес побеждает на выборах мэра города в первом туре.
В Киеве побеждает действующий мэр города Виталий Кличко
В Польше на парламентских выборах, прошедших в выходные, победу одержала консервативная партия "Право и справедливость", которую возглавляет бывший премьер страны Ярослав Качиньский. По данным экзит-полов, за консерваторов проголосовали около 39% избирателей. Правящая партия "Гражданская платформа" получает лишь 23,4%. Глава партии, премьер-министр Ева Копач уже официально признала поражение. Если данные экзит-полов подтвердятся, консерваторы получат парламентское большинство и смогут самостоятельно сформировать правительство.
В Польше на парламентских выборах
победу одержала консервативная партия
В Аргентине в выходные прошли президентские выборы, однако, как сообщают СМИ, в первом туре главу страны избрать, скорее всего, не удастся. По данным Национальной избирательной палаты, после подсчета 67% голосов, оппозиционный кандидат, мэр Буэнос-Айреса, кандидат от партии "Перемены" Маурисио Макри набирает 36,4%, кандидат от правящей Хустисиалистской партии Даниэль Сциоли – 34,7%, сообщают СМИ. Для победы в первом туре кандидату необходимо набрать более 45% голосов избирателей. Победа также может быть присуждена кандидату набравшему 40% голосов, но тогда отрыв от ближайшего соперника должен составить не менее 10%. Второй тур выборов может пройти 22 ноября.
В Аргентине в выходные прошли президентские выборы
Кроме того, президентские выборы прошли и в Гватемале, где победу одержал кандидат от Фронта национальной конвергенции Джимми Моралес. Ранее он был известен как актер и режиссер комического шоу. Как сообщают СМИ, он набирает почти 70% голосов. В сентябре президент Гватемалы Отто Перес Малина ушел в отставку и был арестован по делу о коррупции.
президентские выборы прошли и в Гватемале

Детальные разборы акций, облигаций и ETF мировых компаний, комментарии аналитиков по корпоративным новостям, аналитика IPO. Подпишитесь бесплатно на инвестидеи с экспресс-доставкой>>

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
