<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sud-otkazalsya-izmenit-prigovor-navalnomu-na-realnyiy-srok-sk-rf-oproverg-okonchanie-rassledovaniya-dela-o-terakte-na-dubrovke-20150513-210724/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суд отказался изменить приговор Навальному на реальный срок, СК РФ опроверг окончание расследования дела о теракте на Дубровке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Люблинский суд Москвы продлил оппозиционеру Алексею Навальному испытательный срок по делу "Кировлеса" на три месяца – до пяти с половиной лет, а также отклонил предложение ФСИН России изменить приговор Навальному с условного срока на реальный. Об этом сообщает сам Навальный в своем блоге. ФСИН обратилась в суд с просьбой ужесточить наказание Алексею Навальному в середине марта после того, как он был задержан в московском метро при раздаче листовок, тогда он получил 15 суток. Сегодня в суде представитель ФСИН заявил о систематическом нарушении порядка Навальным после вынесения приговора об условном сроке и попросил назначить оппозиционеру пять лет реального срока.
продлил оппозиционеру Алексею Навальному испытательный срок
Алексей Навальный в 2013 году был приговорен к пяти годам колонии по делу "Кировлеса", позже срок был заменен на условный. А в конце 2014 года он был приговорен к трем с половиной годам лишения свободы условно по делу "Ив Роше". Его брат Олег Навальный получил три с половиной года колонии.
Следственный комитет России опроверг окончание расследования дела о теракте в театральном центре на Дубровке 23 октября 2002 года. Об этом сообщается на сайте СК РФ. Ранее СМИ со ссылкой на адвоката потерпевших сообщили о том, что расследование завершено. "В настоящее время под стражей находится ранее объявленный в международный розыск 41-летний Хасан Закаев. Он был задержан при попытке въехать в Республику Крым с территории Украины по поддельным документам. По версии следствия, Закаев входил в организованное преступное сообщество, которое возглавлял Шамиль Басаев, и оказывал пособничество в подготовке теракта и захвате заложников в театральном центре. По данным следствия, в 2002 году он организовывал транспортировку в Москву оружия и самодельных взрывных устройств, которые и были использованы террористами", - напоминает ведомство. В ближайшее время Закаеву будет предъявлено обвинение в окончательной редакции. В рамках расследования уголовного дела проведены выемки документов, подтверждающих личность обвиняемого, а также психиатрическая судебно-медицинская экспертиза. Ранее шестеро из соучастников теракта были приговорены к длительным срокам заключения, 40 террористов были уничтожены в ходе спецоперации, один соучастник – Герихан Дудаев, находится в международном розыске. В настоящее время проводятся все необходимые следственные действия, направленные на завершение предварительного следствия, отмечает Следственный комитет.
Следственный комитет России опроверг окончание расследования дела о теракте в театральном центре на Дубровке
Ущерб, причиненный государству экс-главой департамента имущественных отношений минобороны России Евгенией Васильевой, составляет почти 647 млн рублей, сообщают СМИ со ссылкой на пресс-секретаря Пресненского суда Москвы Нину Юркову. 8 мая суд приговорил Васильеву к пяти годам колонии, обвинение просило 8 лет условно. При этом был учтен срок домашнего ареста, и в колонии Васильева может провести 2,5 года, однако в ближайшее время она сможет попросить об условно-досрочном освобождении. Также сегодня стало известно, что Госдума РФ проголосовала против предложения депутатов КПРФ провести парламентское расследование деятельности бывшего министра обороны РФ Анатолия Сердюкова. "За" проголосовали 199 депутатов при необходимых 226 голосах.
Ущерб, причиненный государству
Евгенией Васильевой, составляет почти 647 млн рублей
Кроме того, Госдума сегодня одобрила в первом чтении так называемый закон об амнистии капиталов. Закон "О добровольном декларировании физическими лицами имущества и счетов (вкладов) в банках" позволит россиянам добровольно задекларировать зарубежные активы. Предоставить декларацию в налоговый орган можно будет с момента принятия закона и до 31 декабря 2015 года. Участники амнистии будут освобождены от уголовной, административной и налоговой ответственности в пределах, определяемых законом, и в отношении деяний, совершенных до 1 января 2014 года, если совершенные правонарушения были связаны с формированием задекларированных объектов имущества или с операциями, связанными с приобретением этого имущества.
Госдума сегодня одобрила в первом чтении так называемый закон об амнистии капиталов

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
