<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-o-prinuzhdenii-kieva-k-dialogu-s-donbassom-nezhelanii-rossii-vtyagivatsya-v-krupnomasshtabnye-konflikty-i-predatelyax-nacionalnyx-interesov-20140829-161756/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин о принуждении Киева к диалогу с Донбассом, нежелании России втягиваться в крупномасштабные конфликты и предателях национальных интересов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

"Считаю, что в принципе то, что происходит сегодня на Украине, это наша огромная общая трагедия. И нужно сделать все для того, чтобы она прекратилась как можно быстрее", - заявил Владимир Путин. Президент РФ встретился с участниками 10-ого Всероссийского молодёжного форума "Селигер-2014", который проходит в Тверской области. В рамках нынешней смены на форуме работают аспиранты и молодые преподаватели истории, политологии, социологии, философии и экономики из регионов России. Общение Путина с молодежью транслировал телеканал "Вести".
"Считаю, что в принципе то, что происходит сегодня на Украине, это наша огромная общая трагедия. И нужно сделать все для того, чтобы она прекратилась как можно быстрее", - заявил Владимир Путин
Киев нужно заставит начать переговоры с юго-востоком страны по существу
Киев нужно заставит начать переговоры с юго-востоком страны по существу
Сегодня утром президент России Владимир Путин обратился к ополченцам Донбасса – он призвал "силы ополчения открыть гуманитарный коридор для украинских военнослужащих, оказавшихся в окружении, для того, чтобы избежать бессмысленных жертв, предоставить им возможность беспрепятственно выйти из района боевых действий". На Селигере Путин сообщил, что, по его информации, Киев отдал приказ своим военным без боя не выходить из окружения. "Я думаю, что это колоссальная ошибка, которая приведет к большим человеческим жертвам", - заявил президент РФ. Украинский Совбез в своем комментарии заявил, что призыв "о создании коридоров для выхода украинских военных свидетельствует лишь об одном: эти люди руководствуются и контролируются непосредственно из Кремля". При этом Владимир Путин сообщил, что президент Украины Петр Порошенко заверил, что российские десантники, ранее задержанные на территории Донбасса, будут переданы России так же, как РФ передавала до сих пор военнослужащих украинской армии, попавших на территорию РФ.
Путин сообщил, что, по его информации, Киев отдал приказ своим военным без боя не выходить из окружения
российские десантники
Путин считает, что Запад должен понять, что Киев уже не может навести порядок в стране. "Необходимо это уже осознать, и надо заставить украинские власти предметно начать переговоры. Предметно! Не по техническим вопросам, что чрезвычайно важно, конечно, они носят гуманитарный характер: обмен пленными, как они говорят, еще какие-то вопросы. Надо субстантивно (дипломаты любят употреблять это слово) переговариваться, по существу понять, какие права будут у народа Донбасса, Луганска, всего юго-востока страны. В рамках современных, цивилизованных правил должны быть сформулированы законные права и обеспечены законные интересы этих людей. Вот об этом надо говорить. А потом уже легко, я уверен, относительно легко, но все-таки будут решаться вопросы, связанные с границей, обеспечением безопасности и так далее и так далее. Важно договориться по сути. По сути не хотят говорить, вот в чем проблема", - заявил российский президент.
надо заставить украинские власти предметно начать переговоры
Президент РФ в очередной раз повторил, что, по его мнению, на Украине западные партнеры, "опираясь на радикальные националистические элементы, совершили государственный переворот". Путин отметил, что теперь та часть страны, которая не согласилась с переворотом, подавляется грубой военной силой. "Если это сегодняшние европейские ценности, то тогда я просто в высшей степени разочарован", - добавил Владимир Путин. Он сказал, что понимает смысл действий, которые ополченцы называют "военно-гуманитарной операцией": "Отодвинуть от крупных городов артиллерию и системы залпового огня, чтобы они (украинские силовики – прим. ред.) людей не могли убивать". Российский президент сравнил действия украинских силовиков с обстрелом Ленинграда во время Великой отечественной войны. "Населенные пункты и крупные города окружены армией, которая наносит удары по жилым кварталам с целью разрушить инфраструктуру, подавить волю сопротивляющихся. Как ни печально, это мне напоминает события Второй мировой войны, когда немецко-фашистские оккупанты, войска окружали наши города, в частности, Ленинград, и прямой наводкой расстреливали населенные пункты и их жителей", - сказал Путин.
Российский президент сравнил действия украинских силовиков с обстрелом Ленинграда во время Великой отечественной войны
Россия никуда экс-президента Украины Виктора Януковича "не проталкивала", заявил Владимир Путин. "Россия всегда поддерживает действующую власть", - подчеркнул он. При этом российский президент рассказал, что во время окончания срока президентства Леонида Кучмы Путин интересовался у действующего главы Украины, кого стоит России поддержать, и Кучма назвал Януковича. Владимир Путин подчеркнул: "Мы и с Ющенко, и с Тимошенко работали и работали полноценно".
Организация Объединенных Наций нуждается в реформировании, полагает президент РФ. "Эффективна ли сегодня ООН? Наверное, не всегда. В частности, в случае с Югославией и Ираком. Сегодняшние лидеры Европы далеки от того, чтобы проявлять свою самостоятельность, но это не значит, что эта тенденция пропала. В обществе тенденция к независимости, к суверенитету, к собственному мнению, отстаиванию собственных позиций нарастает и будет нарастать в будущем", - сказал Владимир Путин. При этом он подчеркнул, что решения, которые принимаются вне рамок ООН, как правило, обречены на провал. "Когда вопросы решаются в одностороннем порядке, это всегда недолговечно. В то же время сложно добиться консенсуса на площадке ООН. Но это единственный способ найти решение", - сказал глава РФ. Путин считает, что ООН нуждается в реформировании, но важно и необходимо сохранить фундаментальные основы эффективности организации.
Организация Объединенных Наций нуждается в реформировании, полагает президент РФ.
В России есть патриотичная оппозиция и те, кто предает национальные интересы
В России есть патриотичная оппозиция и те, кто предает национальные интересы

"Россия - такая страна, которая ничего не боится

Россия - сторонник политического диалога и поиска компромисса, подчеркнул глава государства. "Россия далека от того, чтобы втягиваться в крупномасштабные конфликты. Но мы должны быть всегда готовы отразить любую агрессию. Слава Богу, никому сегодня в голову не приходит развязывать какой-либо крупномасштабный конфликт с Россией", - заявил Путин. При этом он подчеркнул, что РФ будет наращивать свой ядерный и военный потенциал: "Но не для того, чтобы кому-то угрожать, а чтобы чувствовать себя спокойно".
Россия - сторонник политического диалога и поиска компромисса
Россия далека от того, чтобы втягиваться в крупномасштабные конфликты
РФ будет наращивать свой ядерный и военный потенциал
Владимир Путин не согласен с тем, что в России нет оппозиции. "Сегодня у нас многопартийная система, ее критикуют, говорят - что реальной оппозиции нет. Я с этим не согласен, - сказал президент РФ. - У нас есть парламентские партии, и они ведут себя достаточно жестко". Он считает, что на выборах идет жесткая межпартийная борьба, а после выборов идет борьба по другим направлениям. Президент подчеркнул, что партийная деятельность либерализована, и сейчас в РФ зарегистрировано около 70 партий. При этом он отметил, что в целом исторически складывается так, что либеральная политика позволяет быстрее развиваться, но при этом быстрее накапливаются кризисные явления и быстрее требуется расширение государственного регулирования.
Владимир Путин не согласен с тем, что в России нет оппозиции
Путин считает, что возвращение Крыма в состав РФ объединило общество. Он подчеркнул, что передача Крыма Украине в советские времена была незаконной. "Мы его не аннексировали, мы дали людям возможность высказаться и принять решение. Мы их защитили. Это нас сильно объединило, в том числе оппозиционные силы, которые критично оценивают действия власти и в сфере политики, и в сфере экономики", - сказал глава РФ. По мнению Владимира Путина, и среди несистемной оппозиции существуют разные мнения: есть и люди, патриотично настроенные, есть и те, кто придерживается других взглядов. "Большевики в Первой мировой войне желали поражения своему Отечеству. Когда героические русские солдаты и офицеры проливали кровь на фронтах Первой мировой войны, кто-то раскачивал Россию изнутри и докачался до того, что Россия как государство рухнула и объявила себя проигравшей - проигравшей стороне. Чушь, бред! Но это случилось. Это было полное предательство национальных интересов", - привел пример Владимир Путин и заявил, что такие люди есть и сегодня в России. "Но я считаю, что фундаментальные основы жизнеспособности нашего государства никогда не вытолкнут таких людей на передовые позиции в нашем государстве", - заявил он.
возвращение Крыма
несистемной оппозиции
Что касается признания Крыма частью РФ со стороны мирового сообщества, "это будет решаться долго, нудно", полагает Путин. "Для меня это странно, потому что то, что произошло с Сербией, с Косово, говорит, что когда есть политическая воля и желание, то очень легко признаются те решения, которые произошли в Косово либо произошли в Крыму", - сказал президент РФ. Он подчеркнул, что в Крыму прошел референдум, а в Косово, например, решение о независимости принимал парламент.
По мнению президента РФ, в России будет укрепляться институт федерализма. Он удивляется, почему "наши украинские партнеры так боятся федерализации". "Это их выбор, мы ни в коем случае не будем вмешиваться. Но федеративных стран в мире много", - он привел в пример США, Бразилию, Германию. "Смысл федеративной формы в том, чтобы дать возможность людям, проживающим на разных территориях и у которых есть существенные особенности, жить полноценной жизнью", - сказал Владимир Путин.
институт федерализма


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
кармапа-18
кармапа-18
marc
Foka
Александр Ридель
Александр Ридель
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
