<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-nachnutsya-rostom-na-pozitive-non-opec-20161212-092351/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги начнутся ростом на позитиве non-OPEC]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В пятницу российский фондовый рынок завершил торги ростом: индекс ММВБ прибавил 0,07% и составил 2208.53 пункта, а индекс РТС поднялся на 1,16% - до отметки 1110.14 пункта. Лучше рынка выглядели бумаги ВТБ (+9%), "РусГидро" (+1,84%), "ДИКСИ" (+1,2%), МТС (+1,16%). Распродажам подверглись акции НЛМК (-4,6%), ММК (-3,2%), "Магнита" (-2,86%), "Мечела" (-2,6%). Котировки росли на ожиданиях субботней встречи 11 стран, не входящих в ОПЕК, по итогам которой участники должны были договориться о сокращении добычи. После прошедшего ранее заседания ОПЕК шансы на реализацию позитивного сценария выросли; на выходные рынок ушел в оптимистичном настрое.
К открытию понедельника сложился позитивный внешний фон. Встреча non-OPEC в Вене оправдала ожидания рынка. Участники договорились сократить добычу на 558 тыс. баррелей в сутки. Снижение объемов производства начнется с января 2017 года и продлится до июня включительно, после чего соглашение может быть продлено или пересмотрено. Основную часть сокращений – 300 тыс. барр. в сутки – взяла на себя Россия. Суммарно добыча ОПЕК и поддержавших предложение картеля стран сократится почти на 2%. На этом фоне фьючерсы на нефть превысили отметку $55. За нефть марки Brent дают $56.75, Light - $54.05. При этом стоит отметить, что согласно данным Baker Hughes, количество активных буровых вышек в США увеличилось за неделю на 27 установок.
В Европе и США пятничные торги проходили в позитивной динамике. Рынки Старого Света выросли на фоне решения ЕЦБ продлить программу количественного смягчения и "голубиной" риторики Марио Драги. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,33%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,6%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,22%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,35540, "Газпром" (Анг) – 4,88383, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 53,46909, "Норильский никель" (Анг) – 18,03307, "Роснефть" (Анг) – 5,89100, "Ростелеком" (Анг) – 8,44143, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,92984, "Сбербанк" (Анг) – 11,20190. Цены АДР в Америке (в долларах США за АДР) составляют: МТС (США) – 9,02153, "ВымпелКом" (США) – 3,64062, "Мечел Сталь" (США) – 5,14087. АДР "Русала" - 3,47345.
Уолл-стрит обновила внутридневные максимумы. По итогам пятничных торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,72%, S&P – на 0,59%, Nasdaq – на 0,5%. Рост американских рынков связан позитивными статистическими данными и с ожиданиями предстоящего в среду заседания ФРС по монетарной политике. Участники торгов полагают, что регулятор повысит ставку. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0556.
В Азии сегодня с утра торги проходят без единой динамики: японский индекс Nikkei вырос к настоящему времени на 0,86% на фоне ослабления иены по отношению к доллару. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в плюсе на 0,09%, корректируясь после просадки на фоне импичмента президента Пак Кын Хе и расследования коррупционного скандала вокруг близкой подруги главы государства. Индекс Китая CSI-300 теряет 2,4% после того как Комиссия по регулированию рынка ценных бумаг запретила страховой компании Evergrande Life инвестировать в акции, заподозрив ее в манипуляциях на фондовом рынке. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снижается на 0,9% на фоне ухода в отставку финансового секретаря Гонконга Джона Цанга, который занимал этот пост с 2007 года.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в плюсе. Участники торгов будут отыгрывать позитивное завершение субботней встречи нефтедобытчиков в Вене. Публикации значимой статистики в понедельник не ожидается.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
