<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/zhertvami-terakta-v-keniiyskoiy-stolice-stali-68-chelovek-zhiteli-pyati-stran-moshnyiy-taiyfun-v-kitae-unes-zhizni-20-chelovek-20130923-102217/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жертвами теракта в кенийской столице стали 68 человек - жители пяти стран, мощный тайфун в Китае унес жизни 20 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Члены сомалийской повстанческой группировки "Аль-Шабаб" захватили торговый центр Westgate в Найроби в Кении. В результате теракта погибли 68 человек, более 170 получили ранения и находятся в больницах. По данным Красного креста, среди жертв есть члены семьи президента Кении, граждане Канады, Франции, Великобритании и Южной Кореи.
Члены сомалийской повстанческой группировки "Аль-Шабаб" захватили торговый центр Westgate в Найроби в Кении. В результате теракта погибли 68 человек
Нападение на торговый центр в кенийской столице произошло в субботу, когда в здание магазина ворвались примерно 10-15 боевиков. Они позволили выйти мусульманам, заявив, что борются только с "неверными", сообщает BBC. Представители "Аль-Шабаб" заявили, что их акт - ответ на появление кенийских отрядов в Сомали. После нападения в руках террористов осталось более сотни заложников, и кенийский спецназ начал в воскресенье операцию по освобождению. По последним сообщениям СМИ, выжившие боевики остаются в здании торгового центра, в их руках – около десяти заложников.
Официальный представитель МИД России Александр Лукашевич заявил, что среди пострадавших при захвате террористами торгового центра в Найроби российских граждан не было.

Тайфун "Усаги" ударил по южной части Китая.
Утренние торги на фондовой бирже Гонконга были задержаны


В результате падения мины на территорию посольства России в Дамаске были ранены три сотрудника.



Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
