<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-prizval-opolchencev-otpustit-okruzhennyx-ukrainskix-voennosluzhashix-v-doneckoiy-oblasti-dnr-gotova-sdelat-eto-esli-voennye-sdadut-oruzhie-20140829-090022/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин призвал ополченцев отпустить окруженных украинских военнослужащих в Донецкой области - ДНР готова сделать это, если военные сдадут оружие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин обратился к ополченцам Донбасса. Обращение к "ополчению Новороссии" опубликовано сегодня ночью на сайте Кремля.
"Очевидно, что ополчение достигло серьезных успехов в пресечении силовой операции Киева, представляющей смертельную опасность для населения Донбасса и уже приведшей к огромным жертвам среди мирных жителей", - заявил Путин. По его словам, в результате действий ополчения большое количество украинских военнослужащих, участвующих в военной операции "не по своей воле, а выполняя приказ, попало в окружение". Владимир Путин призвал отпустить этих военных: "Я призываю силы ополчения открыть гуманитарный коридор для украинских военнослужащих, оказавшихся в окружении, для того, чтобы избежать бессмысленных жертв, предоставить им возможность беспрепятственно выйти из района боевых действий, воссоединиться со своими семьями, вернуть их матерям, женам и детям, срочно оказать медицинскую помощь раненым в результате военной операции".
Я призываю силы ополчения открыть гуманитарный коридор для украинских военнослужащих
Президент РФ подчеркнул, что российская сторона готова и будет оказывать гуманитарную помощь населению Донбасса, страдающему от гуманитарной катастрофы.
Путин в очередной раз призвал президента Украины Петра Порошенко прекратить огонь: "Я вновь призываю власти Украины немедленно прекратить боевые действия, остановить огонь, сесть за стол переговоров с представителями Донбасса, решать все накопившиеся проблемы исключительно мирным путем.
Путин в очередной раз призвал президента Украины Петра Порошенко прекратить огонь
Представители самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик заявили в СМИ, что готовы организовать гуманитарные коридоры для военных, но готовы отпустить их при условии, что те сдадут оружие. По данным ДНР в "котле" под Иловайском в Донецкой области окружены около 7 тыс. украинских военных. Киев считает, что успех ополченцев в военном конфликте в последний месяц обусловлен помощью военных из России. По данным НАТО, за ополчение воюют не меньше 1 тыс. российских военных. Российская сторона отрицает наличие вооруженных сил РФ на территории Украины. При этом сегодня бои под Иловайском продолжаются.
готовы организовать гуманитарные коридоры для военных
Накануне в Совбезе ООН была заблокирована инициатива РФ о прекращении огня на Украине. При этом СМИ сообщают, что, по данным ООН, только за последний месяц в результате боев на востоке Украины погибли более 1,2 тысячи человек, общее число жертв конфликта на Донбассе достигло 2,2 тысячи. Кроме того, президент США Барак Обама заявил, что США не будут участвовать в военном конфликте на Украине.
в Совбезе ООН была заблокирована инициатива РФ о прекращении огня на Украине


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
