<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-prizval-reshit-ostavshiesya-sem-problem-rossiiyskoiy-byudzhetnoiy-politiki-20120628-144230/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин призвал решить оставшиеся семь проблем российской бюджетной политики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин подписал бюджетное послание на 2013-2015 годы. В послании отмечены основные результаты и проблемы бюджетной политики РФ, а также очерчивается круг задач на ближайший период. В последние годы удалось решить ряд существенных задач, отмечается в документе. В частности, в прошлые годы удалось снизить и удержать государственный долг на приемлемо низком уровне даже в условиях мирового кризиса. Также осмотрительная бюджетная политика стала существенным фактором устойчивого снижения инфляции.
Представляя бюджетное послание, глава государства озвучил семь проблем, которые остались нерешенными в российской бюджетной политике. В частности, нерешенной остается проблема высокой зависимости бюджетной системы РФ от ситуации на мировых сырьевых рынках, а также низкая эффективность осуществляемых бюджетных расходов и постоянные изменения в налоговом законодательстве.
Говоря о мерах, необходимых для снижения зависимости бюджетной системы от сырьевых рынков, Путин высказался категорически против повышения налоговой нагрузки на несырьевой сектор. "Учитывая наши задачи по снижению сырьевой зависимости, считаю правильным не повышать и зафиксировать существующий уровень налоговой нагрузки для несырьевого сектора. Накладывать на него какие-либо дополнительные обременения недальновидно, нерационально и опасно", - сказал президент РФ, представляя бюджетное послание. Развитие налоговой системы должно отвечать задачам диверсификации российской экономики, говорится в тексте бюджетного послания. Поэтому налоговая нагрузка на несырьевые сектора экономики не будет повышаться по крайней мере до 2018 года, отмечается в документе. "После принятия в 2012 году Федеральным Собранием Российской Федерации изменений в налоговое законодательство Российской Федерации, касающихся налоговых ставок, предлагаю больше не корректировать ставки по основным налогам", - говорится в послании.
Представляя бюджетное послание, президент РФ поручил правительству заложить в бюджет РФ на 2013 год резерв, который при необходимости можно будет использовать для реализации антикризисных мер. "Мы обязательно должны учитывать любые сценарии развития мировой и отечественной экономики, иметь инструменты и возможности для оперативного реагирования. Поэтому прошу заложить в бюджет на будущий год достаточный резерв для реализации антикризисных мер, если, конечно, такая необходимость появится", - сказал Путин.
Кроме того, предполагается возвращение так называемого бюджетного правила, действие которого было прекращено в период острой фазы мирового экономического кризиса. "Необходимо возвратить действие правила, предусмотрев законодательное закрепление порядка использования нефтегазовых доходов, позволяющего в максимально возможной степени стимулировать экономический рост и страховать от резких колебаний на мировом рынке", - говорится в тексте послания. Согласно документу, бюджет 2013 года должен основываться на базовой, средней цене на нефть за пятилетний период с ежегодным увеличением расчетного периода на один год до достижения 10 лет. В случае если фактическая цена на нефть оказывается выше базовой, дополнительные доходы следует направлять в Резервный фонд. Если же цена снижается, то для покрытия дефицита федерального бюджета следует направлять средства Резервного фонда, уточняется в документе.
В послании также затрагиваются и вопросы, касающиеся вступления России во Всемирную торговую организацию. Представляя текст документа, Владимир Путин подчеркнул, что необходимо минимизировать риски в связи со вступлением в ВТО. "При подготовке проекта федерального бюджета на 2013 год и на плановый период 2014 и 2015 годов правительству РФ следует предусмотреть меры, способствующие адаптации российской экономики к функционированию в условиях присоединения к ВТО", - отмечается в документе.


Алексей Логвин, главный экономист РГС Управление активами
Владимир Осаковский, главный экономист российского офиса Bank of America Merrill Lynch
Максим Орешкин, главный экономист по России ВТБ Капитал
Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
Abc
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
