<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/asad-blagodarit-rossiyu-za-podderzhku-protesty-uchenyx-ne-pomeshali-gosdume-prinyat-zakon-o-reforme-ran-matkapital-mogut-soxranit-do-2050-goda-20130918-213645/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Асад благодарит Россию за поддержку, протесты ученых не помешали Госдуме принять закон о реформе РАН, маткапитал могут сохранить до 2050 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия обещает представить в ООН полученные от Сирии доказательства применения химического оружия боевиками. РФ отстаивает позицию о том, что газ зарин был применен оппозиционерами и боевиками в целях провокации. "У нас достаточно свидетельств того, что сообщения о применении химического оружия отражают тот факт, что оппозиция регулярно прибегает к провокациям, чтобы вызвать удары и интервенцию против Сирии. Данных много, они широко доступны в Интернете, а также приводятся в том отчете, который наши эксперты подготовили по событиям, связанным с применением химоружия в районе Алеппо в марте с.г. У нас есть данные – и их много – относительно инцидентов, которые произошли в августе в районе Гуты, недалеко от Дамаска. Все это мы будем рассматривать в СБ ООН вместе с отчетом, который был представлен ооновскими экспертами. Отчет подтверждает, что было применено химическое оружие. Кто это сделал – предстоит выяснять", - заявил глава МИД РФ Сергей Лавров.
Россия обещает представить в ООН полученные от Сирии доказательства применения химического оружия боевиками
Также сообщается, что замглавы МИДа Сергей Рябков провел встречу с президентом Сирии Башаром Асадом. По данным сирийских агентств, Асад поблагодарил РФ за активное содействие в предотвращении иностранного военного вторжения в страну, поблагодарил Москву за сотрудничество и поддержку.
Сегодня стало известно об инициативе сенаторов США, которые хотят ввести санкции против некоторых банков России из-за того, что те обслуживают счета сирийского руководства. В частности, назывались ВТБ и Внешэкономбанк. Оба банка отвергли обвинения. Первый сообщил, что в группе ВТБ нет счетов руководства Сирии. А руководство ВЭБа заявило в прессе, что обслуживает внешний долг РФ по расчетам с этой арабской республикой. Аналитики полагают, что какие-либо возможные санкции в связи с этим вопросом не повлияют на финансовое положение банков.
Правительство Украины проголосовало за проект соглашения об ассоциации с Евросоюзом. Киев ожидает увеличения притока прямых иностранных инвестиций в страну и повышения конкурентоспособности украинской экономики. Как передают местные агентства, соглашение должно быть подписано в ноябре в Вильнюсе в ходе саммита "Восточное партнерство". Как сообщил премьер-министр Украины Николай Назаров, соглашение – это равноправный международный договор, и его можно будет периодически изменять. Киев ожидает роста в сельскохозяйственной, пищевой, текстильной промышленностях, металлургии, транспорте, сфере услуг. Азаров подчеркнул, что ассоциация с ЕС не исключает возможное присоединение Украины к Таможенному союзу.
Правительство Украины проголосовало за проект соглашения об ассоциации с Евросоюзом

Госдума приняла законопроект о реформировании РАН во втором и третьем чтениях, несмотря на протесты ученых

Подведомственные Российской академии наук организации (кроме Дальневосточного, Сибирского и Уральского отделения РАН) будут переведены под контроль Федерального агентства по управлению имуществом РАН. Глава РАН Владимир Фортов в течение трех лет сохранит за собой пост, а также будет руководить агентством. Об этом было договорено в результате встреч с президентом РФ. Также изначально предполагалось, что РАН будет подчинена министерству образования, теперь будет подчинение непосредственно правительству. Государство не должно вмешиваться в научную деятельность академии.
Несмотря на поправки, научное сообщество вышло вчера на несанкционированный митинг к Госдуме, а также протестует сегодня вечером возле здания парламента на Охотном ряду. По некоторым данным, выразить свое несогласие собрались более трехсот человек.
Россия отменяет визовый режим с Южной Кореей. Соглашение касается граждан РФ и Республики Корея, являющихся владельцами обычных заграничных паспортов и намеревающихся совершить краткосрочные поездки сроком до 60 дней с деловыми, туристическими и частными целями, а также для участия в культурных, научных и спортивных мероприятиях, говорится в документе правительства РФ. По соглашению, в РФ без визы можно будет находиться не более 60 дней на протяжении полугода. Визы для постоянного проживания, работы и учебы сохраняются.
Россия отменяет визовый режим с Южной Кореей
Выплаты материнского капитала могут продлить до 2050 года. Об этом говорится в стратегии демографического развития России до 2050 года, которую Минтруд представит на рассмотрение правительства в конце сентября или начале октября, сообщили СМИ со ссылкой на источники в ведомстве. Маткапитал выплачивается за рождение второго и следующего ребенка, чаще всего он тратится на улучшение жилищных условий семьи. Против продления программы выступали эксперты Минфина. По подсчетам, отмена выплат может позволить высвободить с 2017 года 300-330 млрд рублей в бюджете. А президент РФ Владимир Путин считает, что программа доказала свою эффективность, ее нужно продлить после 2016 года, но она должна стать более адресной.
Выплаты материнского капитала могут продлить до 2050 года

Прокуратура обратилась в суд с просьбой смягчить наказание для учителя Фарбера



Кирилл Коктыш, доцент кафедры политической теории МГИМО-Университета МИД России:
о соглашении Украины и ЕС
Абсолютно понятно, что Украина экономически не выиграет от сотрудничества с Евросоюзом. Реализация принципа четырех свобод – свободы перемещения товаров, людей, капиталов и услуг – не представляет для Украины какой бы то ни было возможности выиграть, поскольку ее товары и услуги по сравнению с европейскими будут неконкурентноспособны, и она постепенно будет деиндустриализовываться. Так что рациональных аргументов в пользу Евросоюза нет, но есть эмоциональные аргументы – в частности, они были порождены Россией, когда она развязала таможенную войну, продемонстрировав Украине, что будет, если та пойдет в Евросоюз. Возник классический эффект «насильно мил не будешь». Я не думаю, что это будет конец российско-украинских отношений – это будет переход их на другую фазу, а через год-полтора начнется новый этап сближения, во всяком случае - для этого возникнут предпосылки.
Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
