<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/sovbez-oon-provedet-ekstrennoe-zasedanie-v-svyazi-s-eskalacieiy-boevyx-deiystviiy-na-ukraine-poroshenko-schitaet-situaciyu-na-donbasse-slozhnoiy-no-kontroliruemoiy-20140828-20463/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Совбез ООН проведет экстренное заседание в связи с эскалацией боевых действий на Украине, Порошенко считает ситуацию на Донбассе сложной, но контролируемой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Украины Петр Порошенко считает ситуацию в зоне силовой операции на юго-востоке страны чрезвычайно сложной, но контролируемой. Об этом Порошенко заявил на экстренном заседании СНБО. Ситуация в зоне антитеррористической операции приобрела качественно новые изменения и обстоятельства, отметил глава государства, сообщив, что в силу этих обстоятельств он принял решение отменить визит в Турцию, где планировался ряд важных двусторонних переговоров, и созвать заседание СНБО. Порошенко подчеркнул, что ход операции давал шансы на быстрое ее завершение и восстановление освобожденных территорий. "На помощь банде террористов со стороны Российской Федерации через неконтролируемый нами участок границы вошли колонны тяжелой техники, крупные партии оружия и военнослужащих регулярных подразделений РФ", - приводит слова Порошенко его пресс-служба. "Ситуация, безусловно, чрезвычайно сложная, и никто не собирается ее упрощать. Но она достаточно контролируемая, чтобы мы не поддавались панике, сохраняли холодный разум, здравый рассудок и четкий расчет наших дальнейших действий", - заявил глава Украины. При этом сообщалось, что СНБО мог рассмотреть возможность введения военного положения на Украине. Ранее к этому призывала лидер партии "Батькивщина" Юлия Тимошенко.
Президент Украины Петр Порошенко считает ситуацию в зоне силовой операции на юго-востоке страны чрезвычайно сложной, но контролируемой
Порошенко сообщил, что сегодня по инициативе Украины будет проведено чрезвычайное заседание Совбеза ООН. Кроме того, созывается чрезвычайная сессия ОБСЕ. Президент Украины также рассказал, что сегодня состоялись первые консультации на уровне руководства генеральных штабов Украины и РФ, где обсуждались вопросы контроля государственной границы, недопущения проникновения на территорию Украины вооруженных подразделений РФ, вопросы обмена захваченными военнослужащими Украины, которые должны быть освобождены, и судьба десантников РФ, которые сейчас находятся в Украине, и другие вопросы. В субботу, 30 августа, начинаются консультации руководства пограничных служб.
по инициативе Украины будет проведено чрезвычайное заседание Совбеза ООН
Сегодня Киев признал утрату контроля над Новоазовском. Кроме того, некоторые подразделения оказались блокированными вблизи Донецка. Сегодня в Киеве жители пикетировали администрацию президента, минобороны и генштаб. Собравшиеся требовали отставки президента и руководителей АТО. Митингующие требуют усилить помощь военным. Комментируя ситуацию, которая сложилась вблизи Иловайска, президент Порошенко сказал, что в значительной степени ответственность за нее несет руководство двух подразделений, которые самовольно оставили линию обороны и поставили в очень сложное положение своих боевых товарищей. "Подчеркиваю, что государство будет принимать решительные меры для того, чтобы не допустить предательства и дезертирства. Мы должны честно и откровенно об этом говорить", - заявил президент.

По информации штаба Объединенных сил НАТО в Европе, на территории Украины находится более тысячи российских военных.

При этом ранее представители Киева заявляли, что на территории Украины находятся не менее 4 тыс. российских наемников. Представители самопровозглашенной Донецкой народной республики подтверждают такую цифру, но говорят, что это добровольцы (в том числе военные, находящиеся в отпусках), и их не посылает Минобороны РФ.
При этом уполномоченный по правам человека в России Элла Памфилова направила официальное обращение Главному военному прокурору Сергею Фридинскому. В обращении приводятся цитаты из целого ряда СМИ, которые утверждают о фактах гибели военнослужащих вооруженных сил Российской Федерации. В связи с этим Памфилова выражает глубокую озабоченность, а также просит провести проверку и предоставить детальную информацию по её итогам. Кроме того, в понедельник украинские военные заявили о задержании по меньшей мере десяти российских десантников на территории Донбасса. Им предъявлены обвинения в терроризме, они находятся в Киеве. Родственники задержанных военных встречались с командованием десантников. А власти РФ заявляли, что военные могли перейти на сторону Украины случайно, в ходе патрулирования границы.
уполномоченный по правам человека в России Элла Памфилова
фактах гибели военнослужащих вооруженных сил Российской Федерации
просит провести проверку


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
