<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-p-povysilo-kratkosrochnyiy-reiyting-rossii-v-inostrannoiy-valyute-do-a-2-dolgosrochnyiy-podtverzhden-na-urovne-bbb-20120627-145328/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[S&P повысило краткосрочный рейтинг России в иностранной валюте до "A-2", долгосрочный - подтвержден на уровне "BBB"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Служба кредитных рейтингов Standard & Poor's подтвердила долгосрочный кредитный рейтинг Российской Федерации по обязательствам в иностранной валюте на уровне "ВВВ", а также долгосрочный и краткосрочный рейтинги РФ по обязательствам в национальной валюте на уровне "BBB+/A-2". Краткосрочный рейтинг страны по обязательствам в иностранной валюте повышен с "А-3" до "А-2". Прогноз - "Стабильный", говорится в пресс-релизе агенства.
Рейтинг России по национальной шкале подтвержден на уровне "ruAAA". Оценка риска перевода и конвертации валюты для российских несуверенных заемщиков остается на уровне "ВВВ".
"Подтверждение рейтингов отражает тот факт, что объем активов расширенного правительства Российской Федерации немного превышает объем обязательств - вследствие бюджетного профицита в прошлые периоды и умеренного текущего дефицита, а также позицию страны в целом как внешнего нетто-кредитора, с ликвидными внешними активами, в целом немного превышающими внешний долг", - отметил кредитный аналитик Standard & Poor’s Кай Штукенброк.
Вместе с тем структурные слабости российской экономики, в частности сильная зависимость от углеводородов и других сырьевых ресурсов, а также слабость политических и экономических институтов, по-прежнему препятствуют улучшению конкурентоспособности экономики и негативно влияют на инвестиционный климат и бизнес-среду, что ограничивает уровень рейтингов.
"Мы полагаем, что недавние выборы в Государственную Думу и избрание Владимира Путина президентом страны на третий срок не приведут к значительным изменениям политического курса. В итоге мы ожидаем, что мероприятия, направленные на продвижение экономической и фискальной реформ, по-прежнему будут проводиться постепенно; мы также считаем, что российский государственный капитализм и тесные связи между политикой и бизнесом, по всей видимости, сохранятся", - отмечают эксперты агентства.
Бюджет расширенного правительства в 2011 г. был исполнен с профицитом, составившим 1,6% ВВП, чему способствовали высокие цены на нефть. "Нефтяные" доходы составили около половины доходов федерального бюджета и четверть доходов бюджета расширенного правительства. По оценкам S&P, падение цен на нефть на 10 долл. приведет к снижению доходов правительства на 1,4% от ВВП. В результате сектор общественных финансов остается в значительной степени подверженным колебаниям цен на нефть. "Согласно нашему базовому сценарию, в соответствии с которым цены на нефть будут на уровне около 100 долл. / барр., мы ожидаем, что в 2012 г. баланс бюджета ухудшится до небольшого дефицита, который увеличится до -1,5% ВВП в 2015 г. К 2014 г. позицию страны как нетто-кредитора, с внешними активами, в целом немного превышающими внешний долг, как мы полагаем, сохранить не удастся", - считает S&P.
Годовой рост ВВП до 2015 г., по прогнозам, составит примерно 3,5% и будет сдерживаться значительными ограничениями структурного характера, в том числе моделью государственно-централизованной экономики, способствующей созданию региональных монополий и препятствующей развитию конкуренции, недостаточным развитием инфраструктуры, а также бизнес-среды, неблагоприятной как для внутренних, так и для внешних инвестиций.
Повышение краткосрочного рейтинга Российской Федерации по обязательствам в иностранной валюте с "А-3" до "А-2" обусловлено пересмотром критериев Standard & Poor’s, относящихся к взаимосвязи долгосрочных и краткосрочных суверенных рейтингов. В соответствии с этими критериями краткосрочный суверенный рейтинг взаимосвязан - напрямую и исключительно - с долгосрочным суверенным кредитным рейтингом. "В результате изменение краткосрочного суверенного рейтинга России по обязательствам в иностранной валюте не отражает улучшение кредитоспособности страны по краткосрочным обязательствам", - поясняется в сообщении агентства.
"Прогноз "Стабильный" отражает сбалансированность рисков с точки зрения рейтингов. Зависимость бюджета и экономики от колебаний цен на ключевые экспортные товары в определенной степени компенсируется низким уровнем государственного долга и относительно сильной внешней позицией страны", - подчеркнул г-н Штукенброк. Если дефицит бюджета будет выше ожидаемого S&P в настоящее время, то рейтинги могут быть понижены. Это может быть обусловлено устойчивым падением цен на нефть и соответствующим снижением доходов правительства, ростом расходов, что было характерно для фискальной политики на протяжении последнего десятилетия, или комбинацией обоих факторов.
Позитивное влияние на рейтинги может оказать реализация правительством мер, которые приведут к расширению экономической базы и росту экономики, а также способность правительства вернуться к сбалансированной фискальной позиции на протяжении цикла колебаний цен на нефть.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
never
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
