<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/zaderzhannyx-na-ukraine-rossiiyskix-desantnikov-obvinyayut-v-terrorizme-putin-i-merkel-vyskazalis-v-polzu-skoreiyshego-prekrasheniya-krovoprolitiya-v-donbasse-20140827-211120/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Задержанных на Украине российских десантников обвиняют в терроризме, Путин и Меркель высказались в пользу скорейшего прекращения кровопролития в Донбассе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Украины Петр Порошенко в телефонном разговоре с федеральным канцлером Германии Ангелой Меркель охарактеризовал результаты многосторонней встречи в Минске как позитивные сигналы, которые могут дать начало мирному урегулированию ситуации на Донбассе. "Среди них - нахождение общих подходов к проблеме контроля за границей, конкретные шаги в вопросе освобождения заложников, построение диалога о торговых отношениях", - поясняет пресс-служба украинского президента. Телефонный разговор с Меркель провел и Владимир Путин. Пресс-служба Кремля сообщила, что Меркель поддержала достигнутую договоренность о проведении интенсивных переговоров между экспертами на счет последствий подписанного Украиной соглашения об ассоциации с ЕС. "Лидеры обеих стран подчеркнули важность продолжения международных усилий по содействию деэскалации внутриукраинского конфликта, в том числе по линии контактной группы, которая должна возобновить свою работу в самое ближайшее время. Отмечена также актуальность контактов по проблематике транзита газа в Европу через украинскую территорию", - говорится в сообщении. При этом Путин и Меркель высказались в пользу скорейшего прекращения кровопролития, выправления гуманитарной ситуации на юго-востоке Украины и необходимости перехода на путь политического урегулирования. Президент России также сообщил о намерении российской стороны обеспечить новые поставки гуманитарной помощи населению Луганской и Донецкой областей.
Петр Порошенко
Ангелой Меркель
Владимир Путин
Путин и Меркель высказались в пользу скорейшего прекращения кровопролития
Глава правительства Украины Арсений Яценюк по следам вчерашней встречи в Минске в формате ЕС-Украина-Таможенный союз заявил, что "никаких убытков для российской экономики от зоны свободной торговли между Украиной и ЕС нет и быть не может". "Вчерашние слова Путина о том, что убытки для России будут составлять 3 миллиарда долларов, напомнили мне слова Януковича, что ему надо было 160 миллиардов долларов для ратификации Соглашения с ЕС. Я так понимаю, что они из одного "источника" черпали информацию", - сказал он. Арсений Яценюк отметил, что 12 сентября в Брюсселе ожидается последний раунд высоких политических консультаций на трехстороннем уровне: "Но это не имеет никакого отношения к ратификации Соглашения. Соглашение должно быть ратифицировано в сентябре этим составом Парламента". Глава Кабмина Украины также заявил, что в трехсторонних консультациях у Украины и ЕС общая позиция, а действия России угрожают как военной, так и глобальной энергетической безопасности. Глава правительства подчеркнул, что ситуация в энергетике сложная: "Мы знаем о планах России зимой вообще перекрыть транзит газа, даже на страны-члены Европейского Союза. И именно для этого их (российским - ред.) компаниям даны указания максимально закачивать газ в хранилища на территории Европы". Арсений Яценюк сообщил, что в хранилищах накоплено 15 млрд кубометров газа. В противовес 5 млрд кубометров, которые были в газовых хранилищах полгода назад: "Мы знаем о планах России, цель которых - фактически отключить Украину от всех энергетических ресурсов". Арсений Яценюк также высказал мнение, что никаких "чрезмерных ожиданий" у правительства по отношению встреч, подобных прошедшей в Минске, нет. "Путь к остановке войны лежит только в одной плоскости - восстановление контроля над украинско-российской частью границы, Россия останавливает поставки вооружений и обстрелы украинской территории, ОБСЕ контролирует выполнение этих договоренностей", - подчеркнул Арсений Яценюк.
Яценюк
никаких убытков для российской экономики от зоны свободной торговли между Украиной и ЕС нет и быть не может
Путь к остановке войны лежит только в одной плоскости - восстановление контроля над украинско-российской частью границы

Задержанных на Украине российских десантников обвиняют в терроризме

Суд в Воронеже продлил срок содержания под стражей украинской летчицы Надежды Савченко до 30 октября 2014 года. Об этом сообщил в своем Twiiter адвокат задержанной Николай Полозов. Защита обращалась к суду с просьбой освободить Савченко под залог в 1 млн рублей. Украинка. При этом суд постановил поместить ее в закрытый стационар (для этого она будет этапирована в Москву, Институт им. Сербского) для проведения психиатрической экспертизы. Савченко высказала опасения, что нахождение в закрытом стационаре без доступа адвокатов будет использоваться для оказания давления на нее. Защита подаст завтра жалобу на продление ареста. Кроме того, воронежский СК отказал адвокатам в возбуждении уголовного дела по ст.126 УК РФ (похищение человека) - Савченко сообщила, что ее вывезли с территории Украины. Надежда Савченко была арестована по подозрению в причастности к гибели в зоне силовой операции под Луганском журналистов ВГТРК Игоря Корнелюка и Антона Волошина.
Суд в Воронеже продлил срок содержания под стражей украинской летчицы Надежды Савченко до 30 октября 2014 года


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
