<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/strany-g20-prinyali-plan-po-sodeiystviyu-rostu-ekonomiki-i-zhdut-ot-es-novyx-reshitelnyx-mer-po-preodoleniyu-dolgovogo-krizisa-20120620-100845/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Страны G20 приняли план по содействию росту экономики и ждут от ЕС новых решительных мер по преодолению долгового кризиса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Лидеры стран G20 на саммите в мексиканском Лос-Кабосе согласовали план содействия росту мировой экономики и занятости, по ликвидации напряженности на финансовых рынках, говорится в итоговой декларации "Группы двадцати", опубликованной пресс-службой Кремля.
"Все государства "Группы двадцати" примут необходимые меры по активизации глобального экономического роста и восстановлению доверия", - заявляется в документе. Развитые страны обеспечат надлежащие темпы бюджетной консолидации для поддержки экономического подъема, руководствуясь конкретными обстоятельствами каждой страны, и с учетом проблем среднесрочной устойчивости налогово-бюджетной сферы в соответствии с обязательствами, принятыми в Торонто. Те страны с развитой и с формирующейся рыночной экономикой, которые располагают достаточным бюджетным пространством, воспользуются автоматическими налогово-бюджетными стабилизаторами с учетом национальных обстоятельств и текущей конъюнктуры спроса. "В случае дальнейшего ухудшения экономической ситуации страны с достаточным бюджетным пространством будут готовы координировать и провести дискреционные меры налогово-бюджетной политики, чтобы в зависимости от обстоятельств обеспечить поддержку внутреннего спроса", - говорисят в коммюнике.
активизации глобального экономического роста
"Двадцатка" также высказалась за меры по увеличению спроса в странах с профицитом бюджета, по накоплению сбережений - в государствах с дефицитом, заявили о намерении воздерживаться от конкурентной девальвации валют. "Во всех областях политики мы обязуемся свести к минимуму отрицательные эффекты распространения политики, проводимой в национальных целях, на другие страны. Мы подтверждаем нашу общую заинтересованность в сильной и стабильной международной финансовой системе. Несмотря на то что приток капитала может быть выгоден получающей его экономике, мы еще раз подчеркиваем, что чрезмерная волатильность и беспорядочная динамика обменных курсов может иметь неблагоприятные последствия для экономической и финансовой стабильности", - заявили мировые лидеры.
воздерживаться от конкурентной девальвации валют
Государства "Группы двадцати" будут внимательно следить за динамикой цен на нефть и будут готовы при необходимости принять дополнительные меры. Как поясняется, к этому относятся и обязательства нефтедобывающих стран продолжать поддерживать надлежащий уровень предложения в соответствии со спросом. "Мы приветствуем готовность Саудовской Аравии при необходимости мобилизовать существующие резервные мощности, чтобы гарантировать адекватное предложение. Мы также будем продолжать внимательно отслеживать цены и на другие сырьевые товары", - заявили лидеры G20.
динамикой цен на нефть
Также в итоговом коммюнике "двадцатка" обозначила необходимость принятия Евросоюзом ряда мер по преодолению долгового кризиса в регионе. Так, лидеры G20 призвали ЕС разорвать порочный круг, когда проблемы финансирования бюджетов перекладываются на банковский сектор, а затем сами страны вынуждены спасать банки, отмечают аналитики. "Мы надеемся на плодотворное партнерство между еврозоной и будущим правительством Греции для обеспечения неизменности курса на реформы и устойчивость еврозоны", - говорится в заявлении "двадцатки". "Между тем, вопрос о том, будут ли пересмотрены условия предоставления финансовой помощи Греции на 130 млрд евро, еще не решен. США высказались за пересмотр этой программы, ФРГ - против послаблений Греции. ЕК вчера заявил, что не планирует пересматривать условия соглашения с Грецией по вопросу предоставления стране финансовой помощи", - отмечает Ангелика Генкель, старший аналитик "Альфа-Банка". "Группа двадцати" также приветствовала план Испании по рекапитализации банковской системы страны и заявленную Еврогруппой поддержку полномочий Испании на проведение финансовой реструктуризации. В целом, в декларации говорится о поддержке мер еврозоны, направленных на завершение формирования экономического и валютного союза.
долгового кризиса
Президент РФ Владимир Путин в ходе итоговой пресс-конференции заявил, что темы, обозначенные в Лос-Кабосе, безусловно, получат развитие и в ходе предстоящего российского председательства в "двадцатке". Следующий саммит G20 пройдет в Санкт-Петербурге осенью 2013 года. По словам Путина, Россия в целом намерена сохранить преемственность в работе форума, сконцентрироваться на обсуждении тех проблем, для решения которых и была создана "двадцатка". "Говорю о реформировании международной валютно-финансовой системы, об укреплении международных финансовых институтов и, конечно же, о продолжении преобразований в сфере регулирования финансовых рынков, - уточнил он. - Также продолжим дискуссию и по таким традиционным нефинансовым темам, как энергетика и климат, мировая торговля и содействие развитию". Повестка саммта-2013 будет формироваться исходя их сценариев развития мировой экономики, положения дел в международных финансах. "Но уже сегодня могу сказать, что мы обязательно проведем инвентаризацию всех обязательств, данных "двадцаткой" ранее", - сообщил президент России.
Следующий саммит G20


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
