<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/pri-strelbe-v-vashingtone-pogibli-13-chelovek-v-rossii-8-5-mln-chelovek-upotreblyayut-narkotiki-uchenye-protestuyut-protiv-reformy-ran-20130917-110320/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[При стрельбе в Вашингтоне погибли 13 человек, в России 8,5 млн человек употребляют наркотики, ученые протестуют против реформы РАН]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

12 человек погибли вчера от рук стрелка в США в военно-морском командном центре в Вашингтоне (Naval Yard), все они гражданские лица. Еще восемь человек пострадали. Был убит и человек, устроивший стрельбу, - Аарон Алексис. По данным BBC, раньше он служил в ВМС США, а в последнее время работал в IT-компании. У него был пропуск для входа на военно-морскую базу. По данным правоохранительных органов, он действовал в одиночку, мотивы его неясны, а версия о теракте не рассматривается.
12 человек погибли вчера от рук стрелка в США в военно-морском командном центре в Вашингтоне
Президент США Барак Обама объявил траур по погибшим при стрельбе в Вашингтоне, он распорядился приспустить государственные флаги до пятницы, чтобы почтить память жертв стрельбы.

40 человек погибли из-за тропического шторма, обрушившегося на Мексику.

Около 6% населения России принимают наркотики. Об этом сообщается в документах правительства РФ. "Общее число лиц, потребляющих наркотические средства и психотропные вещества в немедицинских целях, в Российской Федерации оценивается в 8,5 млн человек", - говорится в постановлении Кабмина "О создании системы господдержки негосударственных реабилитационных центров для лиц, потребляющих наркотические средства и психотропные вещества в немедицинских целях". В документе отмечается, что в России из 110 тыс. осуждённых за наркопреступления всего лишь 25 тыс. проходят курс реабилитации. А отсутствие действенной системы реабилитации и ресоциализации наркопотребителей приводит к тому, что после лечения на реабилитацию направляется не более 5% больных. Правительство РФ считает необходимым создать систему государственной поддержки социально ориентированных некоммерческих организаций, осуществляющих профилактику немедицинского потребления наркотических средств и психотропных веществ, комплексную реабилитацию и ресоциализацию таких людей.
Около 6% населения России принимают наркотики.

В Москве у Госдумы сегодня утром проходит несанкционированный митинг против реформы Российской академии наук

Накануне 400 российских ученых также выступили с открытым письмом в адрес высшего руководства страны. В обращении отмечается, что законопроект о реформировании Академии наук "уже встречен категорическим неприятием со стороны российского научного сообщества, выразившимся, в частности, в публичном отказе тридцати академиков и сорока трех членов-корреспондентов "старой" РАН войти в новую "РАН". Ученые призвали принять меры в отношении депутатов Госдумы РФ, которых уличили в недобросовестной защите своих кандидатских и докторских диссертаций. В письме приводится список 25 депутатов. Ученые считают неприемлемым, чтобы "судьбу РАН (единственного в России светского учреждения, существующего дольше, чем нынешний государственно-общественный строй), решали, в том числе, и те депутаты нынешнего созыва Государственной Думы, которые заподозрены в фальсификации своих диссертационных работ".


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
Мрак 777
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
