<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-i-poroshenko-obsudili-situaciyu-na-ukraine-i-gazovyiy-vopros-20140827-093811/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин и Порошенко обсудили ситуацию на Украине и газовый вопрос]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Вчера поздно вечером в рамках рабочего визита в Белоруссию состоялась двусторонняя встреча президента России Владимира Путина и главы Украины Петра Порошенко. По её итогам российский лидер ответил на вопросы журналистов. По его словам, в ходе переговоров стороны обсудили весь комплекс российско-украинских отношений, в частности, вопросы экономического взаимодействия.
двусторонняя встреча президента России Владимира Путина и главы Украины Петра Порошенко
Также лидеры двух стран обсудили и ту ситуацию, которая сложилась на Украине. "Безусловно, эту тему мы не могли обойти. Говорили о необходимости скорейшего прекращения кровопролития, о необходимости перехода к политическому урегулированию тех проблем, всего комплекса проблем, с которыми Украина столкнулась на юго-востоке страны", - отметил Путин.
Говорили о необходимости скорейшего прекращения кровопролития
Глава РФ подчеркнул, что была достигнута договоренность о том, что контактная группа по Украине должна как можно быстрее возобновить свою работу. "Россия, со своей стороны, будет делать все для этого мирного процесса, если он начнется, а на наш взгляд, этот процесс нужно начать как можно быстрее", - сказал Владимир Путин.
контактная группа по Украине должна как можно быстрее возобновить свою работу
Президент РФ отметил, что в ходе встречи не обсуждались условия прекращения огня на Украине. "Мы предметно не говорили на этот счет. Откровенно говоря, мы не можем говорить о каких-то условиях прекращения огня, о возможных договоренностях между Киевом, Донецком и Луганском. Это не наше дело, это внутреннее дело самой Украины. Мы можем только способствовать тому, чтобы создать обстановку доверия в ходе этого возможного и, на мой взгляд, крайне необходимого переговорного процесса", - сказал Путин. Главы России и Украины договорились взаимодействовать по вопросам доставки гуманитарной помощи в зону конфликта. "Сейчас не буду забегать вперед, но, в общем, определенные договоренности здесь у нас тоже есть. Посмотрим, как это сделать", - отметил глава РФ. Как отметил по итогам переговоров президент Украины, в ходе встречи также обсуждался вопрос закрытия украинско-российских границ "для предотвращения перемещения техники, наемников и боеприпасов".
в ходе встречи не обсуждались условия прекращения огня на Украине
Владимир Путин также прокомментировал задержание российских десантников на территории Украины. "Вы знаете, что на нашей стороне оказывались и украинские военнослужащие, и не в количестве 5-10 и сколько там человек, а десятками, в последний раз вышло 450 человек. Я еще не получал доклада от Министерства обороны, Генерального штаба. Но первое, что я слышал, – они патрулировали границу, могли оказаться на украинской территории. Они же заходили к нам, украинские военнослужащие, на бронетехнике заходили, проблем никогда не возникало. Надеюсь, что и в данном случае тоже с украинской стороны проблем никаких не будет", - сказал он.
задержание российских десантников на территории Украины
Кроме того, Путин и Порошенко обсудили и газовый вопрос. Газовый вопрос находится в тупике, подчеркнул президент РФ. "Секрет небольшой. "Газпром" взял, проплатил аванс за транзит нашего газа в Европу. НАК ("Нафтогаз") Украины взял и этот аванс вернул. Практически оказался подвешенным транзит нашего газа европейским потребителям. Что дальше-то с этим будет? Это вопрос, ждущий своего кропотливого исследователя в лице наших партнеров европейских и украинских. Мы исполняем полностью все условия контракта. Сейчас принять какие-то предложения даже по льготированию – мы даже не можем этого сделать, с учетом того, что Украина обратилась в Арбитражный суд. Любые наши действия по льготированию могут быть использованы в суде. Нас лишили этой возможности, даже если бы мы этого захотели, хотя мы и так пошли на встречу и скинули сто долларов", - прокомментировал Путин. "Мы считаем, что нужно возобновить наш диалог по вопросам энергетики, в том числе по газовой проблематике. Откровенно говоря, это сложный вопрос, он находится в тупике, но говорить об этом все равно нужно. Договорились о том, что мы эти консультации возобновим", - прокомментировал президент России.
газовый вопрос
Путин вновь подчеркнул, что имплементация соглашения между Украиной и Евросоюзом об ассоциации несет для российской экономики значительные риски. Порошенко накануне сообщил, что соглашение об ассоциации с ЕС Украина ратифицирует в сентябре.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
