<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/blagosostoyanie-rossiyan-vyroslo-do-1-3-trln-v-2011-godu-po-chislu-sverxbogatyx-lyudeiy-strana-vyshla-na-4-mesto-v-mire-20120601-103554/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Благосостояние россиян выросло до $1,3 трлн в 2011 году, по числу сверхбогатых людей страна вышла на 4 место в мире]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Количество домохозяйств в России со сверхвысоким уровнем достатка (ultra-high-net-worth (UHNW), собственный капитал больше $100 млн), выросло в 2011 году с 607 до 686, говорится в 12 ежегодном исследовании компании Boston Consulting Group "Global Wealth 2012". В общемировом рейтинге РФ по этому показателю заняла 4 позицию. На первых трех расположились США с 2 928 таких богатых домохозяйств, Великобритания – 1 125 домохозяйств, Германия – 807. При этом в США показатель немного снизился, а в Великобритании и Германии остался на уровне прошлого года.
Частное благосостояние жителей всего мира (сумма собственных активов физических лиц под управлением) выросло на 1,9% в 2011 году, в общей сложности составив $122,8 трлн против $121,8 трлн в 2010 году. Как отмечается в отчете, это значительно более слабый рост, нежели в 2009-2010 годах (9,6% и 6,8% соответственно). При этом рост обеспечивается за счет быстро развивающихся экономик, а не развитых стран "старого мира". Всего в мире агентство в 2011 году насчитало 12,6 млн домохозяйств-миллионеров ( рост на 175 тысяч по сравнению с 2010 годом, на 0,9%). Больше всего их в Штатах, Японии и Китае (5,1 млн, 1,6 млн и 1,4 млн домохозяйств соответственно). Больше всего миллионеров от общего числа населения - в Сингапуре (17% от численности жителей), Катаре (14,3%), Кувейте (11,8%), Швейцарии (9,5%), Гонконге (8,8%).
В течение следующих лет эксперты ожидают подъема частного благосостояния жителей планеты на 4-5% ежегодно, более чем до $150 трлн к концу 2016 года. Драйвером роста мирового богатства по-прежнему будут развивающиеся экономики. В исследовании учитывались экономики 63 стран (98% т мирового ВВП).
Общее благосостояние жителей России в 2011 году оценивается в $1,3 трлн (рост на 21,4% по сравнению с прошлым годом). При этом к 2012 году ожидается подъем до $2 трлн.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
Arty482
германик
германик
zabrodin
OV123
СамыйБогатыйВМире
Максим 86
Vоротила
Vоротила
Vоротила
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
