<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rosneft-ustanovila-cenovoiy-rekord-i-povela-ves-rynok-za-soboiy-20161208-195056/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Роснефть" установила ценовой рекорд и повела весь рынок за собой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на российском рынке акций преобладали покупки. До открытия торгов стали известны некоторые детали приватизации "Роснефти": госпакет за 10,5 млрд евро купили швейцарская Glencore и Катарский суверенный фонд, еще один участник – итальянский банк Intesa. "Наиболее значимой деталью состоявшегося раунда приватизации стал тот факт, что в качестве покупателей выступили иностранные инвесторы, в то время, как ранее на рынке всерьез обсуждался вариант выкупа нефтяной компанией собственных акций у государства", - комментирует сделку Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". На открытии торгов бумаги нефтекомпании взлетели сразу на 6%. Рост спроса на акции "Роснефти" отразился на динамике рублевого индикатора. Стоит отметить, что доля "Роснефти" в базе расчета индекса ММВБ весома – она составляет 4,07%.
В итоге к закрытию индекс ММВБ вырос на 2,15% и составил рекордные 2207.02 пункта, а индекс РТС поднялся на 2,87% - до отметки 1097.39 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли относительно вчерашнего дня – до 56,85 млрд рублей. "Российский рынок вновь обновляет свои максимумы и подбирается к цифре 2200 пунктов по ММВБ, которую может преодолеть ещё на текущей неделе. С другой стороны, в бумаги заложено уже столько позитивных ожиданий, что любой негатив может привести к панике", - полагает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
По итогам дня лидерами повышения стали акции ТГК-1 (+15%), ОГК-2 (+8,2%), "Сбербанка" (ао +5,65%, ап +4,7%), "Россетей" (+5,24%), "МРСК Центра" (+4,96%).
Бумаги "Роснефти" по итогам дня выросли на 5,5% - до рекордных 375,85 рублей. "После взлета котировок "Роснефти" может наступить коррекционное снижение. Дело в том, что самые оптимистичные ожидания прихода новых инвесторов на российский рынок акций уже заложены в текущие котировки", - предостерегает Евгения Абрамович, руководитель управления анализа валютных рисков Dukascopy Bank.
Акции "Газпрома" (+0,72%) выросли на новостях о подписании соглашения с Allseas о начале строительства "Турецкого потока".
Бумаги автопроизводителей ("АВТОВАЗ" +0,62%, "КАМАЗ" +9,3%, "СОЛЛЕРС" +3,68%, "ГАЗ" +2,26%) поддержал отчет АЕБ о росте продаж коммерческих и легковых автомобилей в ноябре. Рост случился впервые с декабря 2014 года.
Аутсайдерами торгов стали бумаги НЛМК (-1,67%), "Мечел" (-1,45%), РДР "РУСАЛа" (-1,4%), "М.видео" (-1,1%), "НОВАТЭКа" (-0,65%).
На торгах в Европе наблюдалась смешанная динамика. Ключевым событием для мировых площадок сегодня стало заседание ЕЦБ. И если решение сохранить ключевую ставку на уровне 0,0% а депозитную – минус 0,4% мало кого удивило, то комментарии главы Европейского Центробанка Марио Драги еще предстоит осмыслить. "ЕЦБ также сохранил объем выкупа активов в рамках программы количественного смягчения на уровне 80 миллиардов евро ежемесячно. Выкуп продлится до марта 2017 года. При этом решено, что с апреля 2017 года выкуп активов будет происходить на уровне 60 миллиардов евро до декабря 2017 года, однако срок действия программы может быть продлен при необходимости. Для долговых рынков эта новость оказалась неприятной. С другой стороны, те условия, о которых объявил ЦБ, не критичны. Регулятор сделал много оговорок, что в случае ухудшения ситуации, он может вновь расширить пакет выкупа активов или пролонгировать его", - считает Наталия Шилова, заместитель директора центра макропрогнозирования "БИНБАНКа". К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,42%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,87%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 1,8%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,13536, "Газпром" (Анг) - 4,85983, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 52,75897, "Норильский никель" (Анг) - 17,98306, "Роснефть" (Анг) - 5,93601, "Ростелеком" (Анг) - 8,34142, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 4,90983, "Сбербанк" (Анг) - 11,00187. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,91396, "ВымпелКом" (США) - 3,72397, "Мечел Сталь" (США) - 5,26089.
Рынок акций США открылся разнонаправленно. Трейдеры оценивают итоги последнего в этом году заседания ЕЦБ, а также данные по рынку труда США, которые ФРС использует как один из ориентиров при определении монетарной политики. Количество первичных обращений за пособиями по безработице сократилось до 258 тыс., как и ожидалось. Это довольно низкий уровень, подтверждающий высокую активность на рынке труда. Шансы на повышение ставки ФРС 14 декабря высоки как никогда. На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавил 0,07%, Nasdaq в плюсе на 0,42%, индекс S&P 500 снизился на 0,03%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,23% - до 2 236,50 пунктов. Акции Microsoft (-0,51%) и Qualcomm (+0,59%) изменяются на новостях о планах сотрудничества компаний. Котировки Sears Holdings выросли на 5%, проигнорировав уменьшение квартальной выручки на 14,3% г/г.
Нефть торгуется в "зеленой зоне" после коррекционного снижения накануне. С конца ноября, когда участники ОПЕК договорились сократить добычу на 1,2 млн баррелей в сутки, фьючерсы заметно подорожали. Дальнейшая динамика цен на нефть будет зависеть от фактического исполнения договоренностей картеля. К 19:40 мск за февральский контракт нефти марки Brent дают $53.37, Light - $50.17. "Рынок невнятно отреагировал на данные среды по запасам нефти в США, которые ожидаемо показали сокращение запасов (третью неделю подряд). Интересно, что, несмотря на высокие цены на нефть, производство нефти в США за неделю упало всего до 8,697 млн барр. По-прежнему считаем, что судьба нефти и рубля дальше будет определяться тем, куда, наконец, двинется доллар", - комментирует Алексей Михеев, аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,06% и составляет 109 430 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,1%, фьючерс на акции "Газпрома" опустился на 0,02%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,2%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции к доллару США и немного укрепил – к евро. Доллар подорожал на 0,27%, его стоимость теперь составляет 63,4025 рубля, евро подешевел на 1,17% - до 67,28 руб. Сегодня помимо нефтяных цен валютные игроки оценивали влияние приватизации "Роснефти" на курс рубля. "Пока рубль не реагирует на сделку. Это означает, что участники рынка верят в возможность конвертации полученной валюты с нейтральным воздействием на курс", - считают аналитики "Банка Санкт-Петербург". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,4%, до уровня 65,1474 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0613.
В пятницу, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются вблизи текущих уровней. Завтра до начала торгов в России будет опубликован блок информации по инфляции в Китае, затем инвесторы оценят данные по внешнеторговому балансу Германии и Великобритании, товарные запасы в оптовой торговле США, а под занавес торгов станет известно декабрьское значение индекса потребительского доверия университета Мичигана.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
