<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/pozhar-v-internate-v-novgorodskoiy-oblasti-unes-zhizni-37-chelovek-kommunisty-sobrali-2-mln-podpiseiy-za-otstavku-pravitelstva-baumgertner-ostaetsya-pod-strazheiy-20130913-212217/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пожар в интернате в Новгородской области унес жизни 37 человек, коммунисты собрали 2 млн подписей за отставку правительства, Баумгертнер остается под стражей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Пожар в здании психоневрологического интерната в Новгородской обрасти унес жизни 37 человек, трое получили травмы. В Новгородской области будет объявлен траур по погибшим. Возгорание в больнице в деревне Лука произошло в ночь на пятницу, а потушить пожар удалось лишь к середине дня. Всего в интернате находилось 59 человек. Уголовное дело возбуждено по статьям "Причинение смерти по неосторожности" и "Халатность". По некоторой информации, это был поджог, совершенный одним из пациентов. Обнаружены тела 33 погибших. На месте продолжается разбор завалов.
Пожар в здании психоневрологического интерната в Новгородской обрасти унес жизни 37 человек, трое получили травмы
Санитарка интерната "Оксочи" Юлия Ануфриева, пытавшаяся выводить пациентов из уже горящего здания и погибшая в результате пожара, будет представлена посмертно к государственной награде. Об этом, как передают СМИ, сообщил губернатор Новгородской области Сергей Митин. Президент Владимир Путин поручил губернатору принять все меры по оказанию помощи пострадавшим на пожаре и содействовать расследованию.
Это второй крупный пожар в этом году в РФ в больницах. В поселке Раменский Московской области 26 апреля в результате пожара в психиатрической больнице погибли 38 человек.

Коммунисты собрали 2 млн подписей за отставку правительства Дмитрия Медведева

Лидер партии Геннадий Зюганов заявил: "Необходимо сформировать на основе наиболее подготовленных граждан страны сильное дееспособное правительство и предложить качественно новую программу. Пока правительство Медведева предлагает прямо противоположное. Оно добивает остатки высшего и среднего образования, которое ему досталось от советской эпохи".
Припомнил Зюганов и закон о реформировании РАН, после которого летом призывы КПРФ к отставке правительства активизировались: "Оно (правительство) втащило закон о ликвидации науки, без которой у нас вообще не будет точек роста и возможности для успешного развития". При этом в СМИ появилась пока неподтвержденная информация о том, что законопроект о реформе РАН будет возвращен в ГД на пересмотр во втором чтении. "Он (новый законопроект – прим. ред.) не будет хорошим, но будет чуть-чуть лучше. Надеюсь, что это позволит нам взять передышку, чтобы привлечь к действительным проблемам академии, а не мнимым, которые были изложены в предыдущем законопроекте", - прокомментировал в эфире ФИНАМ FM Алексей Яблоков, профессор, доктор биологических наук, член-корреспондент РАН.
Владимир Путин не будет встречаться с несистемными оппозиционерами в рамках клуба "Валдай". Об этом сообщил пресс-секретарь президента. Ранее стало известно, что к участию в ежегодных встречах клуба "Валдай" были приглашены новый мэр Екатеринбурга Евгений Ройзман, депутат Госдумы от "Справедливой России" Илья Пономарёв, сопредседатель партии "РПР-ПАРНАС" Владимир Рыжков, бывший кандидат в губернаторы Подмосковья и экс-депутат ГД Геннадий Гудков, а также телеведущая Ксения Собчак, которая является членом Координационного совета оппозиции. По словам Дмитрия Пескова, они будут принимать участие в дискуссиях, на которые не планируется визит Путина.
Владимир Путин не будет встречаться с несистемными оппозиционерами в рамках клуба "Валдай".

Навального

Адвокаты же обвиняемого сегодня сообщили, что передали в Ленинский суд Кирова замечания к приговору. После рассмотрения этих документов будет подана и апелляция. Напомним, 18 июля суд постановил назначить наказание Алексею Навальному в виде лишения свободы на 5 лет с отбыванием в колонии общего режима, а также штраф в 500 тыс рублей. Петру Офицерову суд назначил 4 года лишения свободы в колонии общего режима и штраф. Оба были признаны виновными в организации и хищении имущества у кировского областного КОГУП "Кировлес" в особо крупном размере (16 млн рублей) и оба арестованы в зале суда. На следующий день мера пресечения была обжалована, Навального и Офицерова отпустили под подписку о невыезде, и первый смог продолжить избирательную кампанию в Москве. Он набрал чуть более 27% голосов, однако признавать результаты не собирается - вчера был подан иск в Мосгорсуд с оспариванием итогов выборов в целом, а также в районные суды столицы поступило 447 исков с жалобами на различные нарушения в ходе выборов.
передали в Ленинский суд Кирова замечания к приговору
Между тем, Сергей Собянин, который вчера вступил в должность градоначальника, сегодня отправил правительство Москвы в отставку и сообщил, что новый состав исполнительного органа будет известен 17 сентября.
Сергей Собянин

Глава "Уралкалия" Владислав Баумгертнер оставлен под стражей

Такое же обвинение в начале сентября было выдвинуто против основного владельца компании - члена Совфеда и инвестора Сулеймана Керимова. СМИ сообщают, что Керимов продает свою долю в "Уралкалии". В качестве претендентов на покупку назывались Аркадий Ротенберг, Владимир Евтушенков, Михаил Гуцериев, Владимир Потанин, Филарет Гальчев. Но по последней информации, пакет Керимова продается бывшему банкиру Владимиру Когану. По заявлению руководителя московской коллегии адвокатов "Александр Добровинский и партнёры", адвоката Александра Добровинского, сделка с Коганом будет закрыта течении ближайших двух-трех недель. "Г-н Баумгартнер будет отпущен из СИЗО в течении этого же периода. Он же останется в дальнейшем на своем прежнем посту. До 20% (?) от суммы сделки было уже проплачено. Белорусская сторона полностью удовлетворена поворотом событий", - написал адвокат в своем аккаунте в сети Facebook.
пакет Керимова продается бывшему банкиру Владимиру Когану


Леонид Поляков, заведующий кафедрой общей политологии Высшей школы экономики:
об инициативе КПРФ по отставке правительства
Это обычный прессинг со стороны коммунистов, их обычная и правильная тактика, но сам факт двух миллионов подписей граждан в политическом смысле с точки зрения процедур ничего не значит. Требование отставки правительства – это сигнал своему электорату, что коммунисты по-прежнему борются за социальные права различных слоев трудящихся, включая академиков РАН. А с другой стороны - это форма партийной борьбы. Если правительство партийное, «единороссы» за него отвечают, то, соответственно, требование отставки косвенно намекает, что партия «Единая Россия» виновата во всем.
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
