<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/final-privatizacii-rosnefti-ponravilsya-rynku-20161208-140241/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Финал приватизации "Роснефти" понравился рынку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок стартовал сегодня ростом на фоне внезапно завершившейся приватизации "Роснефти". Участникам торгов еще предстоит оценить сделку и подводные камни в достигнутых договоренностях. Бумаги компании обновили исторический максимум, подскочив утром более чем на 6% и достигнув на Московской бирже 380 рублей. Восходящий тренд на отечественных площадках продолжается. ММВБ находится на отметке 2178,03 пункта и прибавляет при этом 0,7%. Долларовый индекс РТС растет на 1,5% и находится на уровне 1082, 86 пункта.
Швейцарская трейдинговая компания Glencore консорциумом с Qatar Investment Authority (QIA) приобрели 19,5% акций "Роснефти" за 10,2 млрд евро. Еще 300 млн евро Glencore заплатит принадлежащими ей акциями. Таким образом, всего объем сделки составит 10,5 млрд евро. Оценка стоимости одной акции для сделки - около 346 руб. "Примерно столько правительство РФ и планировало получить за "Роснефть", это даже немного дешевле цены закрытия торгов акциями "Роснефти" в среду. Продажа пакета акций зарубежным компаниям меняет восприятие российских активов. "Возможно, планы на приватизацию в 2017 году вновь будут реанимированы", - предполагает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". При этом сделка еще не закрыта, однако несомненным плюсом будет являться тот факт, что в экономику придут новые внешние деньги, а не ожидаемый рынком самовыкуп госпакета госкомпанией у государства за счет денег, занятых у госбанков. И это самый позитивный момент, считает Алексей Калачев, эксперт-аналитик ГК "ФИНАМ". Сделка может стать прорывом инвестиционной блокады при реализации госактивов, предпринимаемых в том числе для наполнения бюджета, заключает эксперт.
Еще одна положительная новость для нефтегазового сектора: "Газпром" и Allseas подписали контракт на строительство первой нитки "Турецкого потока". Allseas приступит к укладке первой нитки во втором полугодии 2017 года. Бумаги российской компании прибавляют 0,7%.
Но главными фаворитами продолжают оставаться энергетики: ОГК-2 (+5,2%), МРСК "Центра" (+4,7%), ТГК-1 (+9%), "ФСК ЕЭС" (+1,9%), "РусГидро" (+1,7%), "Россети" (+4,7%), "Мосэнерго" (+2%).
Polymetal растет на 1,6% на фоне новости о том, что компания выплатит спецдивиденды за 2016 год в размере $0,15 на акцию. ММК прибавляет 2,6%. При этом акции "Мечела" падают на 1,3%, "РДР "РУСАЛа" - на 1,2%.
Финансовый сегмент пользуется спросом сегодня: покупают бумаги "Сбербанка" (+1,6%), "Мосбиржи" (+0,4%), ВТБ (+0,2%).
Значимое влияние на ход торгов сегодня окажет решение по ставкам ЕЦБ (15:45 мск). При этом участникам рынка стоит обратить внимание на дальнейшую пресс-конференцию главы ЕЦБ Марио Драги и его комментарии относительно дальнейших действий регулятора по поводу продления программы количественного смягчения после марта 2017 года, а также возможного сокращения объема покупок активов. Предполагается, что регулятор продлит срок действия программы выкупа активов на шесть месяцев, сохранив ее объем в 80 млрд евро в месяц. Фондовые рынки Старого Света замерли на нулевых значениях. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в плюсе на 0,03%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX растет на 0,3%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 0,13%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ - 0.00105, "Газпром" – 2,43, "ЛУКОЙЛ" - 52.056, "Норильский никель" – 178.735, "Роснефть" – 5,87, "Сургутнефтегаз" – 0.481, "Сбербанк" – 2.635.
Цены на нефть незначительно снижаются от достигнутых максимумов на фоне сообщений о рекордной добыче нефти ОПЕК. Кроме того, запасы нефти в Кушинге, где располагается поставочный хаб для фьючерсных контрактов на WTI, выросли на 3,8 млн баррелей. Это самый большой недельный рост с 2009 года. К моменту февральский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $53,4 за баррель, за "бочку" Light дают $50,2. СМИ сообщают о том, что главы нефтяных компаний провели встречу с министром энергетики России Александром Новаком по вопросу сокращению добычи нефти и высказали поддержку Минэнерго в работе с ОПЕК. Глава "ЛУКОЙЛа" Вагит Алекперов сообщил, что рекомендаций по квотам на сокращение не было. Официальный представитель министерства заявил, что все нефтяные компании поддержали предложение Минэнерго по ограничению добычи, а более подробная информация об итогах встречи будет озвучена в Вене 10 декабря.
Рубль не сильно отреагировал на приватизацию "Роснефти". По мнению Андрея Люшина, заместителя председателя правления "Локо-Банка", с одной стороны, власти будут сдерживать укрепление, о чем ранее попросил Владимир Путин, с другой, сама схема конвертации будет постепенной, чтобы не увеличивать волатильность. Доллар на торгах Московской биржи слегка растет к отметке 63,40 рубля, евро стоит 68,41 рубля.
Во второй половине дня ожидается снижение российских индексов, поскольку после взлета котировок "Роснефти" может наступить коррекционное снижение. "Дело в том, что самые оптимистичные ожидания прихода новых инвесторов на российский рынок акций уже заложены в текущие котировки", - заключает Евгения Абрамович, руководитель управления анализа валютных рисков Dukascopy Bank SA.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
