<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/oesr-ozhidaet-v-2012-godu-snizheniya-ekonomiki-evrozony-iz-za-krizisa-na-0-1-rost-vvp-rf-sostavit-4-5-20120522-132014/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОЭСР ожидает в 2012 году снижения экономики еврозоны из-за кризиса на 0,1%, рост ВВП РФ составит 4,5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Мировая экономика постепенно набирает обороты, но восстановление является хрупким, крайне неравномерным в разных регионах и может быть сорвано из-за кризиса в еврозоне, говорится в новом обзоре "Организации экономического сотрудничества и развития" (ОЭСР). При медленном росте экономик, высоком уровне безработицы и ограниченных возможностей для маневра в отношении макроэкономической политики, структурные реформы являются краткосрочными средствами для стимулирования роста и повышения доверия в еврозоне, отмечает Анхель Гурриа, генеральный секретарь ОЭСР.
ОЭСР предупреждает, что бездействие в Европе может привести серьезными последствиями для всей мировой экономики. Чтобы избежать негативных сценариев, необходимо принятие мер как на национальном, так и на наднациональном уровне. Бюджетная консолидация должна идти рука об руку со структурными мерами, говорится в пресс-релизе агентства. При этом реформы должны быть направлены конкретно на поддержку занятости, сокращение неравенства и защиту наименее защищенных слоев населения.
Рост ВВП стран ОЭСР (34 развитых государства), по ожиданиям организации, замедлится по сравнению с 1,8% в 2011 году до 1,6% в 2012 году. В 2013 году ожидается восстановление подъема ВВП до 2,2% в 2013 году.
ВВП 17 стран еврозоны сократится на 0,1% в 2012 году вместо ожидаемых ранее 0,2% роста. В 2013 году ВВП еврозоны сможет вырасти на 0,9%. При этом в Испании ожидается падение ВВП в 2012 году на 1,6%, в следующем – на 0,8%. В Греции ВВП в текущем году опустится на 5,3%, в следующем – на 1,3%. Снижена оценка возможного роста Китая – до 8,2% в 2012 году. В 2013 году китайская экономика, как ожидается, вырастет на 9,3%. Прогноз по США улучшен - ОЭСР ожидает рост ВВП Штатов в текущем году на 2,4%, в 2013-ом – на 2,6%. В Японии по итогам года ожидается рост экономики на 2%, в следующем – на 1,5%.
Российская экономика вырастет на 4,5% в 2012 году, однако в следующем году рост замедлится до 4,1%, свидетельствуют данные отчета ОЭСР. В 2011 году экономика страны выросла на 4,3%. Инфляция в РФ в текущем году составит 4,6% против 8,4% в 2011 году. В 2013 году рост потребительских цен ожидается на уровне 5,8%. Профицит российского бюджета в текущем году будет на уровне 1% ВВП, в 2013-ом – на уровне 0,7% ВВП. При этом, отмечают эксперты ОЭСР, ненефтяной дефицит будет оставаться широким. ОЭСР отмечает, что правительство РФ должно использовать высокие цены на нефть для ускорения консолидации бюджета, а также должно восстановить бюджетные правила, действие которых было приостановлено в 2008-2009 годах в рамках борьбы с последствиями глобального кризиса. "Формирование нового правительства является благоприятным моментом для начала реализации амбициозной программы рыночных структурных реформ, которые необходимы для улучшения бизнес-среды в стране", - говорится в комментарии ОЭСР.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Vоротила
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
