<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/peregovory-v-minske-zavershilis-poroshenko-prizval-podderzhat-ego-plan-uregulirovaniya-situacii-na-ukraine-dostignuto-soglashenie-o-dolgosrochnom-peremirii-v-sektore-gaza-20140826-211648/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Переговоры в Минске завершились, Порошенко призвал поддержать его план урегулирования ситуации на Украине, достигнуто соглашение о долгосрочном перемирии в секторе Газа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Минске завершились переговоры лидеров стран Таможенного союза, представителей ЕС и президента Украины, продолжавшиеся около четырех часов. Все участники встречи высказали за мирное урегулирование ситуации на Украине. Президент России Владимир Путин вновь подчеркнул, что сложившуюся на Украине ситуацию нельзя разрешить путём дальнейшей эскалации силового сценария без учёта насущных интересов юго-восточных регионов страны и без мирного диалога с их представителями. Ожидавшаяся двусторонняя встреча президентов России и Украины пока так и не состоялась, но как заявил Петр Порошенко, "всё ещё впереди", пока работа идет в многостороннем формате, передают СМИ.
В Минске завершились переговоры лидеров стран Таможенного союза, представителей ЕС и президента Украины
В ходе встречи президент Украины призвал всех присутствующих на встрече Украина-ЕС - "Евразийская тройка" поддержать его мирный план урегулирования ситуации в Луганской и Донецкой областях. Порошенко заявил, что готов обсуждать различные варианты, которые обеспечат стратегию мирного будущего для Украины и для всей Европы. Первоочередным условием стабилизации ситуации на Востоке Украины, по его словам, является установление эффективного контроля на российско-украинской границе. Он отметил, что такой контроль возможен только при условии привлечения миссии ОБСЕ к мониторингу и верификации границы.
президент Украины призвал
поддержать его мирный план урегулирования ситуации в Луганской и Донецкой областях
Глава Украины также призвал безотлагательно освободить всех заложников, в том числе, тех граждан Украины, которые находятся за пределами ее территории. "Эти шаги откроют путь к мирному урегулированию и началу восстановления Донбасса", - убежден Порошенко. По его словам, украинские власти рассматривают варианты восстановления региона и его развития после урегулирования ситуации и достижения мира. Международное сообщество также поддерживает эти намерения и усилия, подчеркнул он. Также Петр Порошенко отметил, что реализация этих инициатив станет возможной только после осуществления решительных шагов по деэскалации конфликта на Донбассе.
Согласно последним данным Управления ООН по координации гуманитарных вопросов, количество жертв и пострадавших от вооруженного противостояния на востоке Украины неуклонно увеличивается. По состоянию на 19 августа речь идет о 2249 погибших (не менее 23 детей) и 6033 раненных (около 38 детей). Об этом говорится в сообщении МИД РФ. Количество украинских беженцев в России до 207 тыс. человек (неделю назад – 188 тыс. человек).
количество жертв и пострадавших от вооруженного противостояния на востоке Украины неуклонно увеличивается
Сегодня Петр Порошенко также сообщил, что Украина в сентябре ратифицирует соглашение об ассоциации с ЕС и сразу направит в Брюссель соответствующие ратификационные грамоты. Об этом он заявил в ходе встречи с Верховным комиссаром ЕС Кэтрин Эштон. Он выразил уверенность в том, что назначение парламентских выборов не станет препятствием для ратификации соглашения об ассоциации и отметил, что текст документа останется неизменным, а его принятие будет способствовать внедрению настоящих реформ в Украине. "Наша интеграция в ЕС - это наш цивилизационный выбор, который никоим образом не направлен ни против кого. Наоборот, Соглашение положительно повлияет на отношения со всеми нашими соседями, в первую очередь, в экономической сфере. Мы заинтересованы в том, чтобы наши международные партнеры восприняли наше решение", - отметил Петр Порошенко.
Украина в сентябре ратифицирует соглашение об ассоциации с ЕС
Тем временем, стало известно, что палестинские власти и представители движения ХАМАС объявили о достижении нового соглашения с Израилем о долгосрочном перемирии в секторе Газа. По сообщениям СМИ, согласно договоренности, должно вступить в силу в 20.00 мск. По данным палестинских источников, соглашение предусматривает прекращение боевых действий с обеих сторон, а также ослабление блокады сектора Газа со стороны Израиля, благодаря чему жители Газы смогут получить гуманитарную помощь и строительные материалы, передает BBC. Подтверждения этой информации с израильской стороны пока нет.
палестинские власти и представители движения ХАМАС объявили о достижении нового соглашения с Израилем о долгосрочном перемирии в секторе Газа


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
