<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/mir-vspominaet-zhertv-teraktov-11-sentyabrya-v-ssha-pravitelstvo-rf-utverdilo-novuyu-pensionnuyu-formulu-navalnyiy-osporit-itogi-vyborov-20130911-211744/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мир вспоминает жертв терактов 11 сентября в США, правительство РФ утвердило новую пенсионную формулу, Навальный оспорит итоги выборов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в США и мире вспоминают жертв терактов 11 сентября 2001 года, которые унесли жизни почти трех тысяч человек. Президент США Барак Обама с супругой Мишель, а также вице-президентом Джо Байденом почтили память погибших в этих терактах. В Нью-Йорке на месте, где стояли башни-близнецы, а теперь находится мемориальный комплекс, прошли траурные церемонии. "Пока есть те, кто хочет нанести удар по нашим гражданам, мы будем бдительными и защитим нашу страну", - сказал в своей речи Обама.
Сегодня в США и мире вспоминают жертв терактов 11 сентября 2001 года, которые унесли жизни почти трех тысяч человек
12 лет назад произошла серия террористических атак, ответственность за которые официально лежит на организации "Аль-Каида". 19 террористов захватили четыре рейсовых пассажирских самолета, следовавших в Калифорнию из разных аэропортов. Два лайнера были направлены в башни Всемирного торгового центра - в итоге башни-близнецы обрушились. Еще до момента столкновения некоторые пассажиры смогли по телефонам сообщить о захвате. Часом позже третий самолет врезался в здание Пентагона недалеко от Вашингтона. Четвертый лайнер упал в поле близ города Шенксвилл в штате Пенсильвания. Предполагается, что команда этого рейса и пассажиры, узнав о других самолетах, пытались отобрать управление самолета у террористов. Скорее всего, террористы намеревались направить этот самолет в здание Капитолия. Жертвами стали 2977 человек (не включая террористов): 246 пассажиров и членов экипажей самолётов, 2606 человек - в Нью-Йорке в зданиях ВТЦ и на земле, 125 - в здании Пентагона. Погибли граждане США и ещё 91 государства, 24 человека остаются в списках пропавших без вести. Около 16 тыс. человек находились в башнях ВТЦ ниже зоны попадания самолётов, большая часть из них выжила, успев эвакуироваться перед разрушением зданий.

ООН считает, что в Сирии и сторона президента страны Башара Асада, и оппозиционные силы совершают преступления против человечества

Накануне президент США Барак Обама обратился к нации с заявлением, в котором объяснил, что Штаты уверены в применении химического оружия войсками Башара Асада и должны отреагировать на это, ограниченный удар - в интересах национальной безопасности США. При этом американский президент отметил, что он надеется на мирное решение сирийского кризиса и что ни один американский солдат не будет воевать в Сирии. Также сегодня стало известно, что Россия передала США план по реализации инициативы о сдаче сирийского химического оружия под международный контроль. Обама вчера говорил, что инициатива РФ "предоставляет возможность устранить угрозу химического оружия без применения силы, в особенности потому, что Россия является одним из важнейших союзников Асада".
Россия передала США план по реализации инициативы о сдаче сирийского химического оружия под международный контроль
Сегодня Госдума РФ приняла заявление в связи с обострением ситуации вокруг Сирии. Депутаты призвали конгресс США и парламенты государств мира не допустить агрессии против этой ближневосточной страны и "сосредоточиться на поисках путей мирного разрешения внутрисирийского конфликта". "Ракетно-бомбовая атака против Сирии может поставить под угрозу ядерную и химическую безопасность в регионе, приведет к новым смертям среди мирного населения, к дальнейшему разрушению системы жизнеобеспечения страны и в конечном счете к необратимой гуманитарной катастрофе", - говорится в документе, текст которого подготовил Комитет по международным делам. В ГД считают, что подлинное урегулирование внутрисирийского конфликта возможно лишь в рамках международной конференции в Женеве, "на которой официальный Дамаск и оппозиция смогут найти взаимоприемлемые решения ради мира и благополучия на сирийской земле".
Госдума РФ приняла заявление в связи с обострением ситуации вокруг Сирии
Штаб кандидата в московские мэры Алексея Навального подаст в Мосгорсуд иск с оспариванием результатов выборов в целом. Кроме того, в районные суды будет подано 951 заявление с жалобами на нарушения в ходе голосования в участковых избирательных комиссиях. В качестве нарушений Навальный указывает: подкуп избирателей продуктовыми наборами на сумму более 2 млрд рублей; незаконную агитация Сергея Собянина в СМИ: ТВ и, с другой стороны, ограничение доступа к СМИ другим кандидатам; незаконное использование должностного положения при рассылке адресных писем, городских бюллетеней про город (в своих письмах) и пр.; объявление социологических данных в отношении Собинина президентом РФ Владимиром Путиным тогда, когда это было запрещено; домашнее голосование, "которое сыграло важную, часто принципиальную роль на 951 УИКе, без них процент Собянина 49,47%". Также указывается на нарушения в применении открепительных удостоверений.
Штаб кандидата в московские мэры Алексея Навального подаст в Мосгорсуд иск с оспариванием результатов выборов в целом
Между тем, Мосгоризбирком, накануне признавший выборы состоявшимся в одном туре, сегодня зарегистрировал Сергея Собянина избранным мэром Москвы. На12 сентября планируется инаугурация градоначальник и концерт с салютом на Поклонной горе по этому поводу.

Правительство одобрило пенсионную формулу, не внося изменений в проект

По реформе предусмотрены стимулы для будущих пенсионеров по более позднему выходу на пенсию, более продолжительному периоду стажа и получению "белой" заработной платы, отметил Владимир Назаров, завлабораторией Института экономической политики им. Гайдара. "Соответственно, все эти стимулы вмонтированы в формулу, но работать они будут не с 1 января 2015 года. Для этого нужен определенный период, пока граждане поймут, что они могут увеличить размер пенсий, если выйдут на пенсию позже", - пояснил он в эфире в эфире ФИНАМ FM.


Алексей Филатов, вице-президент Ассоциации ветеранов группы антитеррора "Альфа", полковник ФСБ в отставке:
о терактах 11 сентября
Я считаю, что очень много изменилось за эти 12 лет. Во-первых, мировое сообщество начало более серьезно координировать свою работу в плане борьбы с терроризмом. В какой-то мере прекратились двойные стандарты мирового сообщества, в частности, Америки к нашей операции в Чечне. В самой России произошли страшные теракты, в 2002 году – «Норд-Ост» в Москве, в 2004 – Беслан. После этого и американское сообщество, в том числе, сделало серьезные выводы. Самый главный показатель – сильно изменился подход к борьбе с терроризмом. Об этом говорят, прежде всего, цифры. В Америке, если не считать Бостонского теракта, который все равно никак нельзя сравнивать с событиями 2001, 2002, 2004 годов, серьезных терактов не происходило. Это говорит о том, что власти и силовые структуры достаточно эффективно работают по предотвращению террористических проявлений.
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
