<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/moskva-otpravit-eshe-odin-gumanitarnyiy-gruz-na-ukrainu-zapad-ne-priznaet-vybory-v-abxazii-zavtra-budet-ob-yavlen-novyiy-sostav-pravitelstva-francii-20140825-205929/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Москва отправит еще один гуманитарный груз на Украину, Запад не признает выборы в Абхазии, завтра будет объявлен новый состав правительства Франции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Москва уведомила Киев об отправке нового гуманитарного груза. Глава МИД РФ Сергей Лавров заявил, ведомство направило официальную ноту в Министерство иностранных дел Украины, в которой информировали о намерении России подготовить очередной конвой с гуманитарным грузом (в подробным перечнем номенклатуры и количества груза, который планируется к отправке). "Мы выразили надежду на тесное сотрудничество с украинскими властями в согласовании всех необходимых формальностей. Рассчитываем, что время, которое на это потребуется, с учетом уже имеющегося опыта, будет не таким продолжительным, как это было в случае с первым конвоем. Ситуация в гуманитарном плане не улучшается, а усугубляется, поэтому промедление будет прямо нарушать обязательства всех государств по международному гуманитарному праву. Мы хотим в самые ближайшие дни договориться обо всех условиях доставки второго конвоя по тому же маршруту и в тех же параметрах, с участием украинских пограничников и таможенников. Убеждены, что это необходимо сделать на этой неделе", - заявил Лавров журналистам. При этом российские представители "Красного Креста" заявили о своей готовности сопровождать второй конвой с гуманитарной помощью на Украину. При этом Сергей Лавров подчеркнул, что в отправленных ранее на Украину грузовиках не было ничего, кроме гуманитарной помощи. "После того, как помощь была доставлена, все грузовики вернулись на территорию Российской Федерации пустыми", - сообщил глава МИД РФ.
Москва уведомила Киев об отправке нового гуманитарного груза
Лавров также заявил, что Москва готова к гармонизации отношений Украины с Таможенным союзом, зоной свободной торговли СНГ и ЕС. По словам главы внешнеполитического ведомства, главный вопрос на повестке дня встречи 26 августа в Минске – рассмотрение экономических связей между Таможенным союзом и Украиной, а также Евросоюзом и Украиной. "Мы – за поиск путей гармонизации отношений Украины в сфере экономики с Таможенным союзом, Зоной свободной торговли СНГ и Европейским союзом. Убеждены, что при наличии доброй воли, желания руководствоваться нормами ВТО и другими нормами международного права, вытекающими из подписанных и действующих соглашений, можно договариваться по всем этим вопросам", - заявил глава МИД РФ. При этом он подчеркнул, что Россия готова к участию в урегулировании на Украине в любом формате: "Как неоднократно подчеркивал президент В.В.Путин, мы готовы к любому формату, лишь бы был результат, лишь бы мы начали двигаться от военного противостояния на Украине, от гражданской войны к национальному диалогу".
Москва готова к гармонизации отношений Украины с Таможенным союзом, зоной свободной торговли СНГ и ЕС
Россия готова к участию в урегулировании на Украине в любом формате

В Луганске и на окраинах Донецка продолжаются бои

Западные страны осудили "парад пленных", который устроили ополченцы в Донецке. 24 августа, в День независимости Украины, ополченцы провели по улицам Донецка несколько десятков пленных украинских военных. Представитель Human Rights Watch заявил, что "парад" пленных солдат нарушает Женевскую конвенцию, которая требует гуманного обращения с пленными во время вооруженных конфликтов. Представители разных европейских стран осудили эти действия самопровозглашенной "Донецкой народной республики". В Киеве же День Независимости отметили военным парадом. Кроме солдат, по центральным улицам прошла военная техника, которая была потом отправлена в зону боевых действий. Президент Украины Петр Порошенко, выступая на параде, подчеркнул, что события последних месяцев стали для Украины "хотя и не объявленной, но настоящей войной, которая, возможно, войдет в историю как Отечественная война 2014 года". "Отечественная" она потому, что на защиту Родины поднялись все - от мала до велика. Борьба за победу стала всенародным движением, делом всех и каждого", - сказал Порошенко.
Западные страны осудили "парад пленных", который устроили ополченцы в Донецке
В Киеве же День Независимости отметили военным парадом
Рауль Хаджимба избран президентом Абхазии. Об этом заявил глава ЦИК республики по итогам прошедших в воскресенье президентских выборов. Российский президент Владимир Путин поздравил Хаджимба с избранием. Путин выразил надежду, что деятельность Рауля Хаджимбы во главе государства "будет способствовать достижению общенационального согласия, обеспечению внутриполитической стабильности и эффективному решению актуальных задач социально-экономического развития Абхазии". При этом Евросоюз не признает легитимность выборов президента Абхазии. ЕС заявляет о том, что поддерживает суверенитет и территориальную целостность Грузии. О такой же позиции заявил генсек НАТО. Независимость Абхазии не признана международным сообществом.
Рауль Хаджимба избран президентом Абхазии

Новое правительство Франции будет сформировано 26 августа



Арно Дюбьен, директор Франко-российского аналитического центра Обсерво:
об отставке правительства Франции
Отставка правительства – это прямое последствие вчерашних и позавчерашних высказываний Министра экономики Франции Арно Монтебура, который подверг критике экономическую политику Правительства и призвал к смене курса во Франции, и в целом в Евросоюзе. Он критикует однобокий подход, нацеленный на сокращение расходов при недостаточных мерах по стимулированию производства и развития – об этом он подробно рассказал в большом интервью газете Le Monde. Также на днях состоялось собрание его соратников (традиционное ежегодное мероприятие, проходящее в августе на Праздник розы, праздник социалистов) на родине первого президента Пятой республики из числа социалистов – Франсуа Миттерана, в котором Монтебур принял участие совместно с Министром образования Бенуа Амоном.
Президент Франсуа Олланд поручил Премьер-министру Мануэлю Вальсу сформировать новое правительство ко вторнику. Скорее всего, в него не войдут представители левого крыла Социалистической партии, к которому принадлежат и Арно Монтебур, и Бенуа Амон.
Это говорит об "одиночестве" Олланда и о возможном сужении его парламентской базы. Сейчас вопрос стоит так: будет ли у Мануэля Вальса большинство в Парламенте? Левое крыло насчитывает порядка 50 человек, и это большое количество, которое может влияет на итоги голосований. Но надо понимать, что если у Вальса не будет большинства, то Президент может принять решение о роспуске Парламента и выборах нового. Если такое случится, то социалисты могут проиграть правым и ультраправым в текущих условиях. Безусловно, они это понимают, и эти 50 человек не один раз "подумают" прежде чем голосовать "против".
Надо обратить внимание и на недавний съезд зеленых, на котором с одной стороны прозвучала резкая критика Олланда из уст Сесиль Дюфло, а с другой – часть зеленых заявила о несогласии с позицией Дюфло и желании вернуться в Правительство Олланда.
Олланд демонстрирует авторитет и власть в принятии решений, показывая, что не потерпит критики. Но он многим рискует в контексте критики и справа, и слева - но он, по всей видимости, понимает это и сознательно идет на непопулярные меры. В этом его можно сравнить с Герхардом Шрёдером, который принимал "тяжелые" решения (в результате не был переизбран).
Так и в случае с Олландом может быть подобное: плоды его усилий через 3-4-5 лет будут пожинать его соперники, а его будут благодарить за сделанную "грязную" работу.
Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
