<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-povysila-prognoz-potrebleniya-nefti-v-2012-godu-20120510-16061/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК повысила прогноз потребления нефти в 2012 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран-экспортеров нефти (ОПЕК) в своем майском докладе по рынку нефти сообщила о повышении прогноза по мировому потреблению "черного золота" в 2012 году. По ожиданиям организации, спрос в текущем году составит 88,67 млн баррелей в сутки, что на 900 тыс баррелей в сутки выше уровня 2011 года и на 30 тыс баррелей в сутки больше, чем в апрельском докладе.
При этом, говорится в докладе, котировки нефти остаются повышенными в связи с геополитическими факторами. Согласно данным картеля, 9 мая стоимость корзины нефти ОПЕК выросла до $109,85 за баррель. Однако поставки нефти опережают рост спроса потребления, отмечают в ОПЕК. Таким образом, рост мировых поставок способствовал увеличению запасов нефти, что предотвратило от дальнейшего повышения котировок.
Прогноз ОПЕК по росту мировой экономики на текущий год остается на отметке 3,3%. Прогноз роста ВВП США повышен до 2,3%. В еврозоне ожидается сокращение экономики на 0,4% (апрельский прогноз падение на 0,3%). Прогноз по росту японской экономики остался на отметке 1,8%. Экономика Индии вырастет на 6,9%, Китая – на 8,2%. В целом глобальная экономическая ситуация остается неустойчивой.
По ожиданиям ОПЕК производство нефти странами, входящими в организацию, на 2012 год будет на уровне 30 млн баррелей в сутки. Прогноз по России на 2012 год составляет 10,34 млн баррелей в сутки, что на 70 тыс. баррелей в больше, чем в 2011 году.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
