<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/pomazun-prigovoren-k-pozhiznennomu-zaklyucheniyu-navalnyiy-poluchil-ustnoe-preduprezhdenie-ot-mosgorizbirkoma-vinovnye-v-avarii-rakety-proton-m-uvoleny-20130823-20555/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Помазун приговорен к пожизненному заключению, Навальный получил устное предупреждение от Мосгоризбиркома, виновные в аварии ракеты "Протон-М" уволены]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Белгородский суд признал Сергея Помазуна, расстрелявшего шесть человек в центре города в апреле этого года, виновным и приговорил его к пожизненному заключению. Помазун полностью признал свою вину. Заседание суда проходило под усиленной охраной.
Белгородский суд признал Сергея Помазуна
виновным и приговорил его к пожизненному заключению
Сергей Помазун был признан виновным по всем пунктам обвинения: убийство шести человек, незаконный перевоз оружия, разбойное нападение на магазин "Оружие" и нападение на полицейского. Кроме того, суд обязал Помазуна выплатить 3 млн рублей компенсации семье одной из жертв стрельбы - Игоря Малыхина. Другие исков о компенсациях не подавали. Ранее Помазуна четырежды судили за кражи, в общей сложности он отсидел в колониях около семи лет. В своем последнем слове он просил приговорить его к 25 годам лишения свободы. "Приговор Помазуну вполне справедливый, а любой другой выглядел бы чрезмерно мягким", - прокомментировал в эфире ФИНАМ FM адвокат московской коллегии адвокатов "Князев и партнёры" Геогрий Тер-Акопов.
В пятницу правительственная комиссия назвала имена руководителей Космического центра имени Хруничева, ответственных за аварию ракеты-носителя "Протон-М". Это заместитель генерального директора Космического центра по качеству Александр Кобзарь, начальник цеха окончательной сборки Валерий Греков и начальник отдела технического контроля Михаил Лебедев. Все они уволены. Об этом сообщил вице-премьер правительства России Дмитрий Рогозин, пишут СМИ. Кроме того к ответственности привлечен ряд должностных лиц. Напомним, ракета-носитель "Протон-М" с тремя спутниками "Глонасс-М" на борту упала в начале июля сразу же после запуска с космодрома Байконур.
правительственная комиссия назвала имена
ответственных за аварию ракеты-носителя "Протон-М"
Сегодня Мосгоризбирком вынес устное предупреждение оппозиционеру и кандидату в мэры Москвы Алексею Навальному по результатам проверки сообщений о нарушениях в рамках предвыборной агитации. Об этом, в частности, в своем микроблоге Twitter сообщила сам Навальный. Как сообщают СМИ, со ссылкой на представителей избирательной комиссии, подтверждений того, что незаконные агитационные материалы, были напечатаны по поручению кандидата, не найдено. Кроме того, Мосгоризбиркома признал, что Навальный – кандидат молодой и не опытный, и имеет право на ошибки. Ранее представители Мосгоризбиркома заявляли о возможном снятии Навального с выборов. "Еще одна страшная и ужасная история завершилась пшиком", - прокомментировал в своем "Живом журнале" глава штаба Навального Леонид Волков.
Мосгоризбирком вынес устное предупреждение оппозиционеру и кандидату в мэры Москвы Алексею Навальному
Кроме того, сегодня МВД получило информацию о подготовке протестов после выборов мэра Москвы, передают СМИ. По имеющейся информации подготовку к протестным акциям ведет штаб одного из кандидатов в мэры, какого именно - не уточняется.
МВД получило информацию о подготовке протестов после выборов
Тем временем на субботу, 24 августа, запланирован митинг молодых ученых РАН в защиту академической науки России. Ожидается, что в акции примет около 1000 человек, сообщают СМИ. По итогам митинга будет осуществляться сбор подписей под обращением участников митинга к председателям двух палат Федерального Собрания и президенту РФ.
митинг молодых ученых РАН
В результате двух мощных взрывов около мечетей в ливанском портовом городе Триполи погибли более 40 человек, около 500 получили ранения, сообщает BBC. Взрывные устройства были заложены в двух машинах, припаркованных у двух мечетей в городе, взрывы прогремели после пятничных молитв. Ответственность за инцидент на себя пока никто не взял. По предварительным оценкам, мощность одного из взрывных устройств составила примерно сто килограммов в тротиловом эквиваленте.
в ливанском портовом городе Триполи погибли более 40 человек
Тем временем сложной остается обстановка на Дальнем Востоке РФ, где продолжает прибывать вода в реках. В Хабаровске вода поднялась выше уровня набережных, пока остановить воду помогают импровизированные дамбы из мешков с песком. Вода начала подтоплять транспортные магистрали. В городе не прекращается дождь, который, согласно прогнозам, будет идти еще как минимум два дня, в результате вода в Амуре может подняться до уровня 8,3 метра. В Хабаровском крае действует режим ЧС. Сложная ситуация сохраняется и в Еврейской автономной области, а также в ряде районов Магаданской области. "В Амурской области в результате паводка подтоплены 82 населенных пункта, в Хабаровском крае их 26 и в Евррейской АО – около 25. На сегодняшний день из районов подтопления эвакуировано более 20 тысяч человек, они размещены в пунктах временного размещения или у родственников и знакомых. Многие люди до сих пор не хотят покидать свои дома из-за того, что у них есть домашние животные. Спасатели ежедневно выезжают к ним, раздают памятки, листовки и предлагают эвакуироваться", - прокомментировала в эфире ФИНАМ FM Мария Дубровская, исполняющий обязанности начальника пресс-службы Дальневосточного регионального центра МЧС. Ущерб от паводка на Дальнем Востоке оценивается Минсельхозом РФ уже в 10 млрд рублей, передают СМИ со ссылкой на главу ведомства.
обстановка на Дальнем Востоке РФ, где продолжает прибывать вода в реках


Михаил Болгов, заведующий лабораторией моделирования поверхностных вод Института водных проблем РАН:
О ситуации на Дальнем Востоке
По ситуации на Дальнем Востоке я могу сказать, что долгосрочные прогнозы – за неделю или месяц – на реках с паводочным режимом типа Зеи практически невозможны. Если прогнозы достоверны, то мы могли бы заранее опорожнить емкость водохранилища. А просто так сбросить воду и не выработать электроэнергию невозможно – под это завязана промышленность, мы можем попасть в сложные технические ситуации. Это проблема безопасности сооружения, с одной стороны, и эффективности использования гидроэнергоресурсов, с другой.
Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
