<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-prognoziruet-4-nyiy-rost-ekonomiki-rossii-v-2012-godu-rost-mirovoiy-ekonomiki-sostavit-3-5-20120417-200015/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ прогнозирует 4%-ный рост экономики России в 2012 году, рост мировой экономики составит 3,5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд незначительно понизил прогноз по росту экономики России в 2012 году - с 4,1% до 4%. Такие данные приводятся в обновленном ежегодном докладе МВФ "Перспективы развития мировой экономики". За прошедший год рост российской экономики составил 4,3%. Как отмечается в исследовании, российская экономика выигрывает от высоких цен на нефть, однако, по ожиданиям, цены несколько снизятся, так что МВФ пересмотрел и прогноз на 2013 год - до 3,9%. Вместе с тем, МВФ призывает российские власти предпринять шаги по снижению дефицита бюджета, инфляции, а также пополнять ресурсы резервного фонда. Международная организация также отмечает риски для банковской системы РФ, связанные с развитием европейского долгового кризиса.
Новый прогноз по росту экономики СНГ на текущий год составляет 4,2%, вместо прогнозируемых в сентябре 2011 года 4,4%. В 2013 году, по ожиданиям Фонда, экономический рост в регионе замедлится до 4,1%. "Слабый внешний спрос, особенно со стороны Европы, замедляет экономический рост в СНГ. Экономика региона выигрывает от все еще высоких товарных цен, однако обострение кризиса в зоне евро приведет к серьезным потрясениям от изменений торговых условий в регионе", - отмечается в докладе.
Что касается прогноза по росту мировой экономики, он составляет 3,5% на 2012 год и 4,1% на 2013 год. При этом МВФ предупреждает о том, что риски снижения сохраняются и процесс восстановления мировой экономики все еще неуверенный. Как говорится в докладе МВФ, рост мировой экономики набирает темпы на фоне восстановления в США и небольшой "разрядки" в Европе, однако эскалация кризиса в еврозоне или скачок цен на нефть на фоне геополитической напряженности могут стать препятствием на пути восстановления экономики.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
