<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiiyskiiy-konvoiy-dostavil-gumanitarnyiy-gruz-v-lugansk-bez-razresheniya-kieva-i-pomoshi-krasnogo-kresta-es-schitaet-eto-narusheniem-dogovorennosteiy-20140822-20570/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский конвой доставил гуманитарный груз в Луганск без разрешения Киева и помощи Красного Креста, ЕС считает это нарушением договоренностей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Колонна с гуманитарным грузом из России прибыла в Луганск. Об этом представители самопровозглашенной Луганской народной республики заявили журналистам. Ополченцы выставили блокпосты на пути российской колонны и сопровождали автоколонну, после того как она по решению Москвы пересекла границу с Украиной. Представители Международного Комитат Красного Креста (МККК) колонну не сопровождали. Сообщалось, что гуманитарныйк онвой состоял из более чем 280 "КАМАЗов". При этом боевые действия в окрестностях Луганска и Донецка сегодня продолжаются.
Колонна с гуманитарным грузом из России прибыла в Луганск
Сегодня утром МИД РФ заявил, что Киев недоговороспособен и поэтому автомобильная колонна с гуманитарным грузом начала движение в направлении Луганска. Внешнеполитическое ведомство подчеркнуло, что "ситуация с бесконечными искусственными затяжками решения вопроса о начале доставки российского гуманитарного груза в районы Юго-Востока Украины стала нетерпимой". В заявлении МИДа утверждалось, что российская сторона пошла "навстречу всем мыслимым и немыслимым требованиям украинской стороны, предоставили в Международный Комитет Красного Креста (МККК) исчерпывающие перечни направляемых в Луганск продовольствия, питьевой воды, медикаментов, предметов первой необходимости". "20 августа начались таможенные и пограничные процедуры на КПП "Донецк". Однако 21 августа этот процесс был остановлен со ссылкой на резко активизировавшиеся обстрелы Луганска. Иными словами, украинские власти сами бомбят пункт назначения помощи и по этой причине сами же запрещают ее доставку, - говорится в сообщении. - Судя по всему, в Киеве задались целью обеспечить полную силовую "зачистку" Луганска и Донецка к приближающемуся Дню независимости 24 августа. Укрепляется ощущение, что нынешние украинские руководители осознанно затягивают доставку гуманитарного груза, чтобы добиться ситуации, когда помощь будет вообще некому оказывать. Возможно, расчет на то, чтобы подойти с таким результатом к запланированным на 26 августа встречам в Минске. РФ подчеркнула, что все необходимые гарантии безопасности прохождения гуманитарного конвоя были даны.
Сегодня утром МИД РФ заявил, что Киев недоговороспособен и поэтому автомобильная колонна с гуманитарным грузом начала движение в направлении Луганска
Евросоюз назвал отправку гуманитарного груза с российским конвоем на Украину нарушением договоренностей РФ, Украины и МККК. ЕС сожалеет об этом решении Москвы. Как передает Reuters, верховный представитель Евросоюза по иностранным делам и политике безопасности Кэтрин Эштон призвала Россию пересмотреть свое решение и вернуться к прежним договоренностям. "Мы сожалеем о решении России отправить гуманитарный груз на украинскую территорию без сопровождения МККК и согласия украинских властей. Это явное нарушение украинской границы", - передают СМИ также слова заместителя верховного представителя ЕС по иностранным делам Себастьена Брабанта.
Евросоюз назвал отправку гуманитарного груза с российским конвоем на Украину нарушением договоренностей РФ, Украины и МККК

Президент Украины Петр Порошенко призвал Россию вернуть ситуацию с гуманитарным конвоем для населения Востока в рамки международного права

МИД РФ: Киев делал все, чтобы сорвать гуманитарную акцию. Заместить министра иностранных дел России Сергей Рябков заявил, что продвижение российского гуманитарного конвоя через границу с Украиной идет в полном соответствии с нормами международного гуманитарного права. "Именно Киев, за которым, очевидно, стоят его западные покровители, в последние дни делал все, чтобы сорвать важнейшую гуманитарную акцию. Придумывались бесчисленные предлоги, возводились бюрократические рогатки, ломать которые оказалось сложнее, чем нашим грузовикам двигаться по дороге, изрытой воронками от украинских снарядов. До последнего момента в Киеве, видно, надеялись, что эта осознанная игра на затяжку времени даст нужный эффект. Время требовалось украинским властям для того, чтобы попробовать завершить военную операцию по подавлению протеста собственного народа, залив кровью и слезами то место, где сейчас происходит распределение российской гуманитарной помощи", - заявил Рябков.
МИД РФ: Киев делал все, чтобы сорвать гуманитарную акцию
в полном соответствии с нормами международного гуманитарного права
Меркель позвонила Путину по поводу ситуации с гуманитарным грузом. По инициативе германской стороны состоялся телефонный разговор Владимира Путина с Федеральным канцлером Федеративной Республики Германия Ангелой Меркель, сообщали пресс-служба президента РФ. "Путин подчеркнул, что с учетом откровенных проволочек со стороны Киева в вопросе доставки российской помощи переживающим гуманитарную катастрофу юго-восточным регионам Украины принято решение об отправке автомобильного конвоя. Дальнейшее затягивание было бы недопустимо", - говорится в заявлении Кремля. Кроме того, Путин высказал серьезную озабоченность происходящей масштабной эскалацией силовой операции киевских властей в Донецкой и Луганской областях, "что ведет к новым жертвам среди мирного населения". Пи этом стало известно, что сегодня Совет Безопасности ООН соберется для обсуждения ситуации на Украине.
Меркель позвонила Путину по поводу ситуации с гуманитарным грузом
сегодня Совет Безопасности ООН соберется для обсуждения ситуации на Украине
РФ ввела ответные санкции в отношении Японии. Сегодня заместитель министра иностранных дел РФ Игорь Моргулов принял посла Японии в России Тикахито Хараду. Как говорится в сообщении МИД, состоялся обмен мнениями по актуальным вопросам российско-японских отношений, и г-ну Харада был вручен список граждан Японии, в отношении которых вводятся ограничения на въезд в РФ в порядке ответной меры на визовые санкции Токио против ряда российских граждан. Япония выразила сожаление о введении Россией ограничений на въезд в страну для ряда японских граждан. 5 августа Япония расширила санкции в отношении России. В новый список вошли 40 лиц, ответственных за дестабилизацию ситуации на Украине и аннексию Крыма. Активы и счета этих лиц в Японии замораживаются. Также санкции коснулись компаний "Черноморнефтегаз" и "Феодосия". До этого Токио уже вводил ограничения на некоторые переговорные процессы с Россией и запретил въезд в страну 23 российским гражданам.
РФ ввела ответные санкции в отношении Японии


Украинский руфер признался в перекрашивании звезды на высотке в Москве. Украинский руфер Григорий (он же Mustang Wanted) взял на себя ответственность за перекрашивание звезды на высотке в Москве и водружении на нее флага Украины. На своей странице в Facebook он написал, что делает это для "освобождения обвиняемых в хулиганстве невиновных российских граждан, которые имеют все шансы стать жертвами широко известного своей справедливостью российского правосудия". "Я и есть тот самый человек, который в порыве искренних патриотических чувств забрался на крышу высотки на Котельнической набережной, и перекрасил украшающую ее звезду в цвета нашего родного украинского флага, а затем там же поднял флаг независимой Украины, о чем у меня имеются фото и видео доказательства, - написал он. - Граждане России, против которых сейчас возбудили уголовное дело и которым светит 7 лет, мною не были замечены в это время на крыше здания, и стоит отметить, что мы с ними даже не знакомы". В ночь на 20 августа на звезду на шпиле здания был водружен флаг Украины, а сама звезда была частично выкрашена в синий цвет. По этому факту было возбуждено уголовное дело, полиция задержала двух молодых людей и двух девушек. При этом руфер Григорий заявил, что признает себя виновным в "хулиганстве" и готов предстать перед самым судом в обмен на освобождение "прекрасной смелой украинской девушки" – летчицы Надежды Савченко, задержанной российскими правоохранительными органами. Савченко была арестована по подозрению в причастности к делу о гибели журналистов ВГТРК Игоря Корнелюка и Антона Волошина во время конфликта на юго-востоке Украины.
Украинский руфер признался в перекрашивании звезды на высотке в Москве


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
