<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vzglyady-putina-razdelyayut-14-rossiyan-v-egipte-snova-gotovyatsya-k-massovym-protestam-rossiya-i-ssha-obsuzhdayut-siriiyskuyu-problemu-20130809-210220/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Взгляды Путина разделяют 14% россиян, в Египте снова готовятся к массовым протестам, Россия и США обсуждают сирийскую проблему]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Египте готовятся к новым акциям протеста. Сторонники свергнутого президента Египта Мухаммеда Мурси собираются провести сегодня вечером масштабные акции протеста. Митинги направлены против военного правительства и пройдут по всей стране, как предают СМИ. Ранее власти страны заявили, что международные посреднические усилия по урегулированию кризиса в стране провалились. В свою очередь представители США и ЕС в совместном заявлении призвали Египет к ненасилию против протестующих, а также к обеспечению мирного политического процесса. Они считают текущую ситуацию очень хрупкой и видят опасность кровопролития в стране.
В Египте готовятся к новым акциям протеста
Россия и США намерены созвать международную конференцию по Сирии. Сегодня прошла встреча министров иностранных дел и обороны двух стран в формате "2+2". Глава МИД России Сергей Лавров заявил: "Наша цель с Соединенными Штатами едина - добиться урегулирования ситуации в Сирии в политическом русле и начать конференцию "Женева-2". При этом ранее он высказал мнение о том, что в Сирии террористы становятся реальной угрозой - как для режима Башара Асада, так и для оппозиционных сил.
Россия и США намерены созвать международную конференцию по Сирии
Перед началом двусторонней встречи глава госдепа США Джон Керри сообщил, что Штаты и РФ пытаются исправить отношения, которым был нанесен сильный вред в результате разногласий по вопросам ПРО, ситуации в Сирии и предоставлению убежища в России беглому экс-сотруднику спецслужба США Эдварду Сноудену. Керри заявил, что "коллизии" между Россией и США не должны повлиять на сотрудничество двух стран Ранее Вашингтон сообщил о своем решении отменить двусторонний саммит, в рамках которого осенью должна была состояться встреча президентов Барака Обамы и Владимира Путина.
Число сторонников Владимира Путина в стране снижается. Такие выводы можно сделать из исследования, проведенного "Левада-Центром". Сейчас взгляды и позиции президента РФ разделяют 14% россиян. В августе 2011 года, когда Путин занимал пост главы правительства, количество сторонников было на уровне 16%. Наиболее высокий рейтинг наблюдался в декабре 2003 года и мае 2007 года – о том, что разделяют взгляды Владимира Путина, заявляло 28% и 27% респондентов соответственно.
Число сторонников Владимира Путина в стране снижается
Наивысшую оценку работе Путина сейчас готовы дать 5% россиян, самый высокий результат был в 2008 году - 24%. По мнению большинства отвечающих, президент в основном отражает интересы "силовиков" (армия, МВД и т.д.), олигархов, банкиров, крупных предпринимателей, госчиновников и бюрократии. 16% участников опроса, который проводился 18-22 июля, заявили, что готовы поддерживать Путина до тех пор, пока он готов проводить демократические и рыночные реформы. В 2011 году россиян с такой позицией было 29%. При этом 22% заявили, что раньше президент им нравился, а теперь они разочаровались в нем. Это наивысший уровень разочаровавшихся за время проведения подобного опроса.
Новым главой Смоленска стал "единоросс" Евгений Павлов. "Представитель Единой России" занял место уволенного Александра Данилюка. Последний был отправлен в отставку в связи с возбуждением в его отношении уголовного дела. Данилюк подозревается превышении должностных полномочий (ч. 2 ст. 286 УК РФ). Кандидатуру Павлова сегодня утвердили депутаты Горсовета.
Новым главой Смоленска стал "единоросс" Евгений Павлов
В Госдуму внесен законопроект о журналистском иммунитете. Документ предложил депутат от фракции "Справедливой России" Михаил Сердюк. Изменения предлагается внести в закон "О средствах массовой информации". Если закон будет принят, в отношении журналистов нельзя будет возбудить уголовные дела и провести административные задержания. Кроме того, запрещается привлекать журналиста к административной ответственности без согласия прокурора по району места работы или регистрации по месту проживания журналиста.
В Госдуму внесен законопроект о журналистском иммунитете


Валерий Хомяков, генеральный директор Совета по национальной стратегии:
о смене мэра Смоленска
Эта отставка, я думаю, была связана с избирательной кампанией, которая сейчас ведется в Смоленской области. Там будут избирать депутатов областной думы и, наверное, у губернатора отнюдь не дружеские отношения с городским руководством. Смоленску как-то не везет ни с губернаторами, ни с главами самого города, поскольку их всегда сопровождают скандалы. Основания для этого решения, конечно, были, но где депутаты были раньше – они утверждали мэра города, когда он начинал работать? Пэтому здесь усматривается какая-то привязка к избирательной кампании.
Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
