<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mer-predstavilo-scenarii-razvitiya-ekonomiki-rossii-do-2030-goda-i-sprognozirovalo-dva-novyx-mirovyx-krizisa-20120413-192035/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭР представило сценарии развития экономики России до 2030 года и спрогнозировало два новых мировых кризиса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Минэкономразвития внесло в правительство два сценария социально-экономического развития России до 2030 года, сообщил в пятницу замминистра Андрей Клепач. Первый вариант, инновационный, предполагает увеличение инвестиций в здравоохранение, образование, науку и инновационные сектора экономики. Плюсы данного сценария, в случае его принятия, - укрепление позиций России в мировой экономике, обновление транспортной инфраструктуры, создание конкурентоспособных новых производств, модернизация добывающей отрасли. Главным драйвером роста экономики станут инновации. По расчетам Минэкономразвития, средний класс россиян к 2030 году должен будет увеличиться более чем в два раза – с 22% в 2010 году до 48%, уровень доходов населения вырастет до 90-95% от уровня доходов еврозоны. Предполагается, что среднегодовые темпы роста в 2011-2030 годах будут на уровне 4,4%, российская экономика в 2014-2021 годах по своему размеру поднимется с шестого на пятое место в мире.
Что касается расходов, то, по словам Андрея Клепача, "расходы инновационного характера занимают всего 2,2% ВВП, или 6% всех расходов бюджетной системы, и к 2020 году они вырастают в инновационном варианте до 2,8% ВВП". Если более детально, то расходы бюджета на экономику в 2030 году вырастут с сегодняшних 5% до 7,1% ВВП, на образование – с 4% до 5,3%, на медицину – с 3,9% до 5,1% ВВП. При этом по прогнозу МЭР, сократятся расходы на оборону, на соцобеспечение. Основным минусом инновационного сценария развития является постоянный дефицит бюджета в 1,5-2% ВВП. Как отметил Клепач, существенно снизить ненефтегазовый дефицит не удастся, однако бюджетная система в целом будет способна поддержать модернизацию экономики. Кроме того, министерство разделило первый вариант сценария на два подтипа: сценарий форсированного роста, подразумевающий рост долгов частного сектора, рост накоплений и увеличение макроэкономической нестабильности. Средний рост ВВП при этом составит 4,2%. Второй подтип - экологический: государство увеличивает требования к экологичности производства, что несколько снизит общие темпы роста.
Помимо инновационного сценария развития российской экономики, Минэкономразвития предложило правительству рассмотреть консервативный, энерго-сырьевой сценарий. Он предусматривает модернизацию сырьевого сектора при ограниченном увеличении социальных расходов, расходов на образование и здравоохранение, снижение расходов на развитие науки, технологий, транспортной инфраструктуры, пояснил Андрей Клепач. Развитие экономики будет происходить за счет импорта технологий, расходы на науку составят не более 2% ВВП. Доходы населения и экономика к 2030 году увеличатся всего лишь вдвое, а доля России в мировом ВВП составит 3-3,1%. Однако, прогнозирует МЭР, в этом сценарии федеральный бюджет после 2015 года станет бездефицитным, что позволит обеспечить и снижение ненефтегазового дефицита.
В обоих сценариях, предложенных министерством, рост цен на нефть составит около 1% в год. Цена барреля нефти марки Urals к 2020 году составит $122, а к 2020 году - $158. Добыча газа к 2030 году, по консервативному сценарию, может вырасти почти на 40% по сравнению с 2011 годом и составить 935 млрд куб. м, экспорт нефтепродуктов при этом может снизиться на 24,2% до 100 млн т. Инновационный сценарий предполагает добычу газа к 2030 году в объеме 900 млрл куб. м, сообщил Клепач журналистам. Замминистра также рассказал, что МЭР оценило риски и проблемы в мировой экономике, и прогнозирует две новых волны кризиса до 2030 года: в 2017-2018 или в 2018-2019 годах, а также в 2025-2026 годах. По мнению министерства, последствия этих кризисов будут не такими масштабными, как в 2008-2009 годах.
Данный документ, как уточнил Андрей Клепач, пока только рабочий вариант, и он еще будет согласовываться с Минфином и Банком России.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
Dokha
Dokha
кщвшт
oops!
Антон.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
