<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rf-nastaivaet-na-bezuslovnom-prekrashenii-ognya-v-donbasse-ukrainskie-siloviki-vzyali-lugansk-v-kolco-eshe-troe-figurantov-bolotnogo-dela-poluchili-realnye-sroki-20140818-205551/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ настаивает на безусловном прекращении огня в Донбассе, украинские силовики взяли Луганск в кольцо, еще трое фигурантов "болотного дела" получили реальные сроки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

17 августа в Берлине состоялась встреча министров иностранных дел России, Германии, Франции и Украины. Министры рассмотрели ситуацию на Украине, уделив особое внимание задачам скорейшего прекращения боевых действий, обеспечения контроля на границе, доставки гуманитарной помощи на юго-восток Украины и создания условий для начала процесса политического урегулирования. На переговорах стороны пришли к консенсусу по доставке гуманитарного груза на восток Украины, заявил министр иностранных дел России Сергей Лавров. При этом глава МИД РФ отметил, что не удалось договориться по главному пункту повестки дня. "У нас пока нет возможности доложить о позитивных результатах, прежде всего, по вопросам прекращения огня и политическому процессу", - заявил Лавров. Он добавил: "Мы подтвердили российскую позицию, заключающуюся в том, что прекращение огня, как это неоднократно декларировалось, должно быть безусловным. К сожалению, украинские коллеги продолжают выдвигать различные, причем достаточно размытые, условия, включая, как они говорят, обеспечение "непроницаемости" границ. Как я уже сказал, мы не имеем ничего против, чтобы контроль за режимом пересечения границы был максимально эффективным, и делаем все от нас зависящее".
17 августа в Берлине состоялась встреча министров иностранных дел России, Германии, Франции и Украины
стороны пришли к консенсусу по доставке гуманитарного груза
При этом Лавров заявил, что никакая российская военная колонна границы с Украиной не пересекала. В минувшую пятницу президент Украины Пет р Порошенко заявил, что украинские силовики уничтожили часть колонны с военной техников, переброшенной из РФ. "По итогам переговоров Президента Украины П.А.Порошенко и Премьер-министра Великобритании Д.Кэмерона задним числом сообщалось, что украинские силовики разбомбили какую-то военную колонну, выдвинувшуюся на территорию Украины со стороны России. Ничего этого не было, и мы уже все сказали. Примерно в то же время украинская военная колонна, которая выдвинулась в Луганскую область, по всем признакам с целью перерезать маршрут потенциальной доставки гуманитарной помощи, была разбита ополченцами. Именно это произошло. Если подобного рода эпизоды выдаются за "доблестные успехи" украинской армии – пожалуйста. Но не надо в этом случае обвинять Россию", - рассказал версию РФ глава внешнеполитического ведомства.
Лавров заявил, что никакая российская военная колонна границы с Украиной не пересекала

Петр Порошенко выступил за перегруппировку подразделений военных, участвующих в спецоперации на востоке Украины
украинская армия окружила Луганск и взяла контроль над некоторыми районами города

Луганск 16-й день остается в блокаде, в город не поставляются продукты, медикаменты, нет воды и света, сообщает в понедельник пресс-служба горсовета. "Луганск на грани выживания. 16-й день Луганск находится в крайне критической ситуации, город по-прежнему отключен от энергоснабжения, отсутствует свет, вода, не работает мобильная и стационарная связь", - говорится в сообщении. Также отмечается, что сегодня вооруженные столкновения в городе продолжаются, "люди сообщают о стрельбе и боях". "На некоторых рынках продолжают продавать самые необходимые продукты питания, за которыми выстраиваются большие очереди. В целом ситуация с поставками продуктов, медикаментов и топлива остается без изменений – в город ничего не поставляют. На территории Луганска не осуществляются какие-либо выплаты", - говорится в сообщении.
Луганск 16-й день остается в блокаде
В Луганской области Украины обстреляли колонну беженцев. Представители силовиков заявили BBC, что стреляли ополченцы. Инцидент произошел в районе села Хрящеватое в Краснодонском районе. Почти все, кто ехал в колонне, погибли. При этом представители ДНР опровергают, что стреляли по беженцам.
В Луганской области Украины обстреляли колонну беженцев
Еще четыре фигуранта "болотного дела" получили сроки. Сегодня Замоскворецкий суд Москвы признал четырех человек виновными в участии в массовых беспорядках 6 мая 2012 года на Болотной площади. Алексей Гаскаров и Александр Марголин получили по 3,5 года заключения, Илья Гущин - 2,5 года, они будут отбывать наказание колонии общего режима, передают СМИ. Пенсионерке Елене Кохтаревой суд назначил условный срок в 3 года и 3 месяца (с испытательным сроком 3 года) – она признала свою вину и раскаялась. Частично вину признал и Гущин. Всем вменялось участие в массовых беспорядках и сопротивление представителям правоохранительных органов. У здания суда после оглашения приговора были задержаны более десяти человек.
Еще четыре фигуранта "болотного дела" получили сроки


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
