<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/moskva-v-troiyke-samyx-dorogix-gorodov-dlya-inostrancev-sobyaninu-gotovy-otdat-golosa-54-moskvicheiy-no-on-mozhet-otkazatsya-ot-debatov-20130723-204332/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Москва - в тройке самых дорогих городов для иностранцев, Собянину готовы отдать голоса 54% москвичей, но он может отказаться от дебатов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Москва в 2013 году стала второй в рейтинге самых дорогих для проживания иностранцев городов. В прошлом году она занимала четвертую строчку. Рейтинг опубликован компанией Mercer Human Resource Consulting, в исследовании принимали участие 214 городов мира, анализировалась корзина из 200 товаров и услуг, в частности, транспортные услуги, аренда жилья, стоимость еды, одежды, товаров для дома и развлечений.
Москва в 2013 году стала второй в рейтинге самых дорогих для проживания иностранцев городов.
Чашка кофе в Москве может стоить $8,29, в то время как в столице Никарагуа - Манагуа - лишь $1,54, такое сравнение приводят авторы исследования, объясняя дороговизну жизни в столице России высокими ценами на аренду жилья и импортные продукты.
Возглавила топ самых дорогих для жизни городов столица Анголы - Луанда. Лидер прошлого года – Токио сместился с первой строчки рейтинга на третью. В первой десятке также оказались столица Чада - Нджамена, Сингапур, Гонконг, швейцарские Женева, Цюрих, Берн и австралийский Сидней.
Более половины москвичей (54%) готовы проголосовать на предстоящих 8 сентября 2013 года выборах мэра города за Сергея Собянина, 9% жителей столицы отдали бы свои голоса оппозиционеру Алексею Навальному, если бы выборы состоялись в ближайшее воскресенье. Об этом свидетельствуют данные опроса ВЦИОМ. При этом стоит отметить, что известность Алексея Навального растет: в начале месяца он был в той или иной степени известен 71% опрошенных, сегодня о нем знаю уже 80%. Однако к нему респонденты склонны относиться скорее с недоверием: доля тех, кто не доверяет Навальному, выросла с 33% до 39%, доверяют ему теперь 17%, десять дней назад таковых было 14%.
Более половины москвичей (54%) готовы проголосовать на предстоящих 8 сентября 2013 года выборах мэра города за Сергея Собянина
На третье место за прошедшие с момента последнего 10 дней опроса поднялся зампредседателя ЦК КПРФ Иван Мельников (4%). Сергей Митрохин, председатель партии "Яблоко", напротив, ослабил свои позиции (2%). Кандидату от ЛДПР Михаилу Дегтяреву отдать свои голоса готовы лишь 1% москвичей. Шестой зарегистрированный кандидат - Николай Левичев от "Справедливой России" не получил ни одного голоса. Опрос был проведен в Москве 9-11 июля 2013 года, всего было опрошено 1200 человек. О том, что 8 сентября состоятся выборы мэра столицы, сегодня известно подавляющему большинству опрошенных москвичей (94%, в начале месяца - 92%). Только 6% впервые услышали о предстоящем голосовании, свидетельствует опрос ВЦИОМ. При этом растет потенциальная явка избирателей: твердое намерение голосовать выразили 49%, это на 5% больше, чем 10 дней назад.
При этом, как сообщают СМИ, Собянин, возможно, не будет участвовать в предвыборных дебатах. Все остальные кандидаты уже заявили о готовности принять участие в дебатах. Стоит отметить, что в списке телеканалов, в эфире которых будет выделено время под дебаты кандидатов в мэры Москвы, отсутствует "ТВ Центр", принадлежащий московской мэрии.
Следственный комитет РФ возбудил ещё два уголовных в рамках дела "Оборонсервиса", сообщает пресс-служба СК РФ. Новые дела возбуждены в отношении должностных лиц департамента имущественных отношений и управления государственного заказа Минобороны. Их подозревают в превышении должностных полномочий с причинением тяжких последствий.
Следственный комитет РФ возбудил ещё два уголовных в рамках дела "Оборонсервиса"


Артем Прокофьев, политолог, заведующий сектором политтехнологий по выборам ЦК КПРФ:
Дебаты в наибольшей степени открывают для избирателей, что из себя представляет кандидат. На Западе дебаты во многом влияют на исход избирательной кампании. Решение ТВЦ об отказе предоставления времени для дебатов – это классический российский подход, к нему также относятся и попытка сократить значение дебатов, урезать время на них, поставить их в неудобное время, когда аудитория минимальна. В последнее время на региональных избирательных кампаниях наблюдается тенденция сокращения времени на дебаты. Теперь мы это видим и в Москве.
Дебаты
Подход, который демонстрирует власть, то есть когда от кандидата выступают доверенные лица, является попыткой девальвировать значение дебатов. Подход такой: эти люди там дебатируют, что-то обсуждают, а я занимаюсь делом. Этот подход мог работать раньше до политического пробуждения нашей страны, которое в полной мере проявилось в декабре 2011 года. Я думаю, если сейчас Собянин пойдет таким путем, это будет для него скорее минус, чем плюс, такую карту разыграть не получится.
Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
