<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-soobshil-ob-unichtozhenii-chasti-pereseksheiy-granicu-s-ukrainoiy-voennoiy-texniki-iz-rossii-mid-rf-govorit-ob-ugroze-gumanitarnoiy-avtokolonne-so-storony-ukrainskix-silovikov-20140815-20531/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко сообщил об уничтожении части пересекшей границу с Украиной военной техники из России, МИД РФ говорит об угрозе гуманитарной автоколонне со стороны украинских силовиков]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Украины Петр Порошенко заявил, что силовики ликвидировали часть колонны военной бронетехники, переброшенной якобы со стороны РФ. Президент Украины и премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон в телефонном разговоре "скоординировали действия по реагированию на информацию о заходе на территорию Украины из России военной техники", говорится в сообщении пресс-службы Порошенко. Президент Украины сообщил, что "эта информация достоверна и подтверждена, поскольку значительная часть этой техники была уничтожена ночью украинской артиллерией". Сообщается, что президент выразил обеспокоенность ситуацией на границе, в частности, тем, что "через открытую часть границы в Украину продолжает поступать тяжелая военная техника и вооружение из России". Дэвид Кэмерон сообщил, что Великобритания готова финансово поддержать Украину в рамках гуманитарной помощи ООН.
Президент Украины Петр Порошенко заявил, что силовики ликвидировали часть колонны военной бронетехники, переброшенной якобы со стороны РФ
Петр Порошенко также заявил, что вопрос с гуманитарным грузом из России, направленным для пострадавших жителей Донбасса, удалось решить. Как сообщает пресс-служба главы государства в пятницу, на встрече с солдатами, освобожденными из плена в Донецкой области, Порошенко заявил, что постоянно проводит переговоры с мировыми лидерами. "Благодаря поддержке мирового сообщества удалось избежать эскалации ситуации вокруг гуманитарного груза из России", - говорится в сообщении. Президент также сообщил, что Украина сформировала 80 грузовых автомобилей с гуманитарной помощью для жителей Донбасса. "Международный Комитет Красного Креста принимает гуманитарную помощь и обеспечивает, чтобы жители Луганска и не только этого города получили продукты, медикаменты, генераторы для снабжения энергетикой. Мы хотим, чтобы все люди, которые страдают от террористической деятельности так называемых ДНР и ЛНР, вернулись к нормальной жизни", - подчеркнул Порошенко.
вопрос с гуманитарным грузом из России, направленным для пострадавших жителей Донбасса, удалось решить
Ранее сообщалось, что на КПП "Донецк" началась проверка гуманитарного груза из России. Но вечером ополченцы заявили, что задержали группу Нацгвардии Украины, которая готовила нападение на российский конвой гуманитарного груза. По этому поводу МИД РФ сделало заявление: "Вызывают глубокую тревогу попытки чинить все новые препятствия доставке российской гуманитарной помощи гражданскому населению Донбасса". В ведомстве подчеркнули, что вопреки договоренностям с Киевом и Красным Крестом, "находятся силы, которые вознамерились не просто лишить население Юго-Востока Украины столь нужной им именно сейчас помощи, но и осуществить открытые провокации, чреватые дальнейшим осложнением обстановки в зоне конфликта". "Поступают сообщения о том, что диверсионная группа карательного батальона "Айдар" планирует заминировать отдельные участки дорог в Луганской области, чтобы уничтожить автотранспорт с гуманитарным грузом и сопровождающий его персонал, а затем обвинить в террористической деятельности ополченцев. Также обращаем внимание на резкую интенсификацию боевых действий украинскими силовиками с очевидной целью перерезать согласованный с Киевом путь следования гуманитарной колонны от российско-украинской границы до Луганска", - заявили в МИД РФ о действиях украинских силовиков. Также сообщается о телефонном разговоре министра иностранных дел России Сергея Лаврова с министром иностранных дел Украины Павлом Климкиным. "Отмечена необходимость более оперативного и ответственного участия международных структур, задействованных в реализации этой важной и срочной гуманитарной миссии", - говорится в релизе МИД РФ.
МИД РФ
вопреки договоренностям с Киевом и Красным Крестом, "находятся силы, которые вознамерились не просто лишить население Юго-Востока Украины столь нужной им именно сейчас помощи

Европейский союз все больше обеспокоен ухудшением кризиса в Восточной Украине и его гуманитарными последствиями для гражданского населения
Совет ЕС призывает в скорейшие сроки найти рациональный и политический выход из ситуации на Украине – это является "вопросом исключительной срочности
основания для введения санкций против РФ остаются в силе



В сегдоняшнем заявлении ЕС также призвал все стороны обеспечить безопасный доступ к месту аварии малазийского Boeing 777 на Украине. "ЕС вновь заявляет о том, что те, кто непосредственно и косвенно отвечает за сбитый MH17, должны быть привлечены к ответственности и как можно скорее". При этом Австралия сообщила, что намерена вернуть экспертов на Украину, чтобы закончить поисковые работы и расследование обстоятельств падения малазийского Boeing 777, сообщается на официальном сайте президента Украины.
месту аварии малазийского Boeing 777 на Украине


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
stcheb
Эlka
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
