<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/velikobritaniya-prazdnuet-rozhdenie-princa-kembridzhskogo-kair-vnov-oxvachen-volneniyami-ssha-razrabotali-plan-voennoiy-operacii-v-sirii-20130723-094423/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великобритания празднует рождение принца Кембриджского, Каир вновь охвачен волнениями, США разработали план военной операции в Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Герцогиня Кембриджская Кейт Миддлтон родила сына. Об этом стало известно накануне вечером. Первый ребенок принца Уильяма и Кейт Миддлтон будет носить титул принца Кембриджского и станет третьим в очереди на наследование британского престола.
Кейт Миддлтон родила сына
Вскоре после рождения ребенка в Букингемском дворце была выставлена традиционная официальная грамота, доставленная курьером из больницы Святой Марии, где проходили роды. "Герцогиня Кембриджская сегодня благополучно родила сына в 16:24", - говорится в документе, подписанном принимавшими роды врачами. Вес ребенка 3,8 кг. Как сообщают СМИ, мать и ребенок чувствуют себя нормально.
Имя новорожденного будет объявлено через некоторое время, пока же жители Великобритании делают ставки на то, как назовут младенца, наиболее популярные среди предполагаемых имен - Джордж, Чарльз, Филипп и Джеймс.
Рождение ребенка Кейт и Уильяма вызвало небывалый ажиотаж, жители страны поставили около 1 млрд на пол и имя наследника, у больницы, где должен был появиться на свет ребенок, в течение многих дней дежурили сотни журналистов со всего мира. В честь рождения наследника престола британская газета The Sun на один день сменила название и стала The Son ("Сын").
Тем временем США подготовили план военной операции в Сирии. Глава Объединенного комитета начальников штабов США генерал Мартин Демпси в открытом письме конгрессменам изложил возможные варианты применения американской военной силы в Сирии, сообщает BBC со ссылкой на Associated Press. Как отметил Демпси, если президент Обама даст соответствующее поручение, вооруженные силы США смогут обучать и консультировать оппозицию, наносить ограниченные удары по правительственным объектам, создать бесполетную и буферную зону, а также контролировать применение сторонами конфликта химического оружия. Стоимость американской военной операции в Сирии оценивается минимум в $1 млрд ежемесячно. Решение о применении военной силы в Сирии не следует принимать легкомысленно, подчеркнул Мартин Демпси.
США подготовили план военной операции в Сирии
В Египте не утихают волнения, 22 июля в результате столкновений в Каире погибли, по разным оценкам, от одного до четырех человек, пострадали более 20. Полиция была вынуждена прибегнуть к использованию слезоточивого газа и резиновых пуль для разгона демонстрантов. Временный глава Египта Адли Мансур в эфире телеканала Al Arabiya призвал сограждан к примирению. Местонахождение бывшего президента Египта Мухаммеда Мурси по-прежнему неизвестно. Евросоюз и США выступили с призывами освободить Мурси.
В Египте не утихают волнения


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
