<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-uxudshil-prognoz-rosta-mirovogo-vvp-na-2015-god-do-3-3-iz-za-snizheniya-aktivnosti-v-severnoiy-amerike-v-rossii-ozhidaetsya-padenie-na-3-4-20150709-180337/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ ухудшил прогноз роста мирового ВВП на 2015 год до 3,3% из-за снижения активности в Северной Америке, в России ожидается падение на 3,4%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) понизил свой прогноз роста глобальной экономики на 2015 год с 3,5% до 3,3%. Как сообщается в очередном докладе World Economic Outlook, мировой рост в 2015 году прогнозируется на уровне 3,3%, что на незначительную величину ниже, чем в 2014 году, с постепенным повышением темпов в странах с развитой экономикой и замедлением в странах с формирующимся рынком и развивающихся странах. Ожидается, что в 2016 году рост повысится до 3,8%. В докладе говорится, что в 1 квартале текущего года рост мировой экономики составил лишь 2,2%, что примерно на 0,8 процентного пункта ниже апрельских прогнозов МВФ. Ослабление активности в первом квартале 2015 года, в основном в Северной Америке, привело к небольшому пересмотру мировых темпов роста в 2015 году в сторону снижения по сравнению с апрельским выпуском "Перспектив развития мировой экономики" (ПРМЭ, World Economic Outlook) 2015 года. При этом отмечается, что за пределами Северной Америки положительные и отрицательные непредвиденные события примерно компенсировали друг друга. "Тем не менее, основополагающие факторы постепенного ускорения экономической активности в странах с развитой экономикой - мягкие финансовые условия, более нейтральная налогово-бюджетная политика в зоне евро, низкие цены на топливо, повышение уверенности и улучшение условий на рынке труда - остаются неизменными", - комментируют экономисты МВФ.
Международный валютный фонд (МВФ) понизил свой прогноз роста глобальной экономики на 2015 год с 3,5% до 3,3%
В МВФ отмечают, что в странах с формирующимся рынком продолжающееся замедление роста обусловлено несколькими факторами, включая низкие цены на биржевые товары и более жесткие внешние финансовые условия, структурные узкие места, перебалансирование в Китае и экономические трудности, связанные с геополитическими факторами. Возобновление активности в ряде испытывающих затруднения стран, как ожидается, приведет к повышению роста в 2016 году.
в странах с формирующимся рынком продолжающееся замедление роста
При этом распределение рисков для глобальной экономической активности по-прежнему смещено в сторону ухудшения ситуации. "Краткосрочные риски включают повышение волатильности финансовых рынков и дезорганизующие сдвиги цен на активы, а низкий потенциальный рост объема производства остается одним из важных среднесрочных рисков, как в странах с развитой экономикой, так и в странах с формирующимся рынком. В развивающихся странах с низкими доходами снижение цен на биржевые товары также создает риски для перспектив после многих лет устойчивого роста", - говорится в докладе. Ожидаемая МВФ среднегодовая цена на нефть в 2015 году составит $59 за баррель. Этот прогноз оставлен на апрельском уровне, несмотря на отмечаемое МВФ восстановление котировок "черного золота" в 1 квартале.
в сторону ухудшения ситуации

Рост в странах с развитой экономикой
разворачивающиеся события в Греции, по всей вероятности, причинят гораздо больший ущерб экономической активности

Рост в странах формирующимся рынком и развивающихся странах, по прогнозам, замедлится с 4,6% в 2014 году до 4,2% в 2015 году, что в целом соответствует ожиданиям. "Это замедление отражает сдерживающее влияние низких цен на биржевые товары и более жестких внешних финансовых условий, в частности в Латинской Америке и странах-экспортерах нефти, перебалансирование экономики в Китае и структурные узкие места, а также экономические трудности, связанные с геополитическими факторами, особенно в СНГ и некоторых странах Ближнего Востока и Северной Африки", -поясняется в WEO. В 2016 году рост в этих странах повысится до 4,7%, в основном за счет прогнозируемого улучшения экономических условий в ряде испытывающих трудности стран, в том числе в России и некоторых странах Ближнего Востока и Северной Африки.
Рост в странах формирующимся рынком и развивающихся странах, по прогнозам, замедлится с 4,6% в 2014 году до 4,2% в 2015 году

Прогноз по экономике России на 2015 год сохранен на прежнем уровне - МВФ ждет падения ВВП на 3,4%

В странах СНГ с учетом РФ ВВП в 2015 году упадет, по прогнозу МВФ, на 2,2% без учета РФ - вырастет на 0,7%; в 2016-ом – вырастет на 1,2% и 3,3% соответственно.
Прогноз по китайской экономике - рост на 6,8% в 2015 году и на 6,3% в 2016 году. Рост ВВП Индии ожидается на уровне 7,5% и в 2015-ом, и в 2016 году. Прогноз по Бразилии ухудшен – до падения на 1,5% в текущем году, в 2016-ом ожидается на уровне 0,7%.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари":
МВФ улучшил прогноз по ВВП РФ на 2015 год с ожидавшихся в апреле -3,8% до спада в 3,4%, а также улучшил прогноз по росту на 2016 год до +0,2% с сокращения в 1,1%. В то же время Всемирный банк ожидает падения экономики РФ в 2015 году на 3,8%, в 2016 году на 0,1%.
С нашей точки зрения, цифры прогноза являются абсолютно справедливыми и предполагают наиболее вероятный инерционный сценарий. То есть отсутствие резких колебаний цен на нефть и новых военно-политических рисков. МВФ предполагает стагнацию, но никак не кризис российской экономики. Единственным годом спада будет 2015, в 2016 уже ожидается рост. Соответственно, можно сделать вывод, что Россия относительно легко выдержала двукратное падение цен на нефть и режим санкций. Цифры статистики также подтверждают старую истину, что российский фондовый рынок слабо влияет на российский реальный сектор и уверенность потребителей.
Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
