<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/lidery-eaes-podpisali-dokumenty-o-prisoedinenii-k-soyuzu-kirgizii-rossiya-gotovitsya-k-prazdnovaniyu-dnya-pobedy-20150508-210444/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лидеры ЕАЭС подписали документы о присоединении к союзу Киргизии, Россия готовится к празднованию Дня Победы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В пятницу в Москве президенты России, Белоруссии, Казахстана и Армении подписали, документы о присоединении Киргизии к договору о Евразийском экономическом союзе (ЕАЭС), сообщается на сайте Кремля.
В пятницу в Москве президенты России, Белоруссии, Казахстана и Армении подписали, документы о присоединении Киргизии к договору о Евразийском экономическом союзе
Церемония подписания состоялась после саммита ЕАЭС. Так, лидеры Евразийского экономического союза подписали протокол о внесении изменений в договор о ЕАЭС от 29 мая 2014 года и отдельные международные договоры, входящие в право Евразийского экономического союза, в связи с присоединением Киргизии к договору. Также были утверждены протоколы об условиях и переходных положениях по применению Киргизией договора и присоединении Армении к договору. Помимо этого, политики утвердили несколько решений: о соглашении по свободной торговле между ЕАЭС и Вьетнамом и о начале переговоров с Китаем по заключению соглашения о торгово-экономическом сотрудничестве. Решения лидеров стран ЕАЭС коснулись основных ориентиров макроэкономической политики государств - членов ЕАЭС на 2015-2016 годы, концепции формирования общего электроэнергетического рынка ЕАЭС и программы поэтапной либерализации выполнения автомобильных перевозок грузов между пунктами, расположенными на территории стран ЕАЭС на период с 2016 по 2025 годы. Также было принято распоряжение о проведении следующего заседания Высшего совета, которое пройдет в октябре в Астане.
Участники встречи сообщили СМИ, что документы о присоединении Киргизии к ЕАЭС могут быть ратифицированы в России уже в весеннюю сессию. Договор о ЕАЭС был подписан в Астане 29 мая 2014 года лидерами России, Белоруссии и Казахстана. Он вступил в силу с 1 января 2015 года. В январе к союзу присоединилась Армения.

9 мая в России будет отмечаться государственный праздник День Победы

В преддверии праздника Фонд "Общественное мнение" провел соцопрос среди российских граждан и выяснили, что большинство россиян считают День Победы народным праздником и готовы принять участие в памятных мероприятиях и торжествах к 9 мая. Так, согласно исследованию, для 61% респондентов День Победы - народный праздник (в апреле 2012 года таких было 53%); для 42% - государственный (33% в 2012 году); еще 3% считают 9 мая семейным праздником (как и три года назад). В памятных мероприятиях, посвященных этому дню, готовы принять участие 75% россиян (60% в 2012 году), не собираются этого делать 17% (30% три года назад). Социологи выяснили, что к надписям "Спасибо деду за победу!", "На Берлин!" и "За победу!" на автомобилях положительно относятся 65% опрошенных, еще 11% это не нравится. В информации фонда сообщается, что телефонный опрос был проведен 19 апреля среди россиян от 18 лет по случайной выборке номеров мобильных и стационарных телефонов. Опрос проведен в 320 городах и 160 селах среди 1 тысячи респондентов. Статистическая погрешность не превышает 3,8%.
большинство россиян считают День Победы народным праздником и готовы принять участие в памятных мероприятиях и торжествах к 9 мая

Глобальные IT-гиганты могут стать архитекторами новой экономики, которая будет строиться по мере окончания пандемии и выхода из сложной экономической ситуации. Узнайте больше о стратегии эксперта по IT, доктора технических наук Леонида Делицына — и зарабатывайте на изменениях в IT. Потенциальная доходность: 15–25% годовых.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
