<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/predstaviteli-krasnogo-kresta-vstretili-rossiiyskiiy-gumanitarnyiy-gruz-finlyandiya-ne-xochet-vvodit-otvetnye-sankcii-protiv-rf-izrail-i-xamas-vozobnovili-peregovory-20140814-205150/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Представители Красного Креста встретили российский гуманитарный груз, Финляндия не хочет вводить ответные санкции против РФ, Израиль и ХАМАС возобновили переговоры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Представители Международного Комитета Красного Креста (МККК) встретили в Ростовской области гуманитарный конвой России, который следует на Донбасс. Об этом сообщается в Twitetr организации. "Мы провели первый контакт с российским гуманитарным конвоем в Ростовской области. Предстоит уточнить многие практические детали", - говорится в сообщении. СНБО Украины ранее предупреждала, что заблокирует гуманитарный груз из РФ, если он не будет передан на границе двух стран МККК. Ранее представители Красного Креста заявили, что сотрудничают с обеими сторонами и что получили список того, что Россия доставляет в 280 грузовиках. "Доставка гуманитарной помощи на восток Украины не должна быть политизирована. Наша главная задача - помочь нуждающимся", - заявляли в Красном Кресте.
Представители Международного Комитета Красного Креста (МККК) встретили в Ростовской области гуманитарный конвой России
Информационный центр СНБО Украины сообщил, что сегодня военные заняли поселок Новосветловка неподалеку Краснодона Луганской области "и перекрыли последнюю возможность для автосообщения между захваченным Луганском и другими территориями", которые подконтрольны пророссийским ополченцам, в частности - с пограничным пунктом "Изварино" на границе с Россией. Сейчас продолжаются бои в поселке Хрящеватое, что на окружной под Луганском.
военные заняли поселок Новосветловка неподалеку Краснодона Луганской области
Игорь Стрелков (Гиркин) ушел с поста главы Минобороны ДНР. "На сегодняшнем заседании Совмин удовлетворил просьбу об увольнении с должности Министра обороны ДНР полковника Игоря Стрелкова в связи с переходом на другую работу. Председатель Совета Министров Александр Захарченко разъяснил присутствующим, какую важную работу будет выполнять Игорь Стрелков", - говорится в сообщении на официальном сайте самопровозглашенной Донецкой народной республики. При этом не уточняется, что за работу будет выполнять Игорь Стрелков. Министром обороны назначен Владимир Кононов. Также Захарченко сообщил о введении в структуре Министерства обороны должности первого заместителя МО - начальника Главного Штаба. На эту должность назначен Николай Стрелков, кандидатура которого также выносится завтра на утверждение Верховного Совета ДНР. Кроме того, сегодня стало известно, что глава самопровозглашенной Луганской народной республики Валерий Болотов временно уходит в отставку из-за ранений.
Игорь Стрелков (Гиркин) ушел с поста главы Минобороны ДНР

Финляндия не намерена вводить санкции против России
15 августа по приглашению Владимира Путина президент Финляндии Саули Ниинистё посетит Россию

Переговоры Израиля и ХАМАС возобновились в Каире. Представители Израиля и палестинского движения ХАМАС, контролирующего сектор Газа, вернулись к непрямым переговорам в Каире, передает BBC. Стороны намерены продлить временное перемирие. С сегодняшнего дня стороны продлили режим прекращения огня на пять дней. ХАМАС требует от Израиля прекратить блокаду сектора Газа, Израиль же настаивает на полном разоружении ХАМАС.
Переговоры Израиля и ХАМАС возобновились в Каире
Аккаунт Дмитрия Медведева в Twitter взломали. С утра в официальном микроблоге премьер-министра РФ на Twitter появилось несколько провокационных записей, в том числе, сообщающих об отставке главы Кабмина. Позже в пресс-службе заявили, что блог был взломан, и все фальшивые записи были удалены.
Аккаунт Дмитрия Медведева в Twitter взломали
Братья Олег и Алексей Навальные не признали свою вину по делу Yves Rocher и назвали обвинения бредом. Сегодня Замоскворецкий суд Москвы приступил к слушаниям по существу уголовного дела, по которому Навальные обвиняются в мошенничестве. Следующее заседание состоится 21 августа. При этом защита обвиняемых ходатайствовала о допуске журналистов с камерами для трансляции заседания, однако суд не разрешил трансляции. Навальные обвиняются в хищении более 26 млн рублей у косметической компании Yves Rocher.
Братья Олег и Алексей Навальные не признали свою вину по делу


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
