<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-ponizilo-prognozy-po-rostu-mirovogo-vvp-na-2012-god-do-2-3-lokomotivom-pod-ema-ostanutsya-strany-brik-20120329-142438/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch понизило прогнозы по росту мирового ВВП на 2012 год до 2,3%, локомотивом подъема останутся страны БРИК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Агентство Fitch Ratings пересмотрело прогноз по росту мирового ВВП в сторону небольшого понижения. Согласно последнему ежеквартальному докладу агентства Global Economic Outlook, в 2012 году мировой ВВП вырастет на 2,3% вместо ожидаемых ранее 2,4%, в 2013 году рост составит 2,8% вместо 3%. Экономический рост крупнейших развитых стран, по оценкам Fitch, в 2012 году будет скромным - около 1,1%, однако к 2013 году ускорится до 1,8%. Риски ухудшения глобального экономического роста снизились по сравнению с декабрем прошлого года - в связи с ослаблением напряженности в еврозоне, но они по-прежнему остаются значительными, отмечают в Fitch.
Как ожидает Fitch, самые слабые результаты среди ведущих развитых экономик покажет еврозона: ее реальный ВВП сократится на 0,2% в 2012 году и увеличится лишь на 1,1% в 2013 году. Основными препятствиями для роста экономики в европейских странах Fitch называет бюджетную консолидацию и более жесткие условия кредитования. Британская экономика в текущем году, согласно докладу, продемонстрирует слабый рост, увеличившись на 0,5%. Что касается США, то прогноз по росту американского ВВП в 2012 году, напротив, повышен с 1,8% до 2,2%. Прогноз на следующий год оставлен без изменений - на уровне 2,6%.
Экономический рост стран БРИК Fitch в рамках своего прогноза считает надежным. Ожидается, что совокупный ВВП Бразилии, России, Индии и Китая в 2012 году увеличится на 6,3%, в 2013 году - на 6,6%, несмотря на сохраняющуюся вероятность дальнейшего замедления роста в Китае. В отношении России Fitch сохраняет прогноз по росту реального ВВП на 3,5% в 2012 году. В 2013 году агентство ожидает роста на 3,7%. Однако, как отмечается в докладе, основным макроэкономическим риском для России остается снижение нефтяных цен. Это, в свою очередь, может привести к ужесточению финансовой политики и увеличения заимствований, считает агентство.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
