<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-reshil-otdoxnut-ot-rekordov-20161206-195229/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок решил отдохнуть от рекордов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок акций после череды рекордов взял паузу: накопившаяся среднесрочная перекупленность дает о себе знать. "Прибыльность российского рынка и рубля с начала года оказалась одной из лучших среди значимых рынков, что делает их целями для возможной бурной фиксации прибыли", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Кроме того, направление движения российских индикаторов традиционно зависит от вектора нефтяных цен, которые сегодня снижались. К закрытию индекс ММВБ снизился на 0,28% и составил 2152.35 пункта, а индекс РТС опустился на 0,85% - до отметки 1059.97 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли относительно вчерашнего дня – до 38,484 млрд рублей.
В ближайшие дни инвесторам также предстоит оценить итоги сразу трех значимых событий – заседаний ЕЦБ и ФРС и встречи non-OPEC. "Восходящий тренд по ММВБ явно выдыхается и возобновление покупок ожидается разве что после заседания ФРС перед самым Новым годом", - замечает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "РусГидро" (-2,4%), "Мечел" (ао -2,2%, ап -2,1%), "Сбербанк" (ао -1,65%, ап -1,3%). Акции "Газпрома" (-1,5%) проигнорировали заверения премьер-министра РФ Дмитрия Медведева о планируемой в ближайшее время ратификации соглашения по "Турецкому потоку".
Лидерами повышения стали акции "Северстали" (+4%), РДР "РУСАЛа" (+3,97%), "МРСК Центра" (+3,4%), Yandex (+2,7%). Бумаги "Роснефти" (+0,33%) растут в ожидании новостей о завершении приватизации 19,5% госпакета.
Акции "Интер РАО" (+4,4%) выросли после заявления о том, что компания направит средства от продажи "Иркутскэнерго" на погашение кредитов.
На торгах в Европе преобладали покупки. Страхи по поводу Brexit и проблемы итальянских банков отступили на второй план. Инвесторы ждут заседания ЕЦБ, запланированное на четверг. Интригой сессии будет выступление Марио Драги, в котором он должен будет прояснить намерения регулятора относительно сроков программы количественного смягчения. "Ожидается, что программа будет действовать еще в 2017 году, после чего ее начнут сворачивать. Это будет позитивно для евро", - объясняет Константин Гуляев, руководитель управления рыночных исследований ИФД "Капиталъ". К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,5%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,26%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил на 0,85%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,09, "Газпром" (Анг) – 4,78, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 51,12, "Норильский никель" (Анг) – 17,69, "Роснефть" (Анг) – 5,5, "Ростелеком" (Анг) – 8,25, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,79, "Сбербанк" (Анг) – 10,26. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,47, "ВымпелКом" (США) – 3,5, "Мечел Сталь" (США) – 5,32.
Рынок акций США перешел к коррекционному снижению после рекордов накануне. Дополнительный негатив привносит статистика. Импорт вновь превысил экспорт: сальдо торгового баланса США в октябре увеличилось до -42,6 млрд долларов. На 19:40 мск индекс Dow Jones потерял 0,08%, Nasdaq в плюсе на 0,01%, индекс S&P 500 прибавил на 0,02%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,02% - до пунктов. Акции Exxon Mobil (-0,33%), Chevron (-0,24%) под давлением нефтяных котировок. "Нас ждет день неспешных раздумий о дальнейшей судьбе рынка и колебание котировок вблизи нулевых отметок. На большее пока рассчитывать не стоит, хотя надо отметить, что после вчерашнего дня раздается все больше и больше голосов, все же прогнозирующих, что рождественскому ралли - быть", - считает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи".
Нефть корректируется после внушительного роста накануне, а также в ожидании встречи не входящих в ОПЕК стран в Вене 10 декабря, участники которой должны будут принять решение по уровню добычи. Если нерезиденты картеля согласятся сократить нефтедобычу, волна позитива пройдет по всем развивающимся площадкам, включая российские. "Главные риски для инвесторов сейчас – попытка игры на понижение в нефтяных контрактах после встречи нефтедобытчиков 10 декабря и риск обострения отношений между США и Китаем", - предупреждает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 19:40 мск за февральский контракт нефти марки Brent дают $53,93, Light - $50,74.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,22% и составляет 106 460 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,14%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,09%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,24%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции по отношению к доллару США и незначительно укрепил – к евро. Доллар подорожал на 0,09%, его стоимость теперь составляет 63,88 рубля, евро подешевел на 0,15% - до 68,55 руб. "Российская валюта спокойно следит за ростом нефтяных цен, при этом довольно высокая рублевая цена барреля пока не приводит к попыткам устранить этот дисбаланс. Это связано как с опасениями коррекции цен на нефтяном рынке после существенного роста котировок, так и с сокращением спекулятивных сделок нерезидентов на российском рынке в условиях роста долларовых доходностей", - считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,02%, до уровня 65,9815 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0729.
В среду, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным снижением. Завтра инвесторы будут ждать публикации данных по промышленному производству в Германии, Великобритании, по запасам нефти в США.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
