<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vinovniku-dtp-pod-podolskom-pred-yavleno-obvinenie-urlashov-ostanetsya-pod-arestom-snoudena-xotyat-nominirovat-na-nobelevskuyu-premiyu-mira-20130715-210836/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Виновнику ДТП под Подольском предъявлено обвинение, Урлашов останется под арестом, Сноудена хотят номинировать на Нобелевскую премию мира]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в Москве и Московской области был объявлен траур по погибшим в ДТП под Подольском. Жертвами трагедии стали 18 человек, более 20 находятся в больницах. Виновнику аварии – водителю грузовика "КАМАЗ", протаранившего автобус, предъявлено обвинение по статье "нарушение правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц". Ранее он неоднократно привлекался к ответственности за нарушения ПДД.
Москве и Московской области
Водитель, гражданин Армении Грачья Арутюнян, арестован до 13 сентября. Он общается с представителями суда через переводчика, свою вину не признает. Согласно статье УК, по которой предъявлено обвинение, ему грозит до семи лет лишения свободы.
Госдума РФ теперь намерена разработать законопроект, обязывающий водителей-мигрантов получать российские права, а власти Подмосковья планируют установить на перекрестке, где произошла трагедия, светофор. Врио мэра Москвы Сергей Собянин ранее заявил о необходимости ужесточить меры по отношению ко всем нелегальным перевозчикам.
Тем временем, сегодня Мосгоризбирком зарегистрировал Николая Левичева из "Справедливой России" и Михаила Дегтярева от ЛДПР кандидатами на пост мэра Москвы. Ранее уже был зарегистрирован представитель КПРФ - Иван Мельников, а "муниципальный фильтр" был преодолен ещё тремя кандидатами: Алексей Навальный, его выдвинула партия РПР-ПАРНАС, Сергей Митрохин от "Яблока" и исполняющий обязанности мэра Сергей Собянин, он проходит как самовыдвиженец.
Мосгоризбирком
В Подмосковье первым кандидатом в губернаторы сегодня был зарегистрирован Андрей Воробьев, временно исполняющий обязанности главы региона. Сегодня же подписи муниципальных депутатов сдал кандидат от КПРФ Константин Черемисов. Ещё 14 человек должны сдать подписные листы до 24 июля.
Ярославский областной суд в понедельник признал законным арест мэра Ярославля Евгения Урлашова, обвиняемого по двум уголовным делам о коррупции, тем самым отклонив жалобу его адвокатов. Урлашов останется под арестом до 2 сентября. "Обжалование в Верховном суде возможно, но на сегодняшний день говорить о каких-то перспективах уже не приходится. Мы рассчитывали на областной суд, но он к нашим доводам о незаконности постановления Ленинского суда не прислушался. Сейчас происходят следственные действия. По устному сообщению следователя, Урлашова собираются завтра переводить в Москву, в "Матросскую тишину". Мы не видим оснований для этого перевода и в его случае будем обжаловать соответствующие действия", - прокомментировал в эфире ФИНАМ FM Михаил Писарец, адвокат Евгения Урлашова.
Евгения Урлашова
Кроме того, сегодня стало известно бывший мэр Ярославля назначил временно исполняющим обязанности главы города своего заместителя - Олега Виноградова. Как сообщают СМИ, Александр Нечаев, исполняющий обязанности мэра Ярославля с 3 июля, останется на своем посту, так как у Урлашова нет права подписывать переназначение врио главы города. Нечаев обратился за разъяснениями в прокуратуру.
Тем временем, в Швеции предложили номинировать экс-сотрудника ЦРУ Эдварда Сноудена на Нобелевскую премию мира. Об этом пишет британская газета The Daily Mail. Предложение поступило от профессора одного из крупнейших шведских университетов, соответствующее письмо уже направлено в Нобелевский комитет. Тем временем, Сноуден продолжает находиться на территории России. Президент России Владимир Путин, отвечая на вопросы участников археологической экспедиции "Гогланд-2013, заявил, что Сноудена, по сути, на территории России заблокировали США, и он покинет РФ, как только у него появится такая возможность.
Эдварда Сноудена


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
