<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-zayavil-o-nezhelanii-otgorazhivatsya-ot-mira-zakonnosti-otvetnyx-sankciiy-rossii-i-sozdanii-voennoiy-gruppirovki-v-krymu-20140814-17083/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин заявил о нежелании отгораживаться от мира, законности ответных санкций России и создании военной группировки в Крыму]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия внимательно следит за происходящим на Украине, заявил президент РФ Владимир Путин в Ялте. Президент РФ сказал, что Украина погрузилась в "кровавый хаос, в братоубийственный конфликт", на юго-востоке разыгралась масштабная гуманитарная катастрофа. "Будем делать все, что от нас зависит, для того, чтобы этот конфликт был прекращен как можно быстрее, чтобы на Украине перестала литься кровь", – заявил Путин. Президент России провел сегодня встречу с депутатами Государственной Думы и членами правительства. Глава государства находится в Крыму уже второй день, накануне он провел оперативное заседание Совета безопасности РФ.
Будем делать все, что от нас зависит, для того, чтобы этот конфликт был прекращен как можно быстрее
Говоря о решении РФ ввести запрет на ввоз некоторой продукции из США, стран ЕС, Норвегии и Австралии, Путин подчеркнул, что это не просто ответные меры, а в первую очередь меры поддержки отечественных производителей, открытие российского рынка для стран и производителей, которые хотят сотрудничать с Россией и готовы к такому сотрудничеству. Санкции в отношении РФ президент считает необоснованными и незаконными.
меры поддержки отечественных производителей
Владимир Путин добавил, что независимо от внешнеполитической и внешнеэкономической конъюнктуры сейчас для России главное – это внутренние дела, цели и задачи, которые ставят граждане России. "Президент указал, что властям нужно сконцентрироваться на решении национальных проблем. Важно обеспечить высокое качество госуправления и высокое качество жизни граждан. Необходимо спокойно, достойно и эффективно обустраивать свою страну, не отгораживаясь от внешнего мира, не разрывая связь с партнерами, но и не давая вести себя с нами пренебрежительно или менторски. Российское общество должно консолидироваться и мобилизоваться, но не для войн и конфликтов, не для противостояния, а для упорного труда для России и во имя России", - передаются слова главы государства в сообщении пресс-службы Кремля.
не отгораживаясь от внешнего мира
Президент также сообщил, что в Министерстве обороны подготовлены дополнение к программе вооружений и отдельная программа развития военной группировки в Крыму. Путин отметил, что программа не будет затратной, и Крым не будет насыщаться излишним личным составом и избыточными вооружениями. При этом президент подчеркнул, что Москва не занимается милитаризацией, развивая Вооруженные Силы, но стремится к тому, чтобы сделать армию современной и компактной. Путин напомнил, что программа развития российского оборонно-промышленного комплекса (ОПК) предполагает инвестиции в размере 20 трлн рублей, которые еще предстоит освоить. "Это не милитаризация, это очень серьезный дополнительный импульс для развития оборонной промышленности", - цитируют президента СМИ.
развития военной группировки в Крыму
Москва не занимается милитаризацией
Президент РФ считает обвинения Запада и Киева в аннексии Крыма необоснованными. По сообщениям агентств, Путин в очередной раз подчеркнул, что Россия использовала свои вооруженные силы только для того, чтобы в регионе прошел референдум. Говоря о развитии новых субъектов, Владимир Путин указал на необходимость учета местной специфики в работе органов власти. Дальнейшая работа региональных и муниципальных властей должна быть изначально организована эффективно, полномочия и ответственность – четко распределены. Президент отметил, что в Крыму многие проблемы не решались десятилетиями. "Сейчас принимаются самые неотложные, первоочередные меры, чтобы исправить ситуацию. Речь идет, в том числе, об обеспечении надежного энергоснабжения, интеграции систем Крыма и юга России, налаживании связи и транспортной доступности, - говорится в сообщении пресс-службы президента. - Главная цель – обеспечить динамичное развитие Крыма и Севастополя, сделать их экономически самодостаточными и успешными, создать новые рабочие места, развивать промышленность, сельское хозяйство, социальную сферу и туристический комплекс". На эти цели направлена ФЦП по долгосрочному развитию Крыма, общий объем финансирования которой до 2020 года превышает 700 млрд рублей. Кроме того, президент РФ предложил сделать в Крыму равноправными русский, украинский и крымско-татарский языки.
обвинения Запада и Киева в аннексии Крыма необоснованными


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
