<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-razvernetsya-pri-maleiyshem-negative-20161206-140015/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок развернется при малейшем негативе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок стартовал во вторник разнонаправленным движением индикаторов на неопределённом внешнем фоне. Торгуясь на максимумах рынок все-таки чувствует приближающуюся коррекцию, однако, когда она наступит, пока неизвестно, ведь достаточно одного лишь повода для разворота вниз. Пока же сильная нефть помогает "быкам" идти вперед, негативных сигналов не поступает, и поэтому ралли продолжается. К 14:00 мск ММВБ подрастает на 0,6% и составляет 2165,2 пункта, долларовый индекс РТС растет на 0,3% и находится на отметке 1072,9 пункта.
Перегретый сектор электроэнергетики продолжает идти вверх. Спросом пользуются бумаги "ИНТЕР РАО" (+4,3%), после вчерашней просадки на фоне покупки у "РусГидро" (-0,08%) "Энергетической сбытовой компании Башкортостана". Акции "МРСК Центра" прибавляют 2,8%, "Энел Россия" +2,5%, "Мосэнерго" +1,9%. При этом ушли в коррекцию акции "ФСК ЕЭС" (-0,8%).
Растут акции "ФосАгро" (+2,5%), ЛСР (+2,1%), "РДР "РУСАЛа" (+3,3%), Polymetal (+2,3%). Финансовый сектор сегодня преимущественно снижается: ВТБ (-0,5%),"МосБиржа" (+0,3%), "Сбербанк" (-0,3%).
Чистая прибыль НМТП по МСФО за 9 месяцев 2016 года выросла в 3,2 раза. Акции на фоне отчета растут на 2,6%.
В нефтегазовом секторе самой важной корпоративной историей остаётся приватизация "Роснефти" (+1,3%). Сделка должна была быть совершена 5 декабря. Как заявил СМИ пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков, ситуация с приватизацией компании "Роснефть" "развивается планово". По его словам, "ход ее развития согласован и с президентом, и с правительством". Он добавил, что деньги от продажи 19,5% нефтяной компании поступят в бюджет к 15 декабря. На данный момент стратегического инвестора, готового купить такой пакет, нет, поэтому "Роснефть" будет проводить автоприватизацию. Здесь важны детали используемой схемы и источник денег, которые компания отдаст Минфину. "И схема начинает вырисовываться. Вчера "Роснефть" за полчаса разместила облигации на колоссальный для российского рынка объем – 600 млрд руб. Рекордные сроки размещения без проведенного совета директоров говорят о нерыночности сделки. Вероятнее всего, бумаги выкупили дочерние компании, которые ранее получили разрешение на такие сделки", - отмечается в обзоре банка "Санкт-Петербург". Завтра "Роснефть" собирает совет директоров. Скорее всего, дочерние компании получат разрешение на выкуп акций материнской компании, что станет заключительным этапом приватизации. Остальные бумаги сектора показывают разнонаправленность: "Газпром нефть" (-0,2%), "ЛУКОЙЛ" (+0,12%), ГАЗПРОМ" (-0,6%), "Татнефть" (+1,8%).
Фондовые рынки Старого Света преимущественно растут. В четверг состоится заседание ЕЦБ. Участники рынков теперь ждут, что Марио Драги на фоне нестабильности в Италии подтвердит курс на сохранение монетарных стимулов или даже намекнет на их расширение при необходимости. Так что до четверга росту фондовых рынков помешать может разве что усиление сомнений в том, что глава ЕЦБ отреагирует так, как хотелось бы рынкам. ВВП пересмотренный в 3 квартале вырос на 0,3% квартал к кварталу, как и ожидалось. Хорошие данные вышли в Германии: промышленные заказы в октябре выросли на 4,9%, ожидалось 0,6%. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,16%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX растет на 0,08%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 0,19%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 0.00105, "Газпром" – 2.409, "ЛУКОЙЛ" - 51.819, "Норильский никель" – 175.73, "Роснефть" – 5.536, "Сургутнефтегаз" – 0.479, "Сбербанк" – 2,59.
Ситуация на нефтяном рынке локально не изменилась. Сырьевые рынки демонстрируют положительную динамику, оценивая итоги саммита ОПЕК в Вене, на котором было принято решение о сокращении объемов производства. Фактическое сокращение добычи начнется предположительно в феврале-марте следующего года. Аналитики считают, что участие России в сделке оправдано в том случае, если Brent поднимется выше $60 за баррель. В субботу пройдет встреча нефтедобытчиков и ОПЕК, на которой будут обсуждаться подробности реализации соглашения о сокращении производства. К моменту февральский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $54,73 за баррель, за "бочку" Light дают $51,39. По мнению Екатерины Крыловой, главного аналитика "Промсвязьбанка", фундаментальных обоснований для сильного апсайда по нефти в настоящее время нет, а спекулятивная премия уже близка к "потолку": это уровень 56-57 долл./барр.
Сегодня возможно дальнейшее укрепление рубля на фоне позитивных настроений на EM и комфортной цены на нефть, однако на масштабное укрепление рассчитывать пока не стоит, считают аналитики. Негативом является размещение облигаций "Роснефти". Компания не продает валютную выручку для аккумулирования рублевых средств. Однако, как объясняет Олег Богданов, главный аналитик "Телетрейд Групп", нельзя не заметить, что при профиците ликвидности около 1 трлн рублей оттягивание с рынка 600 млрд рублей будет играть роль стабилизирующего фактора для нашей валюты. Поэтому в этом году, в отличие от предыдущих, размещение облигаций "Роснефти" для рубля - событие скорее нейтральное. Важнее сейчас динамика нефти. А пока доллар на торгах Московской биржи слегка подрастает к отметке 63,84 рубля, евро стоит 68,77 рубля.
Рассчитывать на прекращение ралли на российском рынке пока не стоит, считают эксперты. Однако коррекция дышит в спину. "Индекс ММВБ проведет сессию вторника в пределах 2125-2190 пунктов. В российских индексах "пузырь" надулся и готов лопнуть при малейшем негативе, а внешнем или внутреннем – не так важно. Перекупленность ключевых активов налицо, для отката нужен только повод", - прогнозирует Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари". Некоторое влияние на российский рынок также может оказать публикация октябрьской статистики по изменению объема фабричных заказов и заказов на товары длительного пользования в США в 18.00 мск. Завтра В Госдуме пройдет "правительственный час" с участием министра здравоохранения Вероники Скворцовой. "Сбербанк" представит финансовые результаты за ноябрь по РСБУ. "Роснефть" может рассмотреть сделку по приватизации 7 декабря.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
