<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/ernst-young-ozhidaet-rosta-vvp-rf-v-2012-godu-na-4-v-2013-om-na-3-3-20120320-121538/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ernst & Young ожидает роста ВВП РФ в 2012 году на 4%, в 2013-ом – на 3,3%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

"Эрнст энд Янг" ожидает роста ВВП России в 2012 году на уровне 4%. Такие данные содержатся в прогнозе компании "Eurozone Spring Forecast". Положительные тенденции 4 квартала 2011 года подготовили благоприятную почву для дальнейшего роста российской экономики, который в 1 полугодии нынешнего года будет выше, чем ожидалось. "Основная причина тому – пересмотр нашего прогноза всемирной динамики цен на нефть. Однако во 2 полугодии мы ожидаем снижения темпов роста экономики на фоне увеличения инфляции, которая снизит покупательскую способность, а также замедления мировой экономики, что отразится на ценах большинства потребительских товаров", - отмечают специалисты "Эрнст энд Янг".
Вместе с тем, если цена на нефть в течение года останется на нынешнем высоком уровне, это будет означать риск повышения показателей данного прогноза. В целом 2012 год обещает быть непростым для еврозоны, однако уже в 2013 году ожидается медленное возобновление экономического роста, говорится в прогнозе. Россия не избежит влияния проблем в еврозоне, считают в E&Y, хотя недавнее укрепление цен на нефть несколько смягчит негативное воздействие.
Российская экономика продемонстрировала неутешительные темпы роста, не сумев извлечь существенной выгоды из стремительного взлета цен на нефть, который наблюдался в последние два года (30% в 2010 г. и почти 40% в 2011 г.), заключают в E&Y. По итогам 2010 г. российский ВВП увеличился на 4,0%, однако в первом полугодии 2011 г. темп роста упал по сравнению с аналогичным периодом предыдущего года. Во втором полугодии 2011 г. рост несколько увеличился, в особенности в 4 квартале, и по итогам года составил 4,3%. Специалисты компании обращают внимание, что детальной информации по 4 кварталу 2011 г. пока нет, но данные ежемесячных отчетов указывают на продолжившийся рост объемов потребления и инвестиционной деятельности, в то время как торговые показатели вновь сдерживали общий рост. "По нашим оценкам, скорректированный квартальный показатель роста составил 2,2%, хотя тот факт, что рост по итогам всего 2011 года может быть пересмотрен в большую сторону (до 4,5%) дает основание полагать, что данная оценка результатов работы экономики в 4 квартале консервативна", - говорится в докладе.


Главной движущей силой роста потребительских расходов в РФ остаются предвыборные меры налогово-бюджетного стимулирования. В рамках проведения правительством целенаправленной сбалансированной бюджетной политики в 4 квартале 2011 г. были значительно увеличены объемы бюджетного финансирования, что продолжится и в 1 квартале нынешнего года. Однако на фоне снижения темпов роста потребительских расходов, стабильного роста и высоких доходов от продажи нефти в ближайшие годы возможно дальнейшее снижение бюджетного дефицита. "Если только замедление мировой экономики не приведет к падению цен на нефть, финансовое положение России останется относительно благоприятным, что в свою очередь позволит увеличить объем бюджетного финансирования и инвестиционной деятельности для поддержания экономического роста в ближайшие годы", - прогнозирует "Эрнст энд Янг"
предвыборные меры налогово-бюджетного стимулирования
Однако снижение прогноза экономического роста в Германии и странах Скандинавии, а также еще более сложная экономическая ситуация в остальных странах Европы ухудшают экономический прогноз в среднесрочной перспективе. Таким образом, вслед за незначительным ростом средней мировой цены на нефть в 2012 г. аналитики прогнозируют ее падение в 2013 г. в силу снижения мирового спроса на нефть, который нивелировал беспокойство относительно перспектив добычи нефти на Ближнем Востоке. В условиях высоких доходов от продажи нефти и снижения уровня расходов, ожидается, что рост ВВП России в 2013 г. понизиться до 3,3%, а в 2014 г. возрастет до 4%. Специалисты "Эрнст энд Янг" заключают: "Учитывая общее падение спроса на газ в Европе, являющейся основным рынком сбыта российских нефти и газа, в долгосрочной перспективе представляется маловероятным, что рост ВВП в России вернется на уровень 7% или выше, наблюдавшийся в 2003-2007 гг".
в 2013 г.
2014 г.
Прогноз для России



Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
