<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/magnitskiiy-priznan-vinovnym-posmertno-brauder-poluchil-9-let-zaochno-v-mery-moskvy-shest-kandidatov-20130711-204347/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Магнитский признан виновным посмертно, Браудер получил 9 лет заочно, в мэры Москвы шесть кандидатов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня Тверской суд Москвы огласил приговор в отношении погибшего в 2009 году в СИЗО юриста инвестфонда Hermitage Capital Management Сергея Магнитского и главы этого фонда Уильяма Браудера. Магнитский и Браудер признаны виновными в уклонении и пособничестве в уклонении от уплаты налогов. При этом по причине смерти дело в отношении Магнитского прекращено, Браудер заочно приговорен к девяти годам лишения свободы в колонии общего режима. Ущерб, нанесенный действиями фонда, составил, по мнению следствия, 522 миллиона рублей. Ранее адвокат Магнитского отказался представлять доказательства по делу о неуплате налогов. Эксперты полагают, что вынесение приговора стало очередным ответом на принятый США в ноябре 2012 года "акт Магнитского", предусматривающий запрет на въезд в страну российских чиновников, причастных, по мнению Вашингтона, к нарушению прав человека. В качестве ответа на него в России был принят закон, запрещающий американским гражданам усыновлять детей-сирот из РФ.
Магнитский и Браудер признаны виновными в уклонении и пособничестве в уклонении
Сергей Магнитский был арестован в ноябре 2008 года по обвинению в том, что помогал главе Hermitage Capital Уильяму Браудеру уклоняться от уплаты налогов. В течение 11 месяцев он находился в "Бутырке", а затем был переведен в "Матросскую тишину", где и умер 16 ноября 2009 года. Смерть Магнитского вызвала широкий общественный резонанс. Правозащитники обвиняли российские власти в целенаправленном сокрытии причин его гибели. Сам юрист утверждал, что раскрыл схему хищения из российского бюджета 5,4 миллиарда рублей сотрудниками правоохранительных органов при помощи налоговой службы.
Уильям Браудер находится в настоящее время в Великобритании. В апреле 2013 года он был объявлен Россией в международный розыск, но в мае Интерпол сообщил, что считает запрос РФ политизированным и удалил всю информацию о нем из своих архивов. По словам Браудера, Магнитский стал жертвой преступной группы, включающей в себя высокопоставленных российских чиновников и силовиков.
Сегодня Московская городская избирательная комиссия завершила регистрацию кандидатов на пост мэра Москвы, полные комплекты документов подали всего 6 человек. Среди них самовыдвиженец Сергей Собянин, заместитель председателя ЦК КПРФ Иван Мельников, председатель партии "Справедливая Россия" Николай Левичев, кандидат от ЛДПР Михаил Дегтярев, председатель партии "Яблоко" Сергей Митрохин, а также кандидат от "РПР-ПАРНАС" Алексей Навальный. Выборы пройдут 8 сентября.
комиссия завершила регистрацию кандидатов на пост мэра Москвы
Кроме того, сегодня шестой день Универсиады-2013, которая проходит в Казани. Сборная России, в составе которой 18 олимпийских чемпионов, выигрывает в половине всех спортивных дисциплин, опережая ближайших конкурентов в командном зачете на 55 золотых медалей. Столь явное преимущество неудивительно: Универсиада – это обычно соревнование студентов, и в иностранных командах ни по одному виду спорта нет даже олимпийских призеров. В итоге, Россия имеет по данным на 10 июля 62 золотых медали, Япония, Китай и Корея – по 7, Украина – 6, ЮАР – 4, Германия – 3. Всего Россия получила на казанской Универсиаде 116 медалей.
шестой день Универсиады-2013
Обвиняемый в причастности к теракту во время Бостонского марафона Джохар Царнаев не признал свою вину ни по одному из 30 пунктов предъявленных ему обвинений, сообщает Associated Press. Слушания по делу начались вчера вечером в Федеральном суде округа Массачусетс. Обвинения предусматривают наказание в виде смертной казни либо пожизненного заключения.
Джохар Царнаев не признал свою вину
Джохару Царнаеву и его погибшему в ходе преследования полицией старшему брату Тамерлан инкриминируется изготовление двух бомб из скороварок, которые они привели в действие 15 апреля на финише марафона в Бостоне. Взрывные устройства были начинены гвоздями и другими мелкими металлическими предметами, которые разлетелись по толпе. В результате погибли три человека, более 260 получили ранения различной степени тяжести.


Евгения Войко, доцент кафедры «Прикладная политология» Финансового университета при правительстве РФ:
Андрей Епифанцев, политолог, руководитель аналитического бюро "Alte Et Certe":



Дмитрий Абзалов Вице-президент Центра стратегических коммуникаций:
В эфире ФИНАМ FM


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
