<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukraina-ne-xochet-puskat-gumanitarnuyu-pomosh-s-konvoirami-iz-rossii-mid-rf-govorit-o-soglasovannosti-marshruta-s-kievom-putin-na-dva-dnya-otpravitsya-v-krym-20140812-203724/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украина не хочет пускать гуманитарную помощь с конвоирами из России, МИД РФ говорит о согласованности маршрута с Киевом, Путин на два дня отправится в Крым]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Киев заявил, что российский конвой должен передать гуманитарную помощь представителям Красного Креста. МИД Украины заявил, что в связи со сложной гуманитарной и социальной ситуацией на Донбассе, президент страны Петр Порошенко выступил с инициативой о направлении в Луганскую область международной миссии гуманитарной помощи. "Кроме грузов, подготовленных украинской стороной, миссия будет включать также и международный компонент, в частности, гуманитарную помощь, предоставленную Международным Комитетом Красного Креста, США, ЕС, а также Россией", - говорится в сообщении ведомства. При этом МИД подчеркнул, что поступление в Украину гуманитарных грузов будет осуществляться в соответствии с законодательством Украины и международного права, а также с соблюдением подходов, применяемых Международным Комитетом Красного Креста. "Логистическое сопровождение Международной миссии гуманитарной помощи, в частности ее доставка и распределение, будет обеспечиваться представителями Международного Комитета Красного Креста и Украины", - отмечается в сообщении. Сегодня утром СМИ сообщили о том, что из России на Украину направились 280 "КАМАЗов" с гуманитарной помощью. Киев решил, что перегрузит помощь на украинские машины и не пустит на территорию страны российских представителей МЧС и конвоиров гуманитарной помощи.
Киев заявил, что российский конвой должен передать гуманитарную помощь представителям Красного Креста
МИД РФ подтвердил, что в целях оказания гуманитарной помощи жителям Донецкой и Луганской областей Украины Россия по согласованию с украинской стороной и Международным Комитетом Красного Креста (МККК) направила гуманитарный груз, включающий продукты питания, медикаменты, электрогенерирующее оборудование. "При этом российская сторона пошла навстречу пожеланиям украинской стороны о маршруте следования колонны, досмотре груза и других модальностях осуществления операции. В ходе гуманитарной акции планируется задействовать 262 единицы автотехники, из которых в 198 автомобилей с прицепами загружены материальные средства и электростанции общим весом 1809,9 т.", - сообщили в ведомстве. Российский МИД сообщает, что доставка груза будет осуществлена через согласованный между российской и украинской сторонами пункт пропуска "Шебекино-Плетневка" на границе Белгородской (РФ) и Харьковской (Украина) областей. После пересечения российско-украинской границы колонна проследует под эгидой МККК. Но заявления МИД Украины стороны вызывают недоумение у МИД РФ: "Учитывая вышеизложенное, вызывают недоумение появившиеся заявления украинской стороны о якобы несогласованности маршрута передвижения конвоя и все новые логистические требования. С учетом имеющихся договоренностей рассчитываем, что ранее согласованные с украинской стороной параметры доставки гуманитарного груза будут выполняться". Россия также предоставила МККК информацию об объемах гуманитарной помощи, которая направляется на восток Украины, сообщается в Twitter российской дипломатической миссии при ООН в Женеве.
МИД РФ подтвердил, что в целях оказания гуманитарной помощи жителям Донецкой и Луганской областей Украины Россия по согласованию с украинской стороной и Международным Комитетом Красного Креста
заявления МИД Украины стороны вызывают недоумение у МИД РФ
Россия также предоставила МККК информацию об объемах гуманитарной помощи

высказывали опасения, что под прикрытием гуманитарной помощи РФ может ввести войска на Донбасс

Верховная Рада Украины приняла в первом чтении закон об антироссийских санкциях. Основаниями для введения санкций, согласно проекту закона, есть прямая или скрытая вооруженная агрессия против украинского государства; причинения вреда здоровью украинским гражданам; экспроприация украинской собственности на незаконных основаниях; захват заложников; осуществление препятствий для устойчивого экономического развития украинского государства. "Любой, кто посягает на права украинцев, должен знать, что Украина вместе с западными партнерами введет против него санкции, как введены санкции странами Большой семерки против Российской Федерации", - заявил премьер-министр Украины Арсений Яценюк. Согласно проекту закона, Совбезу Украины предоставляется право блокировать активы, ограничивать торговые операции, полностью или частично прекращать транзит ресурсов, полетов и перевозок по территории Украины и т.д. Что касается запрета на транзит ресурсов, то против этого выступает ЕС. Bloomberg со ссылкой на еврокомиссара ЕС по энергетике Гюнтера Эттингера сообщил, что Евросоюзу не кажутся реалистичными предложения НАК "Нафтогаз" о том, чтобы заключать прямые контракты с оператором украинской ГТС о поставках газа вместо тех компаний, которые попадут под санкции Киева. Эттингер говорит, что этот вопрос требует дискуссии в рамках трехсторонних переговоров: ЕС-Украина-Россия. Он также надеется, что Украина останется надежным транзитером. Кроме того, представитель ОБСЕ по вопросам свободы СМИ Дуня Миятович потребовала от Верховной рады Украины отменить ограничительные меры в отношении СМИ в пакете антироссийских санкций, сообщается на сайте ОБСЕ.
Верховная Рада Украины приняла в первом чтении закон об антироссийских санкциях
ОБСЕ
отменить ограничительные меры в отношении СМИ в пакете антироссийских санкций

Путин 13-14 августа совершит рабочую поездку в Крымский федеральный округ



Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
