<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-snizit-reiyting-rossii-esli-vlasti-ne-uzhestochat-byudzhetnuyu-politiku-20120305-184047/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch снизит рейтинг России, если власти не ужесточат бюджетную политику]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Fitch может понизить долгосрочный кредитный рейтинг России, если власти страны не будут прилагать усилий по ужесточению бюджетной политики, говорится в сообщении агентства.
Рейтинг РФ в настоящее время находится на уровне "BBB" со стабильным прогнозом. В январе прогноз по рейтингу был ухудшен до "стабильного" с "позитивного".
"В настоящее время высокие цены на нефть являются "страховкой" для госфинансов РФ. Но без ужесточения бюджетной политики для снижения ненефтегазового дефицита бюджета сильное и устойчивое падение цен на нефть может оказать пагубное влияние на экономику России и ее госфинансов и, скорее всего, приведет к понижению рейтинга ", - говорится в сообщении.
Fitch по итогам президентских выборов в РФ обещает следить за тем, как быстро новое правительство будет действовать в направлении реформирования экономики и ускорения бюджетной консолидации. "После ожидаемой победы Владимира Путина на президентских выборах в воскресенье Fitch Ratings внимательно следит за тем, как быстро новое правительство будет действовать, чтобы реформировать экономику России и ускорить бюджетную консолидацию. Путин увеличил расходы до и во время своей предвыборной кампании, а члены экономической команды правительства рекомендовали провести финансовую консолидацию", – говорится в сообщении агентства.
В том случае, если все предвыборные обещания Путина будут выполнены, повышение расходов может стоить около $160 млрд, или 8% ВВП, на период его шестилетнего президентского срока, отмечают в Fitch. В ходе своей избирательной кампании Путин признал необходимость проведения структурных реформ для решения проблемы слабой экономической активности и стимулирования инвестиций за пределами нефтяного сектора. Тем не менее, пока не ясно, трансформируются ли эти слова в реальные действия, говорится в пресс-релизе. В плане политических реформ уже появились сигналы того, что нынешнее руководство страны реагирует на действия оппозиции, выразившей разочарование результатами прошедших ранее парламентских выборов. Госдума недавно одобрила в первом чтении законопроект об упрощении регистрации политических партий. "Тем не менее, неопределенность относительно того, каким образом Россия будет менять свою политическую систему, а также относительно того, каким будет ответ политиков и бизнеса на возможный рост протестов против Путина, которые, вероятно, продолжатся после президентских выборов, является источником политического риска, который необходимо отслеживать", - отмечается в сообщении агентства.
После обработки 99,99% бюллетеней премьер-министр РФ Владимир Путин набирает 63,60% голосов на президентских выборах, Геннадий Зюганов - 17,18%, Михаил Прохоров - 7,98%, Владимир Жириновский - 6,22%, Сергей Миронов - 3,86%.


Ангелика Генкель, старший аналитик «Альфа-Банка»:
Первые сутки после президентских выборов 4 марта дали поводы для следующей антитемы, активно обсуждаемой в инвестиционных кругах: Status quo vs. конфликт интересов. Status quo подразумевает популистскую экономическую политику. Это, прежде всего, рост бюджетных расходов.
Политика вполне легко реализуема на протяжении всего срока правления Путина (не менее 24 лет), в условиях наличия исчерпаемых природных ресурсов. Здесь речь идет о том, что цены на нефть в ближайшие 12 лет намного ниже не будут точно. Конфликты интересов включают: а) Конфликт поколений: наиболее политически и экономически активная часть населения сегодня на 20-40 лет моложе Путина, и не разделяют его «тоску» по советской эпохе. Через 12 лет этот конфликт будет намного масштабнее. И если сейчас Президент может позволить себе действовать с позиции силы, то на 4-5 сроке правления будет вынужден провозгласить «перестройку». Б) Конфликт интересов. Накануне президентских выборов премьер-министр выступил с инициативой приватизационной амнистии. Сегодня стало известно, что Путин предложил уголовную ответственность за сокрытие конфликта интересов топ-менеджерами компаний. Сегодня речь идет о 200 конкретных случаев, выявленных при содействии ФСБ.
Инвесторы, особенно западные, сегодня Status quo не чувствуют. Риски прав собственности, распределения прибыли (тема дивидендов сегодня особенно актуальна), оказывают психологическое давление на процесс вложения в доли компаний. Дополнительные риски инвесторы связывают с вероятностью снижения кредитных рейтингов РФ, также обусловленной текущей экономической политикой РФ, Вчера Fitch заявило, что может понизить долгосрочный кредитный рейтинг России, если власти страны не будут прилагать усилий по ужесточению бюджетной политики. Fitch по итогам президентских выборов в России обещает следить за тем, как быстро новое правительство будет действовать в направлении реформирования экономики и ускорения бюджетной консолидации. «Уже подняв зарплаты бюджетников, пенсии и субсидии, Путин пообещал увеличить расходы на военные нужды, здравоохранение, а также повышение зарплат в будущем. Если (поставленные задачи будут выполнены), рост (расходов) может обойтись в 160 млрд. долл., или 8% от прогнозируемого ВВП на шестилетний срок», - говорится в сообщении. Напомним, что два месяца назад Fitch ухудшило прогноз по рейтингу суверенного дефолта до «стабильного», рейтинг BBB. По всей видимости, в ближайшие дни последуют заявления от других кредитных агентств.
Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
