<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-kazuse-urlashova-vtoroe-ugolovnoe-delo-reforma-ran-proshla-vtoroe-chtenie-6-let-zaprosil-prokuror-dlya-navalnogo-20130705-204532/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В "казусе Урлашова" второе уголовное дело, реформа РАН прошла второе чтение, 6 лет запросил прокурор для Навального]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Исполняющий обязанности президента Египта глава Конституционного суда Адли Мансур издал указ о роспуске египетского парламента, а также назначил нового руководителя разведывательных служб страны, сообщает египетское телевидение. Главой разведки стал Мохаммед Ахмед Фарид. Прежний руководитель, Мохаммед Раафат Шехата, станет советником по вопросам безопасности при Мансуре. Вечером 3 июля военные свергли прежнего исламистского президента Мохаммеда Мурси – это стало результатом беспорядков, начавшихся в конце июня. В ближайшее время в стране будут назначены досрочные выборы.
Адли Мансур издал указ о роспуске египетского парламента
Госдума РФ сегодня приняла законопроект о реформе Российской академии наук во втором чтении. В документ был внесен ряд поправок, делающих реформу более приемлемой для ученых и власти. Выступающая против данной инициативы фракция КПРФ на пленарном заседании не присутствовала. В итоге "за" проголосовали 344 депутата, один воздержался, против никто не голосовал. Третье чтение состоится уже после каникул - на осенней сессии.
Госдума РФ сегодня приняла законопроект о реформе Российской академии наук во
Согласно изначальному проекту, три госакадемии - РАН, РАМН и РАСХН - должны были быть ликвидированы, а на их основе создавалась общественно-государственная организация "Российская академия наук". Управление имуществом и институтами РАН планировалось передать в новое госагентство. Против проекта выступили ряд политиков и научное сообщество – 3 июля ученые провели акцию у Госдумы, "похоронив" науку и Академию. Директор Института глобализации и социальных процессов Борис Кагарлицкий в эфире ФИНАМ FM заявил, что сегодняшняя сессия Госдумы войдет в историю: "Это беспрецедентный случай в мировой истории, когда принятием одного закона парламентарии разрушают всю систему образования".
Однако поправки внесли ряд изменений в первоначальный план. Так, у РАН останется старая организационно-правовая форма - Федеральное государственное бюджетное учреждение. РАН, РАМН и РАСХН будут объединены в одну структуру. Российская академия образования, Российская академия архитектуры и строительных наук и Российская академия художеств перейдут в ведение уполномоченных федеральных органов исполнительной власти. Будет упразднен институт членов-корреспондентов – все они за три года на основании выборов могут стать академиками. Также будет ликвидирован аппарат РАН. Институтами и имуществом РАН будет распоряжаться Агентство научных институтов РАН. Глава РАН будет руководить организацией три года, после чего будут новые выборы. Все подразделения и региональные отделения будут сохранены. Подведомственные РАН организации проверят на предмет того, насколько эффективно они используют имущество, и часть из них может быть ликвидирована.
ряд изменений в первоначальный план
Также сегодня президент Российской академии наук Владимир Фортов согласился с предложением президента РФ Владимира Путина совмещать пост главы РАН и руководителя нового федерального органа по управлению имуществом Академии.
Владимир Фортов согласился с предложением президента РФ
Член фракции КПРФ, зампредседателя комитета ГД РФ по образованию Олег Смолин в эфире ФИНАМ FM обозначил основной смысл реформы: "Власть – чиновникам, приоритетные направления науки будут определять чиновники". "Я не верю, что они сделают это лучше, чем ученые, - заявил Смолин. - Если научные исследования будут оценивать по тому, сколько денег на них потрачено, то наука в нашей стране станет чемпионом по распилу".

приговорить оппозиционера Алексея Навального к шести годам заключения

Навальный и Офицеров обвиняются в хищении продукции "Кировлеса" на сумму в 16 млн рублей. Следствие полагает, что Навальный заставил Офицерова создать "Вятскую лесную компанию", а директора "Кировлеса" Вячеслава Опалева обязал заключить с этой компанией невыгодный для госпредприятия договор.
В отношении мэра Ярославля Евгения Урлашова, обвиняемого в покушении на взятку, возбуждено второе уголовное дело - получение взятки в крупном размере, сообщается на сайте Следственного комитета РФ. "По версии следствия, в мае 2013 года Урлашов потребовал от предпринимателя взятку за отказ от исковых требований в арбитражном процессе по иску мэрии к его фирме. К материалам уголовного дела приобщена видеозапись, на которой Урлашов встречается с этим коммерсантом в одном из ресторанов Ярославля и лично получает от него 500 тысяч рублей". Суд оставил Урлашова под арестом до 2 сентября. Ранее сообщалось, что в деле Урлашова может появиться как минимум пять новых эпизодов. Аресту мэра предшествовал проведённый им митинг против партии "Единая Россия" совместно с партиями КПРФ, "Гражданская платформа" и "Справедливая Россия", на котором Урлашов объявил о намерении участвовать в выборах областного уровня.
В отношении мэра Ярославля Евгения Урлашова
возбуждено второе уголовное дело
По мнению члена Координационного совета российской оппозиции Бориса Немцова, основанием для ареста Урлашова стали его намерения возглавить список партии "Гражданская платформа" Михаила Прохорова на выборах в областную Думу 8 сентября и потом идти на выборы губернатора. "Теперь многое будет зависеть от Прохорова, - пишет Немцов своем блоге в Живом Журнале. - Отважится он поставить Урлашова первым в список "Гражданской платформы" или нет. Если да, то победа ГП практически предрешена и Урлашова придется либо выпускать, либо он становиться политзеком федерального масштаба. Если Миша "сольется", то сидеть Урлашов будет очень долго. И власть с еще большим энтузиазмом будет сажать других".
Бориса Немцова
Эксперт Комитета гражданских инициатив Александр Кынев в связи с "казусом Урлашова" пишет, что "несмотря на все публичные заверения в честности и отвлекающие маневры, власть (причем на всех уровнях) продолжает делать основную ставку на "Единую Россию" и ее кандидатов".
Александр Кынев


Борис Кагарлицкий, директор Института глобализации и социальных процессов:
Власти РФ сейчас не очень понимают, что им делать с экономическим кризисом и с социальными проблемами, которые стремительно нарастают. Они пытаются застраховаться, нанося превентивные удары по оппозиции, не очень раздумывая, зачем и почему. Просто стараются расчистить поле на всякий случай перед какими-то серьезными неприятностями. Но это самое неразумное, что можно делать в подобных обстоятельствах. Потому что, когда вы знаете, кто может представлять опасность, то можете к ней готовиться. А если вы зачистили поле, как вам кажется, то вы его лишь расчистили для появления новых лидеров, новых форм протеста и новых опасностей.
Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
