<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/erdogan-izbran-prezidentom-turcii-v-sektore-gaza-ob-yavleno-trexdnevnoe-peremirie-20140811-103738/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эрдоган избран президентом Турции, в секторе Газа объявлено трехдневное перемирие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

10 августа в Турции прошли первые прямые президентские выборы. Действующий премьер-министр, кандидат от правящей партии страны (Партия справедливости и развития) Реджеп Тайип Эрдоган победил на выборах президента Турции, сообщает Reuters. О победе Эрдогана сообщил глава ЦИК Турции Сади Гювен. Для победы в первом туре Эрдоган должен был набрать более 50% голосов. Реджеп Тайип Эрдоган проработал в должности премьер-министра страны три срока.
10 августа в Турции прошли первые прямые президентские выборы
В выборах участвовало три кандидата. Кроме Эрдогана кандидатами были Экмеледдин Ихсаноглу, представляющий Народно-республиканскую партию и Партию национального действия, а также Селахаттин Демирташ, выдвинутый Прокурдской Народно-демократической партией.
Избранный президент Реджеп Эрдоган пообещал новую эру общественного примирения, передает BBC. Он заявил, что планирует расширить полномочия президента. До сих пор должность главы государства в Турции носила церемониальный характер, а реальные властные полномочия принадлежали премьер-министру.
Сегодня в 01.01 мск в секторе Газа началось трехдневное гуманитарное перемирие. Накануне Египет призвал Израиль и Палестину начать 72-часовое перемирие в ночь на 11 августа. Глава ХАМАС Халед Машааль заявил, что долговременное перемирие должно привести к полному снятию Израилем блокады с сектора Газа. Генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун приветствовал договоренность о трехдневном гуманитарном прекращении огня в секторе Газа. Пан Ги Мун выразил надежду, что перемирие даст сторонам шанс работать в направлении более долгого перемирия.
в секторе Газа началось трехдневное гуманитарное перемирие
Премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Захарченко заявил о готовности к прекращению огня для недопущения разрастания масштабов гуманитарной катастрофы в Донбассе. Такое заявление размещено в субботу, 9 августа, на сайте пресс-центра ДНР. "Донецк окружен силами карательной армии и нацгвардии. Однако подразделения народного ополчения находятся в полном порядке и готовы защищать столицу республики", - говорится в заявлении. Захарченко утверждает, что в Донецке гуманитарная катастрофа. "При обстрелах гибнут мирные жители. В случае штурма города число жертв возрастет на порядки. Гуманитарных коридоров на сегодня нет абсолютно. В Донецк не могут попасть грузы медикаментов для населения. На исходе продукты. Из-за блокады и обстрелов невозможно ремонтировать разрушенные коммунальные сети. В Городе очень плохо с водоснабжением и электричеством", - говорится в сообщении. При этом находящиеся в Донецке журналисты сообщают, что ситуация в разных районах города отличается. Так, в центре Донецка ситуация спокойная, коммунальные службы работают в норме, нет дефицита продовольствия. В некоторых районах на окраине города есть нарушения с электричеством и водой. Также СМИ сообщают о возобновлении артобстрела города сегодня с утра.
Премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Захарченко заявил о готовности к прекращению огня


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
