<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-p-rost-vvp-rossii-v-2012-godu-sostavit-3-5-vo-vtorom-polugodii-tempy-pod-ema-ekonomiki-zamedlyatsya-20120216-122450/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[S&P: Рост ВВП России в 2012 году составит 3,5%, во втором полугодии темпы подъема экономики замедлятся]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Темпы экономического роста в России в первой половине текущего года будут динамичными, а во втором полугодии ожидается замедление роста ВВП. Такие прогнозы содержатся в новом отчете международного рейтингового агентства Standard & Poor's.
По ожиданиям агентства, роста ВВП РФ за весь 2012 год составит 3,5% против 4,2% в 2011 году. Специалисты S&P поначалу ждут роста потребительского спроса за счет повышения военных пособий и пенсий, при этом уровень инфляции останется умеренным. Затем, во втором полугодии, Центробанк, скорое всего, будет принимать меры по сдерживанию кредитования. Инфляция ускорится вместе с повышением тарифов на электроэнергию и газ, что вновь будет сдерживать потребительский спрос. S&P отмечает, что рот инвестиций ускорился в конце 2011 года, и эта тенденция будет продолжаться в первом половину текущего года, однако затем ожидается замедление темпов.
Экономический рост РФ в прошлом году был достаточно сильным благодаря подъему промышленного производства, низкой безработице и хорошему потребительскому спросу. Однако отток капитала из страны ускорился, что воспринимается как следствие нарастания политической неопределенности в отношении возможного проведения структурных реформ. По оценкам ЦБ РФ, отток капитала за 2011 год составил $84 млрд, напоминает S&P. В агентстве отмечают, что трудно сказать, что может повлиять на замедление темпов оттока капитала в 2012 году. При этом политическая неопределенность не исчезнет сразу после выборов президента РФ, и многое будет зависеть от того, с какой скоростью новое правительство будет готов проводить структурные реформы в экономике России.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
