<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/egipet-trebuet-pereizbraniya-prezidenta-snouden-poprosil-ubezhisha-v-rossii-reforma-ran-mozhet-obernutsya-votumom-nedoveriya-pravitelstvu-20130701-210231/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Египет требует переизбрания президента, Сноуден попросил убежища в России, реформа РАН может обернуться вотумом недоверия правительству]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Египет накрыло новой волной "Арабской весны". Египетская оппозиция дала два дня президенту страны Мухаммеду Мурси на то, чтобы он подал в отставку, иначе по стране пройдет еще больше протестов. Это требование стало итогом прошедших в выходные дни в Египте акций. Протест, приуроченный к году правления президента Мурси, собрал несколько миллионов человек в Каире и других городах. В воскресенье как минимум один человек погиб во время давки, более 250 ранены. Организатор протестов - движение "Ат-Тамарруд" - заявляет, что собрано более 22 млн подписей в пользу отставки нынешнего президента.
Египет накрыло новой волной "Арабской весны".
оппозиция дала два дня президенту страны Мухаммеду Мурси на то, чтобы он подал в отставку
Сегодня протестующие не успокоились - разгромили штаб-квартиру правящего движения "Братья-мусульмане" в Каире. Мурси является членом именно этой исламистской организации. Министр обороны страны Абдель Фаттах Сиси, выступая с телевизионным обращением, призвал политиков выполнить требования демонстрантов, которые вышли на беспрецедентные акции. Генерал дал чиновникам 48 часов на урегулирование ситуации, иначе, по его словам, военные предложат сценарий действий. Однако представитель правящей партии "Братья мусульмане" заявил о том, что они найдут "конституционное решение и без помощи армии", передает Reuters. По его словам, время правления военных закончилось.
Ситуация в Египте подошла к такой точке, когда Мурси уже не может контролировать настроения толпы, и ему стоит к ней прислушаться, считает Владимир Сотников, старший научный сотрудник центра международной безопасности Института Мировой экономики и международных отношений РАН. "Есть два варианта: либо в Египте будет новая революция, либо гражданская война. И вероятность того, что в итоге президент уйдет в отставку, очень велика", - прокомментировал он в эфире ФИНАМ FM.
Есть два варианта: либо в Египте будет новая революция, либо гражданская война.
Арабская весна началась с революции в Тунисе в конце 2010 года. В Египте протесты начались в январе 2011 года. Главным требованием граждан было улучшение качества жизни и отставка правящего 30 лет президента Хосни Мубарака. Он сложил свои полномочия 11 февраля 2011 года, затем он был осужден на пожизненное заключение по делу о гибели демонстрантов в ходе революционных событий, но в апреле 2012-го апелляционная инстанция отменила этот приговор. Однако к Мубараку также предъявляются обвинения в коррупции и растрате бюджета страны. Против нового президента (Мурси - первый свободно избранны глава Египта) акции протеста возникали уже в декабре 2012 года. Оппозиция обвиняет его в следовании интересам только своей партии.

Путин разрешил беглому экс-сотруднику ЦРУ Эдварду Сноудену остаться в России

При этом, по данным СМИ, Сноуден передал из "Шереметьево" прошение о предоставлении политического убежища властям 15 стран. Спустя несколько минут после пресс-конференции Владимира Путина, на информационные ленты пришло сообщение, что Сноуден официально попросил убежища в России, но представители ответственных за подобные вопросы ведомств пока не подтвердили информацию.
Сноуден официально попросил убежища в России
Между тем, большим скандалом оборачивается публикация сведений Эдварда Сноудена о том, что Агентство национальной безопасности США прослушивало офисы Европейского союза в Нью-Йорке и Вашингтоне. МИД Франции и Минюст Германии в довольно жесткой форме потребовали от Штатов объяснений. Президент Франции Франсуа Олланд потребовал от американских властей "немедленно прекратить шпионаж". "Мы не можем согласиться с подобным поведением тех, кого мы считаем партнерами и союзниками", - передают французские СМИ его слова. Некоторые европейские политики заявляют о необходимости приостановления торговых переговоров между ЕС и США. Ответ госсекретаря США Джона Керри публикуют СМИ: "Любая страна мира, вовлеченная в международные процессы, предпринимает множество мер для защиты своей национальной безопасности, для этого важна любая информация". Конкретные меры прослушки он не комментирует.
Агентство национальной безопасности США прослушивало офисы Европейского союза

Реформа Российской академии наук, запущенная премьер-министром Дмитрием Медведевым, встретила большое противостояние

"Разрушение Академии наук – это серьезный факт, я бы даже сказал, что это урон безопасности страны. Сейчас идет последовательный демонтаж базовых институтов государства", - прокомментировал в эфире ФИНАМ FM депутат ГД РФ, член КПРФ Николай Коломейцев. Партия "Справедливая Россия" также не намерена голосовать за поступивший в ГД законопроект о реформировании РАН, однако, как заявил Сергей Миронов, инициативу о внесении вотума недоверия правительству "эсеры" не поддерживают.
На пост главы Счетной палаты РФ претендуют действующий председатель СП РФ Сергей Степашин, помощник президента РФ Татьяна Голикова и глава комитета ГД РФ по бюджету и налогам Андрей Макаров. Список кандидатов сегодня Совет Госдумы направил президенту РФ. Владимир Путин выберет из них одного кандидата и внесет его имя на утверждение в ГД. К 1 октября палата должна заработать в новом составе.
На пост главы Счетной палаты РФ претендуют


Павел Святенков, политолог:
Откровения Сноудена большой внешнеполитической проблемой для США не являются, потому что всем известно, что спецслужбы всех прослушивают. Это создало гораздо большие проблемы во внутриамериканской политике – выяснилось, что американское правительство следило за своими собственными гражданами, а это обостряет традиционную антиправительственную паранойю. Все зависит от того, какого качества будут откровения Сноудена. Вряд ли в его чемодане есть бесконечный запас эксклюзивных тайн, которыми он мог бы делиться с общественностью. Пока что все тайны, которые он озвучил, общеизвестные. Конечно, самолюбие США задето, у них могут быть проведены внутренние расследования и со стороны конгресса, и со стороны исполнительной власти, но ничего существенного.
Откровения Сноудена большой внешнеполитической проблемой для США не являются
Павел Золотарев, заместитель директора Института США и Канады РАН:
Явно просматривается, что решение, подготовленное министром образования по реформе РАН, направлено на уничтожение Академии наук. Реформы надо проводить обдуманно, учитывая мнение ученых. А здесь задача – добраться до собственности, которая находится в руках РАН. Это и наукограды, и сами здания. Поэтому попытка недавно избранного президента Академии наук не допустить уничтожения науки логична. Последовательно был нанесен удар по системе образования – высшего, среднего, а теперь и по фундаментальной науке.
решение
по реформе РАН
Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
