<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-prodolzhaet-rost-na-fone-povysheniya-cen-na-neft-i-metally-rubl-ne-otstaet-20161205-135444/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок продолжает рост на фоне повышения цен на нефть и металлы, рубль не отстает]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок демонстрирует позитивную динамику. Фактором поддержки стало повышение цен на нефть и металлы. Кроме того, позитивный настрой поддерживают данные индекса сферы услуг России: в ноябре 2016 года деловая активность выросла до 54,7 баллов. К 13:40 мск индекс ММВБ прибавил 0,91% - до 2148,33 пункта, индекс РТС подрос на 1,1% и составляет 1061,69 пункта. "Рост цены на нефть и надежды на изменения внешних условий притягивают средства инвесторов на российский рынок. Однако многие бумаги уже смотрятся перегретыми", - предупреждает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Наибольший рост на данный момент показывают акции "РусГидро" (+3,3%), "Татнефти" (ап +3%, ао +2,75%), "Распадской" (+2,8%), "Россетей" (+2,5%), "ФСК ЕЭС" (+2,49%), "Аэрофлота" (+2,46%), "Роснефти" (+2,2%), "НОВАТЭКа" (+2%).
Обращают внимание на себя бумаги "ЛУКОЙЛа" (+0,4%). "Бумаги обновили исторический максимум в рублях на сделке по продаже АГД, и открывающие для себя новые ценовые горизонты", - указывает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24. Кроме того, интересная ситуация сложилась в бумагах телекомов. "МегаФон" (+0,4%) тестирует линию сопротивления среднесрочного даунтренда, а МТС (+1,63%) уже пробили его и раллирует последние две сессии. Возможно, длительный период отставания телекоммуникационного сектора от рынка завершается", - полагает Клещев.
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Интер РАО" (-2,6%), Polymetal (-1,97%), "Транснефти" (ап -1,84%), "КАМАЗа" (-1,07%), "Аптечной сети 36,6" (-0,94%), "Энел Россия" (-0,67%), "М.видео" (-0,43%), "Полюса" (-0,31%).
Новая неделя в Европе началась с отставки премьер-министра Италии Маттео Ренци. На такой шаг глава Consiglio dei ministri пошел после поражения на референдуме. В воскресенье большая часть итальянцев высказались против конституционной реформы, предложенной Советом министров. Инвесторы отреагировали на итоги плебисцита настороженно: FTSE MIB начал торги в минусе, акции итальянских банков дешевеют: UniCredit SpA (-3,93%), Banca Monte dei Paschi (-0,87%). Итальянский Центробанк задолжал ЕЦБ 354 млрд евро – максимальную сумму среди стран еврозоны. "Итоги референдума в Италии повышают значимость заседания ЕЦБ 8 декабря", - полагает Станислав Клещев. Между тем, позитив на товарных рынках и хорошая статистика двигают ключевые биржевые индикаторы Европы вверх. Индекс деловой активности в секторе услуг Великобритании в ноябре превысил ожидания рынка и составил 55.2 пункта. Во Франции комбинированный PMI не дотянул до прогноза - 51.4 пункта. В Германии деловая активность в сфере услуг оказалась лучше, чем ожидалось, - 55.1 пункта. В Италии – также выше прогноза, 53.3 пункта.
К 13:35 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,21%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет на 1,09%. Акции Anglo American (+0,5%), Rio Tinto (+1,61%) и Glencore (+0,5%).
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:35 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00106, "Газпром" (Анг) – 2.422, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 51.669, "Норильский никель" (Анг) – 175.73, "Роснефть" (Анг) – 5.406, "РусГидро" (Анг) – 0.0147, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.466, "Сбербанк" (Анг) – 2.584.
Цены на "черное золото" растут на ожиданиях встречи non-OPEC в конце недели. Высока вероятность, что добывающие страны, не входящие в ОПЕК, договорятся сократить объем добычи нефти еще на 600 тыс. б/c. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $55,04 за баррель, Light - $52,13 за баррель. "С учетом заявлений министра энергетики России Новака о том, что Россия согласна обеспечить половину от совокупного объема сокращения, пятничная встреча имеет все шансы на успешный итог переговоров. По нашему мнению, нефтяные котировки, существенно выросшие на прошлой неделе, не покажут значительного роста в ближайшее время и сохранят достигнутые позиции до пятницы", - полагает Егор Дахтлер, аналитик ИК "Велес Капитал".
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется к доллару и сдает позиции по отношению к евро. Доллар США подешевел на 0,2% и составляет 63,7525 рубля, евро снизился на 0,495% - до 67,82 рубля. "Для российской валюты наступившая неделя может оказаться довольно позитивной, особенно с учетом того, что цена на нефть после заседания ОПЕК торгуется на уровне $54 за баррель Brent. Мы ожидаем укрепление рубля с переходом в диапазон 62,5-63,5 против доллара", - считает Ольга Лапшина, аналитик "Нордеа Банка". Бивалютная корзина стала легче на 0,34% – до 65,5829 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.064.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается вблизи уровней открытия. "Вечером рынок последует за динамикой в Нью-Йорке и Чикаго, и я не исключаю, что оптимизм может быть частично растерян, и к концу дня индекс ММВБ вернется к уровню 2130 пунктов", - полагает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс". До конца дня значимых для рынка корпоративных событий не ожидается.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
