<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-mozhet-pomoch-postradavshim-ot-embargo-rf-evropeiyskim-agrariyam-ukraina-xochet-zapretit-rossii-tranzit-vsex-vidov-resursov-izrail-prekratil-peregovory-s-palestinoiy-o-peremirii-20140808-205556/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС может помочь пострадавшим от эмбарго РФ европейским аграриям, Украина хочет запретить России транзит всех видов ресурсов, Израиль прекратил переговоры с Палестиной о перемирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Еврокомиссия может возместить аграриям потери из-за ответных санкций России. На Россию приходится около 10% сельскохозяйственного экспорта Евросоюза: 11 млрд евро из общей суммы в 120 млрд евро. В материалах Еврокомиссии говорится, что в 2013 году экспорт из ЕС в Россию товаров, которые попали под запрет решением правительства РФ, составил 5,252 млрд евро. Это примерно половина всего экспорта пищевой и сельскохозяйственной продукции ЕС в Россию (включая рыбную продукцию), сообщает BBC.
Еврокомиссия может возместить аграриям потери из-за ответных санкций России
В пресс-релизе ЕК также отмечается, что свиноводческая отрасль Европы находится в тяжелом состоянии и нуждается в антикризисных мерах из-за российских ограничений на импорт свинины из ЕС. "За пять месяцев запрета на экспорт европейские производители свинины потеряли экспорт на сумму около €580 млн", - говорит комиссар ЕС по сельскому хозяйству Даков Чолош. "Импортные ограничения России на европейскую свинину являются явно несоразмерными, дискриминационными и не обоснованными", - сказал Еврокомиссар по торговле Карел Де Гюхт. Он подчеркнул, что эти меры идут вразрез с правилами международной торговли, и Европа просит ВТО рассмотреть этот вопрос. Карел Де Гюхт в СМИ также сообщил, что Еврокомиссия располагает фондом в 400 млн евро, которые могут пойти на возмещение ущерба европейским аграриям. Пи этом, по его мнению, России также будет сложно поддерживать этот запрет, чтобы обеспечить свои потребности в сельскохозяйственной продукции.
Премьер-министр Австралии, которая тоже попала под продуктовое эмбарго России, сообщил о подготовке еще более жестких санкций в отношении РФ. Тони Эббот сказал, что разработка этих ограничительных мер уже ведется. "Я не хотел ужесточать санкции, пока наши люди находились в 20-30 км от границы с Россией. Но теперь мы отозвали нашу группу с места гибели "Боинга-777", и после этого, конечно, Австралия не будет медлить с более серьезными санкциями", - цитирует слова Эббота новостная служба BBC.
Австралии
подготовке еще более жестких санкций в отношении РФ

Украина хочет запретить РФ транзит газа

Украинская сторона возобновит прекращения огня в 20-километровой зоне вокруг падения малазийского Boeing 777 немедленно после получения запроса от международной группы по расследованию, говорится в сообщении на сайте правительства Украины. "Украина остается преданной предыдущим договоренностям о прекращении огня в 20 км зоне для обеспечения беспристрастного расследования. Именно поэтому выработана совместная с экспертами международной группы договоренность, что прекращение огня будет введено сразу после получения соответствующей заявки от наших международных партнеров на продолжение расследования в зоне падения самолета", - поясняется в сообщении. При этом госкомиссия Украины по расследованию катастрофы самолета Boeing 777 "Малазийских авиалиний" отмечает: "В то же время мы вынуждены употреблять всех возможных мероприятий с целью сохранения зоны падения самолета недоступной для террористов, которые, пытаясь уничтожить улики, постоянно совершают провокации с целью препятствования расследованию. До объявления о паузе в расследовании боевики постоянно пытались создать угрозу для безопасности членов международной экспертной группы, которая работала на месте катастрофы". Как сообщалось ранее, группа международных экспертов приняла решение о завершении первой фазы поисков обломков самолета и тел погибших пассажиров Boeing 777. Эксперты подчеркнули, что неисследованными остаются, по меньшей мере, три территориальные зоны, где находятся обломки.
Украинская сторона возобновит прекращения огня в 20-километровой зоне вокруг падения малазийского Boeing 777 немедленно после получения запроса от международной группы по расследованию
МИД России назвал тревожным решение Украины отменить режим прекращения огня в зоне крушения малайзийского самолета. Об этом сообщается на сайте ведомства: "Появление на сайте правительства Украины объявления Государственной комиссии по расследованию катастрофы с малайзийским "Боингом" о том, что режим прекращения огня в зоне падения самолета, установленный президентом Украины "в соответствии с запросом международных экспертов", не будет действовать "до начала второй фазы расследования", вызывает тревогу. Это не может рассматриваться иначе как нарушение резолюции Совета Безопасности ООН 2166, которая требует немедленно прекратить все военные действия в районе, прилегающем к месту катастрофы". В МИД РФ также сообщают, что Международный комитет Красного Креста поддержал предложение министра иностранных дел России Сергея Лаврова посодействовать в вопросе доставки гуманитарной помощи на Украину.
МИД России назвал тревожным решение Украины отменить режим прекращения огня в зоне крушения малайзийского самолета
Следственный комитет России (СКР) задержал пятерых украинских военных, которые прибыли в Россию, по подозрению в совершении преступлений, связанных с применением запрещенных средств и методов ведения войны на территории Луганской и Донецкой областей Украины, сообщается на сайте СКР. "На основании полученных следствием данных в качестве подозреваемых задержаны командир первого батальона 72 механизированной бригады Вооруженных сил Украины Иван Войтенко, а также его подчиненные: заместитель командира Виталий Дубиняк, командир танкового батальона Александр Поляков, начальник штаба Александр Охрименко и командир первой роты Дмитрий Устилко. В своих показаниях задержанные признают сам факт участия в военных действиях и применения различных видов оружия. При этом они отрицают, что применяли это оружие против мирных граждан", - говорится в сообщении. В СК также проверяется причастность этих военных к обстрелам российской территории.
Следственный комитет России (СКР) задержал пятерых украинских военных

Израиль прекратил переговоры с Палестиной о перемирии

США нанесли первый точечный удар по исламистам в Ираке. В своем Twitter официальный представитель Пентагона контр-адмирал Джон Кирби написал, что ВВС США 8 августа в районе города Эрбиль на севере Ирака нанесли точечный авиаудар по артиллерии исламистов из группировки "Исламского государства Ирака и Леванта" (ИГИЛ).
США нанесли первый точечный удар по исламистам в Ираке
Распространение вируса Эбола признано Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ) чрезвычайной ситуацией мирового значения. ВОЗ рекомендует некоторым странам ввести режим чрезвычайного положения. Ранее чрезвычайное положение в связи со вспышкой эпидемии вируса Эбола было объявлено в Либерии. Лихорадка Эбола практически неизлечима, вероятность смерти в случае заражения составляет от 55 до 90%.Ситуация в Либерии усугубляется, потому что люди в этой стране отказываются отдавать своих заболевших родственников в специальные центры, где предусмотрен карантин, а пытаются ухаживать за ними дома. Эбола в западной Африке, в Гвинеи, Серра-Леоне и Нигерии за последние недели умерло в общей сложности 932 человека, более 2 тыс. человек заражены. При этом ВОЗ считает, что пока нет причин для ограничения всех международных поездок.
Распространение вируса Эбола признано Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ) чрезвычайной ситуацией мирового значения


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
bryak
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
