<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/ekonomicheskoe-budushee-rossii-po-versii-vladimira-putina-diversifikaciya-nalogovyiy-manevr-masshtabnaya-privatizaciya-i-ogranichenie-doli-gosudarstva-20120130-095319/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экономическое будущее России по версии Владимира Путина: диверсификация, налоговый маневр, масштабная приватизация и ограничение доли государства]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Властям России сейчас важно обеспечивать стабильное поступательное развитие российской экономики, максимальную защищенность граждан от ударов кризисов, считает кандидат в президенты РФ Владимир Путин. Очередная предвыборная статья премьер-министра посвящена экономическому взгляду на будущее страны и опубликована в газете "Ведомости". Ранее Путин опубликовал две статьи, одна из которых подводила итоги его работы за предыдущие 12 лет, вторая – была посвящена национальному вопросу в России. Как ожидается, еще один материал, который будет опубликован в ближайшее время, будет посвящен вопросу национальной безопасности и вооруженных сил.
Премьер констатирует сырьевой характер экономики РФ. "Иметь экономику, которая не гарантирует нам ни стабильности, ни суверенитета, ни достойного благосостояния, - для России непозволительно. Нам нужна новая экономика, с конкурентоспособной промышленностью и инфраструктурой, с развитой сферой услуг, с эффективным сельским хозяйством", - уверен он. Он считает, что необходима диверсификация, при этом без расчета на протекционистские меры.
Для модернизации экономики и создания новых рабочих мест РФ необходимы частные инвестиции, но в настоящее время наблюдается серьезный отток капитала из страны. "Да, во многом такая ситуация - следствие наших действий в конце 1990-х - начале 2000-х гг. Борьба тогда шла между теми, кто присвоил в 1990-е основные денежные потоки (в основе которых была продажа сырья и энергоносителей), и теми, кто хотел вернуть их государству и использовать на благо всего общества. Считаю, что мы тогда поступили правильно, повысив влияние государства в сырьевых отраслях", - пишет премьер. Для притока капитала, считает Путин, нужно увеличить размер внутреннего рынка, что сделает его более привлекательным для прямых инвестиций. Деловой климат в стране, ее привлекательность для долгосрочного помещения капиталов все еще являются неудовлетворительными, признает Владимир Путин. Он отмечает инициативы президента Дмитрия Медведева, направленные на решение этой ситуации, однако констатирует, что положительных сдвигов пока не произошло.
Главная проблема, уверен Путин, заключается в системной коррупции. "Расчистить поле для бизнеса, который готов побеждать в честной конкуренции, - это фундаментальная, системная задача", - пишет кандидат в президенты. В частности, он предлагает исключить из уголовного законодательства все рудименты советского правосознания, все зацепки, которые позволяют делать из хозяйственного спора уголовное дело на одного из участников. "Все экономические дела должны перейти из судов общей юрисдикции в арбитражные суды", - такие меры предлагает премьер для изменения судебной власти и улучшения ситуации для бизнеса. Также Путин предлагает ограничить госконтроль за бизнесом. "Новая стратегия должна основываться на презумпции добросовестности бизнеса", - ставит цель он. Кроме того, он уверен, нужны программы вовлечения в инвестиции средств населения
Говоря о снижении долги государства в экономике, Владимир Путин подчеркивает, что масштабная приватизация носит не фискальный, а структурный характер. "Мы продаем не только для того, чтобы получить дополнительные деньги в бюджет, а в первую очередь для того, чтобы повысить уровень конкуренции в экономике, расчистить поле для частной инициативы", - поясняет он. По каждой компании у нас сегодня есть план по их реорганизации, выводу на рынок. Часть их будет превращена в публичные компании с последующей продажей пакетов акций. Это затронет "Ростехнологии", "Росавтодор", "Росатом" в его гражданской части и ряд других госкорпораций. Это работа не одного дня, но и тянуть ее до бесконечности мы не можем. Считаю возможным до 2016 г. снизить долю участия государства в некоторых сырьевых и завершить процесс выхода из капитала крупных несырьевых компаний, которые не относятся к естественным монополиям и оборонному комплексу. Мы рассчитываем на активное участие российского капитала в приватизации и дальнейшем развитии высокотехнологичных активов", - заявил он. Надо ограничить приобретение госкомпаниями новых активов в России, также подчеркивает он.
Он соглашается с мнением о том, что приватизация 1990-х гг., включая залоговые аукционы, была нечестной, но выступает против пересмотра итогов аукционов. "Многие нынешние собственники этих активов формально являются добросовестными приобретателями. Они не нарушали принятых тогда законов. Многие из них модернизируют предприятия, вводят новые рабочие места, являются эффективными собственниками", - говорит премьер.
Для сохранения макроэкономической стабильности и исполнения тех немалых социальных обязательств, которые взяли на себя власти РФ, по мнению Путина, необходимо повышать эффективность расходов, нужна сбалансированная пенсионная система, потребуется налоговый маневр. "Мы не будем увеличивать налоговую нагрузку на несырьевые сектора - это противоречит всей нашей политике диверсификации экономики. Но у нас есть резерв роста налоговых доходов по ряду направлений: дорогая недвижимость, потребление люксовых товаров, алкоголя, табака, сбор рентных платежей в тех секторах, где он пока занижен. Прежде всего - то, что называется дополнительным налогом на богатство, а точнее, на престижное потребление. Основные решения должны быть приняты уже в этом году", - подчеркивает он.


Борис Титов, председатель «Деловой России»:
Желание совершить поворот в экономике, который можно назвать «Новой промышленной политикой» – весомый шаг в сторону здорового развития экономики. Главные ее контуры Путин обозначил еще в статье «Россия сосредотачивается» - отказ от сырьевой модели экономики, новая индустриализация, создание 25 миллионов новых высококвалифицированных рабочих мест.
Сегодня он подробно раскрывает планы в экономике, меры, которые должны компенсировать деиндустриализацию, произошедшую в девяностых и нулевых годах. Привлечение новых технологий и создание новой промышленной основы государства диктует необходимость активной борьбы за инвестиции в страну, а значит, подразумевает и создание нового благоприятного делового климата, в том числе за счет пересмотра налоговой политики – осуществления налогового маневра.
Мы поддерживаем предлагаемые Путиным меры, но считаем необходимым рекомендовать и ряд других кардинальных мер в сфере новой промышленной политики, которые в статье не упомянуты.
Владимир Путин говорит, что налоги на несырьевой сектор не будут повышаться. Но это только консервация сложившейся ситуации. Мы настаиваем на том, что налоги на процесс производства надо снижать, а на процесс потребления повышать. Налоги же для малого бизнеса необходимо снять вообще и перевести его на патентный принцип.
Премьер предлагает передать экономические дела в арбитражные суды и избавляться от рудиментов советского правосудия. Все верно. Но к этому необходимо добавить освобождение тех, кто уже сидит по экономическим статьям, и пресловутой 159-й статье, т.е. провести для них амнистию.
В статье говорится о повсеместном промышленном развитии, «Деловая Россия» предлагает идти не широким фронтом, а очагами - создавать территориально-производственные комплексы, как мы это уже делаем в ряде регионов, например, рыбопромышленный комплекс в Мурманске, образовательный в Томске, сельскохозяйственного машиностроения на юге России и т.д.
В тучные годы можно было проводить «повернуть» экономику от сырьевой к промышленной модели эволюционно, а сегодня только революция в экономике способна выправить ситуацию, сделать нашу экономику конкурентоспособной и позволить ей претендовать на звание развитой.
И, конечно, невозможно говорить ни о какой новой экономике, пока не будет решена проблема откатов. Невозможно строить бизнес, когда существуют две экономики – белая и черная, и представители власти используют свои полномочия для того, чтобы нечестно обогащаться. Путин говорит об этом открыто, начинает с этим борьбу – это очень важно.
Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
-i-
skos290878
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
