<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/obama-ne-budet-portit-otnosheniya-s-rf-iz-za-snoudena-egipet-gotovitsya-k-massovym-akciyam-protesta-pravitelstvo-rf-zateyalo-reformu-ran-20130627-212037/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обама не будет портить отношения с РФ из-за Сноудена, Египет готовится к массовым акциям протеста, правительство РФ затеяло реформу РАН]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

США не намерены посылать истребители для перехвата самолета, на котором из России может вылететь экс-шпион Эдвард Сноуден. Как заявил президент США Барак Обама, он не общался с лидерами РФ и КНР по поводу беглого сотрудника спецслужб. Обама отметил, что подобные вопросы решаются с использованием обычных юридических каналов. "И я не собираюсь поднимать в воздух реактивные самолеты, чтобы поймать одного 29-летного хакера", - цитируют СМИ слова президента Штатов.
Эдвард Сноуден
Барак Обама
При этом власти Эквадора приняли решение отказаться от льготных торговых соглашений с США. Эквадор не хочет, чтобы Америка могла использовать эти соглашения в качестве инструмента в деле Эдварда Сноудена. Беглый программист по-прежнему остается в транзитной зоне аэропорта "Шереметьево", он планировал вылететь на Кубу, чтобы оттуда переправиться в Эквадор.
В Ливии министр обороны Мухаммед аль-Баргати был освобожден от занимаемой должности после кровопролитных столкновений в столице страны, сообщило Reuters. В результате столкновений между вооруженными отрядами в Триполи в течение двух дней были убиты десять человек, больше 100 ранены. После свержения в 2011 году режима Муамара Каддафи в стране продолжают действовать вооруженные отряды боевиков, власти пока не могут справиться с их устранением.
В Ливии
столкновений между вооруженными отрядами в Триполи

Египта. "30 июня исполняется год с того момента, как Мухаммед Мурси стал президентом.

МИД РФ отмечает, что Египет переживает "нелегкий этап глубоких политических и социальных трансформаций". "Египту предстоит пройти через повторный этап парламентских выборов, обеспечить на основе национального согласия и общей воли к поступательному развитию и обновлению эффективное функционирование всей системы органов власти, в том числе на местном уровне. Очевидна и необходимость мобилизации усилий всего египетского общества в целях модернизации экономики и социальной сферы", - говорится в заявлении российского ведомства. В связи намечающимися 30 июня акциями протеста в стране МИД рекомендует российским гражданам, находящимся в Египте, "избегать районов проведения массовых протестных акций и социальной напряженности, а лицам, направляющимся в эту страну в туристических целях, - воздерживаться от поездок за пределы курортных зон".
МИД РФ
рекомендует российским гражданам, находящимся в Египте, "избегать районов проведения массовых протестных акций
Премьер-министр России Дмитрий Медведев заявил сегодня, что правительство готовит закон о реформировании системы Российской академии наук. Госдума может рассмотреть законопроект уже до конца текущей сессии.
реформировании системы Российской академии наук
По словам Медведева, сейчас в России шесть государственных академий наук, включая так называемую большую Российскую академию наук. "Они занимаются важными исследованиями в различных научных областях, безусловно, вносят огромный вклад в развитие отечественной науки. Тем не менее, система управления этими структурами сложилась ещё в тридцатые-сороковые годы прошлого века, сложилась под влиянием субъективных факторов и, конечно, уже не в полной мере соответствует современным задачам развития страны. Эта система давно нуждается в обновлении", - заявил премьер. По его словам, важно дать возможность учёным заниматься прежде всего наукой и исследованиями и избавить их от несвойственных функций управления имуществом и коммунальным хозяйством. Кроме того, "академическая наука должна оказывать полноценную экспертную поддержку государству по приоритетным направлениям", отметил Медведев.
Как сообщил министр образования и науки Дмитрий Ливанов, три академии наук (Российская академия наук, Академия сельхознаук и Академия медицинских наук) будут объединены в одну государственную организацию под прежним названием Российская академия наук. Он также отметил, что имущество научных организаций не будет приватизировано. Ливанов, выступая на заседании правительства, отметил, что важно преодолеть разрыв поколений в российской науке. "Будет реализован ряд мероприятий, в результате чего сократится средний возраст исследователей и будут созданы перспективные карьерные треки для молодых людей, планирующих связать свою жизнь с работой в науке", - озвучил цели министерства он.
Дмитрий Ливанов


Михаил Черныш, руководитель сектора социальной мобильности Института социологии РАН:
в эфире ФИНАМ FM
И РАН, и правительство, и очень многие институты, давным-давно сложившиеся в нашей стране, нуждаются в реформировании. Но все реформирование сводится к ликвидации институтов, вместо которых ничего не возникает. Одно дело – реформировать, а другое дело – ликвидировать РАН вместе со всей российской наукой.
Сергей Никольский, заместитель директора Института философии РАН:
в эфире ФИНАМ FM
Исходя из заявления Медведева, академия не в полной мере соответствует современным задачам развития страны. Какие задачи, если академия занимается большими вопросами? До тех пор, пока государство в лице первых руководителей четко не определится по поводу того, что оно считает страной, которая должна у нас быть, мы не сможем определить главные задачи, согласно которым реформировать академию. Я не призываю к тому, чтобы вопрос реорганизации рассматривался долго, но без участия академии этого делать нельзя – никто, кроме самих ученых, не знает их проблемы лучше остальных и как из этих проблем выходить.
Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
