<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/oon-preduprezhdaet-ob-uxudshenii-gumanitarnoiy-situacii-na-ukraine-nato-podozrevaet-chto-rf-pod-vidom-pomoshi-mozhet-vvesti-na-donbass-voiyska-20140806-203821/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ООН предупреждает об ухудшении гуманитарной ситуации на Украине, НАТО подозревает, что РФ под видом помощи может ввести на Донбасс войска]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

НАТО подозревает, что Россия под видом гуманитарной помощи может ввести войска на Украину. В заявлении Североатлантического альянса говорится, что у восточных границ Украины сосредоточены российские войска численностью около 20 тыс., сообщает Reuters. Поэтому НАТО не исключает, что РФ может ввести свои войска в восточную Украину под предлогом гуманитарной или миротворческой миссии. Подобные опасения высказывали и власти Польша.
НАТО подозревает, что Россия под видом гуманитарной помощи может ввести войска на Украину
На экстренном заседании Совета Безопасности ООН по Украине, созванном по инициативе России, Москва предложила направить в Донецк и Луганск, а также другие города Украины с высоким числом вынужденных переселенцев конвои с российской гуманитарной помощью под эгидой Международного комитета Красного Креста (МККК). Об этом предложении заявил постоянный представитель РФ при ООН Виталий Чуркин. Однако украинский МИД назвал это предложение циничным. "Предложение Министерства иностранных дел Российской Федерации относительно так называемой международной гуманитарной миссии на Донбассе является циничным хотя бы потому, что именно Россия продолжает дестабилизировать ситуацию на востоке Украины, всесторонне поддерживает преступные действия террористов и несет полную ответственность за гуманитарные проблемы в Донецкой и Луганской областях, - говорится в заявлении МИД Украины. - Украина и весь цивилизованный мир не верят в искренность намерений России. В то время, когда с территории Российской Федерации террористы получают усиление оружием, военной техникой и наемниками, международные партнеры откликнулись на призыв Украины и оказывают практическую помощь в восстановлении инфраструктуры и решении насущных гуманитарных потребностей мирных граждан Донбасса".
Москва предложила направить в Донецк и Луганск, а также другие города Украины с высоким числом вынужденных переселенцев конвои с российской гуманитарной помощью
Организация Объединенных Наций предупреждает об ухудшении гуманитарной ситуации в восточной Украине. В ООН заявляют, что из-за конфликта на Донбассе 58 тысяч человек были вынуждены покинуть свои дома. По заявлению начальника отдела координации и ответных действий Управления ООН по координации гуманитарных вопросов Джона Гинга, без политического решения все больше людей на востоке Украины окажутся в опасности или погибнут, передает BBC.
Организация Объединенных Наций предупреждает об ухудшении гуманитарной ситуации в восточной Украине

МИД РФ высказывает озабоченность в связи с тяжелыми гуманитарными последствиями военной операции Киева на юго-востоке Украины

Следственным комитетом получены доказательства применения запрещенного оружия против мирного населения юго-востока Украины. Как говорится в сообщении СК РФ, согласно заключению химической судебной экспертизы, в образцах почвы, переданных российским следователям очевидцами обстрелов в поселке Семеновка города Славянска Донецкой области - беженцами с Украины, содержатся продукты сгорания зажигательной смеси Н-17, которой снаряжают мины и авиабомбы. "Фактически это усовершенствованный и более смертоносный вариант зажигательных снарядов, которые раньше начинялись белым фосфором. Такой состав прожигает человека насквозь, причем затушить его практически невозможно. Поэтому люди, оказавшиеся в зоне поражения, испытывают жуткие страдания, и зачастую обречены на мучительную смерть, не говоря уже о сильнейшем психологическом шоке. При этом оказать помощь пострадавшим в этой ситуации крайне трудно, так как требуется специализированное лечение. Это оружие целенаправленно применялось против гражданского населения в Донецкой области, потому как в зоне обстрела не было никаких военных объектов", - говористя в сообщении Следкома. СК РФ устанавливает конкретные лица из числа представителей силовых структур Украины, причастные к этому преступлению, и намерен привлечь их к уголовной ответственности по нормам российского законодательства.
Следственным комитетом получены доказательства применения запрещенного оружия против мирного населения юго-востока Украины


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
