<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-ponizil-prognoz-rosta-mirovoiy-ekonomiki-v-2012-godu-s-4-do-3-3-iz-za-eskalacii-evropeiyskogo-krizisa-20120124-201924/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ понизил прогноз роста мировой экономики в 2012 году с 4% до 3,3% из-за эскалации европейского кризиса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) понизил прогноз роста мировой экономики на 2012 год до 3,3% с 4%, на 2013 год – до 3,9% с 4,5%. Таковы данные очередного доклада фонда World Economic Outlook (WEO), опубликованном 24 января.
Восстановление мировой экономики под угрозой, во многом это связано с ситуацией в Европе. Экономика еврозоны в результате долгового кризиса вступает в период умеренной рецессии, говорится в докладе. Главная задача, которая стоит перед политиками и финансовыми властями, - это восстановить доверие и положить конец еврокризису, сохраняя при этом тренд на сокращение доли заемных средств в бюджетах отдельных стран. В других странах с развитой экономикой основная цель сейчас это решение среднесрочных налогово-бюджетных дисбалансов. Рост в странах с развивающейся экономикой будет под давлением из-за ухудшения внешнего фона и ослабления внутреннего спроса. Политика этих стран, по мнению МВФ, и должна быть направлена, в первую очередь, на поддерживание внутреннего спроса и реагирование на замедление спроса со стороны развитых экономик.
В целом рост стран с развитой экономикой в 2012 году ожидается на уровне 1,2%, в 2013-ом – 1,9%. ВВП США, соответственно, вырастет на 1,8% и 2,2%; Германии - на 0,3% и 1,5%; Франции – на 0,2% и 1%; Японии – на 1,7% и 1,6%;, Канады – 1,7% и 2%. При этом экономики Испании и Италии в текущем году снизятся на 1,7% и 2,2%, а в следующем – на 0,3% и 0,6%.
Прогноз в общем по развивающимся странам составляет 5,4% на 2012 год и 5,9% на 2013 год (ожидания ухудшены на 0,7% и 0,6% соответственно). Экономика Китая, как ожидают в МВФ, покажет в текущем году рост на 8,2%, в 2013- на 8,8%: экономика Индии – на 7% и 7,3%; Бразилии – на 3% и 4%.
В текущем году МВФ ожидает рост ВВП РФ также на уровне 3,3%, прогноз для России в сентябрьском докладе на 2012 год составлял 4,1%. В следующем году ожидается подъем на 3,5% (предыдущий прогноз составлял 4%). При этом по данным МВФ экономика страны в 2011 году выросла на 4,1%.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
TRAKTOR
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
