<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-ponedelnika-budet-nosit-negativnyiy-xarakter-20161205-095023/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие понедельника будет носить негативный характер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Минувшая неделя на российском фондовом прошла под знаком оживления после решения ОПЕК установить ограничение по добыче нефти. Рынок позитивно воспринял такой исход, и цены на "черное золото" устремились к новым локальным максимумам. Кроме того, поддержку оказала и готовность России поддержать эту инициативу картеля, сократив свое производство на 0.3 млн баррелей в сутки. Между тем, к завершению торговой недели многие инвесторы решили зафиксировать прибыль. В итоге, к закрытию пятничных торгов отечественные индикаторы несколько просели, но все же сохранили оптимистичные настроения: индекс ММВБ вырос на 0,3% (2128,99 пункта), индекс РТС повысился на 0,3% (1050,21 пункта).
В лидерах роста отметились акции МТС (+2,4%), "ЛУКОЙЛа" (+2,4%), Polymetal (+2,4%), "МагаФона" (+2,2%), "Энел Россия" (+2,05%), "М.видео" (+1,9%), АФК "Система" (+1,8%), "ВСМО Ависма"! (+1,09%). Негативную динамику показали "Мечел" (ао-5%, ап-1,5%), ОГК-2 (-3,7%), "Интер РАо" (-3,4%), ММК (-3,2%), НМТП (-2,8%), "Мосбиржа" (-2,4%), "ФСК ЕЭС" (-2,4%), Yandex (-1,6%).
Закрытие торгов в Америке носило разнонаправленный характер. Инвесторы оценивают опубликованные в пятницу данные по рынку США, которые повышают вероятность роста ставки ФРС в декабре практически до 100%. Так, уровень безработицы в ноябре сократился с 4,9% до 4,6%. Занятость в несельскохозяйственном секторе выросла на 178 тысяч, тогда как ожидалось повышение лишь на 175 тысяч. В итоге, индекс "голубых фишек" Dow Jones потерял 0,11%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,04%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся в плюсе на 0,09%.
Европейская сессия завершилась на негативной стороне в преддверии референдума по конституционной реформе в Италии. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 снизился на 0,33%, французский CAC 40 потерял 0,7%, немецкий DAX ушел в минус на 0,2%. По итогам референдума большая часть граждан Италии выступили против предложенных поправок в конституцию страны. Реформа, предложенная премьер-министром, предусматривала ликвидацию одной из палат парламента с целью улучшения законотворческой работы сенаторов. В итоге, глава итальянского правительства Маттео Ренци объявил о своем уходе в отставку. В своем выступлении перед прессой в Риме он сообщил, что в понедельник он планирует собрать заседание кабинета министров, а после этого подать президенту Италии прошение об отставке. Премьер взял полную ответственность за поражение на референдуме на себя.
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,11036, "Газпром" (Анг) – 4,80082, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 51,60877, "Норильский никель" (Анг) – 17,29294, "Роснефть" (Анг) – 5,29090, "Ростелеком" (Анг) – 8,05137, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,66079, "Сбербанк" (Анг) – 10,27175. МТС (США) – 8,55145, "ВымпелКом" (США) – 3,42058, "Мечел Сталь" (США) – 5,40092, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,45344.
Общий торговый фон к сегодняшнему утру складывается не самый благоприятный. Напряженность на ведущих фондовых площадках перекинулась и на рынки Азии. К 9:35 мск японский Nikkei потерял 0,8%, корейский KOSPI снизился на 0,3%, индекс материкового Китая CSI300 в минусе на 1,77%, а гонконгский Hang Seng дешевеет на 0,7%. Азиатские инвесторы оценивают итоги референдума по конституционной реформе в Италии.
Цены на нефть после двухдневного мощнейшего ралли на минувшей неделе перешли к небольшой коррекции. Решение ОПЕК снизить уровень добычи оказывает позитивную динамику на сырьевой рынок. Между тем, опасения вызывает реакция стран, не входящих в ОПЕК. К 9:40 мск нефть марки Brent снижается до $53,91 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $51,1.
Сегодняшнее открытие дня пройдет со снижением. Общий фон перед открытие торгов выглядит негативным. Основное внимание сегодня будет обращено на европейские площадки, где инвесторы будут оценивать итоги референдума в Италии. Кроме того, давление на рынок может оказывать динамика нефтяных котировок, который утром показывают снижение. Правда, цены все еще удерживаются выше $53 за баррель Brent. Стоит отметить, что техническая картина говорит в пользу сохранения позитивной динамики на российском фондовом рынке. Между тем, склонность инвесторов к принятию риска будет подвержена изменениям, учитывая возможные последствия конституционного референдума в Италии. Плюс к этому, решение по процентной ставке ЕЦБ могут также повлиять на ход торгов. После умеренно-негативного старта торгов индекс ММВБ перейдет в "боковик" в ожидании новых значимых внешних сигналов.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
