<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/ssha-ulichili-rossiyu-v-torgovle-lyudmi-v-samare-prodolzhayutsya-vzryvy-brazilskie-protestanty-pobedili-20130620-204444/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США уличили Россию в торговле людьми, в Самаре продолжаются взрывы, бразильские протестанты победили]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Госдепартамент США опубликовал ежегодный доклад о борьбе с торговлей людьми. Согласно документу, Россия, а также Китай и Узбекистан пополнили ряды Алжира, Демократической республики Конго, Кубы, Экваториальной Гвинеи, Ирана, КНДР, Кувейта, Ливии, Сирии и других стран, которые не соответствуют минимальным стандартам в этой сфере.
Госдепартамент США
Все перечисленные государства могут попасть под санкции США: отказа от финансирования образовательных и культурных обменов, несогласия Штатов на получение помощи МВФ и Всемирного банка. Вступить в силу санкции могут уже 1 октября 2013 года, передают СМИ. Однако президент СЩА может отменить их, если сочтет, что принимаемые меры не отвечают национальным интересам государства.
В Самаре продолжаются взрывы снарядов. В связи с этим перекрыта автодорога Самара - Волгоград, которая проходит вблизи полигона в Самарской области. Саперы собирают снаряды, а МЧС сбрасывает на место ЧС воду. Взрывы начались на территории стратегического предприятия ФКП "Приволжский Государственный Боеприпасный Испытательный полигон" вечером 18 июня. По предварительным данным на полигоне находилось 18 миллионов снарядов. За медицинской помощью обратилось 48 человек, 11 из которых госпитализированы, один человек погиб. По предварительной оценке, общий ущерб от взрывов оценивался в 100 млн рублей.
В Самаре продолжаются взрывы
Протесты населения Бразилии получили благоприятное разрешение. Так, власти еще двух городов Бразилии - Сан-Паулу и Рио-де-Жанейро – пошли на снижение цен на проезд в общественном транспорте, повышение которых спровоцировало массовые акции протеста в них. Транспортные тарифы в этих городах будут снижены до прежнего уровня. Еще в 11 городах Бразилии также объявлено о снижении тарифов. В то же время бразильская полиция в городе Форталеза применила слезоточивый газ и резиновые пули против демонстрантов. А президент Бразилии Дилма Русеф заявила, что гордится тем, что так много граждан страны борются за лучшее будущее.
Протесты населения Бразилии
Партия "Справедливая Россия" выдвинула депутата Госдумы Александра Романовича на пост губернатора Московской области.
Александра Романовича


Федор Шелов-Коведяев, экс-замминистра иностранных дел РФ в 1991-92 гг, руководитель исследований фонда "Российский общественно-политический центр":
В эфире ФИНАМ FM


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
