<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/shveiycariya-rasshirila-sankcionnyiy-spisok-iz-za-sobytiiy-na-ukraine-20140805-13243/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Швейцария расширила санкционный список из-за событий на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Швейцарские власти приняли решении расширить санкционные списки в связи с событиями на Украине. Как говорится в сообщении Reuters со ссылкой на Федеральный департамент по экономическим вопросам, образованию и исследованиям Швейцарии, в список внесены еще 26 граждан Украины и России и 18 организаций. Всего на сегодня Швейцария ввела санкции в отношении 87 человек и 20 компаний.
Под персональные санкции, по данным СМИ, из российских политиков и чиновников попали глава Службы внешней разведки Михаил Фрадков, глава Совбеза РФ Николай Патрушев, глава ФСБ Александр Бортников, замсекретаря Совбеза Рашид Нургалиев, а также член Совбеза РФ Борис Грызлов, глава Чеченской республики Рамзан Кадыров, губернатор Краснодарского края Александр Ткачев и другие. Против многих из них ранее санкции были введены в США и ЕС.
Кроме того, Швейцария добавила в свой список премьер-министра самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) Александра Бородая, а также других представителей ДНР и Луганской народной республики (Александр Ходаковский, Александр Калюсский, Александр Хряков, Марат Баширов, Павел Губарев и Екатерина Губарева и др.).
Санкции начинают действовать сегодня, 5 августа, в 20:00 мск (18:00 по швейцарскому времени). Швейцария, которая не входит в ЕС, ранее говорила о нежелании вводить секторальные санкции против РФ.
Сегодня утром санкции расширила Япония, добавив в свой ограничительный список 40 человек и две компании.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
