<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/posly-es-dogovorilis-nalozhit-embargo-na-import-nefti-iz-irana-ono-vstupit-v-silu-1-iyulya-20120123-141538/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Послы ЕС договорились наложить эмбарго на импорт нефти из Ирана - оно вступит в силу 1 июля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Представители МИД стран Евросоюза согласовали решение о введении эмбарго на поставки иранской нефти, сообщают Рейтер со ссылкой на дипломатические источники.
Полный запрет на поставки нефти из Ирана будет введен с 1 июля. Правительства стран ЕС должны прекратить подписание новых контрактов с Тегераном, как только запрет вступит в силу, но пока смогут выполнить условия существующих контрактов. Кроме этого, ЕС согласовал санкции в отношении ЦБ Ирана и 8 госкомпаний страны. Необходимость сохранения мер должна быть подтверждена дополнительно до 1 мая.
Среди других мер, обсуждаемых министрами по отношению к Ирану на заседании в Брюсселе, - запрет на торговлю золотом с иранским правительством. Официальное одобрение принятых санкций ожидается сегодня вечером.
США ввели аналогичные санкции против Ирана в прошлом месяце и оказывают давление на другие страны с призывами последовать их примеру. Поводом для ужесточения санкций стали ноябрьский доклад МАГАТЭ, усиливший опасения по поводу ядерных амбиций Исламской Республики, новогодние иранские ракетные испытания и угрозы Тегерана перекрыть Ормузский пролив, через который идут поставки энергоносителей не только из самого Ирана, но и из других нефтедобывающих стран Персидского залива.
Основная доля европейского импорта иранской нефти, около 68%, приходится на Грецию, Италию и Испанию. В Греции доля потребления нефти из Ирана достигает 35%
Золото продолжает расти в цене на новостях о планах ЕС ввести запрет на торговлю ценными металлами с Ираном. По состоянию на 14.15 мск февральский фьючерс на золото в ходе электронных торгов на нью-ньйорской бирже Comex подорожал на 0,6% и составил 1673.94 доллара за тройскую унцию.
Нефтяные котировки пока никак не отреагировали на решение Евросоюза. Цена мартовского контракта на нефть сорта Brent на Лондонской бирже IPE составила $110,23 за баррель, цена фьючерса на нефть марки Light на Нью-Йоркской бирже NYMEX (Crude) составила $98,4 за баррель.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
