<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-zavershil-nedelyu-na-maksimume-rost-prodolzhitsya-20161202-195050/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок завершил неделю на максимуме, рост продолжится]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок начал сегодняшний день с продаж. Торги проходили вяло - после нескольких дней сильного роста игроки решили фиксировать прибыль. Инвесторы начали переоценивать заложенные слишком оптимистичные ожидания в отношении будущей политики Дональда Трампа. К тому же эйфория по итогам саммита ОПЕК в Вене потихоньку проходит, хотя нефть все еще держится высоко. При этом ММВБ обновил исторический максимум за счет ослабления национальной валюты, приблизившись к 2138 пунктам. В итоге рублевый бенчмарк в последний рабочий день остановился на уровне 2128,99 пт., прибавив 0,33%. Долларовый индекс РТС при этом зафиксировался на уровне 1050,21 пункта (+0,26%).
Сегодня глава ЦБ РФ Эльвира Набиуллина выступила в Госдуме с проектировками основных направлений денежно-кредитной политики на 2017-2019 гг. Центробанк ожидает, что по итогам 2016 года инфляция снизится в 2,5 раза по сравнению с 2015 годом. По словам главы ЦБ, динамика цен на нефть продолжит оставаться серьезным риском для российской экономики. При этом быстрое снижение ключевой ставки окажет лишь краткосрочное стимулирующее воздействие на российскую экономику, затем последует глубокий спад. По словам Набиуллиной, низкие ставки приведут к росту долларизации и ослаблению рубля. В сценарии регулятора при растущих ценах на нефть, который предполагает уровень $55 за баррель в 2019 г., восстановление экономики начнется раньше, но в дальнейшем темпы экономического роста не превысят прогноз базового сценария. В базовом сценарии при цене на нефть в $40 за баррель темпы роста будут постепенно повышаться, но останутся невысокими: до 1% в 2017 году и в последующие два года по 1,5-2%.
В нефтегазовом секторе в пятницу главным ньюсмейкером был "ЛУКОЙЛ" (+2,3%). Совет директоров может рассмотреть вопрос об увеличении дивидендов в случае появления дополнительных доходов после решения ОПЕК о сокращении добычи. Об этом рассказал журналистам вице-президент компании Леонид Федун. Рост стоимости нефти на $10 приведет к росту прибыли "ЛУКОЙЛа" на $2 млрд, заявил он. Компания сообщила о продаже алмазоносного месторождение им. Гриба группе "Открытие Холдинг". Средства от продажи бизнеса компания направит на сокращение долга.
В лидерах роста находились бумаги "Газпром нефти" (+1%). Лучше рынка в первой половине дня торговались акции "Транснефти"(-0,8%) на фоне хорошей отчетности, затем они ушли в коррекцию. Чистая прибыль группы по МСФО за 9 месяцев 2016 года составила 182,6 млрд руб., что на 48,1 млрд руб. или 35,8% выше, чем в прошлом году. "Однако большого инвестиционного потенциала в этих бумагах не просматривается, дивиденд по "префам" для миноритарных акционеров на будущий год, скорее всего, не превысит размера нынешнего. Техническая цель - 205 тыс., рекомендация – продавать", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс". Остальные бумаги сектора торговались разнонаправленно: "Роснефть" (+0,4%), "Сургутнефтегаз" (-1,4%), "Газпром" (-0,3%).
Стимулом для роста акций "МегаФона" (+2,1%) стали предстоящие промежуточные дивиденды. Бумаги дошли до уровня в 600 рублей. МТС прибавили 2,3%.
Восходящий тренд в секторе электроэнергетики подошёл к концу, и бумаги ждёт вялая полоса распродаж, считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Так, снижались акции "ФСК ЕЭС" (-2,3%), "ОГК-2 (-3,7%), "ИНТЕР РАО" (-1,5%). Исключением стали акции "Энел Россия" (+2%). Компания прогнозирует EBITDA в 2017 году на уровне 15,8 млрд рублей, чистую прибыль - 6,7 млрд рублей. "Энел Россия" планирует увеличить размер рекомендуемого процента дивидендных выплат с 40% до 55% по итогам 2016 года, до 60% по итогам 2017 года и до 65% по итогам 2018-2019 годов.
В металлургическом секторе в основном коррекционные настроения: бумаги "Мечела" упали почти на 5%, ММК – на 3,1%, "Норникеля" выросли на 0,5%.
Европейские индексы снижались второй день подряд на фоне растущих рисков. Инвесторов тревожат результаты референдума, которые могут дестабилизировать политическую систему Италии и поставить под удар без того слабый финансовый сектор страны. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 упал на 0,33%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,7%, немецкий DAX – на 0,02%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС теряет 0,13%. Фьючерс на акции "Сбербанка" опустился на 0,06%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,05%, "Газпрома" - на 0,13%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,11036, "Газпром" (Анг) – 4,80082, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 51,60877, "Норильский никель" (Анг) – 17,29294, "Роснефть" (Анг) – 5,29090, "Ростелеком" (Анг) – 8,05137, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,66079, "Сбербанк" (Анг) – 10,27175. Тем временем МТС (США) –8,40643, "ВымпелКом" (США) – 3,42558, "Мечел Сталь" (США) – 5,39092, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,37765.
Рынки США торгуются разнонаправленно. Положительные макроданные не вдохновили игроков. Отчет о занятости в США в ноябре практически совпал с прогнозами рынка: занятость в несельскохоз. секторе составила 178 тысяч, ожидалось 175 тысяч. Уровень безработицы в ноябре составил 4,6% и достигла минимума с 2008 года, ожидалось 4,9%. Это последние важные показатели перед заседанием ФРС 14 декабря. Однако всплеска позитива в котировках не видно. К 19:50 мск Dow Jones растерял 0,04%, индекс S&P-500 подрос на 0,21%. Nasdaq прибавил 0,2%. Рынок сейчас вообще перестал обращать какое-либо внимание на весь внешний позитив и живет только своими страхами и переживаниями, отмечает Павел Пахомов, руководитель аналитического центра ПАО "Санкт – Петербургская биржа". "Надо быть очень и очень осторожными и, пожалуй, повременить с серьезными покупками - есть шанс купить все на более низких уровнях", - считает эксперт.
Тем временем рынок нефти продолжает ралли. Февральский фьючерс марки Brent стоит $54,14, за "бочку" Light дают $51,31. Динамика курса рубля слабая. Давление на российский рубль оказывает фактор роста доходностей на глобальных долговых рынках. Весь день он отступал в паре с долларом. При этом после выхода статистики по США доллар немного сдал позиции. К моменту курс "американца" снизился на 0,17% - до 63,87 рубля. На следующей неделе диапазон колебаний курса будет составлять 63-65 руб./долл., считает Наталья Ващелюк, главный аналитик Бинбанка.
Российский фондовый рынок настроен на дальнейшее движение в район 2130-2160 пунктов на следующей неделе при поддержке растущих цен на нефть и при относительной устойчивости курса рубля, а также продолжающегося притока капитала нерезидентов в рублевые фондовые активы, уверен Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Трейдеры будут отыгрывать возможное изменений настроений по глобальных рынках по результатам референдума в Италии и повторных выборов в Австрии, но эффект от этих событий может носить умеренный характер.
В понедельник ожидается внеочередное общее собрание акционеров "ЛУКОЙЛа", закрытие реестра акционеров S7 для участия в ВОСА.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
