<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/kitaiy-prodolzhaet-pokoryat-kosmos-a-gosduma-rf-zashishaet-chuvstva-veruyushix-i-zapreshaet-geiy-propagandu-20130611-211743/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китай продолжает покорять космос, а Госдума РФ защищает чувства верующих и запрещает гей-пропаганду]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Турции продолжаются протесты. Стычки с полицией произошли на площади Таксим в Стамбуле вчера вечером и сегодня утром, спецназ вытеснил протестующих с площади. Завтра премьер-министр Реджеп Тайип Эрдоган должен встретиться с представителями демонстрантов. При этом он обещает принять все меры для прекращения протестов, которые длятся уже две недели. Демонстранты же требуют освобождения арестованных и наказания для полицейских, которые применяли слезоточивый газ и резиновые пули для разгона протестующих против строительства торгово-развлекательного центра в парке Гези, с чего и начались беспорядки.
В Турции продолжаются протесты.
Китай вписал сегодняшний день в свою историю шестым запуском пилотируемого корабля в космос, до этого было еще четыре беспилотных запуска. В экипаже "Шэньчжоу-10" - одна женщина и два мужчины (Ван Япин, Чжан Сяогуан, Не Хайшэн). На старте тайконавтов провожал и председатель КНР Си Цзиньпин. Корабль будет находиться в космосе 15 суток – это самая длительная миссия в китайской истории покорения космоса. Он должен состыковаться с лабораторным орбитальным модулем "Тяньгун-1", вместо которого к 2015 году уже должен быть большой "Тяньгун-3" - он станет основой китайской космической станции.
Китай
пилотируемого корабля в космос
А весь мир продолжает обсуждать скандал с прослушкой телефонных разговоров и другими незаконными действиями американских спецслужб в отношении граждан. О программе PRISM, позволяющей получать доступ к электронной почте и другим файлам на сайтах Google, Facebook, Microsoft и т.д., рассказал прессе экс-сотрудник ЦРУ Эдвард Сноуден. На сайте Белого дома петицию, требующую помиловать Сноудена, подписали уже более 20 тысяч человек. Пока обвинений не выдвинуто. Сам информатор находится в Гонконге и ищет политического убежища в стране, которая "верит в свободу слова и гражданские свободы". Не исключено, что Штаты потребуют его экстрадиции. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что Россия рассмотрит запрос на политическое убежище, если он поступит. По мнению Виктора Мизина, заместителя директора Института международных исследований, России лучше не предоставлять убежище Сноудену. "Российско-американские отношения – это достаточно хрупкий сосуд, очень много проблем. Мы отвергаем все предложения администрации Обамы идти дальше по пути сокращения стратегических наступательных ядерных вооружений, отказываемся говорить о других проблемах разоружения, откладывая это на потом, - прокомментировал политолог в эфире ФИНАМ FM.- Тем более в виду ближайшей встречи глав двух государств такой жест ничего хорошего в двусторонние отношения не приносит".
скандал с прослушкой
В России же этот день запомнится и законами, ударно принятыми сегодня Государственной Думой РФ. За оскорбление чувств верующих теперь будут сажать на три года. Сегодня закон был принят в третьем чтении, а ранее – во втором - максимальный срок лишения свободы за публичное оскорбление чувств верующих был сокращен с пяти до трех лет. Также ГД приняла закон об ужесточении наказания за пропаганду нетрадиционных сексуальных отношений среди подростков – предусмотрены штрафы до 1 млн рублей (гражданам могут присудить штраф в размере от 4 до 5 тыс. рублей, должностным лицам - от 40 до 50 тыс. рублей, юридическим лицам - от 800 тыс. рублей до 1 млн рублей). Штрафы будут еще выше, если используются СМИ или интернет при пропаганде нетрадиционных сексуальных отношений среди детей. Принятие закона сопровождалось столкновениями сторонников закона и противников прямо у стен ГД, при этом 20 ЛГБТ-активистов были задержаны и доставлены в ОВД.
Государственной Думой РФ. За оскорбление чувств верующих
закон об ужесточении наказания за пропаганду нетрадиционных сексуальных отношений среди подростков
Первый день съезда "Общероссийского народного фронта" прошел сегодня в Москве. Участники съезда предложили переименовать движение в "Народный фронт - за Россию", при этом аббревиатура ОНФ сохранится. Кроме того, после регистрации движение ОНФ будет финансироваться за счет добровольных пожертвований. Возглавить движение, вернее – стать лидером, будет предложено Владимиру Путину. Он завтра посетит съезд. Александр Шатилов, политолог, декан факультета социологии и политологии Финансового университета при Правительстве РФ, считает, что движение станет "новой ударной силой Путина, которая призвана обеспечить его пребывание у власти, дать новый импульс его проектам - политического, социально-экономического развития страны". "Насколько он окажется сильнее "Единой России", насколько он будет противопоставляться партии - это покажет время", - прокомментировал г-н Шатилов в эфире ФИНАМ FM.
"Общероссийского народного фронта"


Андрей Девятов, заместитель директора Института российско-китайского стратегического взаимодействия:
В эфире ФИНАМ FM


Как продвигалась китайская космическая программа? Через сотрудничество, стратегическое партнерство и взаимодействие – так называется наша программа взаимодействия с Китаем. Как китайцы получают космические технологии? Всеми доступными и недоступными способами – разведка, дипломатия. Что нельзя было получить по договору, то можно было украсть. Все китайские шпионы сидят за то, что воровали космические секреты. Об этом не принято говорить, но это не секрет. Мы от китайцев официально получили 80 миллионов долларов, а они за это от нас – разработки на 8 миллиардов долларов и нематериальный актив. А сколько стоит нематериальный актив – никто не знает.
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
мешочник
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
