<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-rynka-rf-ukladyvaetsya-v-ramki-ozhidaniiy-posle-rosta-nado-skorrektirovatsya-20161202-142729/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика рынка РФ укладывается в рамки ожиданий, после роста надо скорректироваться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Открытие последнего торгового дня недели прошло на отрицательной стороне, что, видимо, было вызвано желанием участников рынка зафиксировать полученную прибыль после сильного роста ранее. Плюс к этому, утреннее снижение поддерживалось негативной динамикой на ведущих мировых площадках. Между тем, уже во второй половине дня настроения на российских площадках изменились. Оптимизм, вызванный итогами венской встречи ОПЕК, никуда не делся, хоть и не поддерживает былого стремительного роста. Внимание российских инвесторов сегодня было обращено на выступление председателя ЦБ РФ Эльвиры Набиуллиной в Госдуме, где она заявила о том, что банковская система страны стабильна и демонстрирует рост прибыли по отношению к 2015 году. К настоящему моменту индекс ММВБ растет на символичные 0,16% - до 2125,36 пункта, РТС снижается на 0,6% - до 1041,23 пункта.
В лидерах роста "префы" "Транснефти" (+2,4%), которые растут в ожидании повышения регулируемых тарифов эмитента в 2017 году. "Речь идет о величине индексации тарифов естественной монополии. Вместе с тем, необходимость их повышения не вызывает принципиальных возражений", - отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос.
Поддержкой для котировок "Энел Россия" (+2,1%) стали планы компании по увеличению дивидендных выплат в 2016 году до 55%, в 2017 году - до 60%.
Стимулом для роста акций "МегаФона" (+1,8%) стали предстоящие промежуточные дивиденды.
Бумаги "ЛУКОЙЛа" (+1,8%) растут на заявлениях вице-президента компании Леонида Федуна. По его словам, нефтедобытчик не планирует менять цену на нефть на уровне $40, заложенную в бюджет компании. Между тем, изменения могут быть внесены по итогам 1 квартала, после того как "ЛУКОЙЛ" оценить ситуацию на рынке после решения ОПЕК.
Кроме того, растут "РУСАЛ" (рдр+2,04%), АФК "Система" (+1,5%), МТС (+1,3%), ВТБ (+0,6%), "Аэрофлот" (+0,3%).
Снижение показывают бумаги сектора электроэнергетики: "Интер РАО" (-2,6%), ОГК-2 (-2,5%), "ФСК ЕЭС" (-2,07%). Аутсайдерами стали: "Мечел" (ао-6,4%, ап-3,6%), ММК (-3,7%), "НМТП (-3,3%), "Сургутнефтегаз" (-1,1%), "Мосбиржа" (-0,9%).
Индексы Старого Света показывают отрицательное движение, негативные настроения игроков вызваны ожиданиями предстоящего конституционного референдума в Италии и выборами в Австрии. К 14:20 мск британский индекс FTSE 100 снижается на 0,9%, французский CAC 40 теряет 1,28%, немецкий DAX ушел в минус на 0,93%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:20 мск составляет: ВТБ – 0,00104, "Газпром" – 2,379, "ЛУКОЙЛ" – 50,969, "Норильский никель" – 171,129, "Роснефть" – 5,231, "Сургутнефтегаз" – 0,461, "Сбербанк" – 2,514.
Цены на нефть взлетели до годовых максимумов после решения ОПЕК о сокращении добычи и пока легко удерживаются на этих уровнях. На 9 декабря запланирована встреча в формате non-ОПЕК. Кроме того, рынок уже частично заложил ожидания сокращении добычи со стороны России. На ближайшее время нефть марки Brent прочно закрепилась в диапазоне $50-60. Поддержал такие настроения и Леонид Федун, вице-президент по стратегическому развитию "ЛУКОЙЛа", заявивший в ходе конференции "Будущий облик мировой энергетики: новые вызовы, приоритеты и возможности", что цена нефти на уровне $60 за баррель будет доминирующей в 2017 году. "С большой уверенностью могу сказать, что в течение следующего года цена $60 за баррель будет доминирующей", - сказал он. К 14:20 мск нефть марки Brent торгуется на уровне $53,19 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $50,47.
Российская валюта не показывает роста, но и не стремится сильно падать. Общий фон для рубля скорее негативный. Нефтяные котировки хоть и удерживаются выше $53 за баррель, но корректируются. Инвесторы оценивают заявления, сделанные ранее представителями ОПЕК, и возможность реализации их планов. Особых факторов для роста у "россиянина" нет. Между тем, как отмечает Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка", давление на рубль будет только усиливаться. В числе негативных факторов выступят заседании ФРС США (14-15 декабря должно быть принято решение о повышении ставки) и традиционный повышенный спроса на валюту на внутреннем рынке в конце года. К 14:20 мск бивалютная корзина растет на 0,5% - до 66,165 рубля, доллар укрепляется на 0,5%, его значение составляет 64,2975 рубля, евро подрастает на 0,4% - до 68,4475 рубля. На валютных торгах Московской биржи пара доллар/евро находится на уровне 1,0643.
Сегодня вечером внимание игроков может сместиться с динамики сырьевых котировок на данные по американскому рынку труда. Так, публикация показателя по безработице и занятости в несельскохозяйственном секторе США может оказать давление на российские индексы. Кроме того, динамика фондового рынка будет ограничена закрытием позиций части инвесторов перед выходными, учитывая предстоящий референдум в Италии. В целом, сильных распродаж ждать не стоит, но после того, как индекс ММВБ несколько дней подряд показывал повышение до исторических максимум, пора бы и несколько скорректироваться. Текущая тенденция укладывается в рамки ожиданий. Стоит отметить, что пока индексы удерживаются выше значимых уровней (2100 по ММВБ, 1000 по РТС), что при сохранении позитивного фона поможет начать следующую неделю ростом.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
