<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/evrokomissiya-odobrila-vstuplenie-latvii-v-zonu-evro-v-turcii-prodolzhayutsya-besporyadki-a-moskovskoe-metro-pytaetsya-spravitsya-s-posledstviyami-kollapsa-20130605-21004/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Еврокомиссия одобрила вступление Латвии в зону евро, в Турции продолжаются беспорядки, а московское метро пытается справиться с последствиями коллапса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В среду темой дня стал коллапс в московской подземке. С утра в результате пожара было остановлено движение на Сокольнической линии, около полудня поспешили объявить о возобновлении нормальной работы метро, однако тут же стало известно о новом возгорании на той же ветке. Движение вновь перекрыли. По последним данным МЧС РФ, в результате произошедшего за медицинской помощью обратились 66 человек, из которых 13 госпитализированы. А как оказывается, месяц назад после аналогичного происшествия на Таганско-Краснопресненской линии прокуратура требовала устранить существующие нарушения. Сейчас ведомство проводит проверку в связи с возгоранием кабеля в тоннеле на Сокольнической линии, сообщается на сайте прокуратуры Москвы.
остановлено движение на Сокольнической линии
Пострадавшим в ходе сегодняшних событий должны быть выплачены компенсации. Официальных заявлений на этот счет пока нет, однако, как полагают эксперты, метрополитен - это серьезный перевозчик, денежные средства есть, и вряд ли дело дойдет до судебных разбирательств. Об этом в эфире ФИНАМ FM сказал управляющий партнёр юридической фирмы "Селютин и партнёры", адвокат Александр Селютин. "Добровольная компенсация может быть установлена в разном объеме: как в Домодедово – фиксировано, или в зависимости от того, какой ущерб причинен тому или иному лицу. Если добровольной выплаты не будет, то возмещение ущерба возможно только через суд", - отметил эксперт.
Позже в метро столицы произошел ещё один сбой, уже третий за день, на этот раз на Серпуховско-Тимирязевской. Там также останавливалось движение поездов примерно на полчаса. Как отмечается в сообщении департамента транспорта Москвы, сбой был вызван техническими причинами – на перегоне между станциями метро "Петровско-Разумовская" и "Тимирязевская" встал поезд, следующий в центр. Сейчас движение на обеих ветках восстановлено, однако на Сокольнической ветке интервалы пока увеличены, работоспособность будет полностью восстановлена завтра к утру, после того как ночью будут проведены необходимые работы. Об этом в эфире ФИНАМ FM рассказал начальник пресс-службы Московского метрополитена Павел Сухарников. В настоящее время наблюдаются затруднения и на Замоскворецкой линии метрополитена, поезда следуют с увеличенными интервалами, о причинах пока не сообщается.
ещё один сбой, уже третий за день
Тем временем, как и ожидалось, мэр Москвы Сергей Собянин ушел в отставку со своего поста, чтобы в сентябре 2013 года участвовать в выборах. О своем желании Собянин рассказал главе государства Владимиру Путину в ходе личной встречи, тот отставку принял и позже подписал соответствующий указ. В соответствии с законодательством вместе с Собяниным в отставку ушло и всё московское правительство. Все они теперь продолжат управлять городом в статусе исполняющих обязанности.
Сергей Собянин
В среду Еврокомиссия одобрила вступление Латвии в зону евро с 1 января 2014 года. Страна станет 18-й страной в составе еврозоны. Как отмечается в документе, опубликованном на сайте Еврокомиссии, Латвия достигла высокого уровня экономического сближения с еврозоной, в связи с чем совету министров финансов стран Евросоюза предлагается согласовать применение Латвией евро с 1 января 2014 года. Ожидается, что совет примет решение 9 июля. Если Латвии удастся вступить в еврозону, то требования к банкам ужесточатся, что не на руку иностранным вкладчикам, которые идут туда из-за мягких условий банковской системы, считает Андрей Никитюк, председатель правления инвестиционной компании Concern General Invest. При ужесточении условий Латвия потеряет свои привилегии и станет не интересной для вкладчиков, что вызовет массовое бегство капитала из страны в другие зоны, а это сразу скажется на экономике страны, комментирует эксперт.
вступление Латвии
В Турции, где продолжаются антиправительственные выступления, обстановка остается напряженной. Сегодня демонстранты требуют уволить начальников полиции в Стамбуле, Анкаре и других городах в связи с насилием полицейских в отношении участников протестов, передает BBC. Во вторник перед протестующими извинился вице-премьер Турции Бюлент Арынч, признав правоту тех, кто в самом начале вышел на защиту парка Гези в Стамбуле. Он осудил чрезмерное применение силы полицейскими и призвал демонстрантов разойтись. Однако последние не приняли его извинений и сказали, что его высказывания напомнили им о гражданской войне.
Турции
Также сегодня стало известно о том, решение российского экономиста Сергея Гуриева не возвращаться в РФ необратимо, даже несмотря на слова Владимира Путина о том, что проблема раздута на голом месте, и что Гуриеву ничего не угрожает, если он ничего не нарушил. Тем временем, Совет по правам человека при президенте РФ извинился перед экспертами, привлеченными к экспертизе по "второму делу "ЮКОСа". "Мы приносим извинения всем приглашенным нами российским экспертам за беспокойство и унижение, доставленные им действиями отечественных правоохранительных органов", - отмечается в заявлении. Кроме того, в документе говорится о решении "срочно создать временную рабочую группу по так называемому "делу экспертов", пригласив в нее членов совета, имеющих опыт работы в правоохранительных органах".
Сергея Гуриева


Андрей Никитюк, председатель правления инвестиционной компании Concern General Invest:
Если Латвии удастся вступить в Еврозону, то требования к банкам ужесточатся, что не на руку иностранным вкладчикам, которые идут туда из-за мягких условий банковской системы. При ужесточении условий, Латвия потеряет свои привилегии и станет не интересной для вкладчиков, что вызовет массовое бегство капитала из страны в другие зоны. Это сразу скажется на экономике региона. Еврозоне не захочется спасать страну, которая только что вступила в союз и столкнулась с такими проблемами. Поэтому данную ситуацию должны разрешить до вступления страны в Евросоюз.




Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
