<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-otkrytii-rossiiyskiiy-rynok-zhdet-korrekciya-20161202-092340/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На открытии российский рынок ждет коррекция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В четверг российский фондовый рынок протестировал новые исторические максимумы по индексу ММВБ (в момент котировки превышали 2128 пунктов), тогда нефть штурмовала максимумы годовые. Стоимость Brent превышала $54 за баррель. Рынок продолжал отыгрывать решение ОПЕК сократить добычу. За день индекс ММВБ вырос на 0,8% и составил 2121,87 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 1,78% и закрылся на отметке 1047,43 пункта.
Президент России Владимир Путин выступил с посланием к Федеральному Собранию, уделив достаточно внимания экономике. Он подтвердил прогноз по инфляции на 2016 и 2017 год на уровне не более 6% и около 4% соответственно. Также он призвал запустить масштабную программу развития цифровой экономики и рассмотреть вопрос настройки налоговой системы. Рынок реагировал сдержанно, не увидев намека на возможные изменения экономической парадигмы.
Нефтегазовый сектор остался локомотивом рынка, в частности: "Газпром" (+2,7%),"Транснефть" (ап +6,16%), "Татнефть" (ао +2,63%, ап +2,55%), "Башнефть" (ап +0,91%). После вчерашней просадки восстанавливался сектор "металлы и добыча", дополнительную поддержу бумагам сектора оказала сильная статистика из Китая: "Полюс" (+5,16%), ТМК (+3,25%), "Норникель" (+2,4%), RUSAL plc (+1,54%).
Коррекция прошла в секторе электроэнергетики: "Россети" (-2,98%), "МосЭнерго" (-2,61%), "Энел Россия" (-2,08%), "РусГидро" (-2,03%).
Европейские индексы снижались, ожидая конституционного референдума в Италии, который состоится в это воскресенье, 4 декабря. Кроме того, завтра выйдет важный блок статистики по рынку труда США, а позже в декабре состоятся заседания американского и европейского ЦБ. По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09936, "Газпром" (Анг) – 4,79331, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 50,11852, "Норильский никель" (Анг) – 17,16292, "Роснефть" (Анг) – 5,20088, "Ростелеком" (Анг) – 8,25140, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,71580, "Сбербанк" (Анг) – 10,13172. Тем временем цены на АДР на российские акции в США составляют: МТС (США) – 8,33503, "ВымпелКом" (США) – 3,41058, "Мечел Сталь" (США) – 5,82099.
Американские индексы также преимущественно снижались. Данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице за неделю, завершившуюся 26 ноября, оказались заметно хуже ожиданий – 268 тыс. вместе 253 тыс. Вчера ADP опубликовало статистику по занятости в несельхозсекторе и данные превзошли прогноз, но это не значит, что официальный блок статистики по рынку труда завтра будет позитивным. За день индекс Dow Jones вырос на 0,36%, индекс S&P500 снизился на 0,35%, а Nasdaq потерял 1,37%.
Азиатские площадки также снижаются вслед за Европой и США. Йена несколько укрепляется в паре с долларом, что снижает привлекательность японских акций. Коррекция нефтяных фьючерсов не добавляет оптимизма. Но основные тревоги и здесь связаны с ожиданием статистики по рынку труда США. К 9:20 мск японский индекс Nikkei теряет 0,45%, индекс корейской фондовой биржи KOSPI в минусе на 0,69%. Индекс материкового Китая CSI300 снижается на 1%, а гонконгский Hang Seng – на 1,27%.
На рынке энергоносителей настала время коррекции. Вчера нефть обновила годовые максимумы, превысив отметку $54 по Brent. Рынок сходится во мнении, что рост не мог быть долгим, поскольку он был во многом вызван массовым закрытием коротких позиций. Однако "черное золото" всё ещё на пике. К 9:20 мск февральский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $53,31, январский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $50,64.
В ходе американской сессии стало известно, что правительство США одобрило проект строительства терминала для экспорта сжиженного природного газа в страны, не входящие в соглашение о свободной торговле с США. Терминал будет расположен в штате Луизиана и его мощность оценивается в 8 млн тонн в год. Североамериканские соглашение о зоне свободной торговли в 90-е подписали США, Канада и Мексика. Отмечается, что окончательное инвестиционное решение по проекту еще не принято, строительство планируется начать в 2019 году, но сроки могут быть перенесены. Для акций "Газпрома" это умеренно негативная новость.
Внешний фон говорит в пользу негативного открытия российских торгов. Нефтяные фьючерсы теряют более 1%, фьючерсы на основные западные индексы снижаются. Индекс ММВБ вчера в третий раз за неделю обновил исторический максимум, коррекция выглядит вполне логичной. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе 2120 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что этот фондовый индикатор после обновления исторических максимумов испытает коррекцию", - подчеркивает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", ждет сдержанного снижения на открытии: "Продажам будут способствовать локальная коррекция цен на нефть, несколько ухудшившийся внешний фон. Ближайшей поддержкой видим район 2080-2100 пунктов по индексу ММВБ. В целом ситуация продолжает развиваться скорее в пользу покупателей. Значимое влияние на ход торгов сегодня может оказать публикация комплексных данных по рынку труда США за месяц (16:30 мск)", - считает эксперт.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
