<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-peresmotrelo-prognoz-po-reiytingam-rossii-s-pozitivnogo-na-stabilnyiy-20120116-140036/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch пересмотрело прогноз по рейтингам России с "позитивного" на "стабильный"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Рейтинговое агентство Fitch Ratings пересмотрело прогноз по долгосрочным рейтингам дефолта эмитента (РДЭ) России в иностранной и национальной валюте с "позитивного" на "стабильный".
Вместе с тем рейтинги были подтверждены на уровне "ВВВ", говорится в сообщении Fitch. Агентство также подтвердило краткосрочный РДЭ РФ на уровне "F3" и страновой потолок рейтингов "ВВВ+".
Политическая неопределенность в России возросла, и прогноз по развитию мировой экономики ухудшился с тех пор, как агентство в последний раз подтвердило рейтинг в сентябре 2011 года, - говорится в пресс-релизе. Политические риски, которые отражены в низких показателях государственного управления, уже долгое время являются слабым местом России по сравнению с другими странами, имеющими рейтинги "BBB", и последние политические события лишь подчеркнули ограниченность российской политической модели и наличие подобных рисков.
Агентство отмечает, что текущий премьер-министр Владимир Путин является все еще сильным фаворитом, и у него есть высокие шансы выиграть президентские выборы 4 марта. Аналитики Fitch ожидают в связи с этим рост протестов.
"В долгосрочной перспективе демократические изменения, которые приведут к улучшению системы управления в России, могут оказать положительное влияние на российские рейтинги, однако в краткосрочном периоде неопределенность усилилась", - отмечается в пресс-релизе Fitch.


Аналитики Fitch Ratings:
Политическая неопределенность увеличивает риск бегства капитала, что может оказать более высокое давление на резервы ЦБРФ и на рубль. Чистый отток капитала из частного сектора достиг 84 млрд. долл. в 2011 г., что представляет собой повышение по сравнению с 34 млрд. долл. в 2010 г., однако существенно ниже оттока в 134 млрд. долл. в 2008 г. Ускорение оттока капитала в 4 кв. 2011 г., вероятно, в значительной мере было обусловлено глобальным нежеланием инвесторов принимать риски. Международные резервы снизились до 500 млрд. долл. к концу 2011 г. по сравнению с 545 млрд. долл. на конец августа 2011 г., хотя остаются значительными. Ослабление рубля относительно доллара США за последние четыре месяца 2011 г. составило 11%. Правительство в ситуации давления со стороны населения может быть в меньшей степени готово осуществлять корректировку налогово-бюджетной политики, чтобы сократить дефицит ненефтяного бюджета до докризисного целевого ориентира в 4,7% ВВП. Такое сокращение является необходимым для позитивного изменения рейтинга России. Хотя Россия по-прежнему имеет запас прочности бюджета в форме суверенных фондов благосостояния (на конец 2011 г. в суверенных фондах благосостояния находилось 112 млрд. долл.), позиция государственных финансов ухудшилась. Быстрый рост расходов, за четыре года по 2011 г., составлявший в среднем 17%, привел к повышению дефицита ненефтяного бюджета, увеличению цены на нефть, при которой достигается сбалансированность бюджета, до 117 долл. за барр. в 2012 г. и к усилению уязвимости при потенциальном снижении нефтяных цен.
Более высокие, чем ожидалось, цены на нефть (и снижение курса рубля) помогли обеспечить более хорошие, чем планировалось, бюджетные показатели в 2011 г. Федеральный бюджет имел профицит в размере 0,8% ВВП в сравнении с дефицитом в 2,3% ВВП согласно бюджетным планам, скорректированным в июне 2011 г. Если исходить из предположения, что цена на нефть Brent будет в среднем составлять 100 долл. за барр. (что близко к допущениям, используемым правительством), в 2012 г. федеральный бюджет будет иметь дефицит в 2% ВВП. Это предполагает некоторое ослабление относительно целевого уровня в 1,5% ВВП в бюджете на 2012 г., одобренном президентом в декабре. В случае возобновления спада в глобальной экономике, Россия будет иметь меньше возможностей для фискального стимулирования, чем в 2008 г. Такие глобальные экономические риски увеличиваются с учетом кризиса в еврозоне, что обусловило пересмотр агентством в сторону понижения прогнозов экономического роста в мире в 4 квартале 2011 г. Позиция России как внешнего нетто-кредитора, как на страновом уровне, так и в области государственных финансов, обеспечивает запас прочности на случай внешних шоков и является одним из важнейших факторов, поддерживающих рейтинг. Чистые иностранные активы государства по оценкам достигли 486 млрд. долл. (27% ВВП) на конец 2011 г. и являются пятыми крупнейшими для стран с рейтингами категории «BBB». Частный сектор имеет долг в размере 300 млрд. долл. (26% ВВП) и является внешним нетто-должником, однако краткосрочный внешний долг ниже, чем в 2008 г., и имеет лучшее покрытие резервами.
В области макроэкономической политики также имеются положительные изменения. ЦБ РФ ужесточил кредитно-денежную политику, что способствовало снижению инфляции до 6,1% на конец 2011 г. – самого низкого декабрьского уровня с 1991 г. ЦБ РФ также позволил значительно более высокую гибкость курса рубля. В среднесрочной перспективе это способно уменьшить инфляцию, сократить уязвимость к резким негативным изменениям цен на нефть и улучшить финансовую стабильность. В случае сокращения дефицита ненефтегазового бюджета, устойчивого снижения инфляции или проведения существенных структурных реформ, улучшающих деловой климат, возможно повышение рейтингов. Резкое падение цен на нефть или политические шоки являются потенциальными факторами, способными привести к негативным рейтинговым действиям.
Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
