<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/kiev-trebuet-dopustit-mezhdunarodnyx-ekspertov-k-mestu-padeniya-boeing-777-k-sankciyam-es-i-ssha-protiv-rossii-prisoedinitsya-norvegiya-20140730-204656/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киев требует допустить международных экспертов к месту падения Boeing 777, к санкциям ЕС и США против России присоединится Норвегия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

День санкций. Совет ЕС расширяет санкции против России - в список включены еще восемь человек, которым будет запрещен въезд в страны ЕС. Ограничения коснутся тех, отмечают в Совете ЕС, кто ответственен за дестабилизацию ситуации в восточной Украине и связан с незаконной аннексией Крыма. Активы еще трех компаний будут заморожены. В том числе, ЕС вводит ограничения на финансирование новых инфраструктурных проектов в Крыму и Севастополе – запрет на инвестиции в телекоммуникационный, энергетический, транспортный сектора. Также сюда не будет поставляться оборудование, компании ЕС не должны участвовать в финансировании и страховании операций и услуг в этих секторах. К санкциям в отношении РФ планирует присоединиться и Норвегия, которая не входит в ЕС, передает Reuters.
День санкций. Совет ЕС расширяет санкции против России
Норвегия
При этом МИД РФ заявляет, что секторальные санкции идут вразрез с правилами ВТО. "В санкционном запале Брюссель по собственной воле создает препоны для дальнейшего сотрудничества с Россией в такой ключевой сфере, как энергетика. Это бездумный, безответственный шаг. Он неминуемо обернется ростом цен на европейском энергорынке", - считают в российском внешнеполитическом ведомстве. Сегодня утром стало известно про расширение санкций со стороны США.. "Черный список" пополнили "Россельхозбанк", ВТБ и "Банк Москвы". При этом шеф бюро газеты Financial Times в Брюсселе Питер Шпигель написал в своем блоге в Twitter, что "Сбербанк" попадет под санкции "третьей фазы". Об этом Евросоюз должен объявить вечером 31 июля. Г-н Шпигель сослался на свои диписточники. При этом Министерство иностранных дел РФ считает, что ничего кроме дальнейшего осложнения российско-американских отношений санкции Вашингтона в отношении Москвы принести не могут. В МИД РФ уверены: "Реальные потери от столь деструктивной и близорукой линии будут для Вашингтона весьма ощутимыми".
МИД РФ
про расширение санкций со стороны США
МИД РФ сообщил, что 29 июля в Ростовскую область прибыли и приступили к работе первые наблюдатели ОБСЕ на пунктах пропуска "Донецк" и "Гуково" на границе с Украиной. Решение об их развертывании было принято в ОБСЕ 24 июля во исполнение Берлинской декларации министров иностранных дел Германии, России, Франции и Украины от 2 июля. Оно было поддержано единогласно вопреки попыткам делегаций Украины, США и Канады сорвать его принятие. "Приглашение международных наблюдателей является еще одним подтверждением доброй воли России, которая прилагает все усилия для содействия деэскалации внутриукраинского кризиса, создания условий для незамедлительного запуска переговорного процесса украинских сторон и снятия необоснованных обвинений Киева и стран Запада в наш адрес по поводу якобы ненадлежащего контроля на границе". – говорится в сообщении ведомства. При этом МИД заявляет: "Вызывают тревогу продолжающиеся боестолкновения на востоке Украины в непосредственной близости от границы с Россией. Продолжение боевых действий создает прямую угрозу сотням граждан наших стран и служащим на пограничных пунктах. Не исключаем, что опасности могут подвергнуться и международные наблюдатели. Призываем украинскую сторону немедленно прекратить военную операцию и приступить к урегулированию кризиса за столом переговоров". При этом Пентагон заявляет, что Россия продолжает поставлять вооружение ополченцам, воюющим на востоке Украины.
МИД РФ
в Ростовскую область прибыли и приступили к работе первые наблюдатели ОБСЕ на пунктах пропуска "Донецк" и "Гуково"
Призываем украинскую сторону немедленно прекратить военную операцию и приступить к урегулированию кризиса за столом переговоров
В самопровозглашенной Донецкой народной республике заявляют, что главным условием для переговоров с Киевом является вывод украинских войск из восточный областей страны. Бои вблизи Донецка продолжаются, доступ международных наблюдателей к месту крушении я малазийского Boeing 777 затруднен. 31 июля в Минске Украина выдвинет требование немедленного доступа международной миссии к месту падения самолета Boeing, заявил вице-премьер-министр Украины, председатель Государственной комиссии по расследованию катастрофы самолета Владимир Гройсман. Он напомнил, что украинская сторона не ведет никаких военных действий в зоне 20 км вокруг места падения самолета и не намерена военными средствами восстанавливать контроль над этой территорией. Гройсман также сообщил, что для мониторинга ситуации предложено использовать беспилотные аппараты, которые могли бы осуществлять технические исследования территории и засвидетельствовать, что со стороны украинской армии никаких военных действий в 20-километровой зоне не ведется. Также в рамках Государственной комиссии было принято решение о размещении базы, где будут находиться специалисты международной следственной группы, как можно ближе к территории падения самолета. "Мы требуем завтра немедленно обеспечить доступ всех специалистов, которые должны проводить расследование на этой территории. С украинской стороны все для этого делается. Мы готовы для дальнейшего сотрудничества с другими партнерами для решения этого вопроса. Это принципиальная позиция президента, которая будет доведена до логического завершения", - передает слова Гройсмана пресс-служба правительства Украины.
31 июля в Минске Украина выдвинет требование немедленного доступа международной миссии к месту падения самолета Boeing

Глава МИД РФ Сергей Лавров высказал мнение, что Запад вынуждает Россию предложить разместить миротворцев в зоне крушения лайнера

Соратника Навального Владимира Ашуркова объявили в розыск. Исполнительный директор "Фонда по борьбе с коррупцией", один из лидеров "Партии Прогресса" и давний соратник оппозиционера Алексея Навального Владимир Ашурков объявлен в федеральный розыск. "Следственный комитет имени пана Бастрыкина доказывает, что Ашурков похитил (очевидно у меня) деньги, которые вы мне пересылали на избирательную кампанию, хотя я уж не знаю как им объяснить, что никто у меня ничего не похищал. Что интересно, меня по этому делу даже не допрашивали", - пишет Навальный на своем сайте по поводу новости. Ранее по этому делу по домашний арест был помещен Констанин Янкаускас. По мнению следствия, Янкаускас, Ашурков и бизнесмен Николай Ляскин перечислили по 1 млн рублей на счет Навального во время его избирательной кампании в мэры Москвы. После этого они разместили в интернете обращение с призывом о добровольном пополнении своих электронных кошельков в целях финансирования избирательного штаба Навального, а затем, получив 10 млн рублей таких пожертвований, присвоили их.
Соратника Навального Владимира Ашуркова объявили в розыск


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
