<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/turciya-mitinguet-evropu-zataplivaet-a-rossiyane-nedovolny-usloviyami-dlya-vedeniya-biznesa-20130603-210643/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Турция митингует, Европу затапливает, а россияне недовольны условиями для ведения бизнеса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Природа продолжает испытывать землян на прочность. На этот раз от стихии пострадала Европа. В результате проливных дождей пять человек погибли и как минимум восемь числятся пропавшими без вести. Бедствие охватило Австрию, Германию и Чехию. В странах принимаются экстренные меры, эвакуированы жители многих домов.
Австрию, Германию и Чехию
В Праге опасаются затопления исторической части города, как это было в 2002 году. Тогда в городе были возведены защитные заграждения, и теперь вся надежда на них. В связи с высоким уровнем воды в реке Влтава в городе закрыты станции метро. Бороться со стихией на улицы города вышли пожарные и около 1000 военнослужащих.
Правительство Чешской Республики приняло решение о введении режима чрезвычайного положения практически на всей территории страны. Как сообщает МИД РФ, пострадавших от наводнения российских граждан нет. Как полагают специалисты, возможно, пик подъема воды еще впереди.
Сложной остается обстановка в Германии и Австрии, там тоже не обошлось без жертв. В Германии в городах Пассау и Розенхайм в Баварии так же как и в Чехии объявлено чрезвычайное положение. В Австрии за два дня выпала двухмесячная норма осадков.
В Турции продолжаются антиправительственные акции протеста. Всё началось с акции экологов в защиту парка Гези в Стамбуле, где планировалось построить торговый центр. Однако после разгона протестующих на улицы вышли уже десятки тысяч людей, выражающих свое недовольство политикой турецкого премьера и правящей Партии справедливости и развития. В результате акция стала крупнейшей в стране за долгие годы. Протестующие требуют отставки премьер-министра Реджепа Тайипа Эрдогана, который находится у власти с 2002 года.
Турции
В ночь на понедельник столкновения в Стамбуле стали самыми ожесточенными за все это время. Премьер-министр страны в понедельник призвал сограждан вести себя спокойно и не участвовать в протестах, которые, как он отметил, устроены экстремистами. Кроме того, премьер призвал не проводить аналогий между протестами в Турции и "арабской весной".
По последним данным, в Турции погиб один человек, когда такси въехало в толпу протестующих в Стамбуле, передает агентство Reuters. Ранее сообщалось о других погибших, но данные не подтвердились.
На фоне происходящих в стране событий турецкий фондовый рынок существенно просел, индекс ISE 100 обвалился на 10%. По мнению аналитика ВТБ24 Станислава Клещева, турецкие события могут добавить негатива всем развивающимся рынкам. Хотя не исключен и тот вариант, когда деньги с турецкого рынка пойдут на другие площадки, в том числе и российские. "Инвесторы оперативно оценили увеличение политических рисков в стране. Сейчас бытует мнение, что эти деньги могут направиться на российский рынок. Вполне возможно, что так и будет, но все же стоит быть аккуратным: на западных площадках все больше сигналов на снижение", - комментирует Антон Сороко, аналитик ИХ "ФИНАМ".
Тем временем ВЦИОМ выяснил отношение россиян к условиям ведения бизнеса в стране. Данные опроса показали, что население страны стало в целом более критично оценивать условия для занятия бизнесом. Если в 2009 году плохими условия для бизнеса считали 44% россиян, то сегодня таковых уже 55%. Особенно недовольны предпринимательским климатом жители небольших городов и сельской местности (62%). Всего четверть опрошенных считают, что условия для развития частного бизнеса в месте их проживания – хорошие. В основном это жители городов-миллионников (36%), крупных городов (34%) и 18-24-летние россияне (31%).
отношение россиян к условиям ведения бизнеса


Михаил Чернов, политолог, представитель российской Ассоциации приграничного сотрудничества в странах Средней Азии и Кавказа:
В эфире ФИНАМ FM


Безусловно, это серьезное общественное противостояние, и ситуация шла к этому долго. А повод смехотворный – благоустройство площади Таксим в Стамбуле. Люди вышли во всех районах страны, и это носит четкий спланированный характер. Возможно, это низовая координация, возможно, более серьезная.


Владимир Буев, вице-президент Национального института системных исследований проблем предпринимательства:
В эфире ФИНАМ FM


Принятые решения за последние три года повлияли на формирование сектора, на отношение бизнеса, к регуляциям, которые применяют власти. Эти регуляции особенно отразились на той части малого бизнеса, которую можно назвать бедной частью этого сегмента – сельская местность и города, где годовые обороты от трехсот тысяч рублей уже считаются большими.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
