<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ssha-vveli-sankcii-protiv-rosselxozbanka-vtb-banka-moskvy-i-osk-obama-ne-schitaet-uzhestochenie-sankciiy-nachalom-novoiy-xolodnoiy-voiyny-20140730-094157/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США ввели санкции против "Россельхозбанка", ВТБ, "Банка Москвы" и ОСК, Обама не считает ужесточение санкций началом новой "холодной войны"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

США во вторник ввели новые санкции против России. "Черный список" пополнили "Россельхозбанк", ВТБ и "Банк Москвы". Эти банки были внесены в список отраслевых санкций, который курирует Управление по контролю за иностранными активами Минфина США (OFAC). Гражданам США или находящимся в пределах США лицам запрещается предоставлять финансирование или осуществлять иные сделки по предоставлению этим банкам новых кредитов на срок более 90 дней. Также в списке оказалась и "Объединенная судостроительная корпорация". Об этом сообщается на сайте министерства финансов США.
"Черный список" пополнили "Россельхозбанк", ВТБ и "Банк Москвы"
Кроме того, президент США Барак Обама выступил накануне с заявлением относительно расширения санкций против РФ. "Серьезные санкции, которые вводятся с сегодняшнего дня, призваны оказать дополнительное давление на Россию, в том числе на окружение Путина и компании, которые способствуют незаконной деятельности России на Украине", - заявил американский президент. По словам Барака Обамы, США также прекращают экспорт отдельных товаров и технологий для российского энергетического сектора.
По его словам, действия России на Украине и введенные санкции сделали и без того слабую российскую экономику ещё слабее. Российский энергетический, финансовый и оборонный секторы испытывают давление, подчеркнул Обама. Россия вновь изолирует себя от международного сообщества, отбрасывая назад достигнутый в этом вопросе прогресс, добавил американский лидер.
санкции сделали и без того слабую российскую экономику ещё слабее
Отвечая на вопрос одного из журналистов о том, не означают ли новые санкции начало новой "холодной войны", Барак Обама ответил, что это не "холодная война". "Это не новая "холодная война". Это весьма конкретная мера, касающаяся нежелания России признать за Украиной право выбирать собственный путь, - подчеркнул Обама. "Если вы послушаете президента Порошенко, если вы послушаете украинский народ, вы увидите, что все они говорят о желании установить добрососедские отношения с Россией. Однако они не могут допустить, чтобы Россия вооружала сепаратистов, которые занимаются разрушительной деятельностью на востоке Украины, подрывая тем самым способность Киева к мирному самоуправлению", - заявил президент США.
Это не новая "холодная война"
Накануне о расширении санкций против России заявил и Евросоюз. Кто именно попал в новый список пока не известно. Сообщается, что санкции затронут нефтяную отрасль, оборонный сектор и товары двойного назначения.
Кроме того, о расширении санкций заявляет и Канада. О том, что страна намерена ввести дополнительные санкции против РФ, сообщил премьер-министр Канады Стивен Харпер.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
