<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/hsbc-ponizil-prognoz-rosta-mirovogo-vvp-na-2012-god-do-1-9-20111227-183930/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HSBC понизил прогноз роста мирового ВВП на 2012 год до 1,9%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Мировой ВВП в 2012 году может вырасти на 1,9%, а не 2,6% как прогнозировалось в октябре, следует из ежеквартального исследования банка HSBС. При этом банк ожидает, что в 2013 году темпы роста мировой экономики вернутся к 2,6%.
Собственные прогнозы HSBC были в значительной степени пересмотрены в сторону понижения – на данный момент HSBC прогнозирует полномасштабную рецессию для Еврозоны, по меньшей мере, техническую рецессию для Великобритании, анемичное восстановление экономики США и вялый рост во многих частях развивающегося мира. Несмотря на это существует много рисков дальнейшего замедления темпов роста, даже с учетом того, что евро выживет. Первые прогнозы HSBC на 2013 год рисуют несколько менее мрачную картину, однако развитый мир продолжит страдать от "экономического похолодания".
Банк выделяет три главные опасности для глобальной экономики: проблемы, спрятанные в "черном ящике" мировой финансовой системы; глобальное распространение "инфекции" и проблемы, связанные с беспомощностью политиков и тех, кто отвечает за принятие решений.
В 2012 году нас ожидается экономическая неопределенность грандиозных масштабов. "Год назад прогнозы политиков и экономистов были умеренно оптимистичны и говорили о том, что худшее уже позади. Сейчас очевидно, что эта точка зрения была ошибочной. Даже до того, как кризис в Еврозоне достиг точки кипения, темпы глобального экономического роста начали снижаться. США и Великобритания демонстрировали показатели ниже ожидаемых. Опасения в связи с чрезмерной инфляцией на развивающихся рынках сменила озабоченность относительно слишком слабого роста, особенно в Китае", - говорится в отчете банка.
Эксперты HSBC уже высказывали мнение, что разделение Еврозоны может привести к новой великой депрессии. Сегодня нет сомнений в том, что политики осознают этот риск, отмечается в исследовании. По прогнозам банка, ВВП развитых стран в следующем году увеличится на 0,6%, а не на 1,4%, как банк прогнозировал 5 октября 2011 года. В экономике еврозоны будет зафиксирован спад на 1% против ранее ожидавшегося роста в 2012 году на 0,6%. Прогноз по росту ВВП США пересмотрен до 1,5% против 1,7%, которые ожидалось ранее. Банк также пересмотрел свои прогнозы по инфляции на 2012 год - теперь ожидается, что инфляция в мире составит 2,6% против 2,7%, которые ожидались ранее, в еврозоне - 2% против предыдущего прогноза на отметке в 1,8%, в США - 1,9%, хотя в октябре прогнозировались темпы роста потребительских цен в стране на уровне 2,1%.
Экономика России завершает этот год на позитивной ноте. Однако есть серьезные опасения относительно устойчивости этих тенденций, считают эксперты HSBC. Во-первых, сегодня экономический рост в России основан на внутреннем потреблении и инвестиционном спросе, тогда как экспорт вносит незначительный вклад в рост экономики.
Экономика России
Во-вторых, увеличивающиеся политические риски в России, вероятно, заставят инвесторов отложить многие проекты до окончания президентских выборов и формирования нового правительства. Вероятно, это приведет к увеличению оттока капитала и "паузе" в частном инвестировании в 2012 году, предполагают эксперты банка.
В-третьих, тенденция к снижению инфляции еще не окрепла, и базовая инфляция остается высокой. Негативный эффект базы может повернуть вспять понижательный инфляционный тренд, наметившийся во второй половине 2011 года. Кроме этого, как считают в HSBC, более высокая инфляция "съест" реальные доходы населения, что негативно повлияет на показатели экономического роста России. ВВП России по-прежнему может расти на 3% в год и, вполне вероятно, что показатели инфляции останутся в однозначных числах в 2012 году - 7%, хотя ранее ожидался уровень в 7,6%.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
