<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-nagrelas-do-54-dalneiyshiiy-rost-pod-voprosom-20161201-194414/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть нагрелась до $54, дальнейший рост под вопросом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский фондовый рынок продолжил рост на нефтяном позитиве. Индекс ММВБ в течение торгов четверга несколько раз переписывал исторические максимумы – в моменте котировка рублевого бенчмарка превышала отметку 2128 пунктов. Закрытие прошло на уровне 2121,7 пункта, с ростом относительно закрытия предыдущего дня на 0,81%. Долларовый индекс РТС в четверг прибавил 1,78% и составил 1047,43 пункта, крепкий рубль поддержал валютный индикатор. Объем торгов бумагами из базы расчет индекса ММВБ достиг 40,9 млрд рублей – выше среднего второй день подряд.
Поводом для покупок остается относительно дорогая нефть. Из внутренних событий стоит выделить публикацию PMI в обрабатывающих отраслях за ноябрь – показатель достиг максимума за последние 5,5 лет.
Владимир Путин выступил с посланием Федеральному Собранию. Реакция рынка на заявления российского президента была сдержанной, поскольку изменений в экономической и политической сферах анонсировано не было. Глава государства подтвердил прогноз по инфляции на 2016 и 2017 гг. – не выше 6% в текущего году и 4% в следующем.
В лидерах роста остается нефтегазовый сектор, отраслевой индекс подорожал за день на 1,5%. Акции "Газпрома" выросли на 2,7%, хотя в моменте рост достигал 4%. "В этих бумагах продолжаются попытки закрепления в более высоком среднесрочном диапазоне 150-160 руб. В качестве позитива для них продолжают оставаться ожидания серьезного увеличения годовых дивидендных выплат и сообщения об увеличении суточных объемов", - поясняет Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". Также росли котировки "Транснефти" (ап +6,16%), "Татнефти" (ао +2,63%, ап +2,55%), "Башнефти" (ап +0,91%).
После вчерашней просадки восстанавливался сектор "металлы и добыча", дополнительную поддержу бумагам сектора оказала сильная статистика из Китая: "Полюс" (+5,16%), ТМК (+3,25%), "Норникель" (+2,4%), RUSAL plc (+1,54%).
Коррекция прошла в секторе электроэнергетики: "Россети" (-2,98%), "МосЭнерго" (-2,61%), "Энел Россия" (-2,08%), "РусГидро" (-2,03%).
Европейские индексы снижаются в ожидании конституционного референдума в Италии в ближайшее воскресенье. Политические риски остаются главным движущим фактором для европейских бумаг. Кроме того, завтра выйдет важный блок статистики по рынку труда США, а позже в декабре состоятся заседания американского и европейского ЦБ. Если итальянцы проголосуют против конституционной реформы, правительство Маттео Ренци уйдет в отставку, а это грозит местным банкам новым кризисом. Безработица в ЕС в октябре составила 9,8%, ожидалось 10%. Индекс деловой активности в промышленности еврозоны совпал с ожиданиями рынка и составил 53,7 пункта. Аналогичный показатель в Германии до прогноза не дотянул и составил 54,3 пункта. За день британский индекс FTSE100 снизился на 0,45%, французский CAC40 потерял 0,39%, а немецкий DAX снизился на 1%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09936, "Газпром" (Анг) – 4,79331, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 50,11852, "Норильский никель" (Анг) – 17,16292, "Роснефть" (Анг) – 5,20088, "Ростелеком" (Анг) – 8,25140, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,71580, "Сбербанк" (Анг) – 10,13172. Тем временем цены на АДР на российские акции в США составляют: МТС (США) – 8,33503, "ВымпелКом" (США) – 3,41058, "Мечел Сталь" (США) – 5,82099.
Американские движутся разнонаправленно. Сегодня вышли данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице за неделю, завершившуюся 26 ноября, – их число выросло на 17 тыс. и составило 268 тыс., ожидалось только 253 тыс. Вчера ADP опубликовало статистику по занятости в несельхозсекторе и данные превзошли прогноз: "И хотя прямой закономерности между показателем ADP и важным рынку NFP нет, инвесторы рассчитывают увидеть в пятницу сильные отчеты по рынку труда", - поясняет Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари". Расходы на строительство в октябре выросли на 0,5%, как и ожидалось. Индекс экономических условий ISM в производственной сфере составил 53,2 пункта, превысив ожидания рынка. К 19:40 мск индекс Dow Jones растет на 0,38%, индекс S&P500 теряет 0,07%, а Nasdaq снижается на 0,94%.
Нефть устремилась к годовым максимумам над отметкой $54 за баррель Brent. Решение ОПЕК сократиться добычу в полной мере отыграно рынком, однако слово за странами, не входящими в картель. "Вряд ли $53-54 за баррель нефти быстро вверх проскочим. Очень возможно, здесь и остановимся. Перед откатом назад к $48", - отмечает Евгений Коган, президент ИГ "Московские партнеры". К 19:40 мск февральский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $53,99, январский контракт на нефть марки Brent торгуется на отметке $51,35.
На этом фоне укрепление рубля можно назвать скромным, при этом речь идет не только о фундаментально сильном долларе, но и достаточно слабом с этой точки зрения евро. К 19:40 мск доллар торгуется на отметке 63,8275 рубля, за один евро дают 67,83 рубля.
"В пятницу рост на российском фондовом рынке будет ограничен закрытием позиций части инвесторов перед выходными. При этом выход данных по изменению числа занятых в несельскохозяйственном секторе США в случае публикации сильных значений также может оказать давление на российский рынок", - полагает Игорь Арнаутов, аналитик ИК "Велес Капитал".


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
