<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-13-aya-po-chislu-finansovyx-aktivov-nemcov-rasskazal-vsyu-pravdu-ob-olimpiade-shestvie-oppozicii-12-iyunya-soglasovano-20130531-210359/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия - 13-ая по числу финансовых активов, Немцов рассказал всю правду об Олимпиаде, шествие оппозиции 12 июня согласовано]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Мировые финансовые активы, находящиеся в частных руках, в 2012 году выросли на 7,8% по сравнению с предыдущим годом и составляют $135,5 трлн, говорится в докладе Global Wealth 2013 консалтинговой компании Boston Consulting Group (BСG).
Мировые финансовые активы
Согласно обзору, в России сосредоточено 180 тысяч домохозяйств, имеющих на своих счетах более $1 млн, и это 13 место. Лидерами по этому показателю стали США (5,9 млн), за ними следуют Япония и Китай – 1,5 млн и 1,3 млн соответственно. Общее количество домохозяйств, имеющих на своих счетах более $1 млн, в 2012 году составило 13,8 млн, или 0,9% от общего числа домохозяйств в мире. Составители доклада при расчете активов не учитывали личную и офисную недвижимость, а также предметы роскоши.
Россия насчитывает 328 домохозяйств со сверхвысокими активами (более $100 млн) и тем самым занимает 10 место в списке. В лидерах здесь также США – более 3 тысяч сверхбогатых домохозяйств, следом идет Великобритания – 1 тысяча домохозяйств, далее Китай – 851.
Самыми богатыми регионами мира, согласно докладу, остались Северная Америка, где в частных руках сосредоточились $43,3 триллиона, и Западная Европа ($35,8 трлн). В Азиатско-Тихоокеанском регионе в наличии $28 трлн (не считая Японии). Финансовые активы частных лиц в Восточной Европе в 2012 году составили $2,3 трлн. Специалисты BСG ожидают, что именно здесь будет наблюдаться наиболее динамичный рост личных накоплений которые за пять лет вырастут почти вдвое – до 4 трлн в 2017 году.
Госдепартамент США выступил перед конгрессом с ежегодным докладом о террористической опасности в мире. Составители доклада считают, что в России регионом, где террористы особенно активны, остается Северный Кавказ. Отмечается, что главной террористической угрозой являются сепаратисты и воинствующие исламские экстремисты, призывающие к созданию панисламского халифата на Кавказе. Половина российских терактов в 2012 году были направлены на представителей правопорядка, служб безопасности и спасения.
докладом о террористической опасности в мире
Госдеп считает, что основными факторами, которые вели к террористической активности в России в прошлом году, были сепаратизм, межэтнические противоречия, месть, бандитизм, идеология воинствующего исламского экстремизма. Также, согласно докладу, в списке государств – спонсоров терроризма по-прежнему числятся Иран, Куба, Сирия и Судан.
Мэрия Москвы разрешила шествие оппозиции 12 июня в День России по маршруту Калужская площадь-Якиманка-Болотная площадь, сообщается в микроблоге Twitter лидера "Левого фронта" Сергея Удальцова. Марш будет посвящен политзаключенным, согласованное число участников акции - 30 тысяч человек. Столь быстрое одобрение со стороны властей произошло впервые за долгое время.
шествие оппозиции 12 июня в День России
Сегодня сопредседатель партии "РПР-ПАРНАС", оппозиционер Борис Немцов вместе с членом движения "Солидарность" Леонидом Мартынюком представили доклад о махинациях и коррупции во время строительства объектов для зимней Олимпиады-2014 в Сочи. Доклад опубликован в итернете Авторы назвали подготовку к Олимпийским играм 2014 года "беспрецедентной воровской аферой, в которой замешаны как представители путинской власти, так и приближенные к ней олигархи". Они утверждают, что Олимпиада в Сочи станет самой дорогой в истории человечества, по своим расходам - более $50 млрд - она оказалась дороже затрат на спортивные объекты всех зимних Олимпиад вместе взятых, а их уже было 21. При этом львиная доля средств – это государственные расходы (бюджет, займы госбанков и госгарантии). Немцов и Мартынюк посчитали, что всего на подготовку мероприятия было потрачено более $50 млрд, из них от $25 млрд до $30 млрд было украдено. Представитель движения "Солидарность" Надежда Митюшкина в эфире ФИНАМ FM рассказала, что вся информация взята из открытых источников, а также, что подобные доклады у них всегда пытаются конфисковать.
доклад о махинациях и коррупции
Олимпиады-2014 в Сочи
Представители государственной экзаменационной комиссии в регионах начали аннулировать результаты ЕГЭ, проходившего в 2013 году, сообщают СМИ. Итоги экзамена отменяют для тех учеников, которые попались на распространении бланков экзамена в интернете, а также на использовании телефонов и шпаргалок. Так, в Костромской области для двух 11-классниц и одного выпускника колледжа отменили результаты экзамена по русскому языку.
аннулировать результаты ЕГЭ
Узбекистан стал девятым членом зоны свободной торговли. Протокол об этом был подписан сегодня в Минске во время заседания Совета глав правительств СНГ. Также в зону свободной торговли с 2011 года входят Армения, Белоруссия, Казахстан, Киргизия, Молдавия, Россия, Таджикистан и Украина.
Узбекистан
Кроме того, 31 мая - Всемирный день без табака, провозглашенный Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ). Тем временем в России с 1 июня вступает в силу антитабачный закон, согласно которому нражданам полностью запрещается курить во всех заведениях общепита, во всех госучреждениях, вузах, школах, больницах, стадионах, поездах, на вокзалах, на остановках общественного транспорта, у метро. Дистанция от таких мест должна составлять для курильщика 15 метров.
Всемирный день без табака


Александр Сергеев, профессор бизнес-университета МИРБИС:
Андрей Солдатов, главный редактор сайта "Агентура.ру", политолог:
В эфире ФИНАМ FM


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
