<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/evropeiyskie-optimisty-podderzhali-rossiiyskiiy-rynok-20170207-201717/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Европейские оптимисты поддержали российский рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на российском рынке акций единой динамики не наблюдалось. Торги проходили волатильно, безыдейно, на противоречивом внешнем фоне. С одной стороны, нефть отступила от уровня $55 за баррель, а с другой – на европейских площадках установились "бычьи" настроения. К финишу оптимисты все же одержали верх. В итоге к закрытию индекс ММВБ поднялся на 0,37% и составил 2218.77 пункта, а индекс РТС прибавил 0,06% - до отметки 1179.21 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 24,38 млрд рублей.
Лидерами повышения стали акции АФК "Система" (+3,24%) на фоне предстоящего IPO "Детского мира". Лучше рынка также финишировали "ФСК ЕЭС" (+2,33%), "Норникель" (+2,16%), "Башнефть" (+1,92%), "ДИКСИ" (+1,81%), Yandex (+1,81%), Polymetal (+1,8%).
Акции МТС (+1,47%) и "МегаФона" (+1,44%) выросли на слухах о компенсациях в связи с действием "закона Яровой".
"Сбербанк" (+0,35%) показал умеренно позитивные результаты за январь по РСБУ.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "Аэрофлота" (-3,07%), ММК (-2,27%), "Северстали" (-1,6%), ТГК-1 (-1,32%), "Мечела" (-1,21%), ЛСР (-1,1%), "Роснефти" (-1,09%), "Мосбиржи" (-1,04%).
"РусГидро" (-0,73%) и ВТБ (+0,16%) не подписали контракт на 55 млрд рублей.
Предстоящая 9 февраля ребалансировка MSCI может вызвать продажи в "Магните" (-0,93%) и "Газпроме" (+0,13%), поскольку ожидается снижение веса этих бумаг в базе расчета индекса.
На торгах в Европе наблюдалась смешанная динамика. Основным ориентиром для инвесторов остаются корпоративные отчетности и статистика. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,2%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,49%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,34%. Наибольшее снижение показывают финансовый и нефтяной секторы. Прибыли BNP Paribas (-4,77%) и Munich Re (-0,46%) не дотянули до прогнозов. Квартальная прибыль BP (-4,08%) не оправдала ожиданий аналитиков. Результаты Statoil (-3,07%) также разочаровали аналитиков. Лидируют акции горнорудных и промышленных компаний: Rio Tinto (+1,48%), Anglo American (+0,45%), BHP Billiton (+0,22%), Glencore (+2,27%).
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,28739, "Газпром" (Анг) - 4,95084, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 56,89967, "Норильский никель" (Анг) - 17,18792, "Роснефть" (Анг) - 6,50611, "Ростелеком" (Анг) - 8,66147, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,51094, "Сбербанк" (Анг) - 11,85702. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 10,39177, "ВымпелКом" (США) - 4,10070, "Мечел Сталь" (США) - 6,01102.
США и Европейский Центробанк обменялись колкостями. Вашингтон обвинил Евросоюз в валютном манипулировании, в ответ Франкфурт-на-Майне увидел угрозу нового кризиса в планах Трампа о дерегулировании.
Рынок акций США открылся ростом, причем Nasdaq и Dow Jones практически сразу обновили исторические максимумы. На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавил 0,35%, Nasdaq в плюсе на 0,34%, индекс S&P 500 прирос на 0,15%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,23% - до 2 291,70 пунктов. Инвесторы оценивают декабрьский отчет министерства торговли США, указавший на сокращение импорта, однако ввоз все еще преобладает над экспортом. Корпорации продолжают отчитывать о финансовых результатах. Квартальная прибыль Emerson Electric (+4,99%) увеличилась на 20,5% г/г. Квартальная чистая прибыль GM (-4,63%) упала на 71% г/г. Квартальная прибыль Fox (-2,34%) возросла на 27% г/г. Прибыль Michael Kors (-11,51%) в 3 квартале упала на 8%.
Нефть торгуется в "красной зоне", оставаясь в узком торговом диапазоне. Трейдеры ждут четких сигналов рынка, однако пока перевеса какого-либо из факторов не наблюдается. На одной чаше весов находятся ожидания сокращения добычи согласно пакту ОПЕК+, на другой – рост добычи в США. К 19:40 мск за апрельский контракт нефти марки Brent дают $54,87, Light - $51,99. Сегодня API опубликует прогноз по добыче и запасам нефти в США.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,35% и составляет 117 480 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,2%, фьючерс на акции "Газпрома" опустился на 0,23%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,04%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции к доллару США и евро на фоне коррекции нефтяных цен и роста индекса доллара. Доллар подорожал на 0,65%, его стоимость теперь составляет 59,285 рубля, евро вырос на 0,08% - до 63,4 рубля. Сегодня Минфин должен был начать покупки валюты с рынка. "Покупки Минфина, которые стартовали сегодня, забрали у рубля примерно 10 копеек курса, от утренних 59,30 за доллар уходил к 59,49, но в итоге мы видим вечерние торги у 59,38. Ослабление рубля в процентном отношении укладывается в общемировую динамику роста доллара – 0,7%", - отметил Роман Фадеев, начальник казначейства банка "Югра". На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.069. Евро просел на фоне предвыборных волнений во Франции.
В среду, по мнению аналитиков, российский рынок будет отыгрывать данные Американского института нефти, которые зададут вектор движения котировкам "черного золота". Завтра значимых для инвесторов статистических данных не будет, лишь вечером выйдет блок информации по ипотечному рынку США.

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
