<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/lukashenko-pobedil-na-prezidentskix-vyborax-v-belorussii-putin-nazval-celi-voennoiy-operacii-rossii-v-sirii-20151012-110618/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лукашенко победил на президентских выборах в Белоруссии, Путин назвал цели военной операции России в Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Действующий президент Белоруссии Александр Лукашенко победил на прошедших 11 октября выборах президента республики. Согласно предварительным результатам, опубликованным на сайте белорусской центральной избирательной комиссии, он набрал 83,49% голосов.
Александр Лукашенко победил на
выборах президента республики
Второе место с 4,42% голосов заняла представитель белорусской оппозиции, активистка кампании "Говори правду" Татьяна Короткевич, третье место занял лидер Либерально-демократической партии Сергей Гайдукевич, набравший 3,32% голосов. По данным ЦИК, общая явка избирателей составила 86,75%. Окончательные результаты выборов будут озвучены после того, как областные избиркомы и избирком Минска подпишут итоговые протоколы о голосах за каждого кандидата.
Президент РФ Владимир Путин направил поздравительную телеграмму Александру Лукашенко. В телеграмме глава РФ подчеркнул, что "убедительная победа Александра Лукашенко на выборах свидетельствует о высоком политическом авторитете и доверии со стороны населения, а также об активной поддержке проводимого курса на дальнейшее социально-экономическое развитие страны". Президент России выразил уверенность, что государственная деятельность Александра Лукашенко будет способствовать развитию российско-белорусского стратегического партнёрства, укреплению Союзного государства, наращиванию сотрудничества в рамках Евразийского экономического союза, содружества независимых государств и других международных структур.

осудил произошедший в субботу в Турции на антивоенном марше у главного вокзала Анкары теракт

В ходе интервью Владимир Путин также назвал основную задачу операции российских военных в Сирии. "Наша задача заключается в том, чтобы стабилизировать законную власть и создать условия для поиска политического компромисса", - сказал он. Российский президент вновь подчеркнул, что наземной операции вооруженных сил РФ в Сирии не будет ни при каких условиях. "Нет, это исключено", - ответил Владимир Путин на вопрос о том, рассматривается ли вероятность использования вооружённых сил РФ для наземной операции в Сирии. Глава РФ отметил, что действия России в Сирии – это "не спонтанные действия, а исполнение намеченных ранее планов". При этом он заявил, что американская разведка "не всё знает" о подготовке операции в Сирии. Об этом глава РФ рассказал, комментируя ракетные пуски по позициям террористов "Исламского государства" в Сирии с кораблей российской Каспийской флотилии. "Американская разведка – одна из самых лучших в мире, давайте не будем бросать в неё камни. Это одна из самых мощных, но и она не всё знает. И не должна всё знать", - сказал он.
Владимир Путин также назвал основную задачу операции российских военных в Сирии
Глава РФ вновь подчеркнул, что у него нет намерения "воссоздавать империю". "У нас нет никакого желания воссоздавать империю, воссоздавать Советский Союз, но мы должны защитить свою российскую независимость и суверенитет. Мы это, конечно, делали и будем делать", - сказал он.
нет намерения "воссоздавать империю"

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари".
Александр Лукашенко одержал победу на выборах президента Белоруссии, получив 83,49% голосов. Об это заявила председатель ЦИК Лидия Ермошина. Победа действующего президента изначально не вызывала сомнения, хотя мало кто предполагал, что она окажется столь убедительной. Ожидания были – от 56% до 64%.
Вероятно, действующий экономический и политический курс республики серьезно не изменится. Активы белорусских предприятий оцениваются в $50-80 млрд, однако вряд ли они будут приватизированы в пользу компаний из России и Казахстана, основных партнеров Белоруссии по Евразийскому Союзу. От рыночного социализма никто отказываться не будет. Высокое качество человеческого капитала является основным конкурентным преимуществом Белоруссии в Евразийском Союзе.
Судьба евразийской валюты под рабочим название "алтын" также пока под вопросом. Теоретически она должна появиться к 2025 году, однако разговоры о более ранних сроках постоянно идут в деловой прессе РФ и Казахстана. Россия остается основным экономическим партнером Белоруссии. Стабилизация российского рубля стала важным позитивным фактором для экономики республики, которая сильно зависит от экспорта в Россию и финансовых перечислений своих граждан, работающих в Российской Федерации.
На фоне спада экономики России в 2015 году на 4% индикаторы Белоруссии выглядят неплохо. Согласно прогнозу социально-экономического развития республики на 2015 год, рост ВВП в текущем году должен составить 0,2-0,7%.
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
