<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vb-preduprezhdaet-o-riskax-neustoiychivosti-na-rynkax-razvivayushixsya-stran-iz-za-ozhidaemogo-povysheniya-stavok-v-ssha-20150611-085920/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВБ предупреждает о рисках неустойчивости на рынках развивающихся стран из-за ожидаемого повышения ставок в США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Предстоящее повышение процентных ставок в США может привести к сокращению притока капитала и спровоцировать неустойчивость финансовых рынков в развивающихся странах. Такой вывод содержится в опубликованном сегодня докладе Всемирного банка (ВБ) "Перспективы глобальной экономики".
Предстоящее повышение процентных ставок в США может привести к сокращению притока капитала и спровоцировать неустойчивость финансовых рынков в развивающихся странах
Экономисты ВБ указывают, что в процессе адаптации к новым условиям, характеризующимся низкими ценами на нефть и другие важнейшие топливно-сырьевые товары, развивающиеся страны столкнулись с серьезными проблемами в 2015 году, в частности, с угрозой повышения стоимости кредитов, что негативно отразится на экономическом росте, темпы которого не оправдают ожиданий уже четвертый год подряд. В результате, в 2015 году темпы экономического роста в развивающихся странах прогнозируются на уровне 4,4%, с вероятным увеличением этого показателя до 5,2% в 2016 году и до 5,4% в 2017 году. "Развивающиеся страны, являвшиеся локомотивом мирового экономического роста в период после финансового кризиса, оказались сегодня в более сложных экономических условиях, – отметил президент Группы Всемирного банка Джим Ён Ким. –Мы уверены, что страны, осуществляющие инвестиции в образование и здравоохранение, совершенствующие условия предпринимательской деятельности и создающие рабочие места через модернизацию инфраструктуры, существенно улучшат свое положение в будущем".
развивающиеся страны
в 2015 году темпы экономического роста в развивающихся странах прогнозируются на уровне 4,4%
Риски, омрачающие перспективы стран с формирующейся рыночной экономикой и развивающихся стран, продолжают сдерживать рост глобальной экономики. При том что в странах с высоким уровнем дохода, напротив, экономический подъем набирает силу: повышаются темпы роста экономики в зоне евро и Японии, а в США рост продолжается, несмотря на вялость, отмечавшуюся в начале нынешнего года. Исходя из нынешних тенденций в странах с высоким уровнем дохода рост прогнозируется на уровне 2% в этом году, 2,4% в 2016 году и 2,2% в 2017 году. Рост мировой экономики должен составить 2,8% в 2015-ом (в январском докладе ВБ прогнозировал подъем глобального ВВП на 3%), 3,3% в 2016 году и 3,2% в 2017 году. Отметим, что мировая экономика в 2014 году показала роста на 2,6%. При этом экономисты говорят о существующих рисках нестабильности финансовых рынков. Кроме того, чрезмерное повышение курса доллара США может привести к замедлению экономического подъема в крупнейшей экономике мира, что будет иметь неблагоприятные последствия для торговых партнеров США во всех странах мира.
Риски, омрачающие перспективы стран с формирующейся рыночной экономикой и развивающихся стран, продолжают сдерживать рост глобальной экономики
Рост мировой экономики должен составить 2,8% в 2015-ом
3,3% в 2016 году и 3,2% в 2017 году
Эксперты считают, что процесс повышения ставок в США должен проходить относительно гладко благодаря продолжению экономического подъема в США и по-прежнему низкому уровню процентных ставок в других основных развитых странах. Однако, согласно авторам доклада, этим ожиданиям сопутствуют значительные факторы риска. "Как и в 2013 году, когда объявление о нормализации финансовой политики США вызвало переполох на финансовых рынках (теперь это называют "taper tantrum" (приступ гнева по поводу сворачивания мер поддержки), первое повышение процентной ставки Федеральной резервной системой США после окончания мирового финансового кризиса может вызвать неустойчивость на финансовых рынках и сократить приток капитала в страны с формирующейся рыночной экономикой в пределах 1,8 процентного пункта ВВП", - говорится в докладе.
факторы риска

Повышение ставок особенно тяжело отразится на странах с формирующейся рыночной экономикой

По прогнозам Всемирного банка, в Бразилии под влиянием снижения уровня доверия и повышения инфляции темпы роста экономики понизятся на 1,3% в 2015 году, хотя еще в январе прогнозировалось их повышение на 1%. В России, испытывающей тяжелые последствия снижения цен на нефть и введенных санкций, прогнозируется сокращение ВВП на 2,7%. В Мексике ожидается более скромный рост ВВП в пределах 2,6% вследствие замедления роста в США и снижения цен на нефть. В Китае продолжается тщательно регулируемое замедление темпов экономического роста, который в этом году должен замедлится до по-прежнему высокого уровня в 7,1%. В Индии, которая является импортером нефти, проведенные реформы способствовали укреплению доверия предпринимателей, а снижение цен на нефть содействовало сокращению факторов уязвимости, что позволит стране добиться устойчивого прироста ВВП в размере 7,5% в 2015 году.
Бразилии
России
Мексике
Китае
Индии
В таких условиях экономисты подчеркивают важность проведения структурных реформ в развивающихся странах. "После четырех лет неутешительных результатов рост в развивающихся странах с трудом набирает обороты, – отметила Франциска Онзорге, руководитель коллектива авторов доклада ВБ. - Несмотря на благоприятные условия кредитования во многих развивающихся странах отмечался затяжной период замедления темпов экономического роста – из-за недостаточного развития сельского хозяйства, электроэнергетики, транспорта, инфраструктуры и других важнейших видов услуг. Это лишний раз подчеркивает неотложный характер проведения структурных реформ".
неотложный характер проведения структурных реформ"

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
