<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/na-parlamentskix-vyborax-v-velikobritanii-lidiruyut-konservatory-progress-sgorel-nad-tixim-okeanom-20150508-115010/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На парламентских выборах в Великобритании лидируют консерваторы, "Прогресс" сгорел над Тихим океаном]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Великобритании продолжается подсчет результатов парламентских выборов. Согласно экзит-полам, уверенно лидирует консервативная партия о главе с Дэвидом Кэмероном, сообщает BBC. Это дает шанс получить абсолютное большинство мест в парламенте и даст ей право единолично формировать кабинет министров. Согласно последним данным опросов, партия получит 278 мест.
лидирует консервативная партия о главе с Дэвидом Кэмероном
Лейбористская партия пока набирает лишь 217 мест. Шотландская национальная партия получает 56 мандатов, что на 50 мест больше, чем у нее было в предыдущем созыве. Партия Либеральных демократов, входившая в уходящее коалиционное правительство, по предварительным данным, может получить лишь 8 мест, что на 46 меньше, чем было. У Независимой партии Соединенного Королевства пока тоже 8 мест в парламенте.
Согласно предварительным подсчетам голосов, консерваторы получили 203 из 650 мест в нижней палате парламента, сообщает Reuters. Победа консерваторов означает, что Великобритания может в течение двух лет провести референдум о членстве в Евросоюзе, как это обещал сделать Дэвид Кэмерон.
Космический грузовик "Прогресс М-27М" утром в пятницу сгорел в плотных слоях атмосферы над Тихим океаном. "ТГК "Прогресс М-27М" прекратил существование в 05.04 мск 8 мая 2015 года. Вход в плотные слои атмосферы произошел на 160 витке над центральной частью Тихого океана", - говорится в сообщении Роскосмоса. Результаты расследования инцидента связанного с нештатным выведением ТГК "Прогресс М-27М" будут представлены не позднее 13 мая после завершения работы государственной комиссии, отмечает ведомство.
Космический грузовик "Прогресс М-27М" утром в пятницу сгорел в плотных слоях атмосферы
Космический корабль "Прогресс", на борту которого находились 2,5 т различных грузов для МКС, был запущен 28 апреля с космодрома Байконур. После отделения от третьей ступени ракеты-носителя "Союз" он перестал передавать телеметрические данные в Центр управления полетами. Кроме того, корабль стал неконтролируемо вращаться вокруг оси. Центр управления полетами предпринял несколько неудачных попыток восстановить связь с грузовиком, после чего признал его потерю. Роскосмос оценил потерянный корабля в 2,59 млрд рублей.

Интересуетесь фондами на индекс МосБиржи? Рассмотрите индекс Comon, который показывает лучшую динамику, чем эталон. Из чего состоит индекс Comon и как его купить.

Сэкономьте на комиссиях на нашем передовом тарифе — FreeTrade позволяет торговать привычными финансовыми инструментами и не платить брокерскую комиссию.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
