<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/evrosoyuz-soglasoval-novye-sankcii-protiv-rossii-mid-rf-raskritikoval-doklad-oon-po-ukraine-pred-yavleno-obvinenie-eshe-dvum-figurantam-ugolovnogo-dela-ob-avarii-v-moskovskom-metro-20140729-210515/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Евросоюз согласовал новые санкции против России, МИД РФ раскритиковал доклад ООН по Украине, предъявлено обвинение еще двум фигурантам уголовного дела об аварии в московском метро]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Лидеры стран Евросоюза во вторник согласовали новый пакет санкций против России. Как сообщают СМИ, санкции затронут нефтяную отрасль, оборонный сектор и товары двойного назначения. Согласно плану ЕС, санкции будут введены 31 июля сроком на 3 месяца, в дальнейшем Евросоюз вернется к рассмотрению данного вопроса. На днях ЕС уже расширил ранее введенный "черный список", в результате в нем числилось 87 человек и 20 компаний.
санкции затронут нефтяную отрасль, оборонный сектор и товары двойного назначения
Накануне о введении дополнительных санкций в отношении России заявила Япония. Российский МИД сегодня прокомментировал этот шаг. Ведомство расценивает объявление Японией дополнительных санкционных мер в отношении России как недружественный и недальновидный шаг, базирующийся на глубоко ошибочном представлении о реальных причинах происходящего на Украине. "Особо неуместной выглядит увязка указанных мер с крушением на территории Украины малайзийского самолета, сопровождающаяся комментариями о намерении Токио "побудить Россию к действию", - говорится в заявлении МИДа. "Японский демарш свидетельствует о том, что неоднократные заверения Токио о намерении продолжать усилия по развитию отношений с Россией являются лишь ширмой, прикрывающей неспособность японских политиков выйти за рамки привычного следования в кильватере Вашингтона, проводить самостоятельную линию, отвечающую коренным национальным интересам своей страны. Введение Токио новых санкций против России, какими бы оговорками это ни обставлялось, неизбежно наносит ущерб всему комплексу двусторонних отношений, отбрасывает их назад", - комментирует ведомство.

новые санкции США могут ввести уже сегодня

Тем временем, ситуация на Востоке Украины обострилась. В результате артиллерийских обстрелов украинских силовиков в Горловке за последние сутки погибли 17 мирных граждан, среди них трое детей. Сегодня украинская армия начала массированный обстрел центра Донецка, есть попадания снарядов во дворы и жилые дома. МИД России вновь обратился к Киеву с призывом остановить войну против собственного народа. "Обращаемся к нашим западным партнерам с призывом повлиять на зарвавшиеся киевские власти. Ответственность за жертвы мирного населения на Востоке Украины лежит и на тех, кто поддерживает указанные преступные действия", - говорится в заявлении российского внешнеполитического ведомства.
ситуация на Востоке Украины обострилась
Также сообщается, что 29 июля сотрудники российского таможенного пункта "Гуково" попали под прицельный обстрел гранатометов и автоматов украинских силовиков. "Судя по всему, в Киеве явно опасаются разворачивающейся в пункте пропуска "Гуково" миссии наблюдателей ОБСЕ, призванной осуществлять мониторинг ситуации на российско-украинской государственной границе. Требуем от официального Киева прекратить обстрелы суверенной территории Российской Федерации и обеспечить безопасность международных наблюдателей", - прокомментировал МИД. Украинский МИД отрицает факт обстрела территории РФ.
сотрудники российского таможенного пункта "Гуково" попали под прицельный обстрел гранатометов

МИД России раскритиковал доклад ООН по Украине

Региональный общественный фонд имени Ахмата-Хаджи Кадырова по просьбе президента Чечни Рамзана Кадырова окажет помощь восточным районам Украины, в которых идут военные действия, есть жертвы и пострадавшие, написал Кадыров в своем Instagram. На эти цели руководство фонда выделяет $7,5 млн. Эти средства предназначены на закупку реаномобилей, медицинских инструментов, лекарств, перевязочных материалов, передвижных генераторов для больниц.
Сегодня было подписано распоряжение о созыве 31 июля внеочередной сессии Верховной Рады Украины, на которой должны быть приняты необходимые для страны законопроекты, сообщается на сайте украинского правительства. Премьер-министр Украины Арсений Яценюк отметил, что речь идет о проекте изменений в Государственный бюджет Украины, который, в частности, предусматривает выделение 9,1 млрд гривен на нужды Вооруженных Сил и Национальной гвардии, 3 млрд гривен на восстановление регионов, пострадавших от действий террористов, 1 миллиард гривен на социально-экономическое развитие других областей. Кроме того 31 июля парламент должен будет согласовать законопроект о реформировании системы управления газотранспортной системой Украины.
о созыве 31 июля внеочередной сессии Верховной Рады Украины
Министерство здравоохранения в секторе Газа сообщило, что за последний день на палестинских территориях убиты более 100 человек. Всего же с начала израильского наступления погибли 1156 человек, около 6,7 тыс. получили ранения, говорится в заявлении. Полномасштабную военную операцию против боевиков ХАМАС Израиль начал 8 июля, чтобы прекратить обстрелы своей территории. 18 июля началась наземная фаза операции с целью уничтожения туннелей, по которым боевики проникали на территорию Израиля.
за последний день на палестинских территориях убиты более 100 человек
Следственный комитет РФ сегодня предъявил обвинение еще двум фигурантам уголовного дела об аварии в московском метро. Обвинение предъявлено директору по производству субподрядной организации ООО "Спецтехреконструкция" Анатолию Круглову и заместителю начальника дистанции капитального ремонта службы пути ГУП "Московский метрополитен" Алексею Трофимову.
Следственный комитет РФ сегодня предъявил обвинение еще двум фигурантам уголовного дела об аварии в московском метро
По версии следствия, Круглов являлся ответственным за производство работ по врезке стрелочного перевода на перегоне станций "Парк Победы – Славянский бульвар", однако не осуществил надлежащего контроля. Как полагает следствие, Трофимов, лично участвовавший в строительстве стрелочного перевода, допустил ненадлежащее закрепление остряка стрелки. Эти действия в совокупности с действиями других обвиняемых по этому уголовному делу привели к аварии, повлекшей схождение электропоезда с рельсов, гибель 23 человек и причинение различных телесных повреждений более 150 пассажирам метрополитена, говорится в сообщении СК.
Ранее обвинение по аналогичной статье Уголовного кодекса было предъявлено старшему дорожному мастеру службы пути ГУП "Московский метрополитен" Валерию Башкатову и помощнику дорожного мастера пути Юрию Гордову. Все обвиняемые находятся под стражей.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
