<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/braziliya-operedila-velikobritaniyu-po-ob-emu-vvp-rossiya-na-devyatom-meste-v-mire-20111227-100651/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бразилия опередила Великобританию по объему ВВП, Россия - на девятом месте в мире]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В 2011 году Бразилия обогнала по объему ВВП экономику Великобританию и поднялась с 7-ой на 6-ую строчку в мире. Такие данные приводятся в исследовании Центра экономических и деловых исследований (Centre for Business and Economic Research, CEBR), передает BBC. Результаты исследования основаны на данных Международного валютного фонда. Согласно отчету, CEBR отмечает рост азиатских экономик и откатывание назад европейских стран.
Первое место по-прежнему занимают США, далее идет Китай, Япония, Германия и Франция, Италия. Девятую строчку занимает Россия – она поднялась с прошлого года на одну позицию. Замыкает десятку Индия. Экономика Бразилии выросла на 7,5% в прошлом году, но правительство сократило свой прогноз роста на 2011 год до 3,5%.
Европейский союз может столкнуться с замедлением темпов роста в связи с принятыми в странах программами жесткой экономии, считают в CEBR. Эксперты ожидают, что экономика еврозоны сократится в 2012 года на 0,6%, если проблема евро решится. Если же нет - то ожидается спад на 2%.
CEBR также прогнозирует, что к 2020 году Россия может занять 4 место в числе самых крупных экономик мира, Индия станет пятой экономикой в мире. Европейские экономики же будут терять позиции.
Ранее премьер-министр Владимир Путин заявил, что по объёму ВВП Россия должна войти в число пяти ведущих мировых экономик мира, а по ВВП на душу населения - на уровень более $35 тысяч на человека. По данным МВФ за 2010 год объем ВВП РФ в номинальном выражении составил $1,477 трлн, что является 10-ым показателем в мире. По ВВП на душу населения, рассчитанному по паритету покупательной способности, РФ занимает 53 место с показателем $16 161.




Иван
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
