<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-ne-nravitsya-miru-sk-xochet-obyskat-socseti-a-marii-alyoxinoiy-otkazali-v-udo-20130523-21027/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия не нравится миру, СК хочет обыскать соцсети, а Марии Алёхиной отказали в УДО]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Большинство стран относятся к международной политике России отрицательно, свидетельствует опрос общественного мнения, проведенный по заказу Всемирной службы Би-би-си. Исследователи обратились к 26,299 тыс. человек в 25 странах мира - им задавали вопрос о том, какую роль – позитивную или негативную – играют в мире 16 отдельных стран и Европейский союз.
к международной политике России
В итоге, лишь в восьми странах отношение к России было преимущественно позитивным, 15 отозвались о ней негативно, а в Нигерии и Египте мнения разделились поровну. Причем число положительно воспринимающих Россию по сравнению с данными опроса за 2012 год составило 30%, уменьшившись на 1%.
Учесть наиболее непривлекательных стран Россия разделила с Ираном (15%), Пакистаном (15%), Северной Кореей (19%), Израилем (21%) и Индией (34%).
Хуже всего, как и в прошлом году, к России относятся во Франции (63%), Германии (61%), США (59%) и Великобритании (57%). При этом американцы ухудшили свое мнение довольно резко – с 47% до 59%. Наиболее благоволят России в Гане (56%), Китае (44%) и Чили (42%).
Наталия Великая, замруководителя управления идеологии и публичной политики при председателе партии "Справедливая Россия", отмечает, что ухудшение отношения к России не удивляет: - "Последний год был отмечен рядом информ-поводов, которые негативно освещались в зарубежной, прежде всего американской и европейской прессе. Это и массовые протесты оппозиции, и дело Pussy Riot, и принятие закона Димы Яковлева, и позиция России по ситуации на Ближнем Востоке. В этих условиях в общественном мнении часто актуализируются старые стереотипы, которые прочно вошли в историческое сознание других народов. Формируемый долгое время "образ врага" нет-нет, но всплывает как в нашем общественном мнении относительно Европы и Америки, так и у них относительно России. Обратите внимание, что неприятие России наиболее явно демонстрируют страны старых демократий, основные претензии которых как раз связаны с проблемами становления в России демократического общества и правового государства".
Наталия Великая
Великая замечает нежелание и неготовность России последовательно продвигать позитивный образ страны за рубежом:- "Редкие и спорадические попытки продвигать позитивный образ России нашими государственными институтами или специально создаваемыми для этого телеканалами, как известно, малорезультативны, и не могут компенсировать того мнения, которое формируется у граждан других государств благодаря их собственным СМИ, или благодаря их личному опыту знакомства с Россией".
В то же время согласно опросу Би-би-си, наиболее популярным государством стала Германия – позитивно ее влияние оценили 59% респондентов. Греция - единственная страна, которая преимущественно негативно оценила деятельность Берлина. Многие греки винят Ангелу Меркель в политике жесткой экономики, которую пришлось внедрять их стране ради спасения зоны евро. В прошлом году лидировала Япония, ставшая на сей раз третьей (51%). На втором и далее местах Канада (55%), Великобритания (55%) и Франция (49%).
Германия
В прошлом году рейтинг Евросоюза был на самом низком уровне, в этом году число позитивных мнений выросло на 1%. Особенно ухудшилось отношение к ЕС в Германии – с 73% до 59% респондентов, а также в Канаде и США. Многие немцы раздражены тем, что их родина вынуждена помогать оказавшемся в кризисе странам, чтобы спасти евро.
Евросоюза
Следственный комитет РФ объявил тендер на создание системы, которая позволит ведомству отслеживать реакцию на его деятельность пользователей соцсетей, блогосферы, а также СМИ, следует из данных на сайте госзакупок. Целью является определение уровня угроз по каждому типу тяжких преступлений. При этом СК готов заплатить за услуги 1,194 млн рублей.
Следственный комитет РФ
Сегодня прошли новые обыски по "болотному делу" - у Василия Кузьмина, координатора московского отделения организации "Левый фронт", и у Дениса Курайши, бывшего охранника Сергея Удальцова. Кузьмина забрали в Следственный комитет и после допроса отпустили в качестве свидетеля. Курайши же, по сообщениям СМИ, скрылся от полиции.
обыски по "болотному делу"
Суд города Березняки в Пермском крае отказал в условно-досрочном освобождении участнице группы Pussy Riot Марии Алехиной, сообщается в Twitter арт-группы "Война". Адвокат подзащитной намерена обжаловать решение. Алёхина не участвовала в заседании лично – суд отказал ей в этом, обязав следить за процессом по видеосвязи. В ответ на это накануне Алёхина объявила голодовку и запретила своим адвокатам Ирине Хруновой и Оксане Даровой участвовать в процессе до тех пор, пока её не этапируют на заседание. В итоге, процесс все равно состоялся и участница панк-молебна получила отказ. Ранее суд отказал в УДО и другой осуждённой из Pussy Riot - Надежде Толоконниковой.
отказал в условно-досрочном освобождении
Марии Алехиной
Сегодня секретарь Совета безопасности РФ Николай Патрушев передал президенту США письмо от Владимира Путина – это ответ на послание Барака Обамы месячной давности. Посольство России в Вашингтоне сообщило, что ответ посвящен нынешнему состоянию и перспективам двусторонних отношений в различных областях. Предположительно в центре внимания в письме находится вопрос противоракетной обороны.
президенту США письмо от Владимира Путина


Кирилл Петров, руководитель аналитического департамента МИПЭ:
Вероника Крашенинникова, член Общественной палаты РФ, генеральный директор Института внешнеполитических исследований и инициатив:
Дарья Митина, политический деятель, член исполкома «Левого фронта»:
Оксана Труфанова, правозащитник:
В эфире ФИНАМ FM


Игорь Поляков, руководитель проекта NetPolice.ru:
В эфире ФИНАМ FM


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
