<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/dmitriiy-medvedev-schitaet-chto-globalnaya-depressiya-ne-dolzhna-pomeshat-obnovleniyu-rossii-20111222-145539/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев считает, что глобальная депрессия не должна помешать обновлению России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия успешно преодолела наиболее сложный период экономических потрясений и вернулась к докризисным показателям развития, отметил сегодня президент РФ Дмитрий Медведев во время своего обращения с посланием Федеральному Собранию РФ. "Экономика растет достойными темпами – около 4% в год, что превышает скорость восстановления большинства ведущих стран. Государственный долг в нашей стране сохраняется на минимальном уровне", - сказал он. Глава государства также заявил, что Россия стала шестой по величине экономикой мира. Отметим, что премьер-министр Владимир Путин накануне озвучил, что одна из главных целей развития страны на ближайшие 10 лет - войти в пятерку крупнейших экономик мира. По итогам 2010 года объем ВВП России составил с $2,2 трлн. Лидером являются США с $14,82 трлн, на втором месте Китай с $10,09 трлн. РФ также уступает по объему ВВП Японии, Индии и Китаю.
Медведев отметил, что в 2011 году самая низкая за историю новой России инфляция: "Она составляет меньше 7% и, может быть, будет где-то в районе 6%". По его словам в РФ также в текущем году сложились самые высокие с советских времён зарплаты, социальные выплаты, уровень реальных доходов населения. "Хотя, конечно, и они ещё далеки от желаемых величин. Слишком много в стране пока бедных людей, несмотря на то, что за последний год их число приблизилось к минимальным за 20 лет значениям", - сказал он. Одним из важных итогов своей работы президент назвал и вступление России после 18 лет переговоров в ВТО. "Переговорный марафон завершился на условиях, полностью учитывающих интересы нашей страны", - считает он. Президент также выделил, что Россия серьёзно продвинулась в реформировании судебной системы, в особенности уголовного законодательства: "Мы сделали его более справедливым, гуманным и адекватным целям развития нашего общества". Кроме того, несмотря на сложные условия кризиса, предприняты серьезные шаги по модернизации армии.
Отметил он и работу по борьбе с коррупцией. Так, теперь государственные и муниципальные служащие в случае совершения ими правонарушений коррупционной направленности, помимо других видов ответственности, подлежат и увольнению в связи с утратой доверия. Кроме того, с 2010 года все государственные служащие, военнослужащие, сотрудники правоохранительных органов декларируют доходы и имущество. Медведев подчеркнул, что масштабная и системная борьба с коррупцией только началась, и "мы будем её вести решительно, системно и последовательно". Так, он предложил вместо ФЗ-94 принять закон, предусматривающий создание федеральной контрактной системы: "Новые процедуры государственных и муниципальных закупок должны препятствовать формированию монопольно высоких цен и многомиллиардных коррупционных схем". Медведев также считает правильным рассмотреть вопрос о расширении перечня лиц, чьи доходы подлежат декларированию. Президент считает целесообразным ввести ограничения на совершение сделок между государственными структурами и коммерческими организациями, в которых крупными акционерами или руководящими работниками являются близкие родственники руководителей соответствующих государственных органов и компаний.
Глава государства также отметил важность созданного им расширенного правительства для установления более полноценной обратной связи граждан с чиновниками. "Открытое правительство – это эффективный способ обратной связи, позволяющий оценить действенность государственной политики, принципиально иначе построить работу органов власти, сделать ее современной, опирающейся на инициативу с мест. Когда-то Эйзенхауэр сказал, что лозунг истинной демократии – не "Пусть это сделает правительство", а "Дайте нам сделать это самим". Абсолютно правильные слова", - полагает президент РФ. Он также прделожил в ближайшее время решить вопрос о создании общественного телевидения, "возможно, на базе одного из существующих федеральных каналов".
Задачи на будущее
Задачи на будущее
"Мы обязаны продолжить то, что начали, продолжить обновление Российского государства и российского общества в целом", - уверен глава РФ Дмитрий Медведев. По его словам, на самом пике экономического кризиса президент инициировал поворот в стратегии развития России – модернизацию нашей экономики. "Уверен, что это было правильным решением. К настоящему времени по всем приоритетным направлениям модернизации получены первые результаты: достигнут самый высокий с советских времен уровень финансирования научных исследований и разработок, построена дееспособная система институтов развития, постепенно снижается энергоемкость российской экономик", - в частности отметил президент.
Президент отметил, что перед властями, которые будут руководить страной в ближайшие годы, стоят серьезные вызовы. "Многие политики, главы международных организаций, ведущие экономисты и бизнесмены говорят о наступлении глобальной депрессии, - сказал Медведев. Он очертил круг задач, которые видит для будущего президента и правительства страны: "В России нужно создать максимально широкие возможности для ведения малого и среднего бизнеса, для получения выгод от инноваций и создания миллионов новых высокопроизводительных рабочих мест, для привлечения частных, в том числе иностранных инвестиций, в создание современной индустрии, высокоэффективного сельского хозяйства, "умной" инфраструктуры, в жилищное строительство, в сектор услуг". Для этого, уверен Медведев, необходима макроэкономическая стабильность. "При высокой инфляции и процентных ставках наши цели окажутся просто недостижимыми, поэтому мы должны сохранять низкий уровень бюджетного дефицита и государственного долга", - считает он. Президент также отметил, что финансирование обязательств государства должно происходить прежде всего за счет увеличения доходов, полученных от высоких темпов экономического роста, от улучшения налогового и таможенного администрирования, а также от полноценной реализации программы приватизации государственных активов.
По мнению Медведева, Центральный Банк, правительство, как и во время кризиса трехлетней давности, "не имеют права допустить потрясений ни на валютном рынке, ни в банковской сфере. Для этого всем нам надо продолжать жить по средствам, не разбазаривая финансовые ресурсы, особенно в условиях наступающей глобальной рецессии". Кроме того, России нужно как можно скорее определиться с долгосрочной стратегией развития пенсионной системы. Медведев также считает необходимым устранять экономическую основу для массовой внутренней миграции, а также для концентрации внешней миграции в отдельных регионах страны. Должны быть созданы и условия для опережающего развития депрессивных густонаселенных территорий. Он отметил, что во всех регионах страны должны быть реализованы программы модернизации здравоохранения.
"Глобальная депрессия может продлиться несколько лет, а конкуренция за умы, за идеи, за ресурсы будет только обостряться, и мы – в эпицентре этой конкуренции. Но даже в этих сложнейших условиях у нас нет права останавливаться в развитии. Такая работа потребует упорства, сил, конечно, времени в преодолении инерции и очень многих устоявшихся стереотипов. И только вместе мы сможем пройти этот нелегкий путь", - сказал Дмитрий Медведев в заключении своего послания.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
O.K.
O.K.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
