<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/kudrin-obvinil-edinorossov-v-stagnacii-fsb-predotvratila-terakt-v-moskve-chislo-zhertv-v-maxachkale-vyroslo-do-chetyryox-20130520-203450/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кудрин обвинил единороссов в стагнации, ФСБ предотвратила теракт в Москве, число жертв в Махачкале выросло до четырёх]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Махачкале произошел двойной теракт. Сегодня у здания управления службы судебных приставов в городе были взорваны два автомобиля. Жертвами, по данным Минздрава, стали 4 человека, 39 пострадали. Повреждено более двух десятков автомобилей. По данному факту следственными органами Следственного комитета Российской Федерации (СКР) по Республике Дагестан возбуждено уголовное дело.
В Махачкале произошел двойной теракт
Предварительно установлено, что сначала был подорван один автомобиль, пострадавших не было, через 15 минут, когда на месте работали оперативники, произошел второй взрыв. Среди погибших двое сотрудников полиции и один службы судебных приставов. Предположительно, взрывные устройства были приведены в действие дистанционным способом, сообщает СКР.
В настоящее время на месте происшествия работает следственная группа из числа наиболее опытных следователей и криминалистов Главного следственного управления по Северо-Кавказскому федеральному округу СК России, а также следственного управления СК России по Республике Дагестан. Устанавливается мощность взрывного устройства, а также, к каким именно автомобилям они были прикреплены.
Тем временем, сотрудники ФСБ предотвратили теракт в московском регионе, сообщают СМИ со ссылкой на информационный центр Национального антитеррористического комитета. "Решительными действиями сил правопорядка была пресечена попытка осуществить теракт в столице", - сообщает ведомство. Как отмечается, в ходе предотвращения теракта были убиты двое боевиков, один боевик был задержан. "Указанные преступники, граждане РФ, прибыли из афгано-пакистанского региона, где проходили боевую подготовку и готовились к совершению теракта", - говорится в сообщении НАК.
предотвратили теракт в московском регионе
Для преодоления стагнации России потребуется минимум три года, считает бывший министр финансов Алексей Кудрин. Об этом он заявил на заседании "Открытой трибуны" в Госдуме. Политическая система в России отстает от вызовов времени, как мировых, так и внутрироссийских, и не обеспечивает механизм выстраивания модернизации страны, уверен он. "Сейчас "Единая Россия" должна принять всю ответственность за стагнацию, к которой пришла наша страна. Нам, даже если сейчас засучить рукава, года три или пять придется пахать, чтобы выйти на новые элементы эффективности", - сказал Кудрин. Экс-министр финансов заявил, что оценивает работу правительства за последний год как неудовлетворительную. Однако, по мнению Дмитрия Медведева, такого кризиса, который был в 2008-2009гг., стране удастся избежать. "Тушенку, мыло и спички с солью запасать не надо!", - успокоил премьер.
России потребуется минимум три года
Кудрин уже заявлял, что российские власти опоздали с экономическими реформами. В связи с этим рост российской экономики в ближайшее время ограничен пределом в 4%, сообщал он. Единственным выходом из ситуации Кудрин видит создание предпосылок для проведения таких реформ в будущем, хотя это и займет несколько лет. На минувшей неделе "Независимая газета", ссылаясь на собственные источники, писала, что А.Кудрин может возглавить правительство до конца года. По данным издания, президент дал принципиальное согласие на это назначение, однако оно состоится только в том случае, если Медведев не справится с поставленной перед ним задачей.
Счетная палата предложила "заморозить" тарифы на жилищно-коммунальные услуги на три года, сообщил в понедельник председатель СП Сергей Степашин. "Мы считаем целесообразным рассмотреть вопрос о замораживании тарифов на ЖКХ для населения сроком на три года", – сказал Степашин, добавив, что уже отправил соответствующее письмо в правительство РФ. По его словам, значительный рост тарифов в прошлом году вызван, в том числе, непрозрачными схемами расчета. В конце апреля на сайте правительства было опубликовано постановление, предусматривающее, что коммунальные службы теперь смогут добиваться перерасчета платы за квартиру, если в ней живут неучтенные люди и при этом нет приборов учета воды, электричества и газа. 25 апреля в ходе прямой линии президент России Владимир Путин заявил, что переплата за услуги ЖКХ должна быть возвращена гражданам либо засчитаться при оплате услуг в будущем. Ранее он поставил правительству задачу сдержать рост тарифов ЖКХ.
Счетная палата предложила "заморозить" тарифы


Дмитрий Хомченко разработчик жилищного кодекса, эксперт в области жилищного законодательства:
Проблема неплатежей в ЖКХ в России – довольно острая. Неплатежи в этой сфере ведут к росту тарифов, который происходит из-за инфляции. Увеличиваются зарплаты, растет стоимость энергетических ресурсов. Так как вода у нас подается с помощью электроэнергии, то рост цен на нее неизбежно вызывает скачок цен на воду. Повышение цен на электроэнергию, в свою очередь, связано с ростом цен на газ, который используется для того, чтобы эту электроэнергию выработать. Цены на газ связаны с ростом издержек по его добыче. Таким образом, пока существует инфляция, у нас повышение платежей в ЖКХ будет продолжаться независимо от того, хотим мы этого или нет. Это неизбежная экономическая реальность.
Платежи могут снижаться в том случае, если в стране начнется дефляция, будут падать зарплаты, расти безработица, экономика начнет сжиматься. Хотя сжимание экономики и дефляция ведет всегда к сокращению потребления ресурсов. Но, к сожалению, инфраструктура, это такая вещь, которая требует затрат, в том числе, независящих от объема производства и потребления.
Когда мы говорим о заморозке тарифов, то должны понимать, что речь идет о перекладывании затрат на других лиц. В частности, на бюджет. Если Российская Федерация готова взять на себя издержки по росту тарифа, то да – предложение Степашина может быть реализовано. Эту увеличивающуюся год от года стоимость коммунального ресурса примет бюджет. Но надо понимать, что объем всех платежей в масштабах России у нас составляет 4 трлн рублей в год. Даже если рассматривать необходимость увеличения на 6%, который продекларировал президент, то мы говорим о 240 млрд рублей в год, который бюджет РФ должен дополнительно найти, чтобы заморозить все тарифы, и жилищные и коммунальные. Если бюджет готов тратить текущую сумму, то предложение вполне реализуемо. Но сумма значительная и найти ее будет нелегко.

Александр Бойко, председатель совета директоров Центра развития экономики, экономист:
В эфире ФИНАМ FM


Парламент назначает правительство, и партия, хоть и правящая, не является на сто процентов ответственной за экономическую ситуацию в стране. Это политика, а экономика у нас все-таки в другом ведении. А острой нации в стране следовало бы обращать свой острый спитч именно в сторону правительства. По обещанию Министра экономики, выходим из рецессии. Правительство считает, что мы выходим – наверное, они в курсе. По обвинению Кудрина по отношению к партии власти – наверное, это не в тот адрес.

Евгений Федоров, депутат Госдумы, член фракции «Единая Россия», член комитета ГД по бюджету и налогам:
В эфире ФИНАМ FM


Партия «Единая Россия» является приводным ремнем политики, вырабатываемой, как и все партии, извне. И недавно путин с прокуратурой пояснили эту систему управления. Он же не случайно поссорился и с Меркель, и с Обамой – грантополучателями, когда вскрыл три миллиарда по году на управление, на описание законов России и так далее. Если мы говорим об экономике России, то тогда рецепт, по которому живет наша страна последние 20 лет – это рецепт ВВФ.
Специально для России как колонии, страны, которая подлежит съеживанию, сокращению и усилению ее эксплуатации. Бюджетное правило прямо назначено нам ВВФ – десять процентов мы перебрасываем США и их европейским союзникам. А дальше грантополучатели пишут законы, и уже эти законы чиновники вносят в государственную Думу. Дума их принимает, и мы по ним живем. Мы должны понимать, что мы – внешнеуправляемая страна с 1991 года. И на территории внешнеуправляемой страны все партии интегрированы во внешнее управление – в большей или меньшей степени, но все. Все живут по этим рецептам. Это как с Кипром – депутаты плакали, кололись, но принимали закон, направленный против граждан Кипра – это происходило публично, совсем недавно происходило, месяц назад. Так же работает и Россия – это технология внешнего управления, колониального управления страной, и она направлена на деградацию страны, в том числе и на рецессию.
Необходимо изменить правила, назначенные России извне с 1991 года. Это называется процесс восстановления суверенитета. Подробно технология его восстановления описана в послании президента Путина последнему федеральному собранию. Необходимо сформировать национальный вид, изменить принципы работы Центрального банка, сформировать национальный капитал, национальные инвестиции – у нас их просто нет. Мы, как бомжи, молимся на западные инвестиции, которые наши деньги – процентов десять из того, что мы отдаем – нам возвращают в виде инвестиций с барского плеча. Надо просто это оставить себе. Для этого надо сформировать национальную суверенную экономику. Потенциал России раз в пять больше потенциала Франции или Германии, которым мы смотрим в рот и у которых просим денег. Надо стать суверенными и свободными, и тогда у нас все получится. Но это политический процесс, нуждающийся в массовой общественной поддержке, как на войне. Командующий не может решать эти проблемы, не имею сознательной миллионной поддержки людей. Фактически, курс на суверенитет страны и свобода нашей Родины и есть решение всех проблем, в том числе и экономических.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
