<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/udalcov-i-razvozzhaev-prigovoreny-k-4-5-godam-tyurmy-za-organizaciyu-besporyadkov-na-bolotnoiy-ploshadi-20140725-095454/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Удальцов и Развозжаев приговорены к 4,5 годам тюрьмы за организацию беспорядков на Болотной площади]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Коллегия Мосгорсуда из трех судей под председательством Александра Замашнюка 24 июля приговорила оппозиционеров Сергея Удальцова и Леонида Развозжаева к заключению в колонии на 4,5 года. Как сообщают информагентства, суд также постановил взыскать штраф с Леонида Развозжаева в размере 150 тыс рублей. При этом Удальцов после объявления приговора объявил голодовку, сообщили в Twitter его сторонники.
Прокурор обвинял активистов "Левого фронта" в организации беспорядков на Болотной площади Москвы 6 мая 2012 года, сопровождавшихся насилием, погромами и уничтожением имущества, и требовал для них по 8 лет лишения свободы. При этом обвинение настаивало на том, что Удальцов и Развозжаев планировали организацию беспорядков и в других регионах страны. Эти планы обвиняемые осуществляли совместно с активистом "Левого фронта" Константином Лебедевым и гражданином Грузии Гиви Таргамадзе. Лебедев ранее признал свою вину и выступил в качестве свидетеля обвинения. В итоге он был приговорен по обвинению в организации массовых беспорядков к 2,5 годам лишения свободы. В мае 2014 он вышел на свободу по условно-досрочному освобождению.
Удальцов и Развозжаев были ключевыми фигурантами "болотного дела". Оба они настаивали на том, что дело носит политический характер. Лидер "Левого фронта" Сергей Удальцов говорил о том, что никаких массовых беспорядков на Болотной площади не было. Он находится под домашним арестом, а Развозжаев содержится в СИЗО. Эти меры продлены судом до 10 сентября.
Ранее Замоскворецкий суд Москвы вынес обвинительные приговоры восьми участникам митинга на Болотной площади. Это Андрей Барабанов, Ярослав Белоусов, Александра Наумова (Духанина), Степан Зимин, Сергей Кривов, Денис Луцкевич, Алексей Полихович, Артем Савелов. Они были осуждены на сроки от 2,5 до 4 лет. Из них условное наказание получила только Александра Наумова (Духанина), остальные отправились в колонии общего режима. Часть фигурантов дела смогли выйти на свободу по амнистии.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
sam2013
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
