<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-43-trln-rubleiy-dolzhno-byt-vlozheno-v-rossiiyskuyu-ekonomiku-v-blizhaiyshie-tri-goda-20111221-150432/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин: 43 трлн рублей должно быть вложено в российскую экономику в ближайшие три года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Главная задача России - вновь раскрутить механизм экономического роста на 6-7%, войти в пятерку крупнейших экономик мира. Об этом сегодня заявил премьер-министр РФ Владимир Путин на съезде организации "Деловая Россия". "За ближайшие 10 лет в 1,5 раза нужно увеличить объем ВВП на душу населения - более чем до 35 тысяч долларов на человека", - сказал он. Путин заявил, что по итогам текущего года рост ВВП составит 4,2-4,5%. Инфляция по итогам года составит немногим более 6%, что является историческим минимумом для России. По данным на 19 декабря накопленная инфляция составила 5,9%. "Для сравнения, в такой развитой экономике, как в Великобритании, по итогам года инфляция будет 5%", - сказал премьер-министр.
"Драйвер новой экономики - не сырьевой комплекс, а мощный, высокотехнологичный производственный бизнес. Мы намерены строить новую экономку, создать и модернизировать до 25 млн современных рабочих мест", - напомнил премьер. По его словам, главный вопрос - цена и источники создания новой экономики. "К 2015 году необходимо довести уровень инвестиций в основной капитал до 25% от ВВП. Почти 43 трлн рублей должно быть вложено в экономику в ближайшие 3 года. Решаема ли эта задача? Думаю, да", - считает Владимир Путин. Он также сообщил, что доля инвестиций в основной капитал к ВВП – составит 20% по итогам 2011 года (рост на 6%).
Глава правительства считает, что наращивать объем инвестиций только за счет бюджета, госсектора, инфраструктурных монополий Россия не сможет. По его словам, доля госсектора в общем объеме инвестиций сейчас – около 40%. "Рост бюджетных расходов ведет за собой повышение налоговой нагрузки, тарифов для инфраструктурных монополий, а это неправильно", - отметил премьер. "РФ при всех проблемах очень привлекательная для долгосрочных вложений страна, это очевидный факт. Но рынок глобальных капиталов на наших глазах серьезно сжался, нужно запустить внутренний инвестиционный мотор, чтобы было выгодно вкладываться в отечественную промышленность, производство", - полагает Путин.
Почти половина налоговых поступлений в бюджет - 49,2% - это поступления за счет нефтегазовых доходов, подчеркнул Путин. Однако к 2014 году предусмотрено снижение этого показателя до 43,5%, бюджет уже исходя из этого рассчитан, отметил премьер. "Налоговая система в России должна стимулировать инвестиции, прежде всего, в несырьевой сектор. Надо проанализировать ситуацию по конкретным секторам, поскольку даже в производственных секторах налоговая нагрузка распространяется сегодня неравномерно", - считает председатель правительства. По его мнению, очевидно, что "стране необходим решительный налоговый маневр, оптимизация тех налогов, от которых зависит качественный экономический рост". "Прошу соответствующие ведомства просчитать все параметры такого маневра, пересмотреть фискальную политику в расчете на индустриальный сектор, с учетом вступления России в ВТО, перспективы вступления в Таможенный союз и т.д.," - обратился Путин к членам правительства.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
Иван
тимофей
тимофей
gblond
gblond
ХХХYYY
Савик
alli
Igor71
Скоро выборы
Скоро выборы
otzoff
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
