<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/mid-priznalsya-v-postavkax-oruzhiya-v-siriyu-proxorov-vyruchil-glavu-rosbanka-a-er-vzyala-na-poruki-livanova-20130517-210053/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИД признался в поставках оружия в Сирию, Прохоров выручил главу "Росбанка", а ЕР взяла на поруки Ливанова]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в Сочи министр иностранных дел России Сергей Лавров провел переговоры с генеральным секретарем ООН Пан Ги Муном. Согласно сообщению пресс-службы МИДа, в центре внимания чиновников были наиболее острые и кризисные ситуации международной повестки дня – конфликты в Сирии, в Палестине и Израиле, Африке, ядерная проблема Корейского полуострова, Иранская ядерная программа (ИЯП).
Сергей Лавров
Лавров сообщил об убежденности РФ и ООН в том, что "развязка сирийского конфликта может быть найдена только через скорейшее налаживание инклюзивного общесирийского диалога с участием всех сирийских сил без какого-либо вмешательства извне". Стороны заинтересованы в том, чтобы САР оставалась территориально целостным и суверенным государством. Согласны с тем, что платформой для действий международного сообщества в этой связи является Женевское коммюнике от 30 июня 2012 года.
Лавров отметил, что арабская мирная инициатива по-прежнему остается важнейшим ориентиром во всех наших усилиях, позволяющая, в случае ее реализации, обеспечить прочный и устойчивый мир между Израилем и его соседями – всеми арабскими и исламскими странами.
На вопрос о поставках Россией в Сирию оружия министр отметил, что поставки проходят по подписанным контрактам, "не нарушая никаких международных договоров и российского законодательства (одного из самых строгих в мире в отношении экспортного контроля)". Поставляются, прежде всего, оборонительные вооружения, системы противовоздушной обороны. "Это не нарушает баланса сил в регионе и не создает преимуществ в борьбе с оппозицией", - заметил Сергей Лавров.
о поставках Россией в Сирию оружия
Сегодня Госдума РФ в первом чтении приняла законопроект о мегарегуляторе, сообщается на сайте ГД. Согласно документу, Центральный банк России будет осуществлять регулирование, контроль и надзор за некредитными финансовыми организациями и разрабатывать основные направления развития финансовых рынков и представлять их президенту, правительству и Госдуме. Кроме того, ЦБ будет осуществлять на финансовых рынках защиту интересов инвесторов, страхователей, застрахованных лиц, выгодоприобретателей. Ко второму чтению в текст законопроекта будет внесен ряд поправок. В частности, речь идет о страховании пенсионных накоплений и защите прав и законных интересов инвесторов на рынке ценных бумаг.
законопроект о мегарегуляторе
Тем временем заместитель председателя ЦБ Сергей Швецов заявил сегодня в ГД, что Фонд зарплаты сотрудников Федеральной службы по финансовым рынкам (ФСФР), переходящих на работу в Банк России в рамках создания финансового мегарегулятора, вырастет до присоединения в 1,8 раза, а затем еще немного повысится.
Сергей Швецов
Глава "Росбанка" Владимир Голубков, обвиняемый в коммерческом подкупе, заключен под домашний арест до 16 июля, сообщают сегодня СМИ. Такое решение принял Пресненский суд, не удовлетворив ходатайство следствия о заключении обвиняемого под стражу. Защита Голубкова обратилась к суду с просьбой отпустить главу банка под залог в размере 45 млн рублей, поручителем по которому согласился выступить банк МФК Михаила Прохорова. Известно, что сразу же после ареста со счетов Голубкова его доверенным лицом были сняты $17 млн, следствие просит наложить на них арест. Однако банкир объясняет, что деньги переведены на счета жены и пойдут на его защиту.
Глава "Росбанка" Владимир Голубков
Голубков был задержан 15 мая при получении 5 млн рублей от представителя коммерческой организации. Это была часть от вознаграждения в $1,5 млн за продление кредитного договора и улучшение условий кредитования.
Сегодня руководство "Единой России" провело встречу с главой Министерства образования Дмитрием Ливановым. В ходе встречи министру были высказаны претензии по кадровой работе ведомства, в итоге партия решила взять ситуацию под контроль.
Дмитрием Ливановым


Павел Медведев, доктор экономических наук:
В эфире ФИНАМ FM


Ирина Рукина, член Координационного совета Комитета по борьбе с коррупцией:
В эфире ФИНАМ FM


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
