<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-ottok-kapitala-iz-rossii-ostaetsya-upravlyaemym-i-poka-ne-vliyaet-na-reiyting-strany-20111220-124940/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch: отток капитала из России остается управляемым и пока не влияет на рейтинг страны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Отток капитала из России резко усилился в 4 квартале 2011 года, однако в настоящее время не столь высок, чтобы сказаться на суверенном рейтинге "BBB". К такому выводу пришли эксперты международного агентства Fitch Ratings. "Тем не менее, такой отток отчасти отражает слабый деловой климат и политическую неопределенность. Агентство будет внимательно следить за появлением каких-либо признаков существенного усиления оттока капитала", - говорится в сообщении Fitch.
За период с января по ноябрь отток капитала из России составил $74 млрд, об этом 15 декабря заявил первый заместитель председателя Центрального банка России Алексей Улюкаев. Такие цифры указывают на резкое повышение относительно последних официальных данных за период с января по сентябрь, когда чистый отток капитала из частного сектора был равен $49 млрд. Это значительно выше, чем данные за прошлый год на уровне $34 млрд, однако заметно ниже показателя за 2008 г.: $134 млрд, отмечают аналитики агентства. При этом, по предварительным данным, за период с января по сентябрь объем прямых иностранных инвестиций России за рубежом превысил приток прямых иностранных инвестиций примерно на $17 млрд. Фиктивные сделки с ценными бумагами, ошибки и пропуски, а также покупка наличной валюты, которые иначе называют "бегством капитала", составили $20 млрд.
Ранее Fitch указывало, что благодаря профицитам счета текущих операций, которые рассматриваются как позитивный рейтинговый фактор, Россия является чистым экспортером капитала. Это подразумевает чистый отток капитала в отсутствие дальнейшего аккумулирования валютных резервов. По прогнозам Fitch, в 2011 году профицит счета текущих операций составит $82 млрд. (4,5% ВВП), а затем снизится до приблизительно 2,3% в 2012 г. и 1,2% в 2013 г.
Валютные резервы России остаются высокими и на 9 декабря по данным ЦБ РФ составляли $513 млрд, повысившись относительно $480 млрд на конец 2010 г. Таким образом, внешние финансы страны по-прежнему являются благоприятным фактором для ее рейтингов.
Fitch отмечает, что многие развивающиеся рынки в последние месяцы испытывают отток капитала, в частности, в связи с сокращением готовности принимать риск в мире в результате суверенного долгового кризиса в еврозоне. "В то же время бегство капитала из России исторически увеличивается в периоды стресса. Повышение политического риска после вызвавших споры парламентских выборов в этом месяце может обусловить дальнейшее усиление бегства капитала. Особенно важным будет то, как политическая и деловая элита России отреагирует на общественный вызов власти Владимира Путина. В случае расхождений в реакции элиты (что не является базовым сценарием Fitch) политический риск и бегство капитала, вероятно, усилятся", - прогнозируют специалисты международного рейтингового агентства.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
