<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/pravitelstvo-ukrainy-uxodit-v-otstavku-rossiiyskie-siloviki-popadut-v-novyiy-spisok-sankciiy-es-20140724-210520/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Правительство Украины уходит в отставку, российские силовики попадут в новый список санкций ЕС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Правительство Украины уходит в отставку. Сегодня об уходе с поста премьер-министра заявил Арсений Яценюк, за ним последовал и Кабмин Украины. Яценюк в ходе своего выступления в Верховной Раде заявил о том, что подает в отставку с поста премьер-министра в связи с распадом коалиции и блокированием правительственных инициатив. Он считает, что развал коалиции "Европейский выбор", который делает возможным роспуск Рады и досрочные перевыборы парламента, будет иметь драматичные последствия для страны. Из-за развала коалиции не приняты законы, которые могли бы поднять доходную часть бюджета страны, подчеркнул Яценюк. Он заявил, что, конечно, недоволен работой правительства: "Хотелось бы сделать больше, хотелось бы сделать лучше, хотелось бы сделать быстрее. Но отвечая на вопрос, сделали ли мы все, что могли, что в наших силах, дам утвердительный ответ: да, сделали". Отставку Яценюка должна утвердить Верховная Рада. Временно исполняющим обязанности премьер-министра назначен вице-премьер, министр регионального развития, строительства и ЖКХ Владимир Гройсман.
Правительство Украины уходит в отставку
Временно исполняющим обязанности премьер-министра назначен вице-премьер, министр регионального развития, строительства и ЖКХ Владимир Гройсман
Ранее стало известно, что партии "УДАР" и "Свобода" заявили о выходе из парламентской коалиции "Европейский выбор". Это позволяет начать процедуру роспуска Верховной Рады, так как по конституции Украины если в течение тридцати дней не будет сформирована новая коалиция (не менее 226 депутатов), президент имеет право досрочно прекратить полномочия Рады. При этом Турчинов заявил о роспуске фракции Коммунистической партии в парламенте. Сообщается, что досрочные выборы в Раду могу пройти 26 октября. Турчинов также дал поручение начать консультации по кандидатуре технического премьер-министра.
партии "УДАР" и "Свобода" заявили о выходе из парламентской коалиции "Европейский выбор"
досрочные выборы в Раду могу пройти 26 октября
Президент Украины Петр Порошенко поддержал решение депутатов о роспуске коалиции в парламенте. "Выход двух фракций из состава коалиции свидетельствует о том, что часть народных депутатов не вцепилась мертвой хваткой за свои кресла, а чувствует настроения избирателей и ими руководствуется. Все опросы общественного мнения, как и непосредственное общение с людьми, показывают, что общество хочет полной перезагрузки власти", - говорится в заявлении главы государства. При этом Порошенко выразил уверенность, что выход депутатов из коалиции не должен парализовать работу парламента.

Крупнейших российских компаний нет в новом санкционном списке ЕС

Близ Донецка сегодня продолжались бои украинских военных и ополченцев. При этом глава самопровозглашенной Луганской народной республики Валерий Болотов объявил всеобщую мобилизацию для усиления армии. Об этом говорится в сообщении я на сайте ЛНР: "Мы проводим полную мобилизацию населения для усиления армии. Всех, кто может держать в руках оружие, мы призываем вступить в ряды армии ЛНР. Добровольно, честно и по совести". При этом Арсений Яценюк сегодня утром заявлял, что исключает остановку военных действий на востоке Украины на время расследования крушения малазийского "Боинга". К прекращению огня призывал президент РФ Владимир Путин.
Близ Донецка сегодня продолжались бои украинских военных и ополченцев

Удальцов и Развозжаев признаны виновными в организации массовых беспорядков в рамках "болотного дела"

Недалеко от столицы Нигера потерпел крушение самолет авиакомпании Air Algerie, выполнявший рейс из Буркина-Фасо в Алжир. Agence France-Presse сообщило, что на борту самолет были 116 человек, 51 из них - французы. Также на самолет были граждане Буркина-Фасо, Алжира, Ливана, Канады, Украины и Люксембурга. Самолет перестал выходить на связь после 50 минут полета. Причиной катастрофы мог стать грозовой шторм. Это третья крупная авиакатастрофа за последние дни. 17 июля на Украине потерпел крушение лайнер "Малазийский авиалиний", по основной вресии самолет был сбит. Вчера, 23 июля, на Тайване при посадке разбился самолет ATR-72 компании TransAsia Airways.
Недалеко от столицы Нигера потерпел крушение самолет авиакомпании Air Algerie


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
