<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/byki-ne-vidyat-soprotivleniya-na-puti-k-2100-punktam-po-mmvb-20161130-143316/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Быки" не видят сопротивления на пути к 2100 пунктам по ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Основное внимание всех мировых фондовых площадок сегодня обращено на проходящее в вене заседание ОПЕК. Уже стали поступать позитивные для сырьевых котировок новости. Так, министр нефти Ирака Джабар Али аль-Ляиби заявил о том, что члены картеля согласуют снижение добычи нефти. При этом он уточнил, что министры государств ОПЕК единогласно признают необходимость ограничения добычи. Плюс к этому, готов сократить собственную добычу нефти Ирак, не нарушая своих интересов, но пока не определился с масштабами такого сокращения. Такие новости воодушевили не только нефтетрейдеров, но и инвесторов на фондовых площадках. Российские индексы растут - ММВБ поднимается на 0,3%, до 2093,88 пункта, РТС показывает укрепление на 1,5%, его значение составляет 1021,34 пункта.
Безусловными лидерами сегодняшнего повышения стали бумаги нефтегазового сектора: "Татнефть" (ао+2,02%, ап+1,99), "ЛУКОЙЛ" (+1,4%), "Газпром" (+0,9%), "Роснефть" (+0,8%). Исключением стали бумаги "Сургутнефтегаза" (ао -0,6%).
В плюсе находятся бумаги электроэнергетических компаний, аналитики уверены в недооцененности этого сектора: "ФСК ЕЭС" (+3,07%), "РусГидро" (+2,6%), ОГК-2 (+2,4%).
В плюсе сегодня бумаги "Аэрофлота" (+4,15%) на фоне хорошей отчетности, а также "АЛРОСА" (+3,46%), "М.видео" (+2,3%), "Мосбиржи" (+2,05%).
На отрицательной территории торгуются недавние лидеры - "металлурги" ("Мечел" ап-3,5%, ао-2,4%), НЛМК (-2,6%), ММК (-2,4%), "РУСАЛ" (рдр-2,2%), "Северсталь" (-2,1%), "Норникель" (-1,2%), "Распадская" (-0,9%).
Кроме того, продажи идут в "Энел Россиия" (-1,7%), "СОЛЛЕРСе" (-1,3%), Yandex (-1,3%).
Взлет нефтяных котировок Brent поддержал мажорные настроения и на европейских торгах. Плюс к этому, на руку покупателям сыграла и публикация статистики. Так, в Германии розничные продажи в октябре выросли на 2,4%, тогда как месяцем ранее показатель снижался на 1,5%. Не изменился уровень безработицы в регионе – 6%, как и ранее. Поддержали и данные из еврозоны, где ноябрьские данные по инфляции выросли с 0,5% до 0,6%, совпав с прогнозом аналитиков. К настоящему моменту британский индекс FTSE 100 вырос на 0,6%, французский CAC 40 окреп на 0,2%, немецкий DAX подрос на 0,07%.
Главным виновником сегодняшнего ажиотажа стала нефть, Brent впервые с 28 октября превысила психологическую отметку в $50 за баррель. Несмотря на то, что аналитики поддерживали оптимизм заявлениями о том, что ОПЕК придется договариваться, так как тянуть "кота за хвост" уже нельзя, инвесторы закладывались на то, что картель в очередной раз ограничится лишь словесными интервенциями. В итоге, неожиданные для рынка заявления о том, что нефтедобытчики смогут прийти к единому мнению, подняли сырьевые цены. Ожидается, что при развитии событий по данному сценарию в 2017 году цены будут находиться в диапазоне $50-60 за баррель. К настоящему моменту за баррель нефти марки Brent дают $50,48, котировки нефти марки Light находятся на отметке $48,16. Между тем, сегодня вечером будут опубликованы данные по запасам сырья в США. Ожидается рост запасов на 636 тыс. баррелей, тогда как неделей ранее было отмечено сокращение на 1,255 млн баррелей. Аналитики полагают, что эйфория, вызванная заявлениями ОПЕК, окажется столь внушительной, что оставит рост запасов без внимания.
Укрепляется сегодня и курс российской валюты, отыгрывая происходящее на рынке нефти. Предварительные договоренности ОПЕК подогрели интерес инвесторов, но рынок нуждаются в подтверждении. Пресс-конференция по итогам мероприятия назначена на 18:00 мск, но зачастую ключевые решения озвучиваются раньше. К 14:15 мск бивалютная корзина просела на 0,8%, ее значение составляет 66,4983 рубля. Курс доллара ослаб на 0,8% - до 64,5825 рубля, евро дешевеет на 0,7% - до 68,8275рубля.
Сегодняшнее закрытие российского рынка ожидается со значительным ростом. Однако на стоит забывать о заседании ФРС, которое пройдет 13-14 декабря. Данные по ВВП США за 3 квартал оказались позитивными, что предполагает повышение процентной ставки в декабре. В настоящий момент индекс ММВБ торгуется близко к 2100 пунктам. Преодоление этой отметки и закрепление выше создаст все условия для укрепления на рынке "быков" на ближайшие дни.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
