<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/v-zheneve-podpisan-protokol-o-prisoedinenii-rossii-k-vto-20111216-191442/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Женеве подписан протокол о присоединении России к ВТО]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Женеве в рамках VIII Министерской конференции стран - членов ВТО подписан протокол о присоединении России к Всемирной торговой организации (ВТО). Подпись от российской стороны в документе поставила министр экономического развития РФ Эльвира Набиуллина.
Документ был подписан в присутствии первого вице-премьера РФ Игоря Шувалова, президента Швейцарии Мишлин Кальми-Ре, а также министров всех стран-членов ВТО, сообщают СМИ. Теперь России осталось лишь ратифицировать документ до 15 июня 2012 года. Через 30 дней после ратификации РФ станет полноправным членом ВТО.
Президент РФ Дмитрий Медведев выразил благодарность участникам министерской конференции ВТО за их решение одобрить присоединение России к этой организации. "В рамках Восьмой министерской конференции ВТО вами одобрено решение о присоединении России ко Всемирной торговой организации. Этот итог длительных и непростых переговоров выгоден как России, так и нашим будущим партнерам. Благодарю всех участников переговоров за достижение важного результата", - говорится в послании Медведева, текст которого опубликован на сайте Кремля.
Президент отметил, что сегодня важно не допустить глобализации локальных и региональных кризисных явлений, продолжать шаги по либерализации экономики на основе ясных и единых для всех правил, развивать справедливую и эффективную торговую систему, укреплять многосторонние международные институты. Он высказал убеждение, что "мощный потенциал ВТО послужит решению этих вопросов, и в целом будет способствовать обеспечению международной экономической стабильности. Россия готова вносить максимальный вклад в эту работу".
ВТО будет регулировать 97% мировой торговли со вступлением в нее России, сообщил генеральный директор организации Паскаль Лами, в ходе церемонии подписания соглашения о присоединении РФ к ВТО, сообщают СМИ. Ранее, также выступая на этой церемонии, министр Набиуллина напомнила, что к ВТО сегодня присоединяется шестая по величине экономика мира.
Приветствуя вступление России в ВТО, Лами отметил, что длительный 18-летний марафон по вхождению РФ в эту организацию завершен, теперь его участники смотрят в будущее. "Это открывает новые торговые возможности", - подчеркнул Лами.
В рамках вступления во Всемирную торговую организацию Россия обязуется снизить ставку импортных пошлин на несколько групп товаров. Средняя ставка пошлины на сельскохозяйственную продукцию составит 10,8% (вместо нынешних 13,2%), на промтовары - 7,3% (вместо 9,5%). Ставка на молочные продукты будет снижена с 19,8 до 14,9%, на зерновые - с 15,1 до 10%, на электротехнику - с 8,4 до 6,2%, на древесину и бумагу - с 13,4 до 8%.
Треть тарифов изменится в день вступления России в ВТО, еще четверть - через три года. На ряд товаров пошлины снизятся через 7-8 лет, к их числу относится мясо птицы, легковые автомобили и гражданские самолеты. Россия также сократит объемы государственной поддержки АПК. К 2018 году субсидии составят 4,8 млрд долларов.
Россия вела переговоры о вступлении в ВТО с 1993 года. 9 ноября был заключен ряд межправительственных соглашений с Грузией, до последнего времени выступавшей против принятия России в торговую организацию.


World Organization of Creditors:
Рост ВВП РФ, который, как прогнозируют аналитики Всемирного Банка, произойдет именно за счет эффекта от присоединения к ВТО, составит 3,7% в период 2012-2016 гг. и 11% в период 2012-2021 гг. В основном, положительные результаты будут достигнуты за счет усиления конкуренции в сфере услуг, а также за счет притока иностранных инвестиций. Кроме того, по мнению аналитиков, стальная и химическая отрасли больше не будут так сильно терять в прибыли из-за протекционистских барьеров, выставляемых различными государствами.
Российская Федерация, при вступлении во Всемирную Торговую Организацию, берет на себя обязательства по либерализации торгового режима и повышению интеграции в мировую экономику. В рамках выполнения, подписано 30 договоров о доступности российского рынка для услуг и 57 – о доступности рынка для товаров. С момента вступления в Организацию, Россия применит все предписания ВТО с учетом транзитных периодов на некоторые товары и услуги. РФ также обязуется снизить средней величины тарифов до 7,8% с 10% в 2011 году для всех видов продукции.
Более трети национальных тарифов будут доведены до уровня соглашения с ВТО в момент вступления Российской Федерации в ВТО. Еще 25% планируемых снижений произойдет через 3 года после вхождения в Организацию. 7 лет до введения окончательных тарифов дали производителям автомобильных двигателей, вертолетов и гражданских самолетов.
Ожидавшейся реформы рынка газа не произойдет: производители и дистрибьюторы природного газа будут работать на обычных коммерческих условиях. Государство по-прежнему будет регулировать цены на энергоресурсы для домашних хозяйств и некоммерческих пользователей, основываясь на условиях внутренней социальной политики.
Экономические эффекты от присоединения России ко Всемирной Торговой Организации можно будет просчитать лишь через несколько лет. Несмотря на существующую критику вступления России в ВТО, есть и очевидные плюсы от вхождения в организацию. Первый – это политический аспект: быть членом ВТО престижно в глазах иностранных инвесторов. Возможно, членство в ВТО обернется для России притоком дополнительных иностранных инвестиций, так как инвесторы будут чувствовать себя более защищенными. Второе преимущество состоит в том, что Россия получает новый механизм разрешения споров с международным торговым сообществом. При умелом использовании данного механизма Россия сможет более успешно защищать своих производителей-экспортеров. Можно предположить, что в ближайшем будущем повысятся качество и конкурентоспособность отечественной продукции. Кроме того, Россия сможет участвовать в выработке правил международной торговли с учетом своих национальных интересов.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
arandr
Vоротила
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
