<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/merkel-podderzhivaet-skoreiyshiiy-vvod-novyx-sankciiy-v-otnoshenii-rf-v-sankcionnyiy-spisok-kieva-popali-sobyanin-i-rukovoditeli-rossiiyskix-telekanalov-20140723-210033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Меркель поддерживает скорейший ввод новых санкций в отношении РФ, в санкционный список Киева попали Собянин и руководители российских телеканалов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Ополченцы сбили два самолета Су-25 украинских военных. Официальный портал самопровозглашенной Донецкой народной республики сообщил, что сегодня днем в районе Мариновки, расположенной на границе с Россией, силами ПВО ДНР были сбиты два украинских штурмовика СУ-25. "Летчики катапультировались. По предварительным данным, один из них погиб, второго разыскивает разведка ополчения", - говорится в сообщении. Киев подтвердил информацию о двух сбитых военных штурмовиках.
Ополченцы сбили два самолета Су-25 украинских военных
Ополченцы ДНР запретили журналистам работать в зоне боевых действий. Приказ министра обороны ДНР Игоря Стрелкова (Гиркина), в соответствии с которым журналистам запрещено находиться в зоне боевых действий, сегодня также опубликован на сайте ДНР. "Журналистам, телеоператорам и фотокорреспондентам во время ведения боевых действий запрещено ведение фото- , видео-, аудио- фиксации, а также нахождение в зоне боевых действий и на территории в непосредственной близости от военных объектов", - говорится в сообщении. Ополченцы говорят, что в ночь на 23 июля в районе донецкого аэропорта без вести пропали журналисты Грэм Вильям Филлипс (Russia Today) и Вадим Аксенов (Anna News). "Во время своего последнего выхода на связь с коллегами Вадим Аксенов говорил о том, что он находится под обстрелом, недалеко от аэропорта, а Грэм Филлипс захвачен украинскими военными", - такой информацией обладает пресс-центр ДНР. СМИ со ссылкой на департамент здравоохранения Донецкой государственной областной администрации также сообщили, что с марта 2014 года, за четыре месяца боевых действий на востоке Украины, погибли более 400 человек, более 1000 ранены. При этом президент Украины Петр Порошенко подписал закон о частичной мобилизации. Закон вступает в силу со дня его опубликования.
Ополченцы ДНР запретили журналистам работать в зоне боевых действий
погибли более 400 человек
Порошенко подписал закон о частичной мобилизации

Меркель поддерживает введение новых санкций в отношении РФ

Украина объявила о подготовке своих санкций в отношении РФ. Сегодня премьер-министр страны Арсений Яценюк поручил в течение десяти дней подать на рассмотрение кабмина перечень персональных и секторальных санкций против юридических и физических лиц России, которые поддерживают терроризм в Украине. Так, советник главы МВД Украины Антон Геращенко опубликовал на своей странице в Facebook список российских медиакомпаний и их руководителей, в отношении которых Киев собирается ввести санкции. "МВД требует от цивилизованного мира запретить въезд в страны Евросоюза, США, Канаду, Австралию, Японию всех тех, кто помогает Путину стравливать украинский и русский народы. Тех, кто помогает сейчас Шойгу вербовать новых наемников для войны на стороне ЛНР и ДНР, транслируя лживые сюжеты о якобы распятом украинскими военными на центральной площади Славянска трех летнем мальчике. Тех, кто уже десятилетие помогал сеять ненависть между Востоком и Западом Украины, которая по итогу и сделала возможным старт террорисической "Русской весны", - написал Геращенко. В список вошли "Первый канал" и его гендиректор Константин Эрнст, генеральный продюсер Александр Файфман, председатель Совета директоров Анатолий Торкунов; телеканалы "Россия 1", "Россия 2", "Россия 24" и другие, входящие в состав ВГТРК, и гендиректор Олег Добродеев; телеканал ТВЦ и его председатель Совета директоров Сергей Собянин, генпродюсер – Никита Шумаков; а также телеканалы НТВ, ТНТ, "Звезда", РЕН ТВ, ТРК "Петербург-Пятый канал", Russia Today, Life News и их руководители и главные редакторы.
Украина объявила о подготовке своих санкций в отношении РФ
Премьер-министр Австралии Тони Эбботт в телефонном разговоре с Петром Порошенко предложил направить гражданское полицейское подразделение численностью до 50 человек для охраны места падения самолета малазийский авиалиний, обеспечения работы экспертной комиссии и сохранения доказательств. В результате крушения погибли в том числе 27 граждан Австралии. "Мы хотим получить позицию экспертов для окончательного подкрепления тех выводов, которые уже были сделаны на базе предварительного анализа данных дистанционного наблюдения и нашего понимания ситуации", - сообщил Тони Эбботт. Президент Порошенко поблагодарил за инициативу и заверил в готовности содействовать международному расследованию, передает пресс-служба главы государства. Он пообещал обсудить вопросы деятельности полицейской миссии во время своей встречи с министрами иностранных дел Австралии и Нидерландов, которые завтра посетят Киев. "Президент также сообщил Тони Эбботту, что, несмотря на ужасную трагедию со сбитым самолетом "Малайзийских авиалиний", террористы не прекратили преступные действия, продолжают обстрелы и сегодня сбили два украинских самолета Су-25. Президент подчеркнул, что так называемые "ДНР" и "ЛНР" должны быть признаны террористическими организациями, в частности, Европейский Союз уже зафиксировал возможность такого статуса в выводах Совета ЕС на уровне министров иностранных дел", - добавляется в сообщении пресс-службы Порошенко.
Премьер-министр Австралии Тони Эбботт в телефонном разговоре с Петром Порошенко предложил направить гражданское полицейское подразделение
Путин настаивает на безальтернативности прекращения огня в секторе Газа. По инициативе израильской стороны состоялся телефонный разговор президента РФ Владимира Путина с премьер-министром Израиля Биньямином Нетаньяху. Как сообщила пресс-служба Кремля, президент России отметил, что продолжение боевых действий в секторе Газа ведёт к драматическому ухудшению гуманитарной ситуации – гибели и страданиям мирного населения. "В этой связи подчёркнута безальтернативность прекращения огня и урегулирования конфликта политическими средствами. Подтверждена готовность содействовать посредническим усилиям и реализации мирных инициатив, в том числе в рамках ООН", - говорится в сообщении. При этом авиакомпании США прекратили свои полеты в столицу Израиля Тель-Авив (в международный аэропорт "Бен Гурион") из соображений безопасности. Приостановили полеты и многие компании Европы, Канады, России.
Путин настаивает на безальтернативности прекращения огня в секторе Газа
При крушении самолета на Тайване погибли 45 человек, 11 человек ранены. Двухмоторный самолет ATR-72 компании TransAsia Airways не смог совершить посадку в аэропорту города Магун и ушел на второй круг, сообщили тайваньские агентства. По предварительным данным, во время второй попытки совершить посадку самолет упал среди жилых построек недалеко от аэропорта. Всего на борту самолета TransAsia находились 58 человек, из которых четверо - члены экипажа.
При крушении самолета на Тайване погибли 45 человек, 11 человек ранены


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
