<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/pervomaiy-pyat-geroev-truda-90-tysyach-demonstrantov-v-centre-moskvy-i-20-zaderzhannyx-v-peterburge-20130501-192017/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первомай: Пять Героев труда, 90 тысяч демонстрантов в центре Москвы и 20 задержанных в Петербурге]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня, 1 мая, президент РФ Владимир Путин вручил медали и грамоты о присвоении звания Героя труда пяти россиянам. Это произошло впервые в современной истории России. Церемония награждения состоялась в Константиновском дворце в Санкт-Петербурге.
Героя труда
В числе награждённых – дирижёр, художественный руководитель Мариинского театра Валерий Гергиев и нейрохирург, академик Российской академии наук и Российской академии медицинских наук, директор Института нейрохирургии имени Бурденко Александр Коновалов. Также звания Героя труда удостоен токарь предприятия "Приборостроительный завод" Челябинской области Константин Чуманов. Ещё одним награждённым стал Юрий Коннов – механизатор, ведущий специалист сельхозпредприятия "Россия-Агро" Воронежской области. Кроме того, звание Героя труда присвоено машинисту горно-выемочных машин шахты "Котинская" Кемеровской области Владимиру Мельнику.
Инициатива учредить звание Героя труда возникла в декабре прошлого года в ходе встречи Владимира Путина с доверенными лицами, поддержавшими его в ходе выборов президента в 2012 году. В марте глава государства подписал указ об установлении звания Героя труда РФ.
В первомайской демонстрации в центре Москвы приняли участие в общей сложности около 90 тысяч человек. Об этом сообщается на сайте столичного МВД. Это больше, чем было заявлено - 60 тысяч. Акция в Москве была организована профсоюзами при поддержке "Единой России" и Общероссийского народного фронта. При этом, как сообщает МВД серьезных нарушений общественного порядка допущено не было. Кроме того, в Москве прошли шествия КПРФ и ЛДПР.
первомайской демонстрации
Также в среду первомайские митинги и шествия прошли и в других городах России. При этом СМИ сообщают о том, что на Дворцовой площади в Санкт-Петербурге, где прошел митинг "Единой России", в связи с нарушением общественного порядка было задержано от 20 до 30 человек.
Тем временем 1 мая в столичных парках Горького и Сокольниках начали работать так называемые "Гайд-парки", где разрешено проводить публичные акции без уведомления властей. Для проведения акций достаточно подать заявление в администрацию парка, чтобы зарезервировать время. На среду в парке Горького было запланировано четыре акции, среди которых митинг против бытового хамства и "празднование дня труда в другом контексте".
"Гайд-парки"
Однако без происшествий сегодня не обошлось: в Махачкале прогремел взрыв, на месте погибло двое подростков. Об этом сообщает МВД Дагестана. Еще двое мужчин с ранениями различной степени тяжести госпитализированы. Согласно заявлению СК РФ, сработало самодельное взрывное устройство. Его мощность составила около 2 кг в тротиловом эквиваленте. По факту взрыва следственный комитет возбудил уголовное дело.
в Махачкале прогремел взрыв


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
