<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/u-ssha-net-dokazatelstv-prichastnosti-rossii-k-krusheniyu-boeing-777-malaiyziya-peredala-chernye-yashiki-sledovatelyam-iz-niderlandov-20140723-11165/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У США нет доказательств причастности России к крушению "Boeing 777", Малайзия передала "черные ящики" следователям из Нидерландов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Служба национальной разведки США не нашла доказательств причастности России к крушению малайзийского "Boeing 777", сообщают СМИ. Накануне в Вашингтоне прошел брифинге, посвященный расследованию катастрофы в небе над Украиной. Брифинг проходил в закрытом режиме на условиях анонимности.
Служба национальной разведки США не нашла доказательств причастности России к крушению малайзийского "Boeing 777"
Представители Разведслужбы США считают, что лайнер был сбит ракетой "земля-воздух" комплекса "Бук", запущенной с территории, подконтрольной ополченцам. Кто именно сбил самолет Malaysia Airlines, в США не знают, но полагают, что он был сбит пророссийскими сепаратистами по ошибке. Американские спецслужбы не нашли свидетельств прямого участия России в этой катастрофе, однако, по их мнению, российские власти "создали условия", которые привели к гибели пассажирского авиалайнера и всех 298 человек на борту, передает BBC. В частности, в качестве одного из таких условий они назвали обучение ополченцев тому, как пользоваться современными системами ПВО.
Кто именно сбил самолет Malaysia Airlines, в США не знают, но полагают, что он был сбит пророссийскими сепаратистами по ошибке
Тем временем, Малайзия передала "черные ящики" потерпевшего крушение "Боинга" следователям из Нидерландов, сообщает министерство иностранных дел страны. Накануне сообщалось, что расшифровкой бортовых самописцев лайнера будет заниматься Великобритания.
Малайзия передала "черные ящики" потерпевшего крушение "Боинга" следователям из Нидерландов
Россия в свою очередь передала Евросоюзу данные Минобороны РФ по авиакатастрофе на Украине, сообщают СМИ со ссылкой на постпреда РФ при ЕС Владимира Чижова. Евросоюз пока никак не отреагировал на полученные данные. При этом Чижов выразил надежду, что расследование авиакатастрофы на Украине будет действительно беспристрастным, независимым и международным.
Россия
передала Евросоюзу данные Минобороны РФ по авиакатастрофе на Украине
Накануне поезд с телами погибших в результате крушения малазийского авиалайнера прибыл в Харьков, сегодня они будут отправлены в Нидерланды. Сообщается, что в поезде находятся лишь 200 тел погибших пассажиров. Голландские эксперты намерены вернуться на место падения самолета для дополнительного осмотра. В Нидерландах сегодня объявлен траур по погибшим в авиакатастрофе.
Голландские эксперты намерены вернуться на место падения самолета для дополнительного осмотра
Тем временем, состоялся телефонный разговоры президента США Барак Обамы и премьер-министра Нидерландов Марка Рютте, сообщается на сайте Белого дома. Стороны договорились об ужесточении политики против России, говорится в заявлении. "Президент и премьер-министр озвучили свою озабоченность очевидными свидетельствами того, что РФ продолжает снабжать оружием и бойцами ополченцев, в то же время продолжая наращивать собственные ВС", - говорится в сообщении.
договорились об ужесточении политики против России


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
Palladium
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
