<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-snizila-prognoz-po-rostu-mirovogo-potrebleniya-nefti-v-2012-godu-20111213-171050/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК снизила прогноз по росту мирового потребления нефти в 2012 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Как следует из ежемесячного доклада ОПЕК о состоянии и перспективах развития мирового рынка нефти, спрос мировой экономики на нефть и производные энергоносители в 2012г. снизится на 1,1 млн барр./день по сравнению с текущим годом, тогда как месяцем ранее организация прогнозировала динамику в 1,2 млн барр./день.
Изменение прогноза специалисты связывают с риском резкого снижения спроса в Индии и Китае после принятия запланированных мер строгой экономии в ряде стран с развитой экономикой. Кроме того, решение ОПЕК также обусловлено замедлением экономического роста в странах-участницах Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР). Прогноз ОПЕК по уровню мирового потребления нефти в 2011 году составляет 87,81 млн барр./день - на 880 тыс. барр./день. выше по сравнению с прошлым годом. Ожидается, что пик спроса на нефть в текущем году придется на 4 квартал, когда ее потребление достигнет 89,13 млн барр./день, отмечается в докладе.
ОПЕК повысила прогноз объема поставок российской нефти на внутренний рынок и на экспорт в 2011 году на 10 тыс. баррелей - до 10,26 млн баррелей в сутки, следует из декабрьского обзора картеля. Этот прогноз на 0,1 млн баррелей превышает показатель 2010 года. Прогноз повышен в связи с тем, что, по предварительным данным, рекордно высокие показатели добычи в октябре сохранились и в ноябре, поясняет организация. По ее данным, объем добычи нефти в России в ноябре составил около 10,35 миллиона баррелей в день. Ожидается, что производство нефти по итогам 4 квартала окажется выше, чем ожидалось. "Таким образом, поставки нефти из России в 2011 году остаются относительно сильными, и месячные показатели по добыче достигли новых рекордных показателей", - говорится в обзоре. В нем также отмечается, что поставки российской нефти за 11 месяцев текущего года выросли приблизительно на 120 тыс. баррелей в сутки по сравнению с 2010 годом. ОПЕК прогнозирует, что по итогам 4 квартала этого года объем поставок российской нефти составит 10,33 млн баррелей в день.
Свой прогноз по спросу сегодня также озвучило Международное энергетическое агентство. МЭА снизило прогноз спроса на нефть в 2012 году до 90,3 млн барр./сут., сообщают СМИ со ссылкой на ежемесячный отчет организации. Как отмечает агентство, странам ОПЕК в 2012 году необходимо добывать 30,2 млн барр./сут., чтобы обеспечить спрос. Этот показатель ниже предыдущего прогноза на 200 тыс. баррелей. Спрос стран, не входящих в ОЭСР, вырастет на 1,58 млн барр./сут. в 2012 году. Поставки странами, которые не входят в ОПЕК, в следующем году достигнут 53,68 млн барр./сут., в текущем – 52,68 млн барр./сут. Общемировые поставки нефти в ноябре, согласно данным МЭА, выросли на 900 тыс. баррелей в день - до 90 млн баррелей.
Страны ОПЕК соберутся на встречу в Вене 14 декабря, чтобы обсудить уровень квот. Цены на нефть сейчас колеблются вблизи трехнедельного минимума после прогноза МЭА. Стоимость февральских фьючерсов на американскую легкую нефть марки WTI по состоянию на 17.20 мск повысилась на 0,5% - до 98,5 долларов за баррель. Цена февральских фьючерсов на североморскую нефтяную смесь марки Brent выросла на 0,7% до 107,8 доллара за баррель.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
