<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/ushel-iz-zhizni-eks-ministr-finansov-rf-aleksandr-livshic-subbota-ob-yavlena-dnem-traura-v-podmoskove-po-pogibshim-v-pozhare-20130426-211121/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ушел из жизни экс-министр финансов РФ Александр Лившиц, суббота объявлена днем траура в Подмосковье по погибшим в пожаре]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Суббота в Московской области объявлена днем траура по погибшим во время пожара в психиатрической больнице №14 поселка Раменский Дмитровского района. Трагедия произошла в ночь на пятницу. В здании больницы, по последним данным, находился 41 человек, лишь трое спаслись. Такое количество жертв вызвало массу противоречивых версий о том, почему такое количество людей не удалось спасти. Как сообщают СМИ, ближайшая пожарная часть расположена на расстоянии 42 км от больницы. Кроме того, писали о том, что была закрыта речная переправа, что задержало пожарных. По предварительным данным, причиной пожара в клинике стало короткое замыкание.
41 человек, лишь трое спаслись
"В данной ситуации произошло сложение совокупности факторов – это было спецучреждение с определенным режимом, определенным контингентом, в связи с этим там были определенные особенности на путях эвакуации, на окнах. Несмотря на то, что это одноэтажное здание, не было проблем с высотной эвакуацией, были зарешечены все окна, причем решетки не было возможности открыть изнутри. Естественно, недостаточно обученный персонал, недостаточное его количество в ночное время для проведения эвакуации в подобном спецучреждении. Естественно, все упирается еще и в российскую реальность – у нас практически за МКАДом начинаются серьезные проблемы с финансированием, особенно в области пожарной безопасности на объектах. Большинство персонала проходит обучение по пожарной безопасности по формальному признаку – мы очень часто с этим сталкиваемся", - прокомментировал в эфире ФИНАМ FM исполнительный директор группы компаний "Пожарный центр" Александр Старостин.
Семьям погибших при пожаре правительство Московской области выплатит 500 тысяч рублей, все расходы по захоронению также возьмёт на себя областной бюджет.
Президент РФ Владимир Путин поручил правоохранительным органам, МЧС, Минздраву и исполняющему обязанности губернатора Московской области Андрею Воробьеву разобраться в обстоятельствах пожара. Следственный комитет РФ по факту пожара возбудил уголовное дело. Следовали уже допросили главного врача лечебного учреждения и руководителя компании, устанавливавшей пожарную сигнализацию в больнице. При этом перед экспертами поставлены не только вопросы о причине смерти погибших, но и о наличии в их крови каких-либо препаратов, возможно, влиявших на их состояние и способность самостоятельно выбраться из горящего здания, отмечается в сообщении СК РФ. Следствие намерено установить не только причину пожара и непосредственных его виновников, но и дать юридическую оценку действиям всех чиновников и других лиц, действия или бездействие которых в конечном счете привели к трагедии, подчеркивается в заявлении ведомства.
По поручению главы Московской области должны быть проверены другие медицинские учреждения и дома престарелых. В ходе совещания с главами муниципальных образований Андрей Воробьёв сообщил, что в этом году из бюджета Московской области на обеспечение пожарной безопасности выделено 1,5 млрд рублей.
В пятницу стало известно о смерти бывшего министра финансов России и заместителя председателя правительства РФ Александра Лившица. Об этом сообщила компания "РУСАЛ", где Лифшиц с 2001 года работал в должности директора по международным и специальным проектам. Александр Лившиц умер в результате острой сердечной недостаточности, ему было 66 лет, сообщила компания. "Во многом благодаря реализованным под его руководством проектам "РУСАЛ" превратился в по-настоящему глобальную компанию, укрепил свои позиции на пяти континентах и стал лидером мировой алюминиевой отрасли", - говорится в сообщении "РУСАЛа".
Александра Лившица
Президент РФ Владимир Путин выразил свои соболезнования родным и близким Александра Лившица в связи с его кончиной. "Ушёл из жизни Александр Яковлевич Лившиц – блестящий профессионал, талантливый учёный и педагог. В сложное для России время он ярко проявил себя на ответственных государственных постах, многое сделал для становления и развития важнейших институтов современной отечественной экономики. Целеустремлённый, увлечённый делом человек, Александр Яковлевич всегда был полон новых идей и замыслов. Таким он останется в памяти родных, коллег, друзей", - говорится в телеграмме президента России. Свои соболезнования выразил и экс-министр финансов РФ Алексей Кудрин. "Соболезную родным и близким Александра Яковлевича Лившица. Интересный человек, в работе - профессионал. Очень жаль...", - пишет он в своем Twitter.
Сегодня представители "Единой России" сообщили о возвращении в Госдуму РФ экс-депутата, члена совета директоров "РусГидро" Владимира Пехтина. Он вернется туда в статусе советника председателя Сергея Нарышкина. Соответствующее предложение последний сделал сегодня Пехтину, и тот не отказал, сказав, что считает данное предложение почетным. Экс-депутат будет консультировать спикера нижней палаты парламента по вопросам гидроэнергетики. Кроме того, Пехтин предоставил в Госдуму документы, опровергающие сведения о его якобы не задекларированной недвижимости. По словам экс-депутата, в его распоряжении имеются заключение американской юридической конторы и Института государства и права РАН, а также подтверждение, данное его сыном Алексеем под присягой. "Эти документы позволяют сделать вывод, что никакой собственности за рубежом у меня нет", - заключил Пехтин.
Владимира Пехтина
В пятницу Следственный комитет РФ заявил о завершении уголовного дела в отношении 12 обвиняемых, причастных к беспорядкам на Болотной площади в Москве 6 мая 2012 года. Восемь из них (Андрей Барабанов, Степан Зимин, Денис Луцкевич, Ярослав Белоусов, Артем Савелов, Сергей Кривов, Александра Духанина и Алексей Полихович) обвиняются в участии в массовых беспорядках и применении насилия к представителю власти. Трое - Владимир Акименков, Николай Кавказский и Леонид Ковязин - обвиняются в участии в массовых беспорядках. Кроме того, Мария Баронова обвиняется в призывах к активному неподчинению законным требованиям представителей власти и к массовым беспорядкам. По версии следствия, 6 мая 2012 года на Болотной площади Москвы обвиняемые бросали камни и куски асфальтного покрытия в сотрудников полиции, обеспечивавших охрану общественного порядка при проведении публичных мероприятий, прорывали оцепление, наносили удары представителям власти.
завершении уголовного дела в отношении 12 обвиняемых
Потерпевшими по уголовному делу признаны 77 человек, среди которых как сотрудники полиции, так и гражданские лица, пришедшие на митинг, а также 5 юридических лиц, которым нанесен ущерб на сумму более 28 миллионов рублей. Материалы дела направлены в Генпрокуратуру России для утверждения обвинительного заключения, говорится в сообщении СК. При этом продолжается расследование уголовного дела в отношении организаторов массовых беспорядков - Сергея Удальцова, Леонида Развозжаева и Гиви Таргамадзе, а также ещё четырех участников митинга. Следствие намерено установить и привлечь к ответственности всех без исключения организаторов, участников массовых беспорядков и лиц, применявших насилие в отношении представителей власти 6 мая на Болотной площади Москвы, подчеркивается в заявлении ведомства.
Среди мировых новостей стоит выделить вести из Азии. Северная Корея проигнорировала предложение Южной начать прямые переговоры между правительствами двух стран о возобновлении работы совместного промышленного комплекса Кэсон, передает BBC. Правительство Южной Кореи требовало у Пхеньяна дать ответ до утра пятницы, пригрозив в противном случае принять "серьезные меры". Ранее Пхеньян вывел из Кэсона 53 тысячи рабочих и закрыл доступ на территорию комплекса, находящегося на северокорейской территории. Позже стало известно о том, что Сеул намерен эвакуровать южнокорейских рабочих, находящихся в промышленном комплексе Кэсон, на фоне разногласий с Северной Кореей.
Северная Корея


Валентин Моисеев, эксперт по Северной Корее, экс-сотрудник МИД РФ:
В эфире ФИНАМ FM


Противостояние не то что не исчерпано – оно продолжается. Продолжается уже 60 лет и будет продолжаться до тех пор, пока существует демаркационная линия между Кореей. Мне кажется, что признаков того, что две части единой страны когда-нибудь найдут общий язык – нет.
То, что власть Южной Кореи эвакуирует оставшийся персонал из зоны Кэсон – тоже понятно. Помимо всего прочего – коммерческое предприятие, два миллиарда долларов продукции в год, 120 предприятий – должно давать свою отдачу. Если северо-корейцы запрещают работать, запрещают перемещение южно-корейского персонала, то все это простаивает. Я не думаю, что это вызовет дополнительный виток обострения, но является показателем того, какие существуют отношения между странами.
Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
