<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-prochno-zastryal-v-bokovike-20161129-140811/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок прочно застрял в "боковике"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Второй день подряд российский рынок торгуется в минусе. Внешний фон не способствует покупкам - ведущие мировые рынки преимущественно снижаются. Основное внимание "игроков" будет сосредоточено на итогах предстоящего саммита ОПЕК. Рынки ждут подписания соглашения по сокращению или "заморозке" объемов добычи нефти. При таком раскладе сырьевые активы могли бы показать рост, что позитивно скажется на российских активах. Между тем, пока картель не может прийти к единому мнению. Плюс к этому, на рынок продолжают оказывать давление заявления Дональда Трампа, который намерен снять квоты на добычу нефти в США.
Стоит отметить, что потенциально российские индексы имеют шансы на продолжение роста, но в настоящее время отечественный рынок имеет сильную привязку к настроениям на сырьевых площадках. Направление дальнейшего движения как цен на нефть, так и рынка РФ, будет зависеть от итогов заседания ОПЕК. К 13:50 мск индекс ММВБ теряет 0,06%, снижаясь до 2093,32 пункта, долларовый индикатор РТС просел на 0,4%, его значение составляет 1014,41 пункта.
В минусе торгуются акции "Мечела" (ао-3,4%, ап-2,8%). Чистая прибыль компании по МСФО по итогам 9 месяцев 2016 года составила 6,696 млрд рублей против убытка в 74,256 млрд рублей за аналогичный период годом ранее. Между тем, компания сообщила, что добыча угля за 9 месяцев 2016 года сократилась на 2%. Снижаются акции "ЛУКОЙЛА" (-0,16%), инвесторы ожидают публикации отчетности компании. Корректируются сегодня котировки "Интер РАО" (-2,6%) после стремительного роста в понедельник на фоне позитивной отчетности.
Продажи проходят в акциях ММК (-2,8%), "М.видео" (-2,5%), "Акрона" (-1,7%), "НОВАТЭКа" (-1,6%), "Распадской" (-0,7%). В плюсе бумаги ОГК-2 (+3,4%), "МегаФона" (+2,4%), "Россетей" (+2,4%), "МРСК Центра" (+2,04%), "Аэрофлота" (+1,6%), "ВСМПО Ависма" (+1,46%), растут и "префы" "Сургутнефтегаза" (+1,4%), которые традиционно выступают в качестве "тихой гавани".
В лидерах роста котировки "РусГидро" (+6,7%), бумаги позитивно реагируют на новости о возможности спасения банка, где компания является кредитором. Между тем, Георгий Ващенко, начальник управления торговых операций ИК "Фридом Финанс", обращает внимание на то, что поводом для роста могли стать ожидания увеличения ставок на мощность, тарифов и цен на электроэнергию в 2017 году.
Европейские индексы начали торги снижением, реагируя на ослабление нефтяных котировок. Между тем, во второй половине на рынки Старого Света пришел оптимизм. Поддержкой выступила публикация статистики. Так, рост ВВП Франции в 3 квартале составил, как и ожидалось, 0,2%. Потребительские расходы в октябре во Франции выросли на 0,9%, тогда как ожидали повышения лишь на 0,4%. К 13:50 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 теряет 0,77%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,03%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 0,38%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00104, "Газпром" – 2,291, "ЛУКОЙЛ" – 48,328, "Норильский никель" – 169,329, "Роснефть" – 5,126, "РусГидро"– 0,01435, "Сургутнефтегаз" – 0,452, "Сбербанк" – 2,498.
Сырьевой рынок, вчера пытающийся развить рост, во вторник не смог продолжить повышение, так как существующие разногласия среди членов ОПЕК по вопросу реализации соглашения о "заморозке" добычи нефти сильно тормозят "быков". Вчера встреча технического комитета ОПЕК завершилась без согласования конкретных деталей ожидаемого сокращения. Более того, рынок обеспокоен тем, что в очередной раз никакого соглашения может и не быть. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48,3 за баррель, Light - $46,19 за баррель.
На внутреннем валютном рынке курс рубля продолжил ослабление. Кроме негативной динамики нефтяных цен, давление на российскую валюту оказывает приближение повышения ставки ФРС США. Рубль на торгах среды ослабляется по отношению к доллару и евро. К моменту доллар США дорожает на 0,3% и составляет 65,065 рубля, евро растет на 0,4% – до 69,005 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,4% - до 66,838 рубля. На валютных торгах московской биржи пара доллар/рубль торгуется на отметке 1,0605.
Российский рынок прочно "застрял" в "боковике" до конца недели. С одной стороны, поводов для покупки нет, без драйвера рынку сложно удерживаться на рекордных пиках. С другой - нет поводов для распродажи, биржевая активность снижена. Ожидается, что закрытие торгов состоится с незначительным изменением, индекс ММВБ вряд ли уйдет ниже 2050 пунктов.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
