<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-vnov-ponizhaet-prognozy-po-rostu-mirovoiy-ekonomiki-v-2012-2013-godax-20111212-20326/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch вновь понижает прогнозы по росту мировой экономики в 2012-2013 годах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Fitch вновь понизило свои прогнозы по росту мирового ВВП на следующие два года. Согласно новым подсчетам, в 2012 году глобальная экономика вырастет на 2,4% (вместо ожидавшихся ранее 2,7%), а в 2013-ом – на 3% (в октябрьском докладе прогноз составлял 3,1%). На 2011 год последний прогноз Fitch был на уровне 2,6%, сейчас составляет 2,7%.
При этом рост в странах с развитой экономикой в 2011 году замедлится до 1,3%, а в 2012-ом – до 1,2%. Ускорение до 1,9% роста ВВП в таких странах ожидается к 2013 году.
Fitch ожидает, что рост в странах еврозоны составит всего 0,4% в текущем году не фоне бюджетной экономии и ухудшений на финансовых рынках. Из всех стран Еврозоны со снижением ВВП столкнется только Италия, экономика которой сократится в 2012 году на 0,5%,
Экономический рост в США остается слабым, но высока вероятность сильного импульса к ускорению темпов роста во второй половине 2012 года. Проблемы в еврозоне ослабили перспективы Великобритании, прогноз по росту экономики которой Fitch понизило до 0,7% в 2012 году. Правда, в 2013-ом ожидается роста ВВП Англии на 2%. Несмотря на решения, принятые на саммите 9 декабря по решению кризиса евро, экономический рост в еврозоне будет очень хрупким и уязвимым, отмечают в Fitch. Рыночная напряженность остается высокой.
Рост экономик стран БРИК по-прежнему будет стабильным: 6,3% в 2012-ом и 6,6% в 2013 году. Тем не менее, в соответствии с экономическим циклом, темпы замедлятся в Китае и России в ближайшее время. Бразилия и Индия уже испытали сильный спад в темпах роста своих экономик. Рост ВВП России, по ожиданиям агентства, составит 4,2% по итогам текущего года и понизится до 3,5% в 2012 году. В 2013 году российская экономика может вырасти на 3,7%.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
