<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/chernye-yashiki-malaziiyskogo-boeing-rasshifruet-velikobritaniya-es-otlozhil-reshenie-o-rasshirenii-sankciiy-v-otnoshenii-rf-ukraina-zavela-ugolovnoe-delo-protiv-shoiygu-20140722-21176/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Черные ящики" малазийского Boeing расшифрует Великобритания, ЕС отложил решение о расширении санкций в отношении РФ, Украина завела уголовное дело против Шойгу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

"Черные ящики" малазийского "Boeing-777" будут переданы для расшифровки в бюро расследования Великобритании. В настоящее время бортовые самописцы находятся у Малайзии, затем они будут переданы Нидерландам, Амстердам в свою очередь переправит их в Лондон. Великобритания уже дала свое согласие на расшифровку. Об этом в своем микроблоге Twitter написал премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон. "Мы ответили согласием на запрос Нидерландов передать на расшифровку экспертам в Фарнборо "черные ящики" рейса MH17 для проведения впоследствии международного расследования", - пишет Кэмерон.
"Черные ящики" малазийского "Boeing-777" будут переданы для расшифровки в бюро расследования Великобритании
Сегодня поезд с телами погибших в результате крушения малазийского авиалайнера прибыл в Харьков. Завтра первые тела пассажиров будут доставлены в Нидерланды. Об этом сообщил премьер-министр Нидерландов Марк Рютте. Большинство пассажиров рейса MH17 были гражданами Нидерландов. Как сообщают СМИ, США во вторник планируют распространить данные разведки об авиакатастрофе над Украиной.
поезд с телами погибших в результате крушения малазийского авиалайнера прибыл в Харьков

Порошенко назвал неправдой заявление министерства обороны России

Кроме того, Петр Порошенко в интервью CNN заявил о том, что может попросить конгресс США предоставить Украине статус главного союзника вне НАТО, если санкции не окажут воздействия на Россию. Тем временем, Верховная Рада Украины утвердила указ президента о частичной мобилизации. "За" проголосовали 232 парламентария при необходимом минимуме в 226 голосов. В рамках указа будет осуществляться призыв военнообязанных, резервистов и поставка транспортных средств для обеспечения потребностей войск. Также Рада призвала мировое сообщество признать трагедию с "Boeing-777" терактом.
предоставить Украине статус главного союзника вне НАТО
Тем временем, на юго-востоке Украины продолжаются бои. Сообщается, что украинские военные взяли под контроль город Северодонецк в Луганской области, Сейчас под контролем силовиков находятся все жизненно важные объекты города, говорится в сообщении МВД Украины.
украинские военные взяли под контроль город Северодонецк
Международная правозащитная организация Human Rights Watch опубликовала во вторник открытое письмо к президенту Украины Петру Порошенко, в котором заявляет, что власти Киева не оказали помощь десяткам тысяч беженцев с востока Украины. "Украинское правительство должно в срочном порядке активизировать усилия с целью предоставить беженцам жилье, социальные услуги и другую помощь. Оно также должно предоставлять населению информацию об эвакуации из районов, где продолжается насилие", - отмечается в заявлении организации.
Human Rights Watch опубликовала во вторник открытое письмо к президенту Украины Петру Порошенко
Между тем, согласно оценкам Федеральной миграционной службы РФ, более 100 тысяч украинцев могут обратиться за статусом беженцев в Россию, большинство из которых будет претендовать на российское гражданств. Сегодня глава правительства РФ Дмитрий Медведев подписал распоряжение об увеличении квоты на выдачу иностранным гражданам и лицам без гражданства разрешений на временное проживание в России на 2014 год. В настоящее время эта квота в ряде субъектов Федерации исчерпана в связи с многочисленными обращениями граждан Украины, пожелавших переехать на постоянное место жительства в Россию. В целом для Российской Федерации квота увеличена на 51 097 разрешений (на 53,5%).
Главы МИД стран Евросоюза отложили решение о расширении санкционного списка в отношении России до четверга. Расширенный список лиц, попавших под ограничения, будет предоставлен в Комитет постоянных представителей ЕС в четверг, сообщил министр иностранных дел Нидерландов Франс Тиммерманс, передает BBC. Кто именно войдет в новый список не уточняется. ЕС также намерен подготовить более жесткие экономические санкции против России в связи с украинским кризисом. Еврокомиссия должна будет разработать потенциальные меры, касающиеся ряда секторов, включая оборонный, энергетический и финансовый, сказал Тиммерманс.
Главы МИД стран Евросоюза отложили решение о расширении санкционного списка в отношении России до четверга

украинские власти завели уголовное дело на министра обороны России Сергей Шойгу

Тем временем, министр обороны РФ Сергей Шойгу вновь оказался самым популярным министром у россиян. Об этом свидетельствуют результаты опроса ВЦИОМ. Работу Шойгу россияне в среднем на 4,41 балла из пяти возможных. На втором месте по популярности - министр иностранных дел Сергей Лавров, его работа оценена на 4,48 баллов. Тройку лидеров замыкает руководитель МЧС Владимир Пучков, набравший 3,64 балла.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
