<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/opalnyiy-livanov-sokratil-chislo-neeffektivnyx-vuzov-belgorodskiiy-strelok-vskolyxnul-ideyu-legalizacii-oruzhiya-v-rf-20130423-205945/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Опальный Ливанов сократил число неэффективных вузов, "белгородский стрелок" всколыхнул идею легализации оружия в РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Дмитрий Ливанов, министр образования и науки России, направил в правительство программу реорганизации неэффективных вузов. Как сообщают "Известия", в представленном "черном списке" на сей раз всего 100 учебных заведений. 30 из них будут реорганизованы и присоединены к другим вузам, 70 - нуждаются в оптимизации учебной и экономической деятельности. Программа рассчитана на два года.
Дмитрий Ливанов
Это уже вторая редакция, при этом в сравнении с концом 2012 года список весьма "похудел": ранее он состоял из 136 вузов и 450 филиалов. На сей раз в него не включили учреждения, имеющие "неэффективность в связи со спецификой своей деятельности" - это вузы, готовящиеся специалистов по творческим направлениям, такие как Литературный институт имени Горького, МАРХИ, МАМИ, Госуниверситет кино и телевидения, Госакадемия театрального искусства и другие. Кроме того, не вошли учреждения, подведомственные МВД, МЧС, Генпрокуратуре, Министерству юстиции, ФСИН, ФТС - по причине конфиденциальности некоторых показателей.
Дмитрий Ливанов в последнее время подвергается опале со стороны других депутатов. Так, накануне руководство фракций КПРФ, ЛДПР и "Справедливая Россия" подписало обращение к Владимиру Путину с просьбой рассмотреть вопрос об отставке Ливанова. Ранее эту проблему комментировал Дмитрий Медведев, выступая с отчетом о деятельности правительства за 2012 год, - глава правительства дал понять, что он против отставки министра образования.
Тем временем в Белгороде продолжаются поиски 32-летнего Сергея Помазуна, открывшего вчера огонь по посетителям оружейного магазина "Охота", что в центре города, а затем по случайным прохожим. Его жертвами стали шесть человек, среди которых две девушки 14-ти и 16-ти лет. По данным следствия, Помазун собирался ограбить магазин. Он уже имеет судимость за угон автомобилей и в 2012 году вышел на свободу, возможно, с некоторыми психическими отклонениями.
в Белгороде продолжаются поиски
Объявлялось, что за информацию о местонахождении преступника выплатят вознаграждение в размере 3 млн рублей. Поиски идут в ряде российских областей и приграничных районах Украины. МИД Украины высказал желание помочь в поимке стрелка – вдоль линии границы с Россией выставлены более 20 дополнительных нарядов. В Белгород для поисков стрелявшего прибыло около 2 тысяч полицейских. По сообщению местного МВД, город разбит на квадраты, идет последовательное прочесывание каждого квартала и улицы.
Призывом к легализации в России краткоствольного огнестрельного оружия отреагировал на трагедию в Белгороде первый замруководителя фракции ЛДПР Владимир Овсянников. Сегодня на пленарном заседании в Госдуме он заявил о необходимости принять закон, разрешающий гражданам России приобретать, носить и применять краткоствольное нарезное оружие. Овсянников убежден, что это могло бы предотвратить гибель стольких человек в Белгороде. Кроме того, по его мнению, необходимо изменять российскую правовую практику, согласно которой сегодня человек становится подозреваемым или обвиняемым, если даже использовал оружие в целях самообороны. Вспоминается мем "а вот если бы у нас был короткоствол, то все сложилось бы иначе".
Призывом к легализации в России краткоствольного огнестрельного оружия


Игорь Коротченко, главный редактор журнала «Национальная оборона», член Общественного совета при Министерстве обороны:

Андрей Василевский, председатель федерального совета межрегионального политического общественного объединения «Гражданское оружие»:
В эфире ФИНАМ FM


Александр Сергеев, профессор Московской международной высшей школы бизнеса «МИРБИС»:

Дмитрий Онищенко, замдекана факультета машиностроения МГТУ им. Баумана, кандидат технических наук, доцент, директор фонда развития образования науки:
Валерий Капустин, директор по развитию Ассоциации негосударственных вузов РФ, директор по развитию международного аттестационного комитета:
В эфире ФИНАМ FM


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
