<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-otkrytii-net-povodov-dlya-pokupok-20161129-092557/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На открытии нет поводов для покупок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок начал неделю умеренными покупками, которые вскоре сошли на нет. Закрытие состоялось на отрицательной территории – индекс ММВБ потерял 0,17% и составил 2094,65 пункта, долларовый бенчмарк РТС снизился на 0,03% и закрылся на отметке 1018,8 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 27,4 млрд рублей, что несколько ниже среднего.
Главной темой для российского рынка остается "заморозка" добычи нефти странами ОПЕК. Вчера в Вене состоялась встреча представителей картеля на экспертном уровне, решение, принятое в ходе обсуждения будет передано на министерский уровень. Отмечается, что с предложением, представленным на встрече, согласились в том числе Иран и Ирак. Рынок ждет решения совета министров ОПЕК 30 ноября.
Вчера в числе аутсайдеров на российском рынке была акции нефтегазового сектора: "Газпром" (-1,56%), "ЛУКОЙЛ" (-0,28%), "Роснефть" (-1,43%). Хуже рынка выглядели и бумаги "Сбербанка" (-0,6%), которые вчера снова тестировали исторический максимум на отметке 161,12 рубля. Это позволило банку на несколько часов обойти "Роснефть" по рыночной капитализации и стать самой дорогой компанией России. Закрытие прошло на отметке 159,4 рубля за бумагу.
Лидером роста стали акции "Энел Россия" (+10,2%). Вчера стало известно, что банк ВТБ продал 1,4% акций компании, а "Интер РАО" (3,91%) заявила, что заинтересована в покупке ее активов. Также росли котировки акций "Мечел" (ап +5,68%), "ФСК ЕЭС" (+3,22%), НЛМК (+3,07%), НМТП (+3,01%), Polymetal (+2,4%).
В Европе преобладали продажи. Важной статистики в регионе не было. Рынок следил за высказываниями монетарных чиновников, в частности за выступлением главы ЕЦБ Марио Драги, который в очередной раз призвал к реформам. Он отметил, что экономика еврозоны устойчива, а инфляция ускоряется, сделав акцент на роли монетарного стимулирования в этом процессе. В числе проблем европейской экономики г-н Драги выделил низкие темпы промпроизводства и отсутствие структурных реформ. По итогам дня британский FTSE100 снизился на 0,6%, французский CAC40 упал на 0,88%, а немецкий DAX – на 1,09%. Евро остается вблизи минимальных отметок в паре с долларом.
Американские индексы также закрыли день в минусе. "В отсутствие значимой макроэкономической статистики американский рынок акций на старте новой недели размеренно отступал после того, как трехнедельное ралли унесло индексы к рекордным максимумам", - считает Зарина Саидова, ведущий аналитик ГК "ФИНАМ". Индекс доллара тем временем возобновил укрепление. Доходности государственных бондов США остаются на высоких уровнях. За день индекс Dow Jones снизился на 0,28%, S&P500 – на 0,53%, а Nasdaq – на 0,56%.
Азиатские индексы торгуются разнонаправленно. К 9:20 мск японский индекс Nikkei снижается на 0,22%, корейский KOSPI растет на 0,17%. Индекс материкового Китая CSI300 в плюсе на 0,72%, гонконгский Hang Seng теряет 0,23%. При этом японская йена продолжает играть роль "тихой гавани" и растет в паре с долларом на 0,1%,
Цены нефтяных фьючерсов в "красном". Инвесторы предпочитают проявить осторожность и дождаться результатов министерской встречи ОПЕК. К 9:20 февральский контракт на нефть сорта Brent стоит $48,77, фьючерс на нефть марки Light торгуется на отметке $46,71.
Нефтяные компании могут получить еще один удар – по информации СМИ, Минфин всё-таки хочет увеличить налоговую нагрузку на нефтедобытчиков за счет НДПИ. К 2018 года налоговая нагрузка может вырасти на 50 млрд рублей. Отмечается, что таким образом Минфин пытается компенсировать переход на налог на дополнительных доход, потери от которого и составят 40-50 млрд рублей.
Перед открытием торгов в России внешний фон не располагает к покупкам. Ситуация на рынке нефти остается напряженной, американские и европейские фьючерсы снижаются. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Содид", считает, что открытие российского рынка акций сегодня пройдет в районе 2090 пунктов по индексу ММВБ. "Не исключено, что в случае ухудшения внешнего фона этот фондовый индикатор продолжит коррекцию к росту, начавшуюся ещё в конце прошлой недели", - поясняет он.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
