<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/oesr-snizila-prognoz-inflyacii-v-rossii-na-2011-god-do-8-4-na-2012-god-povysila-do-6-5-20111212-102518/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОЭСР снизила прогноз инфляции в России на 2011 год до 8,4%, на 2012 год - повысила до 6,5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) понизила прогноз инфляции в России на 2011 год с 9,4% до 8,4%, на 2012 год - повысила с 6,4% до 6,5%, говорится в докладе ОЭСР по России.
Впервые дана оценка на 2013 год. По мнению экспертов организации, инфляция в РФ составит 5,7%. Базовым для расчетов ОЭСР является цена нефти в 110 долларов за баррель Brent в период с 2011 по 2013 годы.
Прогноз по ВВП подтвержден по сравнению с последними публикациями в ноябре, в рамках доклада по мировой экономике: на 2010 год - 4%, на 2012 год - 4,1%, на 2013 год - 4,1%. По данным ОЭСР ВВП РФ в 2010 году прибавил 4%. Профицит бюджета на текущий год ожидается на уровне 0,2% ВВП, однако в следующем году может опуститься до дефицита в 0,7% и останется таковым в 2013 году. В 2010 году дефицит составлял 3,5% ВВП, напоминает ОЭСР. Минфин РФ ожидает профицит федерального бюджета в 2011 году в размере 0,5% ВВП или выше. Минэкономразвития РФ в августе понизило свой прогноз роста ВВП в 2011 году до 4,1% с 4,2%, а на 2012 год, наоборот, повысило до 3,7% с прогнозировавшихся ранее 3,5%.
ОЭСР снизила прогноз по положительному сальдо текущего счета: до 5,6% ВВП в текущем году (с 6,8%), на 2012 год - до 4,0% (с 5,8%). Оценка 2013 года - 3,3%. За 2010 год показатель был на уровне 4,7%.
Официальный прогноз министерства экономического развития РФ по росту потребительских цен на текущий год составляет 6,5-7%. Ранее глава ведомства Эльвира Набиуллина сообщала, что инфляция в РФ по итогам 2011 года может оказаться ниже верхней планки официального прогноза в 7%. По оценке Росстата, инфляция за период с 29 ноября по 5 декабря составила 0,1%, с начала месяца - 0,1%, с начала года - 5,7%.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
