<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/reiyting-krupneiyshix-semeiynyx-biznesov-rossii-vozglavili-gucerievy-bratya-ananevy-iz-troiyki-vybyli-20130422-09082/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рейтинг крупнейших семейных бизнесов России возглавили Гуцериевы, братья Ананьевы из тройки выбыли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Журнал CEO опубликовал рейтинг 50 крупнейших семейных бизнесов России. Братья Ананьевы, возглавлявшие список 2011 года, вылетели из первой тройки. Теперь бал правят кланы Гуцериевых, Ротенбергов и Хачатуровых, отмечает издание. Рейтинг крупнейших семейных бизнесов, публикуется уже в третий раз, ранее он выходил на страницах журнала "Финанс".
Исследования семейных бизнесов в мире показывают, что они растут быстрее рынка. В России проведение аналогичного исследования до сих пор было затруднено низким уровнем публичности отечественных компаний в принципе и, тем более, семейных фирм, отмечается в релизе CEO. Если основываться на данном рейтинге, то выводы, сделанные мировыми экспертами, подтверждают и российские семейные кланы бизнесменов. По сравнению с 2011 годом капитал 50 самых богатых семей России вырос на 14,6% - до $70,58 млрд. Состояние первой сотни рейтинга миллиардеров CEO при этом сократилось на 12,3%.
Братья Ананьевы, выпавшие из тройки лидеров в 2012 году, за этот год понесли потери, однако если сравнивать с 2010 годом, то и им удалось незначительно увеличить свой капитал. За три года на фондовом рынке произошла переоценка перспектив банковского сектора в целом, и их основной актив – "Промсвязьбанк" почти не вырос в цене. В результате лидерство в рейтинге им сохранить не удалось, чем воспользовались нефтяники Гуцериевы: стоимость "Русснефти" которых наконец-то выросла. На второй позиции расположились Ротенберги – их основные активы "Стройгазмонтаж", СМП-банк и "Мостотрест". Замыкают тройку совладельцы "Росгосстраха" братья Хачатуровы. В 2011 году Гуцериевы и Ротенберги занимали втрое и третье места соответственно, Хачатуровы располагались на 5 строчке.
В номинации "Самый быстрый рост" (на 19 строчек вверх) победили супруги Александр и Наталья Луценко. В 2012 году в капитал их региональной фирмы "Содружество", занимающей производством масличных культур и кормов для животноводства, вошла японская Mitsui. Оценка для сделки составила $2,2 млрд – примерно столько стоят "Холдинг МРСК" или "Аэрофлот". Штаб-квартира "Содружества" располагается уже в Роттердаме, но основные активы по-прежнему находятся в Калининградской области. "Самый быстрый старт" у отца и сына Юсуфовых, оказавшихся сразу на 21 месте. В начале 2011 года мало кто рассматривал их как состоявшихся бизнесменов. Все изменилось с покупки Юсуфовым-младшим почти 20% "Банка Москвы" у Андрея Бородина за $800 млн. Перепродать ВТБ пакет удалось на $300 млн дороже. Игорь Юсуфов в итоге лишился членства в совете директоров "Газпрома", но оно того стоило, пишет издание. Недавно стало известно об интересе учрежденного им FundEnergy к ряду европейских НПЗ суммарной стоимостью в $2 млрд. Может так получиться, что в следующем году семья Юсуфовых будет претендовать на место в первой десятке, резюмируют авторы рейтинга.
Основой для рейтинга бизнес-семей стал рейтинг долларовых миллиардеров, вышедший 18 февраля 2013 года, в том числе его неопубликованная часть – люди, чей капитал CEO оценил в сумму меньше $1 млрд, уточняет издание. На первом этапе подготовки списка крупнейших семейных бизнесов CEO определил круг лиц, претендующих на место в рейтинге. При этом использовалось три критерия: семейные узы (прямые родственники, брак), владение и управление бизнесом. Так отсекались ситуации, когда муж-чиновник или муж-парламентарий, чтобы соответствовать законодательству, переписывает собственность на жену. На втором этапе происходила оценка состояний. На третьем этапе проводился анализ капитала участников рейтинга, владеющих различными активами, с целью исключения из него денежных средств (доходов), потраченных на покупку новых активов, стоимость которых учтена на втором этапе. Размеры состояний участников рейтинга являются экспертной оценкой журнала CEO, которую можно использовать только в неофициальном порядке.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
