<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/mezhdunarodnye-eksperty-nachali-rabotu-na-meste-krusheniya-malaziiyskogo-boeing-777-minoborony-rf-zayavilo-o-polete-shturmovika-vs-ukrainy-ryadom-s-laiynerom-ukrainskie-voennye-nastupayut-na-doneck-20140721-21046/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Международные эксперты начали работу на месте крушения малазийского "Boeing-777", Минобороны РФ заявило о полете штурмовика ВС Украины рядом с лайнером, украинские военные наступают на Донецк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Поисковые работы на месте крушения малазийского "Boeing-777" завершены. До места авиакатастрофы добрались эксперты из Малайзии и Нидерландов. Ранее туда прибыли наблюдатели ОБСЕ. Найдены тела 282 погибших, а также фрагменты еще 16 тел, сообщает Reuters со ссылкой на вице-премьера Украины Владимира Гройсмана, который возглавляет государственную комиссию по расследованию авиакатастрофы. Авиакомпания Malaysia Airlines установила гражданство всех 298 человек, погибших при крушении самолета "Boeing-777" в Донецкой области 17 июля. Украина готова передать роль координатора в расследовании крушения Нидерландам. Кроме того, президент Петр Порошенко поручил пригласить к расследованию причин авиакатастрофы и российских экспертов. А премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) Александр Бородай заявил, что найденные бортовые самописцы малазийского лайнера находятся в хорошем состоянии.
Поисковые работы на месте крушения малазийского "Boeing-777" завершены
И Киев, и власти самопровозглашенной Донецкой народной республики заявили о прекращении огня в 40-километровой зоне вокруг места крушения малазийского "Boeing-777". При этом СМИ сообщают о наступлении украинских военных на Донецк. Ополченцы заявляют, что некоторые части города подверглись артобстрелу. Кроме того, военные установили блокпост в районе города Горловка, заняли населенный пункт Пески, перекрыв коммуникации ополченцев с деревней Карловка Донецкой области. Силы ДНР также отступают из города Дзержинск. Сообщается о жертвах среди мирного населения и среди ополченцев. При этом завтра, 22 июля, Верховная рада Украины планирует рассмотреть указ президента страны о частичной мобилизации.
прекращении огня в 40-километровой зоне вокруг места крушения малазийского "Boeing-777"
наступлении украинских военных на Донецк

Минобороны РФ представило свои данные о малазийском лайнере, потерпевшем крушение над Украиной

Украинская сторона, кроме уже размещенных в сети обрывков переговоров, предположительно, представителей ополчения о сбитом самолете, заявила, что имеет спутниковые снимки места пуска ракеты, сбившей Boeing. "Мы не видим разницы между событиями в Украине и 11 сентября в США или трагедией над шотландским Локкерби, когда ливийцы под руководством Каддафи взорвали самолет "Пан-Американ". Поэтому мы ждем такой же слаженной реакции всего цивилизованного мира", - заявил президент Украины Петр Порошенко в телефонном разговоре с президентом Франции Франсуа Олландом. "Олланд отметил важность тщательного международного расследования. Он также заявил, что после того, как будут доказаны факты поставок боевикам российского оружия, включая то, из которого был сбит самолет, будет созвано срочное заседание Европейского Совета. Франсуа Олланд призвал Россию дистанцироваться от боевиков и перестать поставлять им оружие, а Украину - восстановить контроль над своей территорией", - говорится в сообщении пресс-службы президента Украины. США также заявили, что Boeing 777, по данным Вашингтона, был сбит ракетой земля-воздух "Бук" с территории, подконтрольной ДНР.
Украинская сторона
снимки места пуска ракеты, сбившей Boeing
МИД РФ заявило, что "мировая общественность ожидает скорейшего и независимого расследования причин катастрофы малайзийского самолета в воздушном пространстве Украины". Внешнеполитическое ведомство требует ответов от Украины на десять вопросов, заданных Минобороны РФ. "1. Власти Украины сразу же определили ополченцев, как виновников трагедии. Что лежит в основе таких выводов? 2. Может ли официальный Киев сообщить все детали использования установок "Бук" в районе боевых действий? Главное - зачем эти системы там развернуты, поскольку у ополченцев нет самолетов? 3. Каковы причины бездействия украинских властей по формированию международной комиссии? Когда такая комиссия начнет работать? 4. Готовы ли представители вооруженных сил Украины предъявить международным экспертам документы по учету ракет класса воздух-воздух и земля-воздух и боекомплектов зенитно-ракетных комплексов? 5. Будут ли данные средств объективного контроля о перемещениях самолетов ВВС Украины в день трагедии предъявлены международной комиссии? 6. Почему украинские авиадиспетчеры допустили отклонение маршрута самолета к северу в сторону "зоны антитеррористической операции"? 7. Почему не было полностью закрыто для гражданских самолетов воздушное пространство над зоной боевых действий, тем более что в этом районе не существовало сплошного поля радиолокационных средств навигации?", - перечисляется в сообщении МИД. Кроме того, РФ спрашивает, может ли официальный Киев прокомментировать сообщения в соцсетях, якобы от имени испанского авиадиспетчера, работающего на Украине, что сбитый над территорией Украины "Боинг" сопровождали два военных украинских самолета. Российская сторона также интересуется, почему Служба безопасности Украины начала без международных представителей работу с записями переговоров украинских диспетчеров с экипажем "Боинга" и с данными украинских радаров. МИД также напоминает, о катастрофе российского Ту-154, сбитого в 2001 году над Черным морем: "Тогда руководство Украины до последней минуты отрицало причастность Вооруженных сил страны к той трагедии, пока неопровержимые доказательства не выявили вину официального Киева".
МИД РФ заявило
требует ответов от Украины на десять вопросов, заданных Минобороны РФ
Сегодня ранее было опубликовано заявление президента России Владимира Путина, в котором он призвал привлечь к расследованию крушения Boeing Малазийских авиалиний на Украине группу экспертов под эгидой ICAO. Владимир Путин также отметил, что никто не должен и не имеет права использовать эту трагедию для достижения узкокорыстных политических целей. Завтра, 22 июля, сообщила пресс-служба Кремля, президент РФ проведет заседание Совбеза РФ, на котором "планируется рассмотреть комплекс вопросов, связанных с обеспечением суверенитета и территориальной целостности Российской Федерации".
президент РФ проведет заседание Совбеза РФ
Министр иностранных дел Латвии Эдгарс Ринкевичс внес российских эстрадных исполнителей Иосифа Кобзона, Олега Газманова и Валерию (Алла Перфилова) в список лиц, которым запрещен въезд в страну. "Указанные лица своими действиями способствовали подрыву территориальной целостности и суверенитета Украины. Решение министра принято на основании части второй статьи 61 Закона об иммиграции", - говорится в сообщении пресс-службы МИД Латвии.
Латвии

Армия Израиля намерена расширять военную операцию в секторе Газа



Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
