<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/alisher-usmanov-soxranil-liderstvo-v-top-200-bogateiyshix-biznesmenov-rossii-zhurnala-forbes-20130418-09589/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алишер Усманов сохранил лидерство в топ-200 богатейших бизнесменов России журнала Forbes]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В четверг Forbes опубликовал десятый рейтинг богатейших бизнесменов России. Как и в прошлом году, на первом месте из 200 оказался владелец "Металлоинвеста" Алишер Усманов. Его состояние по сравнению с прошлогодней оценкой снизилось на $0,5 млрд долларов и теперь составляет $17,6 млрд.
Глава НЛМК Владимир Лисин на этот раз уступил вторую строчку совладельцу "Альфа-групп" Михаилу Фридману, увеличившему за год свое состояние на 3,1 млрд долларов – до $16,5 млрд. Сам Владимир Лисин расположился лишь на 8 позиции ($14,1 млрд). На третьей строке рейтинга 2013 года - председатель правления "НОВАТЭКа" Леонид Михельсон ($15,4 миллиарда). В прошлом году Фридман занимал в рейтинге шестое место, Михельсон - десятое.
В первой десятке также оказались владелец "Реновы" Виктор Вексельберг ($15,1 млрд), президент "ЛУКОЙЛа" Вагит Алекперов ($14,8 млрд), председатель совета директоров "Еврохима" Андрей Мельниченко ($14,4 млрд), глава "Интерроса" Владимир Потанин ($14,3 млрд), совладелец "НОВАТЭКа" и Gunvor Геннадий Тимченко ($14,1 млрд). На десятом месте с капиталом в $13 млрд располагается владелец группы "ОНЭКСИМ" Михаил Прохоров.
Генеральный директор "Северстали" Алексей Мордашов скатился с третьего места в 2012 году на одиннадцатое ($12,8 млрд). Из первой десятки также выбыл и совладелец Evraz Роман Абрамович. Абрамович, в прошлом рейтинге ставший девятым, за год потерял $1,9 млрд (теперь его состояние оценивается в $10,2 млрд) и занял 13-е место.
Совокупное богатство 200 предпринимателей выросло до $488,3 млрд (в 2012 году - $446,3 млрд). На первую сотню бизнесменов приходится $416,5 млрд.
В списке 16 новичков, самый богатый из них - владелец группы компаний "Содружество" Александр Луценко ($1,1 млрд), заработавший состояние на импорте сои и соесодержащих субстантов, используемых в свиноводстве. Впервые в рейтинг попали основной владелец компании MD Medical Group Марк Курцер ($950 млн) и основатель ОАО "Медицина" Григорий Ройтберг ($500 млн).
По итогам 2012 года удачным сектором стала "стройка": коммерческая недвижимость, строительство, девелопмент, производство строительных материалов, земля и ТЭК. Наиболее пострадавшие, как и в прошлом году, - металлурги, угольщики, банкиры.
В списке Forbes 2013 года 23 представителя власти: 10 депутатов Госдумы, 4 представителя региональных заксобраний, 4 сенатора, 2 главы региона, заммэра Москвы, федеральный министр. Средний возраст участника списка в 2013 году - 51 год, самому молодому участнику рейтинга 30 лет, самому пожилому - 75. Основное место проживания богатейших россиян - Москва (145 человек) и Санкт-Петербург (13 человек). Единственная женщина в списке 200 - Елена Батурина ($1,1 млрд).


Николай Мазурин, заместитель главного редактора Forbes-Россия:
В эфире ФИНАМ FM


Всего российских миллиардеров 110 человек. Существенной тенденции роста или падения в последние годы не наблюдается - все в каком-то боковом тренде. Индекс РТС за год (мы считаем с 14 февраля 2012 года по 14 февраля 2013 года) вырос на 3,5%, а состояние 200 богатейших россиян на 9,4% - с 446 млрд долларов до 488 млрд.
В среднем представители нашего списка управляют своими деньгами лучше, чем портфельные управляющие, если под таковыми понимать индексные фонды. Например, 37 человек уже 10 лет не выпадают из этого списка. Их состояние с 2004 года выросло с 86 млрд долларов до 273 млрд долларов, то есть почти в 3,5 раза. А индекс РТС за тот же период вырос в два раза.

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
