<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/gosduma-prinyala-zakon-o-federalnom-byudzhete-rf-na-2012-2014-gody-20111122-134010/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Госдума приняла закон о федеральном бюджете РФ на 2012-2014 годы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Госдума приняла в третьем, окончательном, чтении закон о федеральном бюджете на 2012 год и плановый период 2013-2014 годов.
Параметры рассчитаны, исходя из прогноза среднегодовой цены на нефть марки Urals в 2012 году в размере 100 долларов за баррель, в 2013 году - 97 долларов, в 2014 году - 101 доллар за баррель.
Инфляция прогнозируется на уровне 5-6% в 2012 году, 4,5-5,5% - в 2013 году, 4-5% - в 2014 году. Доходы бюджета в 2012 году ожидаются на уровне 11,780 трлн рублей, в 2013 году - 12,706 трлн, в 2014 году - 14,092 трлн рублей. Закон предусматривает постепенное снижение доли нефтегазовых доходов и увеличение доли ненефтегазовых доходов. При этом рост ненефтегазовых доходов в основном будет связан с прогнозируемым увеличением поступлений по налогу на добавленную стоимость (НДС) и акцизам.
Расходы в 2012 году могут составить 12,656 трлн рублей, в 2013 году - 13,731 трлн рублей, в 2014 году - 14,583 трлн рублей. Дефицит федерального бюджета РФ в 2012 году прогнозируется на уровне 876,6 млрд рублей (1,5% ВВП), в 2013 году - 1,025 трлн рублей (1,6% ВВП), в 2014 году - 491,1 млрд рублей (0,7% ВВП). Финансирование дефицита бюджета будет осуществляться преимущественно за счет государственных заимствований и средств, поступающих от приватизации федеральной собственности.
Объем Фонда национального благосостояния на конец 2012 года достигнет 2 трлн 659,9 млрд рублей, 2013 года - 2 трлн 668,7 млрд рублей, 2014 года - 2 трлн 798,7 млрд рублей.
Государственный внутренний долг на 1 января 2013 года запланирован в размере 6,331 трлн рублей, внешний – 48,4 млрд долларов (около 13% ВВП), на 1 января 2014 года – 7,873 трлн рублей (около 14% ВВП), на 1 января 2015 года – 9,222 трлн рублей (15,5% ВВП).
Ко второму чтению в документ было внесено несколько поправок. Как сообщал ранее исполняющий обязанности министра финансов РФ Антон Силуанов, они не приводят к изменению параметров и связаны с уточнением бюджетной классификации и перераспределением бюджетных средств. В частности, была внесена поправка, в соответствии с которой правительству предоставляется право перераспределять средства бюджета на сумму до 200 миллиардов рублей на поддержку граждан и организаций без внесения поправок в бюджет. Кроме того, документ теперь предусматривает увеличение выходного пособия судей на 15% в связи с тем, что с 2012 года данные выплаты будут облагаться НДФЛ, пишут российские СМИ.


Наталия Орлова, Дмитрий Долгин, аналитики «Альфа-Банка»:

Учитывая недавнее заявление президента Медведева о том, что в 2012 г. на финансирование повышения довольствия военнослужащих будут потрачены дополнительные 400 млрд руб, мы предполагали, что поправки к бюджету приведут к росту бюджетного дефицита и равновесной цены на нефть до $126/барр. Тем не менее, утвержденный бюджет по-прежнему предполагает изначальный план дефицита 0.9 трлн руб, что может свидетельствовать о том, что Медведев говорил об уже заложенных в бюджет расходах. Учитывая жесткое исполнение бюджета в 2011 г., которое, скорее всего, приведет к профициту на уровне около 1% ВВП, мы бы не стали полностью исключать, что исполнение бюджета в следующем году также может принести позитивные сюрпризы. Эта вероятность косвенно подтверждается заявлением Министерства финансов о возможном снижении планов государственных заимствований в 2012 г., которые изначально предполагали чистое привлечение государственного долга на 1.3 трлн руб, а теперь могут быть сокращены на 0.2 трлн руб, чтобы предотвратить сжатие ликвидности в финансовом секторе.
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
