<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/uchastniki-rynka-ustali-zhdat-30-noyabrya-20161128-135050/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Участники рынка устали ждать 30 ноября]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок начал новую неделю умеренным ростом. Внешний фон к сегодняшним торгам сложился нейтральным. Затем в отсутствие свежих идей и триггеров для роста индикаторы ушли в консолидацию. Участники торгов нервничают по поводу приближающейся встречи ОПЕК, до которой осталось всего два дня. "Честно говоря, мы все уже измучены этим ожиданием скорейшего решения вопроса по сокращению или "заморозке" добычи, что будем уже рады любому итогу", - рассказывает Анастасия Игнатенко, аналитик TeleTrade. К 13:40 мск ММВБ снижается на 0,3% и составляет 2087,8 пункта, долларовый индекс РТС теряет 0,4% и находится на отметке 1013,84 пункта.
Бумаги "Интер РАО" прибавляют сегодня 0,92% после отчета по МСФО. Неаудированная чистая прибыль "Интер РАО" за 9 месяцев 2016 года выросла в 2,9 раза – до 68,3 млрд рублей. Выручка в январе-сентябре увеличилась на 3,9% - до 602,4 млрд рублей.
Отдельные акции финансового сектора сегодня в небольшом плюсе. Акции ВТБ прибавляют 0,69% на выросшей чистой прибыли по МСФО за 10 месяцев, которая составила 38 млрд рублей. Кроме того, ВТБ продал 1,4% акций "Энел Россия", снизив свою долю в компании до 3,87%. Сделка состоялась 25 ноября. Чистая прибыль банка "Санкт-Петербург" (+0,27%) по МСФО за 9 месяцев 2016 года выросла на 12,8% и составила 3 млрд рублей. Бумаги АФК "Система" растут на 0,29%: скорректированная чистая прибыль по МСФО за 3 квартал выросла в 12,5 раз год-к-году до 6 млрд руб. Акции "МосБиржи" снижаются на 1,2%, "Сбербанка" - на 0,3%.
Продолжают оставаться в фаворитах лидеры роста прошлых недель – бумаги металлургов и электроэнергетиков: "префы" "Мечела" (+3,7%), "РУСАЛ" (+2%), "ФСК ЕЭС" (+1,4%), "Энел Россия" (+3,3%).
Под давлением акции нефтегазового сектора из-за опустившихся вниз котировок нефти: "Роснефть" (-1,6%), "Газпром нефть" (-1,5%), "ЛУКОЙЛ" (-1,4%), ГАЗПРОМ" (-1,3;), "Татнефть" (-1,2%).
Фондовые рынки Старого Света демонстрируют негативную динамику. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,13%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,51%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет на 0,37%. На динамику торгов сегодня может повлиять выступление главы ЕЦБ в 17.00 мск, он прояснит дальнейшую политику регулятора. Тем временем в ближайшие несколько месяцев Европа будет источником риска для инвесторов, считают эксперты. Экс-премьер Франции Франсуа Фийон выиграл в воскресенье во втором туре праймериз правоцентристской партии "Республиканцы". Он станет соперником лидера Национального фронта Марин Ле Пен на президентских выборах весной 2017 года. "В случае избрания президентом Франсуа Фийон (это очень вероятно) он будет проводить непопулярные экономические реформы. Он упразднит 35-часовую рабочую неделю, урежет пособие по безработице, повысит пенсионный возраст. Он собирается также ограничить доступ иностранцев к социальному обеспечению. В пригородах Парижа муниципальные автобусы будут гореть пачками", - утверждает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". другим источником нестабильности является конституционный референдум в Италии 4 декабря. Ко всему этому надо прибавить выход Великобритании из ЕС, который займет два-три года, продолжает эксперт.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 0.00104, "Газпром" –2.303, "ЛУКОЙЛ" - 47.973, "Норильский никель" – 169.275, "Роснефть" – 5.111, "Сургутнефтегаз" –0.448, "Сбербанк" – 2.533
На рынке нефти неопределённость достигла высокого уровня. Саудовская Аравия отказалась от переговоров по ограничению добычи, что привело к отмене встречи производителей OPEC и прочих экспортёров в понедельник. Министры нефти Алжира и Венесуэлы отправились в Москву, чтобы уговорить Россию пойти на снижение добычи, а не на заморозку. Более того, министр энергетики Саудовской Аравии Халид Ал-Фалих заявил о том, что внутри картеля также нет продвижения в сторону договорённостей об ограничении добычи. По его словам, рынок и без вмешательства производителей достигнет баланса в 2017 году. По мнению аналитиков, всё это говорит нам о том, что вероятность заключения значимого соглашения начинает стремиться к нулю, а рынок, в самом деле, может сбалансировать себя сам, если вновь упадёт до уровней в $25-27 за баррель, где сговорчивость производителей резко возрастёт. К моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $48,17 за баррель, за "бочку" Light дают $45,99.
Период налоговых платежей прошел, а фактор нефти и ожидаемого увеличения ставки в США означает серьезное давление для рубля. Доллар на торгах Московской биржи приближается к отметке 65 рублей, евро стоит 69,12 рубля. В средне- и долгосрочной перспективе ослабление рубля, если, конечно, оно не будет катастрофическим, окажет положительный эффект на состояние российской экономики. Рано или поздно санкции со стороны западных стран будут сниматься, и слабая российская валюта будет способна удерживать и наращивать начавшиеся ростки импортозамещения, а возможно, и начала роста экономики, считает Александр Королёв, шеф-дилер Оргбанка по валютным операциям.
На текущую неделю приходится начало месяца, а это означает большую волну статистики по всему миру. Однако главным событием станет публикация данных по рынку труда США, хотя вопрос о повышении ставки ФРС в декабре кажется решённым.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
