<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vzryvy-v-bostone-unesli-zhizni-trex-chelovek-kndr-ob-yavila-ultimatum-yuzhnoiy-koree-20130416-095425/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Взрывы в Бостоне унесли жизни трех человек, КНДР объявила ультиматум Южной Корее]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В США на финише ежегодного Бостонского марафона прогремели два взрыва. По последним данным, трое погибли, около 140 человек получили ранения, 17 из них находятся в критическом состоянии. Среди погибших – один ребенок, сообщают СМИ. Пострадавших среди российских участников марафона нет, сообщает телеканал "Россия 24".
Два взрыва прогремели с интервалом примерно в 20 секунд в 14:50 по местному времени. Для предотвращения новых инцидентов власти Бостона отключили мобильную связь и закрыли воздушное пространство над городом для полетов, передает BBC.
ФБР расценило произошедшее в Бостоне как теракт, ответственность за взрывы пока не взяла на себя ни одна организация. Это первый теракт в США с 11 сентября 2001 года. Барак Обама в экстренном обращении заявил, что власти США пока не знают, кто стоит за этими взрывами, но пообещал, что расследование будет самым тщательным. По его словам, меры безопасности в разных регионах США будут усиливаться "по мере необходимости". В настоящее время продолжаются поиски подозреваемых и взрывных устройств в соседних с местом теракта кварталах и по всему маршруту бостонского марафона.
Кроме того, СМИ сообщили ещё об одном взрыве - в здании библиотеки имени Джона Ф. Кеннеди, он произошел менее чем час спустя. Полиция факт взрыва подтвердила, но не связывает между собой эти два инцидента. По предварительным сведениям, причиной взрыва в библиотеке стал пожар.
Владимир Путин принес соболезнования президенту США Бараку Обаме в связи с произошедшим в Бостоне террористическим актом, сообщила пресс-служба Кремля. По словам президента РФ, Россия будет готова в случае необходимости оказать содействие в связи с проводимым властями США расследованием.
Также стало известно о том, что КНДР объявила ультиматум Южной Корее. Накануне вечером верховное командование КНДР потребовало от Южной Кореи прекратить враждебную деятельность, направленную против Пхеньяна. Поводом для ультиматума стала акция южнокорейских активистов, которые в день 101-ой годовщины со дня рождения основателя КНДР Ким Ир Сена сожгли его портрет, а также портреты его сына Ким Чен Ира и действующего главы страны Ким Чен Ына. В официальном заявлении командования северокорейской армии акция названа "чудовищным преступлением". Согласно ультиматуму, в случае новых оскорблений КНДР будет атаковать без предупреждения, а если Южная Корея хочет наладить диалог между странами, она должна принести извинения за свои действия. Текст ультиматума был распространен Центральным телеграфным агентством Кореи.


Александр Коновалов, президент института стратегических оценок:
В эфире ФИНАМ FM


На мой взгляд, это не провокация. Это естественная реакция на то, что ее держат постоянно под прицелом. Южнокорейцам надоело все время быть под угрозой. Их пугают тем, что Сеул превратится в море огня. Это не пустая угроза, потому что южнокорейская столица находится на расстоянии пушечного выстрела. Я думаю, что в Южной Корее достаточно людей, которые думают, что пора этот нарыв вскрывать.
На мой взгляд, не во что серьезное это вылиться не может. У Северной Кореи нет ядерного оружия, которым она могла бы погрозит. КНДР нужно не ядерное оружие, а ядерный статус, чтобы с ней говорили уважительно, а главное – продолжали снабжать ее мазутом и рисом.

Юрий Малин, бывший консультант службы безопасности президента РФ Бориса Ельцина:
В эфире ФИНАМ FM


На ЧМ в Москве будут повышенные меры безопасности, пишут СМИ. Я не думаю, что такой вариант развития событий на нашей территории вероятен. Все дело в том, что у нас с мусульманским миром более-менее нормальные отношения в отличие от США. Мы контролируем эту ситуацию через Кадырова и другие структуры, которые тесно взаимосвязаны между собой. За проявляющимися событиями террористического характера стоят определенные силы, которые преследуют свои интересы. После взрывов в аэропорту несколько сотен миллионов рублей было потрачено на закупку оборудования по обнаружению взрывчатки.
После беспорядков на Манежной площади только одна компания получила право на обязательное бронирование первых этажей всех торговых точек. После взрывов в метро несколько сотен миллионов долларов было потрачено на анализаторы воздуха и так далее. Это бизнес. Кому-то надо было профинансировать выделение дополнительных средств в США на борьбу с терроризмом. Я думаю, что это связано с компьютерными делами. Все дело в том, что первый этап будет просмотром видеоизображений. С помощью специального программного обеспечения будет произведен анализ того, кто и с чем появился, а через некоторое время вышел без него. Видимо, это тоже связано с бизнесом. В свое время мы привлекали специальных людей, которые могли спрогнозировать развитие хода событий и сказать, что будет через неделю, две или три. Были люди в службе охраны, которые могли сказать, где угнанная машина, в каком дворе стоит, под каким тентом. То, что сейчас делают в «Битве экстрасенсов», это детский лепет по отношению к тому, что существует. Можно с вероятностью в 86% сказать, что будет через определенное время, кто умрет. Это давно известные технологии.

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
