<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-uluchshil-prognoz-po-ekonomike-rossii-na-2015-ozhidaet-snizheniya-vvp-na-2-7-vmesto-3-8-20150601-124844/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк улучшил прогноз по экономике России на 2015 год, ожидает снижения ВВП на 2,7% вместо 3,8%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Всемирный банк обновил свой прогноз экономического роста для России на 2015 и 2016 годы на фоне дальнейшей стабилизации мировых цен на нефть. Новый наиболее вероятный сценарий является более оптимистичным и предполагает, что средняя цена на нефть составит $58 за баррель в 2015 году и $63,6 за баррель в 2016 году.
Всемирный банк прогнозирует, что в 2015 году реальный ВВП РФ сократится на 2,7%, после чего в 2016 году он повысится на 0,7%, а в 2017 году достигнет 2,5%. Этот прогноз выглядит более позитивным по сравнению с прогнозом банка за апрель, в соответствии с которым в 2015 году прогнозировалось сокращение реального ВВП на 3,8% и небольшое снижение на 0,3% в 2016 году.
"Скорректированный прогноз главным образом обусловлен коррекцией цен на нефть за последние два месяца; это оказывает поддержку курсу рубля и способствует несколько более быстрому ослаблению инфляции", – отмечает Биргит Хансл, ведущий экономист Всемирного банка по Российской Федерации. По её мнению, это позволит Банку России до конца 2015 года энергичнее проводить более мягкую денежно-кредитную политику, что будет способствовать сокращению стоимости заемных средств и наращиванию объемов кредитования предприятий и домохозяйств. "Что касается инвестиций и потребления, то снижение их темпов роста будет не таким значительным, как ожидалось ранее", - добавляет эксперт.
Согласно прогнозу, после незначительного повышения в 2014 году потребление сократится в 2015 и 2016 годах. Инвестиционная активность будет медленно восстанавливаться в 2016 году и более заметно в 2017 году при условии устранения сохраняющихся структурных проблем, улучшения деловых и потребительских настроений и постепенной отмены санкций до конца 2016 года.
"На протяжении предстоящих двух лет ожидается консолидация бюджетной политики и некоторое улучшение состояния бюджета по мере стабилизации нефтяных доходов. Вместе с тем нам внушает оптимизм то, что проект бюджета на 2016-2017 годы будет предусматривать существенные структурные реформы, что позволит достичь устойчивого восстановления роста экономики в 2016 году и роста около 2,5% в 2017 году. Наш прогноз все еще подвержен значительным негативным рискам; это обусловлено тем, что мировой рынок нефти продолжает нащупывать новую равновесную цену, а приверженность проведению структурных реформ необходимо подтверждать проведением конкретных и убедительных мер экономической политики"", - комментирует Биргит Хансл.
Всемирный банк ожидает что инфляция по итогам 2015 года в России составит 15,5%, в 2016 году - 7,5%. Среднегодовой курс доллара в текущем году, согласно прогнозам банка, составит 55,1 рубля, в 2016 году - 49,6 рубля.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
