<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/nobelevskuyu-premiyu-mira-poluchil-tunisskiiy-kvartet-nacionalnogo-dialoga-v-dnr-naznachili-mestnye-vybory-na-mart-2016-goda-20151009-204828/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобелевскую премию мира получил Тунисский квартет национального диалога, в ДНР назначили местные выборы на март 2016 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевскую премию мира в 2015 году получил "Квартет национального диалога Туниса". Такое решение принято Норвежским Нобелевскиим комитетом. Как отмечается в сообщении комитета, награда этой организации присуждена за ее решающий вклад в формирование плюралистической демократии в Тунисе после "Жасминовой революции" 2011 года. "Квартет национального диалога Туниса" был создан в 2013 году, он смог организовать альтернативный, мирный политический процесс в то время, когда страна была на грани гражданской войны, подчеркнули в нобелевском комитете. В Квартет посредников вошли Всеобщее тунисское объединение труда, Тунисская конфедерация промышленности, торговли и ремесел, Тунисская лига в защиту прав человека и Тунисский союз адвокатов. Отметим, что в этом году одним из главных фаворитов на получение Нобелевской премии мира считалась канцлер ФРГ Ангела Меркель.
Нобелевскую премию мира в 2015 году получил "Квартет национального диалога Туниса"
Евросоюз исключил из антироссийского санкционного списка компоненты ракетного топлива. Как говорится на сайте официального журнала ЕС, принято решение отменить ограничения на торговлю и поставки компонентами ракетного топлива, которые необходимо для запусков в рамках европейских космических программ (гидразин в концентрациях до 70% или более, несимметричный диметилгидразин, монометилгидразин - при общем количестве каждого компонента не более 800 кг на отдельный запуск). Запрет был введен в рамках других санкций 31 июля 2014 года. "Совет считает, что ограничительные меры не должны влиять на европейскую космическую отрасль", - говорится в сегодняшнем сообщении.
Евросоюз исключил из антироссийского санкционного списка компоненты ракетного топлива
Минобороны отчитывается, что ВВС РФ продолжают наносить удары по объектам международной террористической организации ИГИЛ (запрещенная в России организация "Исламское государство") на территории Сирийской Арабской Республики. "Под ударами российских самолетов боевики несут ощутимые потери и вынуждены менять тактику действий, рассредоточивать свои силы, тщательно маскироваться, укрываться в населенных пунктах. В этих условиях для эффективного поражения мы продолжаем систематическое применение авиации и наращиваем интенсивность ударов", - заявляют в Минобороне. В частности, в провинции РАККА, "контролируемой исключительно группировкой ИГИЛ", прямым попаданием высокоточных корректируемых авиабомб КАБ 500-С уничтожен штаб группировки формирования Лива-аль Хак. СМии со ссылкой на Минобороны сообщают об убийстве 300 террористов ИГИЛ, в том числе двух высокопоставленных командиров.
ВВС РФ продолжают наносить удары по объектам международной террористической организации ИГИЛ
В США заявили, что военные силы страны поддержат с воздуха действия сирийской оппозиции против ИГИЛ. Кроме того, Пентагон подтвердил информацию о том, что четыре российских ракеты, запущенные по целям в Сирии, упали на территории Ирана. Президент США Барак Обама сегодня в интервью CBS высказал мнение о том, что действия РФ в Сирии свидетельствуют не об усилении влияния Владимира Путина в регионе, а об ослаблении его позиций. По мнению Обамы, Россия была вынуждена поддержать режим президента Сирии Башара Асада, поскольку Сирия была единственным союзником России в регионе
В США заявили, что военные силы страны поддержат с воздуха действия сирийской оппозиции против ИГИЛ

В самопровозглашенной Донецкой народной республики назначили дату местных выборов


Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
