<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/chislo-zhertv-zemletryaseniya-v-nepale-prevysilo-5-tysyach-chelovek-roskosmos-priznal-poteryu-progressa-20150429-210738/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Число жертв землетрясения в Непале превысило 5 тысяч человек, Роскосмос признал потерю "Прогресса"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Роскосмос признал неудачу полета корабля "Прогресс-М27М" к Международной космической станции, сообщают СМИ со ссылкой на главу ведомства Игоря Комарова. По его словам, был установлен отказ отдельных элементов и узлов транспортно-грузового корабля, а также выявлено отсутствие герметичности магистрально-блоковой двигательной установки. В связи с этим дальнейший полет и стыковка с МКС невозможны. Комаров оценил затраты на пуск "Прогресса" примерно в 2,5 млрд рублей. В настоящее время Роскосмос планирует организовать управляемый сход корабля с орбиты.
Роскосмос признал неудачу полета корабля "Прогресс-М27М" к Международной космической станции
Запущенный с космодрома Байконур 28 апреля 2015 года на ракете "Союз-2.1а" грузовой космический корабль "Прогресс М-27М" не смог в запланированное время состыковаться с МКС. Пока объяснений произошедшему у Роскосмоса нет. Обломки неуправляемого "Прогресса" могут упасть в любом месте, сообщается что в зоне возможного падения почти все страны южнее Канады, Дании и центральной России, но северней крайнего юга Чили и Аргентины.
В Непале объявлен трехдневный траур по жертвам землетрясения, которое унесло жизни более 5 тысяч человек. Землетрясение в Непале магнитудой 7,9 произошло утром 25 апреля, оно стало самым разрушительным с 1934 года. Власти страны пока не справляются с масштабами катастрофы, спасатели не могут из-за плохой погоды добраться до многих удаленных горных районов. По оценкам ООН, около 8 млн человек в той или иной степени пострадали от землетрясения.
В Непале объявлен трехдневный траур по жертвам землетрясения
Накануне из Катманду вылетели два самолета МЧС РФ с гражданами России и других государств, всего на борту было около 130 человек. Ранее эти самолеты доставили в Катманду около 100 российских спасателей, специальное оборудование для поиска пострадавших и около двух тонн гуманитарных грузов. Также, по сообщениям МЧС, ведомство пытается установить местонахождение более 40 россиян, находящихся в Непале. Пока они не выходят на связь.
Министерство юстиции России аннулировало регистрацию "Партии прогресса", лидером которой является оппозиционер Алексей Навальный, в связи с тем, что партия слишком поздно подала документы в большинстве регионов. Согласно российскому законодательству, партия обязана зарегистрировать отделения в половине регионов России за полгода, чтобы получить регистрацию в ведомстве. Навальный в своем блоге написал, что спокойно относиться к внесудебному решению Минюста о ликвидации партии. "Мы к этому спокойно относимся: это очевидная тактика, она всегда применялась и будет применяться", - пишет он. Позднее стало известно, что "Партия Прогресса" обжаловала в суде решение министерства. Об этом сообщил юрист партии Дмитрий Крайнев на своей в Facebook.
Министерство юстиции России аннулировало регистрацию "Партии прогресса"
Московский государственный университет им. Ломоносова вошел в топ-50 рейтинга агентства Quacquarelli Symonds по четырем специальностям, следует из информации, опубликованной на сайте Top Universities. Так, МГУ занял 35 место в мировом рейтинге по специальности "лингвистика", 36 место по направлению "физика и астрономия", 42 место по "математике" и 48 место по дисциплине "современные языки". Также университет попал в топ-100 по специальности "компьютерные науки и информационные системы". В сотне оказались Санкт-Петербургский государственный университет (по специальности "лингвистика"), НИЯУ МИФИ ("физика и астрономия) и НИУ ВШЭ ("экономика и эконометрика", "социология" и исследования в области развития и в области философии). Верхние строчки рейтинга занимают вузы США и Великобритании.
Московский государственный университет им. Ломоносова вошел в топ-50 рейтинга агентства Quacquarelli Symonds

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
