<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/cb-rf-rasschityvaet-v-2012-godu-ulozhitsya-v-5-6-po-inflyacii-20111118-192038/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЦБ РФ рассчитывает в 2012 году уложиться в 5-6% по инфляции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ЦБ РФ ожидает в ближайшие два года роста вкладов в банках РФ на 15-19% ежегодно, на уровне увеличения денежной массы, сообщают СМИ со ссылкой на главу Банка России Сергея Игнатьева.
"Я считаю, что сейчас происходит замедление роста вкладов, существенное. В ближайшие год-два предполагается рост денежной массы на 15-19%, такими же темпами будут расти и вклады", - сказал он. Таким образом, подчеркнул Игнатьев, вклады будут расти. "Не так быстро, как они росли последние два года, но это соответствует нашим представлениям о том, каким должен быть рост денежной массы, рост кредитования, инфляция", - подчеркнул он. "Вклады - это очень существенная часть того, что мы называем денежной массой, агрегатом М2, и если М2 замедляется, то и существенная часть этого агрегата, рублевые вклады, тоже неизбежно замедляется", - пояснил Игнатьев.
Председатель Банка России не ожидает, что в конце текущего года - начале следующего может сложиться острая ситуация с недостатком ликвидности. При этом Игнатьев отметил, что ЦБ тесно взаимодействует с Минфином, который располагает значительными остатками свободных денежных средств, которые они размещают в банках.
Вероятность укрепления номинального курса рубля до конца 2011 года выше, чем ослабления, сообщил журналистам Игнатьев. Банк России отдает приоритет ценовой стабильности по отношению к финансовой стабильности, рассчитывает в 2012 году уложиться в целевой ориентир по инфляции в 5-6%, заявил глава ЦБ РФ. При этом, Игнатьев заявил, что девальвация рубля в августе 2011 года может привести к росту инфляции в декабре, по итогам всего года рост цен может немного превысить 7%.
Банк России продал на рынке в ноябре $0,5 млрд. Чистый отток частного капитала из РФ за 10 месяцев текущего года, по словам Игнатьева, составил $64 млрд. Эта сумма почти вдвое превышает показатель всего 2010 года. Недавно ЦБ РФ почти вдвое повысил прогноз по оттоку капитала в текущем году – до $70 млрд. По итогам 9 месяцев показатель составлял $50 млрд. При этом первый зампред ЦБ РФ Алексей Улюкаев несколько дней назад заявил, что в октябре отток капитала оказался немного меньше, чем в сентябре. Игнатьев сообщил, что отток капитала из России в октябре составил $13 млрд. Вместе с тем, он предостерег от того, чтобы предавать этим цифрам большое значение. "Помесячные данные - это ориентировочная информация", - пояснил он.
Россия не будет оказывать поддержку европейским странам, пока до конца не прояснится ситуация и пути выхода из нее, сообщил Игнатьев. "Пока мы не все поняли, не все понимаем, говорить о нашем прямом участии я бы не говорил", - сказал он. По его словам, Россия, например, пока не будет выкупать бумаги Европейского фонда финансовой стабильности (EFSF). Глава ЦБ РФ полагает, что Европейскому центральному банку придется принять более активное участие в решении долговых проблем стран еврозоны.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
