<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sk-rf-zakryl-delo-po-faktu-gibeli-sergeya-magnitskogo-gosduma-odobrila-zakon-o-shtrafax-za-ispolzovanie-nenormativnoiy-leksiki-v-smi-20130319-211033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СК РФ закрыл дело по факту гибели Сергея Магнитского, Госдума одобрила закон о штрафах за использование ненормативной лексики в СМИ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Уголовное дело по факту смерти юриста Hermitage Capital Сергея Магнитского прекращено за отсутствием события преступления. Об этом во вторник сообщил Следственный комитет РФ. В ходе расследования уголовного дела объективных данных о совершении в отношении Сергея Магнитского преступлений не установлено, говорится в сообщении ведомства.
по факту смерти юриста Hermitage Capital Сергея Магнитского
В рамках расследования уголовного дела проверялись как обстоятельства смерти Магнитского, так и законность действий должностных лиц в связи с его привлечением к уголовной ответственности, отмечается заявлении СК РФ. Следствие установило, что уголовное преследование Магнитского осуществлялось в установленном законом порядке, а при нахождении Магнитского в следственных изоляторах в его отношении не создавались специальные условия содержания под стражей, отличные от условий содержания иных следственно-заключенных, не оказывалось какого-либо давление, не применялось физическое насилие либо пытки.
По заключению судебно-медицинских экспертов смерть Магнитского наступила от острой сердечной недостаточности, отёка мозга и лёгких с острыми кровоизлияниями, в результате осложнения имевшихся у него двух основных конкурирующих заболеваний: вторичной дисметаболической кардиомиопатии на фоне сахарного диабета и хронического активного гепатита, отмечает следствие.
Магнитский был арестован в ноябре 2008 года по обвинению в том, что помогал главе Hermitage Capital Уильяму Браудеру уклоняться от уплаты налогов. В течение 11 месяцев он находился в "Бутырке", а затем был переведен в "Матросскую тишину", где и умер 16 ноября 2009 года. Смерть Магнитского вызвала широкий общественный резонанс. Правозащитники обвиняли российские власти в целенаправленном сокрытии причин его гибели. Как сообщают СМИ, родственники Сергея Магнитского уже заявили о том, что обжалуют решение о прекращении уголовного дела по факту его смерти.
Также сегодня Следственный комитет сообщил о завершении расследования уголовного дела в отношении адвоката Алексея Навального и директора "Вятской Лесной компании" Петра Офицерова. Как говорится в сообщении СК РФ, уголовное дело направлено в Генеральную прокуратуру России для утверждения обвинительного заключения. По версии следствия, Алексей Навальный, являясь советником губернатора Кировской области, организовал хищение имущества Кировского областного государственного унитарного предприятия "Кировлес", вступив в сговор с директором "Вятской Лесной компании" Петром Офицеровым и генеральным директором КОГУП "Кировлес" Вячеславом Опалевым. С мая по сентябрь 2009 года было похищено более 10 тысяч кубометров лесопродукции, принадлежащей ГУП "Кировлес", в результате чего бюджету Кировской области был причинен ущерб на сумму более 16 миллионов рублей, отмечает СК РФ.
Алексея Навального
Госдума сегодня приняла в третьем чтении законопроект, устанавливающий штрафы за использование нецензурных слов и выражений в СМИ. В его поддержку высказались 381 депутат, 54 проголосовали "против". Законопроект, внесенный группой депутатов Госдумы в ноябре прошлого года, предусматривает штрафы для физических лиц в размере до 3 тысяч рублей, для должностных лиц - до 20 тысяч рублей, для юридических лиц - до 200 тысяч рублей. При этом при неоднократном нарушении закона и после нескольких предупреждений Роскомнадзора издание может быть лишено лицензии. "Это одна из форм цензуры, которую хотят ввести, потому что никакой большой угрозы засорения литературного языка я бы сейчас не видел, опасаясь за будущее своих товарищей, которые используют эту лексику в литературных произведениях, например, Володи Сорокина, Левы Рубинштейна, что их реже будут исполнять по радио. Я жду использования этого законопроекта в качестве предлога для закрытия неугодных радиопередач или радиокомпаний, потому что иного повода для такой суровой меры не существует", - прокомментировал журналист, телеведущий Владимир Кара-Мурза в интервью ФИНАМ.FM.
штрафы за использование нецензурных слов и выражений в СМИ
Кроме того, в Госдуме рассматривается инициатива о введении ответственности СМИ за комментарии третьих лиц. Об этом рассказал замсекретаря Генсовета "Единой России", вице-спикер Госдумы Сергей Железняк, сообщается на сайте ЕР. Эта инициатива рассматривается как предпроектный текст, уточнил парламентарий. "Для главных редакторов, владельцев СМИ важно понять, какие совершенные действия повлекут за собой ответственность", - добавил Железняк. Он уточнил, что в случае, если противозаконный комментарий удален в течение суток после обращения Роскомнадзора, то ответственность не наступает.
Также сегодня стало известно, что пост главы комитета по этике Государственной думы вместо Владимира Пехтина займет Александр Дегтярев. Пехтин принял решение досрочно сложить полномочия из-за сообщений СМИ об имеющейся у него за рубежом недвижимости. Председатель думской комиссии по вопросам депутатской этики впервые избирался путем тайного голосования на альтернативной основе. Об этом рассказал вице-спикер Госдумы, секретарь генерального совета "Единой России" Сергей Неверов, говорится в сообщении ЕР.
пост главы комитета по этике Государственной думы


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
winniamin
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
