<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-belorussiya-i-kazaxstan-ob-yavili-o-perexode-k-novomu-etapu-integracii-trex-stran-20111118-165451/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия, Белоруссия и Казахстан объявили о переходе к новому этапу интеграции трех стран]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Главы России, Белоруссии и Казахстана в пятницу подписали декларацию о евразийской экономической интеграции, договор о Евразийской экономической комиссии и решение о ее регламенте.
В декларации заявляется о переходе к следующему этапу интеграционного строительства - Единому экономическому пространству (ЕЭП), основанному на нормах и принципах ВТО и открытому на любом этапе своего формирования для присоединения других государств. Документ также определяет дальнейшие пути интеграционного взаимодействия трех государств.
ЕЭК будет состоять из совета комиссии, в которую входят вице-премьеры правительств, и коллегии, которая будет состоять из независимых международных чиновников, делегируемых от трех стран. Руководителем коллегии главы трех стран-участниц предложили назначить министра промышленности и торговли РФ Виктора Христенко. Комиссия должна приступит к работе с 1 января 2012 года.
Как заявил Дмитрий Медведев, государства договорились о создании наднационального органа. "Механизм принятия решений в рамках комиссии абсолютно исключает доминирование какой-либо страны над другой", - подчеркнул российский президент. Следующий этап интеграции, отметил он, это создание к 2015 году Евразийского экономического союза.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
