<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/razogretomu-rynku-ne-izbezhat-dalneiysheiy-korrekcii-20161125-195726/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разогретому рынку не избежать дальнейшей коррекции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок открылся в пятницу в небольшом минусе. После четырехдневного роста биржи решили взять передышку, разогрев индикатор ММВБ до максимальной отметки. Сегодня на отечественных площадках была низкая активность. Игроки решили зафиксировать прибыли. К концу торгового дня рынок продемонстрировал легкое снижение вслед за дешевеющей нефтью. В итоге ММВБ в последний рабочий день остановился на уровне 2098,15пт., потеряв 0,22%. Долларовый индекс РТС при этом зафиксировался на уровне 1018,51 пункта (-1%). Небольшая коррекция - залог продолжения восходящей тенденции на следующей неделе.
Главное событие на рынке РФ - первичное размещение акций "РуссНефти" Михаила Гуцериева. Бумаги начали торговаться в Московской бирже с тиккером RNFT. Цена предложения установлена на уровне 550 рублей за акцию. В IPO приняли участие физические лица, банки, фонды, хэдж-фонды и, в том числе, часть иностранных инвесторов. Компания планирует к 2025 году выйти на уровень добычи нефти в 11 млн тонн. По словам главы компании Гуцериева, планируется выплачивать дивиденды начиная с 2018 года.
В лидерах повышения снова металлурги: ММК (+3,2%), "Северсталь" (+1,6%). Бумаги "Распадской" выросли на 2,15%, "префы" "Мечела" - на 2,6%.
Бумаги "РусГидро" (+8,4%) росли на повышенных оборотах, несмотря на решение эмитента о проведении дополнительной эмиссии и реализацию пакета казначейских акций с целью погашения кредитов и займов компаний холдинга ПАО "РАО ЭС Востока". "Бумага явно отстала от рынка и сектора, прибавив за год незначительные 20-25%, когда рост в прочих акциях энергетиков достигал 200-300%", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". В секторе электроэнергетика росли также акции "ФСК ЕЭС" (+1,4%) и "Мосэнерго" (+3,8%). Акции ОГК-2 (%) подверглись распродажам с открытия в связи с публикацией консолидированной финансовой отчетности эмитента по МСФО за 9 месяцев 2016 года, но к вечеру сумели восстановиться, прибавив 0,7%. Бумаги "ИНТЕР РАО" упали на 1,8%.
Бумаги "Сбербанка обновили максимум на уровне 163,42 и отправились на коррекцию, потеряв 0,5%.
Акции "АЛРОСА" снизились на 1,4%. Поводом для непродолжительной волны панических распродаж в этих бумагах стало сообщение об обвале горной массы на руднике "Удачный". Однако, как заявляет компания, инцидент не повлияет на планы в отношении производства алмазного сырья как на самом руднике, так и на Удачнинском ГОКе в целом.
Нефтегазовый сектор был под давлением снижающихся котировок нефти: "Роснефть" (-1,4%), "ЛУКОЙЛ" (-0,6%).
Торги на европейских фондовых площадках проходили без особых изменений в связи с предшествующим выходным днем и укороченной пятницей в США. Вышел блок неоднозначной статистики. Так, индекс потребительского доверия во Франции в ноябре составил 98 пунктов, сохранившись на уровне октября, что совпало с прогнозами аналитиков. Объем заказов в промышленности Италии в сентябре в месячном выражении снизился на 6,8%, а в годовом - вырос на 2,6%. При этом показатели октября были пересмотрены в сторону улучшения. ВВП Великобритании пересмотренный в 3 квартале вырос на 0,5% квартал к кварталу, как и ожидалось. При этом долговая нагрузка Великобритании в ближайшие годы останется одной из самых высоких среди стран с рейтингами категории "AAA" и "AA" даже в том случае, если объем госдолга в процентном отношении к ВВП будет снижаться после достижения пикового уровня в 2018 г. в соответствии с прогнозами правительства страны, говорится в обзоре агентства Fitch. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,17%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,17%, немецкий DAX – на 0,09%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС растет на 0,07%. Фьючерс на акции "Сбербанка" увеличился на 0,02%, "ЛУКОЙЛа" снижается на 0,1%, "Газпрома" подрос на 0,03%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ): ВТБ (Анг) – 2,05735, "Газпром" (Анг) – 4,70430, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,73828, "Норильский никель" (Анг) – 16,84286, "Роснефть" (Анг) – 5,20588, "Ростелеком" (Анг) – 7,74132, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,47076, "Сбербанк" (Анг) – 10,24674. Тем временем МТС (США) – 7,67130, "ВымпелКом" (США) – 3,33557, "Мечел Сталь" (США) – 6,25106, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,39058.
Американские рынки после выходного дня торгуются на положительной территории. Торговый день в Нью-Йорке будет укороченным в связи с праздником Дня благодарения и стартом рождественских продаж, поэтому активность торгов также вряд ли будет высокой. К 19:50 мск Dow Jones увеличился на 0,27%, индекс S&P-500 подрос на 0,23%. Nasdaq прибавил 0,24%.
Страны-участницы ОПЕК стали ближе к реализации сентябрьского соглашения о сокращении объемов добычи нефти. После заявлений Ирака о готовности сокращать добычу фокус внимания внутри картеля сместился в сторону Ирана, который настаивает на возможности увеличения объемов добычи нефти до досанкционных уровней (4 мб/с). В связи с этим министр энергетики Алжира Н. Бутерфа в субботу отправится в Тегеран с целью прийти к соглашению с третьим крупнейшим производителем ОПЕК, так как без участия Ирана сделка вряд ли может состояться. К вечеру потери нефти слегка усилились. Январский фьючерс марки Brent стоит $47,43, за "бочку" Light дают $46,46.
Курс рубля по отношению к доллару снизился. Основные события на рынках, которые предопределят дальнейшую динамику российской валюты, состоятся в начале следующей недели. Дополнительными факторами поддержки рубля выступили хорошие данные по инфляции в РФ за сентябрь и комфортная ситуация с ликвидностью. Курс "американца" к моменту вырос на 0,6% - до 64,91 рубля.
Российский рынок продолжает быть привлекательным. По мнению Нарека Авакяна, аналитика ФК United Traders, по сравнению с развивающимися российский рынок недооценен примерно в 2 раза, и вполне вероятно, что в ближайшие два года ММВБ может достичь 4000 пунктов. "Привлекательнее такого рынка на сегодняшний день просто ничего нет, поэтому инвесторы покупают Россию. Однако в последующие две недели вероятны коррекционные настроения на рынке, как минимум до окончания саммита ОПЕК в Вене 30 ноября инвесторы будут частично фиксировать прибыль по российским акциям. ММВБ к концу следующей недели может просесть до 2000 пунктов или ниже, РТС может скатиться к уровню 950-960 пунктов", - считает эксперт.
"Боковик" на российском фондовом рынке, а также по паре рубль-доллар, скорее всего, получит продолжение и на следующей неделе вплоть до развязки 30 ноября, считает Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский Капитал".
В понедельник ожидается публикация финансовых результатов "ТрансКонтейнера", АФК "Система", а также "Банка Санкт-Петербург" по МСФО за 3 квартал и 9 месяцев 2016 года. Пройдет внеочередное общее собрание акционеров "ЯТЭКа", состоится закрытие реестра акционеров НЛМК и "Уралкалия" для участия в ВОСА.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
