<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-prizval-briks-produmat-sistemu-mer-kotoraya-by-pozvolila-protivostoyat-sankcionnoiy-travle-so-storony-ssha-20140715-102724/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин призвал БРИКС продумать систему мер, которая бы позволила противостоять санкционной травле со стороны США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в Бразилии стартует VI саммит БРИКС. Президент РФ Владимир Путин в преддверии саммита дал интервью российскому информационному агентству ИТАР-ТАСС. В ходе саммита будут рассматриваться самые актуальные темы мировой политики, экономики и развития БРИКС, рассказал глава РФ.
По словам Владимира Путина сейчас настало время поднять роль БРИКС на новый уровень и сделать объединение неотъемлемой частью системы глобального управления в интересах устойчивого развития. Чтобы этого добиться, необходимо всемерно развивать сотрудничество в ООН, настойчиво противодействовать попыткам отдельных государств навязать международному сообществу курс на смещение неугодных режимов и продвижение односторонних вариантов разрешения кризисных ситуаций, отметил Путин. "Предлагаем создать механизм регулярных консультаций высокого уровня между нашими внешнеполитическими ведомствами по различным региональным конфликтам с выходом, где возможно, на общие позиции и совместные усилия по содействию их политико-дипломатическому урегулированию", - добавил он.
настало время поднять роль БРИКС на новый уровень
Участники саммита намерены обстоятельно проанализировать положение в "горячих точках" планеты. "Речь пойдёт о ситуации в Сирии и Ираке, где усиливаются позиции экстремистских и террористических группировок. Серьёзное внимание уделим обстановке на Украине и мерам мирового сообщества, которые помогут прекратить кровопролитие на юго-востоке этой страны", - отметил глава РФ.
Также лидеры стран БРИКС планируют обсудить вопрос об участившихся случаях массированного применения односторонних санкций, рассказал президент РФ. "Сейчас санкционной атаке со стороны США и их союзников подвергается Россия. Признательны партнёрам по БРИКС, которые в разных формах выступили с осуждением подобной практики. В то же время нужно сделать предметные выводы из происходящего, сообща продумать систему мер, которая бы позволила не допустить травлю стран, не согласных с теми или иными внешнеполитическими решениями США и их союзников, а вести цивилизованный, взаимоуважительный диалог по всем спорным вопросам", - прокомментировал глава России.
лидеры стран БРИКС планируют обсудить вопрос об участившихся случаях массированного применения односторонних санкций
Что касается ситуации в мировой экономики, в ходе саммите будет обсуждаться реформа МВФ. "Страны БРИКС озабочены тем, что реальный, конкретный разговор на эту тему неоправданно затягивается. Это ставит под удар все усилия "двадцатки" на данном направлении. Между тем речь идёт о выполнении законных требований "новых экономик" о приведении баланса в МВФ в соответствие с реалиями XXI века", - подчеркнул Путин.
в ходе саммите будет обсуждаться реформа МВФ
Отвечая на вопрос о развития экономического взаимодействия стран БРИКС, российский лидер подчеркнул, что страны объединения стремятся активно развивать торгово-экономические связи внутри "пятёрки". "Доля стран – членов БРИКС во внешнеторговом обороте России устойчиво растёт: если за весь прошлый год она составила 12,5 %, то за первые 4 месяца этого года – уже 13,1 %. Несмотря на нестабильную международную конъюнктуру, увеличивается и объём взаимной торговли стран БРИКС (в 2013 г. превысил 300 миллиардов долларов)", - рассказал он. Сейчас по инициативе России разрабатывается стратегия экономического сотрудничества "пятёрки", которая будет направлена на создание предпосылок для ускорения экономического развития и укрепления международной конкурентоспособности наших государств, расширения и диверсификации торговых связей, обеспечение взаимодействия в целях инновационного роста, отметил президент РФ.
страны объединения стремятся активно развивать торгово-экономические связи внутри "пятёрки"
Все экономики БРИКС нуждаются в серьёзной модернизации инфраструктуры, отметил Путин. "На расширение сотрудничества в этой сфере направлена наша инициатива по созданию Банка развития. За год, прошедший с саммита в Дурбане, удалось достичь значительного прогресса в этом направлении. Ожидаем, что в ближайшее время будут согласованы все остающиеся вопросы, и мы сможем использовать потенциал Банка для осуществления крупных проектов в наших странах", - сказал он.
По его словам, также в стадии реализации и другая важная инициатива – о формировании пула валютных резервов БРИКС. "Он призван стать своего рода страховочной сеткой, предназначенной для совместного реагирования на финансовые вызовы", - добавил глава РФ.
Отвечая на вопрос о дальнейшей судьбе БРИКС в условиях отсутствия общих границ между странами, входящими в объединение, Путин заметил, что в современном мире фактор общих границ не играет определяющей роли. "Напротив, глобальные процессы подталкивают нас к объединению усилий, так как вызовы и проблемы становятся общими. В случае с БРИКС мы видим целый комплекс совпадающих стратегических интересов, прежде всего это взаимное стремление к реформированию международной валютно-финансовой системы. В её нынешнем виде она несправедлива в отношении стран БРИКС и в целом "новых экономик". Мы должны более активно участвовать в системе принятия решений МВФ и Всемирного банка. Сама международная валютная система чрезмерно зависит от положения доллара, точнее от валютно-финансовой политики американского руководства. Страны БРИКС хотят изменить это положение", - прокомментировал он.
Кроме того, президент РФ отметил, что страны БРИКС настроены укреплять политическую составляющую своего сотрудничества, при этом планов формирования военно-политического альянса на основе БРИКС нет.
страны БРИКС настроены укреплять политическую составляющую своего сотрудничества


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
