<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/novym-papoiy-rimskim-stal-kardinal-iz-argentiny-xorxe-bergolo-predsedatelem-knr-izbran-si-czinpin-20130314-111639/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новым Папой Римским стал кардинал из Аргентины Хорхе Бергольо, председателем КНР избран Си Цзиньпин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В среду вечером в Ватикане, на второй день заседания конклава, кардиналы-выборщики избрали нового Папу Римского. Им стал 76-летний аргентинский кардинал, архиепископ Буэнос-Айреса Хорхе Марио Бергольо. Это первый не европеец и иезуит на папском престоле, кроме того, впервые за всю историю Римско-католической церкви понтифик принял имя Франциск – в честь святого Франциска Ассизского. По традиции, сразу после своего избрания понтифик отправился в так называемую "комнату плача", где новый Папа римский осознает всю сложность задачи, возложенной на него, а также переодевается в папское облачение. Затем Франциск прошел в капеллу к кардиналам, которые принесли ему присягу, и только после этого с балкона Сикстинской капеллы всем собравшимся на площади Святого Павла было объявлено имя нового главы Римско-католической церкви.
кардиналы-выборщики избрали нового Папу Римского
Как сообщают СМИ, церемония интронизации Франциска назначена на 19 марта, а сегодня новоизбранный Папа встретится со своим предшественником Бенедиктом XVI. Конклав, на котором был избран новый Папа, стал первым в истории современного католицизма, который был созван не после смерти, а после добровольного отречения предыдущего понтифика. Что послужило причиной отречения Бенедикта XVI, покинувшего престол в конце февраля, доподлинно до сих пор неизвестно.
Тем временем, 14 марта в КНР, на пленарном заседании сессии Всекитайского собрания народных представителей (ВСНП) избран новый председатель страны, которым стал Си Цзиньпин. На этом посту он сменил Ху Цзинтао, занимавшего должность председателя КНР в течение 10 лет. Согласно конституции страны, председатель избирается сроком на 5 лет и не может занимать эту должность более двух сроков подряд. Передача власти в Китае началась еще в ноябре 2012 года, когда на съезде Компартии Китая Си Цзиньпин стал генеральным секретарем ЦК КПК, а также был избран вместо Ху Цзинтао председателем Центрального военного совета КНР. Заместителем председателя Китая на сегодняшнем заседании был избран Ли Юаньчао, ранее занимавший пост заведующего организационным отделом ЦК КПК. Проходящее в Китае заседание ВСНП продлится до 17 марта, по его итогам народные представители окончательно сформируют "пятое поколение" китайских руководителей.
избран новый председатель страны, которым стал Си Цзиньпин


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
