<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/sammit-ates-vo-vladivostoke-v-2012-godu-oboiydetsya-moskve-v-pyat-milliardov-rubleiy-20111114-100058/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Саммит АТЭС во Владивостоке в 2012 году обойдется Москве в пять миллиардов рублей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Затраты России на проведение саммита организации Азиатско-Тихоокеанского экономического сообщества (АТЭС) во Владивостоке составят 5 млрд рублей, однако расходы на создание городской инфраструктуры будут гораздо выше. Об этом сообщил президент РФ Дмитрий Медведев на пресс-конференции по итогам саммита в Гонолулу.
Следующий саммит стран АТЭС пройдет на Дальнем Востоке России 8-9 сентября 2012 года. Заявка России на председательство в АТЭС была одобрена на саммите в Сиднее в 2007 году.
Глава государства отметил, что в случае с проведением саммита на Гавайях расходы, оцениваемые в 120 млн долл., не включали в себя создание инфраструктуры, так как она уже имелась. Владивосток, по словам Медведева, нуждается в создании целого ряда объектов, и саммит АТЭС - это возможность построить в городе новый университет, обеспечить его транспортной системой и коммуникациями. "Расходы на сам форум приблизительно понятны и составят около 5 млрд руб., это фиксированная сумма. Что касается реконструкции Владивостока, то это гораздо более серьезные средства", - сказал Медведев.
Приоритетами в рамках российского председательства в АТЭС, как ожидается, станут развитие информационного общества, вопросы продовольственной безопасности, интеллектуальной собственной и развитие экономик в целом.
В специальном видеообращении к участникам Делового саммита президент Медведев подчеркнул необходимость бороться с протекционизмом в мировой торговле, а также сокращать влияние государства на экономику. "Начался новый этап приватизации, причем, он будет идти в нефтяном и инфраструктурном секторах, то есть, в самых важных секторах экономики", - сообщил президент России, подчеркнув, что делается это, прежде всего для повышения эффективности самой экономики и развития конкуренции. Он отметил, что "протекционизм действительно стал одной из угроз эффективности мировой экономики".
"Россия - это единственная крупная страна, к сожалению, не вступившая в ВТО, и казалось бы, существует большое количество возможностей для того, чтобы вводить таможенные ограничения. Но мы не хотим этого делать. Мы готовы прямо сейчас вступать в ВТО и не применять излишних защитных мер", - сказал президент России, добавив, что "дело не за нами". По словам Медведева, сегодня ситуация в глобальной экономике далека от идеальной, но "Россия сейчас куда более устойчива к кризису, чем в 2008 году".


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
