<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiya-priglashaet-nablyudateleiy-obse-na-granicu-s-ukrainoiy-mid-rf-gotov-otvetit-na-nedruzhestvennye-deiystviya-velikobritanii-nedopustivsheiy-rossiiyskix-uchastnikov-na-farnboro-20140714-211524/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия приглашает наблюдателей ОБСЕ на границу с Украиной, МИД РФ готов ответить на "недружественные" действия Великобритании, недопустившей российских участников на "Фарнборо"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Губернатор Ростовской области Василий Голубев и полпред президента РФ в Южном федеральном округе Владимир Устинов сегодня посетили семью Андрея Шулятьева, погибшего накануне во дворе своего дома в Донецке Ростовской области от снаряда с украинской стороны, сообщается на официальном портале Ростовской области. Василий Голубев выразил соболезнования семье погибшего и передал помощь в размере 1 млн рублей. Также губернатор уточнил, что, помимо этого, дополнительно будет выплачена материальная помощь на каждого члена семьи.
передал помощь в размере 1 млн рублей
Накануне, 13 июля в 9.20 утра с территории Украины по расположенному в 1,5 километрах от российско-украинской границы населённому пункту "20 посёлок" в окрестностях Донецка Ростовской области был произведён артобстрел. Семь снарядов разорвались в радиусе200 метров друг от друга. В результате погиб один человек, двое получили ранения. Раненые также получат материальную помощь."Поможем и тем, кто получил ранения - от 200 до 400 тыс. рублей в зависимости от степени тяжести", - сообщил губернатор Василий Голубев.
Данный инцидент свидетельствует о крайне опасной эскалации напряженности в районе российско-украинской границы и может иметь необратимые последствия, ответственность за которые ляжет на украинскую сторону, отмечается в сообщении российского МИД.
Между тем, Украина отрицает факт обстрела российской территории. По данным сил антитеррористической операции, украинские военнослужащие не вели огня в местности, о которой говорится в заявлении внешнеполитического ведомства РФ, заявил МИД Украины. "Украинские военнослужащие никогда не обстреливали, не обстреливают, и не будут обстреливать территории соседнего государства и жилые кварталы", - подчеркивается в сообщении. Ожидаем от российских властей объективности и непредвзятости в своих оценках относительно причин трагического инцидента в г. Донецк Ростовской области и готовы к сотрудничеству в его расследовании, отмечает украинское внешнеполитическое ведомство.
Украина отрицает факт обстрела российской территории
Следственный комитет РФ планирует установить тип и траекторию полета снарядов, в результате попадания которых погиб житель города Донецка Ростовской области. Об этом говорится в сообщении ведомства. Накануне СК РФ возбудил уголовное дело по факту обстрела домовладений в Ростовской области. "Несмотря на то что факт стрельбы именно с территории Украины не вызывает никакого сомнения, все эти данные переданы экспертам в области баллистики и взрывотехники, для того, чтобы ответить на вопросы следствия о типе снарядов, траектории их полета, месте и способе запуска. Кроме того, будут запрошены данные со спутников, которые позволят установить, какое именно подразделение украинской армии или "Правого сектора", "Национальной гвардии" находилось в зоне запуска этих снарядов", - отмечает ведомство.
Следственный комитет РФ планирует установить тип и траекторию полета снарядов
Тем временем, Россия приглашает наблюдателей ОБСЕ на границу с Украиной. "В связи с резко обострившейся обстановкой в районе проведения Киевом силовой операции на Юго-Востоке Украины российская сторона, в порядке доброй воли и не дожидаясь установления режима прекращения огня, приглашает в наблюдателей ОБСЕ на пункты пропуска Донецк и Гуково на российско-украинской границе", - говорится в заявлении МИД РФ. Сегодня министр иностранных дел Российской Федерации Сергей Лавров направил соответствующее письмо президенту Швейцарии, действующему председателю ОБСЕ Дидье Буркхальтеру. Одновременно Россия вносит в ОБСЕ проект решения Постоянного совета Организации о размещении наблюдателей.
Россия приглашает наблюдателей ОБСЕ на границу с Украиной
Между тем, бывший президент Украины Виктор Янукович подал иск в суд Евросоюза. Он потребовал признать незаконным введение Брюсселем санкций против него и его сыновей, сообщают СМИ. Подтверждения со стороны суда Европейского союза пока нет.
Виктор Янукович подал иск в суд Евросоюза
Министерство здравоохранения Палестинских территорий насчитало 172 жертвы авианалетов Израиля на сектор Газа за неделю. По данным медиков, более 1200 человек получили ранения в результате ударов с воздуха, сообщает BBC. Ни один израильтянин при этом не погиб от ракет, выпущенных за тот же период с территории Газы. Пресс-секретарь сил обороны Израиля Петер Лернер заявил, что палестинские данные о погибших необъективны.
Министерство здравоохранения Палестинских территорий насчитало 172 жертвы авианалетов Израиля на сектор Газа за неделю

в английском Фарнборо в понедельник открылся один из крупнейших международных авиасалонов

Посольство Российской Федерации в Великобритании обратилось нотой за соответствующими разъяснениями в Форин Офис, ответа пока не последовало, говорится в сообщении МИД РФ. "Подобная ситуация вызывает у нас вполне обоснованное возмущение. Мы всегда исходили из того, что, выступая в качестве организатора крупных международных мероприятий, Великобритания заинтересована в их успехе и максимально представительном составе участников. Но это уже отнюдь не первый случай, связанный с визовым обеспечением участников официальной российской делегации в авиасалоне "Фарнборо". Расцениваем подобные действия британской стороны как явно недружественные, ожидаем ее официальных разъяснений в отношении сложившейся ситуации, не вписывающейся в рамки нормальных межгосударственных отношений. При этом оставляем за собой право на "зеркальные" действия, как это принято в дипломатической практике", - комментирует российское внешнеполитическое ведомство.
оставляем за собой право на "зеркальные" действия, как это принято в дипломатической практике


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
