<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/gosduma-prinyala-v-1-chtenii-zakonoproekt-ob-uzhestochenii-nakazaniiy-netrezvym-voditelyam-putin-predlozhil-vernut-normy-gto-dlya-shkolnikov-20130313-204810/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Госдума приняла в 1 чтении законопроект об ужесточении наказаний нетрезвым водителям, Путин предложил вернуть нормы ГТО для школьников]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Госдума РФ на заседании 13 марта приняла в первом чтении закон, ужесточающий наказание за управление автомобилем в нетрезвом виде. Согласно законопроекту, размер штрафа за неоднократное вождение в нетрезвом виде увеличивается до 200 тыс. рублей. Также повышаются и минимальные уголовные сроки за соответствующие нарушения. Как отмечается в пояснительной записке к документу, "учитывая, что такое деяние криминализируется впервые, предлагается следующая система наказания: штраф в размере 200 тыс. рублей или в размере заработной платы или иного дохода осужденного за период до одного года, либо обязательные работы на срок до 480 часов, либо принудительные работы на срок до двух лет, либо арест на срок до шести месяцев по аналогии с другими статьями УК РФ". По новым правилам минимальным наказанием для нетрезвого водителя, по вине которого погиб человек, станет лишение свободы на два года. Максимальное наказание - лишение свободы на срок до семи лет. За гибель в ДТП двух и более человек предусматривается наказание в виде лишения свободы на срок от четырех до девяти лет, при этом наказание в виде принудительных работ будет исключено. Во всех перечисленных случаях водителей будут лишать прав на срок до трех лет.
наказание за управление автомобилем в нетрезвом виде
По словам председателя комитета Госдумы по безопасности и противодействию коррупции Ирины Яровой, одной из инициаторов законопроекта, в России сегодня "нет нижнего порога ответственности, и, собственно говоря, это было одной из причин внесения инициативы". Второй причиной, по ее словам, стало фактическое отсутствие ответственности за повторное нарушение. "В нашей инициативе появляется ответственность для тех, кто де-юре не является водителем, то есть для тех, что не имеют права управления, либо лишены его", - пояснила Яровая.
Между тем, в законопроект, принятый Госдумой в первом чтении, сегодня была внесена поправка о введении минимального промилле для определения состояния алкогольного опьянения водителей. Инициатором ее внесения стал зампред комитета Госдумы по конституционному законодательству и госстроительству, депутат от "Единой России" Вячеслав Лысаков. Он отметил, что данный закон Госдума может принимать только в том случае, если есть критерий определения, какой человек является пьяным, а какой нет. В противном случае, по словам Лысакова, под уголовное наказание будут подпадать люди с естественным алкоголем в крови или принявшие лекарства. Депутат предлагает ввести градацию, согласно которой наказание будет ужесточаться, в зависимости от степени опьянения.
поправка о введении минимального промилле
Президент России Владимир Путин в среду провел встречу по вопросам развития в России детско-юношеского спорта, в ходе которой раскритиковал работу по физическому воспитанию и предложил вернуть для школьников нормы ГТО. "Сегодня мы сталкиваемся с крайне тревожными тенденциями. Как отмечают специалисты, физическое воспитание российских детей значительно хуже, чем было несколько десятилетий тому назад", - заявил президент, добавив, что было бы вполне уместно вспомнить позитивный опыт, когда в России действовал так называемый комплекс ГТО – "Готов к труду и обороне". По мнению Путина, это был реальный, работающий механизм, который обеспечивал единую, общедоступную систему объективной оценки физического развития, задавал стандарты физического воспитания, физической подготовки. "Возрождение этой системы в новом, конечно, современном формате может принести большую пользу. Назвать его можно по-разному. Здесь меньше всего хотелось бы пользоваться какими-то бюрократическими аббревиатурами", - предложил президент, поручив Минобрнауки и Минспорта предметно заняться этим вопросом. Владимир Путин поручил включить в данную работу также Совет по развитию физической культуры и спорта.
вернуть для школьников нормы ГТО


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
