<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-rasshiril-sankcionnyiy-spisok-na-11-chelovek-na-ukraine-sozdany-tri-koridora-dlya-evakuacii-mirnogo-naseleniya-chislo-zhertv-v-gaze-vozroslo-do-sta-chelovek-20140711-205718/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС расширил санкционный список на 11 человек, на Украине созданы три коридора для эвакуации мирного населения, число жертв в Газе возросло до ста человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет Евросоюза расширил санкционный список в связи с кризисом на Украине, добавив в него еще 11 имен, говорится в сообщении, размещенном 11 июля на сайте организации. Таким образом, общее число фигурантов "черного списка" ЕС достигло 72 человек. Имена 11 новых "участников" списка будут опубликованы в субботу, 12 июля, после чего санкции вступят в силу.
Совет Евросоюза расширил санкционный список в связи с кризисом на Украине, добавив в него еще 11 имен
На Украине продолжаются боевые действия. В пятницу в Луганской области - под Зеленопольем – была атакована колонна украинских военных. По информации СМИ, обстрел был произведен из установок "Град". Официальный представитель минобороны Украины Владислав Селезнев сообщил на странице в фейсбуке, что погибли 23 военнослужащих Украины и пограничной службы, еще 93 ранены. Информагентства сообщают о 50 погибших и свыше ста раненных.
погибли 23 военнослужащих Украины и пограничной службы, еще 93 ранены. Информагентства сообщают о 50 погибших и свыше ста раненных
Президент Украины Петр Порошенко пообещал в ходе прошедшего совещания с силовиками, что за каждую жизнь украинских военных ополченцы "заплатят сотнями своих" , следует из сообщения пресс-службы главы государства. "Ни один террорист не избежит ответственности, каждый получит по "заслугам", - цитирует Порошенко его пресс-служба. Украинский лидер назвал военных, служащих на границе, а также в Луганске и Донецке, героями, "на которых держится вся Украина". Кроме того, он отметил, что силовики ведут себя на освобожденных от ополченцев территориях "чрезвычайно ответственно, отдавая свои сухие пайки, воду и все, что имеют, местным жителям".
Петр Порошенко пообещал в ходе прошедшего совещания с силовиками, что за каждую жизнь украинских военных ополченцы "заплатят сотнями своих"
На востоке Украины для выхода населения из зоны проведения спецоперации созданы три транзитных коридора, сообщили информагентства со ссылкой на министра инфраструктуры Украины Максима Бурбака. По его словам, государственные пункты на этих транзитных коридорах находятся в городе Красноармейск (Донецкая область), городе Сватово (Луганская область) и городе Барвенково (Харьковская область). Бурбак уточнил, что за более подробной информацией о том, как уехать, люди могут обращаться на горячую правительственную линию. Министр также добавил, что из зоны спецоперации можно уехать абсолютно бесплатно.
На востоке Украины для выхода населения из зоны проведения спецоперации созданы три транзитных коридора
Следственный комитет РФ нашел 15 новых фигурантов дела о военных преступлениях на Украине, говорится в заявлении официального представителя ведомства Владимира Маркина, размещенном на сайте СК. Сообщается, что в убийстве оператора Первого канала Анатолия Кляна подозревается командир дивизиона донецкого зенитного ракетного полка полковник Маламен. По версии следствия, Маламен лично отдал приказ стрелять на поражение в гражданских лиц, в результате чего в Донецке в ночь на 30 июня был убит журналист. Кроме того, СК назвал причастных к проведению карательной операции против мирного населения. Ими оказались начальники армейской авиации Украины Пиструга и Слипченко, командующий войсками оперативного корпуса "Север" Колесник, командир 51-й отдельной механизированной бригады Яцков, командир артиллерийской группы Папченко, летчики вооруженных сил Украины Мамчур, Погорелый, Алимжиев и Ищенко, командиры и руководители батальонов "Азов", "Айдар", "Днепр", "Донбасс" Шпар, Гончар, Мельничук, Береза, Семенченко. Также обвинения предъявлены иным лицам из числа командующего состава и военнослужащих вооруженных сил Украины, руководителям и членам национальной гвардии и "Правого сектора".
Следственный комитет РФ нашел 15 новых фигурантов дела о военных преступлениях на Украине
Число погибших в результате ударов армии Израиля по сектору Газа выросло до 100 человек, 670 получили ранения. Среди погибших - 22 несовершеннолетних, в том числе годовалый младенец, сообщают СМИ со ссылкой на палестинских медиков. Премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху 8 июля поручил военным провести длительную и мощную операцию "Рубеж обороны" в секторе Газа в ответ на проводившиеся оттуда ракетные обстрелы израильской территории. В ночь на 9 июля армия обороны Израиля нанесла 160 авиаударов по сектору Газа. Как сообщают представители израильских ВВС, точечные удары были нанесены по позициям боевиков, включая тоннели, командные пункты и дома лидеров радикального палестинского движения "Хамас".
Число погибших в результате ударов армии Израиля по сектору Газа выросло до 100 человек, 670 получили ранения
В предстоящие выходные состоятся финальные матчи Чемпионата мира по футболу в Бразилии. В решающем матче Германия, разгромившая сборную Бразилии, сыграет с Аргентиной. Билет в финал сборная Аргентины "вырвала" у команды Нидерландов со счетом 4:2. Итоговый матч начнётся 13 июля на стадионе "Маракана" в Рио-де-Жанейро в полночь по московскому времени. Немцы в нынешнем розыгрыше Мундиаля поставили очередной рекорд, выйдя в финал Мундиаля в 8-й раз, что является рекордным показателем среди всех национальных команд. Германия выходила в финал в 1954, 1966, 1974, 1982, 1986, 1990, 2002 и 2014 годах, из которых побеждала в 1954, 1974, 1990 годы. Матч за третье место между Бразилией и Нидерландами состоится тогда же, 13 июля, но часом ранее.
В предстоящие выходные состоятся финальные матчи Чемпионата мира по футболу в Бразилии


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
stanflyer
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
