<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-torgov-v-rossii-budet-krasnym-no-rynok-eshe-silyon-20161125-091828/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие торгов в России будет "красным", но рынок еще силён]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В четверг российский фондовый рынок обновил очередной рекорд по ММВБ, поднявшись до отметки 2107,96 пункта. Однако закрытие прошло ниже – на уровне 2102,97 пункта, с повышением на 0,83%. Долларовый РТС вырос на 1,17% и закрылся на отметке 1028,86 пункта, обновив локальный максимум. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 31,6 млрд рублей, что практически на уровне средних значений, несмотря на то что торги в США не проводились и активность инвесторов ожидалась не слишком высокой.
Нефтяная тема довлеет над рынками. Министр энергетики РФ Александр Новак подтвердил, что Россия готова "заморозить" добычу на текущем уровне, но не готова на снижение ее объемов. Но в то же время страна готова отказаться от планов повышения добычи в следующем году на 200-300 тыс. баррелей в сутки. ОПЕК планирует сократить добычу на 1,1 млн баррелей в сутки и просит страны, не входящие в картель, снизить объем суточной добычи на 500 тыс. баррелей.
В числе лидеров вчера были акции "Сбербанка" (ао +3,81%, ап +3,27%) – "обычка" обновила исторический максимум. Также росли акции "Газпрома" (+1,08%), что в целом объясняет успехи российских индексов.
Акции "Газпром нефти" выросли на 3,16% на фоне сильного отчета по МСФО за 3 квартала, а котировки "Энел Россия" (+6,72%) продолжили рост в ожидании увеличения дивидендов.
Хуже рынка были акции "ДИКСИ" (-2,65%), "Лента" (-1,1%), "Магнита" (-0,54%) – российские ритейлеры в целом показывают слабые операционные результаты. Коррекция продолжилась в акциях "Интер РАО" (-3,02%) и "префах" "Башнефти" (-1,12%).
Европейские индексы умеренно подросли, торги проходили достаточно волатильно. Главным триггером остается политическая нестабильность. В Германии вышла окончательная оценка ВВП за 3 квартал. Год к году показатель оказался хуже ожиданий, прибавил 1,5% вместо 1,7%. В квартальном выражении он вырос на 0,2%, как ожидалось. Индекс делового оптимизма Ifo в ноябре составил 110,4 пункта при прогнозе в 110,5 пунктов. Индекс потребительского доверия Gfk ожидания рынка превзошел и по данным на декабрь достиг 9,8 пункта (ожидалось 9,7 пункта). За день индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,11%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,22%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в плюсе на 0,26%.
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07035, "Газпром" (Анг) – 4,70080, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,31338, "Норильский никель" (Анг) – 16,96288, "Роснефть" (Анг) – 5,32591, "Ростелеком" (Анг) – 7,82133, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,48876, "Сбербанк" (Анг) – 10,30175.
В Азии в пятницу преобладают покупки. Инфляция в Японии за октябрь выросла на 0,1% в годовом выражении на 0,6% месяц к месяцу. В сентябре в Японии была зафиксирована дефляция на 0,5% год к году, в месячном выражении цены выросли на 0,2%. Курс японской йены снижается к доллару, что поддерживает местный фондовый индекс. К 9:15 мск японский Nikkei растет на 0,28%, корейский KOSPI прибавляет 0,23%, индекс материкового Китая CSI300 в плюсе на 0,41%, а гонконгский Hang Seng дорожает на 0,49%.
Ситуация на рынке нефти ухудшилась по сравнению со вчерашним вечером – цены фьючерсов на основные сорта "черного золота" снижаются в пределах 1%. Министр нефтяной и горнорудной промышленности Венесуэлы Эулохио дель Пино заявил, что страна готова обсудить с президентов России Владимиром Путиным соглашение о стабилизации рынка нефти. К 9:15 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $48,62, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,62.
"Сегодня внутридневная динамика российского фондового рынка продолжит формироваться под влиянием поведения цен на нефть, западных фондовых индикаторов, а также изменения курса рубля, выходящих данных экономической статистики и происходящих событий", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", ожидает открытия в сдержанном минусе. "Этому будет способствовать локальное снижение цен на нефть. В настоящий момент на отечественном фондовом рынке сохраняется восходящий тренд с предположительной целью 2150-2200 пунктов по индексу ММВБ," – поясняет он.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
