<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-prodolzhaet-zanimat-poslednyuyu-strochku-v-indekse-doveriya-vlasti-20130312-174558/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия продолжает занимать последнюю строчку в индексе доверия власти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия продолжает занимать последнее место в общем индексе доверия власти. Тем не менее, показатель вырос по сравнению с прошлым годом – с 32% до 36%. Об этом рассказал сегодня на пресс конференции Бен Бойд, генеральный директор по корпоративным коммуникациям компании Edelman, представляя последние данные социологического исследования "Trust Barometer 2013". Лишь один из 20 опрошенных верит словам политиков. Недоверие к правительственным лидерам постепенно усиливалось на фоне резонансных скандалов с участием руководителей компаний и государственных чиновников.
Больше всего доверяют чиновникам в Китае (80%), Сингапуре (76%) и Индии (71%). В США уровень доверия подрос до 59% против 49% в 2012 году. Меньше всего доверяют госслужащим в Японии (41%) и Испании (52%).
С начала года наибольшее доверие россиян среди общественных институтов завоевали неправительственные организации и бизнес (40%), вторую позицию заняли СМИ (38%), третью – власть (29%). Лишь каждый восьмой российский респондент считает, что руководитель компании скажет правду, когда столкнется с серьезной проблемой. В целом, топ-менеджерам доверяют 41% опрошенных. Тенденция не сильно отличается от мировой. Связано это со значительным уровнем коррупции и мошенничества, отметил Бойд.
Больше всего россияне верят в высокие технологии. Этот сектор (74%) снова лидирует по уровню доверия российской общественности. Заметным также стал рост доверия к автомобильной отрасли – с 39% в 2012 году до 64% в 2013-ом. Уровень доверия также высок в телекоммуникационном секторе (63%), энергетическом (53%) и банковском (47%).
Многие респонденты теперь считают ученых и просто окружающих их людей более надежными источниками информации, чем лидеров властных институтов, что привело к существенному повышению значимости таких средств информационного обмена, как социальные сети и Интернет в целом. Важной проблемой является тот факт, что лидеры "просто не говорят правду" населению. По словам Бойда, широкая общественность больше всего доверяет поисковым системам как источникам информации (51%), за которыми следуют социальные СМИ (36%), традиционные (33%), смешанные (31%) и частные СМИ (25%).
В этом году исследование Trust Barometer выявило в России рост доверия к мнению рядовых сотрудников компаний. Информированная общественность почти в два раза больше доверяет ученым, экспертам (70%), техническим экспертам компании (70%) и "равным себе", своим коллегам (52%), чем руководителям компаний (41%) и представителям власти (23%). "Одновременное снижение влияния и авторитета руководителей компаний и рост доверия к мнению экспертов и коллег стали ключевыми выводами исследования в России", - рассказала Керри Ирвин, генеральный директор Edelman Россия, в ходе пресс-конференции. "Многие компании в России сегодня сосредоточены на способах привлечения, удержания и развития талантливых сотрудников, чья помощь дает бизнесу возможность повысить уровень доверия к себе", - отметила она.
В мировом масштабе сотрудники воспринимаются как наиболее достоверный источник отрицательной и положительной информации о социальных программах, льготах, условиях работы, и бизнес-практиках организации. Авторитет руководителей выше, когда речь идет о финансовых и операционных показателях компании, а также об успехах топ-менеджмента.
В России значительно изменился механизм формирования доверия к компаниям - сегодня наибольшее значение придается показателям вовлеченности и профессиональной этике, которая проявляется в уважительном отношении к сотрудникам, учете мнения клиентов и ориентации на их интересы. Показатели, характеризующие деятельность компании, в том числе финансовые, и признание компании "лучшим работодателем" оказались наименее важными критериями при оценке доверия. Инновационные продукты и финансовый успех являются в настоящее время минимальными требованиями к компании, считает Бен Бойд. "Общество, прежде всего, хочет видеть, что бизнес концентрирует свои усилия на вовлеченности и соблюдении принципов деловой этики, служит потребностям своих сотрудников, клиентов и широкой общественности. Для того чтобы заслужить доверие, бизнес должен приносить не только прибыль, но и пользу обществу", - отметил он.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
Vоротила
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
