<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/izrail-prodolzhaet-voennuyu-operaciyu-v-gaze-irakskie-boeviki-poxitili-uran-na-ukraine-rastet-chislo-zhertv-sredi-mirnogo-naseleniya-moskovskie-sudy-zanyaty-politicheskimi-delami-20140710-202511/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Израиль продолжает военную операцию в Газе, иракские боевики похитили уран, на Украине растет число жертв среди мирного населения, московские суды заняты политическими делами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Который день напряженная обстановка сохраняется в секторе Газа. Число палестинцев, погибших в ходе бомбардировок ВВС Израиля, по данным местного министерства здравоохранения возросло до 81 человека. Операция "Несокрушимая скала" началась в понедельник, а ситуация обострилась еще в начале июня, когда Тель-Авив официально обвинил движение ХАМАС в похищении трех израильских подростков. Палестинские группировки в свою очередь продолжают обстреливать израильской территории, в том числе Иерусалим.
напряженная обстановка сохраняется в секторе Газа
Сегодня по инициативе израильской стороны состоялся телефонный разговор президента России Владимира Путина с премьер-министром Израиля Биньямином Нетаньяху. Глава российского государства подчеркнул необходимость скорейшего прекращения вооружённой конфронтации, которая приводит к многочисленным жертвам среди мирного населения, говорится в сообщении пресс-службы президента.
телефонный разговор президента России Владимира Путина с премьер-министром Израиля Биньямином Нетаньяху
МИД России отреагировал сегодня на события в другом ближневосточном государстве. Официальный представитель ведомства Александр Лукашевич заявил, что в Москве крайне обеспокоены захватом боевиками в Ираке пункта хранения химического оружия "Аль-Мутанна" в 90 км к северо-западу от Багдада. Накануне посол Ирака при ООН Мохамед Али Альхаким в письме генсеку ООН Пан Ги Муну сообщил, что суннитские повстанцы из ИГИЛ (Исламское государство Ирака и Леванта) захватили центр, в котором хранятся компоненты ракет с боеголовками. В МАГАТЭ поспешили заявить, что похищенный уран, скорее всего, низкообогащен, а потому не представляет угрозы.
захватом боевиками в Ираке пункта хранения химического оружия "Аль-Мутанна" в 90 км к северо-западу от Багдада
Шпионский скандал получил продолжение в Германии. Сегодня в связи с двумя случаями шпионажа в пользу США из страны был выслан глава ЦРУ в Берлине. Канцлер Германии Ангела Меркель назвала шпионаж США за союзниками пустой тратой времени.
Шпионский скандал получил продолжение в Германии
В соседней Украине министерство здравоохранения опубликовало данные о погибших во время силовой операции на востоке страны – с апреля 2014 года там погибли 478 гражданских лиц, из них 30 женщин и 7 детей. В связи с ситуацией с украинскими беженцами режим чрезвычайной ситуации введен в шести российских регионах, сообщил заместитель главы МЧС России Владимир Артамонов. Речь идет о Ростовской, Волгоградской, Астраханской областях, Республике Калмыкия, Ставропольском крае и Севастополе. В Белгородской и Воронежской областях начал действовать режим повышенной готовности.
Украине министерство здравоохранения опубликовало данные о погибших во время силовой операции на востоке страны
режим чрезвычайной ситуации введен в шести российских регионах
Следственное управление СК России по Центральному федеральному округу завершило следственные действия по уголовному делу в отношении мэра города Ярославля Евгения Урлашова, его заместителя Дмитрия Донскова и советника мэра Алексея Лопатина. Урлашов и Донсков обвиняются в покушении на получение взятки в особо крупном размере (14 млн рублей), кроме того Урлашову предъявлено обвинение в получении еще одной взятки (30 млн рублей), а Лопатину – в посредничестве при получении взятки. В ближайшее время материалы уголовного дела будут предоставлены им для ознакомления.
по уголовному делу в отношении мэра города Ярославля Евгения Урлашова
В Пресненском суде Москвы начались слушания по делу о хищениях в "Оборонсервисе". Главная фигурантка дела Евгения Васильева заявила, что невиновна, а решения по всем сделкам принимал только бывший министр Анатолий Сердюков. Евгения Васильева обвиняется в хищениях на сумму более 3 млрд рублей.
слушания по делу о хищениях в "Оборонсервисе"
Еще один столичный суд - Басманный - принял решение продлить домашний арест бывшего гендиректора "Уралкалия" Владислава Баумгертнера еще на три месяца - до 14 октября. Топ-менеджер калийной компании был задержан 26 августа 2013 года в Минске по возбужденному белорусскими следователями уголовному делу о злоупотреблении полномочиями. Дело было возбуждено после того, как "Уралкалий" вышел из "Белорусской калийной компании". В ноябре 2013 года Баумгертнер был передан России.
продлить домашний арест бывшего гендиректора "Уралкалия" Владислава Баумгертнера
Из приятных новостей упоминания стоит объявление номинантов телевизионной премии Annual Primetime Emmy Awards, которой награждаются лучшие телепрограммы года, выходящие в прайм-тайм. Лидером по количеству номинаций в 2014 году стала "Игра престолов", представленная в 19 категориях. Церемония вручения премии состоится 25 августа в Лос-Анджелесе.
объявление номинантов телевизионной премии Annual Primetime Emmy Awards


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Ходор
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
