<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rekord-za-rekordom-indeks-mmvb-i-obychka-sberbanka-perepisali-maksimumy-20161124-194122/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рекорд за рекордом: индекс ММВБ и "обычка" "Сбербанка" переписали максимумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок второй день подряд был занят обновлением собственных рекордов. Несмотря на отсутствие торгов в США, активность в России нельзя назвать низкой – сегодня объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 31,6 млрд рублей, что практически на уровне средних значений.
Ключевой темой остается нефть, а точнее встреча министров стран ОПЕК, а также государств, не входящих в картель, в Вене 30 ноября. Сегодня министр энергетики РФ Александр Новак подтвердил готовность российской стороны "заморозить" добычу на текущих уровнях, но о снижении объемов речь не шла. Он сообщил, что ОПЕК просит страны, не входящие в картель, сократить суточную добычу на 500 тыс. баррелей в день. Россия же готова отказаться от планов повышения добычи в следующем году на 200-300 тыс. баррелей в сутки, что и стало бы вкладом в общее ограничение. Сама ОПЕК планирует сократить добычу на 1,1 млн баррелей в сутки. О конкретных квотах страны хотят договориться 30 ноября, но еще одна техническая встреча представителей картеля состоится 28 ноября.
Сегодня рублевый индекс ММВБ обновил свой исторический максимум, проколов отметку 2107,96 пункта. Закрытие состоялось ниже – индикатор прибавил 0,83% и закрылся на уровне 2102,97 пункта. Долларовый бенчмарк РТС вырос на 1,17% и составил 1028,86 пункта, благодаря некоторому укреплению рубля к доллару.
В числе лидеров акции "Газпром нефти" (+3,16%) на фоне сильного отчета по МСФО. Продолжились покупки в бумагах "Энел Россия" (+6,72%) в ожидании увеличения нормы отчислений на дивиденды до уровня холдинга Enel. Также сильное смотрелись бумаги "Сбербанка" (ао +3,81%, ап +3,27%) и "Газпрома" (+1,08%), что во много обеспечило позитивное закрытие всего рынка. Вчера "Газпром" побил очередной рекорд по экспорту газа в дальнее зарубежье. Котировки обыкновенных акций "Сбербанка" сегодня обновили исторический максимум (достигли 161,2 руб.).
Хуже рынка были акции "ДИКСИ" (-2,65%), "Ленты" (-1,1%), "Магнита" (-0,54%) – российские ритейлеры в целом показывают слабые операционные результаты. Коррекция продолжилась в акциях "Интер РАО" (-3,02%) и "префах" "Башнефти" (-1,12%).
В Европе преобладали умеренные покупки во многом благодаря слабому евро. В качестве сдерживающего фактора выступает политическая неопределенность – неожиданное решение британцев выйти из состава ЕС летом, ожидание конституционного референдума в Италии и парламентские выборы во Франции в 2017 году вместе делают европейские бумаги менее привлекательными.
В Германии вышла окончательная оценка ВВП за 3 квартал. Год к году показатель оказался хуже ожиданий, прибавил 1,5% вместо 1,7%. В квартальном выражении он вырос на 0,2%, как ожидалось. Индекс делового оптимизма Ifo в ноябре составил 110,4 пункта при прогнозе в 110,5 пунктов. Индекс потребительского доверия Gfk ожидания рынка превзошел и по данным на декабрь достиг 9,8 пункта (ожидалось 9,7 пункта).
За день индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,17%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,29%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в плюсе на 0,25%.
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07035, "Газпром" (Анг) – 4,70080, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,31338, "Норильский никель" (Анг) – 16,96288, "Роснефть" (Анг) – 5,32591, "Ростелеком" (Анг) – 7,82133, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,48876, "Сбербанк" (Анг) – 10,30175.
Нефть остается вблизи локальных максимумов, однако неготовность России пойти на снижение добычи разочаровала рынки. "Исходя из данных ОПЕК, мировой спрос на нефть составит 95,6 млн б/с в 2017 г. При этом предложение в том же периоде достигнет 96,5 млн б/с. Если учесть, что картель снизит добычу до 33 млн б/c (на 600 тыс. б/с), а остальные добывающие страны откажутся от сокращения, то на мировом рынке сохранится избыток предложения "черного золота" (в 300 тыс. б/с). Учитывая данную статистику, сокращение добычи вне картеля должно стать важным условием для балансировки рынка нефти", - отмечает Егор Дахтлер, аналитик ИК "Велес Капитал". К 19:40 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $48,93, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,96.
Рубль выглядел достаточно крепким относительно доллара во многом благодаря ценам на нефть, чего нельзя сказать о других валютах развивающихся стран. Например, турецкая лира сегодня обновила исторический минимум. На завтра приходится пик ноябрьского налогового периода, банки перечислят в бюджет НДС, акцизы и налог на добычу полезных ископаемых. К 19:40 мск доллар стоит 64,4625 рубля, евро торгуется на отметке 68,17 рубля.
Фьючерсный контракт на индекс РТС снижается на 0,25% и составляет 102680 пункта. Фьючерс на акции "Газпрома" в минусе на 0,03%, на акции "Сбербанка" – растет на 0,26%, а на акции "ЛУКОЙЛа" – теряет 0,09%.
Завтра российский рынок постарается скорректировать сегодняшний рост. Второе подряд обновление исторических максимумов не может остаться без внимания, особенно если учесть фактор пятницы. Торги в США завтра будут проводиться по укороченному графику и завершатся в 13:00 по местному времени (в 21:00 мск), а значит активность будет пониженной.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
