<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/god-so-dnya-prezidentskix-vyborov-rossiyane-rasskazali-o-glavnyx-zaslugax-putina-20130228-10418/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Год со дня президентских выборов - россияне рассказали о главных заслугах Путина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Спустя почти год после выборов россияне рассказали о главных заслугах Владимира Путина на посту президента. По мнению 36% респондентов, глава государства смог вернуть России статус великой уважаемой державы, свидетельствуют данные опроса "Левада-центра".
Большинство граждан считают позитивным итоги правления Путина. Так, 65% респондентов заявили, что политик сделал для страны больше хорошего, и только 18% полагают, что больше плохого.
Второй заслугой президента является повышение зарплат, пенсий и пособий (28%), при этом 43% россиян полагают, что главе государства не удается "обеспечивать справедливое распределение доходов в интересах простых людей".
Лишь 11% респондентов считают заслугой Путина укрепление закона и правопорядка. При этом четверть граждан упрекают политика в том, что ему так и не удалось добиться порядка.
По словам 48% опрошенных респондентов, глава государства в полной мере несет ответственность за проблемы, возникшие во время его правления. При этом 30% россиян полагают, что политик лишь в некоторой степени отвечает за них.
Говоря о перспективах третьего срока Путина, лишь 47% выразили уверенность в том, что президент выполнит свои предвыборные обещания, в то время как противоположной точки зрения придерживаются 36% респондентов. Причем в своей правоте уверены и в первой, и во второй группе по 8% опрошенных.
Опрос проведен 15-18 февраля 2013 года по репрезентативной всероссийской выборке городского и сельского населения среди 1600 человек в возрасте 18 лет и старше в 130 населенных пунктах 45 регионов страны. Ранее, в ноябре 2012 года, "Левада-центр" зафиксировал рост недовольства россиян властью: рейтинг одобрения президента за месяц снизился с 69 до 63%.
Также сегодня "Левада-центр" опубликовал опрос оценки деятельности российского правительства. 41% граждан страны одобряет работу правительства, возглавляемого Дмитрием Медведевым, не одобряют - 49%.
По оценкам экспертов, уровень одобрения кабинета министров с 2011 года снизился на 14 пунктов (с 55%). При этом только у 5% респондентов в настоящее время нет претензий к правительству, показывают исследования социологов.
Около половины опрошенных (47%) недовольны тем, что правительство не может справиться с ростом цен и падением доходов населения, 31% респондентов считают, что правительство не заботится о социальной защите населения, 27% обвиняют членов кабинета в коррумпированности, 26% упрекают министров в неспособности обеспечить людей работой.
Среди других претензий, по данным социологов, назывались отсутствие у правительства продуманной программы экономического развития (23%), недостаточно эффективная борьба с преступностью (14%), неспособность обеспечить безопасность населения от террористов (10%), низкий профессиональный уровень (11%) и другие.


Татьяна Становая, руководитель аналитического департамента Центра Политических технологий:
Ушедший год отметился, прежде всего, новой консервативной волной, которая в полной мере проявила себя после возвращения Владимира Путина на пост президента. Трудно соглашаться или не соглашаться с результатами опроса, проведенного крупнейшей социологической службой России. На сегодня понятно, что уровень поддержки Владимира Путина остается на достаточно высоком уровне. Но в этом есть две стороны медали. На одной стороне – мы имеет все еще сохраняющееся доверие большинства россиян президенту. Он пока остается единственным «мажоритарным» лидером, у которого практически нет адекватных конкурентов. Во многом такой запас прочности его рейтинга базируется на сохранении стабильности в стране, на готовности государства и дальше выполнять свои социальные обязательства, хотя это становится все сложнее.
Вторая сторона – это проблема безальтернативности. Политическое поле во многом зачищено, на центральных телеканалах, которые имеют доминирующее влияние на формирование общественного мнения, сохраняется высокий контроль над политически значимым контентом. Поэтому нынешняя поддержка Путина во многом также носит искусственно поддерживаемый характер. Возвращаясь к опросу, тут важно отметить, что речь идет о взгляде в прошлое. И тут действительно, оценки высоки. Картина меняется, когда опросы затрагивают вопросы будущего, тут оптимизма уже становится гораздо меньше.
Безальтернативность Путина, безусловно, присутствует. Однако имеет ли место ее осознание – это другой вопрос. Не вовлеченное в политику население склонно воспринимать политическую реальность такой, какая она есть. Если нет иных политических лидеров, кроме Путина, то это воспринимается как некая данность. Вряд ли большинство путинского электората всерьез отдает себе отчет в том, что отсутствие конкурентов у президента – это вовсе не следствие плохого качества элиты или недееспособной оппозиции, а результат осознанной политики значительного снижения политической конкуренции. Однако ситуация будет медленно меняться под влиянием двух факторов. Во-первых, рейтинг Путина будет неизбежно проседать, что подтверждают уже опросы «Левада-центра», по которому электоральный рейтинг президента упал до уровня в 32%. Безальтерантивность не гарантирует «вечной» поддержки. Во-вторых, в стране активно развивается интернет, а также политическая активность блогеров, роль социальных сетей. Поэтому постепенно будут появляться новые фигуры, конкуренция в информационном поле вырастет, а значит, будет нарастать и альтернативность.

Павел Салин, политолог:
Рейтинг нынешнего главы государства держится все-таки на заслугах прошлых лет, когда он «вписывался» в общественные запросы. Поэтому люди, отвечающие на вопросы социологов, ретранслируют ситуацию «нулевых» годов в нынешнюю. Мы видим, что последние месяцы система власти испытывает существенную ребалансировку, и население сейчас с меньшим доверием относится к высшим чинам. Но пока это не ретранслируется на рейтинг Путина. Тревожный фактор наблюдается в ситуации с ЖКХ, но власть вовремя пытается реагировать на сигнал населения.

Михаил Виноградов, президент Фонда "Петербургская политика":
Сейчас важно не то, как изменяется динамика оценки нахождения у власти Владимира Путина, а то, что не появляется альтернативных политиков, с которыми бы у граждан были связаны ожидания собственных политически значимых идеалов. Отсутствие таких фигур обуславливает относительно высокий уровень поддержки Путина.

Алексей Мухин, директор Центра политической информации:
Я полностью согласен с итогами опроса. Это отражает глобальный тренд. Связано это в большей степени c тем, что Владимир Путин педантично пытается наладить механизмы исполнения своих предвыборных обещаний. Обычно это не практикуется у кандидатов в президенты или у депутатов Госдумы. Поэтому население, которое формировало свое мнение по поводу итогов первого года, тоже имело и это в виду.
Присутствует такой феномен, как безальтернативность Путина, но он, на мой взгляд, позитивный. Людям свойственно надеяться на высшее существо, которое решит все их проблемы. Другое дело, что на этом пути есть много ловушек, в том числе, и наделение этого существа мифическими свойствами. Я думаю, что кремлевским пиарщикам нужно в дальнейшем грамотно работать над этим феноменом. Считаю, что из этого можно извлечь немало полезного для страны, для населения.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
ivkar2010
buzik555
КоСмОс
buzik555
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
