<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukrainskie-siloviki-gotovyatsya-k-operacii-v-donecke-i-luganske-rossiya-sozyvaet-ekstrennoe-zasedanie-soveta-obse-po-ukraine-20140708-211225/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украинские силовики готовятся к операции в Донецке и Луганске, Россия созывает экстренное заседание совета ОБСЕ по Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Украинские силовики готовятся к операции в Донецке и Луганске. Украинская армия готовится к наступлению на Донецк и Луганск, где находятся основные силы ополченцев. Как сообщил журналистам пресс-секретарь Совета национальной безопасности и обороны Украины (СНБО) Андрей Лысенко, идет подготовка к освобождению Донецка и Луганска: "Идет подготовка очень тщательным образом, потому что запрещено использовать артиллерию и авиацию". В минувшие выходные ополченцы были вынуждены отступить из Славянска и Краматорска. Ранее президент Украины Петр Порошенко заявил, что в Донецке не будут применяться такие методы, как в Славянске и Краматорске. Использование тяжелого вооружения, артобстрелы могут нанести непоправимый урон Донецку, городу-миллионнику, что может привести к разрушению предприятий и к экологической катастрофе. Таким образом, Донецк и Луганск будут блокироваться, а не штурмоваться. Стало известно, что Порошенко утвердил детальный план по освобождению этих городов. При этом, по данным горсовета Краматорска, в результате спецоперации в городе погибли не менее 50 человек, большая часть из которых – мирные жители.
Украинские силовики готовятся к операции в Донецке и Луганске
Петр Порошенко предложил город Святогорск Донецкой области в качестве места проведения очередного раунда консультаций по переговорам о мирном урегулировании кризиса в Донбассе. Об этом рассказал мэр Донецка Александр Лукьянченко. Консультации контактной группы по-прежнему не возобновились. Представитель самопровозглашенной Луганской народной республики (ЛНР) Валерий Болотов заявил прессе, что ЛНР готова к переговорам с Киевом, но на своих условиях. В ЛНР и ДНР утверждают, что после предыдущих переговоров их бойцы в одностороннем порядке прекратили огонь, тогда как силовики нарушили договоренности. Киев утверждает обратное. При этом, по словам Болотова, ополченцам сейчас дали возможность выбрать место и время переговоров.
Россия созывает экстренное заседание постоянного совета ОБСЕ. Андрей Келин, постоянный представитель России при Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ), заявил, что Россия выступила с инициативой созыва экстренного заседания постсовета ОБСЕ по ситуации на Украине. РФ требует немедленного прекращения военных действий на Донбассе. "Мы сегодня поставили вопрос о скорейшем созыве постоянного совета для обсуждения гуманитарной ситуации на Украине, она плохая и продолжает ухудшаться", - передают информагентства слова Келина. Он подчеркнул, что Киев должен обеспечить гуманитарные коридоры из зоны конфликта для гражданских лиц.
Россия созывает экстренное заседание постоянного совета ОБСЕ
Страны "Большой семерки" намерены продолжить расширение списка россиян, в отношении которых вводятся санкции из-за ситуации на Украине. По данным Reuters, уже в среду, 9 июля, представители стран-членов ЕС обсудят новый конкретный список лиц, на которых могут быть наложены визовые и финансовые ограничения.
продолжить расширение списка россиян, в отношении которых вводятся санкции
Обострилась ситуация в районе сектора Газа. Армия Израиля объявила о проведении операции против боевиков группировки ХАМАС. Власти Израиля сообщили, что рассматривают любые варианты борьбы с боевиками в секторе Газа, включая наземную военную операцию, передает BBC. Стороны обмениваются ракетными и самолетными ударами. Ранее Израиль сообщил, что по югу страны были выпущены около 20 ракет со стороны Палестины. Группировка ХАМАС заявила о гибели шести своих членов в результате налета военно-воздушных сил Израиля. Обострение конфликта началось после убийства трех израильских подростков на Западном берегу реки Иордан и гибели палестинского мальчика в Иерусалиме.
Обострилась ситуация в районе сектора Газа
Координатор "Левого фронта" Сергей Удальцов заявил о своей невиновности. Обвиняемый в организации массовых беспорядков на Болотной площади Москвы 6 мая 2012 года Сергей Удальцов в своем последнем слове обратился к Мосгорсуду – он призвал вынести объективный и справедливый приговор. Удальцов заявил, что не совершал преступлений и не считает себя невиновным, так как не было самого факта массовых беспорядков. По этому же делу проходит и Леонид Развозжаев. Прокурор требует для них восьми лет лишения свободы в колонии общего режима.
Координатор "Левого фронта" Сергей Удальцов заявил о своей невиновности


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
