<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vyxodnoiy-v-ssha-ne-meshaet-mmvb-priblizhatsya-k-2100-punktam-20161124-134426/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Выходной в США не мешает ММВБ приближаться к 2100 пунктам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок стартовал в четверг с новыми максимумами. К полудню ММВБ сумел дойти до отметки 2097,21 пункта. Рост продолжается третий день подряд на позитивном внешнем фоне. Фондовые индексы подхватывают общий энтузиазм на мировых площадках. Отечественные индексы решили не отступать от американских, которые накануне также протестировали рекордные отметки. К текущему моменту активность торгов снижается из-за выходного дня в США, где празднуют День благодарения. ММВБ немного отступил от рекорда, растет на 0,43%, находясь на уровне 2094,88 пт. К 13:40 мск РТС увеличивается на 0,75%, его значение составляет 1024,66 пт.
Сегодня Владимир Путин утвердил поправки в федеральный бюджет на 2016 год. Прогнозируемый по итогам года дефицит бюджета РФ увеличивается до 3,7% (3,034 трлн рублей). Цена нефти была снижена с $50 за баррель до $41 за баррель. Показатель инфляции уменьшается с 6,4% до 5,8%. Госдума приняла поправки в бюджет на заседании 9 ноября.
На фоне роста металлов в последние дни уверенно смотрятся акции российских металлургических компаний. Акции НЛМК выросли на 1,2%, "РУСАЛа" – на 2,5%, "Северстали" – на 0,73%. "Наиболее сильно в последние дни смотрится медь. Это позитивно, прежде всего, для "Норникеля", 25% выручки которого приходится на этот металл, и "РУСАЛа", владеющего 25% акций "Норникеля" и получающего от него дивиденды, комментирует Роман Ткачук, старший аналитик "Альпари". "Медведи" пока перехватили инициативу в бумаге ГМК, акции корректируются на 0,4%, но рост , по мнению большинства экспертов, возобновится.
Совет директоров "РусГидро"(+%) одобрил допэмиссию акций на 40 млрд рублей в пользу ВТБ. По мнению Александра Костюкова, аналитика ИК "Велес Капитал", акции "РусГидро" - одна из самых интересных дивидендных историй в электроэнергетике. Растут сегодня также бумаги "Энел Россия" (+3,4%) и "ФСК ЕЭС" (+1,4%).
Бумаги "Газпром нефти" выросли на 1,3% после положительной отчетности по МСФО за 9 месяцев. Чистая прибыль составила 147 млрд рублей.
На товарных рынках наблюдается коррекция вниз цен на уголь после открытия шахт в Австралии. Под давлением утром находились акции "Мечела" (+1,3%) и "Распадской" (+0,34%), но днем они сумели восстановить утраченные позиции.
Акции "Яндекса" выросли на 0,65% на фоне новости о привлечении компании судом к спору Google и ФАС.
В секторе финансов преобладают покупки. Бумаги "Сбербанка" растут на 1,8%, ВТБ на 0,2%, "Мосбиржа" снижается на 0,2%.
Падают на торгах в четверг "префы" "Башнефти" (-0,8%), "ИНТЕР РАО" (-1,5%), "ДИКСИ" (-1,4%).
Рынок обсуждает IPO "РуссНефти". Компания изменила ценовой диапазон публичного предложения акций на 540 рублей до 600 рублей за акцию (ранее диапазон был установлен от 490 руб. до 600 руб.). Соответствующий диапазон рыночной капитализации обыкновенных акций компании составляет 159 млрд. руб. – 176 млрд. руб. Заявки, поданные по цене ниже 540 рублей, могут быть изменены в соответствии с обновленным ценовым диапазоном до 17:00 (по московскому времени) 24 ноября 2016 г.
Фондовые рынки Старого Света между тем демонстрируют сдержанную динамику. Ориентиров в отсутствие торгов в США сегодня у европейских участников рынка мало. Статистики сегодня выходит мало. Индекс делового оптимизма Ifo в Германии в ноябре составил 110,4 пункта, ожидалось 110,5. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,14%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрастает на 0,17%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 в плюсе на 0,18%. В 15:00 мск в Германии будет обнародован индекс потребительского доверия GfK за декабрь.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 0.00104, "Газпром" – 2,34, "ЛУКОЙЛ" - 49.098, "Норильский никель" – 169.729, "Роснефть" – 5.344, "Сургутнефтегаз" – 0.456, "Сбербанк" – 2.529.
Чем ближе дата заседания картеля, тем заметнее колебания на сырьевом рынке, причем, не без участия сторон, заинтересованных в достижении договоренностей, в чем игроки периодически сомневаются. При этом запасы нефти от Минэнерго США снизились на 1,26 млн барр. за неделю, что оказало незначительную поддержку нефтяным котировкам. К моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $49,06 за баррель, за "бочку" Light дают $48,06.
Доллар продолжает своё победное шествие, окрылённый посылами опубликованных протоколов заседания ФРС. Увеличение ставки в декабре воспринимается как решённый вопрос. "Американец" на торгах Московской биржи стоит 64,35 рубля, евро 67,93 рубля. Сегодня, учитывая выходной день в США и низкую активность участников рынка, рубль вряд ли уйдет далеко от текущих значений, но в последующие дни ослабление российской валюты продолжится, уверен Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка".
ММВБ показывает прирост с начала года на 18%, РТС в этом году вырос еще более существенно - на 34%. Однако, чтобы обновить максимумы и перекрыть прошедшую девальвацию рубля, РТС еще нужно вырасти в 2.5 раза. Собственно, столь различная динамика рублевого и долларового индекса еще раз показывает необходимость диверсификации по валютам, комментирует Тимур Хайруллин, аналитик ВТБ24.
До конца недели наиболее вероятен переход рынка к консолидации вблизи достигнутых значений с сохранением потенциала роста в районе 2120 пунктов по ММВБ на следующей неделе при усилении роста цен на нефть, считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк".


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
