<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/ot-meteoritnogo-dozhdya-v-chelyabinskoiy-oblasti-postradali-pochti-tysyacha-chelovek-gosduma-v-1-chtenii-prinyala-zakon-o-rezinovyx-domax-20130215-204230/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[От метеоритного дождя в Челябинской области пострадали почти тысяча человек, Госдума в 1 чтении приняла закон о "резиновых домах"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Утром 15 февраля над территорией Уральского Федерального округа произошло падение метеорита. Как говорится в официальном сообщении ГУ МЧС по Челябинской области, "по данным обсерватории г. Екатеринбурга, близко к земле прошел астероид, что привело в 07.23 мск к метеоритному дождю в виде болидов над территорией Челябинской области". Наибольшие повреждения зафиксированы в Челябинске, Южноуральске, Копейске, Коркино и других городах области, где в результате мощного взрыва пострадали фасады зданий, во многих из них выбиты стекла. В Челябинске, кроме того, наблюдались перебои с сотовой связью, в некоторых многоквартирных и частных домах было отключено газоснабжение. Число пострадавших, по последним данным МЧС, приближается к тысяче. В больницах области находятся 44 человека, среди них 12 детей, при этом двое пострадавших - в тяжелом состоянии. Губернатор Челябинской области Михаил Юревич поручил до конца 15 февраля восстановить нормальную работу медицинских учреждений региона, а к 18 февраля – школ и детских садов. Администрация области заявила, что остекление жилых домов будет проводиться силами управляющих компаний, куда может обратиться любой житель пострадавшего жилья. Президент Владимир Путин, в свою очередь, поручил главе МЧС Владимиру Пучкову оценить на месте ущерб, нанесенной связи и объектам энергетики метеоритным дождем. Пучков, по информации ведомства, в пятницу вечером вылетел в Челябинскую область.
По данным МЧС Казахстана, несколько метеоритов в пятницу упало и на северо-западной территории республики. Неопознанные горящие объекты, как сообщила пресс-служба ведомства, упали на приграничной с Россией территории. Сведений о жертвах и разрушениях не поступало. Тем временем, в Челябинской области обнаружено пока две точки падения осколков метеорита – в озере Чебаркуль и в районе села Куваши под Златоустом. Как сообщают СМИ со ссылкой на очевидцев, один из осколков проломил лед на озере, в результате чего образовалась пробоина диаметром 8 метров. Однако сами обломки пока не найдены, места их падения оцеплены, ведутся исследования. МЧС обратилось к гражданам, обнаружившим обломки, не трогая их, сообщать о находке. Между тем, предприимчивые жители Челябинска уже успели устроить распродажу осколков метеорита, выставив в интернет-магазине кусочки небесного тела размером около 2 см.
По некоторым данным, метеорит, упавший в Челябинской области, был спутником астероида DA14, который в пятницу вечером пролетит в непосредственной близости от Земли. Как заявили в NASA, его столкновение с нашей планетой может привести к исчезновению целого города, эффект от такого столкновения был бы в тысячу раз сильнее эффекта от атомной бомбы, которая была сброшена на Хиросиму. Специалисты, между тем, исключают вероятность такого столкновения.
Госдума РФ в пятницу приняла в первом чтении президентский законопроект, запрещающий фиктивную регистрацию граждан по месту жительства. Документ, направленный на борьбу с "резиновыми домами", предусматривает усиление административной ответственности, а также введение уголовного наказания за нарушение правил регистрационного и миграционного учета граждан. В случае принятия законопроекта, штраф за фиктивную регистрацию составит от 100 тыс. до 500 тыс. рублей, также возможны принудительные работы или тюремный срок до трех лет. Кроме того, будут увеличены штрафы за проживание без регистрации. По словам председателя комитета Госдумы по безопасности и противодействию коррупции Ирины Яровой, суммарные штрафы делают заведомо невыгодным незаконный бизнес по регистрации.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
