<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukrainskie-voennye-zanyali-slavyansk-i-prodolzhayut-nastuplenie-mirnye-peregovory-ne-vozobnovilis-20140707-09478/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украинские военные заняли Славянск и продолжают наступление, мирные переговоры не возобновились]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Украинские военные заняли Славянск и Краматорск Донецкой области, которые последние месяцы находились под контролем ополченцев. Кроме того, государственный флаг Украины поднят над населенными пунктами Артемовск и Дружковка. Президент Украины Петр Порошенко поручил начать восстановление инфраструктуры в освобожденных городах, обеспечить поставки продуктов питания, питьевой воды и всей необходимой гуманитарной помощи местным жителям. Славянск уже получил гуманитарную помощь. Кроме того, госказначейство Украины начало переводить пенсии за июль в Славянский и Краматорский районы Донецкой области. Порошенко также поручил, чтобы особое внимание было уделено разминированию объектов городской инфраструктуры с целью предотвращения потерь среди мирного населения. Также восстанавливается движение по Донецкой железной дороге от станции Славянск, прерванное из-за боевых действий. Ополченцы отступили в Донецк и Горловку. Силовая операция продолжается, и СМИ сообщают об обстрелах Луганска. Председатель Верховного совета ДНР Денис Пушилин в своем Твиттере написал, что ополченцы не будут сдаваться: "Да, никто не хотел оставлять Славянск... Но! Для нас это Вторая Отечественная Война... Мы не имеем права сдаваться и не сдадимся!!!"
Украинские военные заняли Славянск и Краматорск
Петр Порошенко считает освобождение Славянска знаковым событием в борьбе за восстановление территориальной целостности государства. "Это не полная победа. Но очищение Славянска от вооруженной до зубов банды нелюдей имеет огромное символическое значение. Это - начало перелома в борьбе с боевиками за территориальную целостность Украины. За возвращение к нормальной жизни Донбасса, как неотъемлемой части нашей великой, сильной, европейской страны", - сказал глава государства. По его словам, мирное население приветствовало украинских военных, которые освободили город. Местные жители сообщили представителям прессы, что ополченцы спешно покидали город накануне прихода украинских войск. Кроме того, после ухода войск самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик смогли освободиться люди, находившиеся в заложниках у ополченцев.
Петр Порошенко считает освобождение Славянска знаковым событием
Трехсторонняя контактная группа высокопоставленных представителей Украины, России и Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) провела 6 июля встречу в Киеве. Как говорится в сообщении ОБСЕ, контактная группа обсудила условия и место проведения дальнейших консультаций со всеми сторонами, участвующими в конфликте. Контактная группа считает, что следующий раунд консультаций конфликтующих сторон по мирному урегулированию ситуации при посредничестве ОБСЕ и России должен пройти как можно скорее. При этом согласно договоренностям, достигнутым в Берлине 2 июля министрами иностранных дел Украины, РФ, Германии и Франции, консультации о мирных переговорах должны были восстановиться до 5 июля. Президент Украины Петр Порошенко в общении с западными коллегами заявлял, что готов к возобновлению режима прекращения огня, если он будет двусторонним.
Трехсторонняя контактная группа
следующий раунд консультаций конфликтующих сторон по мирному урегулированию ситуации при посредничестве ОБСЕ и России должен пройти как можно скорее
МИД РФ осуждает военные действия Киева. РФ 5 июля сообщила о приостановке передачи вооружения, военной техники и материальных средств вооруженных сил Украины с территории Республики Крым. В комментарии МИД отмечается: "В связи с продолжающимися активными действиями украинских силовиков на Востоке Украины с применением тяжелого вооружения и боевой авиации, в результате которых гибнут мирные граждане, в том числе дети, а также разрушаются объекты гражданской инфраструктуры населенных пунктов Донецкой и Луганской областей, российской стороной принято решение о приостановлении процесса передачи официальному Киеву вооружения, военной техники и материальных средств вооруженных сил Украины с территории Республики Крым Российской Федерации". Российская сторона сообщила, что данное решение будет действовать до полного прекращения украинскими силовиками боевых действий на Востоке Украины и урегулирования ситуации мирным путем.
МИД РФ осуждает военные действия Киева
приостановке передачи вооружения, военной техники и материальных средств вооруженных сил Украины с территории Республики Крым


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
