<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-poprobuet-uderzhatsya-na-dostignutyx-otmetkax-20161124-093825/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ попробует удержаться на достигнутых отметках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок в среду открылся позитивно и в течение дня преобладали покупки. Индекс ММВБ в ходе торгов побил абсолютный рекорд, достигнув отметки 2085 пунктов (+0,95%), а РТС оказался под давлением слабого рубля. Индикатор прибавил на 0,01% и закрылся на уровне 1016,95 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 25,78 млрд рублей.
Основной спрос вчера сконцентрировался в акциях металлургического сектора, а также в секторе "нефть и газ": ММК (+4,99%), "Транснефть" (ап +4,96%), ГМК "Норникель" (+2,07%), "ЛУКОЙЛ" (+2,02%), "Роснефть" (+1,65%), НЛМК (+0,34%), "Северсталь" (+1,82%).
Акции "Энел Россия" выросли на 2,22%. Итальянская Enel сообщила, что получила предложение о покупке своего российского бизнеса, однако не намерена продавать все электростанции. Также планируется повысить отчисления на дивиденды. Акции "Мечела" (ао -2,08%, ап -3,59%) оказались во главе снижения. Аналогичная картинка в акциях "Распадской" (-1,05%). Также корректировались бумаги "Интер РАО" (-1,32%). Среди "голубых фишек" выделялось падение котировок "Газпрома" (-0,34%).
Рынок США вчера завершил торговую сессию незначительным ростом основных индексов. Индексы Dow Jones Industrial Average и S&P 500 вчера окрепли до рекордных максимумов в третью сессию кряду, чему поспособствовало укрепление котировок промышленников на фоне вышедших данных по заказам на товары длительного пользования. Опубликованная вчера макроэкономическая статистика по США носила смешанный характер – заказы на товары длительного пользования в октябре возросли сразу на 4,8% при усредненных прогнозах роста на 1,5%, индекс потребительского доверия университета Мичигана в окончательном расчете увеличился до 93,6 пункта и также превысил ожидания; тем временем, продажи нового жилья в октябре составили 0,563 млн, немного снизившись по сравнению с сентябрем, а количество первичных обращений за пособиями по безработице поднялось с 233 тысяч до 251 тысячи. Dow Jones в итоге вырос на 0,31%, S&P увеличился на 0,08%, Nasdaq снизился на 0,11%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,06635, "Газпром" (Анг) – 4,64729, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,00833, "Норильский никель" (Анг) – 16,90287, "Роснефть" (Анг) – 5,30090, "Ростелеком" (Анг) – 7,75132, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,55877, "Сбербанк" (Анг) – 9,90168. МТС (США) - 7,66130, "ВымпелКом" (США) - 3,34948, "Мечел Сталь" (США) – 6,30107, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,51631.
Публикация вчерашних предварительных данных по запасам нефти в США от API, согласно которой они сократились на 1,28 млн баррелей за неделю, не оказала влияния на стоимость углеводородов. Запасы нефти от Минэнерго США снизились на 1,26 млн барр. за неделю, что оказало незначительную поддержку нефтяным котировкам. Сейчас январский фьючерс марки Brent подрастает и стоит $49, Light - $48,06 за баррель.
Азия в четверг утром торгуется разнонаправлено. Спекулянты отыгрывают ожидания повышения ставок ФРС в декабре, укрепляющийся доллар. Значение японского индекса Nikkei выросло к настоящему времени на 1%. Индекс деловой активности в промышленности составил в Японии в ноябре 51,1 пункта. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 0,84%. Индекс Китая CSI-300 увеличился на 0,54%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG упал на 0,27%.
Сегодня ожидаются заседания советов директоров "Татнефти", "Башнефти", а также S7. Мосбиржа не проводит торги по ряду инструментов - USDRUB_TOD, USD_TODTOM, EURUSD_TOD и EURUSDTDTM в связи с нерабочим днем в США.
В четверг США отмечают День благодарения, который входит в число основных праздников. Соответственно, американский рынок не будет работать. Ожидается, что активность на российском и европейских рынках будет заметно ниже обычного. В Германии в этот день выйдут индексы ожиданий, текущих условий и бизнес климата от IFO. В России опубликуют данные по золотовалютным резервам.
Открытие российского рынка акций сегодня ожидается в нейтральном ключе в районе предыдущего закрытия индекса ММВБ. Сигналы о возможном повышении ставок ФРС в декабре могут вызвать "аппетит к риску" среди инвесторов и положительно сказаться на российском рынке акций. "Однако сегодня стартует заседание экспертного комитета ОПЕК, итоги которого будут известны только завтра, что может создать некоторое давление на сырьевых рынках. Учитывая информационный фон, считаем, что фондовый рынок акций сегодня попробует удержаться на уровне выше 2080 пунктов", - комментирует Сергей Ксенофонтов, ведущий аналитик финансовых рынков АКБ"Спурт".


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
