<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-spros-na-neft-k-2035-godu-vyrastet-do-99-mln-barreleiy-v-sutki-srednyaya-cena-mozhet-sostavit-120-za-barrel-20111109-193119/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА: Спрос на нефть к 2035 году вырастет до 99 млн баррелей в сутки, средняя цена может составить $120 за баррель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Спрос на нефть к 2035 году вырастет до уровня 99 млн баррелей в сутки против 87 млн баррелей в 2010 году, говорится в последнем ежегодном обзоре World Energy Outlook, выпущенном Международным энергетическим агентством. Рост потребления связан с развитием транспортного сектора развивающихся стран.
МЭА отмечает, что средняя цена на нефть остается высокой, несмотря на текущее краткосрочное давление на котировки из-за снижения спроса вследствие падения мировой экономики и ожидаемого восстановления поставок из Ливии. Средняя цена нефти приблизится к $120 за баррель к 2035 году, прогнозируют в МЭА.
"Экономический рост и рост населения планеты неизбежно будет толкать страны к увеличению потребления энергии в ближайшие десятилетия. Но мы не можем полагаться на небезопасное и экологически неустойчивое использование энергии", - отмечают специалисты агентства. При этом прогнозируется, что доля ископаемых видов топлива в энергетическом балансе к 2035 году составит порядка 75% против сегодняшних 81%, доля возобновляемых источников энергии вырастет с текущих 13% до 18%.
Использование угля вырастет к 65% к 2035 году. Но перспективы угля особенно чувствительны к политике Китая, на который сегодня приходится более половины мирового потребления угля. Будущее природного газа более определенно, отмечают в МЭА. Мировой спрос на газ к 2035 году вырастет на 65% - до 5,1 трлн кубометров в год. Рост спроса во много связан с аварией на "Фукусиме". Повышение спроса на газ также будет зависеть от политики России. Ожидается роста добычи газа в РФ на 35% - до 860 млрд кубометров за счет разработки месторождений Ямала. При этом основные поставки будут по-прежнему идти в западные страны, но сдвиг в сторону Китай и других азиатских партнеров будет набирать обороты. МЭА также отмечает, что России необходимо повысить энергоэффективность во всех секторах - до уровня стран ОЭСР. Потенциальная экономия только природного газа может составить 180 млрд кубометров в год.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
oops!
aleks152
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
