<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-dagestane-v-rezultate-terakta-pogibli-chetvero-policeiyskix-vladimir-putin-podvel-itogi-raboty-fsb-v-proshlom-godu-rossiya-ob-yavila-v-rozysk-givi-targamadze-20130214-205856/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Дагестане в результате теракта погибли четверо полицейских, Владимир Путин подвел итоги работы ФСБ в прошлом году, Россия объявила в розыск Гиви Таргамадзе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В четверг, 14 февраля, в 4 часа 40 минут на посту ДПС в дагестанском Хасавюрте прогремел взрыв. При проверке сотрудниками МВД РФ автомашины, предположительно ВАЗ-2109, террорист-смертник привел в действие самодельное взрывное устройство большой мощности, говорится в сообщении СК РФ. В результате взрыва четверо сотрудников полиции скончались на месте, шесть с ранениями различной степени тяжести были госпитализированы в больницу. На месте происшествия образовалась воронка диаметром 4 метра и глубиной 1,5 метра. По факту взрыва возбуждено уголовное дело.
четверо сотрудников полиции скончались на месте
По данным следствия, автомашина была начинена взрывным устройством с поражающими элементами неустановленными лицами, которые в ночь на 14 февраля 2013 года под угрозой применения оружия отобрали автомобиль у местного жителя, занимающегося частным извозом. По предварительным данным, мощность взрывного устройства, заложенного в автомашине, составляла 100-120 кг в тротиловом эквиваленте, об этом говорят размеры воронки и радиус разбросанных фрагментов взорвавшегося автомобиля, отмечается на сайте Следственного комитета.
По сообщениям СМИ, в ходе спецоперации в Хасавюртовском районе Дагестана уничтожены четыре боевика, которые могут быть причастны к организации данного теракта.
Тем временем сегодня президент РФ Владимир Путин выступил на расширенном заседании коллегии ФСБ, где, в частности, обсуждались итоги работы антитеррористического комитета ведомства. Глава государства напомнил, что в прошлом году было проведено более 60 спецопераций, расследованы и предотвращены десятки преступлений террористической направленности – в целом 99 таких преступлений, в том числе 6 терактов. Владимир Путин подчеркнул, что цифры раскрытых и предотвращённых преступлений говорят о достаточно сложной, напряжённой оперативной обстановке. Сегодняшний теракт на Кавказе – лишнее тому подтверждение, добавил президент.
Владимир Путин выступил на расширенном заседании коллегии ФСБ
Владимир Путин призвал сотрудников ФСБ до автоматизма отработать систему превентивных действий при возрастании угрозы террористической опасности. "Важнейшее направление работы – это предупреждение, профилактика терроризма. Надо оградить людей, молодёжь от втягивания в террористические группы и бандподполья", - подчеркнул президент, сказав о необходимости блокировать попытки радикалов использовать для своей пропаганды возможности современных информационных технологий, ресурсы интернета, социальных сетей.
Кроме того, президент рассказал об итогах работы контрразведывательных подразделений ФСБ. По его словам, в прошлом году была пресечена работа 34 кадровых сотрудников и 181 агента зарубежных специальных служб, из них 12 были взяты с поличным. По словам главы государства, России нужны самые современные подходы к организации контрразведывательной деятельности, в том числе к защите секретной информации. В связи с этим он призвал ФСБ в ближайшее время сформировать единую систему обнаружения, предупреждения и отражения компьютерных атак на информационные ресурсы России. "Нужно решить такую задачу максимально оперативно, в короткие сроки", - подчеркнул президент.
Также на заседании шла речь об интеграционных процессах на постсоветском пространстве. По словам Владимира Путина, Россия может столкнуться и уже сталкивается с попытками затормозить интеграционную работу. Здесь могут быть использованы самые разные инструменты давления, включая механизмы так называемой мягкой силы, отметил президент. "Мы слышали ряд недавних, откровенно скажу, нервозных, откровенно раздражённых высказываний относительно интеграционных процессов на постсоветском пространстве. Отнесём их на счёт эмоциональной риторики этих политиков", - сказал Путин. Однако тесная интеграция – это объективный общемировой процесс, и никакими окриками, одёргиваниями он остановлен, в том числе и на наших территориях, быть не может. Суверенное право России и наших партнёров выстраивать и развивать свой интеграционный проект должно быть надёжно защищено, подчеркнул глава государства.
Следственный комитет РФ сегодня признал грузинского политика Гиви Таргамадзе обвиняемым по делу о подготовке массовых беспорядков в России. Он привлекается в качестве обвиняемого в рамках уголовного дела о массовых беспорядках и применении насилия в отношении представителей власти на Болотной площади в Москве, а также приготовлении к организации массовых беспорядков в ряде регионов РФ совместно с Сергеем Удальцовым, Константином Лебедевым, Леонидом Развозжаевым и другими лицами, говорится в сообщение СК.
признал грузинского политика Гиви Таргамадзе обвиняемым
Как отмечается в сообщении ведомства, так как Таргамадзе является иностранным гражданином, привлечь его в качестве обвиняемого раньше следствие не могло, не выяснив, наделен ли он каким-либо иммунитетом. В настоящее время получен официальный ответ из министерства иностранных дел РФ о том, что Гиви Таргамадзе не обладает каким-либо иммунитетом от уголовного преследования. В связи с чем сегодня Таргамадзе был объявлен розыск, и в ближайшее время следователи намерены ходатайствовать перед судом о его заочном аресте. По сообщениям СМИ, Главная прокуратура Грузии заявила, что не выдаст Таргамадзе России, так как это запрещает Конституция страны.
Кроме того, сегодня следственные органы предъявили обвинение в мошенничестве в особо крупном размере бывшему главе Высшей аттестационной комиссии Минобрнауки РФ Феликсу Шамхалову. Он обвиняется в том, что, действуя по предварительному сговору с неустановленными лицами, совершил хищение денежных средств, принадлежащих "Внешэкономбанку", на общую сумму около 1,5 млрд рублей, говорится в сообщении ГУ МВД по Москве. Шамхалов был задержан в начале февраля 2013 года и на данный момент находится под арестом. В четверг на сайте правительства было размещено постановление об исключении Шамхалова из аттестационной комиссии при Минобрнауки РФ, подписанное председателем правительства РФ Дмитрием Медведевым 12 февраля. Вместо Шамхалова, который занимал поста главы ВАК с августа 2012 года, комиссию возглавил бывший министр образования, ректор РУДН Владимир Филиппов. Уголовное дело, заведенное на Шамхалова, связано с бизнесом, которым он занимался помимо деятельности в ВАК.
бывшему главе Высшей аттестационной комиссии Минобрнауки РФ Феликсу Шамхалову


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
