<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiya-provodit-voennye-ucheniya-v-chernom-more-ukrainskie-voiyska-kontroliruyut-dve-treti-donbassa-kiev-gotovitsya-zimovat-bez-rossiiyskogo-gaza-20140704-201811/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия проводит военные учения в Черном море, украинские войска контролируют две трети Донбасса, Киев готовится зимовать без российского газа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Украинские войска контролируют две трети Донбасса. Украинские военные взяли под контроль 23 из 36 районов Донецкой и Луганской областей, заявил секретарь Совета национальной безопасности и обороны Украины Андрей Парубий. По его словам, как передают агентства, на подконтрольной Киеву территории возобновлена работа органов местного самоуправления, милиции и коммунальных служб. Парубий также сообщил журналистам, что активность вооруженных ополченцев снизилась. В последние дни активные бои между силовиками и ополченцами велись вблизи сел Николаевка рядом со Славянском.
Украинские войска контролируют две трети Донбасса
Украинский МИД выразил протест в адрес России за "систематические грубые нарушения" воздушного пространства Украины. При этом Андрей Парубий заявил, что военные силы Украины готовы открывать огонь по объектам, несанкционированно вторгающимся в воздушное пространство страны. МИД Украины направило ноту российской стороне, в которой выразило протест в связи с систематическими грубыми нарушениями российской стороной воздушного пространства Украины. В МИДе утверждают: "3 июля три боевых вертолета МИ-8 и МИ-24 с опознавательными знаками российских вооруженных сил несколько раз незаконно проникали в воздушное пространство Украины, в частности, в районе пункта пропуска "Александровка", а позже в районе населенного пункта Благовещенка Луганской области на глубину пять километров. В тот же день два вертолета российских вооруженных сил совершили демонстративный полет над пунктом пропуска "Должанский" в Луганской области и вторглись в воздушное пространство Украины на глубину до семи километров". Украинская сторона расценивает такие действия как грубое нарушение Россией основополагающих принципов и норм международного права, а также обязательств российской стороны согласно Женевским договоренностям от 17 апреля 2014 года и декларации министров иностранных дел Украины, Германии, России и Франции от 2 июля 2014 года. "МИД Украины настаивает на немедленном прекращении таких провокаций, а также требует проведение расследования российской стороной этих инцидентов и предоставление информации по его результатам", - говорится в сообщении.
Украинский МИД выразил протест в адрес России за "систематические грубые нарушения" воздушного пространства Украины

В Черном море 4 июля начались масштабные военные учения Черноморского флота РФ

Президент Украины Петр Порошенко в ходе телефонного разговора с главой дипломатии Евросоюза Кэтрин Эштон заявил, что потери украинских силовиков на востоке страны после истечения перемирия меньше, чем во время его действиия. "Президент отметил, что сейчас, после остановки действия режима прекращения огня, Украина несет даже меньшие потери, чем во время его действия, ведь со стороны боевиков огонь никто не прекращал", - говорится в сообщении, опубликованном на сайте президента Украины. Порошенко сказал, что "в такой ситуации он был вынужден на основании решения СНБО восстановить антитеррористическую операцию".
Петр Порошенко
заявил, что потери украинских силовиков на востоке страны после истечения перемирия меньше, чем во время его действии
Порошенко также сообщил, что Киев в продолжение договоренностей министров иностранных дел четырех стран в Берлине готов к дальнейшей работе трехсторонней контактной группы, в частности к проведению следующего заседания 5 июля. "Украина предложила место и время проведения и ожидает подтверждения от другой стороны", - говорится в сообщении.
к дальнейшей работе трехсторонней контактной группы, в частности к проведению следующего заседания 5 июля
В МИД России заявили, что украинские военные предположительно используют запрещенные международными конвенциями кассетные боеприпасы. МИД РФ считает, что действия украинских военных противоречат берлинской декларации министров иностранных дел: "Украинские силовые структуры усилили свою боевую операцию, в результате которой имеются человеческие жертвы и разрушения. При этом продолжающиеся попытки Киева решать проблемы исключительно силовыми методами, путем ультиматумов и выдвижения все новых требований противоречат положениям берлинской декларации министров иностранных дел Германии, России, Украины и Франции от 2 июля с.г., ведут лишь к кровопролитию и новым человеческим жертвам". МИД также обращает внимание: "Предположительно при обстреле украинские военные используют запрещенные международными конвенциями кассетные боеприпасы: по свидетельству очевидцев, раздаются мощные взрывы, вслед за ними десятки более слабых хлопков". Российская сторона призывает украинские власти прекратить обстрелы гражданских объектов и жилых кварталов.
В МИД России заявили, что украинские военные предположительно используют запрещенные международными конвенциями кассетные боеприпасы

Минфин Украины
разработал предложения по замещению импорта природного газа из России
Верховная Рада приняла в первом чтении законопроект, позволяющий отдать до 49% оператора газотранспортной системы Украины инвесторам из США и Евросоюза
при сокращении потребления газа приблизительно на 20%
сможет нормально перезимовать при отсутствии поставок газа из России

Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту обстрела с территории Украины таможенного поста "Новошахтинск" в Ростовской области, сообщается на сайте ведомства. По версии следствия, 3 июля военнослужащие Вооруженных сил Украины, члены "Национальной гвардии Украины" и боевики "Правого сектора" с территории Украины обстреляли таможенный пост многостороннего автомобильного пункта пропуска "Новошахтинск". "В результате указанных противоправных действий на территории ТП МАПП "Новошахтинск" вблизи бокса углубленного досмотра и автовокзала обнаружено повреждение асфальтового покрытия в виде воронки овальной формы. Кроме того, обнаружены множественные сквозные и слепые отверстия неправильной формы на зданиях и сооружениях таможенного поста, разлет осколков составил от 30 до 200 метров. Все это свидетельствует о намерении стрелявших причинить смерть гражданам России, находившимся на указанном посту", - говорится в сообщении Следкома.
Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту обстрела с территории Украины таможенного поста

Владимир Путин поздравил президента Соединённых Штатов Америки Барака Обаму с национальны праздником – Днём независимости

Государственная дума России приняла в окончательном, третьем, чтении закон о введении уголовной ответственности за неоднократное нарушение порядка организации или проведения уличных акций. Как отмечает BBC, нарушение будет считаться неоднократным, если гражданин ранее привлекался к административной ответственности более двух раз в течение 180 дней за те или иные нарушения во время митингов и другие массовых мероприятий. Законопроект вызвал большую крику в обществе, однако был принят Госдумой. Госдума РФ сегодня также запретила рекламу на платных каналах. Поправки к закону о рекламе были приняты сегодня сразу во втором и третьем чтении. Также Госдума сняла запрет на рекламу пива во время спортивных мероприятий. Стоит отметить, что на последнем пленарном заседании перед летними каникулами Государственная Дума отличилась работоспособностью. Сегодня кроме этих скандальных поправок был принят и законопроект о запрете на хранение персональных данных россиян за рубежом.
Государственная дума России приняла в окончательном, третьем, чтении закон о введении уголовной ответственности за неоднократное нарушение порядка организации или проведения уличных акций
запретила рекламу на платных каналах
сняла запрет на рекламу пива во время спортивных мероприятий
о запрете на хранение персональных данных россиян за рубежом


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
