<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/papa-rimskiiy-otreksya-ot-prestola-umer-byvshiiy-glava-gazproma-rem-vyaxirev-sk-rf-zavershil-rassledovanie-ugolovnogo-dela-o-krushenii-bulgarii-20130211-205617/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Папа Римский отрекся от престола, умер бывший глава "Газпрома" Рем Вяхирев, СК РФ завершил расследование уголовного дела о крушении "Булгарии"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Папа Римский Бенедикт XVI в понедельник объявил о том, что покинет престол, произойдет это 28 февраля 2013 года. Понтифик сообщил об этом во время встречи в Ватикане, позднее информацию подтвердил пресса представитель Святого Престола. По сообщению BBC, известие об отречении папы застало Ватикан врасплох, об этом не знали даже ближайшие помощники.
Бенедикт XVI объяснил своё решение состоянием здоровья. "Неоднократно испытав свою совесть перед Богом, я пришел к уверенности, что моих сил, из-за преклонного возраста, больше не достаточно для надлежащего исполнения служения Святого Петра", - заявил он. 16 апреля понтифику исполнится 86 лет.
Последний случай добровольного отречение понтифика от престола произошел около 600 лет назад, в 1415 году. Ожидается, что выборы нового главы Римско-католической церкви пройдут в марте. Эксперты полагают, что на освободившийся папский престол будут претендовать сразу несколько кардиналов, однако очевидного преемника среди них выделить трудно, сообщают СМИ. Тем временем букмекерские конторы уже начали принимать ставки на то, кто станет новым папой.
выборы нового главы Римско-католической церкви пройдут в марте
По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента компании "Альпари", новость об уходе Папы Римского, имеющая прямое отношение к миру денег и политики, повлияет и на фондовый рынок. "Ватикан всегда был крупным игроком на фондовой бирже. Известно, что у действующего российского президента были неплохие отношения с уходящим папой. Он сыграл не последнюю роль в лоббировании Южного потока. Отношения РПЦ и Ватикана в последние годы также улучшились. Россию и русский бизнес не очень жалуют в Европе, и позиция Ватикана позволяла избежать изоляции. Однако, теперь царит полная неопределенность, ситуация снова подвешена", - отмечает г-н Разуваев.
Сегодня на 79-м году жизни скончался бывший глава "Газпрома" Рем Вяхирев, сообщают СМИ со ссылкой на источники. Причины смерти пока не называются. Вяхирев стал председателем правления "Газпрома" в 1992 году. В 2001 году он ушел с поста председателя правления газового концерна, а в июне 2002 года был назначен советником Дмитрия Медведева, который тогда занимал пост первого заместителя руководителя администрации президента России.
скончался бывший глава "Газпрома" Рем Вяхирев
В понедельник также стало известно, что управление Следственного комитета республики Татарстан завершило расследование уголовного дела о крушении теплохода "Булгария" в июле 2011 года. Следствие обвиняет в случившемся пять человек - помощника капитана судна Рамиля Хаметова, субарендатора "Булгарии" Светлану Инякину, эксперта Российского речного регистра Якова Ивашова и двух сотрудников Ространснадзора Владислава Семенова и Ирека Тимергазеева. Именно совокупные действия обвиняемых явились причиной крушения теплохода "Булгария" 10 июля 2011 года в акватории Куйбышевского водохранилища и гибели 122 человек, находившихся на борту, говорится в заявлении СК РФ.
расследование уголовного дела о крушении теплохода "Булгария"
По сообщению ведомства, непосредственной причиной затопления "Булгарии" явилась негодность судна к плаванию как по своему техническому состоянию, так и по уровню подготовки его экипажа; несоблюдение требований и правил безопасности судоходства, а также неисполнение либо ненадлежащее исполнение своих обязанностей по занимаемым должностям судовладельцем, командным составом экипажа, должностными лицами контролирующих органов и учреждений как при подготовке судна к плаванию, так и при его эксплуатации в навигацию 2011 года. При этом авария и её последствия обусловлены именно совокупностью этих нарушений.
По делу проходит более двухсот потерпевших, допрошено более 1000 свидетелей, проведено более 250 различных экспертиз. В результате крушения "Булгарии" спаслись только 79 пассажиров и членов экипажа. "Наверняка число спасенных человеческих жизней могло быть большим, если бы не поступок капитанов сухогруза "Арбат" и буксира "Дунайский 66" которые прошли мимо терпящих бедствие людей, так и не оказав им помощи. В настоящее время оба капитана понесли заслуженное наказание", - отмечается в сообщении СК РФ. Следствием собрана достаточная доказательственная база, в связи с чем уголовное дело в ближайшее время будет направлено в суд.
В понедельник в Сирии повстанцы взяли под свой контроль крупнейшую ГЭС страны на реке Евфрат, сообщает агентство Reuters. Ранее был захвачен близлежащий город Ас-Саурд и подожжена статуя экс-президента Сирии Хафеза Асада, отца Башара Асада. Вечером мощный взрыв прогремел возле турецкого города Рейханлы на границе с Сирией. По последним данным погибли семь человек, около 40 получили ранения, передает Reuters. По сообщениям турецких СМИ, начиненный взрывчаткой автомобиль взорвался возле одного из пограничных КПП. Ранее сообщалось, что сирийская оппозиция заявила о готовности провести переговоры с представителями президента Башара Асада. Об этом заявил представитель Сирийской национальной коалиции Муаз Аль-Хатиб. По его словам, темой переговоров станут способы передачи власти с "минимальными кровопролитием и разрушениями". По данным ООН, с момента начала боевых действий в Сирии погибли уже более 60 тысяч человек.
Сирии
В Тунисе сегодня сотни жителей вышли на акцию протеста у здания местного парламента, призывая правительство страны уйти в отставку, передают СМИ. Среди протестующих - супруга убитого на прошлой недели лидера оппозиции лидера оппозиции Чокри Белаида, после смерти которого было объявлено о создании в стране нового, технического правительства, члены которого будут беспартийными. Переговоры о формировании нового правительство продолжаются, заявил глава правящей исламистской партии "Ан-Нахда". Ранее премьер-министр страны и министры из светской партии "Конгресс за республику" объявили о планах уйти в отставку, если кабмин не будет реформирован. Сегодня партия "Конгресс за республику"заявила о намерении "заморозить" на неделю решение о выводе из правительства трех своих министров для более подробного обсуждения коалиционного правительства, сообщает Reuters.
Тунисе


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
