<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-uvelichila-prognoz-sprosa-na-neft-v-2015-godu-do-92-9-mln-barreleiy-v-sutki-20111108-191030/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК увеличила прогноз спроса на нефть в 2015 году - до 92,9 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран-экспортеров нефти (ОПЕК) повысила свой прогноз спроса на нефть в 2015 году до 92,9 миллиона баррелей в сутки, что на 1,9 миллиона баррелей выше предыдущего прогноза, говорится в обзоре организации World Oil Outlook 2011. Основной рост потребления произойдет за счет азиатских стран.
Потребности мировой экономики в энергии до 2035 года вырастут, по мнению специалистов организации, на 51%, при этом доминирующую роль будут играть ископаемые источники энергии - их доля в обеспечении экономики составит около 82%, в том числе нефти - около 28%, газа - 25%, угля - 29%.
ОПЕК отмечает, что к 2035 году мировой спрос на нефть может достигнуть 110 миллионов баррелей в сутки, что на 23 миллиона баррелей выше прошлогоднего прогноза организации. При этом эксперты ОПЕК прогнозируют, что средняя цена барреля нефти к 2035 году составит 133 доллара.
Объем добычи нефти странами, не входящими в ОПЕК, к 2035 году вырастет до 60,5 миллиона баррелей с нынешних 52,3 миллиона баррелей. Россия, по мнению ОПЕК, нарастит производство нефти до 10,5 миллиона баррелей в день с нынешних 10,1 миллиона баррелей.
Поставки ОПЕК увеличатся до 39 млн баррелей в сутки к 2035 году. Доля в мировых поставках составит 36% к этому времени, что практически равно нынешнему уровню. ОПЕК планирует удвоить объемы свободных мощностей - до 8 млн баррелей в сутки к 2015 году с нынешних 4 млн баррелей.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
