<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-poruchil-sozdat-sistemu-preduprezhdeniya-etnicheskix-konfliktov-espch-priznal-rossiyu-vinovnoiy-v-massovoiy-deportacii-gruzin-v-2006-godu-20140703-211252/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин поручил создать систему предупреждения этнических конфликтов, ЕСПЧ признал Россию виновной в массовой депортации грузин в 2006 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин в ходе прошедшего в четверг заседания Совета по межнациональным отношениям поручил российскому правительству до конца текущего года разработать единую систему мониторинга межнациональных отношений и предупреждения этнических конфликтов. На заседании обсуждались, в частности, вопросы государственной молодёжной политики, изучения русского языка и повышения уровня языковой грамотности, а также исторического образования. Стенограмма выступления президента размещена на сайте Кремля.
Владимир Путин
поручил российскому правительству до конца текущего года разработать единую систему мониторинга межнациональных отношений и предупреждения этнических конфликтов
Владимир Путин обратил внимание членов Совета на необходимость усилить профилактику экстремистских проявлений среди учащихся образовательных учреждений. Система мониторинга, по словам президента, должна охватить все регионы страны. В ее рамках будет создан Федеральный центр мониторинга, который призван координировать аналитическую и профилактическую деятельность заинтересованных органов власти, научных организаций и экспертного сообщества, он станет генератором рекомендаций и предложений в этой сфере. Президент также назвал своевременной инициативу по созданию правовых основ противодействия возрождению нацистской идеологии и героизации нацистских преступников. Кроме того, Путин призвал четко сформулировать приоритеты государственной молодежной политики. По мнению главы государства, они должны быть направлены на формирование всесторонне и гармонично развитой личности, на воспитание гражданина России, зрелого, ответственного человека, в котором сочетается любовь к большой и малой родине, общенациональная и этническая идентичности, уважение к культуре и традициям людей, которые живут рядом. Президент подчеркнул, что грамотный человек, обладающий знаниями, достаточным кругозором, по сути, застрахован от вируса национализма и нетерпимости.
Говоря об образовании, Владимир Путин предложил пересмотреть требования к школьным учителям и программам преподавания русского языка. Поводом для такого заявления стали низкие результаты на ЕГЭ по русскому языку в текущем году. По сообщениям СМИ, в некоторых регионах около трети выпускников не смогли сдать ЕГЭ по русскому языку даже на удовлетворительную оценку. Через несколько дней после экзамена Рособрнадзор снизил проходной балл по русскому языку с 36 до 24 баллов. Тем не менее, президент в своей речи отметил, что государство в последние годы многое сделало, чтобы повысить статус учителя, обеспечить достойные условия для работы. Он также выразил надежду, что это скажется на повышении качества преподавания базовых гуманитарных предметов.
Путин предложил пересмотреть требования к школьным учителям и программам преподавания русского языка
На Украине продолжается активная фаза силовой операции. СМИ сообщают жертвах как со стороны мирного населения, погибших в результате боевых действий, так и со стороны военных и оппозиционных сил.
На Украине продолжается активная фаза силовой операции
Пресс-служба российского президента сообщила сегодня о состоявшемся телефонном разговоре Владимира Путина с канцлером ФРГ Ангелой Меркель и французским президентом Франсуа Олландом, в ходе которого было продолжено обсуждение кризисной ситуации на Украине. В сообщении говорится, что участники разговора позитивно оценили итоги встречи министров иностранных дел России, ФРГ, Франции и Украины в Берлине 2 июля, а также согласованное ими Совместное заявление. В частности, лидеры отметили важность выполнения содержащегося в заявлении положения о необходимости долговременного прекращения огня и проведения не позднее 5 июля очередного заседания контактной группы. Путин выразил глубокую обеспокоенность в связи с ростом жертв среди мирного населения и резким увеличением числа беженцев с юго-востока Украины на территорию России. Кроме того, лидеры трёх стран высказались в пользу более активной роли ОБСЕ по мониторингу обстановки в зоне конфликта.
телефонном разговоре
Путина
Олландом
Верховная Рада Украины сменила главу Минобороны – вместо Михаила Коваля, который займет пост заместителя секретаря Совета национальной безопасности и обороны, министерство возглавил Валерий Гелетей. В марте он стал начальником управления государственной охраны. Эту должность он занимал и в 2007-2009 годах, когда президентом был Виктор Ющенко. СМИ сообщили также о намерении Петра Порошенко назначить новым руководителем Генштаба Вооруженных сил Украины генерал-лейтенанта, участника спецоперации на востоке страны Виктора Муженко. Также сообщалось, что украинский президент для улучшения координации действий и повышения уровня управления силовым блоком первым заместителем главы администрации президента будет назначен миллиардер Юрий Косюк. Стоит отметить, что кадровые перестановки в высшем украинском руководстве были проведены в июне. По представлению президента Порошенко Рада сменила главу МИД Андрея Дещицу, генпрокурора Олега Махницкого и главу Нацбанка Степана Кубива.
Верховная Рада Украины сменила главу Минобороны
Валерий Гелетей
Бывший премьер-министр Украины Николай Азаров объявлен в международный розыск, сообщают СМИ со ссылкой на источник в МВД страны. 18 июня исполняющий обязанности генерального прокурора Олег Махницкий заявил, что Генпрокуратура расследует 28 уголовных производств по фактам злоупотребления властью и разворовывания бюджетных средств бывшим президентом Виктором Януковичем и другими бывшими высокопоставленными чиновниками. Он заявил, что в этих производствах фигурируют сын бывшего президента Александр Янукович, бывший премьер-министр Николай Азаров, бывший первый вице-премьер Андрей Клюев, председатель НБУ Сергей Арбузов, министр агрополитики Николай Присяжнюк, министры юстиции Александр Лавринович, Елена Лукаш и другие лица.
Бывший премьер-министр Украины Николай Азаров объявлен в международный розыск
Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) признал нарушение Россией ряда положений Европейской конвенции по правам человека при депортации этнических грузин из РФ в 2006 году, говорится в официальном сообщении, размещенном на сайте суда. Речь идет о событиях 2006-2007 годов. В конце сентября 2006 года в Грузии по подозрению в шпионаже были задержаны пятеро российских военнослужащих. В ответ Россия объявила о приостановке транспортного и почтового сообщения с Грузией. Одновременно в России прошли массовые аресты и задержания тех грузинских граждан, которые, по данным российских властей, нарушили правила пребывания на территории РФ или находились там нелегально. Позже они были высланы на родину. Авиационное и морское сообщение между Россией и Грузией было восстановлено лишь в конце марта 2008 года, а почтовое сообщение - в конце апреля того же года. В заявлении грузинской стороны утверждалось, что власти РФ в ходе "произвольных арестов и массовых депортацией" грузинских граждан грубо нарушили их права. Говорилось также, что введением блокады РФ нанесла ей существенный ущерб и, кроме того, нарушила целый ряд статей Европейской конвенции по правам человека. Страсбургский суд не указал сумму компенсации. У сторон будет 12 месяцев, чтобы предъявить и обжаловать требования на выплату компенсации и сообщить суду о возможном мировом соглашении. Отмечается, что вердикт является окончательным и обжалованию не подлежит.
Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) признал нарушение Россией ряда положений Европейской конвенции по правам человека при депортации этнических грузин из РФ в 2006 году
Лидер иракских курдов Масуд Барзани обратился к парламенту с призывом подготовить проведение референдума о независимости Курдистана, сообщили в четверг информагентства. По их информации, Барзани просит назначить дату проведения голосования и сформировать избирательную комиссию. Предполагается также обсудить вопрос о спорных районах. В этой связи уполномоченный по вопросам внешней политики Демократической партии Курдистана (ДПК) Хемин Хаврами заявил, что спорные территории "фактически стали частью Курдистана". Правительственные войска покинули этот регион в результате наступления боевиков группировки "Исламское государство Ирака и Леванта" (ИГИЛ), после чего курды взяли его под свой контроль. Между тем группировка ИГИЛ объявила о взятии под контроль ключевого нефтяного месторождения аль-Омар, расположенного на территории Сирии у границ Ирака. Об этом говорится в обращении ИГИЛ, размещенном на видеохостинге YouTube.
Лидер иракских курдов Масуд Барзани обратился к парламенту с призывом подготовить проведение референдума о независимости Курдистана


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
