<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-rossii-nachalsya-obratnyiy-otschet-dneiy-do-otkrytiya-olimpiady-v-sochi-pravitelstvo-priznalo-vozvrashenie-zimnego-vremeni-necelesoobraznym-20130207-204346/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В России начался обратный отсчет дней до открытия Олимпиады в Сочи, правительство признало возвращение зимнего времени нецелесообразным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

7 февраля в России начался обратный отсчет дней до открытия зимней Олимпиады в Сочи. В административных центрах восьми федеральных округов РФ – Москве, Санкт-Петербурге, Нижнем Новгороде, Ростове-на-Дону, Екатеринбурге, Новосибирске, Пятигорске, Хабаровске, а также в Сочи сегодня были запущены часы, ведущие обратный отсчет времени до начала XXII зимних Игр. Оргкомитет "Сочи 2014" в четверг также объявил старт продажи билетов на Олимпийские игры 2014 года. Как говорится в официальном сообщении Оргкомитета, "цены на билеты на все виды олимпийских соревнований согласованы с Международным Олимпийским Комитетом. Они в среднем соответствуют ценам на ведущие российские и международные мероприятия и сопоставимы со стоимостью билетов прошлых Игр. Цена билетов является окончательной, включает все налоги и право проезда на олимпийском транспорте в день соревнования, указанном на билете". Так, минимальная цена билета на соревнования в Горном кластере составит 500 рублей, в Прибрежном – 1 тыс. рублей, стоимость билетов на церемонии начинается от 4,5 тыс. рублей. При этом, как сообщает Оргкомитет, самый дорогой билет на Игры в Сочи – билет категории "А" на Церемонию открытия – будет стоить 50 тыс. рублей. Оргкомитет также установил лимиты на количество приобретаемых билетов на одно мероприятие "в одни руки": на ряд мероприятий высокого спроса (Церемония открытия Игр, хоккей, фигурное катание) лимит составит 4 билета, на прочие соревнования - 8 билетов.
Президент России Владимир Путин в рамках церемонии "Год до Олимпиады" проводит проверку состояния олимпийских объектов в Сочи, в мероприятиях также принимает участие руководство Международного олимпийского комитета. По итогам посещения объектов Горного и Прибрежного кластеров Путин, как сообщают СМИ, остался доволен не всем увиденным. В частности, за срыв сроков по сдаче спортивно-туристического комплекса "Горная карусель, который должен был быть готов еще два года назад, президент раскритиковал вице-президента Олимпийского комитета Ахмеда Билалова. Позднее вице-президент России Дмитрий Козак сообщил о том, что глава правительства поручил уволить Билалова, который также является главой совета директоров "Курорты Северного Кавказа", со всех занимаемых им должностей. В четверг вечером Владимир Путин провел в Сочи совещание о ходе подготовки зимних Игр, на котором потребовал удвоить усилия. По словам президента, не все в процессе подготовки к Олимпиаде идет так хорошо, как хотелось бы, а завершающий этап будет самым важным. Путин также отметил, что зимняя Олимпиада 2014 года будет самой компактной в плане логистики передвижения гостей и спортсменов, а по числу тестовых соревнований Россия установит национальный рекорд.
Сегодня премьер-министр Дмитрий Медведев провел заседание правительства, в ходе которого затронул тему перехода России на зимнее время. "По результатам мониторинга, который был проведён несколько раз правительством в последнее время, можно прийти к следующим выводам: сейчас число сторонников летнего времени и тех, кто хотел бы вернуться к прежнему порядку перевода стрелок 2 раза в год или зафиксировать на постоянной основе зимнее время, приблизительно одинаково, даже, может быть, чуть больше, тех, кто не желает никаких изменений", - заявил премьер, добавив, что "правительство считает очередную корректировку в текущий период нецелесообразной". Медведев предложил "не дергаясь, без излишней суеты" пожить в новых условиях, не прекращая при этом проводить мониторинг общей ситуации, анализируя мнения экспертов, врачей, позицию граждан. Решение об отмене перевода стрелок на часах в России было принято в феврале 2011 года по инициативе Дмитрия Медведева, который на тот момент являлся президентом.
МИД России советует россиянам воздержаться от туристических поездок в Тунис и Кению. Ситуация в Тунисе резко обострилась после убийства 6 февраля лидера Народного фронта Шукри Балаида, а также заявления премьер-министра страны о роспуске правительства. Обстановка в Кении также имеет тенденцию к осложнению – в преддверии всеобщих выборов, намеченных на 4 марта. "Сохраняется опасность террористических актов, периодически совершаемых в Кении боевиками сомалийской экстремистской организации "Аш-Шабаб". Неблагоприятным остается общий криминогенный фон", - говорится в официальном сообщении российского МИД.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
