<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiiyskie-kompanii-dayut-bolshe-vsex-vzyatok-pri-rabote-za-rubezhom-20111102-103559/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские компании дают больше всех взяток при работе за рубежом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российские компании дают больше всех взяток при работе за рубежом. Об этом свидетельствуют данные рейтинга Bribe Payers Index, подготовленного международной организацией Transparency International.
В ходе исследования были рассмотрены 28 крупнейших экономик мира. Страны с наименьшим уровнем взяточничества экспортных компаний могли получить до 10 баллов. России получила самую низкую оценку среди всех участников рейтинга - 6,1 балла - и заняла последнее место. На предпоследнем месте расположился Китай.
Первое и второе место в рейтинге поделили компании из Нидерландов и Швейцарии. За ними следуют Бельгия, Германия и Япония. США заняли 10-е место.
Авторы Bribe Payers Index также рассмотрели уровень взяточничества в разных секторах экономики. Наименее подверженными коррупции оказались сельское хозяйство и легкая промышленность. Худшие оценки получили строительство сооружений для общественного пользования, коммунальные услуги и работа с недвижимостью. Президент Transparency International Югетт Лабелль заявила, что правительства стран "большой двадцатки" должны принять срочные меры по борьбе с взяточничеством со стороны иностранного бизнеса.
Предыдущий рейтинг взяточничества среди международных компаний был составлен в 2008 году. Тогда Россия также заняла в нем последнее место, получив от авторов Bribe Payers Index 5,9 балла.



Кирилл Кабанов, председатель Национального антикоррупционного комитета:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Ни...себе
СамыйБогатыйВМире
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
