<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-berline-soglasovana-deklaraciya-o-peremirii-na-vostoke-ukrainy-20140703-084548/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Берлине согласована декларация о перемирии на востоке Украины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министры иностранных дел России, Украины, Германии и Франции согласовали декларацию о прекращении огня на востоке Украины. Встреча министров прошла в Берлине. Президент Украины Петр Порошенко 1 июля приостановил действие режима одностороннего прекращения огня на Донбассе.
Глава российского МИДа Сергей Лавров отметил, что было упущено два дня. "За эти дни мы убедились (если кому-то было нужно убедиться), какова цена отсутствия перемирия, измеряемая в человеческих жертвах, серьезнейших разрушениях гражданcкой инфраструктуры, потере жизни еще одного журналиста. Но лучше поздно, чем никогда", - заявил Лавров.
По словам Сергея Лаврова, самое главное в декларации - необходимость срочного согласования условий устойчивого долговременного перемирия. "Предлагаем сделать это через скорейший созыв контактной группы, которая, мы надеемся, уже в самые ближайшие дни проведет встречу и договорится об условиях перемирия, которые будут удовлетворять все стороны", - заявил по итогам встречи глава МИД РФ.
Контактная группа должна встретиться не позже 5 июля. Сергей Лавров подчеркнул, что на данный момент контактная группа – единственный механизм, в котором представлены киевские власти и ополченцы в лице своих лидеров при участии ОБСЕ и посла Российской Федерации на Украине Михаила Зурабова. "Понятно, что когда мы ведем речь о необходимости договариваться о прекращении огня, сделать это можно только в формате, в котором представлены обе противоборствующие стороны. Надеюсь, что этот формат позволит достичь результата, которого мы все хотим и к которому призываем", - сказал глава МИДа.
Россия разрешает разместить украинских пограничников на некоторых погранпереходах и контрольно-пропускных пунктах на российско-украинской границе с российской стороны. "Конечно, это решение действует на период прекращения огня и станет возможным только после согласования и объявления о прекращении огня", - отметил Лавров. Кроме того, на время прекращения огня на эти КПП допускаются наблюдатели ОБСЕ.
Сергей Лавров также подчеркнул, что важно решить проблему заложников, "которая также подрывает доверие и создает ненужные трения, нагнетает напряженность". "Соответствующий призыв заложен в согласованном документе. Мы будем всячески поощрять стороны к тому, чтобы они при содействии ОБСЕ, я надеюсь, максимально быстро согласовали конкретные условия практической реализации данного призыва", - сказал глава МИД РФ.
Говоря о возможности РФ влиять на полоченцев, Лавров отметил: "У России есть определенные возможности влияния на тех, кто защищает свои дома, родных, семьи, землю и хочет, чтобы в украинском государстве их права признавались и уважались. Мы публично неоднократно призывали и продолжаем призывать, чтобы все участники противостояния садились за стол переговоров и решали вопросы через диалог". По словам министра иностранных дел, представитель ополченцев Александр Бородай (премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики) заявил, что в ответ на призывы со стороны России и ОБСЕ ДНР готова к консультациям о согласовании условий перемирия.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
