<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/mordoviya-vnov-lidiruet-v-reiytinge-socialno-politicheskoiy-ustoiychivosti-regionov-minprirody-nazval-naibolee-zagryaznennye-rossiiyskie-goroda-20130204-204323/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мордовия вновь лидирует в рейтинге социально-политической устойчивости регионов, Минприроды назвал наиболее загрязненные российские города]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Фонд "Петербургская политика" опубликовал новый рейтинг российских регионов по уровню социально-политической устойчивости за январь 2013 года. "Хотя январь считается "низким сезоном" в российской экономике и политике, первый месяц 2013 года оказался как никогда насыщен событиями в региональной сфере. Более того, на фоне дефицита экстраординарных тем федеральной повестки дня именно процессы вокруг российских регионов заняли в ней неожиданно высокое место. Главной причиной этого стало возвращение к инициативам о возможной отмене прямых выборов глав регионов в ряде субъектов Федерации", - отмечается в ежемесячном докладе. Основными событиями января в региональной политике также стали: смена руководства Дагестана, обыски в кабинете у губернатора Кировской области Никиты Белых, арест вице-премьера правительства Волгоградской области Павла Крупнова, крупная акция протеста в Москве против "антисиротского" закона, отставка мэра подмосковного Жуковского Александра Бобовникова, и некоторые другие.
Исследователи фонда пришли к выводу, что в январе уровень социально-политической устойчивости регионов снизился: средний рейтинг стабильности составил 6,67 балла из 10 возможных, в декабре же прошлого года этот показатель составлял 6,78 балла. "Главной причиной плавного снижения среднего рейтинга устойчивости является нарастание внутриэлитных конфликтов - прежде всего, в части отношений федерального центра с главами отдельных регионов, а также между губернаторами и правоохранительными органами. Значительного роста социально или политически окрашенной общественной активности в регионах в январе не зафиксировано", - считают в "Петербургской политике". Как и месяц назад, наиболее устойчивым регионом в рейтинге стала Мордовия (8,9 балла). Неплохо обстоят дела также в Ивановской области (8,6), ЯНАО (8,4), Белгородской области (8,4), Хакасии (8,2), Кемеровской области (8,2), Калужской (8,1). В аутсайдерах рейтинга оказались преимущественно национальные республики: Чечня (5,6 балла), Северная Осетия (4,7), Кабардино-Балкария (3,5), Ингушетия (3), Дагестан (1,8).
Минприроды 4 февраля опубликовало доклад "О состоянии и об охране окружающей среды Российской Федерации в 2011 году", назвав города с наибольшим уровнем загрязнения атмосферы. Как отмечается в докладе, негативное воздействие на окружающую среду в 2007-2011 годах существенно изменилось по ряду показателей, однако уровень загрязнения воздуха городов России остается высоким. По результатам наблюдений, проведенных в 252 городах, 53% городского населения страны проживает в городах с высоким и очень высоким уровнем загрязнения атмосферного воздуха. В "черный список", по данным Росгидромета, включены такие города, как Москва, Красноярск, Иркутск, Чита, Новокузнецк, Магнитогорск, Нижний Тагил, Норильск, Южно-Сахалинск, Иваново.
Президент России Владимир Путин 2 февраля подписал указ, в соответствии с которым решение о сроках продления службы чиновников-руководителей до 70 лет будет принимать не только глава государства, но и назначившие их должностные лица. "Установлено, что срок нахождения на службе лиц, назначенных на должность президентом страны, продлевается им же. В отношении иных высших чиновников такое решение принимает назначивший их орган (должностное лицо)", - говорится в справке к документу. Руководителям высшей группы, достигшим предельного возраста, срок гражданской службы с их согласия может быть продлен, но не более чем до 70 лет. Как сообщалось ранее, закон, позволяющий высшим чиновникам находиться на службе не до 65, а до 70 лет, был подписан президентом 2 января 2013 года.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
