<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-rossiya-ne-sobiraetsya-pogruzhatsya-v-siriiyskiiy-konflikt-s-golovoiy-20150930-17542/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин: Россия не собирается погружаться в сирийский конфликт с головой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия не собирается погружаться в сирийский конфликт "с головой". Об этом в ходе совещания с членами правительства заявил президент РФ Владимир Путин. "Мы, разумеется, не собираемся погружаться в конфликт, что называется, с головой. Наши действия будут осуществляться строго в заданных рамках", - сказал глава РФ.
Россия не собирается погружаться в сирийский конфликт "с головой"
По его словам, Россия будет "поддерживать сирийскую армию исключительно в её законной борьбе именно с террористическими группировками". Кроме того, президент подтвердил, что поддержка будет осуществляться с воздуха без участия в наземных операциях. Также он озвучил сроки операции российских ВВС в Сирии: "поддержка будет ограничена по времени – на срок проведения сирийской армией наступательных операций".
поддержка будет осуществляться с воздуха без участия в наземных операциях
"Единственно верный путь борьбы с международным терроризмом, а в Сирии и на территории соседних с ней стран бесчинствуют именно банды международных террористов, это действовать на упреждение, бороться и уничтожать боевиков и террористов на уже захваченных ими территориях, не ждать, когда они придут в наш дом", - подчеркнул российский президент, комментируя сегодняшнее одобрение использования Вооружённых Сил РФ за пределами страны.
По словам Владимира Путин, все партнёры РФ о планах и действиях России на сирийском направлении проинформированы. "Участие России в антитеррористической операции в Сирии осуществляется на основе международного права, в соответствии с официальным обращением к нам президента Сирийской Арабской Республики", - подчеркнул Путин.
все партнёры РФ о планах и действиях России на сирийском направлении проинформированы
"Не секрет, что так называемое "Исламское государство" давно объявило нашу страну своим врагом. Сегодня уже целый ряд государств – это и Соединённые Штаты Америки, и Австралия, и Франция – используют свою боевую авиацию для нанесения ударов по позициям боевиков "Исламского государства" в Сирии", - сказал глава РФ.
Окончательное и долгосрочное урегулирование ситуации в Сирии возможно только на основе политических реформ и диалога между всеми здоровыми силами страны, считает российский лидер. "Знаю, что президент Асад это понимает и готов к такому процессу. Надеемся на его активную и гибкую позицию, на его готовность к компромиссам во имя своей страны и своего народа", - резюмировал Путин.
Сегодня утром Совет Федерации одобрил предложение президента РФ Владимир Путин об использовании вооруженных сил РФ за рубежом. Позже стало известно, что самолеты российских Воздушно-космических сил уже приступили к проведению воздушной операции с нанесением точечных ударов по наземным целям террористов группировки ИГИЛ на территории Сирийской Арабской Республики. Об этом сообщается в Facebook Минобороны РФ. Министр обороны РФ Сергей Шойгу проинформировал своих коллег по ОДКБ о том, что в ходе воздушной операции в Сирии, самолеты российских ВКС наносят удары по военной технике, узлам связи, транспортным средствам, складам оружия, боеприпасов и горюче-смазочных материалов, принадлежащих террористам ИГИЛ, отмечается в сообщении.
самолеты российских Воздушно-космических сил уже приступили к проведению воздушной операции

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

Какие IТ-компании выйдут из кризиса первыми? Узнайте мнение эксперта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
