<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-nemnogo-uluchshil-prognoz-po-ekonomike-rf-vvp-v-2015-godu-snizitsya-na-3-4-v-2016-om-rost-vozobnovitsya-20150521-165733/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ немного улучшил прогноз по экономике РФ: ВВП в 2015 году снизится на 3,4%, в 2016-ом рост возобновится]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) несколько улучшил прогноз по российской экономике. Согласно обновленному прогнозу, ВВП РФ в 2015 году снизится на 3,4%. В апреле МВФ ожидал падения российской экономики в текущем году на 3,8%.
"В 2015 году ожидается рецессия с последующим умеренным восстановлением экономики в 2016 году", - говорится в докладе. Спад в 2015 году обусловлен сокращением внутреннего спроса, отягощенным падением реальной заработной платы, а также повышением стоимости капитала. Инфляция, как ожидается, снизится до 12,5% к концу года. Рост экономики должен возобновиться в 2016 году – в результате осуществляемых властями антикризисных мер и более высоких цен на нефть. "Тем не менее, восстановление экономики вряд ли будет быстрым, поскольку на устранение сдерживающих факторов, обусловливающих снижение потенциала роста, потребуется время; в результате в среднесрочной перспективе рост составит 1,5 процента в год", - отмечают в МВФ.
Экономика России находится в рецессии из-за снижения цен на нефть и влияния санкций, отмечается в докладе по итогам работы миссии МВФ в России (согласно IV статье устава МВФ). "Макроэкономическая политика властей помогла стабилизировать ситуацию, но остаются существенные неопределенности в отношении цен на нефть и геополитических рисков. Учитывая эти риски, макроэкономическая политика должна быть разумной", - говорится в релизе фонда. Так, отмечают в МВФ, денежно-кредитная политика должна сохранять курс на снижение базовой инфляции и инфляционных ожиданий. С точки зрения налогово-бюджетной политики необходима среднесрочная программа консолидации бюджета, чтобы приспособиться к сохраняющимся невысоким ценам на нефть. "Необходимая бюджетная корректировка должна обеспечить производительные расходы, такие как расходы на государственные инвестиции и образование, и должна быть закреплена путем пересмотра бюджетного правила. Кроме того, она должна сопровождаться долговременными мерами налогово-бюджетной политики, которые могли бы включать: пенсионную реформу; снижение субсидирования энергетических тарифов и повышение адресности социальных трансфертов", - говорится в докладе миссии МВФ. При этом указывается, что программа докапитализации банковского сектора должна в большей степени учитывать задачу обеспечения эффективного использования государственных средств.
МВФ подчеркивает важность необходимости интеграции экономики РФ. Среднесрочные перспективы экономического роста являются посредственными вследствие низких потенциальных темпов роста, отмечает МВФ. "Повышение роста экономики потребует активизации реформ. В связи с этим, решающее значение для повышения эффективности, укрепления уверенности и роста инвестиций по-прежнему имеет предотвращение ослабления интеграции в мировую экономику в сочетании с дерегулированием и сокращением роли государства в экономике. Конкретные реформы могли бы включать: усиление защиты прав собственности; совершенствование таможенного администрирования и снижение торговых барьеров; i) предоставление Федеральной антимонопольной службе (ФАС) полномочий по устранению препятствий для вхождения новых участников в некоторые отрасли и рынки", - полагают эксперты Международного валютного фонда.

Авторская стратегия «Высота: Абсолют» от Андрея Разумова — профессионального трейдера и участника проекта Invest Battle 2. Потенциальный доход — до 25% годовых в рублях. Подключите стратегию онлайн от 250 000 руб. или получите подробную презентацию>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
