<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-otvetil-na-voprosy-rossiyan-gosduma-mozhet-zapretit-vyzhiganie-suxoiy-travy-v-rf-na-ukraine-ubit-zhurnalist-oles-buzina-20150416-212141/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин ответил на вопросы россиян, Госдума может запретить выжигание сухой травы в РФ, на Украине убит журналист Олесь Бузина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россияне в четверг, 16 апреля, благодаря современным средствам связи приняли активное участие в "прямой линии" с президентом страны Владимиром Путиным. Как сообщили организаторы, главе государства задали свои вопросы свыше трех миллионов человек, в прямом эфире прозвучало несколько десятков вопросов, на которые глава государства отвечал в течение почти четырех часов. Во время "прямой линии" было организовано 6 прямых включений из российских регионов - Костромской и Ростовской областей, из подмосковного Алабино, из Иркутска, с космодрома Восточный и крымского лагеря "Артек". Кроме того свои вопросы, подчас "неудобные", задали некоторые известные люди - политики, бизнесмены, журналисты - гости московской студии. Разговор президента с соотечественниками показал, что российских граждан волнует тревожная экономическая ситуация в стране, ухудшившиеся отношения с западными странами, украинская тема, отношения с соседними государствами, вопросы социального обеспечения.
Россияне
приняли активное участие в "прямой линии" с президентом страны Владимиром Путиным
В ходе "прямой линии" президент вновь озвучил свою позицию по ряду важных вопросов. В частности, отметил, что считает невозможной войну между Россией и Украиной. Говоря о текущей экономической ситуации, он заявил, что пик кризиса уже позади. По мнению Путина, пенсионный возраст в России придется повышать, но делать это надо постепенно. Президент посоветовал руководителям госкомпаний не скрывать информацию о своих доходах. Помимо этого, затрагивались проблемы увеличения стоимости полисов ОСАГО, сложностей ЕГЭ, дефицита лекарств и невыплаты зарплат строителям космодрома Восточный.
В числе прочих в ходе "прямой линии" с президентом РФ был поднят актуальный и тяжелый вопрос с лесными пожарами в России. По словам главы государства, из федерального бюджета для восстановления утраченного жилья в Хакасии будет выделено около 5-6 млрд рублей, а на выплаты пострадавшим и семьям погибших государство направит еще 1-1,5 млрд рублей. Он сообщил, что перед губернатором региона поставлена задача восстановить все дома и другие инфраструктурные объекты к 1 сентября текущего года. Между тем, сегодня стало известно, что число погибших в результате пожаров в Хакасии достигло 30 человек и судьба еще двух остается неизвестной. Об этом в четверг сообщили власти региона.
вопрос с лесными пожарами в России
число погибших в результате пожаров в Хакасии достигло 30 человек
В Госдуму 16 апреля внесен законопроект, предполагающий ввести прямой запрет на выжигание сухой травы на территории РФ. Как сообщили СМИ, автором поправок выступила зампред комитета нижней палаты по аграрным вопросам, депутат от "Единой России" Надежда Школкина. Законопроект предусматривает также усиление ответственности за ущерб землям, лесам, защитным и лесным насаждениям от таких действий.
В Госдуму 16 апреля внесен законопроект, предполагающий ввести прямой запрет на выжигание сухой травы на территории РФ.
На Украине в четверг произошло очередное громкое убийство - журналиста Олеся Бузина, известного своими пророссийскими взглядами. Украинские СМИ сообщили, что он был застрелен в Киеве в подъезде дома, в котором жил. Позже информацию подтвердил в соцсети советник главы МВД Украины Антон Геращенко. Он не исключил, что преступление могло быть организовано российскими спецслужбами "для создания атмосферы террора в Киеве, для создания в российских СМИ атмосферы истерии".
На Украине в четверг произошло очередное громкое убийство - журналиста Олеся Бузина, известного своими пророссийскими взглядами
Это уже второе громкое убийство в Киеве за последние сутки. Накануне на пороге своей квартиры был застрелен бывший депутат Олег Калашников.. Президент Украины Петр Порошенко назвал убийство журналиста Олеся Бузины и Олега Калашникова очередной "провокацией". Он отметил, что происшедшее направлено на дестабилизацию ситуации в стране. "Очевидно, что эти преступления - события одного ряда. Их природа и политический смысл понятны - это сознательная провокация, которая льет воду на мельницу наших врагов. Она направлена на дестабилизацию внутриполитической ситуации на Украине, на дискредитацию политического выбора украинского народа", - цитируется в сообщении, опубликованном на сайте администрации президента Украины.
В России о случившемся стало известно во время прямой линии с президентом Владимиром Путиным. Комментируя эту информацию, он отметил, что это не первое политическое убийство на Украине, и упрекнул украинские власти в бездействии при расследовании аналогичных преступлений. Кроме того, Путин высказал мнение, что когда речь заходит об Украине, в западных странах предпочитают не замечать политические убийства.

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
