<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/tret-rossiyan-zhdut-vtoroiy-volny-mirovogo-krizisa-i-bolshe-poloviny-kraxa-bankovskoiy-sistemy-20111026-173827/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Треть россиян ждут "второй волны" мирового кризиса и больше половины – краха банковской системы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня большинство россиян считает, что наша страна переживает финансовый кризис, причем одни уверены, что преодолеть его удастся еще не скоро (43%), а другие, напротив, отмечают позитивные тенденции (39%). Таковы данные соцопроса, проведенного ВЦИОМ.
8% опрошенных склонны думать, что Россия уже вышла из нестабильного состояния. В 2008 году, спустя десять лет после дефолта 1998 года, респонденты давали более позитивные оценки происходящему, нежели сейчас: 22% тогда были уверены, что кризис позади, а 49% - что страна его преодолевает.
"Вторая волна" кризиса сегодня кажется россиянам более вероятной, чем два года назад: 36% опрошенных уверены, что она наступит (два года назад - 24%). Причем те, кто ждет новый виток кризиса, предсказывают его уже начало в следующем году (14%). Еще 9% уверены, что "вторая волна" уже наступает, а 5% полагают, что ее следует ждать не раньше 2013 года. Еще 8% не могут сказать, когда придет новый виток кризиса, но убеждены, что он будет.
53% граждан считают, что банковский кризис в России в ближайшие годы вполне возможен. 35% опрошенных, напротив, считают невозможным или маловероятным такое развитие событий.
Россияне предпочитают копить деньги на недвижимость (26%), либо на всякий случай и на "черный день" (по 26%). Среди наиболее распространенных мотивов также лечение (19%), образование (14%), отдых (13%). Меньше тех, кто откладывает деньги на случай потери работы, покупку автомобиля (по 9%), дорогих вещей (8%) или же земельного участка дачи (6%), ради открытия собственного дела (4%) или приумножения дохода (3%).
По данным опроса, покупка недвижимости по-прежнему является для россиян самым надежным способом вложения денег (46%). Резко возрос интерес к покупке золота и драгоценностей: доля тех, кто считает это удачной инвестицией, увеличилась с 15 до 24%. А вот уровень доверия к хранению денег на счете в Сбербанке, напротив, снизился (с 26 до 22% с июля), равно как и к накоплению денег в рублях (с 17 до 13% за полгода). Наименее удачными способами хранить деньги, как и прежде, считаются накопления в иностранной валюте (7%), вклады в пенсионные и инвестиционные фонды (6 и 3% соответственно), покупка акций предприятий (5%), открытие счета в коммерческом банке (3%).
Опрос также выявил снижение интереса у россиян к курсу доллара: доля тех, кто наблюдает за колебаниями заокеанской валюты, сократилась с 48% в январе с.г. до 43% в текущем месяце. Рублю по-прежнему остается наиболее предпочтительным вариантом хранения сбережений, однако в меньшей степени, чем два года назад (с 67 до 60%). На втором месте - евро (12%), на третьем - доллар (9%).


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
saveliy
vvins56
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
