<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/mvf-prognoziruet-rost-vvp-rossii-v-2014-godu-v-0-2-na-ukraine-vozobnovlena-silovaya-operaciya-es-otlozhila-rassmotrenie-voprosa-o-sankciyax-protiv-rf-20140701-210431/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ прогнозирует рост ВВП России в 2014 году в 0,2%, на Украине возобновлена силовая операция, ЕС отложила рассмотрение вопроса о санкциях против РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд прогнозирует в 2014 году в России реальный рост ВВП на уровне 0,2% при существенных рисках ухудшения ситуации. Эта оценка содержится в очередном годовом обзоре российской экономики, который подготовили эксперты МВФ. Итоги обзора обсуждались в июне на заседании Совета директоров Фонда и 1 июля обнародованы в виде экспертного доклада и пресс-релиза.
Международный валютный фонд прогнозирует в 2014 году в России реальный рост ВВП на уровне 0,2%
Эксперты МВФ констатируют продолжение в России замедления темпов роста, начавшееся в 2011 году, вызванное структурными факторами. В самое последнее время дополнительное торможение обусловлено еще и "геополитическими трениями". В МВФ считают, что России необходима новая модель экономического роста, основанная на диверсификации, поскольку возможности прежней модели, использовавшейся со времен распада СССР, фактически исчерпаны. Специалисты МВФ также подчеркивают, что введенные против России санкции, а также угроза дополнительных санкций усиливают фактор неопределенности при введении бизнеса в России и расхолаживают инвесторов. В результате отток капитала из РФ может в 2014 году достичь $100 млрд.
Двигателем роста в России в настоящее время, по оценке специалистов фонда, остается потребительский спрос. В 2015 году МВФ ожидает ускорение темпов роста до 1% ВВП – этому будет способствовать активный экспорт и стабилизация инвестиций, считают специалисты. Инфляция, по мнению авторов исследования, должна быть существенно выше целевого ориентира Банка России в связи с недавним снижением обменного курса рубля. Кроме того, эксперты МВФ оценили состояние российской банковской системы как достаточно стабильное.
В 2015 году МВФ ожидает ускорение темпов роста до 1% ВВП
эксперты МВФ оценили состояние российской банковской системы как достаточно стабильное.
По мнению МВФ, с точки зрения экономической политики ближайшим приоритетом для России должно быть сохранение макроэкономической стабильности, а в более долгосрочном плане стране необходимы укрепление политических основ роста и проведение дальнейших структурных реформ, считают эксперты.

Россия продолжит энергично отстаивать права своих соотечественников за рубежом
наша страна намерена решать политические разногласия не через конфронтацию, а через сотрудничество и поиск компромиссов
Владимир Путин в ходе совещания послов и постоянных представителей РФ

На совещании, темой которого стала защита национальных интересов РФ и укрепление основ и устоев международных отношений, глава государства высказал свою позицию на происходящие в мире политические события и озвучил перед сотрудниками дипведомства задачи отечественной дипломатии.
Путин подчеркнул, что события, которые были спровоцированы Западом на Украине, стали концентрированным выражением пресловутой политики сдерживания, проводимой в отношении России. "Корни этой политики уходят глубоко в историю, и очевидно, что она не прекращалась, к сожалению, и после завершения "холодной" войны", - констатировал президент. Комментируя ситуацию с присоединением Крыма и Севастополя, Путин сказал, что иной реакции Западу ждать и не стоило. "Мы, конечно, не имели права оставить крымчан и севастопольцев на произвол воинствующих националистов и радикалов, не могли допустить, чтобы был существенно ограничен наш доступ к акватории Чёрного моря, чтобы на крымскую землю, в Севастополь, овеянный боевой славой русских солдат и матросов, в конце концов, а я думаю, достаточно быстро, пришли бы войска НАТО и был кардинально изменён баланс сил в Причерноморье. То есть практически всё, за что Россия боролась начиная с петровских времён, а может быть, и раньше, историки знают лучше, – всё это фактически было бы вычеркнуто", - говорится в опубликованной на сайте Кремля стенограмме выступления президента РФ.
Путин сожалеет, что президента Украины Петра Порошенко не удалось убедить в том, что дорога к миру не может идти через войну. При этом российский президент подчеркнул, что после решения о возобновлении военной операции Порошенко взял на себя политическую и военную ответственность за происходящее. Путин отметил также, что после объявления о перемирии, по сути, переговоры урегулирования так и не начались. "По сути, был предъявлен только ультиматум о разоружении, и всё. Но и это в целом было неплохо – объявление перемирия, но этого недостаточно, чтобы урегулировать ситуацию на долгосрочной основе, приемлемую для всех людей, проживающих в стране и в том числе и на юго-востоке страны", считает российский лидер.
Высказался президент и о гибели российских журналистов на Украине. "Идёт целенаправленная работа по ликвидации представителей прессы. Это касается и российских, и иностранных журналистов. Кто боится объективной информации? Видимо, только те, которые совершают преступления. Мы очень рассчитываем на то, что обещание киевских властей по поводу тщательного расследования будет реализовано", - сказал Путин.
"На карте мира появляется всё больше регионов, где обстановку хронически лихорадит. От дефицита безопасности страдает Европа, Ближний и Средний Восток, Южная Азия, Азиатско-Тихоокеанский регион, Африка. Проявляются системные дисбалансы в мировой экономике, в финансах, в торговле, продолжается размывание традиционных нравственных и духовных ценностей. Вряд ли остаются сомнения в том, что однополярная модель мирового устройства не состоялась. Народы и страны всё громче заявляют о решимости самим определять свою судьбу, сохранять свою цивилизационную и культурную идентичность, что вступает в противоречие с попытками некоторых стран сохранить доминирование в военной сфере, в политике, финансах, экономике и идеологии", - констатировал российский лидер.
Он отметил, что мировое развитие невозможно унифицировать. Но можно и нужно искать точки соприкосновения, видеть друг в друге не только конкурентов, но и партнёров, налаживать сотрудничество между различными государствами, их объединениями и интеграционными структурами. Путин подчеркнул, что Россия настроена на конструктивный диалог со всеми своими политическими партнерами, как на пространстве СНГ, так и со дальнего зарубежья. "Продвигая евразийский интеграционный проект, мы ни в коем случае не отгораживаемся от остального мира, готовы к обсуждению перспектив создания зон свободой торговли как с отдельными государствами, так и с региональными объединениями, в первую очередь, конечно, с Евросоюзом", сказал Путин. Он подчеркнул также, что Россия не собирается закрывать отношения с США, хотя они и испортились в последнее время не по российской вине. Президент добавил, что Россия всегда стремилась вести дела на равноправной основе и быть предсказуемым партнером. Владимир Путин подчеркнул, что, несмотря на звучащие в адрес России "откровенно ультимативные, менторские нотки", РФ готова к конструктивному диалогу, но только на равноправной основе.
Кроме того, Путин заявил о том, что РФ не интересна роль стороннего наблюдателя в международных форматах. Он подчеркнул: "Если нам отводится роль сторонних наблюдателей, у которых нет решающего слова по ключевым вопросам, представляющим для нас жизненный интерес, то тогда и эти форматы не очень-то для нас интересны". По словам Путина, Россия не должна платить своими жизненными интересами за то, что ей "разрешают посидеть рядом".

На Украине 1 июля после завершения временного режима прекращения огня возобновилась активная фаза силовой операции в Луганской и Донецкой областях

Число внутренне перемещенных лиц на Украине в связи с боевыми действиями в Донецкой и Луганской областях достигло 25,5 тыс. человек, сообщила Госслужба Украины по чрезвычайным ситуациям (ГСЧС). В ведомстве заявили, что с начала силовой операции на востоке Украины, по состоянию на 30 июня, "силами межведомственного координационного штаба в другие регионы Украины перемещены и расселены более 25,5 тыс. граждан, в том числе 10 тыс. детей".
Во вторник стало известно, что под минометный обстрел в районе пропускного пункта "Изварино" на границе с Ростовской областью попала съемочная группа "РЕН ТВ".
Президент Украины Петр Порошенко поручил сделать все возможное для того, чтобы в ближайшие сроки были освобождены захваченные ополченцами на востоке страны журналисты "Общественного телевидения", а также призвал "обеспечить безопасность всех работающих в зоне силовой операции работников СМИ". Об этом сообщила пресс-служба главы государства.
Петр Порошенко
призвал "обеспечить безопасность всех работающих в зоне силовой операции работников СМИ"
Парламентская ассамблея ОБСЕ приняла во вторник резолюцию "Очевидное, грубое и неисправленное нарушение хельсинкских принципов Российской Федерацией", автором которой является американский парламентарий Бенджамин Кардин. Резолюция принята на проходящей в Баку 23-й сессии ассамблеи. За нее проголосовали 92 депутата, против - 30, воздержались - 27. Согласно принятой резолюции, Парламентская ассамблея ОБСЕ осуждает "грубое и неисправленное нарушение хельсинкских принципов" со стороны России в отношении Украины, в том числе "особо вопиющее нарушение суверенитета и территориальной целостности этой страны и считает такие действия, включающие военную агрессию и различные формы принуждения, направленные на ущемление присущих суверенитету Украины прав в угоду собственным интересам Российской Федерации, неспровоцированными и основанными на абсолютно беспочвенных предположениях и предлогах". В резолюции содержится призыв к государствам-членам ОБСЕ "отказываться от признания насильственной аннексии Крыма Российской Федерацией". В ней выражено "сожаление по поводу вооруженного вмешательства, осуществляемого контролируемыми Российской Федерацией силами на Украине, а также нарушений прав человека, которые они продолжают порождать". В то же время в принятом документе заявлено о "твердой поддержке суверенитета, политической независимости, единства и территориальной целостности Украины, как это определено Конституцией страны и в ее международно-признанных границах".
Парламентская ассамблея ОБСЕ приняла во вторник резолюцию "Очевидное, грубое и неисправленное нарушение хельсинкских принципов Российской Федерацией"
Совет ЕС отложил рассмотрение вопроса о санкциях против России, сообщили западные информагентства. На заседании представители 28 стран-участниц пришли к выводу, что Россия частично выполнила требования Брюсселя по Украине, которые были сформулированы на саммите 27 июня. Сообщается, что к настоящему времени РФ выполнила два из четырех требований. В частности, обеспечила освобождение заложников, включая наблюдателей ОБСЕ, а также была задействована в переговорах на высшем уровне по урегулированию ситуации. Кроме того, ЕС ожидает, что Россия создаст "механизм мониторинга за режимом прекращения огня", а также вернет правительственным силам пограничные КПП Изварино, Должанский, Красный Партизан. Тем не менее, СМИ сообщили, что ЕС продолжают вести активную подготовку к санкциям и в случае необходимости министры иностранных дел могут собраться на экстренное заседание.
Совет ЕС отложил рассмотрение вопроса о санкциях против России
Госдума РФ во вторник приняла во втором и третьем, окончательном, чтении законопроект о возврате к зимнему времени, а также об установлении в стране одиннадцати часовых зон, следует из опубликованных материалов . За его принятие высказались 442 депутата, один против. Согласно документу, московское время соответствует третьему часовому поясу в национальной шкале времени. Кроме того, инициатива запрещает переводы часов. Если закон будет одобрен Советом Федерации и подписан президентом, окончательный переход на зимнее время осуществят в ночь на 26 октября 2014 года. Таким образом, поясное время в России вернется на час назад. Новые субъекты Федерации – республика Крым и Севастополь – будут жить по московскому времени. Удмуртская Республика и Самарская область будут включены в новый часовой пояс, опережающий московское время на один час. Закон, отменяющий переход на зимнее время, был введен летом 2011 года по инициативе Дмитрия Медведева. Тогда в стране было установлено девять часовых поясов вместо прежних одиннадцати.
Госдума РФ
приняла
законопроект о возврате к зимнему времени,
Депутаты Госдумы на пленарном заседании 1 июля большинством голосов приняли в первом чтении законопроект, снимающий до 2019 года ограничения на рекламу пива в рамках официальных спортивных мероприятий. В том числе и во время трансляции по ТВ. Документ призван решить материальные проблемы спортивных организаций. Проект закона "О внесении изменений в статью 21 федерального закона "О рекламе" был внесен в Госдуму депутатом "Справедливой России" Игорем Зотовым. Как поясняют авторы, документ подготовлен с учетом имеющихся потребностей физкультурно-спортивных организаций. Ограничения будут сняты при трансляции в прямом эфире или в записи спортивных соревнований (в том числе спортивных матчей, игр, боев, гонок) по телеканалам, а также для рекламы пива и напитков, изготавливаемых на его основе, на телеканалах, специализирующихся на сообщениях и материалах спортивного характера, и в периодических печатных изданиях. Практика спонсирования профессиональных спортивных мероприятий пивоваренными компаниями распространена во всем мире, отмечается в пояснительной записке к документу. Более того, все права на рекламу во время международных спортивных соревнований принадлежат не их местным организаторам, а международным федерациям по видам спорта, говорится в документе. Изменения будут действовать до 31 декабря 2018 года.
Депутаты Госдумы
приняли в первом чтении законопроект, снимающий до 2019 года ограничения на рекламу пива в рамках официальных спортивных мероприятий


Анатолий Гавриленко, президент группы компаний "АЛОР"
Восторгаюсь последовательностью и продуманностью совершенствования законодательства, ведущегося в рамках неустанной работы нашей ГД.
В 2012 году после серьёзного и содержательного обсуждения была запрещена реклама пива на ТВ.
Сегодня в ГД идёт очень аргументированное и не менее принципиальное обсуждение временного приостановления указанного запрета на рекламу этого знаменитого напитка.
Теперь становится более понятна прослеживающаяся в последнее время тенденция ГД как можно больше всего запретить. Тогда у депутатского корпуса появляется огромное поле деятельности для временных приостановлений и даже полной отмены различных недавно принятых законодательных новаций. Естественно, по вновь открывшимся уважительным причинам.
Как тут не вспомнить слова лидера II Интернационала Эдуарда Бернштейна: "Движение — всё, цель — ничто".
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
