<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/podderzhka-so-storony-vneshnego-fona-ne-mozhet-prodolzhatsya-beskonechno-20161122-202426/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поддержка со стороны внешнего фона не может продолжаться бесконечно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок открылся во вторник на положительной территории. Инвесторов продолжает вдохновлять растущая в цене нефть на словесных интервенциях представителей ОПЕК, а также амбициозные планы Трампа на посту президента. Однако к вечеру глобальный оптимизм игроков и покупки акций в Европе и США не оказали поддержки российским участникам. Индексы откатились от своих внутридневных максимумов. В итоге ММВБ остановился на уровне 2066,18 пункта, прибавив 0,36%. Долларовый индекс РТС при этом зафиксировался на уровне 1016,84 пункта (+0,2%).
Российская экономика по итогам 2016 года сократится на 0,3%, такой прогноз озвучил во вторник президент РФ Владимир Путин в ходе "Форума действий" Общероссийского народного фронта. По его словам, инфляция по итогам 2016 года составит 5,7-5,8%, в том числе благодаря эффективной работе сельского хозяйства. Кроме того, глава государства заявил о наличии позитивного эффекта от санкций западных стран против России. По словам президента, санкции пошли РФ на пользу. Он пообещал "тянуть как можно дольше" ответные меры. Речь идет о продовольственном эмбарго, запрещающем поддержавшим странам санкции экспортировать в Россию продукцию сельского хозяйства.
РДР "РУСАЛа" выросли более чем на 4% на фоне отскока цен на алюминий. Пользовались просом сегодня бумаги ММК (+3,6%), "Северстали" (+3,97%). Рост интереса инвесторов к "префам" "Башнефти" (+7,31%) может быть вызван ожиданиями солидной дивидендной доходности, которая может составить порядка 7-13%, отмечает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".
В ликвидных бумагах хуже рынка во вторник смотрелись акции "Мечела", которые скорректировались вниз на 2,53% после вчерашнего роста, "префы" "Мечела" просели на 3,83%ю
Акции "МегаФона"(+1,98%) спекулятивно выкупали после снижения до исторических минимумов.
Снижались бумаги Polymetal (-2,17%), "Яндекса" (-2%), "МосЭнерго" (-2,91%), НМТП (-2,87%), "Татнефти" (-3,05%).
Торги в Европе проходили в "зеленой" зоне. Важной макроэкономической статистики не выходило. Игроки вдохновлялись обещаниями Трампа. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,62%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,41%, немецкий DAX – 0,27%. Ближайший фактор риска- референдум в Италии, который состоится уже в воскресенье на следующей неделе; не исключено, что он приведет к отставке Маттео Ренци и новым выборам. "В Италии самая неустойчивая экономика и большая долговая нагрузка - опасное сочетание. Самые свежие опросы говорят о том, что такая вероятность есть и она достаточно высокая, хотя опыт последних двух лет, вероятно, должен был научить нас не обращать внимание на опросы и ждать результатов. Кроме того, еще велик процент неопределившихся", - считает Джон Харди, главный валютный стратег инвестиционного банка Saxo Bank.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС упал на 0,12%. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,29%, "ЛУКОЙЛа" снижается на 0,25%, "Газпрома" – на 0,32%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09036, "Газпром" (Анг) – 4,69080, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,53325, "Норильский никель" (Анг) – 16,88287, "Роснефть" (Анг) –5,30090, "Ростелеком" (Анг) – 7,81133, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,59378, "Сбербанк" (Анг) – 9,94969.
Американские биржи торгуются на положительной территории. Индикаторы продолжают обновлять максимумы. Так, индекс Dow Jones впервые превысил 19000 пунктов, S&P 500 - 2200 пунктов. Вышли данные по продажам домов на вторичном рынке за октябрь - 5,6 млн, ожидалось 5,43 млн. К 20:00 мск Dow Jones увеличился на +0,05%, индекс S&P-500 снижается на -0,1%. Nasdaq в плюсе на 0,08%.
Негативным фактором для рубля остаются планы ФРС США – низкие процентные ставки, по мнению ряда чиновников Федрезерва, могут сделать экономику более уязвимой к шокам, и нет необходимости затягивать с ужесточением кредитно-денежной политики. Эти комментарии вызывают спекуляции относительно количества повышений в следующем году, что отражается на валютных котировках. Но пока на волне позитива рубль может продолжить свое укрепление. Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральский банк реконструкции и развития".
На рынке растет уверенность в том, что участники ОПЕК смогут договориться. На этих ожиданиях цена нефти растет третий день. Локально Brent дополнительно поддерживает предстоящая экспирация январского контракта, а WTI прогноз по холодной погоде в США. Краткосрочно макрокалендарь, как ожидается, не привнесет на рынок заметных изменений, отмечают аналитики "Нордеа Банка". При этом до сих пор нет ясности относительно того, кто примет участие в сделке ОПЕК и как распределятся квоты. "Агентство Reuters ссылается на представителя Нигерии, который заявил о высоких надеждах на то, что 30 ноября члены картеля всё же придут к общему мнению. По словам Ибрахима Вая, консультации в Вене проводятся по целевому уровню в 32,5 млн бар., а не по диапазону 32,5-33 млн бар. в сутки. Тем не менее, министр нефти Ирака в очередной раз напомнил о борьбе против ИГИЛ и несправедливости запросов к Багдаду на сокращение добычи", - рассказывает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". После закрытия российских торгов нефть перешла к коррекции. В настоящий момент январский фьючерс марки Brent стоит $48.57, за "бочку" Light дают $47.54. "Несмотря на прогресс в переговорах по вопросам ограничения добычи нефти, просто заморозки рынку может оказаться недостаточно", - считает Анастасия Соснова, ведущий аналитик Банк "Российский Капитал". Кроме того, давление на нефтяные цены усилилось из-за возобновившегося роста индекса доллара. "Это не вызывает удивления, так как, согласно FedWatch, на бирже CME вероятность повышения ставки ФРС на декабрьском заседании сейчас подскочила до 100%", - отмечает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".
Рубль активно укрепляется к доллару. Однако такое повышение выглядит чрезмерным. Повышение ставки ФРС, инфляционная и протекционистская политика Трампа все-таки приведут к росту курса доллара по отношению к другим валютам, а давление на рубль усилится уже в декабре. Более того, спрос на валюту на российском рынке также будет большим из-за необходимости погашать внешние долги. Поэтому сейчас укрепление не будет длительным, но оно позволит рублю показать минимальные потери к концу года, уверен Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банк". Курс "американца" к моменту вырос на 0,078% - до 63,96 рубля, евро дорожает на 0,27% - до 68,0425 рубля.
По словам Виталия Манжоса, старшего аналитика Банка "Образование", сегодня на российском рынке не наблюдалось ажиотажного спроса. По мере приближения индекса ММВБ к историческому максимуму биржевые "быки" заметно поумерили свою активность. "Участники локального рынка вполне отдают себе отчет в том, что сильная поддержка со стороны внешнего фона не может продолжаться бесконечно, а рынок не ходит в одну сторону", - объясняет эксперт. Для дальнейшего роста рынка РФ нужны сильные драйверы, полагает Анастасия Соснова. "Индексы ММВБ и РТС тем временем также споткнулись о максимумы, которых достигли 10 ноября – для их дальнейшего роста необходимы сильные драйверы", - комментирует эксперт.
В четверг биржи США будут закрыты в связи с празднованием Дня Благодарения, в среду активность инвесторов будет низкой. Завтра российский рынок останется в диапазоне 2055-2075 пунктов по ММВБ, считают эксперты.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
