<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/raketa-zenit-3sl-s-amerikanskim-sputnikom-svyazi-upala-v-tixiiy-okean-u-posolstva-ssha-v-turcii-proizoshel-terakt-putin-prizval-uiyti-ot-traktovki-ponyatiya-svetskoe-gosudarstvo-20130201-210839/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ракета "Зенит-3SL" с американским спутником связи упала в Тихий океан, у посольства США в Турции произошел теракт, Путин призвал уйти от трактовки понятия "светское государство"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Запуск российско-украинской ракеты "Зенит-3SL" с американским спутником связи Intelsat-27 с плавучей платформы "Одиссей" 1 февраля завершился аварией. Практически сразу после старта стало известно о том, что ракета пошла по неправильной траектории и упала в Тихий океан недалеко от платформы, которая при этом не пострадала. По информации СМИ, ЧП произошло, скорее всего, из-за сбоя в системе управления, который был вызван человеческим фактором. Предполагалось, что спутник Intelsat-27 прослужит не менее 15 лет и будет обеспечивать телекоммуникационные услуги для клиентов в Северной Америке, Южной Америке и Европе. Консорциум Sea Launch, с платформы которого осуществлялся старт, создаст специальную комиссию для выяснения официальных причин аварии. О создании комиссии сообщает также и РКК "Энергия", на предприятии которой были созданы двигатели первой ступени ракеты.
Сегодня в столице Турции Анкаре перед зданием американского посольства произошел теракт. В ходе взрыва, который устроил террорист-смертник, предположительно, гражданин Турции, погибли двое сотрудников посольства, еще несколько человек получили ранения, здание посольства при этом сильно не пострадало. Госдеп США совместно с турецкими властями работает над выяснением обстоятельств теракта, сообщают СМИ. Одна из наиболее громких террористических атак на представительство США за рубежом произошла в сентябре прошлого года, когда в результате нападения исламистов на консульство в Бенгази погиб посол США в Ливии Кристофер Стивенс.
Президент России Владимир Путин в пятницу провел встречу с временно исполняющим обязанности главы Республики Дагестан Рамазаном Абдулатиповым, назначенным на эту должность 28 января. По словам Путина, Дагестан – сложная республика по этническому составу, поэтому одной из основных задач для правительства является "формирование дееспособной, ответственно, эффективной команды, которая должна быть сбалансирована по всем составляющим, в том числе и по этнической составляющей". Абдулатипов, в свою очередь, отметил, что его главная задача на посту главы республики - "вернуть доверие людей к власти на всех уровнях, в том числе и к федеральным органам власти, которые там работают, и к республиканским органам, и к органам местного самоуправления". По его словам, эти задачи можно выполнить, "тем более дагестанцы – это уникальные люди. Они очень предприимчивые, им не надо мешать работать, им надо помогать". Ранее должность президента республики в течение трех лет занимал Магомедсалам Магомедов, в январе досрочно ушедший в отставку. Магомедов затем был назначен на должность заместителя руководителя администрации президента РФ по национальным вопросам.
Владимир Путин 1 февраля также встретился с участниками Архиерейского собора РПЦ, поздравив Патриарха Московского и всея Руси Кирилла с Днем интронизации, а также призвав россиян уйти от трактовки понятия "светское государство". По мнению президента, сегодня исключительно востребовано углубление совместной работы, партнерства государства и всех традиционных конфессий. "Сохраняя, безусловно, светский характер нашего государства, не допуская огосударствления церковной жизни, мы должны уйти от вульгарного, примитивного понимания светскости", - заявил Путин. Он отметил, что РПЦ и представители других традиционных религий должны получить все возможности для полноценного служения в важнейших социальных сферах. "Для нашего общества, для нашей страны национальное согласие, межрелигиозная гармония – это, без всякого преувеличения, вопрос исторического значений", - подчеркнул также президент.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
В-Репин
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
