<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-podnyalas-na-120-e-mesto-v-biznes-reiytinge-vsemirnogo-banka-20111020-09587/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия поднялась на 120-е место в бизнес-рейтинге Всемирного банка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Всемирный банк и Международная финансовая корпорация (IFC) опубликовали свой традиционный рейтинг лучших стран для ведения бизнеса. Россия в нем заняла 120-е место, поднявшись за минувший год на три позиции.
По мнению составителей доклада, повышение России в рейтинге стало возможным благодаря четырем факторам: упрощение условий международной торговли, введение электронного документооборота в различных сферах бизнеса, снижение тарифов на подключение к электроэнергии и упрощение процедуры регистрации собственности на земельные участки.
Негативным фактором, повлиявшим на положение России в рейтинге, по мнению авторов доклада, стало повышение ставки страховых взносов для работодателей. "Российская Федерация облегчила процесс регистрации собственности, сократила число необходимых для осуществления торговой деятельности документов, а также пересмотрела тарифы на электроэнергию", - объясняется в пресс-релизе.
Ближайшие соседи России по рейтингу - Кабо-Верде (119 место) и Коста-Рика (121 место). Обе страны существенно превосходят Россию по таким параметрам как "получения разрешения на строительство" и "получение разрешения на подводку коммуникаций".
Список стран с самым благоприятным деловым климатом возглавляет Сингапур. За ним следуют Гонконг, Новая Зеландия, США, Дания, Норвегия, Великобритания, Южная Корея, Исландия, Ирландия. Последние пять мест в рейтинге заняли Гвинеия, Эритрея, Республика Конго, ЦАР и Чад.
Среди стран бывшего СССР выше всех располагается Грузия. Она занимает 16-е место. Латвию эксперты поставили на 21-е место, Эстонию на 24-е, а Литву на 27-е. Украина занимает 152-место между Либерией и Боливией.
Доклад "Ведение бизнеса – 2012" составляется уже девятый раз и охватывает 183 страны. В нем исследуются нормы регулирования, способствующие или препятствующие развитию бизнеса. Авторы доклада анализируют данные нормы применительно к 11 этапам жизненного цикла компаний. Среди них – создание предприятий, получение разрешений на строительство, регистрация собственности, получение кредитов, защита инвесторов, налогообложение, ведение международной торговли, обеспечение исполнения контрактов, ликвидация предприятий, подключение к системе электроснабжения и наем рабочей силы.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
Nevsquick
310498F
310498F
Alex2007
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
