<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-opustilas-na-148-e-mesto-v-reiytinge-svobody-pressy-antisirotskiiy-zakon-podderzhivayut-50-rossiyan-udalcov-pridumal-novuyu-oppozicionnuyu-akciyu-20130130-202112/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия опустилась на 148-е место в рейтинге свободы прессы, "антисиротский" закон поддерживают 50% россиян, Удальцов придумал новую оппозиционную акцию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В рейтинге свободы прессы за 2012 год Россия заняла 148-е место из 179 возможных, опустившись на шесть позиций. Рейтинг составлен международной правозащитной организацией "Репортеры без границ". "После возвращения Владимира Путина на пост президента начались репрессии в ответ на волну протестов оппозиции. Кроме того, страна до сих пор не наказала всех причастных к убийствам и нападениям на журналистов", - говорится в отчете организации.
рейтинге свободы прессы
Россия заняла место между Филиппинами и Сингапуром. Второй год подряд возглавили рейтинг Финляндия, Нидерланды и Норвегия, в конце списка оказались Сирия, Туркменистан, Северная Корея и Эритрея. Самое сильное падение по сравнению с индексом прошлого года у Мали – на 74 позиции, итоговое 99-е место. А самый большой подъем, на 71 позицию, у Малави - 75-е место.
РФ обогнала Белоруссию, которая находится на 157-м месте, и Казахстан (160-е). Тем временем Молдавия на 55-м, Грузия на 100-м. В прошлом году "Репортеры без границ" поставили Россию на 142-е место, охарактеризовав российскую ситуацию со свободой прессы как "унылую стагнацию".
Координатор "Левого фронта" Серей Удальцов придумал новую оппозиционную акцию - марш "За права москвичей". О мероприятии политик 30 января написал на своей странице в социальной сети. Марш должен пройти 2 марта. Политик отметил, что инициатива принадлежит гражданским активистам. Во время мероприятия оппозиционер пообещал жестко раскритиковать политику мэра Сергея Собянина и его правительства, потребовать от властей решить "основные городские проблемы", а также сформировать список граждан, которых отправят на выборы в Мосгордуму в 2014 году.
Серей Удальцов придумал новую оппозиционную акцию
Организаторы выбрали для марша 15 лозунгов. В частности, они намерены требовать выборов мэра, передачи тарифообразования под контроль москвичей, введения общественного контроля за трудовой миграцией. После акции организаторы выберут несколько человек, которые встретятся с властями и обсудят с ними "народные требования и предложения". Потом такие встречи предполагается проводить регулярно, сформировав для этого Московский общественный совет. В него войдут представители городских властей и общественные активисты. Акция должна пройти в центре Москвы. Удальцов в своем блоге пообещал направить соответствующую заявку в мэрию.
Никита Белых после сегодняшнего допроса в региональном управлении экономической безопасности и противодействия коррупции при МВД России остался в статусе свидетеля по делу о приватизации Уржумского спиртзавода. Комментируя допрос, кировский губернатор сказал журналистам только одну фразу: "Все хорошо". В здании МВД он провел около четырех часов. Накануне, 29 января, в кабинете Никиты Белых прошел обыск. По неофициальным данным, следователи обыскали также дачу губернатора на Черном озере.
Никита Белых
Дело о приватизации завода было заведено в июле 2012 года. Следователи утверждают, что в 2010 году акции завода по распоряжению тогдашнего директора департамента государственной собственности Кировской области Константина Арзамасцева были проданы по заниженной цене. СК РФ пообещал проверить на причастность к делу, как губернатора Белых, так и оппозиционера Алексея Навального, занимавшего должность помощника Белых в 2009-2010 годах. По словам Белых, он не боится проверок, так как 25,5 процента акций, принадлежавшие области, были проданы законно. Навальный, со своей стороны, заявил, что не имеет отношения к приватизации спиртзавода, так как на момент продажи акций уже не сотрудничал с администрацией Белых.
Центр социологических исследований имени Юрия Левады провел опрос населения о "законе Димы Яковлева", запрещающем гражданам США усыновлять российских сирот. Согласно данным социологов, "антисиротский" закон поддерживают 50% населения страны. Как отмечается в пресс-релизе центра, 20% россиян относятся к принятому законопроекту "целиком положительно", еще 30% опрошенных – "скорее положительно". Негативно воспринимают депутатскую инициативу 31% респондентов. Примечательно, что в Москве соотношение положительного и отрицательного отношения к "закону Димы Яковлева" почти обратное: 37% относятся к закону положительно и 50% - отрицательно.
"законе Димы Яковлева"
По данным опроса, 38% граждан уверены, что "закон Димы Яковлева" действительно направлен на защиту интересов российских детей, в то время как 40% считают попытки связать инициативу с интересами сирот "демагогией и циничной манипуляцией общественным мнением". "Представляется, что история с принятием "закона Димы Яковлева" еще больше углубила тот раскол между властью и наиболее модернизированной частью населения России, который явственно обозначился в 2012 году", - подытоживают авторы исследования. Социологи считают, что наиболее продвинутые слои общества склонны гораздо меньше поддерживать этот закон и соглашаться с официальными мотивами его принятия, нежели более традиционалистские слои населения.
Ранее аналогичные опросы проводились фондом "Общественное мнение" и Всероссийским центром исследования общественного мнения. Согласно данным ФОМ, законопроект поддержали 56% респондентов, а по данным ВЦИОМ – 76%.
Между тем, процедура усыновления в России будет существенно упрощена. Об этом сообщила сегодня журналистам вице-премьер Ольга Голодец. Однако некоторые процедуры, касающиеся безопасности детей, по ее словам, напротив, будут ужесточены. Законопроект, который устанавливает единовременную выплату в размере 100 тыс. рублей семьям, которые решили усыновить детей-сирот, согласован правительством России, сообщила Голодец.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
