<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-nastaivaet-na-prodlenii-rezhima-prekrasheniya-ognya-na-ukraine-v-rf-vneseny-izmeneniya-v-zakon-o-politicheskix-partiyax-20140630-203957/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин настаивает на продлении режима прекращения огня на Украине, в РФ внесены изменения в закон о политических партиях]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин в состоявшемся в понедельник телефонном разговоре с канцлером ФРГ Ангелой Меркель, президентом Франции Франсуа Олландом и президентом Украины Петром Порошенко подчеркнул важность продления режима прекращения огня на Украине, сообщила пресс-служба Кремля. В пресс-релизе по итогам разговора говорится также, что лидеры высказались в пользу скорейшей организации третьего раунда консультаций между представителями Киева и юго-восточных регионов и условились поручить главам МИД четырех стран оперативно вступить в контакт для практической проработки затронутых в ходе телефонного разговора вопросов. Напомним, что режим перемирия на востоке Украины, продленный в минувшую пятницу президентом страны Петром Порошенко, истекает в понедельник в 23.00 по московскому времени.
Владимир Путин
телефонном разговоре с канцлером ФРГ Ангелой Меркель, президентом Франции Франсуа Олландом и президентом Украины Петром Порошенко подчеркнул важность продления режима прекращения огня на Украине
Между тем, сообщения СМИ, как со стороны официальной украинской прессы, так и со стороны оппозиции из Луганской и Донецкой областей продолжают говорить о нарушениях этого режима.
В ночь на 30 июня в Донецке в результате обстрела погиб российский журналист - оператор "Первого канала" Анатолий Клян. Он получил смертельное ранение в живот. Российский МИД потребовал от властей Украины провести объективное расследование произошедшего убийства и наказать виновных. "Гибель российского журналиста вновь убедительно показала, что силовые структуры Украины не желают деэскалации вооруженного конфликта на востоке страны, блокируют и без того хрупкое перемирие", - говорится в комментарии ведомства.
в Донецке в результате обстрела погиб российский журналист - оператор "Первого канала" Анатолий Клян.
Сегодня также стало известно, что гибель журналиста вызвала осуждение и со стороны представителей европейских властей. В частности, информагентства приводят комментарии французского, британского дипведомств, которые выразили соболезнования семье и коллегам погибшего оператора. Дипломаты считают необходимым разобраться в обстоятельствах смерти журналиста и считают, что мирный план президента Украины Петра Порошенко должен поддерживаться всеми сторонами конфликта и призывают власти Украины обеспечить безопасность для работников СМИ.
гибель журналиста вызвала осуждение и со стороны представителей европейских властей
Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту убийства российского журналиста в Донецке, сообщило ведомство. Также аналогичное расследование возбудила Прокуратура Донецкой области, следует из сообщения пресс-службы Генпрокуратуры Украины.
В понедельник Минобороны Украины заявило об усилении охраны арсеналов, военных баз и складов с боеприпасами на востоке страны. "С целью недопущения вооруженного нападения на военные объекты личный состав подразделений охраны был усилен за счет военнослужащих других частей. Периодически проводятся учения по противодействию террористическим нападениям, отработано взаимодействие с правоохранительными органами и т. п.", - говорится в сообщении на сайте ведомства. Минобороны уточняет, что выполнению обязанностей военнослужащим ВС ничто не мешает.
Минобороны Украины заявило об усилении охраны арсеналов, военных баз и складов с боеприпасами на востоке страны
Губернатор Ростовской области Василий Голубев своим распоряжением ввел режим чрезвычайной ситуации на территории шести городов и 34 районов области. "Такое решение связано с увеличением прибытия пострадавших граждан с территории Украины", - говорится в сообщении пресс-службы губернатора. Сначала режим ЧС был введен 4 июня в 15 приграничных территориях. Впоследствии отдельные районы и города вводили его самостоятельно, когда поток беженцев начинал превышать приблизительные расчеты властей.
Губернатор Ростовской области Василий Голубев своим распоряжением ввел режим чрезвычайной ситуации на территории шести городов и 34 районов области
Владимир Путин подписал в понедельник закон о внесении изменений в ФЗ "О политических партиях" , сообщила пресс-служба Кремля. В пояснительной записке к документу говорится, что документ направлен на обеспечение прозрачности финансирования политических партий. Закон ограничивает размер членских и вступительных взносов для партий, а также размер максимального кредита, который они могут взять. Помимо этого документ предусматривает, что партия и ее региональные отделения могут заключать договоры займа с юридическими и физическими лицами, а также кредитные договоры с юрлицами. Общая сумма, на которую может быть заключен договор с одним юридическим или физическим лицом в течение календарного года, не должен превышать пятикратного размера установленной законом суммы пожертвований, полученных от одного физического лица в течение года.
Владимир Путин подписал в понедельник закон о внесении изменений в ФЗ "О политических партиях"
Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) не будет увеличивать число наблюдателей на Украине из-за опасности для членов миссии, сообщили СМИ со ссылкой на постпреда Швейцарии при ОБСЕ, председателя постоянного совета организации посла Томаса Гремингера. "Согласно правилам ОБСЕ, в регионе могут быть размещены до 500 человек, однако мы не хотим увеличивать контингент миссии наблюдателей на Украине в связи с риском", - сообщил чиновник, уточнив, что в стране в настоящий момент размещены 50 представителей миссии в 10 группах, и ОБСЕ продолжит свою работу на востоке Украины.
Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) не будет увеличивать число наблюдателей на Украине
Общий комитет по политическим вопросам и безопасности Парламентской ассамблеи ОБСЕ принял резолюцию, в которую включен пункт о создании международной контактной группы по Украине. С инициативой внесения такого пункта выступил председатель Госдумы России Сергей Нарышкин 28 июня на пленарном заседании проходящей в Баку 23-й ежегодной сессии ПА ОБСЕ, сообщают СМИ. Резолюция была поддержана делегациями Азербайджана, Белоруссии, Кипра, Киргизии.
Общий комитет по политическим вопросам и безопасности Парламентской ассамблеи ОБСЕ принял резолюцию, в которую включен пункт о создании международной контактной группы по Украине
В понедельник в Хабаровском крае потерпел крушение вертолет Ми-8авиакомпании "Аэровир", который выполнял разведку лесопожарной обстановки. Как говорится в сообщении МЧС РФ, на его борту было три члена экипажа и 12 парашютистов-десантников. Связь с вертолетом была потеряна в 11.50 мск. Ми-8 обнаружили в Верхнебуреинском районе, в 50 километрах северо-западнее села Чекунда. Все находившиеся на борту люди живы. Вертолет сгорел. Медики обнаружили незначительные травмы у четверых человек, с остальными все в порядке, сообщило Дальневосточное следственное управление на транспорте Следственного комитета РФ. Следователи проводят проверку по факту крушения вертолета. На место происшествия вылетела следственно-оперативная группа.
В понедельник в Хабаровском крае потерпел крушение вертолет Ми-8
Все находившиеся на борту люди живы.
Проект федеральной целевой программы по социально-экономическому развитию Крымского федерального округа, подготовленный Минрегионом, предусматривает выделение из бюджета 620 млрд рублей до 2020 года, сообщили сегодня СМИ со ссылкой на главу Минрегиона Игоря Слюняева.
Проект федеральной целевой программы по социально-экономическому развитию Крымского федерального округа, подготовленный Минрегионом, предусматривает выделение из бюджета 620 млрд рублей до 2020 года


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
