<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-nam-ne-nuzhny-velikie-potryaseniya-nam-nuzhna-velikaya-rossiya-20111006-151018/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин: Нам не нужны великие потрясения, нам нужна великая Россия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр Владимир Путин заявил, что Россия осознает риски, существующие в мировой финансовой системе, но Россия готова к любым сценариям развития экономических ситуаций лучше, чем в 2008 году.
"Мы внимательно следим за ситуацией, которая происходит в мире. Мы в полной мере осознаем, что риски растут не только для одной еврозоны, а для всех экономик мира. И сейчас надо не заговаривать и успокаивать рынки, а предпринимать четкие, продуманные меры по предотвращению тех негативных процессов, которые многие эксперты уже стали называть второй волной кризиса", - заявил Путин, выступая на инвестиционном форуме "Россия зовет!".
По его словам, неуверенность в перспективах мировой экономики, нервозность инвесторов дает о себе знать и в России. "Надо признать, что последствия мирового кризиса не преодолены. Но мы не считаем, что находимся на пороге второй волны кризиса. Напротив, мы находимся на стадии выхода из него", - отметил премьер.
Федеральный бюджет 2012 году, который сейчас запланирован с небольшим дефицитом, при благоприятной внешней конъюнктуре может быть исполнен без дефицита, заявил Владимир Путин. "Может быть, он у нас и в следующем году будет бездефицитным. При благоприятной мировой конъюнктуре. Но мы исходим из очень консервативной оценки мировых рынков, рынков сырья. Поэтому считаем, что он может быть и немного дефицитным", - сказал Путин на форуме.
По его словам, все планы в полной мере фондированы государственными ресурсами. "Для непростых ситуаций есть и средства Резервного фонда. Мы планировали, что подъедим его целиком почти в конце прошлого года, но мы не только сохранили его, он растет", - сказал премьер-министр. Как отметил Путин, резервный фонд к концу года должен составить более 1,5 трлн рублей, ФНБ увеличится до 2,6 трлн рублей.
Инфляция в России в текущем году составит около 7%, заявил глава правительства. "В этом году она составит порядка семи процентов. Это очень важно и для инвесторов, да и вообще для всех граждан России. Мы будем и дальше стремиться к снижению этого показателя", - сказал Путин.
Государство будет и дальше снижать свое прямое присутствие в экономике, заявил премьер-министр. "Мы считаем, что государство не должно подменять бизнес в экономике, что пространство для частной инициативы нужно последовательно расширять", - сообщил Путин. "Наша стратегическая линия заключается в том, что государство должно поэтапно снижать свое прямое присутствие в экономике. Поэтому будем постепенно выходить из капитала госкорпораций, приватизировать принадлежащие государству пакеты акций", - подчеркнул премьер. Как отметил председатель правительства РФ, государство будет убирать барьеры, которые мешают бизнесу развиваться.
Что касается улучшение бизнес-среды, то, отметил Путин, одно из самых главных направлений заключается в том, чтобы миноритарии в России чувствовали себя уверенно и чтобы их права были защищены.
Он также заявил, что власти при необходимости готовы, как и в кризис два года назад, помочь некоторым компаниям, которые столкнулись с проблемами, но лишь тем, чьи риски не излишни. "Да, мы знаем, некоторые проблемы есть, мы их видим, мы регулярно эту ситуацию обсуждаем с коллегами - с Центральным банком и с экономическим блоком правительства. Мы видим, что некоторые компании подбираются к ситуации margin call, мы видим это все, если потребуется, мы подставим плечо, поможем, но, конечно, только тем, кто сам эффективно работает и не проводит излишне рискованной экономической и корпоративной политики", - сказал Путин.
Путин согласился с критикой российской политической системы, однако уверен, что изменения должны быть эволюционными. "Нам не нужны великие потрясения, нам нужна великая Россия", - сказал премьер. "Мы будем развивать политическую систему, не обираемся стоять на месте. Но необходимо, чтобы наши граждане, наши партнеры чувствовали преемственность в курсе", - заявил Путин. "Чтобы изменить страну, нужен не только финансовый капитал, но и люди", - подчеркнул он.
"Мы не собираемся ничего рушить и кромсать, мы дали четкий сигнал с Дмитрием Анатольевичем", - заверил гостей форума Путин. В истории России неоднократно были масштабные разрушения, отметил премьер. "Получилось, что в 90-х годах все рухнуло, - привел он пример. - Кромсать, рубить, бежать без оглядки – мы с этим должны закончить. Мы должны внимательно посмотреть конечную точку нашего движения и двигаться туда. И настроения будут меняться. Это не простая задача, но нам по силам", - сказал он в ответ на вопрос о том, что в России растет число граждан, которые хотят уехать из страны. "Нужно стабилизировать экономику, обеспечивать ее стабильность и надежность, показывать людям перспективу улучшения жизни в стране. Нужно бороться с коррупцией, чтобы бизнес у нас был социально ответственным", – сказал Путин. "Все мы должны настроиться на позитивную работу", - уверен премьер.
Отвечая на вопросы, Путин также сказал, что Россия не собирается вступать в НАТО или в ЕС, но конечно, будет развивать свои отношения с Евросоюзом. "Я не представляю себе будущего европейской культуры и европейского континента в широком смысле, без объединения. Не представляю, что люди этого культурного пространства смогут сохранить себя в качестве достойного мирового центра, не объединяя усилия. Иначе мы будем сходить с мировой арены", - сказал он.
Говоря о процессе вступления России в ВТО, Путин отметил, что Грузия вернулась к тем требованиям, которые были в начале процесса. "Нужно задать вопрос: наши основные партнеры в Европе и Штатах хотят, чтобы Россия была их партнером? Не нужно прикрываться грузинским вопросом. Я думаю, если хотят, они могут быстро все сделать", - подчеркнул Путин.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
spil
spil
agent*
spil
spil
spil
agent*
spil
spil
Доу Джонс
германик
германик
spil
ХХХYYY
balbes2
Volkodav
NVO2011
Иван
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
