<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-kazaxstane-razbilsya-samolet-v-ofise-nikity-belyx-proshli-obyski-na-ukraine-vynesli-prigovor-ubiiyce-zhurnalista-gongadze-20130129-211213/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Казахстане разбился самолет, в офисе Никиты Белых прошли обыски, на Украине вынесли приговор убийце журналиста Гонгадзе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

29 января в Казахстане, недалеко от аэропорта города Алма-Аты потерпел крушение самолет Bombardier CRJ200 авиакомпании SCAT. Все находившиеся на борту – пять членов экипажа и 16 пассажиров - погибли. Как сообщают СМИ со ссылкой на представителей авиакомпанией, авиакатастрофа произошла из-за сильного тумана в районе аэропорта. Самолету не дали разрешение на посадку, он зашел на второй круг и, потеряв ориентир из-за плохой видимости, упал в семи километрах от аэропорта. Однако официальную причину произошедшего обещают назвать после расшифровки бортовых самописцев лайнера, которые уже обнаружены под Алма-Атой. По факту аварии возбуждено уголовное дело, в районе крушения создан оперативный штаб, правительственную комиссию по расследованию причин катастрофы возглавил первый заместитель премьер-министра, глава Министерства регионального развития Казахстана Бакытжан Сагинтаев.
Во вторник стало известно о том, что в Кирове прошли обыски в кабинете губернатора Никиты Белых, а бывший глава областного департамента госсобственности Константин Арзамасцев объявлен в розыск по факту хищения госимущества путем растраты акций ОАО "Уржумский спиртоводочный завод". В официальном сообщении Следственного комитета РФ отмечается, что по итогам проводимых следственных действий Белых будет допрошен по вопросам, интересующим следствие. Как сообщалось ранее, к махинациям с госимуществом, в частности, продаже акций завода по заниженной стоимости, может быть причастен Алексей Навальный. Для блогера это уже второе дело – первое связано с хищением имущества в "Кировлесе".
Сегодня в Киеве Печерский районный суд приговорил к пожизненному сроку заключения экс-руководителя департамента внешнего наблюдения МВД Украины Алексея Пукача, признанного виновным в убийстве журналиста Георгия Гонгадзе. Кроме того, суд обязал Пукача выплатить семье журналиста компенсацию в размере 63 тыс. долларов. Гонгадзе, занимавший должность руководителя интернет-издания "Украинская правда", исчез осенью 2000 года, а позднее его тело было найдено в лесу под Киевом. В 2008 году в убийстве оппозиционного журналиста были признаны виновными трое сотрудников департамента внешнего наблюдения и криминальной разведки МВД Украины. По показаниям одного из обвиняемых, Алексея Пукача, к убийству Гонгадзе были причастны экс-президент страны Леонид Кучма, бывший глава МВД Юрий Кравченко и спикер парламента Украины Владимир Литвин.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
