<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-edinoe-ekonomicheskoe-prostranstvo-shag-na-puti-sozdaniya-soobshestva-ekonomik-ot-lissabona-do-vladivostoka-20111004-100057/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин: Единое экономическое пространство – шаг на пути создания сообщества экономик от Лиссабона до Владивостока]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

1 января 2012 года стартует Единое экономическое пространство России, Белоруссии и Казахстана. В статье для "Известий" премьер-министр России Владимир Путин рассказал о задачах и перспективах этого проекта.
По словам главы правительства, ЕЭС станет огромным открытым рынком с более чем 165 млн потребителей, с унифицированным законодательством, свободным передвижением капиталов, услуг и рабочей силы, позволит увеличить объем товаров для личного потребления, которые можно ввозить беспошлинно. В рамках ЕЭП будут действовать единые стандарты и требования к товарам и услугам, в большинстве случаев унифицированные с европейскими. Каждая из компаний стран-участниц в любом государстве - члене ЕЭП будет пользоваться всеми преимуществами отечественного производителя, включая доступ к госзаказам и контрактам.
Владимир Путин отметил, что при создании ЕЭП был учтен опыт и ошибки Евросоюза, в результате члены ЕЭП столкнутся с меньшими бюрократическими преградами. Деятельность бизнеса будет регулироваться только двумя базовыми документами - Таможенным кодексом и Кодифицированным договором по вопросам Таможенного союза и ЕЭП.
Следующий уровень интеграции на постсоветском простанстве – Евразийский экономический союз. Одновременно будет идти и постепенное расширение круга участников Таможенного союза и ЕЭП за счет полноценного подключения к работе Киргизии и Таджикистана, а в дальнейшем и других стран. Владимир Путин подчеркнул, что присоединение к Евразийскому союзу не будет означать отказ от государств от их "европейского выбора": "Считаю, что это ложная развилка. Мы не собираемся ни от кого отгораживаться и кому-либо противостоять. Евразийский союз будет строиться на универсальных интеграционных принципах как неотъемлемая часть Большой Европы".
Премьер-министр также напомнил, что диалог с ЕС о снятии визовых барьеров, о создании "гармоничного сообщества экономик от Лиссабона до Владивостока" продолжается, и теперь участником диалога с ЕС станет Таможенный, а в дальнейшем и Евразийский союз.
Интеграция на основе региональных объединений, а затем – их глобальный диалог поможет преодолеть дисбалансы в мировой экономике, ставшие, по мнению Владимира Путина, основной причиной экономического кризиса 2008 года.


Павел Салин, ведущий эксперт Центра политической конъюнктуры:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
Fedya100
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
