<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-vernula-interes-k-pokupkam-byki-zakrepili-indeksy-na-lokalnyx-maksimumax-20161121-200056/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть вернула интерес к покупкам: "быки" закрепили индексы на локальных максимумах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня российский рынок открылся ростом индикаторов. После повышения в первые минуты торговой сессии понедельника индексы консолидировались вблизи локальных уровней сопротивления: 2050 пунктов по ММВБ и 1000 – по РТС. В выходные Иран и Ирак доли понять, что сделка по ограничению добычи возможна, что придало ценам на нефть импульс и способствовало росту рублевых акций. В целом день на биржах был спокойный, к концу дня площадки ушли в коррекцию. В итоге ММВБ остановился на уровне 2058,77 пт. прибавив 1%. Долларовый индекс РТС при этом зафиксировался на уровне 1014,88 пункта (+2,43%).
Пользовались спросом бумаги финансового сектора: ВТБ (+1,1%), "Мосбиржа" (+0,36%), "Сбербанк" (+1,9%).
Акции ТГК-1 (+4,6%) росли на позитивных финансовых результатах за 3 квартал. Неплохо смотрелись сегодня производители удобрений. Министерство торговли США отменило антидемпинговую пошлину на ввоз карбамида компании "ФосАгро". Котировки акций сегодня прибавили 1,85%. "Акрон" прибавил 1,5%.
В лидерах роста нефтегазовый сектор, где активно торговались "Татнефть" (+3,1%), "Газпром" (+1,8%) и "ЛУКОЙЛ" (+1,4%). Привилегированные акции "Башнефти" (-1,8%) продолжают отыгрывать негатив отсутствия оферты на выкуп "Роснефтью" (+1%).
Опережающим приростом выделились бумаги "Мечела" (+9,1%). После масштабной четырехдневной коррекции в этих акциях возобновились покупки, связанные с надеждами на то, что металлургическая компания сумеет успешно урегулировать свои долговые проблемы.
Чистая прибыль "АЛРОСА" по МСФО за 9 месяцев 2016 года увеличилась втрое до 116 млрд руб. Это дало небольшой импульс, котировки вновь вернулись к 90 руб. за акцию, но затем к вечеру потеряли запал, упав на 0,87%. По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", до конца года эта бумага будет одной из лучших сырьевых идей из-за ожиданий ослабления рубля в декабре.
Снижались бумаги "МегаФона" (-1,7%), "РусГидро" (-0,8%), "Северстали" (-0,8%), ПИКа (-0,7%), Россетей" (-1,5%).
В Европе значимая статистика сегодня не выходила, поэтому торги проходили спокойно. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,03%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,56%, немецкий DAX – 0,19%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС упал на 0,04%. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,19%, "ЛУКОЙЛа" снижается на 0,13%, "Газпрома" - на 0,04%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,08435, "Газпром" (Анг) – 4,68080, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,80830, "Норильский никель" (Анг) – 16,47280, "Роснефть" (Анг) – 5,28090, "Ростелеком" (Анг) – 7,72131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,60578, "Сбербанк" (Анг) – 9,79466. Тем временем МТС (США) -7,40773, "ВымпелКом" (США) – 3,32056, "Мечел Сталь" (США) – 6,12104, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,05052.
Американские биржи торгуются на положительной территории. К 19:50 мск Dow Jones увеличился на 0,26%, индекс S&P-500 подрос на 0,51%. Nasdaq прибавил 0,58%. История с президентскими выборами в США постепенно отыгрывается участниками рынка, и теперь их все больше волнует вопрос об исходе переговоров 30 ноября в Вене, где состоит заседание картеля ОПЕК по поводу возможного снижения уровня добычи нефти и установления некого лимита для каждой из стран на определенную перспективу. "Мы говорим именно "возможного снижения", поскольку пока никаких гарантий в отношении каждого из членов картеля в его готовности снизить добычу реально на рынке нет, и вряд ли они появятся вплоть до самого заседания. Ясно, что если этот вопрос будет решен, то решится он в кулуарах саммита за несколько часов до его открытия или даже завершения", - уверен Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ".
Инвесторы на сырьевом рынке бодро реагируют на позицию России в вопросе соглашения ОПЕК, к тому же президент Владимир Путин одобрил инициативу, заявив, что РФ готова к заморозке уровня добычи нефти на текущем уровне. Однако аналитики не исключают, что, опасаясь слишком сильно разочаровать рынок, члены картеля все же формализуют некое соглашение, которое потом не смогут выполнить. При его наличии нефть может вернуться немного выше 50 долл./барр. В случае отсутствия каких-либо конкретных итогов саммита ждем возвращения Brent ниже $45, считает Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банк". А пока январский фьючерс марки Brent стоит $48,62, за "бочку" Light дают $48,09.
На этой неделе страны ЕС могут продлить санкции против России. Рынок при этом не исключает некоторого смягчения, хотя вероятность этого очень мала. Но главным фактором неопределенности является саммит ОПЕК, поэтому рубль продолжит демонстрировать смешанную динамику, а налоговый период, пик которого наступает 25 ноября, даст возможность противостоять негативным факторам, считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банк". На этой неделе США празднуют День Благодарения, это значит, что рынки могут войти в стадию консолидации или, по меньшей мере, прекратить стремительное ралли доллара, не угасающее с середины прошлой недели, полагают в Saxo Bank. Сейчас курс "американца" к моменту снизился на 1% - до 64,03 рубля, евро потерял 0,9% – до 67,85 рубля.
Участники рынков пребывают в ожидании выступления главы Европейского центрального банка Марио Драги в Европарламенте с ежегодным докладом о деятельности регулятора. Предполагается, что внимание инвесторов в выступлении г-на Драги будет приковано к вопросам инфляции. Ускорение инфляции будет означать снижение потребности в расширении стимулирования ЕЦБ, комментирует Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский капитал".


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
