<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rezhim-prekrasheniya-ognya-na-ukraine-mozhet-byt-prodlen-es-otlozhil-rasshirenie-sankciiy-protiv-rossii-kiev-pretenduet-na-zoloto-skifov-iz-muzeev-kryma-20140627-210217/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Режим прекращения огня на Украине может быть продлен, ЕС отложил расширение санкций против России, Киев претендует на золото скифов из музеев Крыма]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Решение о продлении режима прекращения огня на Украине или прекращении действия этого режима президент страны Петр Порошенко пообещал принять в пятницу вечером после консультаций с силовиками, сообщила пресс-служба главы государства. "Я приму решение после возвращения в Украину. После проведения консультаций с Министром обороны, командующим Национальной гвардии, Министром внутренних дел, начальником Генерального штаба и другими членами Совета национальной безопасности и обороны", - отметил Порошенко. Между тем СМИ сообщили со ссылкой на дипломатические источники, что Петр Порошенко сообщил лидерам 28 стран ЕС в Брюсселе о планах продлить на трое суток режим перемирия на востоке Украины.
Решение о продлении режима прекращения огня на Украине
Петр Порошенко пообещал принять в пятницу вечером после консультаций с силовиками
Европейский союз потребовал от России к понедельнику, 30 июня, принять ряд мер по деэскалации ситуации на Украине, в противном случае ЕС может без промедления пойти на дальнейшие шаги по принятию "целенаправленных мер", договоренность о которых была достигнута в марте, если не будут выполнены условия, выдвинутые на саммите в Брюсселе, сообщается в итоговом заявлении Европейского совета. В документе подчеркивается, что ЕС готов вновь собраться в любое время для принятия дальнейших значительных ограничительных мер. В заявлении отмечается также, что Еврокомиссия, Европейская служба внешних связей и страны-члены ЕС проводят подготовительную работу, и Европейский совет примет "необходимые решения", если потребуется. Европейский совет ожидает выполнения четырех условий: заключения соглашения о верификационном механизме под мониторингом ОБСЕ в отношении прекращения огня и эффективного контроля за границей, возвращения украинским властям контроля над тремя пунктами пересечения границы (Изварино, Должанский, Краснопартизанск), освобождения заложников, включая всех наблюдателей ОБСЕ, и начала существенных переговоров по реализации мирного плана президента Украины Петра Порошенко.
Европейский союз потребовал от России к понедельнику, 30 июня, принять ряд мер по деэскалации ситуации на Украине
Лидеры стран Европейского союза в пятницу одобрили кандидатуру люксембургского политика Жан-Клода Юнкера на пост главы Европейской комиссии, сообщили местные информагентства, со ссылкой на Хермана ван Ромпея, председателя Европейского совета. Против кандидатуры Юнкера проголосовали глава правительства Великобритании Дэвид Кэмерон и премьер-министр Венгрии Виктор Орбан. Представители остальных 26 государств, являющихся членами Евросоюза, поддержали его кандидатуру. Ранее кандидатуру Юнкера на пост главы Еврокомиссии поддержали европейские социал-демократические партии.
Лидеры стран Европейского союза в пятницу одобрили кандидатуру люксембургского политика Жан-Клода Юнкера на пост главы Европейской комиссии
Сообщения СМИ в пятницу пестрят новостями о продолжающихся боевых действиях в Донецкой области. Сообщалось об артиллерийском обстреле украинскими силовиками в ночь на пятницу жилых районов Славянска.
о продолжающихся боевых действиях в Донецкой области
В Донецке сегодня состоялся второй раунд консультаций между руководством "Донецкой народной республики" (ДНР), представителями "Луганской народной республики" (ЛНР), послом России на Украине Михаилом Зурабовым, миссией ОБСЕ, а также Леонидом Кучмой и Виктором Медведчуком, представляющими Киев. Предыдущий раунд состоялся 23 июня. По результатам встречи, самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики согласились на перемирие с украинскими военными до 30 июня. Об этом заявил премьер-министр ДНР Александр Бородай, сообщили СМИ. Бородай сослался на поступившую информацию о том, что президент Украины Петр Порошенко готов продлить формальное перемирие на 72. По словам премьер-министра, ополченцы решили поступить так же. Глава правительства Донецкой республики также пригласил в зону конфликта на востоке Украины наблюдателей ОБСЕ и выразил готовность обеспечить их.
В Донецке сегодня состоялся второй раунд консультаций
Донецкая и Луганская народные республики согласились на перемирие с украинскими военными до 30 июня
Южная Осетия признала независимость самопровозглашенной Донецкой народной республики, сообщили 27 июня СМИ. Югоосетинскому МИД поручено установить с республикой дипломатические отношения. "В пятницу, после обсуждения вопроса на заседании Совбеза республики, Тибилов подписал соответствующий указ", - уточнили представители Южной Осетии. По их информации, с просьбой о признании ДНР к президенту Леониду Тибилову ранее обратился один из лидеров ДНР Денис Пушилин. В середине июня стало известно, что Южная Осетия признала Луганскую народную республику.
Южная Осетия признала независимость самопровозглашенной Донецкой народной республики
Президент России Владимир Путин в пятницу заявил о необходимости введения долгосрочного режима прекращения огня на Украине и возвращения на путь диалога, - говорится в сообщении пресс-службы Кремля. "Мы выступаем за полное прекращение кровопролития на всей территории конфликта, в том числе, и в особенности, вдоль линии наших границ. Антиконституционный переворот в Киеве, попытки навязать украинскому народу искусственный выбор между Европой и Россией подтолкнули общество к расколу, болезненному внутреннему противостоянию", - заявил Владимир Путин.
Россия примет меры для защиты своей экономики, как только появятся негативные последствия соглашения Украины с ЕС об ассоциации, сообщили информагентства со ссылкой на заявление пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова. Комментируя событие, Песков отметил, что подписание этими государствами соглашений об ассоциации с ЕС - их суверенное право, однако Россия все же предпримет защитные меры в случае негативного влияния этих документов на рынок РФ при их реализации.
Россия примет меры для защиты своей экономики, как только появятся негативные последствия соглашения Украины с ЕС об ассоциации
Запуск новейшей экологически чистой российской ракеты-носителя "Ангара" , который должен был состояться на космодроме Плесецк в пятницу, автоматически перенесен на сутки, сообщили СМИ. По данным источников в войсках воздушно-космической обороны, сработала автоматическая система отмены пуска, в результате чего он перенесен на сутки. Глава Минобороны Сергей Шойгу попросил у главы государства час для анализа ситуации. Путин приказал через час доложить ему о причинах отмены запуска ракеты.
Запуск новейшей экологически чистой российской ракеты-носителя "Ангара"
автоматически перенесен на сутки
Экспонаты коллекции скифского золота из музеев Крыма, находящиеся на выставке в Амстердаме, будут возвращены Киеву, сообщило в пятницу министерство культуры Украины в официальном заявлении. "МИД Королевства Нидерланды подтвердило признание всех экспонатов выставки государственной собственностью Украины", – говорится в пресс-релизе ведомства. Выставка скифского золота в Голландии проводится в рамках международного проекта, в котором участвуют четыре крымских музея - Центральный музей Тавриды, Бахчисарайский историко-культурный заповедник, Керченский историко-культурный заповедник, заповедник "Херсонес Таврический", а также Киевский музей драгоценностей. Выставка работает с 2013 года. В земельном краеведческом музее города Бонн она носила название "Крым - золотой остров в Черном море", а в Амстердаме - "Крым. Золото и тайны Черного моря". В начале февраля работу выставки продлили до 31 августа. Всего на выставку в Нидерланды музеи вывезли более 500 экспонатов - артефакты из скифского золота, церемониальный шлем, драгоценные камни, мечи, панцири, домашнюю утварь древних греков и скифов. В музее Амстердама, где экспонируется скифское золото из Крыма, не подтвердили информацию о том, что коллекцию решено передать Украине, сообщили СМИ. Но музейные работники Крыма предупредили, что готовы отстаивать право на ценности через международный суд.
Экспонаты коллекции скифского золота из музеев Крыма, находящиеся на выставке в Амстердаме, будут возвращены Киеву


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
