<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-ne-vidit-vozmozhnosti-polnogo-nalazhivaniya-otnosheniiy-kieva-i-moskvy-bez-vozvrasheniya-kryma-sammit-evrosoyuza-zavtra-reshit-vopros-o-sankciyax-v-otnoshenii-rf-20140626-210024/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко не видит возможности полного налаживания отношений Киева и Москвы без возвращения Крыма, саммит Евросоюза завтра решит вопрос о санкциях в отношении РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Порошенко: Россия разрушила систему балансов и противовесов в современном мире. Президент Украины выступил на Парламентской Сессии Ассамблеи Европы. "Все началось в ноябре прошлого года, когда прежняя власть отняла у украинцев мечту, отказавшись от европейской интеграции, не спросив украинцев и не дав взамен ничего, кроме коррупции и пренебрежения человеческим достоинством. Украина поднялась и началась Революция Достоинства. Народ победил. Эта победа далась большой кровью и большими жертвами", - заявил Порошенко. Он обвинил Россию в том, что она разрушила систему балансов и противовесов в современном мире, создав нестабильность на юго-востоке Украины, в том числе в Крыму. "Россия, которая двадцать лет назад в обмен на ядерное оружие обещала заботиться о суверенитете Украины, вопреки Большому договору между Украиной и Россией, вопреки Будапештскому меморандуму, который пообещал мир в обмен на третий по величине в мире ядерный арсенал, стала агрессором и разрушила стабильность в этом регионе", - сказал в своем выступлении президент Украины. Он призвал Европу объединиться: "Надо остановить факты финансирования и вооружения террористических групп в Донецкой и Луганской областях, которые все еще происходят со стороны Российской Федерации. Потому что фактически, это второй этап агрессии. В 2008 году мы это наблюдали в Грузии. В 2014 году, к сожалению, это происходит за счет суверенитета Украины. И вопрос "кто будет следующим?" является открытым. И именно поэтому Европа сейчас должна продемонстрировать общность и солидарность".
Порошенко: Россия разрушила систему балансов и противовесов в современном мире
Порошенко считает, что без возвращения Крыма нормализация отношений России и Украины невозможна. "Наибольший ущерб конфликты наносят обычным, рядовым гражданам. И это сегодня мы убедительно видим в оккупированном Крыму. Мы видим, как нарушаются политические, языковые и культурные права граждан. Как всегда, больше всего страдают национальные меньшинства. Крымские татары и этнические украинцы становятся сегодня объектом дискриминации", - подчеркнул глава Украины. При этом президент подчеркнул, что главное – это прекркщение асилия на юго-востоске Украины. По сего словам, на сегодня в ходе столкновений на Украине погибли 150 человек, более 300 ранены, 174 человека находятся в заложниках. Менее чем за неделю прекращения огня убиты 18 украинских военнослужащих, ранены 27. При этом в самопровозглашенной Донецкой народной республике заявляют, что число жертв среди ополченцев и жителей Донбасса достигло уже 1 тыс. человек.
Порошенко считает, что без возвращения Крыма нормализация отношений России и Украины невозможна
Порошенко ждет принятия ополченцами его мирного плана до завтрашнего дня. По его словам, представители конфликтующей стороны проявляют готовность к переговорам. В противном случае президент Украины грозит им "очень важным решением". "Каковы же перспективы на мирное решение вопроса... Завтра последняя возможность. Сейчас у меня есть подтверждение того, что буквально полчаса назад был продемонстрирован интерес участвовать с их стороны, за двенадцать часов до прекращения срока прекращения огня", - сказал журналистам Порошенко. Он призвал Россию не словами, а делами содействовать реализации мирного плана: "Усильте охрану границы! Остановите нелегальный поток военной техники! Перестаньте рекрутировать наемников! В конце концов, отведите войска". По итогам заседания ПАСЕ Петр Порошенко также сообщил, что во время встречи была достигнута договоренность о возобновлении работы международной панели расследования Совета Европы для обеспечения объективного расследования событий, произошедших на Майдане 18-20 февраля и в Одессе 2 мая.
Порошенко ждет принятия ополченцами его мирного плана до завтрашнего дня

Саммит Евросоюза 27 июня решит, необходимо ли расширять санкции в отношении РФ

МИД РФ считает, что альянс НАТО "вместо серьезного анализа непростых внутренних социально-политических процессов на Украине, предпринимаются попытки упрощенно переложить на Россию всю ответственность за происходящее на Украине". "Игнорируются наши активные усилия по содействию политическому мирному урегулированию кризиса. К сожалению, в альянсе, видимо, не считают нужным в столь ответственный момент призвать киевские власти отказаться от ультимативного подхода к поиску путей скорейшего прекращения насилия. Вместо этого в явно провокационном ключе взят курс на наращивание военного потенциала Украины, используемого, как известно, против гражданского населения на юго-востоке страны", - говорится в сообщении внешнеполитического ведомства РФ. МИД также указывает, что под предлогом событий на Украине "продавливается линия на нагнетание военно-политической напряженности вблизи российских границ".
МИД РФ считает, что альянс НАТО
взят курс на наращивание военного потенциала Украины
Следственный комитет РФ направил в суд материалы об аресте Игоря Коломойского. Следственным комитетом России в суд направлены материалы об избрании в отношении бизнесмена и губернатора Днепропетровской области Украины Игоря Коломойского меры пресечения в виде заключения под стражу. Сообщении СК РФ отмечается, что ранее в отношении Коломойского было вынесено постановление о привлечении его в качестве обвиняемого в организации ряда преступлений: убийств, применении запрещенных средств и методов ведения войны, воспрепятствовании профессиональной деятельности журналистов, похищении людей. "Как только суд примет решение об избрании меры пресечения Коломойскому, Следственный комитет даст необходимые поручения соответствующим правоохранительным органам о незамедлительном установлении местонахождения обвиняемого и заключении его под стражу", - сообщает Следком. Также Следственный комитет в ближайшее время направит в суд материалы об аресте Арсена Авакова, министра внутренних дел Украины. Кроме того, по данным СК России, полученным в ходе расследования уголовного дела, командир батальона "Айдар" Сергей Мельничук принимал непосредственное участие в минометном обстреле мирной территории, когда погибли журналисты ВГТРК Игорь Корнелюк и Антон Волошин. В ближайшее время Следком будет вынесено постановление о привлечении Мельничука в качестве обвиняемого и решен вопрос об объявлении его в розыск.
Следственный комитет РФ направил в суд материалы об аресте Игоря Коломойского

С 1 января 2015 года въезд и выезд из России будет осуществляться по загранпаспортам для всех граждан СНГ, за исключением тех государств, которые входят в Таможенный союз и Единое экономическое пространство



Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
bkshs
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
