<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-ratings-ponizilo-prognoz-rosta-mirovogo-vvp-na-2011-2013-gody-no-recessiyu-ekonomiki-ne-ozhidaet-20111003-160059/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch Ratings понизило прогноз роста мирового ВВП на 2011-2013 годы, но рецессию экономики не ожидает]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Fitch Ratings понизило прогнозы роста мирового ВВП на 2011-2013 годы на 0,3-0,5 процентного пункта. В ежеквартальном докладе Fitch отмечает, что темпы роста мировой экономики в текущем году составят 2,6%, а не 3,1%, как ожидалось в предыдущем прогнозе. По оценкам агентства, в 2012 году рост составит 2,7% против ранее прогнозировавшихся 3,4%, в 2013 году - 3,1% вместо 3,4%.
"Давление на экономическую активность продолжают оказывать временные факторы, а усилившаяся волатильность на финансовых рынках и неопределенность в бюджетной политике подрывают доверие инвесторов. Это, в свою очередь, негативно отражается на личном потреблении и росте инвестиций", - говорится в сообщении Fitch.
При этом агентство не прогнозирует новую рецессию мировой экономики, однако отмечает увеличение риска ее возникновения. "В еврозоне Fitch ожидает квартальный рост экономики, близкий к нулевому, до первого квартала 2012 года, в частности, на фоне влияния продолжающегося долгового кризиса в еврозоне и значительного увеличения неопределенности в регионе с июня", - отмечают эксперты агентства.
В конце сентября Международный валютный фонд (МВФ) скорректировал в сторону понижения прогноз по росту мировой экономики на 2011 и 2012 годы на 0,3 процентного пункта и на 0,5 процентного пункта - до 4%.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
