<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/komissiya-mak-rassleduet-prichiny-krusheniya-samoleta-tu-204-vo-vnukovo-20121231-141014/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Комиссия МАК расследует причины крушения самолета Ту-204 во Внуково]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Крушение самолета Ту-204 авиакомпании Red Wings, которое произошло 29 декабря в московском аэропорту Внуково, не было связано с состоянием взлетной полосы. Об этом в понедельник 31 декабря сообщили в Межгосударственном авиационном комитете. По словам председателя Технической комиссии МАК по расследованию катастрофы, за 1 час 20 минут до происшествия был проведен визуальный осмотр ВПП и ее очистка. "Через 15 минут после авиационного происшествия был проведен контрольный замер коэффициента сцепления. Он составил величину 0,63, что удовлетворяет требованиям посадки для данного типа воздушного судна", - отмечается в заявлении МАК. Таким образом, одна из двух основных версий авиакатастрофы – неудовлетворительное состояние взлетно-посадочной полосы - сегодня была отвергнута. Вторая версия, которую рассматривает комиссия МАК, - отказ тормозов у самолета.
Авария во Внуково произошла в субботу днем. Ту-204, возвращавшийся после чартерного рейса из Чехии, совершил жесткую посадку в московском аэропорту, выкатился за пределы взлетной полосы на Киевское шоссе, разрушился на три части и загорелся. Самолет возвращался без пассажиров, на борту находились восемь членов экипажа, четверо из которых погибли на месте, позднее в больнице скончалась одна из бортпроводниц. Трое пострадавших в состоянии различной степени тяжести находятся в лечебных учреждениях Москвы.
После инцидента аэропорт Внуково был временно закрыт, автомобильное движение на Киевском шоссе также было перекрыто. Для расследования причин аварии создана комиссия МАК с участием Росавиации и Ространснадзора, по факту аварии возбуждено уголовное дело. Сайт авиакомпании Red Wings, которая принадлежит бизнесмену Александру Лебедеву, временно закрыт по "техническим причинам", на его главной странице сейчас размещена информация о погибших членах экипажа. Ранее компания сообщила о том, что выплатит по 2 млн рублей семьям каждого погибшего в аварии и по 1 млн рублей каждому пострадавшему. Компания также возьмет на себя все расходы на ритуальные услуги, лечение и реабилитацию пострадавших членов экипажа. Кроме того, по сообщению Минтранса, страховые выплаты на каждого погибшего и пострадавшего при крушении составят 10 тыс. долл.
В настоящий момент компания Red Wings вернулась к нормальному графику работы, аэропорт Внуково также работает в штатном режиме.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
