<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/cb-rf-poka-ne-planiruet-menyat-granicy-valyutnogo-koridora-rubl-budet-ukreplyatsya-pri-cene-na-neft-v-raiyone-100-20110927-174533/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЦБ РФ пока не планирует менять границы валютного коридора - рубль будет укрепляться при цене на нефть в районе $100]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Банк России в ближайшие недели не планирует менять границы валютного коридора, сообщил глава ЦБ Сергей Игнатьев на брифинге. "Меня коридор очень и очень устраивает: ширина 5 рублей, верхняя граница сейчас - 37,50", - сказал Игнатьев.
Кроме того, ЦБ пока не планирует менять структуру международных резервов. При сохранении цены на нефть в $100 за баррель вероятнее укрепление рубля, чем его ослабление. "Я думаю, при сохранении нынешнего уровня мировых цен на нефть вероятность укрепления рубля в ближайшие недели значительно выше вероятности его ослабления", - отметил Игнатьев. По его словам , растущие опасения нового экономического спада привели к оттоку средств с фондовых и валютных рынков России и ряда других стран – так называемых emerging markets. С начала сентября рубль по отношению к доллару ослаб примерно на 12%, уточнил глава ЦБ. В связи с этим инфляция по итогам 2011 года может на десятые доли превысить прогноз в 7%, пишут СМИ.
Он также добавил, что Банк России в рамках действующего механизма плавающего коридора для бивалютной корзины в последние дни проводил активные валютные интервенции. Банк с начала сентября продал на валютном рынке чуть более $6 млрд, причем почти треть этого объема пришлась на 26 сентября.
Вместе с тем Центробанк готов предоставить банкам ликвидность в любом необходимом объеме. ЦБ ожидает, что чистый отток частного капитала из России в сентябре будет "немалым". При этом точные цифры Игнатьев не назвал. Банк России пока не меняет прогноз по оттоку капитала на 2011 год ($35 млрд), но в то же время не исключает изменения ситуации. "Мы пока очень сильно зависим от внешних факторов, в том числе чисто политических. Если ситуация изменится, может наблюдаться другая картина, прямо противоположная", - подчеркнул глава ЦБ.
Он также сообщил, что совет директоров Банка России планирует рассмотреть вопрос о процентных ставках в октябре. "У нас совет будет завтра, но повестка не та... Я предполагаю, что мы рассмотрим этот вопрос в октябре", - сказал глава ЦБ.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
