<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-vystupil-za-prodlenie-sroka-prekrasheniya-ognya-na-ukraine-kiev-i-opolchency-pristupili-k-obmenu-plennymi-v-rf-vpervye-lishili-neprikosnovennosti-senatora-20140625-202823/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин выступил за продление срока прекращения огня на Украине, Киев и ополченцы приступили к обмену пленными, в РФ впервые лишили неприкосновенности сенатора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Киев и ополченцы приступили к обмену пленными. Во время перемирия украинских военных с представителями ополченцев юго-востока Украины, несмотря на нарушение режима прекращения огня, стороны смогли обменяться несколькими пленными. По данным СМИ, произошел обмен более чем десяти человек. При этом президент Украины Петр Порошенко на встрече с руководителями силовых структур вечером 24 июня "отдал приказ без колебаний открывать огонь" в случае нарушения перемирия противостоящей стороной, сообщается на сайте президента Украины.
Киев и ополченцы приступили к обмену пленными
Сегодня президент России Владимир Путин, президент Украины Петр Порошенко, президент Франции Франсуа Олланд и канцлер ФРГ Ангела Меркель обсудили ситуацию на Украине в ходе телефонной конференции, сообщила пресс-служба Порошенко. "Глава Украины отметил, что с 20 июня зафиксировано 52 случая нарушения режима прекращения огня со стороны террористов, в результате которых погибли 18 человек, ранены 27 человек", - говорится в релизе. Президент России поддержал предложение Петра Порошенко о введении режима прекращения огня и его мониторинга.
Владимир Путин, президент Украины Петр Порошенко, президент Франции Франсуа Олланд и канцлер ФРГ Ангела Меркель обсудили ситуацию на Украине в ходе телефонной конференции
о введении режима прекращения огня и его мониторинга
Оланд и Меркель призвали глав России и Украины контролировать проверку прекращения огня на юго-востоке Украины. Они также поприветствовали решение Совфеда РФ. Сегодня верхняя палата российского парламента отменила данный в марте президенту Путину мандат на ввод войск на Украину. "За" проголосовали 153 сенатора и лишь один "против". Петр Порошенко подчеркнул, что сегодня Украина ожидает реальных действий со стороны России, которые будут способствовать дальнейшей стабилизации ситуации на Донбассе. Президент Украины призвал президента России принять конкретные меры по прекращению поставки боевикам оружия и техники через границу Украины. Меркель также предложила продолжить переговоры Трехсторонней контактной группы (Киев, Москва и ополченцы при содействии наблюдателей из ОБСЕ) 26 июня этого года. В качестве мирного шага предложен и обмен списками заложников и публичные заявления руководства РФ об освобождении людей ко всем, кто сейчас их удерживает. Канцлер Германии также предложила, чтобы функции посредника для обеспечения работы трехсторонней контактной группы (Леонид Кучма, Хайди Тальявини, Михаил Зурабов) выполнял Виктор Медведчук.
обмен списками заложников и публичные заявления руководства РФ об освобождении людей ко всем, кто сейчас их удерживает
В сообщении пресс-службы Кремля отмечается, что Путин в ходе четырехсторонней телефонной конференции высказался за продление срока прекращения огня на Украине. "В ходе обстоятельного обмена мнениями по кризисной ситуации на Украине акцентирована необходимость сохранения перемирия и создания условий для должного контроля за режимом прекращения огня. Отмечена важность освобождения конфликтующими сторонами удерживаемых лиц", - говорится в сообщении.
Путин в ходе четырехсторонней телефонной конференции высказался за продление срока прекращения огня на Украине
Между тем, информагентства сообщают, что представители самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик не видят смысла в продолжении консультаций по переговорам с Киевом. При этом ополченцы просят Путина ввести миротворческий контингент в Донецкую и Луганскую области. Украинская госпогранслужба в свою очередь заявила о том, что на границе с Россией замечены незаконные вооруженные группы и военная техника вооруженных сил РФ.
ввести миротворческий контингент

Порошенко внесет в Раду проект новой Конституции 26 июня
"Но единственным государственным языком Украины был, есть и будет украинский язык"

Вице-премьер России Дмитрий Козак заявил, что в пунктах временного размещения на территории России находятся 25 тыс. беженцев с Украины. Вице-премьер на совещании с главой государства сообщил, что в целом в Федеральную миграционную службу за определением своего статуса на территории РФ обратили 95 тысяч граждан. "Это из тех 400 тысяч, которые примерно с разницей между въезжающими и выезжающими официально обратились с просьбой признать их беженцами, либо предоставить право временного убежища, либо предоставить гражданство и право на место жительства. Такое количество людей – даже без беженцев и без тех, кто просит предоставить временное убежище, – возросло по сравнению с прошлым годом более чем в три раза", - пояснил Козак.
в пунктах временного размещения на территории России находятся 25 тыс. беженцев с Украины

В РФ впервые лишили неприкосновенности сенатора
Константина Цыбко



Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
