<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-podpisal-antimagnitskiiy-zakon-zapret-na-usynovlenie-rossiiyskix-sirot-grazhdanami-ssha-vstupit-v-silu-1-yanvarya-20121228-203032/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин подписал "антимагнитский" закон, запрет на усыновление российских сирот гражданами США вступит в силу 1 января]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин 28 декабря подписал самый обсуждаемый за последнее время закон - "О мерах воздействия на лиц, причастных к нарушениям основополагающих прав и свобод граждан Российской Федерации". Документ, ставший российским ответом на "акт Магнитского" США, ранее был принят Госдумой в третьем чтении и единогласно одобрен Советом Федерации. Закон предусматривает составление "черного списка" иностранных граждан, которые нарушили права россиян или были причастны к преступлениям против них. Им будет запрещен въезд на территорию России, а деятельность подконтрольных им юридических лиц в РФ будет приостановлена. Кроме того, вводится запрет на деятельность в России "политических" НКО и некоммерческих организаций, финансируемых из США. Однако наиболее спорной стала поправка к закону, которая запрещает передачу российских сирот на усыновление гражданами США, а также деятельность на территории России агентств по усыновлению детей гражданами Америки. Соответственно, данная поправка аннулирует действие соглашения между Россией и США о сотрудничестве в области усыновления детей, которое было подписано в Вашингтоне 13 июля 2011 года. Подписанный сегодня закон вступает в силу 1 января 2013 года.
Как сообщалось ранее, российская оппозиция, настроенная против "антисиротского" закона, планирует 13 января провести в Москве акцию протеста. Сегодня также стало известно о том, что глава Московской Хельсинской группы Людмила Алексеева готова обжаловать принятый закон в ЕСПЧ.
1 января также вступает в силу указ о мерах по защите детей-сирот, направленный на упрощение процедуры усыновления и создание механизмов поддержки потенциальных усыновителей или опекунов. В числе прочих мер, в документе отмечается необходимость совершенствования оказания детям сиротам и детям, оставшимся без попечения родителей, медицинской помощи всех видов; правительству поручено контролировать качество проведения медицинских осмотров, диспансеризаций детей-сирот. Кроме того, до 1 марта 2013 года правительство должно внести в Госдуму проекты федеральных законов, которые предусматривают предоставление налоговых льгот родителям, усыновившим ребенка, в том числе, ребенка-инвалида. Размер социальной пенсии детям-инвалидам и инвалидам с детства 1 группы планируется увеличить с 1 января 2013 года, также как и размер единовременного пособия при передаче ребенка на воспитание в семью. Фонду поддержки детей, находящихся в трудной жизненной ситуации, президент поручил реализовать комплекс мер, направленных на формирование в обществе ценностей семьи, ребенка, ответственного родительства, на позитивное восприятие института устройства детей-сирот на воспитание в семью. Как заявил в своем блоге в Twitter уполномоченный при президента по правам ребенка Павел Астахов, реализация комплекса данных мер позволит изменить ситуацию коренным образом. Астахов также отметил, что "гораздо выгоднее и эффективнее поддерживать родные и приемные семьи, заботящиеся о детях, чем кормить коммунальное хозяйство детдомов".


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
