<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/snizhenie-appetita-k-risku-podderzhivaet-bezydeiynuyu-torgovlyu-na-rossiiyskom-rynke-20161118-20166/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Снижение аппетита к риску поддерживает безыдейную торговлю на российском рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Закрытие пятницы на российском рынке прошло при негативной динамике. Смена настроений по отношению к вчерашним торгам вызвана рядом факторов. Во-первых, оказал влияние на динамику торгов" эффект пятницы". Во-вторых, существующая неопределенность на рынке нефти не позволяет "быкам" развить подъем. Сегодня завершилась неформальная встреча представителей ОПЕК+, на которой в очередной раз обсуждалась возможность заключения соглашения по поводу "заморозки" или же сокращения уровня добычи сырья. Представители стран-добытчиков вновь говорили о том, что их позиции сближаются, но картель так и не смог прийти к единому мнению. В итоге, закрытие пятничных торгов на рынке РФ прошло со снижением индекса ММВБ на 0,2% - до 2038,29 пункта, индекс РТС просел на 0,5%, его значение составило 990,77 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ достиг 21,163 млрд рублей, снизившись по отношению к торгам четверга на 8,399 млрд рублей. С начала месяца рублевый индекс подрос на 2,07%, долларовый индекс потерял 0,6%.
В лидерах снижения оказались бумаги "Мечела" (ао-7,5%, ап-2,7%). Ранее акции росли на новостях о реструктуризации кредитной задолженности компании и повышении цен на коксующийся уголь. Котировки эмитента показали сильное повышение - настало время для коррекции.
Золото уже не воспринимается "игроками" как защитный актив, снижение котировок на драгметаллы уводит в минус и бумаги компаний золотодобытчиков: Polymetal (-4,17%), "Полюс" (-0,2%).
Кроме того, на отрицательной стороне торговались бумаги "Татнефти" (-3,19%), "РУСАЛа" (рдр-2,7%), "ДИКСИ" (-2,13%), "МегаФона" (-2,03%), "МРСК Центра" (-1,65%), ММК (-1,6%).
Лидерами роста стали Yandex (+4,6%), "Мосбиржа" (+3,3%), "Аптечная сеть 36,6" (+2,8%), ТГК-1 (+1,6%), НМТП (+1,5%), АФК "Система" (+1,4%).
Котировки бумаг "Интер РАО" (+1,7%) продолжают отыгрывать включение акций компании в базу расчета индекса MSCI Russia. Сегодня эти бумаги обновили свой долгосрочный максимум, к окончанию торгов они вплотную подошли к "круглой" отметке на уровне 4 рублей.
Поводом для роста бумаг "М.видео" (-2,3%) могли стать ожидания повышения стоимости продаж электроники в преддверии новогодних праздников.
Коррекция на рынке промметаллов сделала добывающий сектор основным источником потерь на европейских площадках. Добавили "ложку дегтя" и слова президента ЕЦБ Марио Драги, отметившего, что экономика еврозоны недостаточно сильна и необходимо сохранять текущий уровень поддержки. "Перспективы продления программы выкупа активов за март будущего года пока не подвергаются сомнению. IniCredit SpA потеряли 1,6% на фоне заявлений руководства о публикации стратегии 13 декабря, которая может предусматривать дополнительную эмиссию акций", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,3%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ослаб на 0,2%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в минусе на 0,52%.
Давление на американский рынок в последнюю торговую неделю оказывает статистика. Так, индекс деловой активности в промышленности ФРБ Канзаса в ноябре составил 9 пунктов, тогда как месяцем ранее он находился на уровне 18 пунктов. Кроме того, стало известно, что американский ритейлер товаров для дома Williams-Sonoma отчитался о падении квартальных продаж и понизил прогноз по финансовым результатам. Так, прибыль компании за 3 квартал снизилась с $70,5 млн годом ранее до $69,4 млн. Между тем, глава ФРС Сент-Луиса Джеймс Буллард заявил о поддержке повышения ставки в декабре, что стимулирует продажу рисковых активов и отток части инвесторов на рынок облигаций. К 20:20 мск индекс Dow Jones снизился на 0,2%, индекс S&P-500 потерял 0,3%, Nasdaq ушел в минус на 0,29%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05235, "Газпром" - 4,54077, "ЛУКОЙЛ"– 47,55808, "Норильский никель" – 16,40279, "Роснефть" – 5,16588, "Ростелеком" – 7,75132, "Сургутнефтегаз" – 4,54377, "Сбербанк" – 9,51962. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,24248, "ВымпелКом" – 3,30043, "Мечел Сталь" – 5,79683.
В ходе торгов нефтяные котировки пытались закрепиться выше $47 за баррель, но на вечерней сессии сырьевые цены отступили к отметке $46. Позитивно "черное золото" восприняло заявления министра энергетики России Александра Новака, поддерживающего ОПЕК в решении провести "заморозку" добычи сырья. Однако на прошедшей сегодня встрече ни к каким договоренностям прийти не удалось. Следующий раунд переговоров состоится в Вене, куда приглашена и российская делегация. Между тем, у рынка заканчивается терпение, словесные интервенции ОПЕК уже давно не являются для котировок весомым аргументом к росту. Аналитики сходятся во мнении, что картелю придется искать компромисс уже в ближайшее время. К 20:20 мск за фьючерс барреля Brent дают $46,17 за баррель, Light - $45,68 за баррель.
Российская валюта постепенно приходит в себя после стремительного роста доллара на внешних площадках. "Россиянин" все-таки обратил внимание на налоговый период, в ходе которого крупные платежи поддержат нацвалюту. К настоящему моменту курс доллара снижается на 0,15% - до 64,6975 рубля, евро ослаб на 0,5% - до 68,56 рубля. Бивалютная корзина дешевеет на 0,3%, ее значение составляет 66,4356 рубля. На валютных торгах Московской биржи пара евро/доллар находится на отметке 1,0595.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,08% и составляет 99 300 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" ослаб на 0,01%, фьючерс на акции "Газпрома" торгуется в нулях, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,02%.
Внешний фон пока складывается не самый радужный, да и внутренние проблемы не способствуют росту российского фондового рынка. Реальные располагаемые денежные доходы россиян в октябре 2016 года, по данным Росстата, снизились в годовом выражении на 5,9%. В целом, отечественные площадки торгуются в тренде с другими развивающимися рынками, аппетит к риску у инвесторов стремительно падает, что приводит к оттоку средств с развивающихся рынков.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
