<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/dogovorennosti-o-prekrashenii-ognya-na-yugo-vostoke-ukrainy-narusheny-putin-govorit-o-neobxodimosti-razoruzhit-ukrainskix-radikalov-dnr-i-lnr-sozdayut-soyuz-narodnyx-respublik-20140624-205518/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Договоренности о прекращении огня на юго-востоке Украины нарушены, Путин говорит о необходимости разоружить украинских радикалов, ДНР и ЛНР создают Союз народных республик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Украина и Евросоюз поприветствовали решение Путина об отзыве разрешения на использование российских войск на Украине. Петр Порошенко считает обращение Владимира Путина в Совет Федерации об отмене решения об использовании вооруженных сил РФ на территории Украины от 1 марта 2014 года первым практическим шагом по официальной поддержке президентом России мирного плана по урегулированию ситуации на Донбассе. Об этом сообщила пресс-служба украинского президента. В Совфеде РФ уже поставили вопрос в повестку дня завтрашней, 25 июня, сессии. В ЕС также приветствуют предложение отказаться использовать ВС РФ на Украине. Европа не единожды призывала российские власти к таким шагами. Ранее свою просьбу разрешить использование российских вооруженных сил на территории Украины Владимир Путин объяснял "ситуацией, сложившейся на Украине, угрозой жизни граждан Российской Федерации", в том числе в Крыму.
Украина и Евросоюз поприветствовали решение Путина об отзыве разрешения на использование российских войск
При этом о сегодняшнем решении президента РФ сожалеют в самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республиках. Ополченцы просили Россию о помощи и даже призывали к вводу войск для борьбы с украинскими военными. 23 июня в Донецке прошли переговоры, в ходе которых представителями Киева, России, ОБСЕ и самопровозглашенных республик на юго-востоке Украины власти ДНР пообещали, что до 10:00 27 июня огонь со стороны ополченцев будет прекращен. Однако Петр Порошенко сегодня сообщил, что за минувшие сутки зафиксировано восемь нападений ополченцев на украинских военнослужащих, в результате чего один военнослужащий погиб, семь ранены. Он рассказал об объявлении режима прекращения огня в Луганской и Донецкой областях на встрече с главой МИД ФРГ Франком-Вальтером Штайнмайером. "Разговор о том, при каких предпосылках могло бы наступить перемирие, при каких предпосылках повстанцы могли бы сложить оружие и согласились на применение расширенной наблюдательной миссии ОБСЕ - сам по себе большой шаг вперед", - отметил министр иностранных дел Германии. Стороны также обсудили необходимость введения нового формата безопасности, с действенными гарантиями для Украины. Порошенко также предложил начать работу над совместными украинско-немецкими проектами на Востоке Украины, направленными на восстановление экономики региона и создание новых рабочих мест.
за минувшие сутки зафиксировано восемь нападений ополченцев на украинских военнослужащих

Владимир Путин, находясь в Вене, сообщил, что у него есть данные о возобновлении боев под Славянском в Донецкой области

Путин также подчеркнул, что Россия хочет создать условия для мирного урегулирования конфликта, в том числе отменой решения от 1 марта о возможном вводе войск РФ на Украину. "Вооруженные силы не использовались. Более того, мы даже не превысили численность вооруженных сил России в Крыму, предусмотренную международным договором", - передают СМИ слова Путина. Украинские информагентства, между тем, сообщили вечером, что под Славянском был сбит самолет военных, девять человек погибли.
Самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики заявили, что образуют Союз народных республик. "На сессии Верховного совета ДНР принят Конституционный акт о конфедеративном объединении ДНР и ЛНР в Союз народных республик", - об этом сообщается в официальном блоге ДНР в Твиттере. Кроме того, ДНР и ЛНР намерены принять совместную единую Конституцию Новороссии.
Самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики заявили, что образуют Союз народных республик
В МИД России назвали оценки, которые дает Евросоюз ситуации на юго-востоке Украины, политически ангажированными и оторванными от реальности. Внешнеполитическое ведомство опубликовало официальный комментарий на коммюнике глав МИД стран ЕС, озвученное 23 июня. "Вынуждены в очередной раз констатировать предвзятость, политическую заангажированность и оторванность от реальности данных Брюсселем оценок украинских событий, продолжающееся умалчивание "неудобных" Евросоюзу фактов, необоснованный, а то и явно фальсифицированный характер обвинений в адрес России", - говорится в сообщении. В МИДе считают, что в Евросоюзе предпочитают по-прежнему клеймить население Юго-Востока Украины как "пророссийских сепаратистов", оставлять без внимания все разъяснения, которые неоднократно давались российской стороной по поводу целей присутствия и численности наших Вооруженных Сил близ российско-украинской государственной границы. "Полностью неприемлемыми считаем предпринимаемые Брюсселем упорные попытки коллективного наказания населения Крыма и Севастополя за честное и однозначное волеизъявление в ходе референдума о судьбе полуострова", - также заявили в МИДе по поводу решения ЕС запретить импорт товаров из Крыма на территорию союза.
В МИД России назвали оценки, которые дает Евросоюз ситуации на юго-востоке Украины, политически ангажированными и оторванными от реальности
Накануне совет министров иностранных дел стран ЕС заявил, что готов к новым санкциям в отношении РФ, если это будет необходимо. Кроме того, Reuters со ссылкой на официального представителя Белого дома Джоша Эрнеста сообщило, что в телефонном разговоре Владимира Путина и президента США Барака Обамы 23 июня последний заверил: Москва столкнется с новыми "издержками", если не примет меры по снижению напряженности на Украине.

Верховный суд Украины признал невиновной Юлию Тимошенко по "газовому делу"

ООН: более тысячи человек погибли в Ираке с начала июня. BBC передает, что по меньшей мере 1075 человек, в основном гражданские лица, погибли в Ираке за июнь. По данным мониторинговой группы правозащитников ООН, как минимум 757 мирных жителей погибли в провинциях Ниневия, Дияла и Салах-Эд-Дин в период с 5 по 22 июня. Еще 318 человек были убиты в то же время в Багдаде и на юге Ирака. Сегодня стало известно, что суннитские боевики взяли под свой полный контроль нефтеперерабатывающий завод в городе Байджи, являющийся одним из самых крупных НПЗ в Ираке. Представитель исламистов заявил, что теперь контроль над НПЗ будет передан местным племенам.
ООН: более тысячи человек погибли в Ираке с начала июня
суннитские боевики взяли под свой полный контроль нефтеперерабатывающий завод в городе Байджи
Россия оказалась на 95 месте в списке 125 лучших стран мира. На сайте Good Country Index опубликован рейтинг лучших стран мира. Первую десятку составили: Ирландия, Финляндия, Швейцария, Нидерланды, Новая Зеландия, Швеция, Великобритания, Норвегия, Дания и Бельгия. Россия занимает 95 место. По соседству с ней Гондурас – на одну строчку выше, а на 96 месте - Демократическая Республика Конго. США оказались на 21 месте. Сайт оценивал развитие науки и технологий, уровень культуры и здравоохранения, климат и другие факторы. Использовались данные ООН, ВМФ и других международных организаций. Добавим, что Грузия находится на 77 месте, Казахстан - на 80-ом, Белоруссия на 82-ом, Украина стоит на 99 месте.
Россия оказалась на 95 месте в списке 125 лучших стран мира.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
