<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/putin-v-2012-godu-pravitelstvo-napravit-2-trln-rubleiy-na-podderzhku-kachestvennogo-rosta-rossiiyskoiy-ekonomiki-20110921-184411/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин: В 2012 году правительство направит 2 трлн рублей на поддержку качественного роста российской экономики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Правительство РФ не должно необдуманно раздувать расходы, необходимо отказаться от неэффективных затрат, повысить отдачу от бюджетного рубля. Такую точку зрения привел премьер-министр Владимир Путин на сегодняшнем заседании правительства. "Мы не должны необдуманно раздувать расходы, опираясь на внешнеэкономическую конъюнктуру, которая крайне неустойчива", - сказал он, подчеркнув при этом, что расходы федерального бюджета в ближайшие годы сохранятся на стабильном уровне - 20-21% ВВП.
Премьер назвал одной из важнейших задач федерального бюджета на ближайшие три года обеспечение посткризисного развития России. На заседании премьер отметил необходимость создания условий для модернизации российской экономики, формирования прочного инфраструктурного каркаса, укрепления обороноспособности и безопасности. "Всего на поддержку качественного роста экономики в 2012 году направим 2 трлн рублей", - сказал он.
На заседании правительства Путин отметил, что федеральный бюджет в 2011 году будет бездефицитным, однако добавил, что нулевой дефицит бюджета достигается благодаря благоприятной внешней конъюнктуре. Между тем, сегодня Госдума утвердила исполнение федерального бюджета за 2010 год, дефицит которого составил 1,81 триллиона рублей. "Мы с вами прекрасно понимаем, что бездефицитный бюджет этого года в значительной степени достигается благодаря благоприятной для нас внешней экономической конъюнктуре", - сказал он. Путин при этом подчеркнул, что в мировой экономике много "факторов неизвестности и непрозрачности, которые от нас не зависят". Премьер-министр также добавил, что позиция правительства остается неизменной и состоит в проведении ответственной бюджетной политики.
Правительство в 2014 году рассчитывает вдвое сократить дефицит федерального бюджета и выйти по этому показателю на уровень 0,7% ВВП. Дефицит бюджета в 2012 году ожидается на уровне 1,5% ВВП, отметил Путин. Доходы бюджета в следующем году прогнозируются на уровне 11,8 трлн рублей, расходы - 12,7 трлн рублей. Премьер-министр добавил, что для сокращения дефицита бюджета, во-первых, нужно обеспечить качественный рост экономики, изменить ее структуру, снизить зависимость от сырьевой конъюнктуры. Ненефтегазовые доходы бюджета в ближайшие годы должны увеличиться и в абсолютных, и в относительных цифрах, подчеркнул премьер. В этом году доля ненефтегазовых доходов ожидается на уровне 51%. Владимир Путин добавил, что в бюджете-2012 заложена средняя цена на нефть на уровне $100 за баррель. "Это ниже средней цены в текущем году", - подчеркнул он.
Повышение налоговой нагрузки на газовую отрасль в 2012 году является оправданным, так как финансовые показатели "Газпрома" находятся на достаточном уровне, заявил глава правительства. "В целом "Газпром" себя чувствует уверенно, объемы продаж нарастают, цены держатся на высоком уровне достаточно, так что это решение обоснованное", - сказал он и напомнил, что налоговая нагрузка на газовую отрасль длительное время не увеличивалась. Кроме того, в следующем году принято решение об индексации тарифов на газ на 15% с 1 июля.
Путин коснулся также социальных вопросов. Он сообщил, что размер материнского капитала в 2012 году составит более 387 тысяч рублей. На сегодняшний день размер капитала составляет 365,7 тысячи рублей. Премьер отметил, что этот инструмент поддержки семей отлично зарекомендовал себя и оказался очень востребован, особенно для улучшения жилищных условий. Кроме того, будут повышены пособия при рождении ребенка - до 12 тысяч 400 рублей, также будут проиндексированы выплаты по уходу за детьми, с 1 января 2012 года они вырастут на 6%, добавил Путин.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
vchimbur
vchimbur
Vоротила
АРБУZ
Begginer
novoros
Завистник
Volkodav
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
