<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-zanyal-3-e-mesto-v-reiytinge-samyx-vliyatelnyx-lyudeiy-mira-po-versii-forbes-medvedev-61-e-20121206-091820/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин занял 3-е место в рейтинге самых влиятельных людей мира по версии Forbes, Медведев - 61-е]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин занял третье место в рейтинге самых влиятельных людей мира, который ежегодно составляет журнал Forbes. В прошлом году составители рейтинга отдали российскому лидеру вторую строчку, в списке 2010 года Путин занимал четвертое место, а в 2009 году он был третьим.
Первое место в рейтинге самых влиятельных людей мира 2012 года занял президент США Барак Обама, переизбранный на второй срок. Строчкой ниже разместилась канцлер ФРГ Ангела Меркель. Обама возглавляет рейтинг второй год подряд, а Меркель в 2011 году была лишь четвертой.
Основатель Microsoft Билл Гейтс, занимавший в прошлом году пятое место, поднялся в рейтинге самых влиятельных людей мира на одну строчку. На пятом месте теперь разместился Папа римский Бенедикт XVI, также улучшивший свой результат на одну позицию.
В десятку самых влиятельных людей мира вошли сразу два главы Центробанков - Бен Бернанке, возглавляющий ФРС США, разместился на шестом месте, а президент ЕЦБ Марио Драги стал восьмым. Кроме Бернанке и Драги в топ-10 вошли: саудовский король Абдулла ибн Абдель-Азиз (7-е место), генсек КПК и будущий председатель КНР Си Цзиньпинь (9-е место) и премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон.
Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев занимает 61-е место (в 2011 году 59-е место). За ним следуют бывший президент Китая Цзянь Цземинь и наркобарон, глава картеля Синалоа и самый разыскиваемый преступник Мексики Хоакин "Эль Чапо" Гусман.
Кроме Путина и Медведева в рейтинг попали еще двое россиян - бизнесмен Алишер Усманов, занимающий 67-ю строчку, и глава "Газпрома" Алексей Миллер, которому досталось 70 место. Всего в рейтинге упоминается 71 человек, последнее место занял Рид Хоффман - один из создателей LinkedIn, впервые попавший в число самых влиятельных людей в мире.
При составлении рейтинга учитывалось число людей, на которых распространяется влияние того или иного человека, размер финансовых средств, находящихся под его контролем, а также способность кандидата оказывать влияние на разные сферы жизни. Кроме того, учитывалось, сколь активно кандидат использует свое влияние. Последний критерий, отмечается в сопровождающей публикацию рейтинга статье, позволил набрать очки Владимиру Путину, который "часто демонстрирует свое влияние, в том числе, отправляя за решетку участников протестов".


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
Гриони
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
