<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-snizhaet-prognoz-rosta-globalnogo-vvp-do-4-na-2011-2012-gody-mirovaya-ekonomika-perezhivaet-opasnyiy-etap-20110920-174135/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ снижает прогноз роста глобального ВВП до 4% на 2011-2012 годы: мировая экономика переживает опасный этап]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд ждет замедления темпов роста мировой экономики. Прогнозы по росту глобального ВВП на 2011 и 2012 годы понижены до 4% по сравнению с 5,1% в 2010 году. "Мировая экономика переживает новый, опасный, этап. Мировая экономическая активность ослабла и стала более неровной, уверенность резко снизилась в последнее время, и усиливаются риски замедления роста", - говорится в очередном докладе фонда "Перспективы развития мировой экономики".
Прогнозы для России также понижены: до 4,3% в 2011 году и 4,1% в 2012 году. Ранее ожидался рост на 4,8% и 4,5% соответственно.
Реальный ВВП стран с развитой экономикой, по прогнозам, будет расти вялыми темпами, примерно 1,5% в 2011 году и 2% в 2012 году; росту будет способствовать постепенное устранение временных факторов, которые сдерживали активность в течение значительной части второго квартала 2011 года. Однако это предполагает, что европейским директивным органам удастся сдержать кризис на периферии зоны евро, что руководство США будет придерживаться обоснованного баланса между поддержкой экономики и среднесрочной бюджетной консолидацией, и что волатильность на мировых финансовых рынках не будет нарастать. Кроме того, ожидается, что свертывание адаптивной денежно-кредитной политики в странах с развитой экономикой будет приостановлено. При таком сценарии возникающие ограничения мощностей и ужесточение политики, которое во многом уже состоялось, снизят темпы роста в странах с формирующимся рынком и развивающихся странах до все еще очень значительного уровня, около 6%, в 2012 году.
МВФ указывает на серьезные риски. Первый риск состоит в том, что кризис в зоне евро может выйти из-под контроля директивных органов, несмотря на решительные ответные меры, согласованные на саммите ЕС 21 июля 2011 года. Директивные органы должны в короткие сроки ратифицировать обязательства, принятые на июльском саммите, а Европейский центральный банк (ЕЦБ) должен между тем продолжать активные интервенции для поддержания упорядоченных условий на рынках суверенных долговых обязательств. "Руководители должны сигнализировать о своей готовности и далее делать все необходимое для поддержания доверия к политике стран и к евро. Кроме того, ввиду снижающегося инфляционного давления и возросшей напряженности на финансовых и суверенных рынках, ЕЦБ следует снизить свою ставку интервенции, если будут сохраняться риски в отношении снижения темпов роста и инфляции", - говорится в докладе МВФ.
Второй серьезный риск заключается в том, что уже снижающаяся активность в США может быть еще более ослаблена - например, в результате политического тупика в вопросе бюджетной консолидации, слабой конъюнктуры на рынке жилья, быстрого повышения нормы сбережения домашних хозяйств или ухудшения финансовых условий. "Ввиду глубокого политического раскола курс политики США остается весьма неопределенным. Имеется серьезный риск того, что поспешное сокращение бюджетных расходов еще более ослабит перспективы без осуществления долгосрочных реформ, необходимых для сокращения долга до более устойчивых уровней", - указывают специалисты фонда. МВФ также подчеркивает, что ввиду усиливающихся рисков снижения активности в США, Федеральной резервной системе следует быть готовой принять более нетрадиционные меры поддержки, а график бюджетной консолидации может быть в большей степени смещен на конец периода при условии принятия убедительных среднесрочных мер.
Любой из этих двух вариантов привел бы к тяжелым последствиям для мирового роста, уверены в МВФ. При этом риски, вызванные внутренними факторами, в странах с формирующимся рынком и развивающихся странах представляются менее острыми.
Неровный характер роста и многочисленные риски, угрожающие активности, являются симптомами мировой экономики, которой все еще не удается решить две задачи перебалансирования. Во-первых, частный спрос должен прийти на смену государственному. Многие страны добились значительного прогресса в этой области, но основные страны с развитой экономикой отстают. Во-вторых, страны с большим внешним профицитом должны все более полагаться на внутренний спрос, тогда как страны с большим дефицитом должны больше ориентироваться на внешний спрос.
Сегодня же прогнозы по мировой экономике ухудшил банк HSBC: общий прогноз роста за 2011 год понижен с 3.0% до 2.6% и на 2012 год - с 3.4% до 2.8%. "Это очень слабые показатели, гораздо ниже обычного темпа роста в 3.5-4%, характерного для экономического роста в прошлые годы", - говорится в отчете HSBC.


Наталия Орлова, Дмитрий Долгин, аналитики Альфа-Банка.
Снижение прогноза роста мировой экономики привело к пересмотру в сторону понижения прогнозов для российского тренда роста. Российское правительство снизило прогнозы по росту в этом году с 4.2% до 4.1%, и ожидает более медленного роста ВВП в 2012 г. – около 3.7%. МВФ вчера объявил, что его прогноз для России на 2011 год снижен с 4.8% до 4.3%.
Прогноз по темпам экономического роста в России не только приближается к 3-4%, ожидаемым для мировой экономики в этом и следующем году, но также потенциально может быть пересмотрен в сторону понижения. До недавнего времени основной причиной таких скромных прогнозов по темпам роста был слабый рост инвестиций, в то время как рост потребления был по большей степени нейтрализован стремительным ростом импорта. В настоящий момент нестабильность на мировых рынках усилила давление на курс рубля, что также сыграет против темпов роста в этом, а, возможно, и в следующем году. Хотя наш прогноз по росту ВВП на 3.8% в этом году, и, особенно на 2.6% г/г в следующем году – ниже консенсус-прогноза, мы считаем, что неспособность показать рост инвестиций, которая в настоящий момент становится даже более очевидной, является ключевым фактором слабых прогнозов по росту.
Тем временем, в отличие от других стран, Россия до сих пор пытается сохранить низкие макроэкономические риски. Министерство финансов продолжает откладывать нефтяные доходы в резервный фонд; в настоящий момент ожидается, что резервный фонд по итогам года вырастет на 1 трлн руб, в результате чего сбережения правительства в резервном фонде к концу этого года составят 1.8 трлн руб. В сочетании с низким уровнем государственного долга - всего 10% ВВП – это предполагает, что у кабинета будет достаточно финансовых ресурсов для борьбы с потенциальными рисками в результате замедления темпов экономического роста. Тем не менее, рост сбережений правительства также подтверждает, что оно не спешит использовать эти деньги для стимулирования экономической активности.
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
