<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-predlozhil-sovfedu-otmenit-razreshenie-na-ispolzovanie-vooruzhennyx-sil-rossii-na-ukraine-20140624-142741/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин предложил Совфеду отменить разрешение на использование вооруженных сил России на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин направил в Совет Федерации письмо с предложением об отмене постановления об использовании российских вооруженных сил на территории Украины, принятое верхней палатой парламента 1 марта текущего года, сообщила пресс-служба Кремля.
Сообщается, что Путин направил письмо на имя председателя Совета Федерации Валентины Матвиенко непосредственно перед отъездом в Вену, куда он направляется с официальным визитом. В пресс-релизе отмечается, что это сделано "в целях нормализации обстановки и урегулирования ситуации в восточных регионах Украины, а также в связи с началом трехсторонних переговоров по данному вопросу".
Владимир Путин 1 марта 2014 года, в субботу, обратился в Совет Федерации с просьбой разрешить использование российских вооруженных сил на территории Украины. Президент пояснил, что его просьба связана с "экстраординарной ситуацией, сложившейся на Украине, угрозой жизни граждан Российской Федерации". Решение о возможности ввода российских войск на Украину Путин тогда предлагал принять "до нормализации общественно-политической обстановки". Совет Федерации одобрил использование войск на территории Украины. Соответствующую инициативу единогласно поддержали 90 сенаторов. Инвесторы отреагировали на эти сообщения крайне негативно. 3 марта, в понедельник, рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов снизился на 10,79%.
Сегодня же российский фондовый рынок воспринял предложение Путина об отмене разрешения на использование вооруженных сил России на Украине позитивно. Сразу после новости фондовые индексы РФ прибавили около процента и продолжают подрастать. Российская валюта также укрепилась до 33,85 рублей за доллар.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
