<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/reiytingi-putina-i-medvedeva-prodolzhayut-padat-skonchalsya-glava-rosfinnadzora-siriya-lishilas-interneta-a-moskva-boretsya-so-snegom-20121129-211058/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рейтинги Путина и Медведева продолжают падать, скончался глава Росфиннадзора, Сирия лишилась интернета, а Москва борется со снегом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ноябре в России возобновился тренд снижения рейтингов одобрения деятельности первых лиц государства и доверия к власти в целом, об этом свидетельствуют данные последнего опроса, проведенного "Левада-Центром".
Согласно его результатам, рейтинг президента РФ Владимира Путина упал до 63%, для сравнения в мае он был на уровне 69%. Рейтинг премьер-министра Дмитрия Медведева снизился ещё существеннее - с 64% в мае до 54% в ноябре 2012 года. Число недовольных президентом и главой правительства за этот период выросло с 30% до 36% и с 35% до 45% соответственно.
рейтинг президента РФ Владимира Путина
При этом сократилось и количество тех, кто доверяет Владимиру Путину – до 34%. Медведеву доверяет лишь 20% опрошенных граждан. Доверие граждан за последний месяц выросло к новому министру обороны Сергею Шойгу – с 11% до 16%. Также увеличилось число человек, которые считают, что дела в России в целом идут в неправильном направлении, таковых на данный момент 44%, довольных ситуацией - 40%.
Сегодня стало известно, что в возрасте 42 лет скончался глава Росфиннадзора Константин Седов. Об этом говорится в сообщении на сайте ведомства. Как сообщают СМИ, смерть наступила в результате болезни. Седов возглавил Росфиннадзор только в октябре 2012 года, до этого момента он занимал должность вице-губернатора Московской области.
глава Росфиннадзора
Тем временем, Сирия сегодня лишилась интернета, сообщает BBC. Интернет отключен на всей территории страны, также наблюдаются серьезные проблемы с мобильной и стационарной телефонной связью. Сирийские повстанцы, как сообщают СМИ, перешли на спутниковую связь.
Сирия
Москву практически парализовало из-за продолжающегося в течение всего дня снегопада. С утра на дорогах Москвы и области выросли многокилометровые заторы. По сообщениям СМИ со ссылкой на столичные власти, в уборке дорог задействована вся спецтехника. В Москве уже выпала треть месячной нормы осадков, и, по прогнозам синоптиков, пока не стоит ждать прекращения снегопада, а завтра, возможно, на смену ему придет ледяной дождь. Мэр Москвы Сергей Собянин считает, что ситуация в Москве под контролем.
Москву
Тем временем, снегопад отразился и на работе московских аэропортов. По сообщениям СМИ, более двух десятков самолетов не могут вылететь из столицы. Наиболее сложная ситуация в "Домодедово", во "Внуково" и "Шереметьево" массовых задержек рейсов нет. В пятницу ждут снег и в Санкт-Петербурге.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
