<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-obeshaet-ne-stroit-goskapitalizm-govorit-o-neobxodimom-izmenenii-filosofii-chinovnikov-i-rasshirenii-svobod-dlya-predprinimateleiy-20110916-145314/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин обещает не строить госкапитализм, говорит о необходимом изменении философии чиновников и расширении свобод для предпринимателей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Глобальный кризис по-прежнему дает о себе знать, заявил Владимир Путин на X международном инвестиционном форуме в Сочи. Премьер отметил, что недавнее снижение кредитного рейтинга США – событие неординарное, знаковое, что фондовые индексы крупнейших экономик Европы всего за пару недель августа упали примерно на 10% и, напротив, существенно выросли ставки заимствования европейских стран. "То есть уровень доверия инвесторов пока существенно слаб", - сказал премьер. Он отметил, что кризис требует от политиков, экономистов и инвесторов переосмысления ситуации. Развитие, опирающееся на рост долгов, больше не работает. "Недавние лидеры уступают сегодня свои позиции и уже не могут быть примерами успешной макроэкономической политики", - сказал Путин.
По его словам, долговой кризис и в Европе, и в США усугубляется тем, что их экономики находятся практически на грани рецессии. "Совершенно очевидно, что первенство в мире останется за теми, кто воплотит в жизнь наиболее действенную модель послекризисного развития", - считает глава правительства РФ.
"Мы в России оперативно реагируем на негативные всплески", - сказал премьер. Сегодня по ключевым показателям Россия чувствует себя уверенно. Он отметил, что по объему ЗВР РФ занимает третье место в мире (после Японии и Китая), внешний долг страны не превышает 3% ВВП. Инфляция в 2011 году едва превысит 7%, сказал Путин. В текущем году, напомнил он, федеральный бюджет будет бездефицитным. В 2012 году ожидается 1,5% дефицита, в 2013 году - 1,5-1,6%, в 2012 году - 0,4%. "Но если внешняя конъюнктура будет удачной, как в этом году, то дефицита не будет", - сказал он.
Премьер заявил, что к началу 2012 года Россия должна окончательно справиться с последствиями кризисного спада. "В ближайшие три года темы экономического роста составят порядка 4% в год. Это база, но мы будем стремиться к большему. Это закладывается в прогнозы, но мы считаем, что этого для нас недостаточно", - подчеркнул премьер.
"Мы будем создавать важнейшие макроэкономические условия для дальнейших преобразований в стране", - обещает премьер. Путин подчеркнул, что принципиальная политика правительства заключается в том, что общая налоговая нагрузка по отношению к ВВП страны как на граждан, так и на бизнес не должна увеличиваться, несмотря на необходимые высокие цифры по социальным обязательствам. Путин считает, что правительство нашло "ювелирное решение", снизив базовую ставку по страховым выплатам (до 30%) и одновременно введя нагрузку на заработные плату выше 512 тысяч рублей в год. "Для России это уже хорошая заработная плата. По сути, это нагрузка на тех, кто поучает большие доходы", - отметил Путин. "Повышения страховых взносов до 34% было сильным ударом, но динамика платежей показала – что бизнес с этим справлялся. Платежи в соцфонды увеличились. Но, тем не менее, мы снизили ставку по отчислениям, чтобы улучшить условия для малого бизнеса", - рассказал глава кабинета министров.
Владимир Путин заявил, что главная задача властей и бизнеса - повышение эффективности экономики. "Нам необходимо менять структуру экономики, ее качество. Мы, конечно, намерены опираться на творческий, активный класс людей, на создание высокотехнологичных компаний, модернизацию социальной сферы, создание миллионов рабочих мест", - говорит премьер. При этом, отметил Путин, пока ситуация с деловым климатом в Росси оставляет желать лучшего. "Мы понимаем, что многое нужно изменить. Наша общая задача не в том чтобы быть тихой гаванью для спекулятивного капитала. В России должны быть созданы все условия для умных инвестиций. Мы должны расширить пространство свободы для честной предпринимательской деятельности", - уверен премьер-министр.
Владимир Путин заявляет, что все цели и меры правительства рассчитаны на годы и не будут зависеть от политической и макроэкономической конъюнктуры. "Мы будем и дальше поддерживать макроэкономическую стабильность на федеральном уровне. Но результат, конечно, будет зависеть и от действий региональных властей. В том числе, это касается и создания благоприятного делового климата в регионах", - заявил он. Премьер заявил, что необходимо создать единый стандарт поддержки бизнеса в субъектах РФ. Центр со своей стороны будет подталкивать территории к переменам, в том числе используя финансовые инструменты.
Коррупция - еще одна из самых неприятных и сложных системных проблем, решение которой необходимо для развития, считает премьер. Он заявил, что работа по совершенствованию работы правоохранительных органов, созданию условий для честной конкуренции будет продолжаться. При этом Владимир Путин заявил, что сегодня ключевая задача – изменение философии госслужбы, изменение кадрового состава российского чиновничества. "Мы намерены привести во власть, в экономику, в политику, социальную сферу новых людей, которые доказали, что могут действовать в логике конструктивных преобразований и готовы работать на благо граждан и всей страны", - говорит он.
"Мы не собираемся строить государственный капитализм", - заявил также Путин. Правительство намерено предпринимать дальнейшие шаги по сокращению необоснованного присутствия государства в бизнесе. "Если мы концентрируем какие-то ресурсы, то только для того, чтобы поднять ту или иную отрасль. Но мы не собираемся сидеть там вечно. Как только компании встанут на ноги, мы будем сокращать наше государственное участие там. Многие страны поступают именно таким образом. Есть сферы бизнеса, где частный бизнес не готов вкладывать сегодня крупные средства", - пояснил он.
Глава правительства также отметил, что за последнее время в России сформированы несколько мощных институтов развития. Например, российский фонд прямых инвестиций. За пять лет капитал фонда, по словам премьера, должен составить 10 млрд долларов. Эти средства пойдут на софинансирование российской модернизации. В ближайшее время также начет работу Агентство по страхованию экспорта.
Путин также призвал иностранных инвесторов не бояться России. "Мы вполне цивилизованные партнеры сегодня. Мы хотим просто сотрудничества равноправного, готовы предоставить свои рынки", - говорит премьер. Он привел в качестве примера "боязни" международных инвесторов сделку с GM по покупке копании Opel. Консорциум Magna и "Сбербанка" подписывал с GM предварительное соглашение о покупке Opel. "По Opel мучили-мучили. Всем выгодно. И мы ничего умыкнуть не собирались оттуда. Да, мы говорили о развитии, о технологиях, что часть производства должна быть размещена на территории РФ... Я даже встречался с лидерами профсоюзов Opel. Нет, так и не дали совершить сделку", - посетовал премьер.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
novoros
германик
WWS
артур пирожков
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
