<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-budet-slab-na-otkrytii-20161118-092626/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок будет слаб на открытии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский фондовый рынок завершил торги четверга в плюсе. Индекс ММВБ по итогам дня вырос на 0,7% и составил 2042,76 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 0,6% и закрылся на отметке 995,89 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ достиг 29,562 млрд рублей, показав незначительное снижение по отношению к торгам среды (31,623 млрд рублей). Позитив на рынке энергоносителей поддержал покупки на российском рынке. Словесные интервенции представителей ОПЕК вкупе с заявлением министра энергетики РФ Александра Новака о том, что Россия примет любое решение картеля, обнадеживали "быков". Самым ожидаемым событием дня было выступление главы ФРС США Дж. Йеллен, которое, впрочем, не преподнесло никаких сюрпризов. Йеллен заявила, что процентную ставку планируется поднять достаточно скоро, что привело к укреплению позиций доллара на мировом рынке.
Лидерами роста стали акции сектора электроэнергетики: ОГК-2 (+8,75%), "ФСК ЕЭС" (+6,26%), "Россети" (+6,18%), "МосЭнерго" (+5,21%), ТГК-1 (+2,88%), "Юнипро" (+1,82%). В период повышенной волатильности или неопределенности российские инвесторы любят перекладываться в этот сектор, который принято считать фундаментально недооцененным. Кроме того, ключевые игроки сектора обещают щедрые дивиденды.
Сектор "нефть и газ" также показал значительный прирост: "Татнефть" (+4,61%), "Газпром" (+1,5%), "ЛУКОЙЛ" (+1,37%), "Сургутнефтегаз" (+0,36%).
Отрицательную динамику демонстрировали корректирующиеся акции "Мечела" (ао -3,46%) и "префы" "Башнефти" (-3,32%), не попавшие под оферту "Роснефти" (-0,32%). Финансовый сектор также отставал от рынка: ВТБ (-0,19%), "Сбербанк" (-0,13%), "Московская биржа" (-2,07%).
Европейские биржи также закрылись с существенным повышением основных индексов. После двух дней коррекции отскок выглядит закономерно. В Великобритании вышли данные по розничным продажам за октябрь, которые существенно превзошли ожидания рынка. Так, год к году продажи подскочили на 7,4% (ожидалось +5,3%), а месяц к месяцу – на 1,9% (ожидалось +0,4%). Инфляция в еврозоне в октябре в месячном выражении ожиданий рынка не оправдала – цены выросли только на 0,2%, ожидалось +0,3%. Год к году показатель оказался в рамках прогноза - +0,5%.
Евро вчера прервал падение, растянувшееся на 9 торговых сессий. Причиной стали заявления представителя ЕЦБ Ива Мерша – чиновник считает, что стимулирующие программы регулятора должны быть завершены. Он подчеркнул, что, учитывая объем программы выкупа активов, ее прекращение потребует некоторого времени, но ЕЦБ вовсе не намерен осуществлять ее вечно. Однако вскоре американская статистика и "ястребиные" заявления монетарных чиновников вновь упрочили позиции доллара.
За день британский FTSE100 вырос на 0,67%, французский CAC40 прибавил 0,59%, немецкий DAX закрылся в плюсе на 0,2%. К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05535, "Газпром" - 4,57578, "ЛУКОЙЛ"– 48,04817, "Норильский никель" – 16,66283, "Роснефть" – 5,18088, "Ростелеком" – 7,64130, "Сургутнефтегаз" – 4,53077, "Сбербанк" – 9,56663. Цены на АДР в США (в долларах) составили: МТС – 7,14121, "ВымпелКом" – 3,28756, "Мечел Сталь" – 6,27107. Расписки на акции "РУСАЛа" в Гонконге торгуются на отметке $3,08052.
Покупатели преобладали и в США. Календарь статистики вчера не был пуст. Число начатых строительств домов превысило прогнозы аналитиков и в октябре составило 1,323 млн. Количество первичных обращений за пособиями по безработице сократилось 235 тыс. при прогнозе в 257 тыс. Избранный президент США Дональд Трамп провел первые очные переговоры с действующим главой государства Бараком Обамой. Также мистер Трамп заявил, что концерн Ford не будет переносить свой завод из США в Мексику. За день индекс Dow Jones вырос на 0,19%, S&P500 прибавил 0,47%, а Nasdaq – 0,75%. "Доходность казначейских облигаций США и индекс доллара выросли после выхода сильных экономических показателей в США, среди которых самый большой рост потребительских цен в США за шесть месяцев и падение количества обращений за пособием по безработице до 43-летнего минимума. Рынок поверил, что ФРС повысит ставки на 25 базисных пунктов в следующем месяце", - поясняет Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу.
Азиатские индексы торгуются разнонаправленно. Местные валюты слабеют против доллара, что несколько поддерживает индексы за счет бумаг экспортно-ориентированных компаний. Народный Банк Китая в очередной раз ослабил курс юаня к доллару – еще на 0,15%. Это новый минимум для китайской валюты в паре с долларом начиная с 2008 года. К 9:20 мск китайский CSI300 снижается на 0,25%, гонконгский Hang Seng в плюсе на 0,02%. Корейский KOSPI снижается на 0,23%, японский Nikkei прибавляет 0,68%.
Котировки нефтяных фьючерсов испытывают давление со стороны крепкого доллара, несмотря на заявления представителя Саудовской Аравии о возможном скором достижении договоренностей по ограничению добычи, которые должны повлиять на рынок. Иран и Ирак по-прежнему не готовы "заморозить" свои уровни добычи. К 9:20 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent сорта Brent стоит $46,19, контракт на нефть марки Light стоит $45,56.
"Сегодня ждем приостановку роста рынка", - отмечает Андрей Верников, - "Победа Дональда Трампа на выборах президента США не сулит скорого снятия введенных против России международных санкций. Кроме того, планы Трампа по стимулированию экономического роста в США через модернизацию инфраструктуры столкнутся с сопротивлением в Конгрессе. Даже многие республиканцы не в восторге от дальнейшего роста долга США. Когда инвесторы это осознают, рост на мировых биржах приостановится", - поясняет он.
По мнению Александра Волынского, управляющего активами "Инвестиционной палаты", индекс ММВБ начнет сегодняшний день с незначительными изменениями. Сергей Ксенофонтов, ведущий аналитик финансовых рынков АКБ "Спурт" полагает, что индекс ММВБ проведет торги в боковом движении на уровне 2035-2050 пунктов. "В случае закрепления значения бенчмарка выше 2050 пунктов, можем ожидать нового исторического максимума на отметке близкой к 2070 пунктам", - подчеркнул он.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
