<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-donecke-nachalis-peregovory-kieva-i-opolchencev-pri-uchastii-rf-es-prizyvaet-rossiyu-ostanovit-potok-boevikov-i-oruzhiya-na-ukrainu-i-gotov-vvesti-novye-sankcii-20140623-205741/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Донецке начались переговоры Киева и ополченцев при участии РФ, ЕС призывает Россию остановить поток боевиков и оружия на Украину и готов ввести новые санкции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Порошенко предложил направить российских наблюдателей на блокпосты в Луганской и Донецкой областях. Президент Украины Петр Порошенко провел телефонный разговор с президентом Европейского Совета Херманом Ван Ромпеем. Порошенко проинформировал о 29 случаях нарушения режима прекращения огня со стороны боевиков в Донецкой и Луганской областях. Херман Ван Ромпей выразил обеспокоенность ситуацией на Востоке Украины и проинформировал президента Украины о возможности введения дополнительных санкций в отношении России в случае, если не будут приняты все усилия для установления мира, говорится в сообщении пресс-службы украинского главы. Порошенко же отметил, что верит в то, что РФ поддержит мирный план не только на словах, но и на деле. Он особо подчеркнул необходимость безусловного выполнения таких элементов мирного плана, как создание 10-километровой буферной зоны, освобождение заложников и установление контроля украинско-российской границы по обе стороны для прекращения нелегальной поставки оружия, техники, наемников, наркотиков. Глава государства проинформировал президента Европейского Совета о том, что получил подтверждение ОБСЕ о направлении миссии наблюдателей на блокпосты в Луганской и Донецкой областей. "Мы также предлагаем, чтобы Российская Федерация через миссию ОБСЕ направила своих представителей для наблюдения", - отметил он.
Порошенко предложил направить российских наблюдателей на блокпосты в Луганской и Донецкой областях
Сегодня в Донецке проходит заседание трехсторонней контактной группы по реализации мирного плана Порошенко по урегулированию ситуации на востоке Украины. В переговорах принимают участие специальный представитель действующего председателя ОБСЕ Хайди Тальявини, чрезвычайный и полномочный посол РФ Михаил Зурабов, второй президент Украины Леонид Кучма. СМИ также сообщают, что в переговорах присутствуют представители самопровозглашенных Донецкой (премьер-министр ДНР Александр Бородай) и Луганской народных республик. В работе группы в Донецке также участвует глава общественной организации "Украинский выбор" Виктор Медведчук, лидер движения "Юго-Восток" Олег Царев. По сообщениям информагенств, премьер ДНР Александр Бородай заявил, что в ответ на прекращение огня со стороны Киева ополченцы обязуются прекратить огонь до 27 июня. В этот срок у сторон есть возможность наладить мирные переговоры по урегулированию конфликта.
Сегодня в Донецке проходит заседание трехсторонней контактной группы по реализации мирного плана
При этом Олег Царев на своей странице в Facebook озвучил условия для переговоров украинских властей и ДНР и ЛНР. По его словам, переговоры по существу между Киевом и лидерами самопровозглашенных республик могут быть начаты только после вывода с территории Луганской и Донецкой областей нацгвардии, "незаконных вооруженных формирований Коломойского и "Правого сектора", а также подразделений украинской армии, виновных в убийствах мирного населения". Царев также говорит о необходимости выплат компенсаций семьям погибших, а также компенсаций за разрушенное жилье и инфраструктуру. МИД Украины в свою очередь заявлет, что ополченцы подрывают процесс урегулирования ситуации на Украине.
Владимир Путин в целом поддержал решение Порошенко реализовать план по мирному урегулированию, об этом 22 июня сообщила пресс-служба российского президента. Глава РФ подчеркнул, что озвученные главой украинского государства намерения должны быть подкреплены реальным прекращением огня. Путин также поприветствовал информацию о начале предварительных контактов лидера общественного движения "Украинский выбор" Виктора Медведчука в Донецке и Луганске. "Медведчук, как известно, является лидером общественного движения "Украинский выбор", последовательно поддерживает идею федерализации Украины. Одновременно он пользуется уважением в Киеве, с ним знакомы и на Западе", - говорится в сообщении Кремля.
Путин в целом поддержал решение Порошенко реализовать план по мирному урегулированию
Все украинские пограничники, которые 21 июня во время вооруженного столкновения с ополченцами в пункте пропуска "Изварино" (Луганская область) были вынуждены с боем отступить на российскую территорию в пункт пропуска "Донецк", вернулись на Украину через другой пункт пропуска и вновь приступили к охране государственной границы Украины. Об этом сообщила погранслужба Украины сегодня. Сообщалось, что в ночь на субботу более 80 украинских пограничников перешли через пункт пропуска "Изварино-Донецк" в Россию. Погранслужба также подчеркнула, что "распространенное в российских средствах массовой информации сообщения о том, что якобы 15 украинских пограничников попросили убежища в России из-за репрессий со стороны "Правого сектора", не соответствует действительности".
украинские пограничники
были вынуждены с боем отступить на российскую территорию
Глава МИД России Сергей Лавров сомневается, удастся ли киевским властям подавить силы ополченцев на юго-востоке Украины. "Украина переживает глубокий кризис государственности. С этим никто не спорит. Понятно, что просто подавить одну часть страны и подчинить ее воле другой части не удастся. Но даже если это произойдет, это не позволит достичь устойчивого урегулирования. Его возможно достичь только путем прямых переговоров. Именно в ходе этих переговоров можно выяснить, что подразумевается под федерализацией, децентрализацией или под каким-то другим термином, который призван, по большому счету, обеспечить такое устройство страны, которое будет гарантировать права и свободы всех без исключения граждан, проживающих в любом регионе Украины", - заявил глава внешнеполитического ведомства РФ.
Лавров сомневается, удастся ли киевским властям подавить силы ополченцев на юго-востоке Украины

Евросоюз готов ввести новые санкции в отношении России

ЕС ввел санкции против 12 сирийских министров, сообщает Reuters. Решение принято в связи с причастностью этих министров к нарушениям прав человека. Им запрещается въезд в Евросоюз, их счета замораживаются. Имена министров будут опубликованы 24 июня, тогда решение и вступит в силу. Европейский санкционный список в целом состоит уже почти из двухсот сирийцев, а также более 50 организаций. Ограничительные меры были продлены ранее до июня 2015 года. При этом эксперты из Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО) заявили сегодня, что из страны вывезено все химическое оружие.
ЕС ввел санкции против 12 сирийских министров
(ОЗХО) заявили сегодня, что из страны вывезено все химическое оружие
Боевики в Ираке захватили еще один город. Информагентства сообщают, что боевики захватили в Ираке еще один город - Талль-Афара. Большинство жителей покинули свои дома и вынуждены были бежать. Этот город находится примерно в 400 км от столицы страны Багдада. Боевики из группировки "Исламское государство Ирака и Леванта" с начала июня захватили второй по величине город Ирака Мосул. Они сейчас контролируют значительную часть территории страны. Тысячи иракцев покинули свои дома и стали беженцами. Власти Ирака призывают США, ООН и страны Европы предпринять меры по преодолению кризиса, не исключая применения военных ударов с воздуха по силам боевиков.
Боевики в Ираке захватили еще один город


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
