<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-utverdil-novyiy-sostav-spch-i-soglasilsya-obsudit-zakon-o-gosizmene-v-gruzii-sobirayut-podpisi-za-otstavku-saakashvili-20121112-204319/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин утвердил новый состав СПЧ и согласился обсудить закон о госизмене, в Грузии собирают подписи за отставку Саакашвили]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

12 ноября стал известен новый состав Совета при президенте РФ по развитию гражданского общества и правам человека, соответствующий указ в понедельник подписал Владимир Путин. Ротация участников СПЧ прошла с учетом общественных консультаций и интернет-голосования на официальном сайте Совета в начале сентября, в результате чего его состав расширился с 40 до 62 человек. В их числе: исполнительный директор общественной организации "Справедливая помощь" Елизавета Глинка (более известная в сети как доктор Лиза), обозреватель "Новой газеты" Елена Масюк, телеведущий Леонид Парфенов, секретарь Союза журналистов, журналист Леонид Никитинский, публицист Ирина Хакамада, главный редактор "Московского комсомольца" Павел Гусев, журналист Николай Сванидзе, адвокат Анатолий Кучерена, председатель телерадиокомпании "Мир" Радик Батыршин, председатель "Российского Красного Креста" Раиса Лукутцова, председатель "Комитета против пыток" Игорь Каляпин, зампредседателя ВЦИОМ Иосиф Дискин, профессора Высшей школы экономики Сергей Пашин и Илья Шаблинский, и другие. По итогам прошедшей ротации в новый состав СПЧ не вошли 15 человек, в том числе, правозащитницы Людмила Алексеева и Елена Панфилова, которые ранее написали заявления о выходе из Совета.
новый состав Совета при президенте РФ по развитию гражданского общества и правам человека
Сегодня же состоялось и первое заседание СПЧ в новом составе, в ходе которого Владимир Путин пояснил, почему было принято решение расширить число участников Совета. "Формирование Совета в общем и целом, надо сказать, вызвало достаточно большой интерес в обществе. И в этой связи мы с Михаилом Александровичем (Федотовым, советником президента, председателем СПЧ) приняли решение увеличить количество членов Совета, с тем, чтобы в него попали все люди, которые вошли в тройку при голосовании, и исходили из того, что люди вас хотели бы видеть в этом совещательном органе при президенте", - прокомментировал Путин. Михаил Федоров, в свою очередь, выразил надежду, что правозащитники, покинувшие СПЧ, станут постоянными экспертами его рабочих групп. На заседании Владимир Путин выдвинул предложение создать президиум Совета, постоянно его ротировать или "создать определенные рабочие группы по направлениям деятельности, которые представляют наибольший интерес для тех или других членов Совета". Кроме того, президент предупредил членов СПЧ о возможности расхождений его мнения и их оценок: "И если наши мнения не всегда будут совпадать, вы тоже на меня не обижайтесь. Я сделаю все, чтобы не обижаться ни на что из того, что услышу от вас. Но и вы, пожалуйста, на меня тоже не обижайтесь. Это должна быть прямая, открытая, честная совместная работа".
первое заседание СПЧ в новом составе
Сегодня в России заработал интернет-сайт Общественного телевидения, на котором в январе следующего года должно быть запущено тестовое интернет-вещание телеканала. На главной странице сайта установлен счетчик, который показывает, что запуск цифрового вещания ОТВ состоится через 188 дней, т.е. 19 мая 2013 года. Также на сайте открыто голосование за тот или иной вид телепередач, которые пользователи хотели бы видеть в эфире, опубликованы разделы о том, что такое ОТВ, и о первых лицах проекта. Вопрос создания Общественного телевидения в России был также затронут в ходе сегодняшнего заседания СПЧ: Владимир Путин отметил, что эта идея требует доработки, особенно ее финансовая составляющая. По словам президента, вариантов финансирования всего два: во-первых, повышение тарифов, во-вторых, госсубсидии, однако в этом случае получится очередной государственный канал. По информации СМИ, на заседании СПЧ в понедельник также была затронута тема закона о государственной измене, который в октябре был принят Госдумой и вызвал возмущение у правозащитников. В частности, закон предусматривает тюремное заключение за незаконное получение сведений, составляющих гостайну. Владимир Путин отметил сегодня, что готов вернуться к обсуждению закона, согласившись, что расширительного толкования понятия госизмены в нем быть не должно.
заработал интернет-сайт Общественного телевидения
закона о государственной измене
Тем временем, в Грузии собирают подписи за немедленную отставку президента Михаила Саакашвили. По сообщениям местных СМИ, инициатором стала неправительственная организация "Единодушие за права человека", подписи планируется собрать по всей Грузии. Кроме того, в понедельник стало известно, что по инициативе адвоката Шалвы Хачапуридзе в Конституционный суд страны внесен иск о запрете партии Саакашвили, поскольку она "пропагандирует и осуществляет насилие". "Единое национальное движение" Михаила Саакашвили на парламентских выборах в октябре проиграло партии "Грузинская мечта" Бидзины Иванишвили, который получил право сформировать новое правительство. Иванишвили, кроме того, призывал Саакашвили уйти в отставку, не дожидаясь президентских выборов 2013 года.
в Грузии собирают подписи за немедленную отставку президента


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
