<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-pyatnicu-indeks-mmvb-mozhet-ustanovit-novye-istoricheskie-maksimumy-20161117-20320/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В пятницу индекс ММВБ может установить новые исторические максимумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В последнее время российский фондовый рынок показывал повышенную волатильность. В четверг отечественные площадки взяли паузу и продемонстрировали слабую позитивную динамику. К закрытию дня рублевый индекс ММВБ вырос на 0,7%, его значение составило 2042,76 пункта, долларовый индекс РТС окреп на 0,6% - до 995,89 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ достиг 29,562 млрд рублей, показав незначительное снижение по отношению к торгам среды (31,623 млрд рублей). Сохранению позитивных настроений способствовал рост нефтяных котировок, вызванный словами министра энергетики Александра Новака, уверенного в том, что высока вероятность заключения соглашения между странами ОПЕК 30 ноября. Уже в эту пятницу пройдут первые неформальные переговоры 11 стран в Дохе, приуроченные к главной встрече в Алжире.
Лидерами роста сегодня стали бумаги электроэнергетиков, которыt традиционно отстают от общерыночного повышения. Рост показали ОГК-2 (+8,7%), "ФСК ЕЭС" (+6,3%), "Россети" (+6,2%), "Мосэнерго" (+5,2%), ТГК-1 (+2,8%), "РусГидро" (+2,3%). Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование"? в качестве общей идеи для покупок в этом секторе видит ожидание роста дивидендных выплат. "Добавим, что в указанных бумагах сформировалась позитивная среднесрочная техническая картина. После долгой стагнации вблизи долгосрочных минимумов в них, наконец, начал формироваться восходящий тренд", - комментирует г-н Манжос.
Повышение цен на "черное золото" поддерживает покупки в нефтегазовом секторе: "Газпром" (+1,5%), "ЛУКОЙЛ" (+1,4%), Сургутнефтегаз" (+0,4%). Основной прирост продемонстрировали бумаги "Татнефти" (ао+4,6%, ап+2,7%). С одной стороны, эти бумаги могут приобретаться для замены в портфеле акций "Башнефти" (ап-3,3%). С другой, поддержкой для них выступают ожидания проведения Дня инвестора в Лондоне. "Вероятно, инвесторы ожидают услышать больше деталей в отношении дивидендной политики, которая в рамках стратегии изменениям не подверглась", - полагает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
Кроме того, в плюсе сегодня закрыли день "Акрон" (+3,12%), НЛМК (+1,5%), "Северсталь" (+0,6%), "Норникель" (+,018%). Продажи состоялись в бумагах ТМК (-2,3%), НМТП (-1,9%). Корректируются бумаги чемпиона начала октября "Мечел" (ао-3,5%).
Снижение показали бумаги потребительского сектора: "М.видео" (-3,2%), "ДИКСИ" (-2,5%).
Индикаторы Старого Света завершили день в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,7%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX окреп на 0,2%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в плюсе на 0,2%. Позитив на рынке вызван опубликованной статистикой. Так, индекс потребительских цен в еврозоне в октябре в годовом выражении остался на прежнем уровне – 0,5%, в месячном соотношении показатель повысился на 0,2%, тогда как месяцем ранее он окреп на 0,4%. Октябрьские розничные продажи в Великобритании выросли на 7,4%, тогда как аналитики прогнозировали повышение лишь на 5,3%.
Статистика по рынку труда США поддерживает оптимизм на заокеанских площадках. В частности, количество первичных обращений за пособиями по безработице снизилось с 254 до 235 тысяч (прогнозировался рост до 257 тысяч), число начатых строительств домов в октябре выросло на 1,323 млн, тогда как ожидали роста на 1,156 млн штук. Инвесторы позитивно воспринимают данные, подтверждающие улучшение экономической ситуации в Америке. Плюс к этому, инвесторы отыгрывают слова главы ФРС США Джаннет Йеллен об умеренном экономическом росте страны и улучшении условий на рынке труда. При этом она не говорила о возможности повышения базовой процентной ставки Центробанком на декабрьском заседании. К 20:20 мск индекс Dow Jones растет на 0,06%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,37%, Nasdaq окреп на 0,58%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05535, "Газпром" - 4,57578, "ЛУКОЙЛ"– 48,04817, "Норильский никель" – 16,66283, "Роснефть" – 5,18088, "Ростелеком" – 7,64130, "Сургутнефтегаз" – 4,53077, "Сбербанк" – 9,56663. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,20122, "ВымпелКом" – 3,32457, "Мечел Сталь" – 6,29107.
Нефтяные котировки в четверг поднимались выше $47 за баррель Brent, ожидая переговоров стран-добытчиков сырья в Катара. На текущий момент 11 стран уже подтвердили свое участие во встрече, которая состоится в пятницу. Между тем Иран, Ирак и Нигерия не будут принимать в ней участие. К 20:20 мск за фьючерс барреля Brent дают $46,97 за баррель, Light - $46,58 за баррель.
К настоящему моменту курс доллара растет на 0,4% - до 63,8275 рубля, евро ослаб на 0,3% - до 70,44 рубля. Бивалютная корзина повышается на 0,05%, ее значение составляет 66,8031 рубля. На валютных торгах Московской биржи пара евро/доллар находится на отметке 1,0656. Российская валюта зарядилась оптимизмом, следуя за нефтяными ценами. Плюс к этому, поддержку "россиянину" оказывает начавшийся в России налоговый период.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,04% и составляет 99 900 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" ослаб на 0,03%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,05%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,12%.
В первой половине завтрашнего дня президент ЕЦБ Марио Драги выступит с речью, которая будет посвящена денежно-кредитной политике Евросоюза. Его заявления будут оказывать сильное влияние как на европейские, так и на все фондовые рынки. Российские индексы будут отыгрывать комментарии ОПЕК по сокращению добычи и рост цен на нефть. На вечерней сессии нефть Brent пытается закрепиться выше $47 за баррель. При сохранении такой динамики рубль и фьючерс на индекс РТС закончат "вечерку" на положительной территории, что будет способствовать позитивному открытию российского рынка в пятницу. В ходе пятничной сессии индекс ММВБ может установить новые исторические максимумы.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
