<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-ob-yavil-o-prekrashenii-ognya-na-ukraine-do-27-iyunya-dnr-prosit-oon-priznat-ee-suverenitet-gosduma-vvela-tyuremnye-sroki-za-prizyvy-k-ekstremizmu-v-internete-20140620-203217/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко объявил о прекращении огня на Украине до 27 июня, ДНР просит ООН признать ее суверенитет, Госдума ввела тюремные сроки за призывы к экстремизму в интернете]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Петр Порошенко заявил о прекращении боевых действий украинскими силовиками с сегодняшнего дня до 27 июня, говорится в сообщении пресс-службы украинского МВД. В пресс-релизе уточняется, что Порошенко заявил об этом во время общения с жителями Святогорска Донецкой области. "Это делается для того, чтобы террористы могли сложить оружие, а те, кто этого не сделают, будут уничтожены", - подчеркнул глава соседнего государства. Сразу после этого Порошенко, как сообщалось ранее, планирует опубликовать свой мирный план, предусматривающий создание 100-километровой буферной зоны на границе с Россией. СМИ писали о "деталях плана" в котором есть условие об освобождении около 100 заложников, а также пункты о проведении досрочных местных и парламентских выборов, контроле над границей с РФ, децентрализации власти.
Петр Порошенко заявил о прекращении боевых действий украинскими силовиками с сегодняшнего дня до 27 июня
Вечером в пятницу Совет национальной безопасности и обороны Украины опроверг информацию о полном контроле украинских силовиков над государственной границей с Россией. Об этом сообщил в ходе брифинга спикер информационного центра СНБО Владимир Чеповой. "Если бы вся граница была контролируема нашими войсками, мы бы эту новость дали первыми, и это был бы действительно этап победы и перехода к мирному плану, который объявил президент... Пока такого нет", - процитировали информагентства Чепового.
Совет национальной безопасности и обороны Украины опроверг информацию о полном контроле украинских силовиков над государственной границей с Россией
В первой половине дня о завершении операции по перекрытию восточной границы страны заявил на заседании украинского парламента спикер Верховной рады Александр Турчинов. Его слова подтвердил исполняющий обязанности министра обороны Михаил Коваль. Ранее президент Порошенко заявил, что как только граница с Россией будет закрыта - "сразу же мы можем объявлять систему прекращения огня". "Объявлять прекращение огня при открытой границе безответственно к ситуации, которая складывается в Донецке и Луганске", - заявил он 16 июня.
Александр Турчинов
Представители самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик, в свою очередь, назвали информацию о переходе границы под полный контроль украинских силовиков "информационным вбросом", не соответствующим действительности.

Верховный совет самопровозглашенной Донецкой народной республики обратился в Организацию Объединенных Наций с просьбой о признании ее суверенитета

Между тем власти США включили руководителей самопровозглашенных Донецкой народной республикии и Луганской народной республики в санкционный список в по украинскому кризису, сообщается на сайте Минфина Соединенных Штатов. Уточняется, что в список вошли глава ЛНР Валерий Болотов, председатель верховного совета ДНР Денис Пушилин, командующий вооруженными силами ДНР Игорь Гиркин, первый вице-премьер ДНР Андрей Пургин и бывший народный мэр Славянска Вячеслав Пономарев. Также под санкции попали и.о. губернатора Севастополя Сергей Меняйло и глава Союза православных граждан Новороссии Валерий Кауров.
власти США включили руководителей самопровозглашенных Донецкой народной республикии и Луганской народной республики в санкционный список в по украинскому кризису
Стало известно, что США с помощью санкций рассчитывают лишить Россию доступа к "инвестициям и технологиям будущего поколения, которые необходимы ей для роста", сообщила журналистам высокопоставленный представитель администрации США на брифинге, проводившемся в режиме телеконференции. По словам ведущей брифинга, США работают над пакетом "хирургических санкций" против России в финансовой и технологической областях и пытаются согласовать его со своими партнерами в ЕС.
США с помощью санкций рассчитывают лишить Россию доступа к "инвестициям и технологиям будущего поколения, которые необходимы ей для роста"
Госдума приняла закон о введении тюремных сроков за финансирование экстремистской деятельности и призывы к экстремизму в интернете, следует из опубликованной на сайте организации информации. Поправки в законодательство подготовило правительство. Закон вводит в российский Уголовный кодекс новую статью, которая предусматривает наказание за "предоставление или сбор средств либо оказание финансовых услуг, заведомо предназначенных для финансирования организации, подготовки и совершения хотя бы одного из преступлений экстремистской направленности либо для обеспечения деятельности экстремистского сообщества или экстремистской организации". Данное правонарушение предусматривает штраф в размере от 300 тысяч до 500 тысяч рублей, лишение права занимать определенные должности или заниматься определенной деятельностью на срок до трех лет, обязательные работы на срок до 200 часов, исправительные работы на срок до одного года до двух лет, либо лишение свободы на срок до трех лет. В случае совершения преступления с использованием служебного положения, максимальное наказание может составить шесть лет заключения. Закон также устанавливает введение уголовной ответственности за публичные призывы к осуществлению экстремистской деятельности, совершенные с использованием не только СМИ (как в настоящее время), но и интернета. Данное правонарушение наказываться принудительными работами или лишением свободы до пяти лет. Кроме того, закон предусматривает конфискацию имущества, полученного в результате совершения преступлений экстремистской направленности.
Госдума приняла закон о введении тюремных сроков за финансирование экстремистской деятельности и призывы к экстремизму в интернете


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
Берс555
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
