<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-ozhidaet-snizheniya-cen-na-neft-i-uxudshaet-prognoz-po-rostu-vvp-rossii-v-2011-godu-s-4-4-do-4-20110915-141532/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк ожидает снижения цен на нефть и ухудшает прогноз по росту ВВП России в 2011 году с 4,4% до 4%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Всемирный банк понизил прогноз по росту ВВП России в 2011 году: с 4,4% до 4%. Об этом говорится в очередном докладе банка, посвященном экономике России.
Снижение прогноза вязано с усилением рисков замедления роста мировой экономики, вызванных замедлением экономик США и Евросоюза, а также продолжающегося долгового кризиса в Европе и ожидаемого снижения цен на нефть. При этом прогноз роста мирового ВВП понижен с 3,2% до 2,8%, в 2010 году рост составил 3,8%.
Подготовленный Всемирным банком прогноз цен на нефть был скорректирован в сторону снижения до $103,0 за баррель в 2011 г., до $94,7 за баррель в 2012 г. и до $88,5 за баррель в 2015 г. Прогноз предполагает постепенное восстановление добычи нефти в Ливии.
Однако ВБ подчеркивает, что торговые связи России с европейскими странами, переживающими долговой кризис, очень небольшие. Поэтому потенциальное влияние ухудшения долгового кризиса через торговые каналы будет ограниченным. Потенциальный негативный эффект через финансовые каналы также ограничен.
Вместе с глобальными рисками растут риски для российской экономики, отмечает ВБ. Экономические перспективы и бюджетная позиция России остаются довольно благоприятными в краткосрочной перспективе, что обусловлено высокими ценами на нефть и вероятным достижением сбалансированного бюджета в этом году. Вместе с тем баланс макроэкономических рисков сместился в сторону неопределенности траектории экономического роста на фоне ослабления инфляционного давления и усиления рисков, связанных с внешнеэкономической конъюнктурой.
ВБ указывает, что для снижения значительного ненефтяного дефицита бюджета в среднесрочной перспективе потребуются согласованные действия по корректировке бюджета, которая крайне необходима для снижения уязвимости бюджета к новым шокам, восполнения бюджетных резервов и перехода к устойчивому уровню ненефтяного дефицита в долгосрочной перспективе. При этом ВБ отмечает, что несмотря на ожидаемый в краткосрочной перспективе профицит федерального бюджета и низкий уровень государственного долга, параметры нового среднесрочного бюджета на 2012-2014 гг. вызывает опасения относительно долгосрочной устойчивости государственных финансов России.
Банк России продолжает "настраивать" свою курсовую политику с учетом быстро меняющегося состояния платежного баланса и основных макроэкономических показателей, отметили специалисты ВБ относительно денежно-кредитной политики ЦБ России. В условиях постепенного снижения процентных ставок активное восстановление кредитования продолжается, однако совокупный кредит частному сектору как доля ВВП остается в целом ниже докризисного уровня.
Уровень бедности в России в течение сложных 2009 и 2010 гг. оставался в целом неизменным, при этом правительство сумело смягчить воздействие на бедное население благодаря масштабным мерам бюджетного стимулирования. Однако ожидается, что в дальнейшем уровень бедности будет сокращаться значительнее медленнее, чем до кризиса, ожидают во Всемирном банке. ВБ также указывает, что несмотря на то что ситуация с безработицей в краткосрочной перспективе в целом в России выглядит благоприятно, во многих регионах – особенно на Северном Кавказе – ее уровень остается очень высоким, что обусловлено состоянием инвестиционного климата и структурными факторами. Ожидается, что уровень безработицы сохранится ниже 7%, однако по мере восстановления экономической активности до докризисного уровня дальнейшее снижение уровня безработицы будет медленным. В условиях медленного сокращения бедности в течение последних пяти лет, а также в условиях более умеренных темпов экономического роста по сравнению с докризисными будет сложнее добиться дальнейшего сокращения бедности. Это потребует согласованных действий по повышению эффективности государственных расходов и адресности социальных программ.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
