<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sendi-ostavil-nyu-iyork-bez-sveta-rf-snizilas-v-reiytinge-procvetayushix-stran-mira-22-rossiyan-xotyat-uexat-iz-strany-20121030-200723/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Сэнди" оставил Нью-Йорк без света, РФ снизилась в рейтинге процветающих стран мира, 22% россиян хотят уехать из страны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Число жертв урагана "Сэнди" продолжает увеличиваться. По последним данным, шторм двигается на запад и приближается к Филадельфии. Специалисты считают, что он пройдет по территориям, где живут около 50 млн человек.
урагана "Сэнди"
Тропический шторм погрузил Нью-Йорк во тьму, без электричества остался весь южный Манхэттен. Всего же в разных районах города из-за обрывов линий электропередачи света лишились более миллиона человек. Пока неясно, когда энергоснабжение будет восстановлено. Реактор АЭС "Найн майл", расположенный на севере штата Нью-Йорк, был остановлен. Причиной послужили проблемы с подачей электроэнергии.
Работа общественного транспорта парализована уже третий день. Затоплены два главных пригородных туннеля - Бруклин-Бэттери и Куинс-Мидтаун. Сообщение по большинству мостов приостановлено. Вода проникла даже в метро.
Шторм "Сэнди" унес жизни 10 человек в Нью-Йорке, сообщил во вторник в телеобращении к горожанам мэр города Майкл Блумберг. "Возможно, это самое серьезное стихийное бедствие, обрушившееся на город", - сказал он. Автобусное сообщение может быть восстановлено в среду, но когда начнет работу метрополитен, по-прежнему не известно.
Президент США Барак Обама объявил штат Нью-Йорк зоной бедствия и распорядился начать оказывать федеральную помощь пострадавшим районам. В Нью-Джерси федеральную помощь получат жители округов Атлантик, Кейп-Мэй, Эссекс, Хадсон, Мидлсекс, Юнион, Оушен, а также Монмут. В Нью-Йорке помощь будет оказана жителям округов Бронкс, Кингс, Нассо, Нью-Йорк, Ричмонд, Саффолк, а также Куинс.
Противопаводковая дамба близ городов Муначи, Литтл Ферри и Карлштадт на севере штата Нью-Джерси утром 30 октября была прорвана потоками воды. В результате прорыва все три населенных пункта оказались затоплены: уровень воды там составляет от 1,2 до полутора метров. О жертвах и пострадавших в результате происшествия ничего не сообщается, однако представители местных властей уже заявили, что приступают к проведению спасательной операции. По их словам, небольшие города были "сметены" потоками воды.
Из-за ненастья на востоке США были отменены тысячи авиарейсов, проведена эвакуация сотен тысяч людей. Жертвами в США и Канаде стали 18 человек. НПЗ на восточном побережье США, по которому ударил ураган, приостановили производство.
Прямые убытки от урагана уже оценили в 20 миллиардов долларов, однако эта сумма может существенно увеличиться из-за потерь от вынужденного простоя экономики региона. Американские фондовые площадки, в том числе NYSE и NYMEX, во вторник вновь закрыты второй день подряд. Многие компании остановили работу и отложили публикации квартальных отчетов.
Самым разрушительным в истории США считается ураган "Катрина", который обрушился на Новый Орлеан в 2005 году. Тогда застрахованные убытки, согласно данным Insurance Information Institute, составили 41,1 миллиарда долларов.
Между тем, США впервые не вошли в первую десятку самых процветающих стран планеты и заняли 12-ю строчку. Во влиятельном рейтинге британского аналитического центра Legatum Institute наиболее процветающих стран мира. Норвегия заняла первое место. На второй позиции – Дания, первую тройку замыкает Швеция.
Норвегия заняла первое место
На четвертой позиции рейтинга – Австралия. За ней в порядке убывания следуют Новая Зеландия, Канада, Финляндия, Нидерланды, Швейцария. Первую десятку замыкает Ирландия. Вслед за ней идут Люксембург, уже упоминавшиеся США, Великобритания, Германия, Исландия, Австрия, Бельгия. Франция заняла 21-ю строчку, Испания – 23-ю. Китай занял 55-ю позицию. Россия заняла 66-ю строчку, опустившись на три ступени по сравнению с прошлогодним рейтингом. Введенный шесть лет назад рейтинг наиболее процветающих стран мира оценивает достижения каждого государства по восьми категориям: мощь экономики, деловой климат, эффективность управления, система образования, уровень здравоохранения, безопасность и верховенство закона, личная свобода человека, социальный капитал. В нынешнем году в рейтинг вошли 144 страны мира.
Пока Россия продолжает опускаться во всевозможных рейтингах, 22% россиян размышляют о том, чтобы уехать из страны на постоянное место жительства, 9% респондентов думают об этом часто или постоянно, свидетельствуют данные опроса, опубликованного аналитическим центром Юрия Левады. Четыре года назад, в июле 2008 года, об отъезде из страны думали 17% россиян. Чаще других об эмиграции задумываются мужчины (27% против 18% среди женщин), молодые люди (41% в возрасте от 18 до 24 лет), москвичи (около 25%).
22% россиян размышляют о том, чтобы уехать из страны
Мэрия Москвы согласовала проведение "Русского марша" 4 ноября в Люблино. Количество разрешенных участников акции составляет 20 тысяч человек. Ранее столичные власти хотели ограничить количество участников акции в Люблино семью тысячами, что возмутило националистов. Кстати, о протестных настроениях. Больше половины граждан РФ считают, что стране нужны реформы, а власть во главе с Владимиром Путиным не проводит их должным образом. К таким выводам по итогам исследования пришел "Левада-центр". Социологи полагают, что результаты проведенного опроса свидетельствуют об усталости россиян от Путина и распространившемся среди них чувстве безальтернативности власти. Каждый пятый респондент в ходе опроса заявил, что необходима "решительная смена системы власти в стране", а "половинчатые меры ничего не дают". 37 процентов опрошенных выступили за постепенные реформы, которые сейчас не проводятся достаточно быстро и последовательно. В пользу "нынешней стабильности" высказались 10 процентов, 19 процентов одобрили проводимые в настоящее время реформы.
"Русского марша"
стране нужны реформы


Елена Якимычева, сейлз-трейдер ИФК «Метрополь»:
Последствия урагана «Сэнди» можно будет увидеть в ценах на продукты питания. В этом году в США был низкий урожай зерна, поэтому в связи со штормом спрос увеличится.
Насколько я знаю, в США остановлены уже три НПЗ. Надо ждать окончательного подсчета того ущерба, который нанесет «Сэнди». Пока все не предсказуемо и не известно. Будет ли наводнение в тех или иных районах, затопит ли Нью-Йорк или нет. В зависимости от этого, объем ущерба будет расти. Сейчас он минимальный – 20 млрд долларов. К примеру, в 2005 году от урагана «Катрина» ущерб экономике США составил 108 млрд долларов. Это несравнимые цифры. Поэтому никакой паники здесь не должно быть. Тем более, что американцы хорошо должны были подготовиться в этому событию и начали сразу проводить эвакуацию.
Кроме того, могут вырасти цены на металлы. Соответственно, будет хорошо для рынка потому, что нужно будет восстанавливать жилые районы, здания. В связи с этим спрос на металлы увеличится. Точно также получится со спросом на нефть и газ.
От урагана, в первую очередь, пострадают страховые компании, все финансовые структуры, а также рынки от недополучения прибыли. Биржи закрыты. Пострадают те компании, которые оказались в зоне бедствия из-за того, что они вынуждены закрыть производство. Соответственно, это отразится в прибыли, но позже. Эффект может быть нивелирован.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
