<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-v-rossiiyskiiy-rynok-pereklyuchili-vnimanie-na-rubl-20170206-195842/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы в российский рынок переключили внимание на рубль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на российском рынке акций преобладали продажи. Внутренних факторов для роста нет, на внешних площадках господствуют "медведи". В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,72% и составил 2210.51 пункта, а индекс РТС опустился на 0,99% - до отметки 1178.52 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно пятницы – до 28,05 млрд рублей. В целом свежих идей для направленного движения фондового рынка нет.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги горнодобывающих компаний: "Норникель" (-1,66%), "РУСАЛ" (РДР -3,36%). Поводом для продаж стала коррекция цен на промышленные металлы и укрепление курса рубля.
Хуже рынка также финишировали "Башнефть" (ао -6,45%, ап -2,71%), АФК "Система" (-3,14%), "ФосАгро" (-2,79%), "ФСК ЕЭС" (-2,38%), ОГК-2 (-2,17%), Yandex (-2,13%).
Лидерами повышения стали акции "Северстали" (+2,5%), "МегаФона" (+0,8%), ТМК (+0,79%), "префы" "Мечела" (+1,28%).
"РусГидро" (+1,12%) объявила о начале с 7 февраля 2017 года открытой подписки на акции в рамках допэмиссии.
На торгах в Европе наблюдалась смешанная динамика на фоне растущей политической неопределенности во Франции. Кандидат в президенты Марин Ле Пен пообещала "навести порядок", в частности, повысить налоги для иностранцев и отказаться от евро. Прямо противоположные лозунги – у независимого кандидата Эммануэля Макрона. Первый тур президентских выборов во Франции состоится 23 апреля. Предвыборная гонка стартовала и в Германии. Ангела Меркель официально выдвинута на должность канцлера ФРГ. Выборы в Бундестаг Германии состоятся в сентябре 2017 года. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.074
К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,22%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,98%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX упал на 1,08%. Акции отдельных компаний изменяются на корпоративных новостях. Наибольшее снижение показывает автосектор. Крупный клиент Volkswagen (-2,25%) подал на компанию в суд из-за "дизельгейта". BMW (-1,26%) отзовет более 230 тыс. автомобилей в США. Glencore (+0,39%) продлила контракт с государственной нефтяной компанией Ливии. Холдинг DKSH сообщил о росте продаж за год на 4,5%. Ryanair (-4,03%) сократила квартальную прибыль на 8%.
Кроме того, сегодня в Европарламенте выступил глава ЕЦБ Марио Драги. "В своей речи Драги акцентировал внимание на улучшениях в экономике еврозоны и снижении дефляционных рисков. Рынок интерпретировал его слова как сигнал к скорому сворачиванию программы стимулирования регулятора", - комментирует Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский Капитал".
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,30039, "Газпром" (Анг) - 4,96484, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 56,31957, "Норильский никель" (Анг) - 16,84286, "Роснефть" (Анг) - 6,64113, "Ростелеком" (Анг) - 8,51145, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,51594, "Сбербанк" (Анг) - 11,93703. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 10,30925, "ВымпелКом" (США) - 3,98151, "Мечел Сталь" (США) - 6,15905.
Рынок акций США открылся снижением после впечатляющего роста в пятницу. На 19:40 мск индекс Dow Jones снижается на 0,04%, Nasdaq в плюсе на 0,02%, индекс S&P 500 теряет 0,16%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,09% - до 2289 пунктов. Акции Hasbro (+14,24%) растут на фоне сильной финансовой отчетности. Бумаги Tyson Foods (-1,97%) падают после обвинений SEC в манипулировании ценами на курятину. CEO Tiffany (-3,1%) покинул свой пост.
Главным ньюсмейкером остается Дональд Трамп. В пятницу 45-й президент США подписал указ, который ослабит регулирование финансовой сферы. Документ предусматривает пересмотр закона Додда-Франка, который был принят в 2010 году для предотвращения финансовых кризисов, подобных тому, что произошел в 2008 году. Однако рыночные аналитики опасаются, что Белый дом может столкнуться с препятствиями на пути реализации главного предвыборного обещания Трампа.
Кроме того, к спору о новой миграционной политике США подключились гиганты информационных технологий. Крупнейшие IT-компании, в числе которых Apple, Microsoft, Ebay, Google, Facebook, Twitter, обратились в суд против указа Трампа о временном запрете на въезд в США гражданам Ирана, Ирака, Ливии, Сирии, Сомали, Судана и Йемена. Федеральный суд в Сиэтле уже приостановил действие миграционного указа. В ответ администрация Трампа потребовала в суде снять временный запрет. Коллегия апелляционного суда сегодня должна вынести окончательно постановление по ходатайству Минюста. Вероятно, после этого тяжба переместится в Верховный суд США.
Нефть перешла в "красную зону" на фоне роста индекса доллара. К 19:40 мск за апрельский контракт нефти марки Brent дают $56,10, Light - $53,32. В течение дня котировки росли на фоне тревожных новостей с Аравийского полуострова, а также обострения отношений между Ираном и США. Участники рынка ожидают, что ужесточение санкций против Тегерана может ограничить экспорт иранской нефти. Однако рост добычи в США заставляет трейдеров сомневаться в том, что в ближайшее время баланс спроса и предложения будет достигнут. По данным Baker Hughes, количество активных буровых нефтегазовых вышек в США увеличилось на 17 единиц до 583 – это максимум с октября 2015 года. Завтра API опубликует прогнозные данные по недельным запасам нефти в США, а в среду официальные данные выпустит EIA.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,009% и составляет 117 830 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,01%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,07%, на акции "ЛУКОЙЛа" теряет 0,04%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепляет позиции к доллару США и евро. Доллар подешевел на 0,02%, его стоимость теперь составляет 58,953 рубля, евро снизился на 0,5% - до 63,265 рубля. Спрос на российскую валюту поддерживают достаточно дорогая нефть, нерезиденты, а также "ястребиные" комментарии Центробанка. В пятницу регулятор намекнул, что высокая ставка может сохраняться дольше, чем рынок ожидал ранее. Однако после закрытия основной торговой сессии укрепление рубля замедлилось из-за роста индекса доллара на международном рынке. DXY растет на 0,38% - до 100,1 пункта.
Во вторник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. "Завтра в первой половине дня может реализоваться сценарий восстановительного роста, однако в среднесрочной перспективе не исключен откат к более низким отметкам – февраль не самый сильный месяц с точки зрения сезонности", - полагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Завтра значимой для рынка макроэкономической статистики не ожидается.

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
