<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-uxudshil-prognoz-po-vvp-rossii-ozhidaetsya-padenie-na-3-8-v-2015-godu-mirovaya-ekonomika-podnimetsya-na-3-5-20150414-171634/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ ухудшил прогноз по ВВП России – ожидается падение на 3,8% в 2015 году, мировая экономика вырастет на 3,5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) ухудшил свой прогноз по экономике РФ. В обновленном обзоре мировой экономики (World Economic Outlook Update) говорится, что падение ВВП России в 2015 году может составить 3,8% (ранее прогноз падения составлял 3%), а в 2016-ом – 1,1% (прежний прогноз составлял -1% по ВВП). В 2014 году, как отмечает МВФ, российская экономика продемонстрировала рост на 0,6%.
МВФ также сохранил свою оценку роста ВВП стран emerging markets в 2015-2016 годах - 4,3% и 4,7% соответственно. Так, китайская экономика покажет рост на 6,8% в 2015 году и 6,3% в 2016 году. Прогноз по росту ВВП Индии улучшен - 7,5% в 2015 году (+1,2% к прошлому прогнозу) и до 7,5% в 2016 году (на 1% выше январских ожиданий МВФ). Как и в отношении РФ, ухудшен прогноз по Бразилии: МВФ ожидал роста экономики страны в текущем году на 0,3%, но пересмотрел эту оценку - падение ВВП может составить 1%; в 2016 году снижение ожидается на уровне 1,5% (против падения в 1%, прогнозировавшего ранее).
В целом рост глобальной экономики в 2015 году будет неравномерным, указывается в обзоре. Прогноз по мировой экономике остался прежним – подъем на 3,5% в текущем году, в 2016 году ожидается ускорение роста до 3,8% (на 0,1% выше, чем в январском прогнозе МВФ). Экономисты ожидают, что стабильный рост с небольшим усилением сохранится в развитых странах, а страны с развивающимися рынками и низкими доходами будут чувствовать себя слабее, чем в прошлом году. "Макроэкономические риски снизились, но финансовые и геополитические риски увеличились", - считают в МВФ. По словам экономического советника Оливье Бланшара, главный риск прошлого года, а именно, риск рецессии в зоне евро, уменьшился, как и риск дефляции. "Но финансовые и геополитические риски возросли. Большие изменения относительных цен, будь то обменные курсы или цена на нефть, приносят кому-то выгоды, а кому-то потери", - отметил он. По ожиданиям экспертов, главным фактором ускорения роста мировой экономики в 2016 году станет ослабление понижательного давления в России, Бразилии и странах Латинской Америке.
Прогноз по экономике США несколько понижен – рост ВВП в 2015-2016 годах составит по 3,1% (снижение ожиданий на 0,5 п.п. и 0,2 п.п. соответственно). ВВП еврозоны в 2015 году вырастет сильнее, чем ожидалось, - на 1,5% в 2015 году, а в 2016 году - на 1,6%. Японская экономика также улучшит показатели - рост ВВП в текущем году составит 1%, в 2016 году - 1,2%. Отмечается, что последствия мирового финансового кризиса, а также долгового кризиса в еврозоне будут продолжать оказывать сдерживающее влияние на экономики ряда стран: Во многих странах еще сказываются проблемы, унаследованные от финансового кризиса и кризиса зоны евро. Слабые банки и высокие уровни задолженности (государства, корпораций или домохозяйств) все еще в той или иной степени ограничивают расходы и экономический рост".
Эксперты МВФ выделяют два важный фактора влияния - снижение цен на нефть и значительное колебание валютных курсов. "Снижения цен вызвали крупномасштабное перераспределение реального дохода от экспортеров к импортерам нефти. По предварительным данным, в странах-импортерах нефти, от США до зоны евро, Китая и Индии, увеличение реальных доходов ведет к повышению расходов. Экспортеры нефти сократили расходы, но в меньшей степени: многие из них располагают значительными финансовыми резервами и имеют возможность лишь медленно сокращать расходы", - отмечает Оливье Бланшар, экономический советник МВФ. Что касается валютных курсов, указывается, что среди основных валют курс доллара существенно повысился, а курсы евро и иены существенно снизились. "Снижение курсов евро и иены будет полезно с учетом присутствовавшего риска нового рецидива кризиса как в зоне евро, так и в Японии. США располагают определенным пространством для маневра, чтобы нейтрализовать негативные последствия укрепления доллара", - отмечает г-н Бланшар. При этом дальнейшее резкое укрепление доллара может вызвать напряженность на мировых финансовых рынках.
Из геополитических факторов обращается внимание на сохранение напряженной ситуации в связи с конфликтами на Украине и Ближнем Востоке, а также на Западе Африки. Оливье Бланшар отмечает: "Ситуация остается неспокойной в Украине и на Ближнем Востоке, хотя пока это не привело к экономическим последствиям на системном уровне".

Какие IТ-компании выйдут из кризиса первыми? Леонид Делицын, доктор технических наук и эксперт по IT — не просто нашел ответ на этот вопрос, но и воплотил его в стратегию Global IT, к которой может подключиться любой пользователь сервиса Comon.ru. Потенциальная доходность: 15–25% годовых. Подробнее>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
unicef
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
