<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/sovfed-rf-razreshil-ispolzovat-rossiiyskie-voiyska-v-sirii-20150930-110233/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Совфед РФ разрешил использовать российские войска в Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет Федерации одобрил предложение президента РФ Владимир Путин об использовании вооруженных сил РФ за рубежом. Как сообщил СМИ глава администрации Кремля Сергей Иванов, российские войска будут использованы в Сирии. По его словам, речь идет о военно-воздушных силах.
Сергей Иванов пояснил, что главный мотив данного решения - защита национальных интересов. "Первое и, пожалуй, самое главное - речь идет о Сирии конкретно и речь идет не о достижении каких-либо внешнеполитических целей, удовлетворении каких-либо амбиций, в чем нас регулярно обвиняют наши западные партнеры, а речь идет исключительно о национальных интересах России", - сказал он в эфире телеканала "Россия". По его словам, президент Сирии Башар Асад обращался к руководству РФ с просьбой об оказании военной помощи.
Глава администрации президента сказал, что большое число россиян примыкает к террористам так называемого "Исламского государства", часть из которых уже возвращается в РФ и несет опасность. "Целесообразно действовать на опережение и действовать на дальних рубежах", - добавил Иванов.
Ранее сегодня сообщалось, что президент ФР Владимир Путин внес обращение в СФ РФ об использовании вооруженных сил за пределами территории РФ "на основе общепризнанных принципов и норм международного права". Верхняя палата парламента рассмотрела вопрос в закрытом режиме. При этом сегодня американские СМИ сообщали со ссылкой на свои источники, что Россия готова начать авиаудары по позициям террористов в Сирии. Сирийская проблема обсуждалась двумя днями ранее на встрече президентов США и РФ в рамках Генассамблеи ООН.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
отражение
Dragmet
adler
adler
adler
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
