<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vladimir-potanin-vozglavil-reiyting-200-bogateiyshix-rossiyan-po-versii-forbes-20150416-094618/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Потанин возглавил рейтинг 200 богатейших россиян по версии Forbes]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент "Интерроса" Владимир Потанин возглавил рейтинг 200 богатейших бизнесменов России, опубликованный в журнале Forbes. Состояние Потанина оценивается в $15,4 млрд. Год назад он занимал лишь восьмую строчку с состоянием в $2,8 млрд.
На втором месте так же, как и в 2014 году - совладелец "Альфа-групп" Михаил Фридман. По оценке Forbes, его состояние за год сократилось на $3 млрд - до $14,6 млрд. Алишер Усманов, возглавлявший рейтинг последние три года, в этот раз занял третью позицию с состоянием в $14,4 млрд, что на $4,2 млрд меньше, чем годом ранее.
Владелец "Реновы" Виктор Вексельберг за год уменьшил свое состояние на $3 млрд - до $14,2 млрд, и переместился с 3 строчки рейтинга Forbes на 4-ю. Основной акционер "Северстали" Алексей Мордашов поднялся с 12-го на пятое место, его состояние, по оценкам издания, выросло на $2,5 млрд - до $13 млрд.
Президент "ЛУКОЙЛа" Вагит Алекперов занимает шестое место ($12,2 млрд), совладелец "НОВАТЭКа" Леонид Михельсон на седьмой позиции ($11,7 млрд), владелец НЛМК Владимир Лисин потерял 4 позиции в рейтинге и оказался на 8-й строчке ($11,6 млрд). Совладелец "НОВАТЭКа" Геннадий Тимченко девятый ($10,7 млрд), замыкает десятку богатейших российских бизнесменов Михаил Прохоров ($9,9 млрд)
За прошедший с момента публикации предыдущего списка число долларовых миллиардеров в России снизилось с 111 до 88. В целом, совокупное состояние 200 богатейших россиян уменьшилось с $481 млрд до $408 млрд.
Наибольшие финансовые потери за год понес глава АФК "Система" Владимир Евтушенков - его состояние сократилось на $6,2 млрд, до $2,8 млрд и он переместился с 20-го на 35 место.

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
Vоротила
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
