<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-23-iyunya-predstavit-mirnyiy-plan-a-27-iyunya-podpishet-ekonomicheskuyu-chast-soglasheniya-s-es-20140619-211530/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко 23 июня представит мирный план, а 27 июня подпишет экономическую часть соглашения с ЕС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Украины Петр Порошенко намерен 27 июня подписать экономическую часть соглашения об ассоциации Украины с Евросоюзом. Об этом он сообщил, представляя нового министра иностранных дел страны Павла Климкина, который сменил на этом посту Андрея Дещицу. Политическая часть соглашения с ЕС была подписана в марте.
Порошенко намерен 27 июня подписать экономическую часть соглашения об ассоциации Украины с Евросоюзом
С подписанием экономической части соглашения "начнется очень сложный этап имплементации, который потребует решительных шагов", подчеркнул Порошенко. Одной из задач нового министра президент Украины назвал назвал участие в реализации мирного плана по стабилизации ситуации на востоке страны. Петр Порошенко отметил, что без внешней помощи Украина не сможет победить агрессора. "Мы должны быть эффективными, убедительными, профессиональными", - подчеркнул он. Порошенко сообщил, что 23 июня на заседании Совета министров иностранных дел ЕС МИД представит мирный план. Накануне Петр Порошенко раскрыл детали плана.
23 июня на заседании Совета министров иностранных дел ЕС МИД представит мирный план

представил нового генерального прокурора Украины Виталия Ярему

Кроме того, Петр Порошенко представил нового председателя Национального банка Валерию Гонтареву. Глава Украины отметил, что экспертное сообщество и банковская среда положительно отреагировали на её назначение на должность главы НБУ. Он также акцентировал внимание на том, что сегодня перед банковской системой страны стоят значительные вызовы. Порошенко также поблагодарил за работу бывшего главу НБУ Степану Кубиву.
представил нового председателя Национального банка Валерию Гонтареву
Тем временем столкновения на юго-востоке Украины продолжаются, в частности, в районе Славянска. Министр обороны самопровозглашенной Донецкой народной республики Игорь Стрелков на свой странице в социальной сети "ВКонтакте" написал, что украинские силовики разбили отряд ополченцев под поселком Ямполь вблизи Славянска. "Ямпольский отряд разбит. Ополченцы, три четверти из которых не были толком обстреляны, не выдержали шквального артиллерийского огня и танковой атаки и беспорядочно отступили в разные стороны. Горстка оставшихся контратаковала, зашла противнику с фланга, подбила 4 БМД и вернулась на позиции, но противник уже отрезал их от переправы. Сейчас остатки отряда и переброшенные им на помощь силы ведут бой на прорыв из окружения", - пишет Стрелков. "Соотношение сил в пехоте - 1 к 10... Тут бы и гвардия, пожалуй, не удержалась", - добавляет он.
украинские силовики разбили отряд ополченцев под поселком Ямполь вблизи Славянска
По его, словам бой идет также в Северске и тоже говорит о том, что и так силы противников не равны. "Читаю на других ресурсах некоторые комментарии по поводу перспектив ополчения и возможности вмешательства России. Одно могу сказать - поставки тяжелого вооружения могли спасти ситуацию еще неделю назад. Теперь время упущено. Нужна военная помощь России", - комментирует Стрелков. Между тем, сегодня стало известно, что Генеральная Украины возбудила уголовное дело по факту гибели 10 человек, в том числе корреспондента ВГТРК Игоря Корнелюка, во время минометного обстрела под Луганском.
Верховная рада в четверг приняла закон об ответственности за финансирование сепаратизма, который внесен в Уголовный кодекс Украины, передают СМИ. Закон предусматривает уголовную ответственность за финансирование действий, которые направлены на насильственное изменение границ территории Украины, насильственное изменение или свержение существующего конституционного строя.
Верховная рада в четверг приняла закон об ответственности за финансирование сепаратизма
МИД России прокомментировал решение Верховной Рады о демаркации в одностороннем порядке границы с Российской Федерацией. "Эта тема активно циркулирует в СМИ. Согласно установившейся международной практике демаркация государственной границы – обоюдный процесс между сопредельными государствами. Односторонняя демаркация не может быть юридически обязывающей для другой стороны, а, следовательно, не достигнет главной цели", - сказал официальный представитель МИД России Александр Лукашевич в ходе брифинга. Рассчитываем, что власти Украины откажутся от принятия практических шагов по односторонней демаркации границы в нарушение имеющихся международных обязательств, добавил он.
демаркация государственной границы – обоюдный процесс между сопредельными государствами
Также Лукашевич высказался на тему возможного привлечению европейских компаний к к управлению газотранспортной системой Украины. "Без участия России такие вопросы не могут решаться по определению, поскольку доля российского газа в транзитных поставках в Европу весьма солидна. Без российского фактора украинская газотранспортная система, особенно в том виде, в котором мы ее наблюдаем сейчас, вряд ли кому-то будет интересна", - отметил представитель МИД РФ.
Без российского фактора украинская газотранспортная система
вряд ли кому-то будет интересна

новый король Испании Филипп VI принял присягу в парламенте



Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
