<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-rost-vvp-rossii-v-2011-godu-sostavit-4-8-ekonomika-vosstanavlivaetsya-neravnomerno-20110915-101020/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ: Рост ВВП России в 2011 году составит 4,8%, экономика восстанавливается неравномерно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) прогнозирует рост российской экономики в 2011 году на уровне 4,8%. Об этом говорится в заявлении МВФ по итогам консультаций с РФ в рамках статьи IV устава фонда. Инфляция на текущий год прогнозируется на уровне 8%.
Восстановление экономики в РФ идет неравномерно, несмотря на высокие цены на сырье. МВФ указывает на то, что инфляция в стране снизилась - после сильного всплеска в прошлом году в результате засухи и пожаров, но все еще остается на высоком уровне. Специалисты фонда также отмечают, что безработица в стране снизилась, но реальная заработная плата остается нестабильной.
По ожиданиям МВФ, чистый отток капитала сохранится из-за политической неопределенности в преддверии президентских выборов 2012 года.
Умеренный рост ВВП в 4,8% на 2011 год (при том что в 2000-2007 годах он составлял порядка 7%) прогнозируется на фоне сохраняющегося разрыва между потенциальным и фактическим объемом производства.
Специалисты МВФ огласили свои советы по экономике на основе выводов доклада. По мнению МВФ, российским властям необходимо сосредоточить усилия на уменьшении уязвимости бюджета, а также на создании благоприятных условия для инвестиций. Эксперты МВФ утверждают, что высокие цены на нефть дают большие возможности для серьезных реформ, диверсификации в экономике. Также отмечается необходимость дальнейшего ужесточения денежно-кредитной политики страны, для сбивания инфляции на среднесрочный показатель в 3-5%. Также говорится о важности улучшения делового климата в стране, к чему может привести продолжение реализации плана, намеченного президентом Дмитрием Медведевым. Также МВФ призывает к проведению более широких реформ, включая вступление в ВТО, снижение роли государства в экономике, повышение эффективности управления.
МВФ ожидает роста ВВП РФ в 2012 году на уровне 4,5%, инфляции – 7,2%. Сегодня свой очередной прогноз по экономике РФ представит также Всемирный банк.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
