<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/mvd-zaderzhalo-menedzhera-tnk-vr-deputat-gosdumy-ot-er-alekseiy-knyshov-otkazalsya-ot-mandata-20121019-21120/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВД задержало менеджера ТНК-ВР, депутат Госдумы от ЕР Алексей Кнышов отказался от мандата]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

МВД России задержало руководителя департамента по взаимодействию с государственными органами ТНК-ВР, который подозревается в мошенничествах, связанных с продажей руководящих должностей в органах государственной власти, говорится в сообщении ведомства. При этом имя его не уточняется. Говорится лишь то, что до июня 2012 года он занимал пост заместителя председателя правительства Иркутской области – министра экономического развития и промышленности региона. Как следует из информации, размещенной на сайте администрации Иркутской области, до 15 июня 2012 года эту должность занимал Игорь Корнеев.
Сегодня также стало известно о том, что депутат Госдумы от "Единой России" Алексей Кнышов, обвиненный СК РФ в нарушении Конституции и федерального закона о статусе депутата, принял решение добровольно сложить с себя депутатские полномочия. Об этом он сообщил в своем блоге: "Я принял очень нелегкое для себя решение – сложить полномочия депутата Государственной Думы". Следственный комитет обвиняет Кнышова в том, что тот параллельно с депутатской деятельностью занимался бизнесом.
Информацию о доходах Кнышова в своем блоге выложил Дмитрий Гудков – сын Геннадия Гудкова, который был лишен мандата месяцем ранее. "Я не занимался бизнесом и иной деятельностью, связанной с извлечением прибыли. Но, к сожалению, сейчас я не могу представить соответствующие оправдательные документы, опровергающие тот факт, что я состоял в органах управления коммерческой организации, зарегистрированной в Словацкой республике", - пишет Алексей Кнышов. "Депутатский мандат – это не "корочка", дающая какие-то блага и привилегии. Это – в первую очередь мандат доверия избирателей. Хочу подчеркнуть, что мне не в чем себя упрекнуть перед своими избирателями. И я буду и дальше отстаивать их права и законные интересы, используя все имеющиеся у меня возможности", - отмечает депутат. Вопрос о лишении Кнышова депутатских полномочий будет рассмотрен в Госдуме на следующей неделе.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
Vоротила
Vоротила
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
