<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/cb-rf-soxranil-stavku-refinansirovaniya-na-urovne-8-25-20110914-114722/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЦБ РФ сохранил ставку рефинансирования на уровне 8,25%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет директоров Банка России принял решение оставить ставку рефинансирования на уровне 8,25%, повысить с 15 сентября 2011 года на 0,25% ставки по депозитным операциям на фиксированных условиях и снизить на 0,25% ставки по отдельным операциям предоставления ликвидности.
Решение принято на основе оценки инфляционных рисков и рисков для устойчивости экономического роста, в том числе обусловленных сохранением неопределенности развития внешнеэкономической ситуации, а также с учетом текущей конъюнктуры денежного рынка и действующих факторов формирования банковской ликвидности. Сближение процентных ставок по отдельным операциям предоставления и абсорбирования ликвидности Банка России должно способствовать ограничению волатильности процентных ставок денежного рынка в условиях риска возникновения ситуации недостатка рублевой ликвидности в банковском секторе.
Согласно данным Банка России, годовые темпы инфляции продолжили снижаться, составив по состоянию на 5 сентября 8% (8,2% в августе, 9% в июле). Существенный вклад в замедление инфляции по-прежнему вносила динамика цен на отдельные группы продовольственных товаров на фоне благоприятных прогнозов урожая и снижения инфляционных ожиданий. В то же время, отмечается в материалах ЦБ, продолжается ускорение годовых темпов роста цен на услуги и непродовольственные товары. Дополнительным источником инфляционного давления может стать тенденция к замедлению темпов роста депозитов физических лиц, свидетельствующая о возможном снижении склонности населения к сбережению.
Следующее заседание совета директоров Банка России, на котором будут рассмотрены вопросы денежно-кредитной политики, предполагается провести в последней декаде октября 2011 года.


Аналитики АКБ "Росбанк":
Совет директоров Банка России принял неожиданное решение повысить на 25 бп процентные ставки по депозитным операциям и одновременно снизить на 25 бп ставки по отдельным операциям предоставления ликвидности. Сужение процентного коридора (до 150 бп) очевидным образом поможет снизить волатильность краткосрочных процентных ставок и, кроме того, указывает на то, что ЦБР верен своим долгосрочным целям по переходу к инфляционному таргетированию.
Вследствие ухудшения ситуации на валютном рынке и возобновления продаж валюты со стороны Банка России, на рынке присутствовали пессимистичные ожидания сильного сжатия рублевой ликвидности. Регулятор, очевидно, признает правомерность таких ожиданий, как и ограниченный потенциал использования депозитов Минфина, ставших в последнее время основным инструментом предоставления ликвидности. В то же время снижение ставки РЕПО явно указывает на то, что регулятор будет стремиться ограничить риски для экономического роста, которые несет дальнейшее сжатие ликвидности. Таким образом, наиболее пессимистично настроенные участники рынка могут воспринимать такое решение как некоторое смягчение денежно-кредитной политики.
Как мы писали в превью к заседанию, мы считаем, что рублевая ликвидность продолжит постепенно сокращаться в ближайшие месяцы, а после уплаты квартальных налогов в конце октября дефицит ликвидности может принять перманентную форму, которая сохранится до начала резкого ускорения расходов бюджета в конце декабря. Мы также думаем, что Банк России продолжит координировать действия по управлению ликвидностью с МинФином, который увеличит объемы размещаемых депозитов во избежание излишне резких движений процентных ставок.
Относительно макроэкономической ситуации риторика ЦБР осталась традиционно сдержанной. Отмечая существенные темпы замедления инфляции, вследствие снижения цен на отдельные группы продовольственных товаров, Банк России справедливо указывает на ускорение темпов роста цен базовых компонентов ИПЦ, свидетельствующих о росте инфляционного давления со стороны спроса.
Комментируя показатели экономической активности, ЦБР отметил сохранение в июле некоторых тенденций предыдущих месяцев (рост инвестиций и промышленного производства) и выразил обеспокоенность повышением уровня безработицы. Как мы отмечали, всплеск уровня безработицы в июле не является свидетельством ухудшения ситуации на рынке труда, так как в основном объясняется увеличением экономически активного населения, в то время как количество занятых оставалось стабильным. Таким образом, последняя статистика не показала признаков замедления экономического роста, однако ЦБ справедливо отмечает риски негативного воздействия неблагоприятной внешнеэкономической ситуации, о чем свидетельствуют ухудшение индикаторов настроений экономических агентов.
В пресс-релизе Банк России отмечает, что сложившийся уровень процентных ставок рассматривается регулятором как приемлемый для обеспечения на ближайшее время баланса между инфляционными рисками и рисками замедления экономического роста, и в отсутствие серьезных шоков, по нашему мнению, останется неизменным до конца года.
В целом принятое решение можно интерпретировать как ужесточение ДКП: во-первых, нижняя граница процентного коридора была повышена, а, во-вторых, регулятор негласно признал риски сжатия ликвидности. По нашему мнению, ужесточение вполне оправдано с точки зрения баланса рисков для роста/инфляции и поможет охладить излишнюю потребительскую активность, угрожающую ускорением базовой инфляции. Однако, и риски для экономического роста в условиях высокой неопределенности на внешних рынках и быстрого сжатия ликвидности не остались незамеченными, что дает основания полагать, что ЦБР продолжит координировать действия с МинФином в вопросах оперативного управления ликвидностью.
Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
