<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/avstraliya-opublikovala-sankcionnyiy-spisok-iz-50-chelovek-i-11-kompaniiy-v-svyazi-s-situacieiy-na-ukraine-20140619-100249/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Австралия опубликовала санкционный список из 50 человек и 11 компаний в связи с ситуацией на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Австралия в четверг, 19 июня, опубликовала свой санкционный список против 50 человек, граждан России и Украины, а также 11 компаний, в отношении которых весной были введены финансовые и визовые санкции. До сих пор санкционный список обнародован не был. Об этом сообщает пресс-служба департамента иностранных дел и торговли правительства Австралии.
В "черный" список Австралии попали, в частности, российские миллиардеры Юрий Ковальчук, братья Аркадий Ротенберг и Борис Ротенберг и Геннадий Тимченко. Австралия также ввела санкции в отношении президента "РЖД" Владимира Якунина. В список попали помощник президента России Владислав Сурков, вице-премьер Дмитрий Рогозин, парламентарии Андрей Клишас, Валентина Матвиенко, Елена Мизулина, Леонид Слукций, первый заместитель руководителя администрации президента Вячеслав Володин. Украину в списке представляет, в частностм, бывший президент Виктор Янукович.
Использовать или иметь дело с активами, имеющимися в распоряжении попавших в перечень лиц и организаций, запрещено, сообщается на сайте министерства иностранных дел Австралии.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
