<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-nyu-iyorke-specsluzhby-predotvratili-popytku-krupnogo-terakta-u-zdaniya-federalnogo-rezervnogo-banka-20121018-11418/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Нью-Йорке спецслужбы предотвратили попытку крупного теракта у здания Федерального резервного банка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Нью-Йорке в ходе спецоперации была предотвращена попытка теракта у здания Федерального резервного банка на Манхэттене. Как сообщают СМИ, американские спецслужбы задержали 21-летнего выходца из Бангладеш Ахсана Нафиса, который пытался привести в действие муляж взрывного устройства весом 450 кг в автобусе около здания банка, при этом сами агенты ФБР выдавали себя за сообщников террориста. В ФБР отмечают, что угрозы для жителей Нью-Йорка не было, поскольку все действия Нафиса с самого начала находились под контролем спецслужб.
По данным зарубежных СМИ, Нафис, изучавший в Америке кибербезопасность, прибыл в страну в январе 2012 года с целью совершить теракт. При этом он искал сообщников на территории США, одним из которых и стал сотрудник ФБР. Во время встречи с "сообщником" в конце сентября Нафис выразил надежду, что планируемый теракт сорвет предстоящие президентские выборы в стране. Перед тем, как отправиться к зданию банка, Нафис оставил в гостинице видеозапись с обращением к американцам, которая, согласно его планам, должна была быть обнародована после взрыва. Как сообщили журналистам в прокуратуре Нью-Йорка, в своей видеозаписи студент заявил: "Мы не остановимся, пока не добьемся победы, или погибнем за веру".
На данный момент Нафис находится под стражей, ему предъявлены обвинения в попытке применения оружия массового поражения и предоставления материальной поддержки группировке "Аль-Каида". Кроме того, студента обвиняют в попытке завербовать сообщников для создания террористической группы на территории Америки.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
AleNRys
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
