<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-ob-yavil-o-perestanovkax-v-ukrainskom-rukovodstve-sk-rf-vozbudil-ugolovnoe-delo-v-otnoshenii-igorya-kolomoiyskogo-i-arsena-avakova-20140618-210632/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко объявил о перестановках в украинском руководстве, СК РФ возбудил уголовное дело в отношении Игоря Коломойского и Арсена Авакова]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Украины Петр Порошенко сегодня озвучил план по урегулированию ситуации на востоке Украины и объявил о ряде перестановок в руководстве страны. Так, министром иностранных дел Украины вместо Андрея Дещицы он предложил назначить Павла Климкина. Также Порошенко уволил Олега Махницкого с должности исполняющего обязанности генерального прокурора по его заявлению об отставке. Другим указом Порошенко назначил Махницкого своим советником. Также советниками глава государства были назначены депутаты Верховной рады Николай Томенко и Игорь Грынив. Также Порошенко внес в Верховную раду представление о назначении Виталия Яремы на должность генерального прокурора Украины. Кроме того, сегодня стало известно, что глава Нацбанка Украины Степан Кубив подал в отставку, президент предложил назначить новым руководителем банка Валерию Гонтареву, сообщается на сайте Рады.
Порошенко назначил Махницкого своим советником
назначении Виталия Яремы на должность генерального прокурора Украины
Следственный комитет России сегодня возбудил уголовное дело в отношении губернатора Днепропетровской области Игоря Коломойского и министра внутренних дел Украины Арсена Авакова. По версии следствия, Арсен Аваков, действуя согласованно с украинским бизнесменом Игорем Коломойским и другими лицами из числа высших руководителей министерства обороны Украины, в период с 12 апреля 2014 года умышленно с целью убийства гражданских лиц организовал и руководил проведением подконтрольными и подчиненными им по службе военнослужащими Вооруженных сил Украины, вооружёнными членами "Национальной гвардии Украины" и "Правого сектора", а также бойцами батальона специального назначения "Днепр" МВД Украины, созданного и финансируемого Коломойским, войсковой операции. В ходе этой операции были убиты более 100 гражданских лиц, включая российских журналистов Игоря Корнелюка и Антона Волошина, говорится в заявлении СК РФ.
Следственный комитет России сегодня возбудил уголовное дело в отношении губернатора Днепропетровской области Игоря Коломойского и министра внутренних дел Украины Арсена Авакова
Работа СК России в рамках возбужденных уголовных дел позволит восстановить истинную картину преступлений, которые совершаются на территории Украины, отмечает ведомство. В ближайшее время следствие намерено вынести постановление о привлечении Коломойского и Авакова в качестве обвиняемых, ходатайствовать перед судом о заочном избрании в отношении них меры пресечения и объявить в международный розыск, как лиц, обвиняемых в совершении преступлений против мира и безопасности человечества.
Между тем, донецкий народный губернатор Павел Губарев объявил награду за поимку Игоря Коломойского и лидера Радикальной партии, депутата Верховной Рады Олега Ляшко. Об этом он написал на своей странице в Facebook. За Коломойского он готов дать $1 млн, за Ляшко – $0,5 млн.
донецкий народный губернатор Павел Губарев объявил награду за поимку Игоря Коломойского
Тем временем, МИД России прокомментировал доклад о ситуации на Украине, опубликованный Управлением верховного комиссара ООН по правам человека. "Наблюдатели наконец решились подтвердить, что в событиях в Одессе 2 мая участвовали боевики "Правого сектора", что именно они добивали раненных, когда те пытались спастись из горящего здания", - говорится в сообщении ведомства. Однако МИД обращает внимание на то, что "авторы по-прежнему стремятся выгородить киевские власти, их сторонников и правоохранительные органы, которые несут ответственность за гибель десятков ни в чем не повинных людей". "Нет ссылок на применение отравляющих веществ, приводится заниженная официальная статистика погибших и пострадавших. Запугивание и преследование ультраправыми экстремистами сторонников федерализации при полном попустительстве местных властей осталось без внимания", - подчеркивается в заявлении. Вновь обращает на себя внимание однобокая и политически ангажированная трактовка событий в этой стране, произошедших в мае и начале июня текущего года, отмечает МИД.
МИД России прокомментировал доклад о ситуации на Украине, опубликованный Управлением верховного комиссара ООН по правам человека
Верховная рада Украины в среду обнародовала список российских СМИ, чью аккредитацию, необходимую для работы при украинских органах власти, могут приостановить. Так, согласно информации опубликованной на сайте Рады, может быть приостановлена аккредитация журналистов и технических работников телеканалов "Первый канал. Всемирная сеть", "РТР-Планета", "Россия 24", "НТВ-Мир", Lifenews и других средств массовой информации Российской Федерации",- говорится в тексте документа. Сегодня этот документ принят не был, однако, по словам председателя Верховной рады Александра Турчинова, к его рассмотрению вернутся позднее. Напомним, накануне на Украине погибли два журналиста телекомпании ВГТРК Игорь Корнелюк и Антон Волошин. Съемочная группа попала под Луганском под минометный обстрел. Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту убийства журналистов.
Верховная рада Украины в среду обнародовала список российских СМИ, чью аккредитацию
могут приостановить
Государственная служба финансового мониторинга Украины заблокировала $1,34 млрд на оффшорных счетах, напрямую связанных с Виктором Януковичем и его ближайшим окружением, сообщил премьер-министр Украины Арсений Яценюк на заседании правительства. Он обратился к ГПУ, СБУ и к судебным органам вернуть арестованные средства в государственный бюджет. "Служба финансового мониторинга обнаружила 42 компании-нерезиденты, зарегистрированные на Кипре, Сейшелах, Панаме, Великобритании, Бейлисе, которые напрямую связаны с Виктором Януковичем и его ближайшим окружением", - сказал Яценюк.
Государственная служба финансового мониторинга Украины заблокировала $1,34 млрд на оффшорных счетах, напрямую связанных с Виктором Януковичем


Сегодня в возрасте 56 лет после продолжительной болезни скончался бывший руководитель Федерального космического агентства Роскосмос Владимир Поповкин. Он около 2 лет, в октябре 2013 года он ушел в отставку по состоянию здоровья. В настоящее время Роскосмос возглавляет бывший замминистра обороны Олег Остапенко.
скончался бывший руководитель Федерального космического агентства Роскосмос Владимир Поповкин


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
