<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/silnaya-neft-i-slabyiy-rubl-podderzhali-rynok-rf-no-tendenciya-vryad-li-prodolzhitsya-zavtra-20161116-200248/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Восстановление цен на нефть поддержало российский рынок, но эта тенденция вряд ли продолжится завтра]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Торги в России в среду проходили волатильно. Позитивное начало получило развитие в ходе основной сессии, однако к закрытию большая часть завоеваний была растеряна, и главным виновником оказался индекс доллара США. Еще утром доллар откатился от локальных максимумов, однако к вечеру вернулся к ранее достигнутым рубежам. Индекс доллара USDX протестировал максимальные отметки с 2003 года. Нефть вчера выросла на 5%, и сегодняшний день посвятила консолидации у достигнутых уровней. Поводом для роста стали заявления ОПЕК о работе над соглашением о "заморозке" объемов добычи. Завтра в Дохе начнется энергетический форум, однако Иран и Ирак отказались от участия в нем. Иран стремится довести объемы добычи до досанкционного уровня, а Ирак требует привилегий из-за необходимости воевать с террористами на своей территории.
Данные по запасам нефти в США преподнесли очередной сюрприз – их рост превысил 5 млн баррелей, тогда как рынок рассчитывал только на 1,5 млн. У российского рынка было всего 10 минут, чтобы отреагировать на статистику. "Несмотря на рост запасов, цены на нефть выросли на фоне увеличения спроса со стороны американских НПЗ на 301 тыс. барр. до 16,1 млн. баррелей̆ за неделю", - поясняют аналитики ИК "Велес Капитал".
Индекс РТС вырос на 0,94% и финишировал на уровне 989,68 пункта. Индекс ММВБ по итогам дня прибавил 0,58% и закрылся на отметке 2028,92 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 31,62 млрд рублей.
Сегодня ожидаемо лидировал сектор "нефть и газ": "Татнефть" (ао +5,02%, ап +0,97%), "НОВАТЭК" (+1,85%), "Транснефть" (+4,47%), "Роснефть" (+0,37%), "ЛУКОЙЛ" (+0,65%). Акции "Газпрома" просели на 0,27% на новостях о возможном скором приходе американского СПГ в Европу. США впервые стали чистыми экспортёрами газа. "Вполне возможно, что ситуация с экспортом американского газа будет развиваться, и некоторые рынки могут увидеть у себя значимые объемы сжиженного природного газа из США. В первую очередь нацеленность будет на более дорогой азиатский рынок. Но некоторых поставок СПГ ждут и в Европе. Такое положение снизит сговорчивость европейских потребителей газа. Так что "Газпрому" нужно держать ухо востро на своем главном сбытовом рынке в Европе", - считает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
Акции угольных компаний корректировали рост последних недель: "Мечел" (ао -1,32%, ап -4,31%), "Распадская" (-4%). Аналогичная картина наблюдалась в бумагах "КАМАЗа" (-2,4%) и "СОЛЛЕРСа" (-1,88%).
Европейские индексы снижались после двухдневного ралли. На биржах Старого Света наблюдалась нетипичная дли них волатильность. Откат наметился в акциях банков и химической промышленности. Bayer AG выпустил конвертируемые облигации на 4 млрд евро, что обрушило котировки акций эмитента. Из важной макростатистики можно выделить данные по безработице в Великобритании в сентябре – она составила 4,8% вместо ожидавшихся 4,9%. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,55%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 сократился на 0,7%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,66%.
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,06035, "Газпром" (Анг) – 4,48126, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 47,20802, "Норильский никель" (Анг) – 16,60282, "Роснефть" (Анг) – 5,19088, "Ростелеком" (Анг) – 7,69131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,53277, "Сбербанк" (Анг) – 9,51162. Тем временем МТС (США) - 7,31124, "ВымпелКом" (США) – 3,37057, "Мечел Сталь" (США) – 6,47272.
Американские индексы также снижаются. Распродажи на долговых рынках развитых стран продолжились – теряли в цене гособлигации Португалии и Италии, а также казначейские обязательства США, доходность японских облигаций достигла максимума с февраля. К 20:00 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,39%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,28%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,3%. Рынок пересмотрел свои ожидания по поводу ужесточения денежно-кредитной политики – теперь отсрочки в связи с избранием Трампа президентов не ждут.
Нефть продолжила восстанавливать потери на фоне заявлений министра энергетики РФ Александра Новака о готовности России поддержать любое решение ОПЕК. "Необходимо понимать, что укрепление доллара в свете ожиданий смены экономической политики США при новом президенте будет выступать дополнительным препятствием для подъёма цен на "чёрное золото", равно как и увеличение добычи нефти в США. Рост добычи нефти в США на 242 тыс. барр/сутки за последние 4 недели не может не вызывать обеспокоенности. Это существенный прирост предложения, который должен подтолкнуть ОПЕК к сделке", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. К 20:00 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,66, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $46,12.
Рубль заметно пострадал от укрепления доллара. Учитывая высокую степень неопределенности вокруг встречи ОПЕК, рассчитывать на заметное укрепление "россиянина" не приходится. Поддержка со стороны налогового периода будет ограниченной. К 20:00 мск доллар торгуется на отметке 64,665 рубля, аз один евро дают 69,1425 рубля.
В рамках вечерней сессии фьючерс на индекс РТС снижается на 0,22% и составляет 98870 пунктов. Фьючерс на акции "Газпрома" растет на 0,05%, на акции "ЛУКОЙЛа" – снижается на 0,07%, фьючерсный контракт на акции "Сбербанка" теряет 0,09%.
"Выступление главы ФРС Джаннет Йеллен в четверг перед Конгрессом может подтвердить повышение ставки на декабрьском заседании, что окажет некоторое давление на рынки. При этом возможный выход слабых данных индекса потребительских цен США за октябрь может смягчить эффект укрепления доллара", - подчеркивает Игорь Арнаутов, аналитик ИК "Велес Капитал".


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
