<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/federalnyiy-byudzhet-2011-goda-mozhet-stat-bezdeficitnym-20110907-153533/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Федеральный бюджет 2011 года может стать бездефицитным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Федеральный бюджет 2011 года можно будет свести к бездефицитному. Об этом сегодня на заседании президиума правительства заявил премьер-министр Владимир Путин. К таким выводам, как передают СМИ, глава правительства пришел, полагаясь на последние данные Минфина.
По итогам восьми месяцев текущего года, доходы бюджета текущего года исполнены на 7,2 трлн рублей, расходы – на 6,5 трлн рублей. Об этом сообщил министр финансов РФ Алексей Кудрин. Он также заявил, что дополнительные доходы бюджета страны в 2011 году составят 704 млрд рублей. Более 200 млрд из них бюджет получит в связи с более высокими, неджели прогнозировалось, ценами на нефть. Еще 500 дополнительных миллиардов будут получены в результате более хорошего администрирования и сбора налогов. Сегодня также о росте поступлений налогов заявил глава Федеральной налоговой службы Михаил Мишустин. По его словам, за январь-август 2011 года поступления в федеральный бюджет (ФБ) составляют 2 трлн 907 млрд рублей, что на 42% выше, чем за аналогичный период прошлого года.
Такой уровень дополнительных доходов позволит федеральному бюджету по итогам года выйти на нулевой дефицит. При этом Кудрин не исключил, что ситуация может быть еще лучше, таким образом федеральный бюджет по итогам года может получиться профицитным.
Изначально правительство прогнозировало дефицит ФБ на текущий год в размере 3,6% ВВП, затем ожидания улучшились до 1%. В 2012 году, по ожиданиям властей, дефицит может составить 2,7%. По последним прогнозам международного агентства Fitch, дефицит федерального бюджета РФ составит 1,2% ВВП в 2011 году, снизившись с 4% в 2010 году. В то же время Fitch ожидает, что ненефтегазовый дефицит бюджета будет равен около 11% ВВП в этом году.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
