<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-podtverdilo-reiytingi-rossii-na-urovne-bbb-s-pozitivnym-prognozom-20110902-160140/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch подтвердило рейтинги России на уровне "BBB" с "позитивным" прогнозом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное агентство Fitch Ratings подтвердило долгосрочные рейтинги дефолта эмитента ("РДЭ") Российской Федерации в иностранной и национальной валюте на уровне "BBB" с "Позитивным" прогнозом. Кроме того, агентство подтвердило краткосрочный РДЭ России "F3" и рейтинг странового потолка на уровне "BBB+".
"Подтверждение рейтингов России с "Позитивным" прогнозом отражает исключительно сильный государственный баланс и потенциал более низкой макрофинансовой нестабильности и инфляции за счет более высокой гибкости валютного курса, а также учитывает структурные недостатки и задержку с реализацией мер ужесточения налогово-бюджетной политики, что усиливает уязвимость страны перед значительными резкими изменениями цен на нефть", – отмечает Эд Паркер, управляющий директор аналитической группы Fitch по суверенным рейтингам в регионе Европа, Ближний Восток и Африка.
Fitch прогнозирует рост ВВП на 4,2% в 2011 г., чему будут способствовать незапланированные поступления от более высоких цен на нефть, более высокий урожай и увеличение потребления после длительного периода сокращения. При этом агентство ожидает замедление роста до 3,6% в 2012 и 2013 гг. ввиду ослабления глобального роста.
Fitch считает, что переход России на более гибкий режим валютного курса потенциально может способствовать сокращению относительно высоких и волатильных темпов инфляции, понижению уязвимости к резким изменениям цен на нефть и повышению финансовой стабильности. Политика ЦБ РФ усилила доверие к новому валютному режиму, разрешив в этом году гибкость курса рубля в обоих направлениях: в сторону роста, несмотря на обеспокоенность относительно конкурентоспособности производства, и в сторону понижения на фоне усиления стремления избегать рисков. Кроме того, снижение заимствований и более осторожное управление рисками сократило уязвимость частного сектора к внешним финансовым потрясениям.
Россия имеет сильный внешний баланс. Валютные резервы составляли 540 млрд. долл. в середине августа, что является третьим крупнейшим показателем в мире после Китая и Японии и обеспечивает внушительный запас ликвидности на случай рисков, связанных с внешним финансированием, или валютных рисков. Кроме того, Россия является значительным внешним нетто-кредитором: 23% ВВП на конец 2010 г. Страна ежегодно демонстрирует профицит счета текущих операций начиная с 1997 г., несмотря на волатильные цены на сырьевые товары.
Другим ключевым позитивным фактором кредитоспособности является низкий уровень государственного долга. По состоянию на конец 2010 г. совокупный государственный долг находился на уровне лишь 11,5% ВВП, то есть существенно ниже, чем 10-летний медианный показатель для стран с рейтингом в категории "BBB" (36%). Более того, на 1 августа 2011 г. объем средств в государственных фондах благосостояния составлял 119 млрд. долл. (около 6,5% прогнозируемого ВВП в 2011 г.), что обеспечивает бюджету финансовую гибкость и умеренный запас прочности на случай негативных шоков.
По прогнозам агентства, дефицит федерального бюджета составит лишь 1,2% ВВП в 2011 г., снизившись с 4% в 2010 г., и будет существенно ниже прогнозируемого на 2011 г. медианного значения для стран с рейтингами категории "BBB" в 4,2%. В то же время Fitch ожидает, что ненефтегазовый дефицит бюджета будет равен около 11% ВВП в этом году, а цена на нефть, при которой будет обеспечена сбалансированность бюджета, увеличилась приблизительно до 118 долл. за барр., повысившись по сравнению 49 долл. за барр. в 2008 г. Кроме того, недавние поправки в бюджет увеличили расходы и отодвинули планы существенного сокращения ненефтегазового дефицита на период после 2014 г., повысив уязвимость России в случае падения цен на нефть.
Приближающиеся парламентские выборы 4 декабря 2011 г. и президентские выборы в марте 2012 г. несколько повышают политическую неопределенность и, возможно, способствуют увеличению чистого оттока капитала в частном секторе. Fitch не ожидает существенного изменения политической стратегии или экономической политики после выборов и считает, что риск значительной политической нестабильности в краткосрочной перспективе является низким, хотя непрозрачный и централизованный характер системы несет событийный риск.
В случае снижения инфляции в сторону среднесрочного целевого уровня в 5% и более длительной успешной истории проведения более гибкой политики в области валютного курса, это могло бы сократить макрофинансовую волатильность и привести к повышению рейтингов. Существенные структурные реформы, улучшающие деловой климат, ситуацию в банковском секторе и качество управления, также могли бы обусловить пересмотр рейтингов в сторону повышения, однако, по мнению Fitch, перспективы этого являются относительно небольшими.
К повышению рейтингов, отмечает агентство, могло бы привести ужесточение налогово-бюджетной политики, которое обеспечило бы значительное сокращение дефицита ненефтегазового бюджета России и уязвимость к резким изменениям цен на нефть, однако это не предусмотрено среднесрочными бюджетными планами правительства. В то же время в случае серьезного и продолжительного снижения цен на нефть возможно негативное рейтинговое действие.
31 августа Standard & Poor's подтвердила суверенные кредитные рейтинги России: долгосрочный и краткосрочный рейтинги по обязательствам в иностранной валюте - на уровне "BBB/A-3", долгосрочный и краткосрочный рейтинги по обязательствам в национальной валюте - на уровне "BBB+/A-2". Прогноз - "Стабильный".


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
