<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/spekulyanty-ne-dremlyut-volatilnost-v-konce-dnya-vozrastet-20161116-140015/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Спекулянты не дремлют: волатильность в конце дня возрастет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Перед открытием торгов в России в среду сформировался умеренно позитивный фон, поэтому рынок открылся ростом. Сейчас сохраняется высокая волатильность. Котировки акций "прыгают" то в положительную зону, то в отрицательную. По мнению аналитиков, близится некий шторм, на котором выиграют лишь спекулянты. К 13:50 мск РТС увеличивается на 0,5%, его значение составляет 985,64 пункта. ММВБ растет на 1,3%, находясь на уровне 2043,6 пт. На фоне последних событий в СМИ активно обсуждается возможное назначение министром экономического развития или даже премьером известного левого экономиста Сергея Глазьева. Инвесторы не без оснований полагают, что данный шаг может вызвать распродажу на фондовом рынке и бегство от рубля. "Глазьев известен очень негативным отношением к финансовым спекулянтам. Он также сторонник административного регулирования и высоких налогов, в том числе биржевых операций. Однако, опасения относительно введения административных мер беспочвенны. Об этом Кремль может задуматься только при падении цены на нефть до $20 за баррель. В обозримом будущем в России останется либеральная экономическая политика", - полагает Александр Разуваев, директор аналитического департамента Альпари.
Финансовый сектор показывает положительную динамику: "Сбербанк" (+0,6%), ВТБ (+0,4%), "МосБиржа" (+1,8%), АФК "Система" (+2,3%).
Бумаги электроэнергетического сектора также прибавляют: "ФСК ЕЭС" (+1,8%), "РусГидро" (+1,7%), "МосЭнерго" (+1,7%). Акции "ИНТЕР РАО" (+2%) продолжают отыгрывать известие об их включении в базу расчета индекса MSCI Russia.
Акции сектора металлов и добычи снижаются после нескольких дней сильного роста: "Мечел" (-2,1%), "Распадская" (-1,4%). Бумаги Polymetal прибавляют 1,4%.
Бумаги "ДИКСИ" снижаются на 1,8% из-за негативной отчетности за 9 месяцев 2016 года по МСФО. Чистый убыток вырос в 56 раз и составил 2,03 млрд рублей. В 3 квартале убыток составил 1,59 млрд рублей против 843 млн годом ранее.
Чистая прибыль ТМК по МСФО составила 11 млн долларов США в 3 квартале 2016 г. против 57 во 2 квартале и 81 млн долларов США за 9 месяцев 2016 г., что в 27 раз больше, чем годом ранее. Акции растут на 0,6%.
"Роснефть" (+1,3%) вчера предложила выкупить обыкновенные акции у миноритариев "Башнефти" (+0,06%, на отметке 3527 рублей). Цена выкупа акций – 3706,4 руб. После объявления оферты обыкновенные акции "Башнефти" по сути приобрели статус дисконтных облигаций, считает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер".
Фондовые рынки Старого Света демонстрируют умеренное снижение основных индексов. Инвесторы взяли паузу после динамичного ралли, имевшего место после подведения итогов президентских выборов в США. Игроки не готовы продолжать активные покупки, пока не прояснятся детали стимулирующей политики, задуманной Дональдом Трампом и заставившей рынок в одночасье изменить свое отношение к итогам выборов. Сохраняются серьезные беспокойства на счет подробностей процесса выхода Великобритании из ЕС. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,15%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,23%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 упал на 0,18%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ - 0.00102, "Газпром" – 2.271, "ЛУКОЙЛ" -47.298, "Норильский никель" – 166.592, "Роснефть" – 5,196, "Сургутнефтегаз" – 0.454, "Сбербанк" – 2.359.
Саудовская Аравия предупредила Дональда Трампа, что экономическое здоровье США может оказаться под угрозой в случае, если новый президент выполнит предвыборное обещание блокировать импорт нефти. Генеральный секретарь ОПЕК Мохаммед Баркиндо в ближайшие дни посетит ряд стран картеля, в том числе Иран и Венесуэлу, для предварительных переговоров перед саммитом в Вене 30 ноября. Рамочные положения договора по ограничению нефтедобычи были обговорены в сентябре, но разногласия между некоторыми представителями ОПЕК и России касательно деталей сделки пока разрешить не удается. Министр энергетики Саудовской Аравии Халид аль-Фалих на этой неделе посетит столицу Катара Доху, чтобы на полях энергетического форума еще раз встретиться с экспортерами нефти, включая Россию.
К моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $46,65 за баррель, за "бочку" Light дают $46,03. Сдерживают дальнейший рост нефтяных котировок слабые данные от Американского института нефти, показавшие весьма заметный прирост запасов сырой нефти на прошлой неделе и задающие опасения по аналогичным данным от Минэнерго, который выйдут сегодня вечером.
Долговой рынок возобновил снижение и доллар возвращается к росту, но рубль устойчив. Началась поддержка со стороны налогового периода, хотя пик выплат пройдет только 25 ноября. "Тем не менее, в ближайшую неделю это будет давать рублю возможность сопротивляться давлению, а при растущих ценах на нефть укрепление будет более активным", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка. Приток спекулятивного капитала также даст рублю дополнительную поддержку, но это очень нестабильный фактор на фоне задержания Алексея Улюкаева. "Американец" к моменту растет до 65,36 рубля (+1,8%), курс евро - до 69,96 рубля (+1,6%).
Накануне были опубликованы сильные данные по розничным продажам в США и комментарии президента ФРБ Бостона Э. Розенгрена, который предположил, что в 2017 году доллар продолжит свое ралли, в декабре, скорее всего, ставка будет повышена при условии отсутствия негативных экономических новостей. Концентрация власти в руках "республиканцев" несет риски давления на монетарную политику США, считает главный эксперт Центра экономического прогнозирования "Газпромбанка" Егор Сусин. Своим мнением он поделился на XVI Всероссийской конференции участников финансового рынка "Глобальные финансовые рынки-2030. Стратегия развития финансового рынка России". Инвесторы сегодня ждут в 17:15 мск данные по промпроизводству США. Согласно ожиданиям, в октябре показатель увеличился на 0,2% м/м. В 18:30 мск в США будут опубликованы еженедельные данные по динамике запасов нефти, рассчитываемые EIA. Аналитики прогнозируют, что данный показатель вырос на 1,267 млн баррелей.
Во второй половине дня ожидается консолидация индекса ММВБ вблизи отметки 2050 пунктов. При этом, волатильность в конце дня возрастет на фоне выхода статистики Минэнерго США. В случае роста запасов выше ожиданий рынка, цены на нефть могут снизиться, прогнозирует Евгения Абрамович, руководитель управления анализа валютных рисков Dukascopy Bank SA.
Более интересные события произойдут в четверг. Будут опубликованы данные по инфляции, а они важны для формирования ожиданий по ставке ФРС. Кроме того, инвесторы будут ждать заявлений главы Федрезерва Дж. Йеллен, которая участвует в публичных мероприятиях (участвует во встрече в Конгрессе сегодня и выступает с речью – завтра) по действиям регулятора после президентских выборов.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
