<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/oppoziciya-lidiruet-na-vyborax-v-parlament-gruzii-film-nevinovnost-musulman-v-rf-dvazhdy-priznan-ekstremistskim-cukerberg-podaril-medvedevu-futbolku-20121001-205854/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оппозиция лидирует на выборах в парламент Грузии, фильм "Невиновность мусульман" в РФ дважды признан экстремистским, Цукерберг подарил Медведеву футболку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

29 сентября стало известно, какие города России через шесть лет примут у себя матчи Чемпионата мира по футболу FIFA 2018. Как объявили в ходе торжественной церемонии в субботу президент FIFA Йозеф Блаттер и министр спорта РФ Виталий Мутко, ими стали Москва, Санкт-Петербург, Калининград, Нижний Новгород, Казань, Самара, Саранск, Волгоград, Ростов-на-Дону, Сочи и Екатеринбург. При этом в Москве матчи Чемпионата мира пройдут на двух стадионах - "Лужниках" и арене футбольного клуба "Спартак". Ярославль и Краснодар, входящие изначально в заявку России на участие в ЧМ-2018, в список городов-финалистов не попали. Право проведения Чемпионата мира по футболу в 2018 году Россия получила в декабре 2010 года, после чего была подана заявка, состоящая из 13 городов и 12 стадионов (в финальный список не вошел строящийся в Москве стадион ФК "Динамо").
Как прокомментировал журналистам итоги субботней церемонии Виталий Мутко, отобранные города в полной мере смогут представить культурное и историческое многообразие России. "В то же время, их потенциал и связь с национальной футбольной традицией позволят Чемпионату мира оставить в них мощное, созидательное наследие", - заявил министр спорта. Президент РФ Владимир Путин, в свою очередь, отметил, что проведение Чемпионата мира в России - "это очень хороший повод привлечь большое количество молодых людей в спорт. Заразить их спортом, оттащить от алкоголя, от табака. У нас в последнее время программам спорта уделяется все больше и больше внимания, и это обоснованно... Безусловно, такие крупные соревнования - это, прежде всего, привлечение молодежи в спорт". Между тем, губернатор Краснодарского края Александр Ткачев выразил возмущение итогами прошедшего отбора. "Как все любители футбола, я до глубины возмущен таким решением ФИФА. Это унизительно. Руки опускаются", - заявил Ткачев на своей странице в Twitter. Он также добавил, что Краснодар все же станет столицей отечественного футбола, и новый стадион мирового уровня в городе построен будет.
В Грузии 1 октября проходят парламентские выборы, в которых принимают участие два избирательных блока и 14 политических партий. Из 2,8 тыс. претендентов будет выбрано 150 депутатов сроком на четыре года. При этом основная борьба разворачивается между правящей партией "Единое национальное движение" во главе с президентом Грузии Михаилом Саакашвили и политическим блоком миллиардера Бидзины Иванишвили "Грузинская мечта". Как сообщают грузинские СМИ, на данный момент в выборах лидирует блок Иванишвили с 35% голосов, в то время как у партии Саакашвили - 30%. За ходом парламентского голосования в Грузии следят представители Евросоюза, Совета Европы, Парламентской Ассамблеи НАТО, а также местные наблюдатели. Окончательные результаты выборов должны быть объявлены в течение 20 дней.
Тверской суд Москвы в понедельник признал экстремистским американский любительский фильм "Невиновность мусульман", удовлетворив тем самым ходатайство прокуратуры, которая посчитала, что фильм сеет религиозную рознь и провоцирует рост нетерпимости в обществе. В конце прошлой недели аналогичное решение принял Ленинский районный суд Грозного. После того, как решение суда вступит в силу, Минюст России включит "Невиновность мусульман" в список экстремистских материалов, сообщают сегодня СМИ со ссылкой на официального представителя Генпрокуратуры РФ. В российском подразделении компании Google, которая владеет видеохостингом YouTube, подтвердили свою готовность заблокировать пользователям доступ к фильму, как только получат предписание суда с указанием конкретных URL. Скандальный фильм о пророке Мухаммеде, появившийся в начале сентября, вызвал бурную реакцию в большинстве мусульманских стран, где прошли антиамериканские демонстрации и даже вооруженные беспорядки. В Ливии участники протестов штурмовали консульство США, в результате чего погиб американский посол Крис Стивенс. Сайт YouTube, на котором выложен трейлер фильма, заблокирован в Пакистане, Афганистане, Бангладеш, Судане, в Иране закрыты Google и Gmail.
Основатель крупнейшей социальной сети Facebook Марк Цукерберг в понедельник встретился с российским премьер-министром Дмитрием Медведевым. "Одна из основных причин, почему я приехал сейчас в России, - это потому что мы строим глобальную платформу, и там требуются различные социальные приложения и продукты, которые делаются компаниями. Поэтому в ходе своего визита сейчас в Москву я буду общаться с представителями этих компаний, постараюсь их вдохновить на создание новых продуктов, новых приложений, которые, я очень даже уверен, понравятся российским пользователям", - рассказал Цукерберг. В ходе встречи Медведев и Цукерберг обсудили развитие IT-индустрии, защиту авторских прав в интернете, Цукерберг подарил российскому премьеру футболку с его адресом в Facebook. Позднее министр связи РФ Николай Никифоров, также присутствующий на встрече, прокомментировал в Twitter, что Facebook намерена создать в России центр исследований и разработок.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
