<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiiyskiiy-zhurnalist-pogib-na-ukraine-poroshenko-podderzhivaet-dosrochnye-vybory-v-verxovnuyu-radu-opolchency-donbassa-prosyat-u-putina-voennoiy-pomoshi-20140617-205829/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский журналист погиб на Украине, Порошенко поддерживает досрочные выборы в Верховную Раду, ополченцы Донбасса просят у Путина военной помощи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Под Луганском под минометный обстрел попали российские журналисты. Съемочная группа попала под обстрел в ходе боев в Луганской области близ поселка Металлист. Погиб сотрудник ВГТРК - журналист Игорь Корнелюк. Он умер в больнице Луганска от полученных ранений. Как сообщает телекомпания, звукооператор Антон Волошин числится пропавшим без вести. Третий участник их съемочной группы - оператор Виктор Денисов - не пострадал.
Под Луганском под минометный обстрел попали российские журналисты
МИД России потребовал от властей Украины найти и наказать виновных в гибели журналиста. "Требуем от властей Украины провести объективное расследование данной трагедии, строго наказать виновных. Ожидаем от мировых средств массовой информации решительно и однозначно "осудить очередное преступление украинских силовиков", - говорится в заявлении МИДа. "В целом понятно, что в "горячих точках" журналисты подвергают себя риску и угрозе. Так было всегда и везде. Но угрозы, которые существуют сейчас на Украине и которые, в итоге, привели к трагической гибели корреспондента российского телевидения, абсолютно искусственны. Они создаются в результате продолжения военной операции против народа Украины, против тех, кто на Юго-Востоке хотят отстоять свои права и быть услышанными. Все это делается вопреки многократным обещаниям прекратить огонь и сесть за стол переговоров", - заявил глава ведомства Сергей Лавров. Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев обвинил в гибели корреспондента российского телеканала украинские власти. "Журналистская профессия опасна. Но когда одни репортеры гибнут от обстрелов, попадая под минометный огонь, а судьба других остается неизвестной, у этой трагедии есть виновные. За ситуацию в соседней Украине отвечают те, кто называет себя ее властями. И в их силах остановить кровопролитие", - написал глава правительства на своей странице в Facebook.
Сергей Лавров также заявил журналистам, что вместо обещанного прекращения огня Киев предлагает ополченцам, которых украинские власти называют террористами и сепаратистами, покинуть Украину. По мнению главы МИД РФ, это фактически "этническая чистка", а не диалог с жителями юго-востока страны.
Президент Украины Петр Порошенко, поддержал инициативу фракций Верховной Рады о проведении в стране досрочных парламентских выборов, говорится в сообщении на сайте главы украинского государства. Порошенко отметил, что запрос в обществе на полную перезагрузку власти остается актуальным. Кроме этого, обсуждались инициативы президента относительно законопроекта о внесении изменений в Конституцию Украины, который Порошенко назвал "долгожданным" законопроектом. "Этот законопроект полностью соответствует нашей инициативе по децентрализации власти и является ключевым элементом нашего мирного плана на Донбассе", - подчеркнул он. Глава государства также отметил необходимость четкого разграничения полномочий между президентом, парламентом и правительством для эффективного функционирования системы власти.
Порошенко, поддержал инициативу фракций Верховной Рады о проведении в стране досрочных парламентских выборов

в самопровозглашенной "Донецкой народной республике" заявляют, что не пойдут на двусторонние переговоры с представителями Киева

Рада призвала начать одностороннюю демаркацию границы с Россией. Парламентарии рекомендовали кабинету министров страны в течение месяца утвердить документы для проведения односторонней демаркации границы с Россией, сообщают СМИ. Украинские депутаты поручили правительству принять решение о приостановке работы пунктов пропуска через госграницу с Россией. За такую меру проголосовал 261 депутат из необходимых 226 голосов. Также сегодня Верховная Рада назначила внеочередные выборы глав в десяти областях Украины. Выборы должны пройти 26 октября.
Рада призвала начать одностороннюю демаркацию границы с Россией
назначила внеочередные выборы глав в десяти областях Украины
Минпромторг РФ подготовил план полного импортозамещения военной продукции из Украины. Об этом заявил вице-премьер России Дмитрий Рогозин в своем блоге в "Твиттере". "Порошенко запретил кооперацию с РФ в сфере ОПК. Поздно. 10.06 Минпромторг внес в ВПК план полного импортозамещения военной продукции Украины", - написал Рогозин. "План является результатом скрупулезной работы специалистов: где, что, за какое время и какие деньги произвести и кто конкретно ответственный", - отметил вице-премьер, который курирует военно-промышленный сектор РФ.
Минпромторг РФ подготовил план полного импортозамещения военной продукции из Украины


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
