<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-p-podtverdila-suverennye-kreditnye-reiytingi-rf-prognoz-stabilnyiy-20110831-170530/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[S&P подтвердила суверенные кредитные рейтинги РФ – прогноз "Стабильный"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Служба кредитных рейтингов Standard & Poor's подтвердила суверенные кредитные рейтинги Российской Федерации: долгосрочный и краткосрочный рейтинги по обязательствам в иностранной валюте - на уровне "BBB/A-3", долгосрочный и краткосрочный рейтинги по обязательствам в национальной валюте - на уровне "BBB+/A-2". Прогноз - "Стабильный".
Рейтинг России по национальной шкале подтвержден на уровне "ruAAA". Оценка риска перевода и конвертации валюты для российских несуверенных заемщиков остается на уровне "ВВВ".
"Подтверждение рейтингов отражает тот факт, что объем активов расширенного правительства Российской Федерации немного превышает объем обязательств - вследствие бюджетного профицита в прошлые периоды и умеренного текущего дефицита, а также позицию страны в целом как внешнего нетто-кредитора", - заявил аналитик Standard & Poor's Кай Штукенброк. Вместе с тем структурные слабости российской экономики, такие как сильная зависимость от углеводородов и других сырьевых ресурсов, а также политическая неопределенность, вызванная неопределенностью процесса преемственности президентской власти и слабостью системы сдержек и противовесов между институтами власти, по-прежнему ограничивают уровень рейтингов.
S&P ожидает, что вопрос о президентских выборах, которые состоятся в марте 2012 г., будет решен действующими президентом страны Дмитрием Медведевым и премьер-министром Владимиром Путиным, когда они определят, кто из них будет участвовать в выборах. Исход выборов, в свою очередь, может оказать влияние на будущую бюджетную и экономическую политику, в том числе на то, насколько решительно правительство будет осуществлять консолидацию сектора общественных финансов и продвигать структурные реформы, включая пенсионную реформу, улучшение бизнес-среды и приватизацию.
Проводимая на протяжении последних трех лет бюджетная политика была экспансионистской: росли межбюджетные перечисления, пенсии и зарплаты. Агентство ожидает, что расширенное правительство станет нетто-должником начиная с 2012 г., с чистым долгом на уровне 4% ВВП к 2014 г., а объем совокупного долга увеличится до относительно низкого уровня в 11% ВВП.
Прогнозы в отношении бюджета по-прежнему затруднены в силу политической неопределенности. К настоящему моменту правительство обязалось предпринять лишь ограниченные меры бюджетной консолидации в последующие годы. Тем не менее на состояние общественных финансов могут позитивно повлиять ускорение темпов реформ и приватизации после выборов. С другой стороны, если цены на нефть вновь упадут с текущего исторически высокого уровня, связанное с этим падение доходов быстро окажет ощутимое давление на финансы общественного сектора.
"Мы оцениваем ВВП на душу населения в России на уровне 12 650 долл. в 2011 г., что сопоставимо или выше уровня большинства стран аналогичной рейтинговой категории. Тем не менее экономика России в значительной степени зависит от цен на нефть, что, безусловно, ограничивает уровень рейтинга. Рост экономики будет все больше ограничиваться негативными демографическими тенденциями, государственно-централизованной моделью экономики, которая способствует возникновению региональных монополий, созданию недостаточно конкурентной среды, неразвитой инфраструктуры, а также бизнес-среды, сдерживающей приток как внутренних, так и внешних инвестиций" - говорится в сообщении.
Прогноз "Стабильный" отражает сбалансированность рисков с точки зрения рейтингов. Агентство отмечает относительно низкий уровень долга правительства и позицию страны как нетто-кредитора, с другой - зависимость бюджета и экономики от колебаний цен на ключевые экспортные товары.
"Позитивное влияние на рейтинги может оказать реализация правительством мер, которые приведут к расширению экономической базы и росту экономики, а также способность правительства вернуться к устойчивому профициту бюджета. С другой стороны, неспособность справиться с высоким ненефтяным дефицитом бюджета на фоне продолжительного падения цен на нефть может оказать негативное влияние на рейтинги", - подчеркнул Кай Штукенброк.
Международное рейтинговое агентство Fitch в 2010 году изменило прогноз рейтинга России на "Стабильный" и подтвердило долгосрочные рейтинги дефолта эмитента по обязательствам в иностранной и национальной валюте на уровне "BBB". В октябре 2009 года агентство Moody’s подтвердило рейтинг России "Baa1" и его "Стабильный" прогноз.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
Bardin
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
