<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/medvedev-schitaet-chto-rubl-mozhet-stat-mirovoiy-rezervnoiy-valyutoiy-usmanov-xochet-otoiyti-ot-del-mitrofanov-vozglavil-komitet-gosdumy-po-smi-20120928-203247/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медведев считает, что рубль может стать мировой резервной валютой, Усманов хочет отойти от дел, Митрофанов возглавил комитет Госдумы по СМИ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сейчас мир столкнулся с тем, что ни одна резервная валюта не может претендовать на свою исключительность. Об этом в ходе Международного инвестиционного форума "Ялтинские деловые встречи" заявил премьер-министр РФ Дмитрий Медведев. По его словам, нынешняя валютная система не стабильна, она требует дополнительной опоры, каковой могут стать дополнительные резервные валюты. "Я считаю, что у рубля есть в этом смысле все шансы стать такой валютой", - сказал Медведев. "Но мы теперь не сами в одиночестве продвигаем этот проект, у нас есть партнёры по нашему единому экономическому пространству – это Казахстан и Беларусь, и мы сейчас думаем о том, чтобы эти все валютные вопросы, а также вопросы развития финансового центра в Москве решать сообща", - добавил премьер-министр.
ни одна резервная валюта не может претендовать на свою исключительность
Кроме того, Медведев отметил, что все разговоры о кончине СНГ ни на чём не основаны. "Мне кажется, тот потенциал, который мы сумели наработать за последние годы, в целом неплох", - отметил глава российского правительства. Медведев выразил удовлетворение тем, что завершена многолетняя работа по созданию зоны свободной торговли. Премьер напомнил, что соответствующий документ подписали восемь членов СНГ, ратифицировали - пять государств (Россия, Белоруссия, Украина, Армения и Молдова). "В любом случае это эффективный, основанный на принципах Всемирной торговой организации институт свободной торговли на большей части пространства СНГ", - подчеркнул Медведев.
разговоры о кончине СНГ ни на чём не основаны
В пятницу стало известно, что богатейший бизнесмен России Алишер Усманов хочет через полгода собрать свои активы в один холдинг с выручкой $25 млрд и отойти от дел. Об этом он сказал в интервью Reuters. Усманову, помимо 50% "Металлоинвеста", принадлежат 50% плюс одна акция в "Мегафоне" и крупный пакет акций Mail.ru Group. "Теперь у нас есть цель - создать большой холдинг, который консолидирует наши активы в различных областях бизнеса: горнодобывающая промышленность, телекоммуникации, интернет и медиа, финансы и инвестиции", - сказал Усманов. При этом, по его словам, сроки создания холдинга зависят в том числе от переговоров с банками, выдавшими его компаниям ряд кредитов, но процесс "может быть" завершен через шесть месяцев. При этом предприниматель признался, что его мало интересует управление такой компанией и что бизнесом заниматься он больше не хочет. "Честно говоря, я не хочу больше заниматься бизнесом... Необходимо консолидировать активы и отходить от управления этими компаниями", - сказал бизнесмен.
Усманов хочет через полгода собрать свои активы в один холдинг
и отойти от дел
В пятницу Госдума РФ проголосовала за создание нового комитета по информационной политике, информационным технологиям и связи. Главой комитета стал Алексей Митрофанов. В Госдуме прошлого созыва аналогичный комитет возглавлял нынешний вице-спикер Сергей Железняк, после чего комитет был ликвидирован. Как сообщают СМИ, Митрофанов перед назначением сообщил, что комитет начнет работу сразу с 20 законопроектов, но ничего не сказал об их содержании.
создание нового комитета по информационной политике, информационным технологиям и связи
Кроме того, Госдума приняла решение лишить депутата от "Справедливой России" Илью Пономарева права выступать на пленарных заседаниях с начала следующей недели пленарных заседаний 16 октября по 16 ноября за произнесенное во время обсуждения закона о клевете выражение "жулики и воры".
лишить депутата от "Справедливой России" Илью Пономарева права выступать
Минтруда РФ предлагает оставить россиянам десятидневные новогодние каникулы, при этом продлив и майские выходные, следует из подготовленного министерством постановления "О переносе выходных дней в 2013 году". Так, планируется перенести с выходные дни с субботы 5 января на четверг 2 мая, с воскресенья 6 января на пятницу 3 мая, с понедельника 25 февраля на пятницу 10 мая. Таким образом, период зимнего отдыха составит 10 дней – с 30 декабря 2012 года по 8 января 2013 года, в мае 2013 года будет пятидневный период отдыха, совпадающий с празднованием Праздника Весны и Труда и четырехдневный период отдыха, совпадающий с празднованием Дня Победы.
десятидневные новогодние каникулы


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
АЛИБЕК
СергейСтепаныч
брат2
Иван
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
