<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/moody-s-ponizhaet-prognoz-po-rostu-vvp-ssha-vo-vtorom-polugodii-s-3-5-do-2-i-preduprezhdaet-o-vtoroiy-volne-recessii-20110816-092225/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Moody's понижает прогноз по росту ВВП США во втором полугодии с 3,5% до 2% и предупреждает о второй волне рецессии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Американская экономика замедляется. Международное рейтинговое агентство Moody's ухудшило прогноз по росту реального ВВП США на второе полугодие 2011 года. По прогнозам аналитиков агентства, ВВП вырастет на 2% вместо ожидавшихся ранее 3,5%, передают СМИ. На 2012 год прогноз роста экономики также понижен с 3,5% до чуть более 3%.
По мнению Moody's, вероятность второй волны рецессии в США в течение ближайших 12 месяцев составляет один к трем. Снижение прогнозов обусловлено низкой предпринимательской и потребительской уверенности в связи с ростом цен на продовольствие и бензин. Негатива добавляет и долговой кризис в США и Европе.
Фондовые рынки США накануне закрылись существенным ростом, не отреагировав на сообщение от Moody's. Замедление крупнейшей в мире экономики уже не является новостью. По недавно пересмотренным статистическим данным, в 1 квартале текущего года ВВП США вырос лишь на 0,4%, а не 1,9%, как предполагалось ранее. Во 2 квартале ВВП прибавил 1,3% при прогнозе в 2%. Вчера по итогам торгов индекс Dow Jones вырос на 1,9%, S&P - на 2,18%, Nasdaq - на 1,88%.
Ранее Moody's, после повышения в США планки по госдолгу, все же оставило наивысший кредитный рейтинг страны ("Ааа"), но с прогнозом "негативный". Агентство Fitch также сохранило рейтинг "Ааа", а вот Standard & Poor's впервые в истории понизило кредитный рейтинг Штатов с уровня до "Аа+" с "негативным" прогнозом.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
hakfan
134588
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
