<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-ozhidaet-ot-rossii-ispolneniya-obyazatelstv-po-postavkam-gaza-poroshenko-prekratit-operaciyu-na-vostoke-ukrainy-posle-ustanovleniya-voennymi-kontrolya-nad-gosgraniceiy-20140616-210838/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС ожидает от России исполнения обязательств по поставкам газа, Порошенко прекратит операцию на востоке Украины после установления военными контроля над госграницей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Газовый конфликт РФ и Украины вступил в новую фазу. Российский премьер-министр Дмитрий Медведев считает, что некоторые представители Киев ведут себя неадекватно, а расплачиваться за это придется жителям Украины. "Часть украинского руководства потеряла адекватность. Это проявляется в различных ситуациях: от параноидального поведения и.о. министра иностранных дел у посольства РФ в Киеве до отказа премьер-министра Украины договариваться по газу на базе льготной цены. Последнее особенно печально, ведь расплачиваться за эту вакханалию в очередной раз придется жителям Украины", - написал на своей странице в Facebook глава правительства РФ.
Газовый конфликт РФ и Украины вступил в новую фазу
Его украинский коллега Арсений Яценюк, между тем, заявляет, что Россия намерена уничтожить Украину, учитывая поддержку боевиков в Донбассе и газовое давление. Кроме того, по словам Яценюка, РФ с сегодняшнего дня запретила ввоз аграрной продукции Украины в РФ. Какой именно продукции, премьер-министр не уточнил. Яценюк заявил, что "Газпром" отверг все предложения украинской стороны, одобренные ЕС. "Мы не собираемся субсидировать российский "Газпром". Граждане Украины не будут из своего кармана платить 5 миллиардов долларов в год, чтобы Россия могла купить за эти деньги оружие, танки, самолеты и направить их бомбить украинские территории", - сказал Яценюк. Стоит отметить, что российская сторона считает, что украинское правительство фактически сорвало переговоры по газу, поскольку переводило разговор о долге, который "Нафтогаз" долен был выплатить "Газпрому", на споры о цене газа. По словам главы "Газпрома" Алексея Миллера, Яценюк настроен на газовую войну. Сегодня "Газпром" перевел Украину на предоплату. Теперь Киев будет получать столько газа, за сколько сначала заплатит.
Яценюк
Мы не собираемся субсидировать российский "Газпром"
Украинский премьер также сегодня поручил министерству топлива и энергетики и министерству юстиции подготовить законопроект о введении чрезвычайного положения в энергетическом секторе Украины. Кроме того, Яценюк поручил пересмотреть тарифы на транспортировку российского газа через территорию Украины. При этом "Нафтогаз" заверил, что проблем с транзитом не будет, а Киев сможет обойтись без газа РФ до декабря. Пока поставки российского газа в ЕС идут, о прекращении не сообщается. Еврокомиссар по энергетике Гюнтер Эттингер выразил уверенность в том, что Россия будет выполнять свои обязательства по поставкам газа в ЕС. "Газпром" создает специальный штаб, который будет отслеживать возможные случаи несанкционированного отбора газа Украиной из транзитных потоков. Украинские же представители направились на переговоры с европейскими компаниями для налаживания реверсных поставок. По сообщениям СМИ, некоторые компании могут предложить Украине газ по $300 за тысячу кубометров, тогда как "Газпром" говорил о временной цене в $385.
Эттингер выразил уверенность в том, что Россия будет выполнять свои обязательства по поставкам газа в ЕС

Порошенко требует завершения силовой операции на востоке Украины

Два дня назад Петр Порошенко в обращении к гражданам Украины заявил о прогрессе операции по восстановлению государственной границы. "Вы должны знать, что сегодня украинская армия впервые перешла в контрнаступление. Наши военные начали теснить террористов. Я поставил Вооруженным Силам Украины первоочередную задачу - взять под контроль государственную границу Украины, через которую террористы получают оружие, технику, подкрепление, деньги. Только в течение последних четырех дней в рамках спецоперации был установлен мир и законный порядок в Мариуполе, взято под контроль 248 километров государственной границы", - сказал глава государства 14 июня.
Ополченцы заявляют, что это они сбили в ночь на 14 июня транспортный самолет с военными на борту, заходивший на посадку в аэропорту Луганска. Об этом информагентства сообщают со ссылкой на руководителей луганского ополчения. Погибли 49 человек, включая экипаж самолета. 15 июня на Украине был объявлен траур по погибшим. "Мы сделаем все возможное, чтобы виновные в гибели военных были найдены, чтобы террористы получили адекватный ответ и были наказаны", - заявил Порошенко. Трагический инцидент привел к акциям агрессии в отношении российского посольства в Киеве и консульства в Одессе. Так, по фактам беспорядков у посольства РФ в украинской столице 14 июня было заведено уголовное дело. Сегодня акция протеста прошла в Одессе. Евросоюз осудил нападение на посольство, а МИД РФ потребовал от властей Украины принять необходимые меры для обеспечения безопасности посольства в Киеве и генеральных консульств в других городах. Во внешнеполитическом ведомстве РФ отметили, что зданию и имуществу посольства в Киеве был нанесен значительный урон. "Российская сторона призывает украинскую сторону неукоснительно следовать положениям Венской конвенции 1961 года и другим международным документам в сфере защиты дипломатических представительств. Требуем от официального Киева принять все необходимые меры по обеспечению безопасности посольства, а также генеральных консульств в Одессе, Харькове и Львове с целью обеспечения нормальной работы миссий. Ответственность за это полностью лежит на украинских властях", - говорится в заявлении МИДа.
сбили в ночь на 14 июня транспортный самолет с военными на борту
МИД РФ потребовал от властей Украины принять необходимые меры для обеспечения безопасности посольства в Киеве и генеральных консульств в других городах

Донецкое управление Нацбанка Украины и госказначейство

Петр Порошенко также сегодня заявил, что на неделе намерен внести в Верховную Раду проект изменений в Конституцию страны, направленных на децентрализацию власти. "Я уверен, что таким образом делегирование значительной части президентских полномочий территориальным общинам позволит сегодня взять на себя и ответственность, и направления по развитию регионов именно территориальным общинам и местным советам, которые будут избраны уже с новыми полномочиями, и которые будут иметь возможность формировать исполкомы. Я убежден, что львиную долю проблем, начиная с проблем применения языка, включая русский язык, на территории общины - это будут полномочия местных органов власти", - сказал глава государства. Президент Украины отметил, что сразу же после принятия мирного плана и изменений в Конституцию должны быть проведены досрочные местные выборы в Донецке и Луганске.
Порошенко также сегодня заявил, что на неделе намерен внести в Верховную Раду проект изменений в Конституцию
Завершено расследование дела бывшей главы департамента имущественных отношений Минобороны Евгении Васильевой. Как сообщает Следком РФ, "следствием собрана достаточная доказательственная база, в связи с чем уголовное дело в отношении Васильевой с утвержденным обвинительным заключением направлено в суд для рассмотрения по существу". Экс-чиновница обвиняется в совершении 12 эпизодов преступлений, предусмотренных ст.ст. 159, 174.1, 201, 286 УК РФ (мошенничество; легализация денежных средств или иного имущества, приобретенных лицом в результате совершения им преступления; злоупотребление полномочиями; превышение должностных полномочий). В частности, по версии следствия, Васильева, используя свое служебное положение, выбирала наиболее ликвидные объекты недвижимости, акции и другое имущество, принадлежащие ОАО "Оборонсервис", после чего организовывала их продажу по заведомо заниженной цене. Похищенными активами Васильева лично распоряжалась через полностью подконтрольные ей фирмы. Участниками организованной группы следствие также называет Ирину Егорову, Ларису Егорину, Юрия Грехнева, Максима Закутайло, Динару Билялову и Екатерину Сметанову.
Завершено расследование дела бывшей главы департамента имущественных отношений Минобороны Евгении Васильевой
Сегодня же суд вынес приговор бывшей сотруднице учреждения Минобороны России Наталье Дыньковой и ее сыну Николаю - они признаны виновными в причинении имущественного ущерба государству. Ранее Васильева заявляла о невиновности Дыньковой. Как говорится в сообщении Следственного комитета РФ, бывший гендиректор ОАО "439 Центральная экспериментальная военно-картографическая фабрика" Минобороны России Дынькова осенью 2010 года заключила с ООО "СтройАльянс", учредителем которого являлся ее сын - Николай Дыньков, заведомо невыгодный и противоречащий интересам возглавляемой ею организации договор о передаче в аренду нежилых помещений, расположенных в Москве. Николай Дыньков, в свою очередь, полученное недвижимое имущество передал в субаренду и получил доход в размере более 34 млн рублей, в то время как фабрике перечислено в счет арендной платы лишь 22,5 млн рублей. "В целях возмещения причиненного государству материального ущерба судом наложен арест на квартиру, принадлежащую Николаю Дынькову, стоимостью 11,5 миллионов рублей. Приговором суда Наталье Дыньковой назначено наказание в виде 3 лет лишения свободы, Николаю Дынькову – в виде 2 лет лишения свободы с отбыванием в колонии-поселении, а также штрафа в размере 50 тысяч рублей каждому", - говорится в сообщении.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
