<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rastushaya-neft-ne-pridala-stimula-rossiiyskomu-rynku-20161115-19556/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Растущая нефть не придала стимула российскому рынку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня российский рынок открылся ростом индикаторов. Главной новостью стало задержание министра экономического развития Алексея Улюкаева. Глава ведомства был задержан при получении взятки в $2 млн, которую, по версии следствия, получил за предоставление "Роснефти" позитивного заключения при приватизации "Башнефти". Улюкаев помещен под домашний арест до 15 января. Новость взбудоражила инвестсообщество, но прямого давления на рынок не оказало. Инвесторы решили не заходить в покупки, дождавшись каких-то подробностей. В итоге ММВБ остановился на уровне 2017, 06 пт. потеряв 0,24%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 980,47 пункта (+2%). В целом, несмотря на закрытие дня в минусе по ММВБ, на площадках установились умеренно позитивные настроения.
Из геополитических событий стоит отметить факт телефонного разговора избранного президента США Трампа и президента РФ Владимира Путина. Стороны признали неудовлетворительное состояние отношений между странами и заявили о готовности принять меры по их нормализации. "Впрочем, шаги в этом направлении будут предприниматься не раньше инаугурации г-на Трампа, которая запланирована на 20 января следующего года. До этого момента значимых внешнеполитических решений от избранного президента США ожидать не стоит", - комментирует Андрей Диргин, директор аналитического департамента Альфа-Форекс.
Разрешилась долгожданная интрига. "Роснефть" сегодня направила оферту миноритариям "Башнефти" по цене 3706,4 руб. за одну обыкновенную акцию. Срок предложения действует в течение 76 дней, после чего будет проведён выкуп. Обыкновенные акции "Башнефти" (+1,2%) достаточно спокойно отреагировали на эту новость. "По всей видимости, блокирующий пакет "Башнефти" останется в руках Башкирии. В следующем году возможен делистинг обыкновенных акций компании. Эта бумага надолго запомниться инвесторам: "дело Евтушенкова" и "дело Улюкаева" связаны именно с ней, да и история с выкупом держала инвесторов в напряжении до последнего", - комментирует Роман Ткачук, старший аналитик Альпари. Между тем акции "Роснефти" выросли на 0,08%. "Сбербанк" (-0,36%) отчитался по МСФО за 9 месяцев 2016 года – чистая прибыль банка выросла в 2 раза, рентабельность капитала подскочила с 11,8% до 20,5%. Чистые процентные доходы выросли на 30,1%, причем одной из главных причин стал рост потребительского кредитования. "Текущую коррекцию акций банка можно использовать как возможность покупки на низком старте - в среднесрочной перспективе потенциал роста составляет порядка 35% до 200 рублей за "обычку", - прогнозирует Нарек Авакян, аналитик ФК United Traders.
Акции "ИНТЕР РАО" (+3,5%) отыгрывали известие об их включении в базу расчета индекса MSCI Russia. Акции "МегаФона" были исключены из состава индекса и на этом потеряли сегодня 1,8%
В лидерах падения во вторник были акции металлургов: "РУСАЛ" (-2,4%), НЛМК (-2,4%), "Северсталь" (-0,9%). Бумаги "Полиметалла" (-4%) и "Полюса" (-1,4%) также находились под давлением на торгах во вторник.
В Европе опубликована важная макростатистика, так, рост ВВП еврозоны за 3 квартал остался в рамках ожиданий (0,3%, предыдущее значение такое же), год к году показатель увеличился на 1,6%. Сальдо торгового баланса за месяц возросло с 18,4 до 26,5 млрд. евро (ожидалось не более 22,5 млрд. евро). В Италии ВВП за квартал увеличился на 0,3% (что лучше ожиданий в 0,2%, кварталом ранее роста не было вовсе), год к году рост ВВП достиг 0,9%. В Великобритании потребительские цены за месяц увеличились на 0,1% (ожидалось 0,3%, предыдущее значение 0,2%), годовая инфляция составила 0,9%. Между тем, согласно данным Центра экономических и деловых исследований, решение Великобритании выйти из состава Евросоюза вынудило британские компании отложить или отказаться от инвестиций на общую сумму 65,5 млрд фунтов стерлингов ($82 млрд). По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,59%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,62%, немецкий DAX – 0,49%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС растет на 0,13%. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,02%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,06%, "Газпрома" - на 0,05%. По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,06235, "Газпром" (Анг) – 4,51777, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 47,14801, "Норильский никель" (Анг) – 16,86287, "Роснефть" (Анг) – 5,17088, "Ростелеком" (Анг) – 7,46127, "Сургутнефтегаз" (Анг) –4,54177, "Сбербанк" (Анг) – 9,47261. Тем временем МТС (США) - 7,28481, "ВымпелКом" (США) – 3,35057, "Мечел Сталь" (США) – 6,64616, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,16095.
Американские биржи торгуются преимущественно на положительной территории. Сегодня вышел блок статистики. Так, индекс деловой активности в промышленности ФРБ Нью-Йорка составил в ноябре 1,5 пункта, ожидалось -2,5 пункта. Розничные продажи в октябре выросли на 0,8%, ожидалось +0,6%. импортные цены в октябре выросли на 0,5%, ожидалось +0,4%. К 19:50 мск Dow Jones снизился на 0,24%, индекс S&P-500 подрос на 0,31%. Аналитики Deutsche Bank повысили целевой прогноз по индексу S&P 500 на конец текущего года, сославшись на скачок значения индикатора после президентских выборов в США. Так, в Deutsche Bank ожидают, что значение индекса к концу 2016 г. может достичь уровня в 2200 пунктов по сравнению с предыдущим целевым прогнозом в 2150 пунктов. Nasdaq прибавил 0,83%. В 21:30 мск ожидается выступление вице-председателя ФРС Стенли Фишера. По мнению Павла Пахомова, руководителя аналитического центра "Санкт – Петербургской биржи", в отдельных акциях могут разыгрываться весьма драматичные события. И в первую очередь, это касается банковского сектора, где коррекция стала уже просто-таки насущной необходимостью. "И есть некоторые опасения, как бы истерическая фаза роста не переросла в panic sell", - размышляет эксперт.
Нефть Brent подорожала после того, как стало известно о сближении позиций некоторых стран-участников ОПЕК в вопросе ограничения добычи нефти. По сообщениям СМИ, представитель Министерства нефти Египта Хамди Абдель Азиз рассказал о том, что встреча представителей стран-членов ОПЕК должна пройти в Каире в середине декабря. Кроме того, из Нигерии вновь приходят вести о подрыве ряда нефтепроводов. "Сейчас стоит сфокусировать внимание на том, какими будут дипломатические отношения Дональда Трампа с другими странами, в частности, с Ираном и Саудовской Аравией, что тоже может отразиться на нефтяных котировках", - считает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков "Уральского банка реконструкции и развития". К моменту январский фьючерс марки Brent стоит $46,36, за "бочку" Light дают $45,94.
Рубль укрепляется, реагируя на нефть и небольшое отступление доллара на мировом рынке. Сейчас курс "американца" снизился на 2,1% - до 64,58 рубля, евро потерял 2,2% – до 69,30 рубля. Внутренние условия для рубля выглядят поддерживающими. Сегодня стартовал налоговый период, поэтому спрос на рублевую ликвидность должен возрасти. Российская валюта в значительной степени сейчас зависит от вывода горячего капитала с российского рынка, а также общего отношения инвесторов к активам и валютам ЕМ на фоне возвращения инвесторов на рынки США, полагает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банк "Зенит".
В ближайшее время хорошо себя будут чувствовать бумаги с высокими обещанными дивидендами. В ближайшие три недели пройдет голосование по бюджету РФ. Если цифры по дивидендам госкомпаний в итоговом документе бюджета останутся на тех высоких уровнях, которые прогнозируют аналитики, то бумаги ("ФСК ЕЭС" "Газпром", "Россети") будут показывать динамику лучше рынка, считает Алексей Труняев, управляющий активами ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
Завтра в Государственной Думе РФ пройдет "правительственный час" с участием главы ФАС Игоря Артемьева. Инвесторы ожидают заседания Совета управляющих Европейского Центрального банка. Состоится публикация финансовых результатов группы "Черкизово" и "ДИКСИ" по МСФО за 3 квартал 2016 года, пройдет заседание советов директоров "ТрансКонтейнера", "Центрального телеграфа", "МРСК Волги".


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
