<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-aviakatastrofe-na-kamchatke-pri-krushenii-an-28-pogibli-10-chelovek-20120912-100530/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В авиакатастрофе на Камчатке при крушении Ан-28 погибли 10 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В результате аварийной посадки самолета Ан-28 в районе села Палана на севере Камчатки погибли десять человек, их тела были обнаружены спасателями на месте авиакатастрофы. Троим пассажирам удалось выжить, их состояние оценивается как тяжелое и средней степени тяжести. Судьба еще одного пассажира неизвестна, сообщает сайт управления МЧС России по Камчатскому краю.
Первоначально сообщалось, что на борту Ан-28 находились 12 пассажиров, в том числе ребенок, и двое членов экипажа. По факту крушения возбуждено уголовное дело. На данный момент установлено, что самолет выполнял рейс по маршруту Елизово - Палана, однако около 12.28 по местному времени связь с экипажем пропала, после чего самолет выполнил вынужденную посадку. На поиски судна отправился вертолет Ми-8.
Экипаж вертолета Ми-8 ФГУПКАП обнаружил с воздуха самолет в зарослях кедрового стланника в 10 километрах от Паланы. Сообщается, что при аварийной посадке воздушное судно сильно пострадало.
В материалах, размещенных на сайте администрации Камчатского края, сообщается, что Спасателями принято решение не транспортировать пострадавших, находящихся в тяжелом состоянии к удаленному на сотни метров участку, где может приземлиться вертолет. Заросли кедрового стланника вырубаются в 50 метрах от Ан-28. Пострадавшим на месте оказана первая помощь, наиболее тяжелым остается состояние мальчик 13-лет у которого мозговая кома. Как только будет подготовлена площадка, пострадавших доставят в окружную больницу в поселке Палана.
Планируется, что камчатских врачей по прямой видеосвязи проконсультируют их московские коллеги относительно помощи тяжелораненым.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
