<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukrainskie-voiyska-vzyali-pod-kontrol-mariupol-boi-idut-vozle-luganska-20140613-195214/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украинские войска взяли под контроль Мариуполь, бои идут возле Луганска]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министерство внутренних дел Украины заявило о том, что город Мариуполь в Донецкой области в результате проведенной спецоперации взят под контроль украинских военных. В связи с этим президент Украины Петр Порошенко дал поручение главе Донецкой областной администрации Сергею Таруте временно перенести офис администрации из Донецка в Мариуполь. Министр внутренних дел Украины Арсен Аваков написал на своей странице в Facebook: "Доклад по террористам, по результату сегодняшней АТО в Мариуполе: по итогам операции 3 уничтожено, 17 раненых, 41 задержан". Со стороны силовиков сообщается о четырех раненых. В настоящее время СМИ сообщают о том, что бой начался в Луганске. Там горит аэропорт, идет перестрелка. Ополченцы заявили журналистам, что они подбили транспортный самолет.
город Мариуполь в Донецкой области в результате проведенной спецоперации взят под контроль украинских военных
Генеральная прокуратура Украины открыла около тысячи уголовных дел по фактам проявлений сепаратизма. Об этом заявил и.о.генерального прокурора Украины Олег Махницкий. До 400 человек арестованы. Махницкий также сообщил журналистам, что существуют сведения о том, что в МВД препятствуют расследованию причин трагических событий в Киеве. В ходе столкновений на Майдане протестующих с правоохранительными органами 18-20 февраля 2014 года погибли 67 человек, 145 были ранены. По этим фактам расследуется уголовное дело.
Генеральная прокуратура Украины открыла около тысячи уголовных дел по фактам проявлений сепаратизма
Глава Днепропетровской обладминистрации, бизнесмен Игорь Коломойский предложил начать строительство укрепленной стены вдоль границы с Россией протяженностью в 1920 км и стоимостью около 100 млн евро, сообщает BBC. Проект строительства стены передан в администрацию президента Украины. Агентство уточняет, что речь идет о возведении в течение шести месяцев сплошного металлического забора из высокопрочной стали с колючей проволокой, по которой будет проходить электрический ток.
Коломойский предложил начать строительство укрепленной стены вдоль границы с Россией
Между тем, Украину официально лишили права проведения чемпионата Европы 2015 года по баскетболу. Об этом сообщается в официальном Twitter европейского отделения Международной федерации баскетбола. Решение принял совет организации, новое место проведения Евробаскета-2015 пока не объявлено.
Украину официально лишили права проведения чемпионата Европы 2015 года по баскетболу
Владимир Путин объявил 2015 год годом литературы в России. Президент РФ подписал соответствующий указ "в целях привлечения внимания общества к литературе и чтению". Правительству поручено образовать организационный комитет по проведению в Российской Федерации года литературы и утвердить его состав, обеспечить разработку и утверждение плана основных мероприятий по проведению года литературы.
Владимир Путин объявил 2015 год годом литературы в России


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
