<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/prezident-vsemirnogo-banka-rynki-voshli-v-novuyu-opasnuyu-zonu-20110815-093541/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Президент Всемирного банка: Рынки вошли в новую опасную зону]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Всемирный банк предупреждает об опасности нового финансового кризиса. Президент ВБ Роберт Зеллик считает, что инвесторы потеряли уверенность в экономической политике некоторых ключевых стран. Как передает BBC, об этом Зеллик заявил на ежегодном обеде Азиатского общества в Сиднее.
По мнению Зеллика, события последних недель (и в Европе, и в США) "вкупе с некоторыми другими хрупкими элементами восстановления столкнули нас в новую опасную зону". "Я не просто так говорю это, а призываю регуляторов признать это и отнестись к этому со всей серьезностью", - передает Reuters слова президента ВБ. Зеллик отметил, что в текущей ситуации рынки должны чувствовать, что ведущие экономики не только борются с проблемой, но и делают конкретные движения в правильном направлении. "На мой взгляд, сейчас ситуация усугубляется, и очень скоро события из просто драматических станут травматическими для многих экономик Еврозоны", - предостерег он.
Что касается состояния экономики США, то, по мнению главы ВБ, инвесторы и рынки не боятся того, что крупнейшая экономика мира оказалась в тяжелой ситуации, но они привыкли, что Штаты "играют ключевую роль в выработке экономической стратегии и руководстве ею".
Президент ВБ также отметил, что сегодня развивающиеся страны являются источниками роста и возможностей. По его словам, примерно половина глобального роста приходится на развивающийся мир, и это очень быстрые перемены за сравнительно короткий промежуток времени в историческом масштабе.
Первые недели августа запомнятся рынкам паническим падением на фоне первого в истории снижения рейтинговым агентством Standard & Poors’s кредитного рейтинга США с максимального "ААА" до "АА+". Опасения инвесторов относительно восстановления экономики США усилились. На этом фоне также возникли слухи о возможном снижении рейтинга Франции и других европейских стран, притом что в еврозоне продолжает бушевать долговой кризис.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
RUSTAIKA_NET
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
