<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/11-let-posle-11-sentyabrya-v-ssha-vozdayut-dan-pamyati-zhertvam-kandidaty-v-prezidenty-priostanovyat-svoi-izbiratelnye-kampanii-20120911-093934/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[11 лет после 11 сентября: в США воздают дань памяти жертвам, кандидаты в президенты приостановят свои избирательные кампании]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нью-Йорк сегодня воздает дань памяти жертвам трагедии 11 сентября 2001 года. По предложению мэра города Майкла Блумберга, теперь эту дату горожане отмечают не как день скорби, а как день возрождения. Памятные мероприятия с участием семей погибших, спасателей и героев тех трагических дней состоятся в национальном мемориале, открытом в прошлом году к 10 годовщине крупнейшего в мировой истории теракта.
Ровно 11 лет назад был совершен самый крупный в истории человечества террористический акт. Террористы-смертники на захваченных самолетах атаковали башни Всемирного торгового центра в Нью-Йорке и здание Пентагона в Вашингтоне. Сегодня в память о погибших кандидаты на пост президента США Барак Обама и Митт Ромни приостановят свои избирательные кампании, передает Reuters. В течение дня политики намерены воздерживаться от программных заявлений и агитации в СМИ. Вместо этого оба примут участия в церемониях поминовения 2 тыс. 977 жертв трагедии. Президентские выборы пройдут 6 ноября 2012 года.
Планируется, что Обама вместе с первой леди посетят мемориальную службу в Пентагоне. После чего президент отправиться в Национальный военно-медицинский центр им.Уолтера Рида, чтобы встреться с военнослужащими, которые проходят восстановление после ранений. В свою очередь, Ромни планирует обратиться к съезду ассоциации национальной гвардии США в г.Рино, штат Невада.
Серия террористических атак, ответственность за которые официально лежит на организации "Аль-Каида". 19 террористов захватили четыре рейсовых пассажирских самолета, следовавших в Калифорнию из разных аэропортов. Два лайнера были направлены в башни Всемирного торгового центра - в итоге башни-близнецы обрушились. Еще до момента столкновения некоторые пассажиры смогли по телефонам сообщить о захвате. Часом позже третий самолет врезался в здание Пентагона недалеко от Вашингтона. Четвертый лайнер упал в поле близ города Шенксвилл в штате Пенсильвания. Предполагается, что команда этого рейса и пассажиры, узнав о других самолетах, пытались отобрать управление самолета у террористов. Скорее всего, террористы намеревались направить этот самолет в здание Капитолия. Жертвами стали 2977 человек (не включая террористов): 246 пассажиров и членов экипажей самолётов, 2606 человек - в Нью-Йорке в зданиях ВТЦ и на земле, 125 - в здании Пентагона. Погибли граждане США и ещё 91 государства, 24 человека остаются в списках пропавших без вести. Около 16 тыс. человек находились в башнях ВТЦ ниже зоны попадания самолётов, большая часть из них выжила, успев эвакуироваться перед разрушением зданий.
Сразу же после нападения администрация Джорджа Буша-младшего объявила о начале "Войны против терроризма", в качестве целей которой заявлялась поимка Бен Ладена и других руководителей "Аль-Каиды", чтобы они предстали перед правосудием США. Лишь спустя несколько лет, 2 мая 2011 года, в результате 4-часовой тайной спецоперации Усама бен Ладен был убит членами подразделения SEAL ВМС США на вилле в городе Абботтабад в 50 км от Исламабада.
Сегодня террористическая угроза во всем мире не ослабевает. СМИ сообщают, что брат лидера "Аль-Каиды" предложил Западу мирный договор. Мохаммед аль-Завахири считает, что его положение дает ему исключительную возможность прекратить насилие с обеих сторон. В интервью телеканалу CNN родственник главы "Аль-Каиды" изложил суть своего предложения. В разработанном им шестистраничном документе содержится 10-летняя программа взаимных уступок западных стран и исламских фундаменталистов. Согласно положениям плана мирного урегулирования, США и другие страны Запада обязуются прекратить вторжения в мусульманские страны и войны с исламистами. Также они должны не вмешиваться в мусульманское образование и освободить всех заключенных мусульман.
Со своей стороны мусульманское сообщество также должно прекратить ведение войны, ущемлять законные интересы США и стран Запада в мусульманских государствах и перестать провоцировать Америку и Европу. Мохаммед аз-Завахири провел 14 лет в египетской тюрьме по обвинению в убийстве президента Египта Анвара Садата в 1981 году. Виновным себя он не признает.
ВЦИОМ представил на днях данные о том, боятся ли россияне терактов, насколько они уверены в своей безопасности и какие изменения в этой сфере они замечают. Страхи россиян по поводу терактов постепенно ослабевают: с 2010 года снизилась доля респондентов, в той или иной мере опасающихся оказаться жертвами террористических актов (с 82% до 70%). Крайнюю степень тревоги проявляет каждый пятый опрошенный (22%), умеренно встревожен - каждый второй (48%). Полностью исключают для себя угрозу террористической атаки только 14%. Не задумывались над этой проблемой сегодня 17% россиян (8% в 2010 году). Сильнее всего страх стать жертвой теракта выражен у москвичей и петербуржцев (29%) и респондентов в возрасте 45-59 лет (25%).
Россияне стали более уверены в способности властей защитить население от новых терактов (36% в 2010 году против 50% в 2012). Наши сограждане стали чаще замечать позитивные изменения в сфере борьбы с терроризмом. Если в 2009 году улучшения отмечали 30% опрошенных, то сейчас таковых 45%. Это в основном жители городов с населением более 500 тыс. человек (54%). 45% россиян считают, что изменений за последний год не произошло. Чаще так считают жители городов-милионников (52%). Об ухудшении дел в отношении безопасности граждан сообщают только 4% респондентов.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
