<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/gazovyiy-vopros-mozhet-pereiyti-na-uroven-prezidentov-rf-i-ukrainy-moskva-otpravlyaet-pomosh-v-doneck-cherez-opolchencev-storonnikov-navalnogo-obvinyayut-v-moshennichestve-20140611-20441/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Газовый вопрос может перейти на уровень президентов РФ и Украины, Москва отправляет помощь в Донецк через ополченцев, сторонников Навального обвиняют в мошенничестве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Переговоры по газу в формате Россия-Украина-ЕС могут продолжиться на высшем уровне. Шестой раунд переговоров между Украиной и Москвой при содействии ЕС, по сути, сегодня завершился ничем. "Газпром" сообщил, что срок введения режима предоплаты за газ для Украины перенесен с 10 июня на 16, и переговоры продолжаются. Владимир Путин заявил, что Киев сознательно заводит переговоры по газу в тупик. Киев отказался от скидки в $100 за тысячу кубометров, и глава Минэнерго Украины Юрий Продан заявил, что Украина уже заплатила России бесспорную часть долга за газ. При этом Эттингер считает, что цена на российский газ для Украины в размере $385 за 1000 куб. м может считаться приемлемой. РФ заверяет, что может гарантировать цену в $385 на долгий срок.
Переговоры по газу в формате Россия-Украина-ЕС могут продолжиться на высшем уровне
Юрий Продан считает, что механизм реализации скидки на газ для Украины, который предлагает российская сторона, является неприемлемым. По словам украинского министра, арбитражное разбирательство является единственным способом решения спора между "Нафтогазом" и российским "Газпромом" о поставках газа в Украину при отсутствии согласия российской стороны на пересмотр контракта. Продан отметил: "Еврокомиссией была предложена средняя цена между 268,5 и 385 долларов за тысячу кубометров газа как промежуточная до окончательного урегулирования вопроса взаимоотношений между "Нафтогазом" и "Газпромом". Но российская сторона отклонила такое предложение. Соответственно, украинская сторона остается на своей позиции относительно установления промежуточной цены в размере 268,5 долларов за тысячу кубометров газа до окончательного урегулирования отношений между компаниями, в том числе и до окончательного решения в Стокгольмском Арбитражном суде".
О том, что теперь прямые переговоры проведут президенты РФ и Украины, сообщил еврокомиссар по энергетике Гюнтер Эттингер. Он надеется, что удастся решить газовую проблему к понедельнику, 16 июня. Однако в Москве говорят, что о переговорах на высшем уровне ничего неизвестно. Об этом сообщают СМИ со ссылкой на пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова.
в Москве говорят, что о переговорах на высшем уровне ничего неизвестно
Президент Украины Петр Порошенко не исключает возможности проведения круглого стола в Донецке с участием различных сторон конфликта, которые поддерживают его мирный план. Порошенко провел сегодня встречу с председателем Донецкой областной государственной администрации Сергеем Тарутой. "Нам переговоры для переговоров не нужны, - заявил президент Украины. - Наш мирный план должен стать базой для дальнейшей деэскалации конфликта. Террористы должны сложить оружие". Пресс-служба главы государства напоминает, что мирный план президента предусматривает признание Российской Федерацией результатов президентских выборов, прекращения террористами огня и создание спасательного коридора для мирного населения, не участвует в конфликте.
Президент Украины Петр Порошенко не исключает возможности проведения круглого стола в Донецке с участием различных сторон конфликта

с начала антитеррористической операции на востоке страны в Донецкой области погибли 225 человек
В Луганской области погибли 45 человек

Лавров заявил, что РФ передает на Украину помощь через ополченцев. Москва поставляет на Украину гуманитарную помощь при содействии ополченцев, поскольку киевские власти отказались сотрудничать с Россией, заявил глава российского МИД Сергей Лавров на встрече с генсеком ОБСЕ Ламберто Заньером. "Нас очень волнует гуманитарный кризис, - сказал Лавров. - Мы стремимся оказывать гуманитарную помощь тем, кто пока не покинули зоны боевых действий. Еще в конце мая мы обратились к украинским властям с официальной просьбой разрешить доставку такой помощи. Нам официально нотой в этом отказали. Поэтому мы предоставляем помощь имеющимися у нас способами при поддержке ополченцев, которые озабочены тем, как их отцы, матери, жены и дети переносят тяготы. Повторю, мы заинтересованы в том, чтобы поставить эту работу на общеприемлемую системную основу. Мы к этому готовы. Важно, чтобы к этому были готовы украинские власти".
Лавров заявил, что РФ передает на Украину помощь через ополченцев
Глава Верховного совета самопровозглашенной Донецкой народной республики Денис Пушилин допускает переговоры с Киевом только при посредничестве России. Об этом он заявил журналистам в Москве, после встречи с лидером ЛДПР Владимиром Жириновским.
Донецкой народной республики
допускает переговоры с Киевом только при посредничестве России
Следком РФ обвинил сторонников Навального в мошенничестве, один из них помещен по домашний арест. Главным следственным управлением Следственного комитета РФ по Москве в рамках расследования о хищении денежных средств в особо крупном размере, перечисленных на предвыборную кампанию кандидата в мэры города Москвы Алексея Навального, Константинасу Янкаускасу и Николаю Ляскину предъявлено обвинение в мошенничестве (ч. 4 ст. 159 УК РФ). Пресненский суд Москвы поместил под домашний арест депутата Совета депутатов столичного района Зюзино Константина Янкаускаса. Следствие заявляло, что Янкаускаса может повлиять на ход расследования ил уничтожить доказательства своей вины, поэтому он должен быть заключен под домашний арест. Суд удовлетворил ходатайство стороны обвинения. Ляскину следователем избрана мера пресечения в виде подписки о невыезде.
Следком РФ обвинил сторонников Навального в мошенничестве, один из них помещен по домашний арест


Сам Алексей Навальный, который находится под домашним арестом, уверен, что Владимир Ашурков, Констанин Янкаускас и Николай Ляскин "подвергаются уголовному преследованию за честную и достойную работу в избирательной компании". По мнению Навального, этих людей "решили демонстративно наказать за то, что мы все вместе когда-то продемонстрировали: можно финансировать большую избирательную кампанию опираясь на людей, а не на олигархов или кремлёвский чёрный нал". Он уверен, что таким образом следственный комитет убирает сильных кандидатов с выборов в Московскую городскую Думу.
СКР возбудил дело в связи с захватом журналистов телеканала "Звезда" на Украине. Дело заведено по признакам преступления, предусмотренного ст.356 УК РФ (применение запрещенных средств и методов ведения войны). По версии следствия, в нарушение положений Женевской Конвенции "О защите гражданского населения во время войны" и Дополнительных Протоколов к Конвенциям от 12.08.1949 украинские военнослужащие, а также вооружённые члены так называемой "Национальной гвардии Украины" и "Правого сектора" 6 июня 2014 года вблизи города Славянска незаконно и противоправно с применением оружия захватили в качестве заложников не участвовавших в вооруженном конфликте граждан РФ – журналистов Андрея Сушенкова и Антона Малышева. "После этого их перевезли на территорию одной из войсковых частей Вооруженных сил Украины в районе города Изюма Харьковской области, где незаконно удерживали до 9 июня, причиняя физические и психические страдания путем систематического нанесения побоев и иных насильственных действий", - говорится в заявлении СК РФ. В рамках уголовного дела потерпевшие уже допрошены в СК России. Сейчас проводится комплекс следственных действий, направленных на установление лиц, причастных к преступлению в отношении российских журналистов.
СКР возбудил дело в связи с захватом журналистов телеканала "Звезда" на Украине


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
