<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-poka-ozhidaet-uvelicheniya-sprosa-na-neft-v-2012-godu-no-v-sluchae-vtoroiy-volny-recessii-v-mire-rost-sprosa-mozhet-upast-na-60-20110810-153013/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА пока ожидает увеличения спроса на нефть в 2012 году, но в случае второй волны рецессии в мире рост спроса может упасть на 60%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное энергетическое агентство (МЭА) ожидает роста спроса на нефть в 2012 году на 1,8%. При этом агентство указывает, что экономические риски могут снизить рост нефтяного спроса на 60% в 2012 году. Таков негативный прогноз на случай второй волны рецессии в мировой экономике, но текущие прогнозы пока значительно не изменились.
В ежемесячном докладе МЭА говорится, что неспокойное начало августа опустило цены на "черное золото" на $12-15 за баррель - после стабильного июля, когда цены выросли на $1-3 за баррель. МЭА также отмечает, что не считает необходимыми в настоящее время поставки дополнительных объемов нефти из стратегических запасов.
На 2011 год МЭА урезало прогноз по спросу на нефть на 60 тыс. баррелей в сутки. По ожиданиям, спрос в мире может составить 89,5 млн баррелей в день, что на 1,4% выше потребления нефти в 2010 году. При этом на 2012 год ожидания МЭА по спросу выросли в связи с ростом энергопотребностей восстанавливающейся после катастрофы Японии. В итоге, в 2012 году потребление нефти и ее производных достигнет 91,1 млн баррелей в день, увеличившись на 1,8%. Прогнозы основаны на ожиданиях МВФ по росту мирового ВВП в 2011 и 2012 годах более чем на 4%.
В июле среднесуточный объем нефтедобычи в мире увеличился на 600 тыс. баррелей и составил 88,7 млн баррелей в день. В странах ОПЕК добыча выросла до 30,05 млн баррелей в день (рост на 100 тыс. баррелей в сутки). В странах, не входящих в ОПЕК, нефтедобыча поднялась на 400 тыс. баррелей. Накануне ОПЕК пересмотрела прогнозы по мировому спросу на нефть в 2011-2012 годах на 150 тыс. баррелей в сутки.
Сегодня нефтяные котировки отыгрывают снижение последних дней: к текущему моменту октябрьский фьючерс на смесь марки Brent торгуется на отметке в $106 за баррель, Light $82,7.


Михаил Королюк, начальник отдела управления инвестициями и аналитической поддержки ИФК «Солид»:
Если разовьется полноценная рецессия в США (а вероятность этого в ближайшие 12 месяцев специалисты оценивают в 25-50%), то потребление нефти в мире, безусловно, упадет, так как рецессия распространится на весь мир. Снижение цен на нефть снизит доходы российского бюджета, ослабит рубль и инвестиционную активность, сократит количество рабочих мест и снизит реальные доходы россиян.
Если задаваться вопросом, какой срок серьёзного снижения цен на нефть выдержит бюджет России, то даже при спаде цены в 5 раз, - ничего катастрофичного не произойдет, при условии, что это падение будет коротким – до года, цены быстро восстановятся.
Чрезвычайно болезненно на российской экономике отразится сценарий снижения цены на нефть в диапазоне 60-70$ на 3-5 лет (что может случиться). Это приведет к секвестру госрасходов на втором-третьем году.
Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
alsa
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
