<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sud-londona-otklonil-vse-pretenzii-berezovskogo-k-abramovichu-aktivisty-drugoiy-rossii-proveli-mirnyiy-zaxvat-moskovskoiy-merii-20120831-21025/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суд Лондона отклонил все претензии Березовского к Абрамовичу, активисты "Другой России" провели "мирный захват" московской мэрии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Коммерческий суд Лондона 31 августа отклонил все претензии Бориса Березовского, предъявленные Роману Абрамовичу на общую сумму более $5,5 млрд. В иске, который Березовский предъявил своему бывшему партнеру, утверждалось, что Абрамович в начале 2000-х годов заставил его продать 43% акций "Сибнефти" и 25%-ую долю в "РУСАЛе" по заниженной цене, угрожая, что в противном случае бумаги будут силой экспроприированы государством. Свои претензии Березовский, уже больше 10 лет находящийся в Лондоне, направил в суд в 2007 году, слушания проходили с октября 2011 по январь 2012 года. В течение всего процесса сторона Бориса Березовского пыталась доказать, что он является акционером указанных компаний, адвокаты же Романа Абрамовича отрицали данный факт, отмечая, что все выплаты в его пользу были платой за политическое "покровительство".
отклонил все претензии Бориса Березовского
Судья Элизабет Глостер, огласившая сегодня решение по иску, сообщила, что по ее заключению между сторонами не существовало никаких соглашений от 1995-1996 годов, касающихся структуры владения "Сибнефтью" и распределения прибылей, на тех условиях, о которых заявлял Березовский. При этом судья согласилась с доводами стороны Абрамовича о том, что отношения между бизнесменами основывались на политическом "крышевании" бизнеса. По информации СМИ, Роман Абрамович на оглашении итогового решения суда не присутствовал, Борис Березовский же заявил журналистам, что решение судьи подорвало его веру в британское правосудие.
В Москве в пятницу члены незарегистрированной партии "Другая Россия", совместно с активистами из числа других сторонников Эдуарда Лимонова осуществили "мирный захват" столичной мэрии, требуя встречи с Сергеем Собяниным. Как сообщил на своей Интернет-странице представитель "Другой России" Сергей Фомченков, собравшиеся требовали открыть Триумфальную площадь, где регулярно проходят акции "Стратегии-31", для проведения митингов. "Сотрудники мэрии заявили, что мэра в здании нет. Однако очевидцы происходящего видели, как Собянин спешно покинул здание, выйдя через черный ход", - рассказал Фомченков. К зданию московской мэрии были стянуты дополнительные силы, включая ОМОН и сотрудников Центра специального назначения. После завершения рабочего дня мэрии участников "мирного захвата" начали выводить из здания и задерживать. По различным данным, в акции приняли участие от 10 до нескольких десятков человек. Сам лидер "Другой России", Эдуард Лимонов в пятницу вечером пришел на Триумфальную площадь на митинг "Стратегии-31", где также был задержан.
"мирный захват" столичной мэрии
Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков сегодня прокомментировал журналистам слухи о наличии у главы государства личных резиденций, яхт, самолетов и других предметов роскоши. Песков назвал попыткой "псевдоизобличения" доклад оппозиционного политика Бориса Немцова под названием "Жизнь раба на галерах. Дворцы, яхты, автомобили, самолеты и другие аксессуары", представленный на прошедшей неделе. Согласно подсчетам сопредседателя партии ПАРНАС, в собственности Владимира Путина находится 20 дворцов и вилл, 43 самолета и 15 вертолетов, а также четыре яхты. Немцов сравнил образ жизни президента с жизнью монархов стран Персидского залива. Песков же опроверг эти слухи, заявив, что все имущество находится в собственности государства. Пресс-секретарь президента также коснулся и сегодняшнего вердикта Лондонского суда, отметив, что с уважением относится к принятому решению. "Всегда приятно, когда клевету называют своими именами", - цитируют СМИ слова Пескова.
слухи о наличии у главы государства личных резиденций


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
