<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-snizila-prognoz-sprosa-na-neft-v-2011-2012-godax-na-150-tysyach-barreleiy-v-sutki-20110809-152022/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК снизила прогноз спроса на нефть в 2011-2012 годах на 150 тысяч баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран-экспортеров нефти снизила прогноз спроса на нефть в 2011-2012 годах на 150 тыс. баррелей в сутки.
Таким образом, мировой спрос в 2011 году будет расти на 1,2 млн баррелей в сутки или 1,4% - до 88,1 млн баррелей в сутки. В 2012 году спрос увеличится на 1,5% и составит 89,4 млн баррелей в сутки, отмечается в ежемесячном обзоре ОПЕК.
Страны ОПЕК в июле увеличили добычу на 400 тысяч баррелей в сутки - до 30,07 млн, что на 1 млн баррелей ниже уровня, который прогнозировала организация на 3 квартал. Потребность в нефти в 4 квартале ожидается на уровне 30,74 млн баррелей в сутки.
Эксперты организации отмечают глобальное снижение промышленной активности и падение цен на нефть до десятимесячного минимума. Цены на "черное золото" снижались также на фоне замедления восстановления экономики в разных регионах мира и решения Международного энергетического агентства открыть доступ к своим стратегическим запасам.
К 15.15 мск сентябрьский фьючерс на нефть марки Brent торгуется по цене $103.7 за баррель, на нефть марки Light - $80.5 за баррель.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
