<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zavtra-rossiiyskiiy-rynok-prodolzhit-ostyvat-posle-ralli-20161114-200225/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Завтра российский рынок продолжит остывать после ралли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Торги в России начались ростом основных фондовых индексов, однако уже в середине дня биржевые индикаторы поползли вниз. Закрытие прошло на отрицательной территории, поскольку рынок исчерпал идеи для роста. На прошлой неделе победа Дональда Трампа на выборах президента США вызвала масштабное ралли в российских активах, при этом обороты торгов вдвое превосходили среднедневные, а в какой-то момент стали максимальными с 2015 года. Однако эта идея отыграна, инвесторы пришли к выводу, что ждать потепления в отношениях России и США преждевременно, а на носу встреча ОПЕК в конце ноября и декабрьское заседание ФРС.
Тем временем, доходность гособлигаций США растет, доходность немецких госбондов снова стала положительной. "Рост доходностей на рынке американских казначейских обязательств продолжается. Повышенный спрос на американскую валюту на этом фоне сохраняется. Индекс доллара вновь приближается не только к круглой отметке 100 пунктов, но и к максимальным значениям с 2003 года. Масштабный сдвиг на долговом рынке, обусловленный ожиданиями новой экономической политики США остаётся ключевым фактором обеспокоенности инвесторов", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ снизился на 0,49% и составил 2021,99 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 1,01% и остановился на отметке 960,32 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ за день составил 30,67 млрд рублей.
Среди аутсайдеров "префы" "Башнефти" (-2,67%). У Банка России не возникло претензий к проекту оферты "Роснефти" (-1,28%) миноритарных акционерам "Башнефти" (ао -0,06%). Таким образом, обыкновенные акции "Башнефти" по сути приобретают параметры дисконтной облигации, где номинал – цена выкупа (около 3710 руб.), дюрация – срок для реализации оферты, установленный законом об акционерных обществах", - полагает Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков "КИТ Финанс Брокер". Привилегированные акции "Башнефти" "Роснефть" выкупать не будет. Сектор "нефть и газ" в целом находился под давлением: "НОВАТЭК" (-1,3%), "Газпром" (-1,1%), "ЛУКОЙЛ" (ап -0,91%).
Заметно пострадал и секторе "финансы": "Московская биржа" (-1,96%), АФК "Система" (-1,54%), "Сбербанк" (ао -0,73%). Акции Polymetala потеряли 4,95%, в то время как цены на золото, серебро и платину продолжают снижаться.
Бумаги "Мечела" (ао +13,41%, ап +3,54%) продолжают пользоваться спросом, благодаря корпоративным новостям. В частности, "Сбербанк" согласовал отсрочку платежа по долгу на 5 млрд рублей – теперь компания должна будет расплатиться в первые 9 месяцев 2017 года. Сильнее рынка смотрятся акции сектора электроэнергетики: "ФСК ЕЭС" (+4,02%), "Россети" (+2,94%), "Интер РАО" (+2,36%). По мнению Павла Корышева, начальника отдела трейдинга ИК "УНИВЕР Капитал", участники торгов могут перекладывать в бумаги сектора прибыль от продажи ликвидных акций.
В Европе сегодня преобладали покупки, хэдлайнерами которых стали акции банков. Поводом для оптимизма здесь стали надежды на смягчение банковского регулирования в США. В частности, Дональд Трамп планирует отменить закон Додда-Франка от 2010 года, направленный на снижение рисков американской финансовой системы. Ни один республиканец тогда не высказался в пользу новых мер. Согласно правилу Волкера, содержащемуся в законе, инвестиционно-банковские услуги, частный капитал и хедж-фонды банков были отделены от потребкредитования. Теперь рынок может рассчитывать на то, что банкам вновь разрешат инвестировать средства вкладчиков в собственные фонды. За день индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,34%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,43%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в плюсе на 0,24%.
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,01234, "Газпром" - 4,43175, "ЛУКОЙЛ"– 46,36788, "Норильский никель" – 16,54281, "Роснефть" – 5,04086, "Ростелеком" – 7,48127, "Сургутнефтегаз" – 4,47376, "Сбербанк" – 9,31158. Тем временем цены на АДР в США составляют: МТС (США) – 7,31791, "ВымпелКом" (США) – 3,34057, "Мечел Сталь" (США) – 6,42016.
Американские индексы в первые часы торгов двигались разнонаправленно. Goldman Sachs видит угрозу возникновения стагнации в американской экономике на фоне политики Трампа. Отмечается, что краткосрочно политика новоизбранного президента может привести к экономическому росту, однако в долгосрочной перспективе этот позитив будет нивелирован. В частности, краткосрочный позитивный эффект может дать запланированное снижение налогов и планы инвестировать в инфраструктуру $500 млрд. Негативных последствий Goldman Sachs ждет на фоне роста протекционизма и изменений в миграционной политике.
В моменте против американских акций играет укрепление курса доллара. Ужесточение монетарной политики ФРС в декабре хоть и оказалось под вопросом, но остается весьма вероятным событием – приход к власти Трампа подстегнул инфляционные настроения. В числе лидеров роста в США также банки: JPMorgan Chase & Co, Goldman Sachs Group Inc. Аутсайдерами стали представители сектора высоких технологий: Apple Inc, Microsoft Corp, Facebook. К 20:00 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,1%, индекс широкого рынка S&P500 в минусе на 0,16%, а индекс высоких технологий Nasdaq теряет 0,43%.
Стоимость нефти снижается на фоне роста числа активных буровых в США, увеличении EIA прогноза по добыче нефти в Штатах в 2016 году (если раньше ожидалось снижение на 0,69 млн б/с, то теперь оно составит 0,58 млн б/с). Кроме того, способность "тяжеловесов" ОПЕК договориться в конце ноября о квотах на добычу нефти вызывает у рынка большие сомнения. К 20:00 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $43,65, контракт на нефть марки Light стоит $42,31.
Индекс доллара протестировал отметку в 100 пунктов. Рубль стремительно теряет позиции к "американцу" на фоне снижения аппетита к риску и падения цен на нефть. "Давление на российскую валюту продолжают оказывать внешние факторы – распродажа на американском долговом рынке, повлекшая падение цен на европейские облигации и облигации развивающихся стран. Инвесторы обеспокоены перспективой увеличения госрасходов на реализацию реформ нового президента", - поясняет Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг УБРиР. К 20:00 мск доллар в рамках вечерней сессии на Московской бирже стоит 66,3675 рубля, евро торгуется на отметке 71,165 рубля.
В рамках вечерней сессии фьючерсный контракт на индекс РТС снижается на 0,44% и составляет 95920 пунктов. Фьючерс на акции "Газпрома" – в минусе на 0,14%, а акции "Сбербанка" – на 0,17%, а на акции "ЛУКОЙЛа" – на 0,26%.
У российского рынка не остается поводом для роста, снижение может продолжиться в ходе завтрашних торгов. Однако, как отмечает Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков "КИТ Финанс Брокер", до инаугурации мистера Трампа информационный фон скорее всего не ужесточится, что позволит индексу ММВБ закрыть год еще выше нынешних значений.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
