<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rivlin-izbran-prezidentom-izrailya-poroshenko-poruchil-sozdat-gumanitarnyiy-koridor-dlya-mirnyx-zhiteleiy-gosduma-prinyala-zakonoproekt-o-vozvrate-zimnego-vremeni-20140610-201844/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ривлин избран президентом Израиля, Порошенко поручил создать гуманитарный коридор для мирных жителей, Госдума приняла законопроект о возврате "зимнего времени"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Депутат Кнессета Реувен Ривлин избран десятым президентом Израиля, сообщили информагентства. Во втором раунде президентских выборов за 74-летнего Ривлина проголосовали 63 из 120 депутатов парламента Израиля. За его соперника, бывшего министра внутренних дел Израиля Меира Шитрита проголосовали 53 депутата. Новый президент будет приведен к присяге 24 июля. Израиль - парламентская республика. Глава государства здесь наделен в основном представительскими функциями, а реальная власть сосредоточена в руках премьер-министра. Президент в Израиле избирается на один семилетний срок. На посту президента Реувен Ривлин - член правой партии "Ликуд", возглавляющей правящую коалицию, - сменит 90-летнего лауреата Нобелевской премии мира и старейшего в мире избранного главу государства Шимона Переса.
Реувен Ривлин избран десятым президентом Израиля
Президент Украины Петр Порошенко поручил главам силовых ведомств создать гуманитарный коридор для мирных жителей, желающих покинуть территорию проведения антитеррористической операции, сообщила пресс-служба Порошенко. Правительству поручено организовать перевозки людей и меры по медицинскому обслуживанию и развернуть сеть мобильных пунктов для обеспечения мирного населения питьевой водой, питанием и медикаментами. Местные администрации при участии органов местного самоуправления должны вместе с кабмином разместить население, прибывающее из района проведения спецоперации.
Петр Порошенко поручил главам силовых ведомств создать гуманитарный коридор для мирных жителей
Во вторник СМИ сообщили о гибели от осколочных ранений двух детей - 12 и шести лет - в Славянске. О предварительных данных судмедэкспертизы журналистам сообщил начальник пресс-службы Донецкой областной администрации Илья Суздалев. Накануне местные СМИ сообщили о гибели восьмилетнего мальчика, раненного осколками боевого снаряда в Славянске. Сообщается, что в окрестностях города продолжаются активные боевые действия в рамках антитеррористической операции, развернутой временным президентом в середине апреля. Из разных источников известно, что за время ведения АТО были убиты и ранены несколько сотен человек, в числе которых и мирные граждане. Точных сведений о потерях официальные источники не приводят.
СМИ сообщили о гибели от осколочных ранений двух детей - 12 и шести лет - в Славянске

У Украины нет другого выбора, кроме как продолжать переговоры с Россией, заявил Петр Порошенко

США не намерены разворачивать программу ПРО на Украине и в Грузии, сообщила в ходе пресс-конференции в Киеве помощник государственного секретаря США по делам Европы и Евразии Виктория Нуланд. Она приехала в украинскую столицу на инаугурацию Петра Порошенко 7 июня. В ходе визита она также встретилась с мэром Киева Виталием Кличко.
США не намерены разворачивать программу ПРО на Украине и в Грузии
Европейская комиссия заняла 500 млн евро на финансовых рынках для предоставления второго транша макрофинансовой помощи Украине, сообщили информагентства со ссылкой пресс-службу Еврокомиссии. Первоначально Брюссель обещал перевести Украине 11 млрд евро финансовой помощи. Первый транш в 100 млн евро был переведен 20 мая. Оставшаяся часть средств будет перечислена после ратификации соглашения с ЕС. Еще $3 млрд Украина получила в качестве кредита от МВФ. Часть из этих средств была затрачена на погашение газового долга перед Россией.
Европейская комиссия заняла 500 млн евро на финансовых рынках для предоставления второго транша макрофинансовой помощи Украине
В России в Калининградской области разворачиваются крупные учения кораблей Балтийского флота, подразделений Воздушно-десантных войск и военной авиации России. Как сообщают СМИ, ссылаясь на источники в Минобороны РФ, эти учения - своеобразный ответ на проходящие с 9 по 20 июня в Балтии учения НАТО "Saber Strike" и морские маневры альянса "BALTOPS". Сообщается, что численность привлекаемых к действиям в Калининградской области сил и средств сопоставима с количеством личного состава, вооружения и военной техники, которые натовцы перебросили в приграничные с Россией районы. Стоит добавить, что первоначально российских моряков пригласили участвовать "BALTOPS". Однако из-за украинского кризиса руководство НАТО решило приостановить военное сотрудничество с РФ и свое приглашение отозвало. Помимо российских кораблей, в маневрах под Калининградом задействована и сухопутная группировка, состоящая из подразделений Псковской 76-й дивизии ВДВ, морской пехоты, соединений ПВО, истребителей-бомбардировщиков Су-34, вертолетов Ми-24 и дальних бомбардировщиков Ту-22М3.
В России в Калининградской области разворачиваются крупные учения
эти учения - своеобразный ответ на проходящие с 9 по 20 июня в Балтии учения НАТО "Saber Strike" и морские маневры альянса "BALTOPS"

Депутаты Госдумы
приняли в первом чтении законопроект, предусматривающий возвращение "зимнего времени" в России

Также Госдума приняла в первом чтении законопроект, допускающий создание игорной зоны в Крыму. Объем инвестиций в ее строительство оценивается в сумму от $100 млн до $1 млрд. В настоящее время законодательство допускает создание игорных зон на территориях четырех регионов - Алтайского, Краснодарского, Приморского краев и Калининградской области. Проект закона, внесенный президентом РФ Владимиром Путиным, включает в этот перечень и Республику Крым. Полномочный представитель президента в Госдуме Гарри Минх, представляя документ депутатам, отметил, что проект позволит привлечь дополнительные инвестиции, создать необходимые предпосылки для расширения инфраструктуры на территории Республики Крым и, таким образом, позволит придать дополнительный импульс в развитии этого региона. Границы новой игорной зоны, по его словам, будут определяться органами исполнительной власти Республики Крым.
Госдума приняла в первом чтении законопроект, допускающий создание игорной зоны в Крыму. Объем инвестиций в ее строительство оценивается в сумму от $100 млн до $1 млрд.
Депутаты Госдумы приняли решение о лишении главы думского комитета по информационной политике Алексея Митрофанова депутатской неприкосновенности, сообщают информагентства. Теперь Генпрокуратура получила официальную возможность расследовать причастность Митрофанова к уголовному делу о покушении на мошенничество. При этом Митрофанов не лишается мандата и может продолжать работать в Госдуме, пока суд не примет решение о его виновности или невиновности. Сам Митрофанов не явился на заседание ввиду болезни.
Депутаты Госдумы приняли решение о лишении
Алексея Митрофанова депутатской неприкосновенности
Двое россиян погибли, один пропал без вести, десять получили ранения в ДТП на севере Индии, говорится в опубликованном сообщении Посольства РФ в Индии. Трагедия произошла в округе Уттаркаши в штате Уттаркханд 13:20 по местному времени (11:50 мск), когда микроавтобус с 13 российскими туристами, следовавший по паломническому маршруту Ришикеш-Ганготри, вылетел за пределы трассы и упал в реку на дне ущелья. Десять пострадавших доставлены в больницу "Джолли грант" города Дехрадун, административного центра штата Уттаракханд. Пресс-атташе посольства РФ в Индии Татьяна Копылова сообщила, что консульскому отделу удалось выйти на связь с пострадавшими. "Посольство направляет из Нью-Дели в Дехрадун двоих российских хирургов и представителя консульского отдела", - сказала она. - Мы готовы оказать россиянам всяческое содействие в восстановлении их документов и отправке на родину". Кроме того, сообщается, что семеро пострадавших находятся в тяжелом состоянии.
Двое россиян погибли, один пропал без вести, десять получили ранения в ДТП на севере Индии


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
