<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-primore-ob-yavleno-shtormovoe-preduprezhdenie-severnoiy-i-centralnoiy-amerike-grozit-cunami-pri-pozhare-v-venesuele-pogib-41-chelovek-20120827-113031/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Приморье объявлено штормовое предупреждение, Северной и Центральной Америке грозит цунами, при пожаре в Венесуэле погиб 41 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Приморье объявлено штормовое предупреждение в связи с приближением к краю тихоокеанского тайфуна "Болавен". Как говорится в официальном сообщении Приморского УГМС, "в связи с влиянием тайфуна "Болавен", ночью и днем 29 августа в Приморском крае ожидается местами сильный дождь с количеством 15-49 мм за 12 часов и менее, при южном ветре 18-23 м/с, на побережье с порывами до 25-30 м/с". По данным ведомства, во Владивостоке утром и днем 29 августа ожидается сильный дождь с порывами южного и юго-восточного ветра. Вместе с тем, "на реках Кулешовка, Спассовка, Артемовка, Шкотовка, Партизанская, а также в верховьях рек Уссури и Арсеньевка спад уровня воды остановится. Возможно подтопление пойменных участков местности, дорог местного значения", - предупреждают спасатели.
Если прогнозы синоптиков подтвердятся, во Владивостоке, где в сентябре пройдет саммит АТЭС-2012, может быть закрыт мост на остров Русский. Об этом журналистам сообщил руководитель ГУМЧС по Приморскому краю Александр Агафонов. По его словам, скорость ветра, при которой было решено закрывать мост, составляет 35 м в секунду, однако пока метеорологи не могут определить, какая скорость ветра будет во время прихода циклона в регион.
Тайфун "Болавен", который, по оценкам синоптиков, является одним из самых мощных тропических циклонов за последние десятилетия, появился в южных широтах Тихого океана. В воскресенье тайфун обрушился на японский остров Окинава, в результате стихии более 75 тыс. домов в префектуре остались без электричества. По информации Метеорологического агентства Японии, утром 27 августа тайфун находится в 270 км к северо-западу от административного центра Окинавы, и движется на северо-запад со скоростью 20 км в час. Японские метеорологи оценивают скорость ветра в центре циклона в 180 км в час, а в некоторых его районах - до 250 км в час. В прибрежных районах региона, где высота волн достигает 10 м, объявлена обязательная эвакуация. Как сообщают СМИ, воздушное и морское сообщение с префектурой Окинава на данный момент прервано.
Между тем, в понедельник утром у берегов Сальвадора в Тихом океане произошло землетрясение магнитудой 7,4. По сообщению Геологической службы США, его эпицентр находился в 125 км к югу от города Усулутан. Американские сейсмологи распространили предупреждение об угрозе цунами после землетрясения, волна может "накрыть" побережья Коста-Рики, Никарагуа, Сальвадора, Гондураса, Гватемалы, Панамы и Мексики.
В субботу 25 августа в Венесуэле прогремел взрыв на крупнейшем в стране нефтезаводе Амуай, расположенном на полуострове Парагуана. В результате произошедшего 41 человек погиб, еще более 30 пострадавших госпитализировано. Причиной взрыва стало возгорание паров пропана, после чего огонь перекинулся на расположенные рядом воинскую казарму, трубопроводы, припаркованные автомобили. В субботу вечером пожарные смогли взять ситуацию под контроль, и, по прогнозам министра энергетики страны Рафаэля Рамиреса, работа завода может быть возобновлена через два дня после аварии. В связи с трагедией президент Венесуэлы Уго Чавес объявил в стране трехдневный траур и пообещал взять под личный контроль расследование обстоятельств пожара.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
