<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ostaetsya-izlishne-volatilnym-i-emocionalnym-20161114-133647/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок остается излишне волатильным и эмоциональным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Новая неделя началась для российского фондового рынка на позитивной стороне, индексы утром показывали мажорные настроения. Однако во второй половине дня индикаторы перешли на отрицательную сторону. Внешний фон выглядит неоднородным. Американские рынки закрыли пятничную сессию без единой динамики, меж тем, на текущий момент фьючерс на индекс S&P подрастает на 0,4%. Европейские индексы торгуются в плюсе. Нефтяные котировки теряют в цене, отдаляясь от важной отметки на уровне $45 за баррель Brent. Противоречива и динамика на валютном рынке Московской биржи. В итоге, к 13:20 мск индекс ММВБ теряет 0,3%, снижаясь до 2027,42 пункта. Индекс РТС слабеет на 0,5% - до 968,3 пункта.
Желание нефтяных котировок дойти до отметки $44 за баррель Brent вызвало понижательную волну в нефтегазовом секторе: "Башнефть" (ап-1,3%), "Роснефть" (-1,23%), "ЛУКОЙЛ" (-0,42%) "Газпром" (-0,4%). Исключение составили бумаги "Сургутнефтегаза" (+0,2%).
Неоднозначна ситуация с представителями металлургического сектора. Бумаги золотодобытчиков последовали за фьючерсами на драгметалл и показали снижение: Polymetal (-2,15%). В минусе торгуются "РУСАЛ" (рдр-1,09%), НЛМК (-0,8%). Обратная динамика наблюдается в котировках ММК (+1,6%) и "Северстали" (+0,04%).
В первой половине дня стремительное повышение показывали акции угольных компаний. "Префы" "Мечела" показали взлет на 10%. В настоящее время активность снижается, но тренд на укрепление сохраняется: "Мечел" (ао+10,01%, ап+4,4%), "Распадская" (+2,7%).
Котировки ВТБ (+0,5%) позитивно восприняли финансовые показатели банка, чистая прибыль группы за девять месяцев 2016 года составила 34,1 млрд рублей против убытка годом ранее в размере 10,9 млрд рублей. Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", отмечает, что рынок положительно отреагировал на финансовые показатели банка, но для долгосрочных инвестиций бумаги не представляют особого интереса.
Позитивная динамика сохраняется в котировках электроэнергетиков: ТГК-1 (+4,6%), "Россети" (+3%), "Мосэнерго" (+2,5%), "ФСК ЕЭС" (+1,9%).
Рост акций "Трансаэро" на 45% вызван новостью о презентации плана запуска новой авиакомпании на базе "Трансаэро". Менеджмент авиакомпании предлагает конвертацию ее долгов в акции кредиторов. Акции "Аэрофлота" к текущему моменту снижаются на 0,5%. Котировки этого авиапервозчика в последнее время негативно реагируют на отмену полетов из-за погодных условий.
Позитив на европейских рынках вызван корпоративными новостями. Так, в минувшую пятницу стало известно, что крупнейший в Европе страховщик Allianz отчитался о повышении на 37% квартальной прибыли, превзошедшей прогнозы аналитиков. Плюс к этому, появились слухи о том, что банк Unicredit может привлечь на фондовом рынке порядка 13 млрд евро проведя допвыпуск акций. К настоящему моменту британский индекс FTSE 100 растет на 1,05%, французский CAC 40 повышается на 1,22%, немецкий DAX окреп на 1%. Между тем, давление на рынки может оказывать статистика в регионе. Промышленное производство в сентябре в еврозоне в месячном выражении снизилось на 0,8% после роста на 1,8% месяцем ранее. В годовом выражении показатель продемонстрировал рост на 1,2%, тогда как месяцем ранее был зафиксирован рост на 2,2%.
Сырьевой рынок не может выбраться из черной полосы. Данные об увеличении объемов добычи нефти ОПЕК в октябре и росте числа буровых установок в США не вселяют оптимизма в нефтетрейдеров. Плюс к этому, инвесторы уже не ждут позитивных сигналов от встречи ОПЕК, надежды на соглашение о "заморозке" добычи сырья тают на глазах. К 13:20 мск нефть марки Brent снижается до 44,64, котировки Light проседают до $43,21.
Рисковые активы находятся под давлением, пара доллар/рубль продолжает движение вверх. Кроме того, дополнительно против рубля выступает пессимистичная динамика нефтяных цен. Катализаторами негативной ситуации выступает выход нерезидентов из российских облигаций. Единственным позитивом для "россиянина" может выступить скорое начало налогового периода. Бивалютная корзина к 13:20 растет на 0,2%, повышаясь до 68,4028 рубля. Доллар окреп на 0,7% - до 66,155 рубля, европейская валюта ослабла на 0,3% - до 71,15 рубля.
Закрытие сегодняшних торгов ожидается с небольшим минусом, инвесторы фиксируют прибыль после нескольких дней роста. В целом, активный рост на прошлой неделе на фоне победы Дональда Трампа на президентских выборах в США не исключает дальнейшего движения российского рынка вверх, тем более, что в данный момент индекс ММВБ остается выше 2000 пунктов. Таким образом, техническая картина роста пока не отменяется. Но динамика торгов будет зависеть от внешней конъюнктуры и поступающих новостей. Рынок в последнее время излишне волатилен и эмоционален, что приводит к повышенной подвижности индексов.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
