<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/asad-ob-yavil-o-vseobsheiy-amnistii-v-sirii-dvoe-obvinyaemyx-v-ubiiystve-anny-politkovskoiy-poluchili-pozhiznennoe-pyat-nko-popali-v-spisok-inostrannyx-agentov-20140609-20428/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Асад объявил о всеобщей амнистии в Сирии, двое обвиняемых в убийстве Анны Политковской получили пожизненное, пять НКО попали в список "иностранных агентов"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В воскресенье, 8 июня, избранный на прошедших в конце мая досрочных президентских выборах Египта экс-министр обороны Абдель Фаттах ас-Сиси официально вступил в должность. Церемония инаугурации прошла в здании Высшего конституционного суда Египта. Новый президент страны принес присягу и выступил с обращением к нации, в котором он пообещал стать президентом для всех египтян, искоренить терроризм и защищать права бедных. Также он пообещал уважать принятую недавно конституцию, отметив, что власть в период его правления будет иметь гражданский характер. Также сегодня стало известно, что правительство Египта под руководством Ибрагима Махляба подало в отставку. Об этом сообщили СМИ. Это было сделано, согласно конституции, после вступления в должность нового президента. Впрочем, премьер-министр Ибрагим Махляб может быть вновь назначен на эту должность.
экс-министр обороны Абдель Фаттах ас-Сиси официально вступил в должность
В понедельник Башар Асад, который был переизбран президентом Сирии на прошлой неделе, объявил о всеобщей амнистии. Кто именно попадет под амнистию, пока не сообщается. Известно лишь, что министр юстиции страны Наджим аль-Ахмад заявил, что декрет подписан "ради социального прощения, национального призыва к совместному сосуществованию, на фоне нескольких побед армии".
Башар Асад
объявил о всеобщей амнистии

100% боевых и патрульных подразделений МВД будут участвовать в силовой операции на востоке страны

Это решение было принято после того, как 21 человек из батальона патрульной службы милиции особого назначения "Чернигов", сформированного из добровольцев, отказался выезжать на патрулирование в Луганскую область. "Позавчера был отдан приказ о выдвижении батальона на место патрулирования в Луганскую область. 86 человек выехали на место службы - делать мужскую работу, выполнять боевую задачу в режиме антитеррористического патрулирования. 21 человек отказался. Написали рапорта на увольнение: "Мы сюда шли деньги зарабатывать, а не жизнью рисковать". Были уволены немедленно", - отмечает министр. Тем временем, сегодня руководство "Луганской народной республики" закрыло аэропорт Луганска. Напомним, аэропорт Донецка закрыт до конца июня, а в выходные Петр Порошенко, официально вступивший в должность президента Украины, заявил о необходимости прекращения огня на востоке Украины до конца недели.

пятерым соучастникам убийства Анны Политковской
был вынесен приговор

Между тем, министерство юстиции РФ внесло в список иностранных агентов пять некоммерческих организаций, в том числе ассоциацию "Голос". В список также попали региональная общественная организация в защиту демократических прав и свобод "ГОЛОС", некоммерческая организация Фонд "Костромской центр поддержки общественных инициатив", автономная некоммерческая научно-исследовательская организация "Центр социальной политики и гендерных исследований" и региональная общественная правозащитная организация "Союз "Женщины Дона", говорится на сайте министерства. Теперь эти организации будут обязаны регулярно отчитываться о своей деятельности и расходах. Минюст получил право вносить НКО в список "иностранных агентов" после подписания Владимиром Путиным соответствующих поправок в закон об НКО, который был принят в ноябре 2012 года. До внесения поправок некоммерческие организации, занимающиеся политической деятельностью и получающие финансирование из-за рубежа, должны были объявлять себя "иностранным агентом" сами. Как сообщают СМИ, ассоциация "Голос" намерена оспорить решение Минюста в суде.
министерство юстиции РФ внесло в список иностранных агентов пять некоммерческих организаций, в том числе ассоциацию "Голос"


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
