<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/cb-ostavil-bez-izmeneniya-uroven-stavki-refinansirovaniya-na-fone-snizheniya-godovyx-tempov-inflyacii-20110804-114441/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЦБ оставил без изменения уровень ставки рефинансирования на фоне снижения годовых темпов инфляции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет директоров Банка России 4 августа 2011 года оставил без изменения ставку рефинансирования на уровне 8,25% и сохранил уровень процентных ставок по операциям ЦБ. Решение принято на основе оценки инфляционных рисков и рисков для устойчивости экономического роста, в том числе обусловленных сохранением неопределенности развития внешнеэкономической ситуации.
В заявлении Банка России отмечается, что годовые темпы инфляции в июле продолжили снижаться и составили 9% (9,4% в июне). ЦБ ожидает дальнейшего снижения инфляции на фоне благоприятных прогнозов урожая зерновых и текущей ситуации на рынке продолвольствия.
В то же время сохраняющаяся тенденция к замедлению темпов роста депозитов физических лиц и опережающий рост оборота розничной торговли по сравнению с динамикой реальных доходов свидетельствуют о возможном снижении склонности населения к сбережению, что может стать как фактором увеличения деловой активности, так и источником дополнительного инфляционного давления.
Динамика отдельных макроэкономических индикаторов в июне указывает на некоторое улучшение экономической ситуации, однако риски для устойчивости экономического роста сохраняются. Индекс промышленного производства продолжил расти, и его годовой темп роста впервые с начала года увеличился. Снизился уровень безработицы, однако это явление в основном объясняется действием сезонных факторов. Продолжается восстановление инвестиций в основной капитал после спада в начале текущего года, но снижение их годового темпа роста в июне по сравнению с маем может говорить о возможной неустойчивости указанной тенденции. О рисках для устойчивости роста свидетельствуют и низкие значения индикаторов настроений экономических агентов.
В 2011 году Банк России изменял ставку рефинансирования дважды - каждый раз в сторону повышения. С 28 февраля она была повышена с 7,75% до 8% годовых, а с 3 мая - до 8,25% годовых.
Следующее заседание совета директоров Банка России, на котором будут рассмотрены вопросы денежно-кредитной политики, предполагается провести в сентябре 2011 года.


Мария Помельникова, экономист департамента макроэкономики и стратегии НБ "ТРАСТ".
Решение ЦБ ожидаемое. Летний дефляционный тренд ослабляет потребность ужесточения монетарной политики. Повышению ставок также препятствует нарастающая неопределенность внешнеэкономической ситуации и сохранение рисков неустойчивости роста отечественной экономики. Прежде всего, это связано с замедлением роста инвестиций.
Мы полагаем, что ЦБ вернется к ужесточению монетарной политики осенью. Вероятно, в октябре по окончании сезонной дефляции. В сентябре, как мы считаем, инфляция будет либо нулевой, либо чуть выше нуля. Нарастать она начнет с октября.
Опасение ЦБ относительно будущих инфляционных рисков связаны с раскручиванием потребительской активности, поддержкой которой служат приемлемые условия кредитования, рост заработных плат населения и снижение нормы сбережений.

Владимир Колычев, аналитик АКБ «Росбанк».
Еще на прошлом заседании ЦБ сохранил фразу о сбалансированности достигнутых процентных ставок, поэтому никакой интриги не было. Основная интрига заключалась в том останется ли фраза о сбалансированности после следующего заседания. Так и получилось. Есть намек на то, что ЦБ не будет повышать ставку как минимум до октября. Основной этап замедления инфляции придется на август и сентябрь за счет эффекта высокой базы. Показатели экономической активности в июне демонстрировали достаточно сильную динамику, что может рассматриваться как дополнительный аргумент в пользу ужесточения денежно-кредитной политики осенью этого года.
Основным драйвером замедления инфляции продолжает оставаться эффект высокой базы и дезинфляция продуктов питания. При этом базовые компоненты ускоряются на фоне растущего внутреннего спроса. Соответственно, в какой-то момент это начнет беспокоить Центробанк. ЦБ было бы правильнее вернуться к ужесточению монетарной политики, начиная с октября. Мы сохраняем свой прогноз по повышению депозитной ставки до 4% к концу года.

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
