<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sud-prigovoril-breiyvika-k-21-godu-tyurmy-v-rezultate-strelby-v-nyu-iyorke-pogibli-dva-cheloveka-vosem-raneny-20120824-201121/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суд приговорил Брейвика к 21 году тюрьмы, в результате стрельбы в Нью-Йорке погибли два человека, восемь ранены]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Норвежский суд признал Андерса Брейвика вменяемым и приговорил его к 21 году тюремного заключения. Он признан виновным в терроризме и предумышленном убийстве. Это максимальный срок, предусмотренный норвежским законодательством, однако суд вправе оставить Брейвика в тюрьме и по истечении 21 года, если сочтет, что он продолжает представлять угрозу обществу.
Судьи признали Брейвика вменяемым единогласно, не удовлетворив требования прокуроров. Если бы Андерс Брейвик был признан невменяемым и неспособным отвечать за свои поступки, он был бы направлен на психиатрическое лечение. По словам осужденного, принудительное психиатрическое лечение было бы для него "хуже смерти".
Ранее преступник признался в убийстве 77 и ранении более 240 человек. 22 июля 2011 года Брейвик устроил взрыв возле здания норвежского правительства, в результате которого погибли восемь человек. Позже он расстрелял 69 участников молодежного форума на острове Утойя. Он заявлял, что хочет начать революцию в норвежском обществе для того, чтобы победить либеральную иммиграционную политику и распространение в стране ислама.
По сообщениям СМИ, пребывание Брейвика в камере за год ожидания приговора обошлось казне почти в $2,2 млн, что почти в 15 раз дороже, чем содержание рядовых заключенных, а содержание Брейвика в тюрьме ежегодно будет обходиться бюджету Норвегии в $850 тысяч.
Тем временем, из Нью-Йорка поступают сообщения о стрельбе возле Эмпайр-стейт-билдинг. В результате два человека погибли и по меньшей мере восемь ранены, передает Reuters со ссылкой на источник в полиции. Одной из жертв стал сам стрелок, уточняет издание. Инцидент произошел около 9 утра по местному времени. Представители полиции сообщили, что стрельбу устроил бывший работник магазина, находящегося в здании, он был недавно уволен, передает BBC.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
