<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-ozhidaet-v-rossii-prodolzhitelnuyu-recessiyu-spad-ekonomiki-na-3-8-v-2015-godu-i-na-0-3-v-2016-om-20150401-135743/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк ожидает в России продолжительную рецессию: спад экономики на 3,8% в 2015 году и на 0,3% в 2016-ом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Всемирный банк (ВБ) ухудшил прогноз по ВВП РФ на 2015 и 2016 годы. Как говорится в "Докладе об экономике России №33", перспективы экономического роста в России на 2015-2016 годы негативны. "Вероятно, когда в 2015 году в полной мере проявятся последствия двух шоков, в России наступит рецессия. В базовом сценарии Всемирного банка прогнозируется спад экономики на 3,8% в 2015 году и небольшое снижение на 0,3% в 2016 году", - указывают экономисты. В ВБ отмечают, что в базовом сценарии цены на нефть сохранятся на низком уровне около $53 за баррель (и незначительно повысятся до $57 в 2016-ом), и добавляют, что сохраняется риск как повышения, так и понижения цены на нефть, поскольку на мировом рынке все еще происходит поиск новой равновесной цены. В этом сценарии инфляция составит 16,5% в 2015 году и 8% в 2016-ом. Экономисты считают, что в 2015 году высокая инфляция, обусловленная недавним резким обесценением рубля, будет и далее оказывать давление на доходы и зарплаты. Кроме того, безработица будет расти умеренными темпами и составит в среднем 6,5% в 2015 году.
перспективы экономического роста в России на 2015-2016 годы негативны
Экономисты указывают, что в 2014 году российская экономика испытала на себе воздействие двух шоков, помимо структурного кризиса, начавшегося в 2012 году. Первый из шоков связан с интеграцией России в мировую экономику через экспорт природных ресурсов, и, соответственно, ее зависимостью от цикличности мировых сырьевых рынков. За период с июля по декабрь 2014 года цены на нефть снизились более чем вдвое, результатом чего стал шок, обусловленный ухудшением внешнеторговых условий для России. Второй, более специфический шок, был обусловлен геополитической напряженностью, которая возникла в марте 2014 года и стала причиной экономических санкций. Однако, несмотря на экономические потрясения, России в прошлом году удалось избежать рецессии: "В 2014 году экономический рост составил 0,6%, отчасти благодаря переносу эффекта роста в 1,3% в 2013 году". При этом указывается: "Падение цены на нефть и ужесточение санкций началось в конце июля, поэтому их влияния на экономику начало ощущаться только в последнем квартале 2014 года. Ожидается, что их влияние будет более глубоким в текущем и в 2016 годах".
в 2014 году российская экономика испытала на себе воздействие двух шоков
несмотря на экономические потрясения, России в прошлом году удалось избежать рецессии
В докладе ВБ отмечается, что представленный в базовом сценарии диапазон темпов экономического роста опирается на два альтернативных сценария, которые отражают влияние различных цен на нефть на основные макроэкономические параметры. Альтернативный прогноз на основе более низкой цены на нефть (при средней цене на нефть $45 за баррель в 2015 году и $50 за баррель в 2016 году) предполагает спад экономики на 4,6% в 2015 году и продолжение рецессии в 2016 году, при этом экономика сократится на 1%. В этом сценарии инфляция составит 14% в 2015 году и 7% в 2016-ом. В соответствии с прогнозом на основе более высокой цены на нефть ($65 за баррель в 2015 году и $69 за баррель в 2016-ом) спад ВВП составит 2,9% в 2015 году, после чего рост восстановится до 0,1% в 2016 году. В этом сценарии инфляция составит 18% в 2015 году и 9% в 2016-ом. "Основные допущения в базовом прогнозе на 2015 и 2016 годы состоят в том, что потребительский спрос, вероятно, снизится в условиях ослабления уверенности, а также высокого уровня задолженности домохозяйств и замедления роста доходов", - говорится в докладе.
два альтернативных сценария
на основе более низкой цены на нефть
на основе более высокой цены на нефть
Также прогнозируется, что инвестиции вновь сократятся в 2015 году, хотя при некотором улучшении условий привлечения внешних займов и внутренних кредитных ресурсов инвестиционный спрос должен немного повыситься в 2016 году. "Единственным положительным фактором является то, что слабый рубль может создать стимулы для расширения производства в ряде торгуемых отраслей. Однако высокая степень загрузки производственных мощностей, высокая стоимости импортируемых инвестиционных товаров и кредитных ресурсов могут ограничить влияние данного фактора", - учитывают экономисты ВБ.
инвестиции вновь сократятся

Главным риском
является сохранение низкого инвестиционного спроса

Что касается санкций, то, как показывает международный опыт, они вполне могут привести к изменению структуры российской экономики и каналов интеграции России в мировое пространство. "Уже налицо ранние признаки изменений, а именно, переориентация России на новых торговых партнеров и на рынки, отличные от Европы и стран Запада, а также усилия по обеспечению более тесной интеграции со странами Восточной Азии, Латинской Америки и странами бывшего Советского Союза", - отмечают экономисты ВБ. Помимо этого, может усилиться протекционизм и присутствие государства в экономике.
санкций
могут привести к изменению структуры российской экономики
Однако, подчеркивается в докладе, независимо от того, какой будет новая экономическая эпоха в России, необходимо будет научиться управлять рискам, связанными с низкими ценами на нефть и экономическими санкциями: 1) несмотря на более избирательный путь интеграции в мировую экономику, Россия по-прежнему будет зависеть от экспорта своих природных ресурсов (в этой связи будет важно добиться прогресса в освоении технологий добычи нефти и газа на труднодоступных месторождениях); 2) если в условиях ограничения доступа к внешнему финансированию в качестве ответной меры доходы от реализации сырьевых ресурсов не будут эффективно инвестироваться для повышения потенциала роста, то дальнейший рост производительности может быть ограничен; 2) до тех пор пока доступ к внешнему финансированию будет оставаться ограниченным, первостепенной стратегической целью должно быть тщательное управление рисками в финансовом секторе и создание резервов.
необходимо будет научиться управлять рискам, связанными с низкими ценами на нефть и экономическими санкциями

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
