<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/sovfed-rassmatrivaet-obrashenie-putina-ob-ispolzovanii-vooruzhennyx-sil-rf-za-rubezhom-20150930-102821/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Совфед рассматривает предложение Путина об использовании вооруженных сил РФ за рубежом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин внес в Совет Федерации предложение об использовании вооруженных сил РФ за пределами территории России, сообщила пресс-служба Кремля. "Владимир Путин на основании пункта "г" части 1 статьи 102 Конституции Российской Федерации внес в Совет Федерации предложение о принятии постановления Совета Федерации о согласии на использование контингента Вооруженных Сил Российской Федерации за пределами территории Российской Федерации на основе общепризнанных принципов и норм международного права", - говорится в сообщении.
Совет Федерации, который сегодня проводит 378-е заседание палаты, начал рассмотрение этого вопроса. Подробностей о том, какого региона касается использование ВС РФ, нет. Трансляция заседания не ведется, вопрос рассматривается в закрытом режиме.
Между тем, сегодня американские СМИ сообщали со ссылкой на свои источники, что Россия готова начать авиаудары по позициям террористов в Сирии. Сирийская проблема обсуждалась двумя днями ранее на встрече президентов США и РФ в рамках Генассамблеи ООН.

«КоронаКризис» на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, — на странице спецпроекта.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
