<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-vnes-v-gosdumu-proekt-amnistii-ko-dnyu-pobedy-prodlen-arest-obvinyaemym-v-krushenii-samoleta-glavy-total-vo-vnukovo-20150409-211137/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин внес в Госдуму проект амнистии ко Дню Победы, продлен арест обвиняемым в крушении самолета главы Total во Внуково]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин в четверг внес на рассмотрение в Госдуму проект постановления об объявлении амнистии, приуроченный к 70-летию Победы в Великой Отечественной войне 1941–1945 годов, сообщается на сайте Кремля. В частности, предполагается распространение амнистии на лиц, принимавших участие в боевых действиях по защите государства, а также выполнявших воинский либо служебный долг в Афганистане или других странах, где велись боевые действия; на военнослужащих, сотрудников правоохранительных органов, лиц гражданского персонала, участвовавших в выполнении задач в условиях вооруженного конфликта в Чеченской Республике и в ходе контртеррористических операций на территории Северо-Кавказского региона, а также на лиц, принимавших участие в ликвидации последствий катастрофы на Чернобыльской АЭС. Кроме того, предлагается распространить амнистию на наименее социально защищенных лиц. Также предлагается освободить от наказания в виде лишения свободы осуждённых, неотбытая часть наказания которых на день окончания исполнения постановления об объявлении амнистии составляет менее одного года. По предварительным оценкам, амнистия может затронуть до 60 тысяч осужденных к лишению свободы и до 200 тысяч условно осужденных, которым неотбытая часть наказания заменена более мягким видом наказания, осужденных, отбывание наказания которым отсрочено, а также осужденных к наказаниям, не связанным с лишением свободы. Амнистия не затронет лиц, совершивших тяжкие и особо тяжкие преступления (убийства, насилие, терроризм, экстремизм и другие).
Путин в четверг внес на рассмотрение в Госдуму проект постановления об объявлении амнистии
Кроме того, сегодня Владимиру Путин провел встречу с офицерами и прокурорами, назначенными на вышестоящие должности. "Военное строительство, укрепление оборонного потенциала страны будут и впредь идти системно и последовательно. Это важнейший фактор суверенного, устойчивого развития России, залог мирной, спокойной жизни миллионов наших граждан", - заявил глава государства в ходе встречи. По его словам, Россия будет и дальше укреплять свою безопасность, прежде всего за счёт совершенствования военной организации, активного взаимодействия с государствами, которые стремятся к миру, стабильности и развитию. Также президент отчитался о результатах работы ФСБ, так, он сообщил, что сотрудники службы с начала 2015 года задержали более 120 членов бандформирований, нейтрализовали 20, включая трех главарей.
Путин провел встречу с офицерами и прокурорами, назначенными на вышестоящие должности

Окончательное процессуальное решение по делу о крушении самолета Ту-154 ВВС Польши
не выносится по вине польской стороны

Мосгорсуд в четверг продлил аресты обвиняемым в крушении самолета Falcon в аэропорту Внуково, в результате которого погиб глава французской нефтяной компании Total Кристоф де Маржери, еще на три месяца. Домашний арест был продлен диспетчеру-стажеру Светлане Кривсун и руководителю полетов аэропорта Роману Дунаеву. Водитель снегоуборщика Владимир Мартыненко останется под стражей до 21 июня, диспетчер Александр Круглов и ведущий инженер, руководитель смены отдела эксплуатации аэродромной службы Владимир Леденев - до 22 июня.
Мосгорсуд в четверг продлил аресты обвиняемым в крушении самолета Falcon в аэропорту Внуково
Голландские власти сегодня опубликовали более 500 документов, связанных с крушением "Боинга" под Донецком в июле 2014 года. Это было сделано после того, как ряд информагентств потребовали этого, сославшись на закон о свободе информации. Однако важная информация в них заретуширована, сообщают СМИ. Обнародованные документы, в основном, представляют собой электронные письма, которыми обменивались голландские чиновники после катастрофы.
Голландские власти сегодня опубликовали более 500 документов, связанных с крушением "Боинга" под Донецком
Жюри присяжных в Бостоне вынесло обвинительный вердикт Джохару Царнаеву по делу о теракте во время Бостонского марафона 15 апреля 2013 года. Ему были выдвинуты 30 обвинений, 17 из них грозят ему смертной казнью. В частности, Царнаев признан виновным в применении оружия массового поражения против физических лиц, повлекшем смертельный исход. Жертвами двух взрывов, которые, по версии следствия, устроили Джохар Царнаев и его старший брат Тамерлан, стали три человека, 264 получили ранения.
Жюри присяжных в Бостоне вынесло обвинительный вердикт Джохару Царнаеву
Служба безопасности Украины возбудила новое уголовное дело против бывшего президента страны Виктора Януковича, сообщил в своем Facebook заместитель председателя рабочей группы при Минюсте по доработке закона о люстрации Карл Волох. Наряду с Януковичем фигурантами дела стали судьи Конституционного суда Украины и ряд других крупных чиновников. "СБУ зарегистрировано уголовное дело по обвинению бывшего президента Януковича, судей Конституционного суда и ряда других высокопоставленных должностных лиц в преступном сговоре с целью изменения конституционного строя и узурпации власти в стране! В ближайшее время многим "неприкасаемым" будут объявлены подозрения", - говорится в сообщении.
Служба безопасности Украины возбудила новое уголовное дело против бывшего президента страны Виктора Януковича

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
