<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/putin-uvelichenie-planki-gosdolga-ssha-lish-otkladyvaet-sistemnye-resheniya-dlya-amerikanskoiy-ekonomiki-20110801-193531/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин: Увеличение планки госдолга США лишь откладывает системные решения для американской экономики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Увеличение планки госдолга США лишь откладывает системные решения для американской экономики, "паразитирующей на монополизме доллара". Такую точку зрения высказал сегодня премьер-министр РФ Владимир Путин в ходе форума "Селигер-2011" в Тверской области.
Президент США Барак Обама 31 июля заявил, что лидеры демократической и республиканской партий согласовали план по повышению предельного уровня государственного долга на $2,1 трлн и снижению бюджетного дефицита на $2,5 трлн в течение ближайших десяти лет. Следующим этапом по одобрению плана станет голосование в Сенате и Палате Представителей, которое пройдет сегодня, 1 августа.
Путин считает, что ничего хорошего в том, что США наконец нашли компромисс по поводу условий повышения потолка госдолга, нет. "Вообще, ничего хорошего в целом в этом нет, это просто отсрочило принятие более системных решений", - сказал Путин, комментируя достижение компромисса между республиканцами и демократами.
По словам премьера, это говорит о том, что "страна живет в долг, это значит, что она живет не по средствам и перекладывает часть нагрузки своих проблем на всю мировую экономику, паразитирует на мировой экономике и на монопольном долларовом положении". И все же председатель правительства РФ считает, что в условиях сегодняшнего дня решение "сбалансированное".
Дефолт в США не принес бы ничего хорошего для мировой экономики, полагает премьер. "Современная экономика глобализирована, и все страны так или иначе друг от друга зависят, а американская экономика является одним из локомотивов мировой экономики, и если там происходит системный сбой - нет ничего хорошего", - сказал Путин. И дело даже не в том, что некоторые страны, в том числе Росси и Китай, имеют значительную часть долларов в золотовалютных резервах, "а дело в том, что возможен системный сбой во всей экономике". При этом, по словам Путина, США, наоборот, были бы заинтересованы в дефолте. "США заинтересованы в этом и в девальвации доллара, чтобы создать лучшие условия для экспорта", - сказал он, пояснив, что таким образом американцы смогли бы побороть китайский импорт и европейских конкурентов. "Но у них хватило здравого смысла и ответственности, чтобы принять сбалансированное решение", - заключил глава правительства.
В ходе форума премьер говорил не только о проблемах США, но и о национальной валюте и политическом устройстве РФ. Он отметил, что российский рубль постепенно становится резервной валютой и напомнил, что с Белоруссией 90% безналичных расчетов Россия осуществляет в рублях, а в наличной форме в рублевом выражении производится 60-65% расчетов.
Путин считает невозможным возвращение России к тоталитарной форме правления. "Это неэффективный способ управления, это особенно в современных условиях тупиковый путь, потому что все элементы тоталитарного режима - там есть главное, что наносит вред, - тоталитарная форма правления напрочь убивает свободу и творческую активность человека", - сказал он. В результате неэффективными становятся и экономика, и социальная сфера, и политика, такое государство обречено, подчеркнул премьер.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
даун
Завистник
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
