<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/posle-inauguracii-petr-poroshenko-zayavil-o-neobxodimosti-prekrasheniya-ognya-na-vostoke-ukrainy-do-konca-nedeli-20140609-101934/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После инаугурации Петр Порошенко заявил о необходимости прекращения огня на востоке Украины до конца недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

7 июня в Верховной Раде Украины состоялась церемония инаугурации президента Украины Петра Порошенко. На досрочных выборах 25 мая он набрал более 54% голосов пришедших на выборы избирателей. Порошенко принес присягу, положив руку на Конституцию Украины и Пересопницкое Евангелие. Ему вручили символы президентской власти (Знак Президента Украины, Печать Президента Украины и Булава Президента Украины, а также удостоверение Президента Украины). "За нашу государственную самостоятельность боролись целые поколения украинских патриотов. За нее погибли герои Небесной сотни. За нее погибают украинские воины и мирные граждане", - сказал президент, предложив почтить минутой молчания память всех, кто погиб за свободу и независимость Украины. В своей речи Петр Порошенко акцентировал внимание на важности сохранения суверенитета страны, подчеркнув неизменность курса на европейскую интеграцию Украины.
7 июня в Верховной Раде Украины состоялась церемония инаугурации президента Украины Петра Порошенко
Порошенко изложил предложение своего мирного плана по урегулированию ситуации на Донбассе. План предусматривает разоружение всех, кто незаконно взял в руки оружие, амнистию, обеспечение коридора для ухода российских наемников и широкий мирный диалог, а также досрочные местные выборы на Донбассе и пакет экономических реформ, сообщила пресс-служба президента Украины. При этом он не видит возможности диалога с руководством вооруженных формирований Донецка и Луганска. "Сегодня нам нужен легитимный партнер по диалогу. Говорить с бандитами мы не будем. В повестке дня - вопрос о досрочных местных выборах ", - заявил Петр Порошенко. Он обратился к жителям Донецкой и Луганской областей на русском языке: "Всенародное выборы Президента поставили жирный крест на мифе о якобы нелегитимной киевской власти. Этот миф, посеянный и выращенный российской пропагандой и кланом Януковича, который предал Донбасс и ограбил его еще в большей степени, чем всю страну. Донецкой областью он безраздельно правил 17 лет. А теперь финансирует террористов. Именно он несет полную ответственность за политическую и социально-экономическую ситуацию, в которой оказался регион". Порошенко подчеркнул, что обращается к Донбассу "с миром, с проектом децентрализации власти, с гарантией свободного использования русского языка", а также "с твердым намерением не делить украинцев на правильных и неправильных, с уважительным отношением к специфике регионов".
по урегулированию ситуации на Донбассе
Говоря о необходимости урегулирования отношений с Россией, Петр Порошенко заявил: "Ни с кем не может быть компромисса в вопросах Крыма, европейского выбора и государственного устройства. А все остальное должно обсуждаться и решаться за столом переговоров".
Крыма
Порошенко также заявил, что реформа по децентрализации власти начнется уже в этом году изменениями в Конституцию. "Но Украина была, есть и будет унитарным государством", - заявил глава государства. Петр Порошенко также подчеркнул необходимость скорейшего подписания экономической части соглашения с Евросоюзом и введения безвизового режима. "Соглашение об ассоциации мы рассматриваем лишь как первый шаг к полноправному членству Украины в ЕС. Никто не имеет права вето на европейский выбор Украины", - заявил он.
реформа по децентрализации
соглашения с Евросоюзом
На инаугурации присутствовали бывшие президенты Украины Леонид Кравчук, Леонид Кучма, Виктор Ющенко, а также президент Польши Бронислав Коморовский, федеральный президент Швейцарской конфедерации, действующий председатель ОБСЕ Дидье Буркхальтер, президент Республики Беларусь Александр Лукашенко, вице-президент США Джозеф Байден, премьер-министр Канады Стивен Харпер, президент Совета Европы Херман Ван Ромпей и другие. От России на церемонии присутствовал украинский посол Михаил Зурабов.
Накануне инаугурации Петр Порошенко на памятных мероприятиях во Франции по случаю высадки союзных войск в Нормандии пересекся с российским президентом Владимиром Путиным. Разговор был недолгим. Порошенко отметил, что разговор был напряженным. Владимир Путин рассказал журналистам, что ему понравился настрой Порошенко. "Что касается урегулирования [кризиса], то не могу не поприветствовать позицию господина Порошенко по поводу того, что нужно немедленно остановить кровопролитие на востоке Украины, и у него есть на этот счет план. Но какой этот план, лучше спрашивать не у меня, а у него. Он в двух словах об этом сказал, но одно дело говорить это здесь, во Франции, другое дело – излагать это в своей собственной стране", - сказал президент РФ.
с российским президентом Владимиром Путиным
Российский президент вновь заявил, что нужно прекратить "карательную операцию" на юго-востоке Украины. "Только так можно создать условия для того, чтобы начать реальный переговорный процесс со сторонниками федерализации, - считает Владимир Путин. - Ведь до сих пор им никто ничего конкретного не сказал, никто ничего конкретного не предложил. И люди вообще не понимают, а как они будут дальше жить, в каких условиях, каковы будут основные параметры будущей Конституции? Ведь разговора об этом нет". Он подчеркнул, что на круглые столы по урегулированию ситуации представителей юго-востока страны никто не приглашал.

об ассоциации Украины и ЕС Россия будет защищать свою экономику

Уже 8 июня Петр Порошенко заявил о необходимости прекращения огня на юго-востоке страны на этой неделе. Он провел заседание трехсторонней контактной группы по реализации мирного плана, который Порошенко представил 6 июня во время визита во Францию. "Мы должны на этой неделе прекратить огонь. Для меня каждый день, когда умирают люди, каждый день, когда Украина платит такую высокую цену, является неприемлемым. Поэтому, во-первых - надо возобновить работу государственной границы Украины, для того, чтобы гарантировать безопасность каждого гражданина Украины, который живет на Донбассе, независимо от того, какие политические симпатии он имеет", - подчеркнул президент Украины. Во встрече принимали участие чрезвычайный и полномочный посол Украины в Германии Павел Климкин, специальный представитель генерального секретаря ОБСЕ Хайди Тальявини и чрезвычайный и полномочный посол Российской Федерации Михаил Зурабов. При этом СМИ сообщают, что в ночь на 9 июня силовики проводили обстрел Славянска, который находится под контролем представителей самопровозглашенной Донецкой народной республики.
Порошенко заявил о необходимости прекращения огня на юго-востоке страны на этой неделе
Славянска


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
