<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/navodnenie-v-krasnodarskom-krae-uneslo-zhizni-chetyrex-chelovek-v-regione-prodolzhayutsya-vosstanovitelnye-raboty-20120822-201915/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Наводнение в Краснодарском крае унесло жизни четырех человек, в регионе продолжаются восстановительные работы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ночь на 22 августа в Краснодарском крае вновь произошло наводнение. В поселке Новомихайловский Туапсинского района в результате сильных осадков поднялась вода в реке Нечепсухо, вследствие чего были подтоплены 600 домов, в зоне наводнения оказались около 1500 человек. Стихия унесла жизни четырех человек. Об этом свидетельствуют данные МЧС России. СМИ сообщают также о трех пропавших без вести.
"Система оповещения сработала четко. Эвакуацию провели вовремя", - пишет в своем микроблоге Twitter губернатор Краснодарского края Александр Ткачев. Утром, ориентируясь на данные МЧС на тот момент, он выразил надежду на то, что обойдется без жертв. Позже – высказал свои сожаления, по поводу того, что погибшие всё-таки есть, и ещё раз подчеркнул, что система оповещения сработала четко. "Но для меня главным критерием оценки будут сами люди – во сколько узнали о ЧП и как", - добавляет губернатор. После прошедшего заседания оперативного штаба Ткачев поручил дать поминутный расклад работы системы оповещения жителей о ЧП. По свидетельствам очевидцев, сирены не было слышно. "Сирены ночью выли, но еле слышно", - пишут в микроблогах жители региона. "Не успел край оправиться от одного наводнения, как новый удар стихии. Вот уж действительно, природа проверяет нас на прочность", - сетует в своем микроблоге Ткачев. Причиной нынешнего наводнения могли стать смерчи, которые наблюдались накануне. "Вчера в море видели несколько смерчей. Возможно, один из них вышел на берег, как у нас было в 2010 году", - отмечает глава Краснодарского края.
Наводнение в Крымске, Геленджике и Новороссийске, жертвами которого стали 171 человек, произошло чуть более месяца назад. "Это очень сложные и тяжелые вещи, но, тем не менее, если государство готовятся к таким вещам, пытаются их предотвратить, существует в хорошем состоянии гидротехнические сооружения, МЧС, служба эвакуации и предупреждения хорошо работают, тогда удается минимизировать последствия таких тяжелых природных явлений. Но, когда государство не учится на собственных ошибках, означает, что эти власти некомпетентны, и они должны уходить в отставку, если не могут решить такие проблемы", - прокомментировал в интервью корреспонденту Финам FM зампредседателя московского отделения партии "ЯБЛОКО" Иван Большаков.
Все пострадавшие от подтопления в Туапсинском районе получат материальную помощь. "Учитывая опыт Крымска, принято решение о выплате первоначальной компенсации в размере 10 тысяч рублей и по 150 тысяч за утраченное имущество. Малоимущие, инвалиды, члены многодетных семей смогут получить средства уже завтра. Остальные – в ближайшие дни", - говорится в сообщении администрации Краснодарского края.
Автомобильное и железнодорожное сообщение в регионе осуществляется в штатном режиме, сообщает региональное МЧС. В районе продолжается восстановление энергоснабжения потребителей. Как свидетельствуют последние данные "ФСК ЕЭС", без электричества остаются около 6,6 тысяч человек. "Работы по восстановлению продолжаются. В результате подтопления, разрушился мост через реку Нечепсухо, и произошел обрыв резервной кабельной линии 10 кВ. В качестве временной схемы электроснабжения, до момента восстановления моста, принято решение построить оперативно воздушную линию через реку", - отмечается в сообщение "ФСК ЕЭС".
Между тем, губернатор Краснодарского края Александр Ткачев не попал в список претендентов "Единой России" в законодательное собрание региона. Об этом стало известно в ходе прошедшей сегодня конференции Краснодарского регионального отделения партии. Ткачев возглавлял списки партии с 2003 года. В список вошли 52 человека, возглавляет его нынешний председатель заксобрания Владимир Бекетов.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
VinipiiX
proinmatter
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
