<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-poroshenko-i-obama-vstretilis-v-normandii-i-vystupili-za-prekrashenie-krovoprolitiya-na-ukraine-20140606-195443/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин, Порошенко и Обама встретились в Нормандии и выступили за прекращение кровопролития на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В рамках мероприятий в Нормандии глава РФ Владимир Путин кратко пообщался с президентом Франции Франсуа Олландом, президентом США Бараком Обамой, федеральным канцлером Германии Ангелой Меркель и избранным президентом Украины Петром Порошенко. Об этом сообщила пресс-служба Кремля. Президенты собрались на празднование в честь 70-летия высадки войск союзников. Памятные мероприятия, посвящённые высадке союзников в Нормандии 6 июня 1944 года, проходят каждые пять лет с участием глав иностранных государств и ветеранов.
В рамках мероприятий в Нормандии глава РФ Владимир Путин кратко пообщался с президентом Франции Франсуа Олландом, президентом США Бараком Обамой, федеральным канцлером Германии Ангелой Меркель и избранным президентом Украины Петром Порошенко
При этом ранее в этот день Владимир Путин провел отдельные двухсторонние встречи с Ангелой Меркель, Франсуа Олландом и премьер-министром Великобритании Дэвидом Кэмероном. Сообщается, что эти встречи были посвящены поискам путей урегулирования ситуации на Украине.


Тем временем, украинские войска ведут танковую атаку на Славянск, остающийся под контролем ополченцев. Серьезные бои идут на границе города, передает BBC. Глава МВД Украины Арсен Аваков еще 3 июня заявил, что идет активная наступательная фаза АТО под Славянском". Просьба к мирному населению Славянска, Краматорска, Красного Лимана во избежание риска для жизни, оставаться дома и не подходить к позициям сосредоточения террористов", - говорил тогда Аваков.
украинские войска ведут танковую атаку на Славянск

Следственный комитет сообщил "Гринпис Интернешнл", что снимает арест с судна ArcticSunrise



Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
