<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minekonomrazvitiya-rf-vidit-riski-recessii-v-mirovoiy-ekonomike-20110728-19354/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минэкономразвития РФ видит риски рецессии в мировой экономике]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Минэкономразвития РФ считает, что существуют риски рецессии в мировой экономике. "Видя необходимость перехода к циклу ужесточения денежно-кредитной политики, и ощущая растущее давление на экономику долговой нагрузки и угрозу суверенных дефолтов, развитые страны, из-за слабости экономики, не в состоянии приступить к реализации полномасштабных мер консолидации, что повышает риски формирования новой рецессии", - говорится в докладе, опубликованном на сайте министерства.
Вместе с тем, мягкая кредитно-денежная политика развитых стран будет поддерживать приток ликвидности на мировых товарных рынках, способствуя сохранению цен на нефть на относительно высоком уровне. Однако в среднесрочном периоде будут существовать риски снижения темпов роста, включая угрозу того, что глобальный экономический подъем может быть неустойчивым. "На этом фоне возможности для противодействия шокам за счет механизмов налогово-бюджетной и денежно-кредитной политики будут существенно более ограниченными, чем в период восстановления после кризиса 2009 года. В условиях реализации существующих рисков на мировых товарных рынках спрос существенно сократится, что приведет к формированию устойчивого нисходящего тренда цен на нефть", - отмечается в обзоре.
Зона евро в текущем году переживает второй этап острейшего долгового кризиса таких стран, как Португалия, Ирландия, Греция и Испания, вынужденных значительно ограничивать расходы и урезать стимулы поддержки экономики. Ареал финансовой нестабильности в еврозоне расширяется - возникли трудности рефинансирования госдолга Италии. "Целостность европейской финансовой системы окажется под серьезным давлением в случае, если начнется цепочка банкротств. Для мировой финансовой системы суверенный дефолт даже одной из стран единой валюты может потребовать существенных усилий, чтобы не допустить развития ситуации по сценарию банкротства Lehman - стартовой точки отсчета минувшего глобального кризиса", - говорится в докладе министерства.
Зона евро
В США конституционный потолок госдолга был достигнут в мае, создав препятствия для продолжения финансирования бюджетного дефицита. Согласно оценкам административно-бюджетного управления США, дефицит федерального бюджета возрастет с 8,9% ВВП в 2010 году до 10,9% ВВП в 2011 году. Казначейство предупредило, что на заседании 2 августа готово представить проект реструктуризации обязательств, что означает дефолт.
В США
Для преодоления стагнации экономике США потребуется возвращение к смягчению денежно-кредитной политики. Но новой программе стимулирования препятствует конституционное ограничение госдолга и реальная угроза технического дефолта. Отказ от увеличения госдолга вызовет резкий рост безработицы и сжатие потребления, которое составляет более 70% ВВП США, отмечают в министерстве. Реальность перспективы технического дефолта США, который может существенно изменить и конъюнктуру мировых товарных рынков, подтверждается последним выступлением главы ФРС в конгрессе. Бернанке сказал, что доверие к американским казначейским облигациям, в которых номинирован госдолг США, является критичным для финансовой системы США, и дефолт по таким бумагам повергнет ее в состояние хаоса.
Китай, по мнению Минэкономразвития РФ, сохраняет высокие темпы роста импорта. Учитывая постепенный перевод резервов КНР в товарные активы, это поддержит ценовую конъюнктуру на глобальных рынках металлов и энергоносителей. Но разогрев экономики поддерживает достаточно высокую инфляционную динамику, что делает вероятным продолжение цикла повышения базовой ставки Банком Китая.
Китай


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Завистник
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
