<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-ingushetii-ob-yavlen-trexdnevnyiy-traur-po-pogibshim-v-terakte-na-poxoronax-policeiyskogo-20120820-094424/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Ингушетии объявлен трехдневный траур по погибшим в теракте на похоронах полицейского]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В воскресенье, 19 августа, в селении Сагопши Малгобекского района Ингушетии был совершен теракт, в результате которого погибли 7 полицейских, 15 человек ранены, состояние пятерых из них оценивается как крайне тяжелое, говорится в сообщении МЧС России. Взрыв прогремел на похоронах погибшего ранее полицейского. По оценкам экспертов, мощность взрыва составила 10 кг в тротиловом эквиваленте.
Глава Ингушетии Юнус-Бек Евкуров поручил усилить меры безопасности, в республике объявлен трехдневный траур. Следственный комитет России по Республике Ингушетия возбудил уголовное дело по факту взрыва.
По версии следствия, 19 августа 2012 года примерно в 9 часов 50 минут в сельском поселении Сагопши Малгобекского района на территории домовладения, где проходили похороны погибшего участкового уполномоченного ОМВД России по Малгобекскому району Илеза Коригова, смертник привел в действие, закрепленное на своем теле взрывное устройство неустановленного типа.
Все пострадавшие в теракте были доставлены в Малгобекскую районную больницу. В понедельник МЧС России направит в Ингушетию самолет для транспортировки раненых на лечение в больницы Москвы. Также борт МЧС будет направлен в Дагестан, где в субботу при обстреле в мечети были ранены 8 человек.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
