<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/lidery-g7-osuzhdayut-rossiyu-za-narushenie-territorialnoiy-celostnosti-ukrainy-obama-prizval-moskvu-priznat-poroshenko-rossiiyskiiy-posol-vozvrashaetsya-v-kiev-20140605-205429/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лидеры G7 осуждают Россию за нарушение территориальной целостности Украины, Обама призвал Москву признать Порошенко, российский посол возвращается в Киев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Страны "Большой семерки" осуждают Россию за "продолжающееся нарушение территориальной целостности Украины". Об этом говорится в коммюнике лидеров стран G7, принятом по итогам первого дня саммита в Брюсселе. "Незаконное присоединение Россией Крыма, а также действия по дестабилизации ситуации в восточной Украине являются неприемлемыми и должны быть прекращены. Эти действия нарушают основные принципы международного права, - говорится в заявлении. - Мы призываем Российскую Федерацию признать результаты выборов президента, призываем завершить отвод своих вооруженных сил от границы с Украиной, остановить поток оружия и боевиков через границу и повлиять на вооруженных сепаратистов, чтобы они сложили оружие и отказались от насилия". В коммюнике указывается, что "Семёрка" готова активизировать целенаправленные санкции и применить дополнительные значительные ограничительные меры в отношении России, если этого потребует ситуация.
Страны "Большой семерки" осуждают Россию за "продолжающееся нарушение территориальной целостности Украины"
Лидеры G7 приветствуют успешное проведение в сложных условиях президентских выборов на Украине 25 мая. "Перед лицом недопустимого вмешательства в суверенные дела Украины со стороны Российской Федерации мы поддерживаем украинское правительство и народ. Мы призываем незаконные вооруженные формирования разоружиться. Мы призываем украинские власти поддерживать взвешенный подход в проведении операции по восстановлению законности и порядка, - обращаются лидеры "Большой семерки" к сторонам конфликта. - Мы также призываем украинский парламент и правительство Украины продолжать проводить конституционную реформу, чтобы обеспечить основу для углубления и укрепления демократии и удовлетворения прав всех людей во всех регионах Украины". Также лидеры "Семерки" призвали Киев к выполнению намеченных экономических реформ. Кроме того, они поддерживают усилия Украины по диверсификации источников газа и надеются на успешное завершение переговоров Москвы и Киева по транзиту топлива в ЕС.
При этом страны G7 выступили против использования энергоресурсов для политической борьбы. "Использование энергетических поставок в качестве средства политического принуждения или как угрозы безопасности неприемлемо. Кризис в Украине ясно показал, что энергетическая безопасность должна быть в центре нашей коллективной повестки дня и требует изменения в нашем подходе к диверсификации поставок энергоресурсов и модернизации нашей энергетической инфраструктуры", - подчеркивается в документе.
G7 выступили против использования энергоресурсов для политической борьбы

Обама призвал Россию сотрудничать с новым руководством Украины

Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев назвал ситуацию с потоком беженцев из Украины "беспрецедентной". "У нас целый ряд регионов, которые граничат с Украиной, находится в весьма непростой ситуации, в частности Ростовская область. В Ростовскую область и отчасти в другие регионы устремился поток людей, в основном это дети и их сопровождающие. Число их измеряется тысячами, рост числа прибывающих – на 3 тыс. человек в день, - заявил сегодня Медведев на заседании правительства. - Разница между теми, кто въезжает и выезжает, порядка 5 тыс. человек в день – такого никогда не было. Далеко не все из них, конечно, обращаются за статусом беженца. Раньше это были единицы, но сейчас уже количество обратившихся – 4 тыс. человек, это беспрецедентная ситуация". Он назвал враньем заявления G7 и киевских властей по ситуации на юго-востоке Украины: "Люди очень напуганы, боятся, при этом украинские власти не видят гуманитарных проблем, говорят об отсутствии беженцев. Это враньё, конечно, просто грустно это всё слышать. А так называемая "семёрка" ещё и рассуждает об умеренных действиях украинской армии против собственного народа".
Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев назвал ситуацию с потоком беженцев из Украины "беспрецедентной"
Посол России в Киеве примет участие в инаугурации Петра Порошенко. Посол России на Украине Михаил Зурабов примет участие в церемонии инаугурации избранного президента Украины. Посол возвращается в Киев для продолжения исполнения своих функций, заявили в МИД РФ. Зурабов был отозван из Киева еще в феврале, для консультаций. "В настоящее время из Донецкой и Луганской областей на территорию России направляется большое число беженцев и переселенцев. Российские власти окажут им необходимое содействие. Призываем украинскую сторону содействовать беспрепятственному выезду беженцев с территории Украины. На этот счет Россия внесла соответствующую инициативу в СБ ООН", - также говорится в заявлении МИД.
Посол России в Киеве примет участие в инаугурации Петра Порошенко
Постоянный представитель РФ при ОБСЕ Андрей Келин на заседании постоянного совета ОБСЕ в Вене заявил, что Россия не видит со стороны Петра Порошенко "обнадеживающих шагов по выстраиванию подлинного общенационального диалога, ни стремления к мирному урегулированию". "Напротив, интенсивность карательной операции с приближением дня инаугурации лишь нарастает. Наблюдаем неизбирательное применение боевой авиации, артиллерии, танков по жилым районам", - сказал Келин. Он обратился к членам совета ОБСЕ: "Зимой вы требовали от В.Януковича не использовать армию и вывести из Киева отряды "Беркута". Потребуйте того же сейчас от всех, кто в украинском руководстве несет ответственность за происходящее кровопролитие. Только от России звучат требования немедленно прекратить карательную операцию, которая еще больше отдаляет перспективу мирного выхода из кризиса через политический диалог, углубляет разделение между Луганской и Донецкой областями, с одной стороны, и остальной частью Украины, с другой".

Кличко официально объявлен мэром Киева



Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
