<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/dmitriiy-medvedev-investklimat-v-rossii-menyaetsya-blagodarya-sovershenstvovaniyu-rossiiyskoiy-sudebnoiy-sistemy-20110726-171336/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев: Инвестклимат в России меняется благодаря совершенствованию российской судебной системы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Инвестиционный климат в России меняется в лучшую сторону, считает президент РФ Дмитрий Медвеев. Об этом он заявил сегодня на встрече с судьями областных, городских и районных судов, где обсуждал вопрос влияния российского правосудия на инвестиционный климат в стране.
Президент напомнил, что считает инвестклимат не очень хорошим, но подчеркнул, что видит изменения. "Это видно и по тем словам, которые говорят наши партнёры, в том числе иностранцы, которые ещё несколько лет назад повсеместно называли недостатки судебной системы в качестве одной из главных причин, по которой они боятся вкладывать деньги в нашу страну, - сказал Дмитрий Медведев. - Но сейчас упрёки в адрес всего российского правосудия звучат реже, а критике подвергаются лишь отдельные судебные решения, что, наверное, нормально, потому что такого рода критика существует во всех странах". Глава государства отметил, что инвесторы всегда оценивают условия, в которых им приходится работать, свои выгоды и в то же время свои риски. "Думаю, всем также понятно, что те, кто вкладывает деньги в экономику, рассчитывают на стабильность, предсказуемость и эффективную защиту своих прав", - сказал он.
Несмотря на улучшение ситуации с законодательством и упрощение налоговых режимов, Дмитрий Медведев отметил, что судебных дел меньше не становится. Напротив, общее количество судебных дел растёт. По данным Арбитражного суда, за последние два года количество дел о банкротстве выросло в 18 раз. "Если это так, то это плохая цифра", - сказал президент. По его словам, высокая нагрузка на суды всегда будет сказываться на качестве принимаемых решений.
Президент высказался за широкое внедрение так называемых примирительных процедур, "которые призваны не только разгрузить суды, но и снизить уровень конфликтности в обществе". "Во многих странах при помощи таких процедур удаётся отрегулировать до 80 процентов споров", - отметил он. Кроме того, обсуждается вопрос о создании так называемого финансового арбитража, где можно было бы рассматривать некоторые специализированные вопросы, но эта инициатива, по словам президента, требует дополнительного обсуждения. Медведев также раскритиковал правительство за срыв поручений по патентному суду: "Я эту идею формулировал не ради того, чтобы Правительство поупражнялось в юридическом остроумии. Если соответствующий документ они не способны исполнить, я сам внесу его".
В марте текущего года Дмитрий Медведев на заседании комиссии по модернизации экономики в Магнитогорске заявил, что инвестиционные условия в РФ очень плохие. Тогда он предложил свои меры по улучшению инвестклимата. Среди этих мер было исключение правительственных чиновников из советов директоров компаний с госучастием, создание Фонда прямых инвестиций, упрощение сделок с участием иностранного капитала на законодательном уровне и т.д. Что касается судебной системы и защиты прав бизнесменов, то западные и российские эксперты не раз отмечали, что большое негативное влияние на инвестклимат в России оказывают уголовные дела в отношении бывших руководителей "ЮКОСа". В конце декабря 2010 года Хамовнический суд Москвы приговорил Михаила Ходорковского и Платона Лебедева к 14 годам колонии каждого по обвинению в хищении нефти и отмывании выручки. 24 мая Мосгорсуд смягчил наказание по так называемому второму уголовному делу на один год. Сегодня в суде города Вельска рассматривается ходатайство экс-главы "Менатепа" Платона Лебедева об условно-досрочном освобождении. Администрация колонии выступила против УДО.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
