<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/slabyiy-rubl-i-neft-vse-zhe-slomili-bykov-medvedi-ozhivilis-20161111-13598/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Слабый рубль и нефть все же сломили "быков"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Площадки РФ открыли пятницу разнонаправленным движением индикаторов. Второй день продолжается ралли на фоне победы Дональда Трампа. Большинство игроков ждут возможной отмены санкций и снятия различных ограничений для американских участников рынка, инвесторов и крупных банков в отношении бизнеса с Россией. "Может быть, и правда, антироссийская истерия, затеянная демократами, постепенно будет прекращаться и даже позволит надеяться на плавное восстановление доли российских активов в портфелях крупных мировых фондов, что будет способствовать активному притоку портфельных инвестиций", - комментирует ход торгов Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ". Сейчас на рынке заметны продажи, индексы сползают вниз. К 13:50 мск РТС под натиском доллара снижается на 1,56%, его значение составляет 978,34 пункта. ММВБ теряет 0,05%, находясь на уровне 20044 пт.
На российском рынке растут акции "Мечела" (+4,6%) и рдр "РУСАЛа" (+7%) на ожиданиях спроса на сталь и алюминий, благодаря возможной реализации инфраструктурных проектов в США. Скорректированная чистая прибыль "РУСАЛа" по МСФО в 3 квартале 2016 года и нормализованная чистая прибыль компании в третьем квартале составила $181 млн и $327 млн соответственно по сравнению с $40 млн и $276 млн во втором квартале текущего года. Хорошую динамику вслед за базовыми металлами, а также в ожидании дивидендов показывает "Норникель" (+2,5%). Совет директоров ГМК рекомендует на заседании 16 декабря принять решение о выплате дивидендов по результатам девяти месяцев 2016 года в размере 444,25 рублей (около $6,95 по курсу ЦБ РФ на 10.11.2016) на одну обыкновенную акцию. Акции НЛМК прибавляют 3,4%.
Чистая прибыль "Роснефти" по МСФО в 3 квартале 2016 года сократилась на 70,8%, до 26 млрд руб., что, прежде всего, обусловлено снижением операционной прибыли. За 9 месяцев прибыль снизилась на 57,3%, до 129 млрд руб. Бумаги сегодня снижаются на 0,6%. Акции "Башнефти" теряют 0,14% на фоне снижения чистой прибыли по МСФО за 9 месяцев 2016 года в полтора раза до 34,034 млрд рублей.
Хуже рынка выглядят акции "МосЭнерго" (-6,5%), Polymetal (-3%), "ИНТЕР РАО" (-2,3%), МРСК Центра" (-1,36%), которые корректируются после роста. Под давлением также акции ММК (-2,3%), "АФК "Система" (-2,7%).
Ведущие европейские фондовые индексы снижаются. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 1,26%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,01%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 упал на 0,64%. Индекс потребительских цен (оконч.) в Германии в октябре составил 0,2%, как и ожидалось.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ - 0.00102, "Газпром" –2.243, "ЛУКОЙЛ" -47.428, "Норильский никель" – 163.128, "Роснефть" – 5.246, "Сургутнефтегаз" – 0.452, "Сбербанк" – 2.38.
Цены на нефть продолжают снижаться. По данным МЭА, ОПЕК в октябре увеличила добычу на 230 тыс. баррелей в сутки по сравнению с предыдущим месяцем – до рекордного показателя в 33,83 млн баррелей в сутки при квоте в 30 млн баррелей. Причиной тому восстановление объемов добычи в Нигерии и Ливии, а также рекордно высокая добыча в Ираке. К моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $45,36 за баррель, за "бочку" Light дают $44,03. Сегодня данные по количеству буровых установок в США по итогам прошлой недели представит компания Baker Hughes.
Доллар достиг отметки 66 рублей впервые с начала августа этого года. Но снижается не только рубль, подобная участь постигла и другие валюты развивающихся рынков, при этом у рубля еще не самая плохая ситуация, рассказывает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков "Уральского банка реконструкции и развития". Сильный доллар - результат победы Трампа на выборах в США. Он обещал резко увеличить государственные инвестиции в экономику и снизить налоги, что может привести к росту инфляции и процентных ставок. Поэтому прошедший аукцион на гособлигации показал резкий рост доходности 10-летних гособлигаций США на 3%. Это спровоцировало выход инвесторов из российской валюты и покупки доллара, комментирует Марк Гойхман, аналитик ГК TeleTrade. "Американец" к моменту растет до 65,85 рубля (+0,5%), курс евро - до 71,67 рубля (+0,5%). Торги на валютном рынке и рынке драгоценных металлов Московской биржи были сегодня приостановлены в 12:42 мск по неизвестным причинам. Через некоторое время торги возобновились.
С большой вероятностью рубль завершит неделю в районе 65,3-65,5 к доллару, хотя небольшая активность инвесторов в связи с выходным днем США, где отмечают День ветеранов, способна привести к небольшому укреплению, если более важным трейдеры посчитают возможность смягчения санкций против России, считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка.
Как отмечалось выше, сегодня в США банковский выходной, долговые рынки не работают. Это может привести к снижению волатильности и торговой активности после масштабного трехдневного ралли. По мнению Павла Пахомова, руководителя аналитического центра "Санкт – Петербургской биржи", спрос в промышленных и финансовых компаниях сохранится, а к технологическим и сервисным компаниям инвесторы по-прежнему будут относится настороженно. "Резких движений будет гораздо меньше и обороты торгов должны также немного снизиться. Ведь впереди два дня отдыха и надо будет хорошенько все обдумать - как все-таки жить дальше?", - комментирует эксперт.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
