<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/uchastnicy-pussy-riot-prigovoreny-k-dvum-godam-tyurmy-a-putin-teryaet-doverie-grazhdan-20120817-205050/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Участницы Pussy Riot приговорены к двум годам тюрьмы, а Путин теряет доверие граждан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В пятницу Хамовнический суд Москвы приговорил участниц панк-группы Pussy Riot - Надежду Толоконникову, Марию Алехину и Екатерину Самуцевич к 2 годам лишения свободы за акцию в храме Христа Спасителя. Они были признаны виновными в "хулиганстве, совершенном по мотивам религиозной ненависти и вражды". Согласно приговору суда, срок наказания исчисляется с момента ареста. За Pussy Riot вступались многие мировые знаменитости, правозащитники и Госдепартамент США, а сегодня в ряде городов прошли акции в их поддержку.
У здания суда сегодня были задержаны более 20 сторонников Pussy Riot. Среди них оказался лидер "Левого фронта" Сергей Удальцов и оппозиционер Гарри Каспаров. Адвокаты осужденных намерены обжаловать решение суда.
Представители "Единой России" считают приговор справедливым. "Совершено дерзкое, наглое, осмысленное преступление, направленное против культуры и наших многовековых традиций", - заявила председатель комитета Госдумы РФ по безопасности и противодействию коррупции Ирина Яровая. Депутат назвала приговор справедливым. "Они его заслуживают", - подчеркнула она. По её словам, девушки прекрасно образованы, на процессе даже цитировали Канта, поэтому, нет никакого сомнения, что действовали они осмысленно. Николай Валуев, в своем микроблоге также написал: "...правильно. Гуманный у нас суд".
В то же время многие приговор не одобряют. Лидер партии "Яблоко" Григорий Явлинский в интервью Русской службе BBC назвал его очень жестоким. "Я надеюсь, что суд более высокой инстанции отменит этот приговор. Мне кажется, что вынесение такого приговора нанесет российскому обществу гораздо больший вред, чем все, что сделали Надя, Катя и Маша", - сказал Явлинский.
Бывший министр финансов РФ Алексей Кудрин считает, что приговор по делу Pussy Riot - это очередной удар по судебной системе и, прежде всего, по доверию к ней граждан России. Об этом г-н Кудрин пишет на своем сайте. "Судебное рассмотрение по делу Pussy Riot откровенно искажает суть их поступка. В светском суде государственный обвинитель закладывает в основу обвинения нарушение только церковных уложений для обоснования уголовного наказания. Но если при этом воспользоваться аргументацией обвинения, совершенное деяние следовало бы квалифицировать как "оскорбление чувства верующих", что предусматривает ответственность по статье 5.26 части 2 КоАП - штраф до 1 тыс. рублей", - комментирует Алексей Кудрин. "Многие из нас никак не могут поддержать поступок Pussy Riot. Но как бы ни оценивать его, преследование девушек раскололо общество, сделало явным антиконституционное сращивание государства и церкви, ослабило авторитет РПЦ, способствовало радикализации общественных настроений, поскольку торжество бессмысленной жестокости подрывает общественную мораль больше чем любые эпатажные поступки. Имиджу и инвестиционной привлекательности страны нанесен огромный ущерб", - пишет Кудрин.
Свое мнение уже выразили и США. "Сегодняшний приговор по делу Pussy Riot выглядит несоразмерным содеянному", - написано в Twitter посольства США в России. Тем не менее, согласно опросу "Левада-Центра", большая часть населения России девушкам не сочувствует.
Тем временем, согласно опросу того же аналитического центра, доверие россиян к главе государства стало снижаться: Владимир Путин теряет поддержку и влияние, население устало ждать от президента положительных сдвигов в жизни. Сейчас благоприятное мнение о президенте сохранили лишь у 48% граждан РФ, неблагоприятное впечатление о нем у 25% россиян. Согласно предыдущему опросу, проведенному "Левада-Центром" в мае текущего года эти показатели были на уровне 60% и 21% соответственно.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
Vоротила
Cow
Cow
ripun
ripun
ТУТСИ
GreenGirl
Киса32
Антон071
Антон071
SSSWSSS
SSSWSSS
кщвшт
SSSWSSS
кщвшт
FeaN0R
FeaN0R
3собаки.ру
555xxx
Ksela2010
кщвшт
кщвшт
минус
кщвшт
lind
германик
Ksela2010
минус
Старон
lind
koralam
TARAS
красивый
pvr2001
Vоротила
Vоротила
jagmurid@mail.ru
nikoka
Али Тереков
SSSWSSS
stud45636
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
