<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-rossiya-ne-planiruet-prisoedinyat-yugo-vostok-ukrainy-i-gotova-k-dialogu-s-ssha-20140605-103954/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин: Россия не планирует присоединять юго-восток Украины и готова к диалогу с США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В преддверии визита во Францию Владимир Путин ответил на вопросы автора и ведущего новостных программ радиостанции "Европа-1" Жан-Пьера Элькабаха и ведущего вечернего выпуска новостей телеканала TF1 Жиля Було. Стенограмма интервью опубликована на сайте Кремля.
В ходе беседы была затронута в том числе и ситуация на Украине. Путин вновь заявил, что российских вооруженных сил на юго-востоке Украины нет. "Никаких Вооружённых Сил, никаких российских инструкторов даже на юго-востоке Украины нет. Не было и нет", - сказал глава РФ. Отвечая на вопрос, верит ли он в том, что у США есть доказательства того, что Россия вмешалась в ситуацию на Украине, направляла туда свои вооружённые формирования и поставляла оружие, Путин ответил: "Доказательства? Так пусть они их представят. Мы видели, весь мир видел, как госсекретарь Соединённых Штатов демонстрировал в Совбезе ООН доказательства того, что в Ираке есть оружие массового уничтожения, помахивая пробиркой с каким-то стиральным порошком. В конце концов войска Соединённых Штатов вошли в Ирак, повесили Саддама Хуссейна, а потом выяснилось, что никаких средств массового уничтожения в Ираке не было и нет".
российских вооруженных сил на юго-востоке Украины нет
Президент России подчеркнул, что у России нет намерения присоединять юго-восточные регионы Украины. "Этим никогда не занимались и не занимаемся. Украинским властям сегодняшним нужно наладить диалог со своим собственным населением, и не с помощью оружия, танков, самолётов и вертолётов, а с помощью переговорного процесса", - отметил он.
у России нет намерения присоединять юго-восточные регионы Украины
Российский лидер подчеркнул, что у Петра Порошенко есть шанс остановить военные действия на юго-востоке страны. "Считаю, что у господина Порошенко есть уникальный шанс: у него пока руки не испачканы кровью, и он может приостановить эту карательную операцию и начать прямой диалог со своими гражданами на востоке и юге своей страны", - сказал Путин.
у господина Порошенко есть уникальный шанс: у него пока руки не испачканы кровью, и он может приостановить эту карательную операцию
Говорят об избранном президенте Украины, глава РФ вновь подчеркнул, что Россия с уважением относится и будет относиться к выбору украинского народа и будет работать с украинскими властями. Он добавил, что Россия признаёт суверенитет Украины, однако не может быть безразлична к возможному присоединению Украины к НАТО. "Мы бы очень бы хотели, чтобы Украина и ощущала себя суверенным государством. Ведь вхождение в любые военные блоки, в любые такие жёсткие интеграционные объединения означает потерю известной степени суверенитета. Но если страна выбирает такой путь и хочет потерять часть своего суверенитета – её дело. Но когда мы говорим об Украине и военных блоках, то, конечно, нас это не может не беспокоить, потому что в этом случае, если, скажем, Украина присоединяется к НАТО, инфраструктура военная вплотную подходит к российским границам, и мы не можем быть к этому безразличны", - сказал глава РФ.
Россия с уважением относится и будет относиться к выбору украинского народа
Что касается возможной встречи глав России и Украины в Нормандии, Путин отметил: "Знаете, я не собираюсь ни от кого бегать". Накануне пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заявил, что лидеры двух стран "пересекутся" в Нормандии, но отдельной встречи не запланировано.
Глава РФ отверг возможность возвращения Крыма Украине. "Крым в соответствии с волеизъявлением людей, которые живут на этой территории, является частью Российской Федерации, субъектом России. Я хочу, чтобы было совсем понятно и совсем откровенно. Мы вели диалог с нашими партнёрами – и с европейцами, и с американцами, повторяю ещё раз, исключительно дипломатическими, мирными средствами. Нам ответили на эти наши попытки вести диалог таким способом и договориться о приемлемых решениях поддержкой государственного антиконституционного переворота на Украине, и дальше у нас не было никаких гарантий в том, что Украина завтра не станет частью Североатлантического военного блока. В этих условиях позволить, чтобы историческая российская территория с преимущественным этническим русским населением ушла вот туда, в какой-то международный военный альянс, притом что сами жители Крыма хотят быть частью России, – извините меня, по-другому мы просто поступить не могли", - сказал он.
Глава РФ отверг возможность возвращения Крыма Украине
Путин подчеркнул, что у него нет намерения возрождать российскую империю и что страна будет развиваться в своих границах. "Ни российского национализма мы не будем поддерживать, ни империю не собираемся возрождать", - сказал он. "Мы хотим развивать свою страну, разумеется, в своих границах. Но, что очень важно, мы хотим, чтобы и мы, так же как и другие страны во многих регионах мира, использовали современные средства повышения своей конкурентоспособности, в том числе путём экономической интеграции. Что мы и делаем на постсоветском пространстве в рамках Таможенного союза и сейчас Евразийского союза", - добавил глава РФ.
нет намерения возрождать российскую империю
В ходе интервью был затронут и вопрос отношений Путина в президентом США. "Что касается отношений с Обамой, у меня нет оснований полагать, что он совсем не хочет общаться с президентом России, но, в конце концов, это его выбор. Я всегда готов к диалогу и думаю, что диалог – это лучший способ навести мосты. До сих пор мы с ним общались, созванивались, говорили по телефону", - ответил глава РФ на соответствующий вопрос.
Что касается отношений с Обамой, у меня нет оснований полагать, что он совсем не хочет общаться с президентом России
Путин прокомментировал и прошедшие в Сирии президентские выборы, которые завершились победой Башара Асада. Французские журналисты спросили его, может ли он как-то повлиять на переизбранного президента и "прекратить те зверства, которые творит его армия, прекратить бороться с собственным народом". "Зверства там творятся со всех сторон. И не в последнюю, а может быть, в первую очередь со стороны экстремистских организаций, которые в большом количестве расплодились в Сирии. Нас знаете что больше всего беспокоит? Организации, связанные напрямую с "Аль-Каидой". Их там полно. Это даже уже никто не отрицает. Это общеизвестный факт. Но нас больше всего беспокоит, что Сирия может превратиться, если мы будем действовать неаккуратно, в какое-то подобие Афганистана, в рассадник, в абсолютно неуправляемый рассадник террористической угрозы, кстати говоря, в том числе и для европейских государств. Потому что вот эти экстремисты, которые сегодня там сидят, рано или поздно переберутся в другие страны, в том числе и в Европу", - сказал глава РФ.
нас больше всего беспокоит, что Сирия может превратиться
в какое-то подобие Афганистана
Говоря о политическом режиме в России, Путин сказал: "У нас нет никакого режима, связанного с конкретным человеком, в том числе и с действующим президентом. У нас совершенно стандартные демократические государственные институты, которые, конечно, имеют какую-то свою собственную специфику. В чём эта специфика заключается? Она заключается в том, что подавляющее большинство наших граждан склонны опираться на свои исторические традиции, на свою историю и, если можно так сказать, на традиционные ценности", - сказал Путин. "На мой взгляд, это является определённым фундаментом, элементом устойчивости российской государственности", - подчеркнул он.
У нас нет никакого режима, связанного с конкретным человеком
Представители французского телевидения поинтересовались, можно ли быть оппозиционером в России и не рисковать своими связями, своей репутацией, избежать наказания российским правосудием. "У нас большое количество оппозиционных партий, мы совсем недавно либерализовали регистрацию политических партий, у нас уже десятки партий, которые принимают участие в муниципальных и региональных выборах", - сказал Путин. На уточняющий вопрос "можно быть оппозиционером, личным оппозиционером Владимиру Путину и избежать рисков?" глава РФ ответил: "Если послушаете некоторые наши радиостанции, посмотрите некоторые телевизионные передачи, то, я Вас уверяю, Вы ещё вряд ли найдёте какой-то аналог подобной оппозиционной деятельности во Франции".


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
муха це-це
Hirs
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
