<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/barak-obama-predupredil-amerikancev-ob-opasnosti-defolta-i-ponizheniya-suverennogo-reiytinga-ssha-20110726-095935/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Барак Обама предупредил американцев об опасности дефолта и понижения суверенного рейтинга США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

25 июля президент США Барак Обама и спикер Палаты представителей республиканец Джон Бейнер поочередно выступили в телеэфире с обращениями к нации. При этом политики обвинили друга друга в срыве переговоров по вопросу увеличения потолка госдолга.
Обама, как передают СМИ, подчеркнул, что у Конгресса осталась неделя для принятия необходимых решений. Президент США раскритиковал партию республиканцев. По его словам, их программа ориентирована только на снижение госрасходов. При этом сам президент предлагает совмещать бюджетные сокращения с увеличением налогов для богатых американцев.
"Впервые в истории США кредитный рейтинг страны ААА может быть понижен, что заставит инвесторов усомниться, можно ли доверять обязательствам, которые берет на себя американское правительство, - цитируют Барака Обаму СМИ. - Процентные ставки подпрыгнут вверх, став для американцев фактически новым налогом. Мы рискуем спровоцировать глубокий экономический кризис". Однако Барак Обама выразил уверенность, что республиканцы и демократы все же сумеют договориться.
Джон Бейнер в свою очередь выступил против повышения налогов. Он заявил, что именно Обаму виноват в сложившейся ситуации.
Госдолг США ко 2 августа достигнет установленного законом предела в $14,3 трлн. У Белого дома и Конгресса остается всего неделя, чтобы договориться по вопросу о повышении планки максимального уровня долга страны. Ранее Барак Обама высказался в поддержку выдвинутого группой конгрессменов плана сокращения бюджетного дефицита США. План был разработан и предложен группой из шести сенаторов, включающую как демократов, так и республиканцев. Он предусматривает сокращение бюджетных расходов на $3,7 трлн в течение последующих 10 лет, а также получение дополнительных доходов в размере $1 трлн за счет повышения налогов и отмены ряда льгот.
Фактически, до технического дефолта США остается неделя, и даже если решение будет принято сегодня или завтра, бюрократические процедуры не позволят поднять планку долга мгновенно, отмечает Кирилл Тищенко, руководитель аналитического подразделения "Акмос Трейд". "Дебаты в Конгрессе США практически нивелируют позитивный эффект от хороших отчетностей корпораций, которые продолжают публиковаться, рынок считает проблему ограниченности госзаимствований более важной, чем текущие темпы восстановления экономики", - считает эксперт.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
RUSTAIKA_NET
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
