<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/egipet-nanes-raketnyiy-udar-po-sinaiyskomu-poluostrovu-20120808-110212/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Египет нанес ракетный удар по Синайскому полуострову]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ВВС Египта в среду нанесли несколько ракетных ударов по предполагаемым позициям боевиков на Синайском полуострове недалеко от границы Израиля. В результате атаки уничтожено более 20 боевиков, сообщает Reuters.
Удар по позициям боевиков последовал за воскресным нападением на пограничный пункт Карм Абу-Салем, в ходе которого были убиты 16 египетских пограничников, еще семеро получили ранения. Израильская авиация уничтожила бронемашины, на которых боевики пытались проникнуть вглубь территории еврейского государства.
Как полагает МВД Египта, воскресная атака была осуществлена членами группировок "Аль-Джихад" и "Искупление и хиджра", в группу боевиков входили 35 человек, в том числе палестинцы, перебравшиеся на египетскую территорию из сектора Газа. Кроме того, за несколько часов до воздушной атаки, еще три египетских блокпоста вблизи израильской границы города Эль-Ариш подверглись нападению террористов, в результате которого 6 человек получили ранения.
Сегодняшний ракетный удар стал первым на Синайском полуострове со времен арабо-израильской войны 1973 года.
МИД России ранее предупредил о том, что россиянам, посещающим Египет, не стоит выезжать за пределы курортных зон на Синае. "МИД России подтверждает рекомендацию российским гражданам, посещающим Египет в туристических целях, проявлять необходимую осмотрительность и воздерживаться от поездок за пределы курортных зон на Синайском полуострове", - говорится в сообщении МИД РФ, распространенном во вторник.
Российские туристы будут получать информацию об угрозах, которые могут возникнуть в поездке, после чего получат право претендовать на возврат денег за путевку, следует из приказа министерства культуры, опубликованного в среду в "Российской газете".
Административный регламент "регулирует порядок предоставления Федеральным агентством по туризму государственной услуги по информированию туроператоров, турагентов и туристов (экскурсантов) об угрозе безопасности туристов (экскурсантов) в стране (месте) временного пребывания", пишет "Российская газета".
"Такое информирование является основанием для отказа и расторжения договора между туроператором и туристом или между турагентом и туристом и соответственно возврата денежных средств, если поездка не состоялась в полном объеме", - рассказал газете заместитель руководителя Федерального агентства по туризму Евгений Писаревский.
Все виды чрезвычайных ситуаций объединены в четыре группы и подразделяются на угрозы чрезвычайного, техногенного, природного и социального характера. Для того чтобы проинформировать о них отдыхающих, оформляется решение органов госвласти.
"Это может быть рекомендация МИД о нежелательности въезда в ту или иную страну или указ президента о проведении контртеррористической операции. Основанием может стать и карантин, объявляемый Роспотребнадзором", - пояснил Писаревский.
Информацию о возможных угрозах Ростуризм будет публиковать на своем официальном сайте и через государственные электронные и печатные средства массовой информации, в том числе и через "Российскую газету". Кроме того, сведения будут дополнительно сообщаться туроператорам и турагентам.
Что касается возврата денег, то, по словам Писаревского, проблем у туристов возникать не должно. Достаточно сообщить туроператору, что Ростуризм обнародовал приказ об угрозе безопасности в конкретной стране.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
