<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/siriya-pereizbrala-bashara-asada-na-tretiiy-prezidentskiiy-srok-20140605-10392/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сирия переизбрала Башара Асада на третий президентский срок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Действующий президент Сирии Башар Асад одержал безоговорочную победу на прошедших выборах главы государства и по закону возглавит страну еще на семь лет, сообщили информагентства со ссылкой на спикера парламента страны Мохаммеда Джихада Лахама. Это будет третий президентский срок Асада.
Башар Асад одержал безоговорочную победу на прошедших выборах главы государства
По данным конституционного суда Сирии, за Асада проголосовали почти 89% избирателей. Это свыше 10 млн человек. За его конкурентов - Хассана Абдель Илляхи ан-Нури и Махера Абдель Хафиз Хаджара - проголосовали 4,3% и 3,2% соответственно. Верховный конституционный суд сообщил, что явка на выборах, которые состоялись во вторник, 3 июня, составила 73,4%. Всего в голосовании приняли участие более 11 млн граждан в стране и за ее пределами.
Нынешнее голосование стало первым в истории Сирии, когда на президентских выборах участвовали несколько кандидатов. Оно проводилось в подконтрольных властям территориях. На севере и востоке страны по-прежнему продолжается гражданская война.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
