<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/interes-k-pokupkam-rossiiyskix-akciiy-vernulsya-no-nenadolgo-20161110-19532/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Интерес к покупкам акций вернулся, ожидается рост рынка РФ еще на 5-7%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский фондовый рынок в четверг открылся уверенным ростом. Весь день наблюдались покупки акций на фоне ожиданий снятия санкций с РФ в связи с избранием нового президента США, которым стал Дональд Трамп. Все пошло не так, как планировал рынок, но в итоге, игроки успокоились и теперь надеются на улучшение отношений между Россией и США. Однако, по мнению аналитиков, вскоре эйфория участников торгов пройдет и вернется коррекция. В этих ожиданиях, безусловно, есть доля правды, однако стоит помнить, что в США решения принимаются не только президентом, а совокупностью правительственных структур, напоминает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал". Между тем ММВБ обновил исторический максимум, поднявшись до отметки 2074 пункта,а к концу дня остановился на уровне 2044,03, прибавив 1,6%. Долларовый индекс РТС при этом закончил день на уровне 993,84 пункта (+0,35%).
Металлургический сектор рос на уверенности в подорожании сырьевых товаров сектора, который обещает возродить следующая администрация в США. Бумаги "Норникеля" выросли на 4,7%, НЛМК – на 8,3%, ММК - на 3,3%. Наблюдалось очередное обновление долгосрочных максимумов в акциях компаний, имеющих угольные активы: "Мечел" (ао +8,2%), "Мечел" (ап +4,8%), "Распадская" (+1,6%). Новая волна покупок в них связана с продолжающимся ростом спотовой цены на коксующийся уголь, которая на текущей неделе впервые с 2011 г. превысила уровень $300 за тонну. РДР "РУСАЛа" (+6,3%) ушли вверх вслед за резким повышением стоимости акций алюминиевой компании на Гонконгской бирже.
Неплохо смотрелся финансовый сектор: "Сбербанк" (+1,5%), "Мосбиржа" (+0,8%). Акции "Магнита" сегодня выросли более чем на 2% после того как агентство MSCI выступило с заявлением, что после продажи части пакета акций Владимиром Гордейчуком, пересмотрит free float компании и повысит ее вес в индексе MSCI Russia с 6,8% до 7,4%.
Чистая прибыль "Ростелекома"(+0,18%) по МСФО в 3 квартале 2016 года выросла в два раза, до 4,1 млрд рублей. Негативом выступило снижение менеджментом прогноза по росту выручки в текущем году с +1-2% до +1% и ожидание сокращения OIBDA на 4-6% вместо нулевого изменения, как ожидалось ранее.
Золотодобытчики, в числе которых "Полиметалл" (-2,1%) и "Полюс" (-1,1%), падали на усилении ожиданий повышения ставок ФРС и снижении неопределённости вокруг будущего американской экономики.
Хуже рынка закрылись бумаги "Мосэнерго" и "префы" "Транснефти", потерявшие 4,7% и 3,4% соответственно.
Европейские рынки торговались сегодня в положительной зоне, но к вечеру оптимизм иссяк. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,21%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,28%, немецкий DAX - 0,18%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС упал на 0,32%. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,3%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,05%, "Газпрома" - на 0,13%. По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07535, "Газпром" (Анг) – 4,57978, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,45824, "Норильский никель" (Анг) – 16,14274, "Роснефть" (Анг) – 5,43092, "Ростелеком" (Анг) – 7,51128, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,60078, "Сбербанк" (Анг) – 9,78766. Тем временем МТС (США) - 7,58816, "ВымпелКом" (США) – 3,41058, "Мечел Сталь" (США) – 5,49093, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,19892.
Американские биржи открылись ростом благодаря растущему спросу на акции корпораций и банков на фоне ожидаемого снижения налогового бремени, а также ускорения роста ставки ФРС. Число первичных заявок на пособие по безработице в США за неделю, завершившуюся 5 ноября, снизилось на 11 тысяч с показателя предыдущей недели и составило 254 тысячи. К 19:50 мск Dow Jones увеличился на 0,8%, индекс S&P-500 снизился на 0,13%, Nasdaq потерял 1%. Сегодня, возможно, последний день роста на площадках США перед некоторой паузой, необходимой для "переваривания" текущей информации, и набора сил для похода к новым высотам. А то, что он будет уже у многих не вызывает никакого сомнения, считает Павел Пахомов, руководитель учебного центра ОАО "Санкт-Петербургская биржа".
Завтра в США не будут работать банки - 11 ноября отмечается федеральный праздник - День ветеранов. Торги на бирже будут проводиться в обычном режиме.
Цены на нефть Brent потеряли 15% с пиков октября на фоне растущих сомнений в том, что ОПЕК сможет завершить работу над алжирским соглашением на своей встрече 30 ноября в Вене, так как почти треть членов организации отказываются сокращать производство. Давление на ОПЕК в вопросе соглашения только возрастает на фоне победы Д. Трампа. Неопределенность, связанная с политикой нового президента, начиная с проблемы изменения климата до сланцевой отрасли США, а также санкций в отношении Ирана, делает урегулирование разногласий между производителями внутри ОПЕК еще сложнее. Картелю необходимо действовать быстрее, считают аналитики банка "Санкт-Петербург".
Между тем запасы нефти в мире могут продолжить увеличиваться в 2017 году, если ОПЕК не договорится об ограничении добычи на встрече 30 ноября, предупреждает Международное энергетическое агентство (МЭА). При этом добыча нефти в России в 2017 году может увеличиться примерно на 200 тысяч баррелей в сутки, до 11,48 миллиона баррелей, говорится в ежемесячном докладе МЭА. "Самое интересное, что результат американских выборов может повысить градус упрямства добывающих стран и алжирские намерения так и останутся намерениями", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". К моменту январский фьючерс марки Brent стоит $45,88, за "бочку" Light дают $44,72.
Рубль сдал позиции доллару, сумевшему перевалить отметку 65 на положительных данных по рынку труда США. Курс "американца" к моменту увеличился на 2% - до 65,12 рубля, евро вырос на 1,5% – до 70,84 рубля. Не очень ясно, какими будут первые экономические шаги новой администрации. Однако понятно, что ни резервному статусу доллара, ни статусу США, как первоклассного заемщика, ничего не угрожает. При этом, вероятно, нас ждет эра сильного доллара, обеспеченная более жесткой политикой ФРС, уверен Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари".
По мнению Михаила Крылова, директора аналитического департамента "Golden Hills – КапиталЪ АМ", в пятницу индекс ММВБ, вероятно, снизится до 2020 пунктов, и индекс РТС - до 984 пунктов под влиянием цен на нефть.
Потенциал повышения у российских индексов в ближайшее время ограничен. Можно ждать роста рынка еще на 5-7% до тех пор, пока рост нефти и ожидание новостей от ОПЕК будет балансировать риск повышения ставки в США. А для следующего ралли нужно будет искать какие-то иные более весомые поводы, считает Александр Лосев, генеральный директор "Спутник - Управление капиталом". Между тем, слишком велик риск того, что многие участники торгов захотят зафиксировать прибыль и посмотреть, что будет дальше. "Программа Трампа еще не озвучена, полноправным хозяином Белого Дома он станет только в январе, впереди у нас еще два месяца неопределенности и волатильности", - заключает эксперт.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
