<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/proekt-stroitelstva-gazoprovodov-iz-irana-v-irak-i-siriyu-mozhet-stat-konkurentom-nabucco-20110725-190418/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Проект строительства газопроводов из Ирана в Ирак и Сирию может стать конкурентом Nabucco]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Иран, Ирак и Сирия 25 июля подписали меморандум о строительстве газопроводов, по которым иранское топливо будет транспортироваться в арабские страны, а в будущем - в Ливию и Европу, сообщают иранские СМИ.
Поставки будут осуществляться с крупнейшего в мире газового месторождения Южный Парс, которое находится на территории Ирана и Катара. Строительство газопроводов займет от трех до пяти лет. Общая стоимость проекта оценивается примерно в $10 млрд, заявили в корпорации Iranian National Gas Company (NIGC).
Проект станет конкурентом газопроводу Nabucco, с помощью которого планировалось поставлять газ в Европу из Ирака, Азербайджана и Туркмении через территорию Турции. В мае 2011 года стало известно, что начало строительства Nabucco отложено на два года, а поставки по нему начнутся не ранее 2017 года. Кроме того, источники наполнения Nabucco пока до сих пор не определены, а Южный Парс с извлекаемыми запасами в 16 трлн куб м газа является надежным источником поставок, что является необходимым условием строительства газопровода - условия, которого нет у Nabucco, заявил глава NIGC Джавад Оджи.
Реализация российского конкурентного проекта Nabucco – "Южного потока" - также затягивается. Москва до сих пор не получила разрешения на прокладку трубы в территориальных водах Турции. В то же время у организаторов поставок с Южного Парса таких проблем нет. Говоря о необходимых разрешениях на прокладку газопровода со стороны транзитных стран, глава NIGC отметил, что по итогам встреч с представителями Турции, Ирака и Сирии получены соответствующие письменные разрешения.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
