<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/pravitelstvo-sirii-gotovo-k-resheniyu-krizisa-v-ramkax-demokratii-rossiya-vyigrala-vosmoe-zoloto-v-londone-podnyavshis-na-pyatoe-mesto-20120807-200646/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Правительство Сирии готово к решению кризиса в рамках демократии, Россия выиграла восьмое "золото" в Лондоне, поднявшись на пятое место]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Госсекретарь США Хиллари Клинтон заявила о намерении не допустить перерастания конфликта в Сирии в межконфессиональную войну, сообщает агентство Рейтер. "Необходимо ясно выразить наши ожидания, связанные с недопущением межконфессиональной войны в Сирии. Те, кто пытается использовать ситуацию в своих целях, направляя в Сирию бойцов других стран и террористических организаций, должны понимать: мы не потерпим этого", - заявила Клинтон в столице ЮАР, куда она прибыла в рамках своего африканского турне. Какие именно страны и организации имеются в виду, госсекретарь не уточнила, отмечает агентство. В середине июля министр иностранных дел РФ Сергей Лавров заявил о том, что конфликт в Сирии приобретает межконфессиональное измерение. По словам главы российского МИД, в стране активизировалась "третья сила" в лице международной террористической организации "Аль-Каида" и близких к ней экстремистских организаций.
в Сирии
Между тем, сегодня иранский спутниковый телеканал Press-TV объявил, что подразделения турецкой армии при поддержке бронетехники и боевых вертолетов пересекли сирийскую границу и зашли в город Джараблус, населенный преимущественно курдами. О том, встретили ли турки сопротивление, иранский телеканал не сообщил. Источников своей информации он также не раскрыл. Турецкие военнослужащие в сопровождении вертолетов пересекли сирийскую границу для смены караула в крепости Джабер, расположенной в Сирии, но являющейся территорией Турции, сообщает газета "Сабах". На прошлой неделе в нескольких местах у сирийской границы турецкое командование сосредоточило десятки танков и тысячи военнослужащих. По официальной информации, все они проводили учения, отрабатывая приемы перемещения по пересеченной местности.
Турецкое руководство заявляло, что обязательно вторгнется в сопредельное государство, если там обоснуются боевики Курдской рабочей партии - организации, признанной Анкарой террористической. Ранее премьер-министр Турции Реджеп Тайип Эрдоган не исключил вероятность вооруженного вторжения в Сирию. Он заявил, что "в случае угрозы со стороны террористических организаций (в том числе находящихся в Сирии курдских организаций и "Аль-Каиды") Турция будет действовать против них на севере Сирии". Тем временем сирийский генерал и 12 офицеров во вторник перешли границу между Сирией и Турцией, чтобы присоединиться к силам сирийской оппозиции, сообщает агентство Франс Пресс. Вместе с военнослужащими территорию Сирии за минувшие сутки покинули более 1,1 тысячи мирных жителей. Таким образом число беженцев, переместившихся в Турцию с начала сирийского конфликта, составляет около 50 тысяч человек. Башар Асад впервые с 22 июля появился в эфире государственного телевидения во время приветствия секретаря Высшего совета национальной безопасности Ирана Саида Джалили, прибывшего во вторник на переговоры в Дамаск. Асад заявил, что сирийское правительство "пойдет навстречу народным чаяниям и готово к решению кризиса в демократических рамках".
В Лондоне продолжают разыгрывать Олимпийские награды. Российские синхронистки Наталья Ищенко и Светлана Ромашина завоевали восьмую золотую медаль для сборной России на Олимпийских играх. Спортсменки, лидировавшие после квалификации, набрали в сумме 197,100 балла и значительно опередили ставших вторыми испанок Она Карбонель Бальестеро и Андреа Фуэнтес Фаче (192,900). Лидер сборной по спортивной гимнастике Алия Мустафина завоевала свою четвертую награду в Лондоне, получив "бронзу" в вольных упражнениях. В понедельник, в 11-й соревновательный день, российские спортсмены завоевали три золотые, одну серебряную и три бронзовых медали. Чемпионами стали борец Алан Хугаев, гимнастка Алия Мустафина и бегунья Юлия Зарипова. Серебро завоевал гимнаст Денис Аблязин, а бронзу взяли легкоатлетка Евгения Колодко, борец Заур Курамагомедов и прыгунья с шестом Елена Исинбаева, от которой все ожидали золота. Еще один лидер сборной России – борец Хасан Бароев – остался без медалей. Несмотря на это российская команда поднялась на пятое место в медальном зачете. Лидировать продолжает сборная Китая, в активе которой 33 награды высшей пробы.
Олимпийских играх
Прокуратура согласна на досрочное освобождение Платона Лебедева. Государственное обвинение во вторник частично поддержало ходатайство защиты о сокращении срока лишения свободы бывшего руководителя МФО МЕНАТЕП. Как сообщают СМИ, прокурор не согласился с просьбой адвокатов сократить срок до фактически отбытого, однако счел возможным назначить бизнесмену наказание в виде 11 лет и 3 месяцев тюремного заключения вместо нынешних 13 лет. Это означает, что один из экс-руководителей ЮКОСа может выйти на свободу уже в январе 2015 года, а не в октябре 2016-го, как следует из текста приговора Мосгорсуда. Решение о смягчении наказания Лебедеву Вельский районный суд Архангельской области вынесет в среду, 8 августа. Также стало известно, что Рязанский районный суд принял позитивное решение и в отношении другого фигуранта дела ЮКОСа - бывшего заместителя управделами компании Михаила Ходорковского - Алексея Курцина. Он провел в колонии строгого режима почти восемь лет и был выпущен по УДО.
Платона Лебедева
ВЦИОМ представил новый опрос. Лицами общественного телевидения, создание которого обсуждается уже не первый месяц, должны стать Андрей Малахов и Владимир Познер. Именно им отдали предпочтение по 7% участников социологического опроса. К наиболее подходящим кандидатам на роль ведущих нового канала респонденты также относят Владимира Соловьева (4%). По 2% упоминают Аркадия Мамонтова, Леонида Парфенова, Ивана Урганта, Ксению Собчак. Что касается тематического содержания нового телеканала, то большинство опрошенных полагают, что в его эфире должны преобладать информационные и новостные программы (51%). Сама идея создания общественного телевидения вызывает неоднозначную реакцию. Так, 29% считают этот проект популистской мерой, не имеющей ничего общего с реальными проблемами страны. Большинство россиян (60%) все же признают важность задачи создания общественного телевидения, однако преимущественно они считают, что сегодня есть и более важные проблемы, требующие решения (43%), в то время как первостепенной эту задачу называют 17%.
общественного телевидения


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
Kuzn7771973
Главный инженер
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
