<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/obama-osudil-agressiyu-rossii-na-vostoke-ukrainy-sk-rf-sozdal-specpodrazdelenie-po-rassledovaniyu-sovershennyx-na-ukraine-prestupleniiy-v-rostovskoiy-oblasti-vveden-rezhim-chs-20140604-212721/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обама осудил "агрессию" России на востоке Украины, СК РФ создал спецподразделение по расследованию совершенных на Украине преступлений, в Ростовской области введен режим ЧС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Обстановка на Юго-востоке Украины продолжает оставаться напряженной. В ночь на среду больше десяти часов продолжался штурм полка патрульно-постовой службы Национальной гвардии Украины, дислоцированной в Луганске, сообщает МВД Украины. По данным ведомства, обстрел велся из автоматов, пулеметов минометов и гранатометов, также работали снайперы. Среди правоохранителей три бойца правопорядка ранены, среди нападавших - около 20-ти раненых и шестеро – убиты.
три бойца правопорядка ранены, среди нападавших - около 20-ти раненых и шестеро – убиты
Сегодня в СМИ появилась информация о том, что военнослужащие Национальной гвардии Украины расстреляли раненых ополченцев, которые находились на лечении в одном из лечебных учреждений в городе Красный Лиман. Командование НГУ категорически опровергает эту информацию, говорится в сообщении МВД страны. "Сообщение такого содержания абсурдное, и не соответствует действительности. Подчеркиваем, личный состав Национальной гвардии Украины не находился и не находится на территории г. Красный Лиман", - отмечает ведомство. Военнослужащие НГУ профессиональные военные и ни в коем случае не использовали оружие против мирного населения, в том числе больных и раненых людей, подчеркивает МВД.
Тем временем, международный аэропорт Донецка закрыт до 30 июня, говорится в сообщении на сайте компании. Такое решение было в связи с невозможностью обеспечения безопасности полетов из-за вооруженного конфликта в регионе. Также сообщается, что в случае необходимости срок действия директивы может быть продлен. По данным пророссийские активистов, в бою за аэропорт погибли по меньшей мере 30 их бойцов.
международный аэропорт Донецка закрыт до 30 июня
Сегодня, по распоряжению губернатора Ростовской области Василия Голубева в 15 приграничных территориях донского региона введен режим ЧС. Распоряжение было подписано вечером, 4 июня, по возвращении областного главы из рабочей поездки в Мартыновский район. Основанием для ввода чрезвычайного режима на Дону послужила необходимость обеспечения жизнедеятельности в пунктах временного размещения людей, прибывающих в Ростовскую область из юго-восточных областей соседней Украины. Как отметил Василий Голубев в своем микроблоге в Twitter: "Режим ЧС позволит быстро организовывать дополнительные пункты временного размещения беженцев с юго-востока Украины. За последние сутки их число растет заметно. В основном едут женщины, старики и дети. Надо помогать соседям". Согласно распоряжению донского губернатора, зона ЧС распространяется на города Азов, Гуково, Донецк, Зверево, Новошахтинск, Таганрог, а также Неклиновский, Матвеево-Курганский, Куйбышевский, Родионово-Несветайский, Красносулинский, Каменский, Тарасовский, Миллеровский, Чертковский районы.
по распоряжению губернатора Ростовской области Василия Голубева в 15 приграничных территориях донского региона введен режим ЧС
В Следственном комитете РФ создано спецподразделение по расследованию преступлений международного характера, совершенных на Украине, сообщает ведомство. Созданное управление будет действовать до тех пор, пока все украинские военные и лица, совершающие преступления против мирных граждан, не будут привлечены к уголовной ответственности. К работе спецуправления будут привлекаться все следственные подразделения СК России, на территории которых прибывают беженцы из Украины.
В Следственном комитете РФ создано спецподразделение по расследованию преступлений международного характера, совершенных на Украине
Между тем, лидер радикальной группировки "Правый сектор" Дмитрий Ярош, объявленный Следственным комитетом РФ в международный розыск, получил предложение занять одну из должностей в новом правительстве Украины, сообщают местные СМИ.
Дмитрий Ярош
получил предложение занять одну из должностей в новом правительстве Украины

Барак Обама
осуждает "темную тактику" и "агрессию" России на востоке Украины

В свою очередь, российский МИД раскритиковал США и страны ЕС за "активизацию действий по "отбрасыванию" Москвы". Об этом сказал глава внешнеполитического ведомства РФ Сергей Лавров в ходе выступления на встрече с членами Российского совета по международным делам. "В последнее время стало особенно очевидно, что сделан выбор в пользу активизации действий по "отбрасыванию" России – видимо, со стороны США более сознательно, а со стороны ЕС в значительной мере из солидарности с американскими партнерами – и в надежде, что России придется "проглотить" очередную волну наступления на ее интересы. Причем сделан этот выбор был задолго до начала кризиса на Украине – достаточно вспомнить такие вехи раскручивания антироссийской спирали, как "список С.Магнитского", обвинение нас в поддержке во всех грехах сначала Ирана, а затем Сирии. Да и сам факт подготовки и проведения Олимпиады в Сочи стал поводом для взвинчивания антироссийской пропаганды в пропорциях, не имеющих ничего общего со здравым смыслом и элементарной порядочностью", - сказал Лавров.
российский МИД раскритиковал США и страны ЕС за "активизацию действий по "отбрасыванию" Москвы"
Мэру Ярославля Евгению Урлашову предъявлено новое обвинение, сообщил Следственный комитет РФ. По версии следствия, Урлашов и его подчиненные в 2012-2013 годах вымогали у директора коммерческого общества взятку в размере 14 млн рублей из суммы, перечисленной обществу в счет выполненных работ. В случае невыполнения директором общества требований подозреваемыми неоднократно высказывались угрозы невыплаты денежных средств за выполнение работ по следующему контракту. Кроме того, в этот же период Егений Урлашов, как полагает следствие, получил взятку в размере 30 миллионов рублей от директора одной из коммерческих организаций. При этом мэр Ярославля обещал способствовать реализации имущества в пользу этой организации, принадлежащего другому обществу, акционером которого является мэрия города, отмечает СК РФ. В ближайшее время ведомство планирует предъявить обвинение в окончательной редакции и другим соучастникам Урлашова. Евгений Урлашов и трое его подчиненных были арестованы в начале июля, им было предъявлено обвинение в покушении на получение взятки и вымогательство, по версии следствия, они требовали 45 млн рублей от одного из местных предпринимателей. 18 июля суд отстранил Урлашова от должности, обязанности мэра города исполняет его заместитель Александр Нечаев. Сам Урлашов находится в московском СИЗО "Матросская тишина".
Мэру Ярославля Евгению Урлашову предъявлено новое обвинение

Путин сегодня подписал закон о возвращении графы "против всех" в бюллетени для голосования на местных выборах

Также сегодня глава РФ разрешил властям Крыма и Севастополя ездить с "мигалками". Соответствующий указ размещен на официальном портале правовой информации. Из указа следует, что общее количество спецсигналов, которые может иметь российское правительство, увеличилось до 32, региональные власти теперь могут использовать 85 спецсигналов. В тексте документа не поясняется, какие именно российские регионы получат новые "мигалки", но говорится о том, что высшие органы государственной власти Крыма и Севастополя получили право на использование спецсигналов на территории полуострова и города.
глава РФ разрешил властям Крыма и Севастополя ездить с "мигалками"

Еврокомиссия рекомендовала совету министров стран Евросоюза принять Литву в еврозону с 1 января 2015 года

Отношение к России в мире серьезно ухудшилось за последний год, свидетельствуют результаты социологического исследования, проводившегося по заказу BBC. В исследовании приняли участие более 24 тыс. человек из 24 стран мира, их просили дать оценку международному влиянию 16 различных стран и Евросоюза. Участникам опроса предлагалось выбрать одну из категорий - "в основном позитивное (отношение)" или "в основном негативное".
Отношение к России в мире серьезно ухудшилось за последний год
Впервые за девять лет исследований негативное отношение к России выразили 45% опрошенных. В симпатиях к России признались лишь 31% респондентов. По соотношению между этими категориями Россия занимает пятую строчку снизу среди всех стран в рейтинге. Ухудшение отношения к России – это общий тренд, он зафиксирован в 13 странах на всех континентах, хуже всего Россию воспринимают в Европе и Северной Америке. Во Франции с негативной оценкой соглашаются 69% респондентов, в Германии – 67% опрошенных, в Великобритании и США – по 64%, в Канаде – 62%. Позитивное отношение чаще всего высказывают жители азиатских стран, с которыми Россия является партнерами по БРИКС. Опрос охватил период с 17 декабря 2013 года до 28 апреля 2014 года.
негативное отношение к России выразили 45% опрошенных


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
