<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-snizit-reiyting-grecii-do-urovnya-ogranichennyiy-defolt-nesmotrya-na-pomosh-es-20110722-17238/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch снизит рейтинг Греции до уровня "ограниченный дефолт", несмотря на помощь ЕС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Агентство Fitch Ratings планирует снизить рейтинг Греции до уровня "ограниченный дефолт". Кроме того, как следует из пресс-релиза, агентство присвоит дефолтный рейтинг греческим гособлигациям, которые будут участвовать в процессе обмена долговых ценных бумаг страны частными инвесторами на облигации с другими сроками погашения.
По мнению аналитиков Fitch, обмен долговых бумаг предполагает 20-процентное снижение чистой текущей стоимости будущего платежа для банков и других держателей гособлигаций Греции. "Договоренности, достигнутые на вчерашнем саммите глав государств и правительств еврозоны, являются важным и позитивным шагом в направлении обеспечения финансовой стабильности в еврозоне", - отмечается в пресс-релизе. Однако, несмотря на это, Fitch планирует присвоить новые "последефолтные" рейтинги Греции и новым долговым инструментам страны после ликвидации неплатежеспособности и выпуска новых ценных бумаг в пользу держателей греческих гособлигаций. Отмечается, что новые рейтинги будут находиться в "спекулятивном классе".
Агентство рассматривает вовлеченность частного сектора в новую программу финансовой поддержки Греции как случай "ограниченного дефолта". В то же время снижение процентных ставок и продление срока погашения представляют собой возможность для восстановления платежеспособности, несмотря на имеющиеся трудности", - подчеркивается в пресс-релизе.
Fitch принимает решение снизить рейтинг Греции несмотря на то, что лидеры еврозоны в четверг, 21 июля, согласовали программу спасения страны. ЕС решил увеличить более чем вдвое 110-миллиардный кредитный пакет, полученный Грецией с мая 2010 года. Новое финансирование будет включать 109 миллиардов евро от стран еврозоны и Международного валютного фонда, а держатели греческих облигаций внесут еще 50 миллиардов евро, согласившись обменять или перепродать бумаги с дисконтом.
Ранее в июле Fitch уже понизило рейтинг дефолта эмитента (РДЭ) Греции в иностранной и национальной валютах до "CCC" с "B+" и краткосрочный РДЭ до "C" с "B".


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
poфigist
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
