<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-damaske-vnov-idut-boi-krasnyiy-krest-priznal-konflikt-v-sirii-grazhdanskoiy-voiynoiy-20120716-114855/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Дамаске вновь идут бои, Красный Крест признал конфликт в Сирии гражданской войной]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В пригородах Дамаска вновь идут бои между оппозицией и правительственными войсками, сообщает "Русская служба BBC" со ссылкой на активистов сирийской оппозиции. По их данными, в столкновениях с повстанцами Свободной сирийской армии правительственные войска применяют артиллерию и танки.
Тем временем, в воскресенье Международный комитет Красного Креста заявил о том, что отныне расценивает конфликт в Сирии как гражданскую войну. Это означает, что участники вооруженного конфликта могут быть привлечены к ответственности за нарушения Женевских конвенций, считающих убийства мирных граждан военным преступлением.
Позиция РФ по отношению к происходящему в Сирии остается неизменной: Россия считает недопустимыми попытки внешнего давления на Сирию и принятие в СБ ООН резолюции с санкционной составляющей. Сегодня в Москве состоится встреча главы МИД России Сергея Лаврова и спецпосланника ООН по Сирии Кофи Аннана. Ожидается, что на встрече будет обсуждаться текущая обстановка в стране и перспективы урегулирования конфликта. По сообщениям СМИ, во встрече также примет участие президент РФ Владимир Путин.
В конце прошлой недели стало известно об очередном массовом убийстве сирийских мирных граждан в одной из деревень в окрестностях города Хама. Жертвами резни стали от 50 до 100 человек. Как и прежде, стороны конфликта возложили вину за произошедшее друг на друга. "Обращает на себя внимание тот факт, что нынешняя резня вновь произошла во время серьезной дискуссии в Совете Безопасности ООН – на сей раз по представленным, с одной стороны, Россией, а с другой – западными государствами проектам резолюции Совета по вопросу продления мандата Миссии ООН по наблюдению в Сирии, истекающего 21 июля 2012 года", - говорится в комментарии МИД РФ. "У нас нет сомнений в том, что это злодеяние выгодно тем силам, которые не ищут мира, а упорно пытаются взрастить на сирийской почве семена межконфессиональной вражды и гражданского конфликта, тем, для кого горе и страдания сирийского народа ничего не значат. Чтобы положить конец трагическим эксцессам подобного рода необходимо выполнить обязательства, требующие от всех сторон, включая внешних игроков, содействия мирному урегулированию в Сирии на основе известного плана спецпосланника ООН и ЛАГ К.Аннана", - подчеркивается в заявлении МИД.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
