<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/kiev-podal-v-espch-dva-iska-k-moskve-ssha-mogut-usilit-voennoe-prisutstvie-v-evrope-v-luganske-ob-yavlen-traur-20140603-20400/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киев подал в ЕСПЧ два иска к Москве, США могут усилить военное присутствие в Европе, в Луганске объявлен траур]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Украина подала в Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) два иска к России - о присоединении Крыма и об ответственности Российской Федерации перед Украиной, сообщил премьер-министр Украины Арсений Яценюк на заседании Верховной Рады. Как говорится в пресс-релизе украинского кабмина, Яценюк заявил, что правительство страны также готовит иски в органы государственной власти и управления Российской Федерации "за незаконный захват и ограбление Украины". В частности, он отметил, что правительство Украины подает иск на сумму более чем один трлн гривен из-за украинской собственности в Крыму, в частности, собственности национализированной компании "Черноморнефтегаз".
Украина подала в Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) два иска к России
В Луганске объявлен трехдневный траур по погибшим в результате обстрела здания областной администрации, сообщили информагентства со ссылкой на главу провозглашенной Луганской народной республики (ЛНР) Валерия Болотова. Приказ об ударе, как утверждает лидер ЛНР, отдал избранный президент Украины Петр Порошенко.
В Луганске объявлен трехдневный траур по погибшим в результате обстрела здания областной администрации
Областная администрация в Луганске была обстреляна в понедельник, 2 июня. В результате, по последним данным, погибли восемь человек, в том числе министр здравоохранения Наталья Архипова. Еще 28 человек попали в больницы с ранениями различной степени тяжести. Представители ЛНР заявили, что по зданию нанесли удар самолеты украинских ВВС. Украинские силовики, в свою очередь, отрицают причастность к случившемуся. По одной версии, выдвинутой Киевом, взрыв произошел внутри здания из-за неумелого обращения с боеприпасами. По другой, ополченцы пытались сбить пролетавший самолет из ПЗРК, однако ракета якобы изменила курс и попала в фасад здания. Сегодня Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) в своем докладе заявила, что здание администрации в Луганске было обстреляно ракетами с самолета.
Между тем как сообщают СМИ со ссылкой на руководителя официальной украинской группы информирования о силовой операции на юго-востоке Владислава Селезнева украинские силовики в одной только Донецкой области ликвидировали порядка 300 ополченцев. По его словам продолжается активная фаза АТО возле Красного Лимана и в Семеновке. Чуть ранее генпрокурор Украины Олег Махницкий заявил, что в результате вооруженных столкновений в Луганской и Донецкой областях погиб 181 человек, в том числе 59 военнослужащих.
украинские силовики в одной только Донецкой области ликвидировали порядка 300 ополченцев.
Президент США Барак Обама запросил у конгресса $1 млрд на усиление американского военного присутствия в Европе. По его словам, дополнительные субсидии на нужды армии помогут успокоить союзников по НАТО. Беспокойство партнеров США вызвано действиями России в отношении Украины. Как пишут СМИ, Обама рассказал, что эти деньги пойдут на усиленную подготовку и ротацию войск, дислоцированных в Европе. Кроме того, США собираются увеличить присутствие своих ВМС в Черном и Балтийском морях. Также американцы намерены повысить военный потенциал стран, которые не входят в НАТО, но при этом граничат с Россией, - Украины, Молдавии и Грузии. Об этих планах Обама рассказал во время визита в Польшу, с которого началось его четырехдневное европейское турне.
Президент США Барак Обама запросил у конгресса $1 млрд на усиление американского военного присутствия в Европе
Кроме того американский лидер заявил, что готов восстановить доверие в отношениях с российским лидером Владимиром Путиным. Для этого Россия должна отвести свои войска от западных границ и воспользоваться своим влиянием на юго-восток Украины, сообщают западные информагентства. В частности, Обама призвал Россию оказать давление на ополченцев, воюющих на юго-востоке Украины, чтобы те прекратили нападения на правительственные войска. Если Россия продолжит предпринимать меры, "дестабилизирующие ситуацию на Украине", ее ждут новые санкции, предупредил глава Белого дома. Путин должен признать законными выборы президента Украины и лично встретиться с новым главой государства Петром Порошенко, считает Обама.
В Сирии во вторник проходят президентские выборы. Впервые в этой стране избирателям предоставлено право выбирать главу государства из нескольких кандидатов. В борьбе за президентское кресло участвуют три политика: действующий сирийский президент Башар Асад, срок полномочий которого истекает 17 июля, профессор Дамасского университета Хасан Ан-Нури и депутат парламента Махер Хаджар. Оба представляют внутреннюю умеренную оппозицию. Согласно закону о президентских выборах, принятому в марте 2014 года, кандидатом на пост главы государства может стать уроженец Сирии не моложе 40 лет, проживающий на родине последние 10 лет и не имеющий иностранного подданства. Его родители и супруга должны быть по происхождению сирийцами, при этом супруга также не может иметь иностранного гражданства. Выдвижение того или иного кандидата в президенты должны поддержать, как минимум, 35 из 250 депутатов Народного совета. В соответствии со статьей 88 новой конституции, вступившей в силу 28 февраля 2012 года, глава сирийского государства избирается путем всеобщего прямого голосования сроком на 7 лет и может быть переизбран только один раз. Для победы в первом туре кандидату надо получить абсолютное большинство голосов избирателей (50 % плюс 1 голос). Если этого не произойдет, будет второй тур, в котором примут участие два претендента на президентский пост, набравшие наибольшее количество голосов в первом. Информагентства сообщают со ссылкой на главу Высшего судебного комитета по выборам Хишам аш-Шаара, что в связи с высокой явкой избирателей, президентские выборы в Сирии были продлены на пять часов.
В Сирии во вторник проходят президентские выборы.
Национальный совет по поддержанию мира и порядка в Таиланде во вторник отменил введенный 22 мая комендантский час на трех курортах страны - на Пхукете, в Паттайе и на Самуи, сообщили местные СМИ. В Таиланде 22 мая произошел военный переворот. Правительство во главе с Йинглак Чиннават было отправлено в отставку, власть перешла в руки командования армии. В тот же день новое руководство Таиланда заявило о введении комендантского часа на территории страны, в том числе в курортных зонах.
в Таиланде во вторник отменил введенный 22 мая комендантский час на трех курортах страны - на Пхукете, в Паттайе и на Самуи
Главное следственное управления СК РФ в ходе расследования уголовного дела о массовых беспорядках в мае 2012 года на Болотной площади в Москве выявило еще одного активного участника беспорядков - Олега Мельникова. Ему предъявлено обвинение в участие в массовых беспорядках, говорится в пресс-релизе Следственного комитета. "По версии следствия, 6 мая 2012 года в ходе массовых беспорядков на Болотной площади Москвы Мельников переворачивал кабины мобильных туалетов и перемещал их на проезжую часть, создавая преграду для передвижения сотрудников полиции. Ему предъявлено обвинение в совершении преступления (участие в массовых беспорядках). В ходе допроса обвиняемый признал вину в полном объеме. В отношении Мельникова избрана мера пресечения в виде подписки о невыезде", - говорится в сообщении. Отмечается также, что 3 июня следователями СК России совместно с оперативными сотрудниками Центра "Э" МВД России по городу Москве с Мельниковым был проведен комплекс следственных действий. В частности, по месту его жительства, в Московской области, проведен обыск, в ходе которого изъяты предметы, имеющие значение для уголовного дела. Кроме того, он был опознан очевидцем совершенного им преступления. "Следствие намерено установить и привлечь к ответственности всех без исключения организаторов, участников массовых беспорядков и лиц, применявших насилие в отношении представителей власти 6 мая на Болотной площади Москвы, в связи с чем в настоящее время продолжается проведение комплекса следственно-оперативных мероприятий", подчеркивают в Следственном комитете. Олег Мельников был отпущен сегодня под подписку о невыезде и неразглашении, об этом сообщила на своей странице в Facebook его адвокат Ирина Бирюкова.
Главное следственное управления СК РФ
выявило еще одного активного участника беспорядков - Олега Мельникова
Дело о массовых беспорядках на Болотной площади в Москве было возбуждено после событий 6 мая 2012 года, когда разрешенная властями оппозиционная акция переросла в столкновения с полицией. За противоправные действия были задержаны более 400 человек, пострадали более 30 полицейских. Еще несколько десятков человек получили ранения. Всего в рамках основного "болотного дела" фигурировали около 30 человек. В отношении восьми из них уголовное преследование прекращено в результате амнистии, объявленной к 20-летию Конституции РФ. 24 февраля 2014 года восемь фигурантов этого дела были признаны судом виновными и получили наказание от условного срока до 4 лет лишения свободы.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
