<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/postradavshie-ot-navodneniya-goroda-kubani-postepenno-vozvrashayutsya-k-normalnoiy-zhizni-tkachev-otmenil-ogranicheniya-na-pervonachalnye-vyplaty-kompensaciiy-20120711-204229/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пострадавшие от наводнения города Кубани постепенно возвращаются к нормальной жизни, Ткачев отменил ограничения на первоначальные выплаты компенсаций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В результате наводнения в Краснодарском крае погиб 171 человек. Эту цифру сегодня подтвердило МЧС РФ, пишут СМИ. По словам главы МЧС РФ Владимира Пучкова, все разговоры о каких-либо других цифрах неуместны. Накануне сообщалось, что количество жертв выросло до 172 человек. Согласно данным СК РФ, официально считаются погибшими 164 человека, 8 – по-прежнему числятся пропавшими без вести. В наиболее пострадавших городе Крымске и Крымском районе следователи продолжают осмотры строений, получивших повреждения, расследование уголовного дела продолжается, говорится в сообщении Следственного комитета.
Тем временем, пострадавшие от наводнения города постепенно возвращаются к нормальной жизни, сообщает администрация Краснодарского края. Энергоснабжение и водоснабжение в Геленджике и Новороссийске восстановлены в полном объеме. В Крымске ведется подключение жителей к газу. Губернатор Краснодарского края Александр Ткачев дал поручение в течение суток восстановить водоснабжение в городе. Теперь оперативная и достоверная информация о ситуации в районе, телефоны горячих линий, адреса мобильных штабов и других учреждений, оказывающих помощь жителям пострадавших районов, доступны в интернете на специальном сайте krymsk2012.ru. Кроме того, для более полного информирования жителей Крымского района организована система sms-оповещения через мобильные телефоны.
Также сегодня Александр Ткачев принял решение отменить существующее ограничение, качающееся первоначальных компенсаций пострадавшим во время наводнения, и выплачивать абсолютно каждому пострадавшему по 10 тысяч рублей, независимо от количества членов семьи. По его словам, край найдет возможность выделить на это дополнительные средства. Ранее выплаты ограничивались суммой в 50 тысяч на семью.
В среду ливни обрушились на Одессу, в городе из-за сильного ветра оборваны линии электропередачи. Пожарно-спасательные отделения откачивают воду с центральных улиц города, сообщает МЧС Украины. Ситуация в городе и регионе находится под контролем.
Сегодня президент РФ Владимир Путин отправил в отставку губернатора Рязанской области Олега Ковалева. Данное решение было принято на основании его заявления об отставке по собственному желанию. Среди причин принятия такого решения Олег Ковалев назвал желание получить более высокий уровень доверия жителей области через прямое голосование, пройдя через процедуру всенародных выборов. Об этом говорится в его заявлении, опубликованном на сайте правительства Рязанской области. Олег Ковалев продолжит исполнять обязанности главы региона до вступления в должность нового губернатора. Выборы губернатора в регионе пройдут 14 октября 2012 года, такое решение приняла Рязанская областная дума.
Также сегодня Госдума РФ приняла сразу во втором и третьем чтениях закон о так называемых "черных списках" сайтов и интернет-страниц, содержащих запрещенную информацию. Согласно закону, создается автоматизированная информационная система - Единый реестр доменных имен и универсальных указателей страниц сайтов в интернете и сетевых адресов сайтов, содержащих информацию, запрещенную к распространению на территории РФ. Накануне против принятия законопроекта "О внесении изменений в Федеральный закон "О защите детей от информации, причиняющей вред их здоровью и развитию" и отдельные законодательные акты РФ" протестовала русскоязычная "Википедия", в течение всего дня сайт "Википедии" не работал. Сегодня в знак протеста свой слоган скорректировал "Яндекс": на главной странице поисковика в традиционном "Найдется все" последнее слово перечеркнуто красными линиями.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
