<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/sk-rf-vozbudil-delo-po-faktam-obstrela-gorodov-na-yugo-vostoke-ukrainy-v-krymu-zaderzhali-planirovavshix-terakty-chlenov-pravogo-sektora-20140530-212919/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СК РФ возбудил дело по фактам обстрела городов на Юго-востоке Украины, в Крыму задержали планировавших теракты членов "Правого сектора"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

На Юго-востоке Украины продолжается силовая операция. Сегодня в районе Славянска боевики понесли значительные потери. Об этом сообщил министр внутренних дел Украины Арсен Аваков. При этом он подчеркнул, что украинские силовики будут обеспечены всем необходимым. Сообщается и о жертвах среди мирного населения, медиков и ополченцев.
Тем временем, сегодня Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту применения запрещенных средств и методов ведения войны на территории Донецкой и Луганской Народных Республик, говорится в сообщении ведомства. Уголовное дело возбуждено в отношении пока неустановленных военнослужащих Вооруженных сил Украины, а также лиц из числа "Национальной гвардии Украины" и "Правого сектора" по фактам обстрелов городов Славянск, Краматорск, Донецк, Мариуполь и иных населенных пунктов провозглашенных Донецкой и Луганской Народных Республик, отмечает СК. По мнению следствия, при обстрелах указанных городов и населенных пунктов в нарушение Женевской Конвенции военнослужащие Вооруженных сил Украины, лица из числа "Национальной гвардии Украины" и "Правого сектора" умышленно, с целью убийства мирных граждан, применяли оружие, артиллерию, авиацию, в том числе с символикой Организации Объединенных Наций, бронетанковые вооружение и технику.
Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту применения запрещенных средств и методов ведения войны на территории Донецкой и Луганской Народных Республик
Виновные в гибели мирных граждан и детей по всем канонам международного права должны нести за это ответственность, подчеркивает ведомство. "И если сегодня в мире нет ни одного государства, которое способно признать очевидное, что действия властей Украины преступны, то Следственный комитет России, возбуждая уголовное дело, берет на себя такую ответственность. Таким образом, Следственный комитет не просто признает факт совершения преступлений против мирных граждан, но и приступает к сбору доказательств вины каждого причастного к преступлениям, совершаемым против мира и безопасности человечества. Неизбежный суд ждет каждого причастного к преступлениям - от рядового бойца Нацгвардии до тех, кто отдает им приказы убивать мирных граждан", - говорится в завялении.
Сегодня ОБСЕ сообщила о задержании еще одной группы наблюдателей организации на востоке Украины, связь с которой была потеряна накануне. Тем не менее, сегодня вышли на связь представители организации в Донецкой области, связь с которыми была потеряна ранее. СМИ сообщали со ссылкой на "народного мэра" Славянска Вячеслава Пономарева, что наблюдатели были задержаны подконтрольными ему силами. ОБСЕ заявила, что четверо наблюдателей, ранее пропавших на Украине, находятся в безопасности, передает BBC.
ОБСЕ сообщила о задержании еще одной группы наблюдателей организации на востоке Украины
30 мая по американской инициативе состоялся телефонный разговор министра иностранных дел РФ Сергея Лаврова и Государственного секретаря США Джона Керри. Лавров призвал США побудить власти в Киеве отказаться от пагубной ставки на насилие, немедленно прекратить боевые действия, вступить в прямые переговоры с Юго-Востоком с целью налаживания подлинно общенационального диалога на основе учета интересов противостоящих сторон и всех регионов Украины в соответствии с Женевским заявлением от 17 апреля и "дорожной картой" ОБСЕ, сообщает МИД.
Лавров призвал США побудить власти в Киеве отказаться от пагубной ставки на насилие

Украина перечислила "Газпрому" $786,3 млн долга за газ

На территории Республики Крым сотрудники ФСБ задержали членов диверсионно-террористической группы "Правого сектора". Об этом сообщило ведомство в пятницу. По информации СМИ, было задержано четыре человека, подозреваемых в подготовке диверсий и терактов в Симферополе, Ялте и Севастополе. Представители "Правого сектора" отрицают причастность к подготовке каких-либо диверсий в Крыму, при этом они затрудняются сказать, состояли ли в организации упомянутые российскими спецслужбами люди, передает BBC.
сотрудники ФСБ задержали членов диверсионно-террористической группы "Правого сектора"
В пятницу стало известно, что организаторы ежегодной международной конференции по ПРО, которая состоится 17-20 июня в ФРГ, отклонили заявку на участие в ней российских представителей. Об этом сообщил МИД РФ. "При этом они сослались на некие "недавно появившиеся различные сложности", которые, дескать, не позволят создать "должные условия для приема российских гостей", - отмечает ведомство. Этот шаг вписывается в общую линию на свертывание диалога с Россией по вопросам ПРО, которую в последнее время проводят США и их союзники по НАТО, отмечает МИД. "Обсуждение данной тематики по политическим и военным каналам ими уже фактически заблокировано, а теперь, похоже, очередь дошла и до свертывания контактов по линии промышленности и экспертных кругов. Подобный "страусиный" подход не может не вызывать озабоченности в условиях, когда в Европе активно продолжается ничем не ограниченное развертывание элементов американо-натовской ПРО. Это чревато нарушением стратегического баланса и подрывом международной стабильности", - комментирует российское внешнеполитическое ведомство. Складывающаяся ситуация лишь подкрепляет наши выводы об истинном предназначении противоракетного потенциала, создаваемого США и их союзниками, отмечает МИД.
Этот шаг вписывается в общую линию на свертывание диалога с Россией по вопросам ПРО
Парламент Абхазии поддержал требования оппозиции и предложил президенту республики Александру Анквабу досрочно сложить полномочия. Соответствующее постановление было принято на заседании Народного совета 29 мая. При этом силовые структуры выступают в поддержку президента. Выступления против действующей власти в Абхазии начались 27 мая. Тогда группа оппозиционеров захватила президентскую администрацию и здание государственного телевидения. Сам Анкваб в настоящее время находится на территории России. Сегодня СМИ сообщили о готовящемся покушении на президента республики, в связи с чем он отложил возвращении в Абхазию, но он планирует сделать это в понедельник.
Парламент Абхазии поддержал требования оппозиции и предложил президенту республики Александру Анквабу досрочно сложить полномочия
В пятницу в Шотландии официально стартовала агитационная кампания в преддверии референдума о независимости. Она продлится в течение 16 недель, референдум назначен на 18 сентября. Избиратели должны будут ответить на вопрос о том, должна ли Шотландия остаться в составе Соединенного Королевства.
в Шотландии официально стартовала агитационная кампания в преддверии референдума о независимости


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
