<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-po-otkroet-chetverg-rostom-esli-pozitiv-na-syrevyx-i-amerikanskix-ploshadkax-soxranitsya-20161109-201340/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ по откроет четверг ростом, если позитив на сырьевых и американских площадках сохранится]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Закрытие торгов среды прошло при взрывном росте российских индексов. Рублевый индикатор ММВБ окреп на 2,2%, поднявшись до 2011,58 пункта, закрепление выше круглой отметки дает надежды на продолжение повышения бенчмарка до конца недели. Долларовый РТС повысился на 1,8%, его значение составило 990,35 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли более чем в два раза относительно вчерашнего дня – до 52,718 млрд рублей. Старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос отмечает, что сегодняшнюю динамику сложно назвать типичной. "Стимулом для столь сильного роста стала уверенная победа Дональда Трампа на президентских выборах в США", - поясняет эксперт. Инвесторы настроены на то, что приход в Штатах к власти республиканца может стать началом потепления отношений между США и Россией. Главный трейдер "Ренессанс Капитала" Алексей Бачурин также отмечает, что Дональд Трамп спокойнее относиться к действиям России (начиная от Сирии и, возможно, заканчивая Крымом). Инвесторы ожидают, что санкции с России могут быть сняты.
Покупки прошли в бумагах "Мосэнерго" (+17%), "Мечела" (ао+4,6%), "Газпрома" (+4,5%), "Интер РАО" (+4,3%), "РусГидро" (+3,5%). В лидерах роста отметились и акции "Татнефти" (ао+3,05%, ап+1,6%), поддержкой для которых стали новости о том, что ФАС РФ разрешила компании увеличить долю в "Нижнекамскнефтехиме" до блокирующей посредством приобретения 1,8% ее обыкновенных акций. Рубль в течение дня держался достаточно крепко, что поддержало рост в акциях финансового сектора: "Сбербанк" (ао+3,3%, ап+3,5%), ВТБ (+1,8%), "Мосбиржа" (+1,6%).
Возглавили список аутсайдеров акции "Магнита" (-2,12%). Компания-сегодня сообщила об увеличении выручки за октябрь 2016 года на 10,45% в рублях, с начала года рублевая выручка "Магнита" увеличилась на 13,85%, что демонстрирует замедление темпов прироста показателя. "Эта тенденция представляется весьма тревожным фактом, особенно с учетом того, что "Магнит" продолжает наращивать количество магазинов и общую торговую площадь сети", - уверен г-н Манжос. Также снижались против рынка "М.видео" (-0,8%), "МРСК Центра" (-0,15%).
Европейские индексы, негативно реагирующие утром на новости о победе Дональда Трампа на выборах, постепенно восстанавливаются. Первый шок уходит, и инвесторы начинают переоценивать ситуацию, переход власти в Штатах от демократов к республиканцам уже не выглядит сильно негативным. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,85%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,32%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 1,53%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ - 2,10336, "Газпром" - 4,52077, "ЛУКОЙЛ"– 47,88814, "Норильский никель" – 15,35261, "Роснефть" – 7,63130, "Ростелеком" – 7,63130, "Сургутнефтегаз" – 4,60278, "Сбербанк" – 9,69165.
На американском рынке на открытие преобладали слабо негативные настроения. Для рынков победа Трампа стала неожиданностью. Участники рынка обеспокоены тем, что его избрание усилит неопределенность вокруг дальнейшего восстановления американской экономики. В случае сохранения волатильности на биржевых площадках Федрезерв может повременить с повышением ставки, полагают эксперты. Таким образом, до декабрьского заседания доллар может остаться под давлением. Однако пока рынки уверенно вышли в плюс на фоне заявлений Хиллари Клинтон, которая признала поражение, поздравила Трампа и предложила ему вместе работать на благо Америки. К 20:10 мск: индекс Dow Jones прибавил 1,02%, Nasdaq в плюсе на 0,95%, индекс S&P 500 подрос на 0,8%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 1,5% и составляет 100 360 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,8%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,88%, на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,8%.
В ходе торгов нефтяные котировки пытались восстанавливаться, но вечерняя статистика по запасам сырья в США негативно повлияла на сырьевой рынок. Так, запасы углеводородов вторую неделю подряд показывают рост. Аналитики прогнозировали рост лишь на 1,33 млн баррелей, но фактический прирост составил 2,432 млн баррелей. Однако на фоне речи Хиллари Клинтон и общего позитива на рынках к 19:40 мск нефть тоже перешла к росту: за январский контракт нефти марки Brent дают $46,89, Light - $45,88.
Российская валюта показывала укрепление по отношению к ведущим мировым валютам. Текущая динамика на валютном рынке вызвана не столько крепостью рубля, сколько слабостью доллара, так как итоги президентских выборов в США изменили ожидания относительно монетарной политики ФРС США, что оказывает давление на курс "американца". В настоящий момент доллар дешевеет на 0,13%, его стоимость теперь составляет 63,68 рубля, евро просел на 0,8% - до 69,7 руб. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "полегчала" на 0,45%, до уровня 66,398 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1,0948.
Техническая картина, демонстрирующая рост рублевого бенчмарка ММВБ выше 2000 пунктов, создает условия для инерционного продолжения роста на открытии четверга. Между тем, в том случае если нефтяные котировки завтра не смогут показать позитивной динамики, то дальнейшее повышение на российском рынке не сможет состояться.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
