<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/barak-obama-podderzhal-plan-po-umensheniyu-byudzhetnyx-rasxodov-ssha-20110720-091027/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Барак Обама поддержал план по уменьшению бюджетных расходов США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Барак Обама высказался в поддержку выдвинутого группой конгрессменов плана сокращения бюджетного дефицита США. Достижение компромисса между Белым домом и парламентом в этом вопросе необходимо для повышения потолка государственного долга страны, в противном случае стране грозит технический дефолт.
Как сообщают СМИ, план был разработан и предложен группой из шести сенаторов, включающую как демократов, так и республиканцев. Он предусматривает сокращение бюджетных расходов на $3,7 трлн в течение последующих 10 лет, а также получение дополнительных доходов в размере $1 трлн за счет повышения налогов и отмены ряда льгот.
"Схема, которую они предложили в целом соответствует нашим убеждениям", - сказал Обама журналистам 19 июля. При этом президент подчеркнул, что предложение сенаторов пока является лишь основой до будущих переговоров, и достижению окончательных договоренностей будет предшествовать долгая работа. А конкретные положения стратегии начнут прорабатываться уже в среду, 20 июля. Президент США также пообещал, что администрация будет более ответственно относиться к так называемым "точечным" тратам, в том числе в оборонной сфере.
Заявление Обамы фактически означает готовность администрации пойти на уступки Конгрессу, требовавшего от Белого дома сократить расходы на реформу здравоохранения, систему социального страхования и провести ревизию расходов на программы социальной медицинской помощи Medicaid и Medicare.
В мае США преодолели очередной потолок госдолга в $14,3 трлн. Обама хочет увеличить лимит еще на $2,4 трлн, однако члены Конгресса не собираются это делать, пока президентская администрация не предоставит устраивающий их план снижения бюджетного дефицита, который в этом году должен составить $1,5 трлн. Теперь у администрации есть несколько недель, чтобы избежать дефолта, который может произойти уже после 2 августа, если Конгресс не проголосует за повышение уровня потолка.
На заявление президента практически сразу отреагировали мировые финансовые рынки. Индекс Dow Jones, к примеру, показал наибольший рост в рамках одного дня с начала 2011 года и закрылся на отметке 12587,42, прибавив 1,6%.


Юрий Петрущик, член правления Смоленского Банка.
Вероятность дефолта США маловероятна. Сторонам по переговорам - администрации США и Конгрессу - удалось прийти к компромиссу. "Платой" за увеличение лимита заимствований станет существенное сокращение расходов бюджета, реорганизация системы социального обеспечения, внесение изменений в налогообложение, в том числе в части введения новых налогов. В результате данных мероприятий планируется достичь "экономии" в 3,7 млрд долларов. Однако это не решит, а только отодвинет проблему: жить взаймы вечно нельзя даже такой супердержаве, как США.
С другой стороны, если "выключить" печатный станок, все основные финансовые активы — триллионы и триллионы долларов — мгновенно обесценятся. Рухнет вся мировая финансовая система, наступит катастрофа планетарного масштаба, так как доллар США пока еще главная мировая резервная и расчетная валюта. Кроме того, при такой "санации" исчезнет как минимум треть американской экономики.
Второй вариант ее "лечения" - гиперинфляция, в которой, как в топке паровоза, и "сгорят" долги. Но это чревато серьезными социальными потрясениями. В этих ситуациях не поздоровится и России, так как, во-первых, большая часть ее золотовалютных резервов вложена в казначейские обязательства США; во-вторых, при резком снижении цен на сырье, неизбежно сопровождающем такие процессы, возникнет существенный дефицит российского бюджета. В США все больше начинает маячить "призрак Греции".

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
alexandr_t
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
