<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/glava-frs-ben-bernanke-nazval-otkaz-ot-povysheniya-planki-gosdolga-ssha-samoubiiystvennym-aktom-obrechennym-na-proval-20110714-211123/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Глава ФРС Бен Бернанке назвал отказ от повышения планки госдолга США "самоубийственным" актом, обреченным на провал]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Глава Федеральной резервной системы (ФРС) США Бен Бернанке назвал отказ от повышения планки госдолга США "самоубийственным" актом, обреченным на провал.
Отказ от повышения планки госдолга не может рассматриваться как возможная опция. Соответствующую позицию Бернанке высказал в ходе выступления в комитете по финансовым услугам палаты представителей Конгресса США. Глава ФРС призвал законодателей помнить при обсуждении сокращения бюджетного дефицита и потолка госдолга, что экономический подъем в США является "хрупким".
По его словам, технический дефолт будет пагубным для США и повергнет страну в шок, эффект от которого распространится не только на национальную, но и на мировую экономику. Доверие к американским казначейским облигациям является критичным для финансовой системы США, и дефолт по таким бумагам повергнет ее в состояние хаоса. "Главным последствием такого шага станет потеря доверия инвесторов к гособлигациям США как к надежным и наиболее ликвидным активам в мире", - заключил Бернанке.
Он также заявил, что резкое сокращение бюджетных расходов "может нанести экономике вред". Бернанке еще раз подтвердил, что американский Центробанк готов предпринять шаги по дальнейшему смягчению монетарной политики, если экономика США продолжит расти замедленными темпами, а инфляционные риски ослабнут. При этом глава ФРС отметил, что одной из возможных вариантов является возобновление скупки ценных бумаг, таких как казначейские облигации США, то есть фактически третий раунд программы "количественного смягчения" (QE3).
Накануне глава ФРС выступал в Палате представителей США. Уже после завершения его речи международное рейтинговое агентство Moody"s поставило на пересмотр рейтинг США с возможностью понижения из-за угрозы того, что Конгресс может не успеть повысить предельный уровень американского госдолга до 2 августа.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
nikolamosk
k0
студент-s
marksheider
Paparazzi
Завистник
та :
vakada
хаха
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
