<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-bystro-opravilsya-ot-shoka-i-teper-vstrechaet-trampa-rostom-20161109-140546/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ быстро оправился от шока и теперь встречает Трампа ростом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Реакция российских площадок по итогам выборов президента США, победу в которых одержал Дональд Трамп, оказалась более чем сдержанной. Первая реакция рынков на вероятное президентство республиканца была излишне эмоциональной, поскольку большинство игроков рассчитывало на победу кандидата от демократов. Хиллари Клинтон в свою очередь уже позвонила Дональду Трампу и признала поражение. Избранный президент пообещал американцам экономическое лидерство США в мире, восстановление инфраструктуры и новые рабочие места. Владимир Путин направил ему поздравительную телеграмму, в которой выразил надежду на совместную работу по выведению российско-американских отношений из кризисного состояния, а также по решению актуальных вопросов международной повестки дня и поиску эффективных ответов на вызовы глобальной безопасности. Неожиданный исход выборов президента в США дает важный сигнал политикам больше внимания уделять мнению бизнеса, заявил глава Минэкономразвития РФ Алексей Улюкаев, выступая перед деловыми кругами Австрии в Вене.
Участники торгов утром старались уйти в защитные активы. На старте сессии в РФ снижались бумаги нефтегазовых и финансовых компаний. Сейчас шок прошел и у рынка есть время "охладиться" и прийти в себя. Индикаторы после сильной просадки сумели полностью восполнить потери и теперь подбираются к максимумам. К 13:50 мск РТС прибавил 2,1%, его значение составляет 993, 91 пункта. ММВБ растет на 1,5%, находясь на уровне 1997,79 пт.
В сложившейся ситуации инвесторы уходят в защитные активы. В лидерах роста акции производителей драгоценных металлов, что связано с ценовым ралли по золоту и серебру. Намерение мажоритарного акционера, чешской PPF, выйти из капитала Polymetal (+5,2%) поддерживает котировки компании. Спросом пользуются бумаги НЛМК (+0,8%), ММК (+0,8%).
Инвесторы понимают, что от победы Трампа "Газпром" (+3,1%) и "Норникель" (+1,3%) не будут меньше продавать, и отток напуганного капитала с основных мировых площадок частично пойдет и в российские бумаги, отмечают аналитики. В нефтяном секторе растут бумаги "ЛУКОЙЛа" (+0,9%), "Роснефти" (+1,7%), "Сургутнефтегаза" (+0,4%). Финансовый сектор также в плюсе: "Сбербанк" (+2,3%), ВТБ (+1,9%), "Мосбиржа" (+0,6%).
Под давлением остаются акции "Магнита" (-1,4%), "М.Видео" (-1%), МТС (-0,3%). Сегодня "МегаФон" (+0,03%) представил финансовые и операционные результаты за 3 квартал 2016 года. Чистая прибыль по МСФО снизилась на 52,3% по сравнению с 3 кварталом 2015 года и составила 6,346 млрд рублей.
Ведущие европейские фондовые индексы встретили нового американского президента хмуро. Сейчас большинство индикаторов торгуются в отрицательной зоне. Сальдо торгового баланса в Великобритании в сентябре составило -12,698 млрд GBP, ожидалось -11,2 млрд. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,13%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,86%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 упал на 1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ - 0.00107, "Газпром" – 2.256, "ЛУКОЙЛ" - 48.353, "Норильский никель" – 153.926, "Роснефть" – 5.413, "Сургутнефтегаз" – 0.455, "Сбербанк" – 2.423.
Нефть под натиском неопределенности на глобальных рынках. К моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $46,2 за баррель, за "бочку" Light дают $45,12. Всемирный банк прогнозирует среднюю цену на нефть в текущем году на уровне $43 за баррель (на 15% ниже, чем в прошлом году) и $55 за баррель - в 2017 году. Об этом говорится в опубликованном сегодня докладе Банка. Эксперты ожидают, что потребление нефти начнет превышать объемы добычи в 2017 году, особенно во втором полугодии, благодаря чему сократятся большие запасы нефти в нефтехранилищах.
Рубль против доллара и евро показал некоторое ослабление в начале торгов, однако в настоящее время торгуется вблизи уровней, наблюдавшихся вчера. Похоже, что несмотря на существенную глобальную волатильность и бегство от риска рубль удержится в верхней части коридора 62-64, считают аналитики "Нордеа Банка". "Американец" к моменту снижается до 63,44 рубля (-0,5%), курс евро падает до 70,40 рубля (+0,18%). В более отдаленной перспективе для российской валюты остаются надежды на стабилизацию отношений с США , и в связи с этим улучшение геополитической обстановки, предполагает Александр Королёв, шеф-дилер по валютным операциям "Оргбанк".
Скорее всего, с открытием основной сессии в США, паника на рынках частично пройдёт, и биржевые индексы восстановят часть потерь. Приход Трампа может заставить ФРС отложить свои планы с повышением ставки в декабре, а это будет позитив для рисковых активов, считает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
Российских инвесторов сегодня вдохновляет улучшение экономического прогноза от Всемирного банка. Пик кризиса будет пройден во втором полугодии текущего года, считают эксперты. Согласно опубликованному сегодня докладу организации, по итогам 2016 года ВВП России сократится на 0,6% (меньше, чем ожидалось в июньском прогнозе ВБ, предполагавшем сокращение на 1,2%). Эксперты Всемирного банка констатируют, что экономические перспективы России улучшились вследствие того, что внешнеторговые условия оказались благоприятнее, чем предполагалось ранее.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
