<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-astane-podpisan-dogovor-o-sozdanii-eaes-evrosoyuz-prodlil-na-god-sankcii-protiv-sirii-na-ukraine-prodolzhayut-gibnut-lyudi-20140529-205423/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Астане подписан договор о создании ЕАЭС, Евросоюз продлил на год санкции против Сирии, на Украине продолжают гибнуть люди]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Астане в четверг президенты России, Казахстана и Белоруссии Владимир Путин, Нурсултан Назарбаев и Александр Лукашенко подписали договор о создании Евразийского экономического союза (ЕАЭС), который начнет функционировать с 1 января 2015 года, говорится в сообщении Кремля. Согласно договору, на территории трех стран будет поэтапно устанавливаться режим свободного передвижения товаров, капиталов, рабочей силы, услуг, а также равный доступ к транспортной и энергетической инфраструктуре и общие правила таможенно-тарифного регулирования. До конца 2014 года к ЕАЭС должны также присоединиться Армения и Киргизия. Первый вице-премьер России Игорь Шувалов в разговоре с журналистами в Астане не исключил, что в будущем в рамках Евразийского экономического союза может быть создан финансовый и валютный союз.
Владимир Путин, Нурсултан Назарбаев и Александр Лукашенко подписали договор о создании Евразийского экономического союза
На Украине продолжаются боевые действия. СМИ сообщают о начавшемся в четверг новом этапе антитеррористической спецоперации киевских властей в Донецкой области, в котором принимает участие артиллерия и авиация. Сегодня стало известно, что, ополченцы самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) в небе над Славянском сбили вертолет ВС Украины, в котором находились 14 военных во главе с генералом Сергеем Кульчицким. Об этом, по информации местных журналистов, сообщил в Верховной раде спикер Александр Турчинов, и. о. президента Украины. По его словам, вертолет сбили из российского ПЗРК. По разным источникам погибло от 11 до 14 человек.
На Украине продолжаются боевые действия
ополченцы
сбили вертолет ВС Украины, в котором находились 14 военных во главе с генералом Сергеем Кульчицким
Экс-президент Виктор Янукович в четверг осудил продолжение карательной операции на юго-востоке Украины после избрания нового президента Украины. Он назвал это "плохим знаком" сообщают информагентства, ссылаясь на заявление Януковича. По его мнению, ожидания большинства украинцев не оправдались. "Прошли досрочные выборы президента Украины. От новой власти люди ждали прежде всего мира. Большинство украинцев считало, что с приходом новой власти политический кризис будет преодолен и наступит мирный период жизни - народ устал от противостояний, вылившихся в настоящую войну. И вот наконец свершилось! Избран президент Украины! И каково же было удивление, вернее шок. Вместо мира и стабильности - кровавое побоище", - цитируют отстраненного от власти президента Украины СМИ.
Виктор Янукович в четверг осудил продолжение карательной операции на юго-востоке Украины после избрания нового президента Украины
Российский МИД 29 мая выступил с заявлением в связи с эскалацией обстановки на Востоке Украины. В российском внешнеполитическом ведомстве глубоко обеспокоены происходящим там, поскольку в результате военной операции, которую проводят нынешние украинские власти, продолжают гибнуть люди, говорится в сообщении, опубликованном на сайте министерства. "В очередной раз требуем от киевских властей остановить братоубийственную войну, начать реальный национальный диалог со всеми политическими силами и представителями регионов страны по поиску путей выхода Украины из глубочайшего кризиса. Считаем по-прежнему актуальными договоренности, согласованные в Женевском заявлении 17 апреля и получившие развитие в "дорожной карте" швейцарского председательства ОБСЕ. Все положения указанных документов должны быть неукоснительно выполнены", - говорится в заявлении. Кроме того российское внешнеполитическое ведомство призвало западных партнеров РФ использовать все свое влияние на Киев с тем, чтобы остановить скатывание Украины к национальной катастрофе.
Российский МИД 29 мая выступил с заявлением в связи с эскалацией обстановки на Востоке Украины.
Между тем, Украина сегодня получила от Всемирного банка $750 млн в рамках проекта "Первый заем на политику развития" . Об этом сообщается на сайтеминистерства финансов Украины. "Средства, полученные в рамках проекта, будут использованы для проведения стратегических и институциональных реформ, направленных на преодоление кризисных явлений, и стабилизации финансово-экономической ситуации в стране, а также закладки основы для устойчивого и сбалансированного роста Украины", - говорится в сообщении минфина. В ведомстве напомнили, что соглашение по проекту "Первый заем на политику развития" между Украиной и Международным банком реконструкции и развития было подписано 26 мая 2014 года. Проект повышения энергоэффективности в сфере централизованного теплоснабжения предполагает получение Киевом финансирования в $382 млн. Третье соглашение предусматривает финансирование в $350 млн проекта по развитию городской инфраструктуры. Ожидается, что следующие два транша будут перечислены Украине в октябре 2014 года и январе - феврале 2015 года.
Украина сегодня получила от Всемирного банка $750 млн в рамках проекта "Первый заем на политику развития"
Евросоюз продлил действие экономических санкций против Сирии до 1 июня 2015 года. "Меры, которые будут расширены до 1 июня 2015 года, оказывают влияние на 179 человек, связанных с насильственным подавлением в Сирии, а также на 53 лица, входящие в состав Центрального банка Сирии",- говорится в официальном сообщении ЕС. Совет Евросоюза 31 мая 2013 года одобрил введение санкций против Сирии, которые включают ряд запретов на импорт-экспорт, в частности, нефтяное эмбарго, а также ограничения в отношении инвестиций, финансовой деятельности и транспортного сектора.
Евросоюз продлил действие экономических санкций против Сирии до 1 июня 2015 года
Россия должна вернуть себе статус супердержавы, утерянный после распада СССР, считают 42% россиян – участников последнего соцопроса ВЦИОМ. В пресс-релизе организации отмечается, что за последнее десятилетие сторонников этой позиции стало больше (с 34% в 2003 г.). На этом настаивают, в первую очередь, пожилые люди (52% старше 60 лет), респонденты с начальным образованием (53%), приверженцы КПРФ (59%). В свою очередь, 41% опрошенных называет главной целью страны на ближайшее столетие вхождение в число 10-15 экономически развитых и политически влиятельных стран мира. Только 10% участников опроса считают, что российское государство должно добиться лидерства лишь на постсоветском пространстве: за десять лет эта доля существенно сократилась (с 16% в 2003 г.). Большинство россиян (82%) пребывает в уверенности, что Россия имеет большое влияние на мировой арене, причем за шесть лет доля опрошенных, придерживающихся этой точки зрения, выросла более чем на треть (с 58% в 2008 г.). В настоящее время 25% респондентов считают, что наша страна имеет "очень большое" влияние в международных делах, а 57% - "довольно большое". В то же время, каждый десятый участник опроса (11%) полагает, что воздействие нашей страны на международную ситуацию невелико (против 18% в 2008 г.), и лишь 3% опрошенных склонны думать, что Россия практически не участвует в решении международных вопросов. В опросе ВЦИОМ принимали участие 1600 респондентов из 130 населенных пунктах в 42 регионах России.
Россия должна вернуть себе статус супердержавы
считают 42% россиян – участников последнего соцопроса ВЦИОМ
Рейтинг президента России Владимира Путина продолжает расти. Согласно социологическому опросу "Левада-центра", в мае деятельность главы государства одобрили 83% россиян. В апреле деятельность президента поддержали 82% респондентов. В марте в поддержку Путина высказались 72% опрошенных. Также увеличивается количество людей, которые считают, что "дела в стране идут в правильном направлении".
Рейтинг президента России Владимира Путина продолжает расти


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
