<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/mid-rf-prizyvaet-k-ekstrennomu-zapusku-vnutriukrainskogo-dialoga-obama-zayavil-ob-uspeshnoiy-izolyacii-rossii-nabiullina-voshla-v-sotnyu-vliyatelnyx-zhenshin-mira-20140528-210025/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИД РФ призывает к экстренному запуску внутриукраинского диалога, Обама заявил об успешной изоляции России, Набиуллина вошла в сотню влиятельных женщин мира]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Порошенко: Силовая операция на востоке Украины, наконец, по-настоящему началась. Об этом победивший на прошедших президентских выборах Петр Порошенко заявил в интервью немецкому изданию Bild. Он называет происходящее в восточных областях страны войной и считает, что власти должны реагировать на ужас, который там творится. По словам Петра Порошенко, целью антитеррористической операции является захват "сепаратистских лидеров, которые должны быть отданы под суд". В интервью The Washington Post избранный президент заявил, что Украине необходимо обновить военное сотрудничество с США. "Нам нужен новый договор о безопасности, - говорит Порошенко. - Мы готовы бороться за независимость, и мы должны укреплять вооруженные силы Украины". Он считает, что может потребоваться прямая военная помощь со стороны США по схеме ленд-лиза.
Порошенко: Силовая операция на востоке Украины, наконец, по-настоящему началась
Сегодня приходили сообщения о том, что в Донецке спокойно. При этом ополченцы в городе заявляли, что контролируют терминал и периметр аэропорта, за который позавчера шли бои с силовиками. Военными же обстреливался город Славянск в Донецкой области, который удерживается ополченцами. СМИ сообщили как минимум о девяти раненных. А самопровозглашенная "Луганская народная республика" намерена взять законы РФ за основу своего законодательства. Глава ЛНР Валерий Болотов заявил прессе, что республика не может жить по законам Украины.
Россия призывает к экстренной организации инклюзивного диалога на Украине. Министр иностранных дел России Сергей Лавров в ходе телефонного разговора с коллегой из Германии Франком Вальтером Штайнмайером обсудили ситуацию на Украине и высказали "серьезную обеспокоенность" по поводу исчезновения в Донецкой области группы наблюдателей ОБСЕ. Лавров отметил, что не может быть оправданий для продолжения киевскими властями "карательной операции на Юго-Востоке страны, которая осуществляется уже с применением тяжелой боевой техники и войсковой авиации и привела к десяткам жертв, в том числе среди гражданского населения". "В сложившихся условиях необходимо предпринять экстренные шаги по прекращению кровопролития и запуску инклюзивного внутриукраинского диалога, в том числе по глубокой конституционной реформе", - говорится в сообщении МИД РФ.
Россия призывает к экстренной организации инклюзивного диалога на Украине
Сегодня же МИД России направил Киеву ноту о готовности оказать гуманитарную помощь востоку Украины. "В адрес российской стороны поступают настоятельные обращения от граждан и организаций, находящихся в зоне конфликта в восточных регионах Украины, где в результате силовых действий имеются человеческие жертвы и многочисленные пострадавшие, с просьбой об оказании срочной гуманитарной помощи, прежде всего медикаментами и медицинскими препаратами", - говорится в сообщении ведомства. Однако в МИД Украины заявили, что в стране нет проблем с гуманитарной помощью.

Оппозиционные силы в Абхазии требуют отставки президента и правительства


Обама решил не отправлять в Сирию военных

Обама ответил скептикам, считающим язык международного права недейственным, что способность США и НАТО формировать мировое общественное мнение позволила сразу изолировать Россию от вмешательства в украинские события. "Мир осудил действия России", - сказал Обама. Говоря о прошедших выборах президента Украины, Обама заявил, что усилия Америки и ее союзников дали шанс для украинского народа выбирать свое будущее. Для того чтобы украинский народ смог голосовать, Америке не пришлось применять силу, отметил президент США.
позволила сразу изолировать Россию
Обама заявил, что не будет вводить войска в Сирию. При этом американский президент заверил, что будет наращивать поддержку оппозиции Сирии. По его словам, оппозиция представляет "лучшую альтернативу террористам и президенту Башару Асаду". 3 июня в Сирии пройдут президентские выборы. Что касается ситуации в Египте, то США будет настаивать на реформах, которые требовал народ. Сейчас в Египте проходят досрочные президентские выборы. Кроме того, власти США учредят фонд по борьбе с терроризмом в размере около $5 млрд. Об этом еще до выступления президента США заявил госсекретарь США Джон Керри. Эти средства должны помочь государствам эффективнее бороться с экстремистами и террористами.
Белорусское "крепостное право". Президент Белоруссии Александр Лукашенко намерен в ближайшее время подписать декрет, согласно которому работникам колхозов и совхозов запрещается увольняться без разрешения руководства, менять сферу деятельности и переезжать в города. Таким образом, заявил Лукашенко, он намерен повысить эффективность сельского хозяйства, животноводства. Об этом Лукашенко заявил губернаторам, прямо назвав декрет, по сути, введением крепостного права, передает агентство "Белта". Президент заявил, что полномочия губернаторов в этой сфере расширяются значительно, и на них будет лежать ответственность за развитие агропромышленного сектора.
Белорусское "крепостное право"

Меркель – самая влиятельная женщина мира

Впервые в рейтинге - Эльвира Набиуллина, возглавившая в прошлом году Центробанк РФ. В 2013 году в рейтинге не было россиянок.
Еще один участник "болотного дела" арестован. Сегодня в Москве Басманный суд арестовал очередного фигуранта дела о массовых беспорядках на митинге 6 мая 2012 года. Дмитрий Ишевский арестован на два месяца. Он обвиняется в участии в массовых беспорядках и применении насилия в отношении полицейских. Основанием для ареста послужили опасения следствия, которое считает, что Ишевский может скрыться либо оказать давление на свидетелей. 24 февраля Замоскворецкий суд Москвы вынес обвинительные приговоры фигурантам этого дела: Андрей Барабанов получил наказание в виде лишения свободы на 3 года 7 месяцев, Сергей Кривов получил 4 года, Денис Луцкевич - 3 года 6 месяцев, Алексей Полихович - 3 года 6 месяцев, Степан Зимин - 3 года 6 месяцев, Ярослав Белоусов получил срок 2 года 6 месяцев, Артём Савелов – 2 года 7 месяцев. Все они будут отбывать наказание в исправительной колонии общего режима. Александра Наумова (Духанина) была осуждена на 3 года 3 месяца условно, с испытательным сроком на три года. Мера пресечения для нее - домашний арест, также ей нельзя менять место жительства. На прошлой неделе следственный комитет РФ также сообщил, что еще одна обвиняемая по "болотному делу" найдена в Санкт Петербурге - обвинение предъявлено Полине Стронгиной, она находится под домашним арестом.
Еще один участник "болотного дела" арестован


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
lind
lind
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
