<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/putin-raskritikoval-rossiiyskuyu-neftepererabotku-i-predlozhil-izymat-pribyl-u-kompaniiy-sorvavshix-modernizaciyu-npz-20110708-173853/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин раскритиковал российскую нефтепереработку и предложил изымать прибыль у компаний, сорвавших модернизацию НПЗ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр России Владимир Путин провел сегодня в городе Кириши совещание по вопросам развития нефтяной и перерабатывающей отраслей.
Добыча нефти в РФ в 2011 году ожидается на уровне 508-509 млн тонн. Путин напомнил, что в прошлом году РФ вышла на первое место в мире по добыче нефти - около 505 млн тонн, и это оптимальный уровень.
Однако председатель российского правительства не только озвучил сухие цифры, но и подверг критике нефтяные компании за создание "технологических офшоров" и невыполнение обязательств по углублению переработки нефти. Он напомнил, что в свое время нефтяники заверяли государство, что средства, полученные от разницы пошлин на сырую нефть и "темные нефтепродукты", они вложат в развитие глубокой переработки, но этого не произошло. По его словам, российский бюджет несет значительные убытки от подобных схем. Путин считает, что в затянувшейся дискуссии о выравнивании пошлин на сырую нефть и темные нефтепродукты нужно поставить точку и в связи с этим поручил в течение двух недель внести в правительство проекты решений по данному вопросу. Как отметил премьер, эксперты не исключают возможность небольшого повышения цен на нефтепродукты с учетом рыночного фактора.
Также Путин предложил ввести контроль за розничной торговлей нефтепродуктами в России, чтобы избежать их дефицита. Премьер поручил профильным министерствам подготовить балансы производства и потребления всех видов топлива и нефтепродуктов. Он подчеркнул, что уже сейчас потребности в нефтепродуктах в стране возросли до почти 90 млн тонн. "В дальнейшем они будут только увеличиваться. Хочу подчеркнуть: дефицит нефтепродуктов, ценовые скачки не должны стать ограничителем для экономического роста, источником проблем для граждан России", - отметил он. ФАС РФ поручено внимательнее относится к мониторингу цен на внутреннем рынке
Кроме того, на совещании Путин коснулся качества нефтепродуктов. По мнению Путина, российская нефтепереработка по структуре выпускаемой продукции откатилась на уровень середины прошлого века. Нефтяные компании должны нести ответственность за обеспечение внутреннего рынка качественным топливом, поэтому премьер заявил, что поддерживает установление более высоких акцизов для некачественного топлива.
Владимир Путин предлагает изымать необоснованную прибыль у нефтяных компаний, сорвавших модернизацию НПЗ. Государство больше не будет мириться с ситуацией, когда за реальную модернизацию нефтеперерабатывающих предприятий выдается тиражирование "самоваров" и "керосинок", заявил Путин и потребовал согласовывать все планы по ремонту НПЗ с Минэнэрго и Ростехнадзором.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
Эльрик
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
