<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vsled-za-azieiy-torgi-v-rossii-otkroyutsya-v-minuse-na-opaseniyax-pobedy-trampa-20161109-091921/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Вслед за Азией торги в России откроются в минусе на опасениях победы Трампа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Повышение российского фондового рынка во вторник сменилось осторожной коррекцией ближе к открытию американской сессии. Благодаря утреннему росту индексы ММВБ и РТС сумели заметно отдалиться от своих среднесрочных уровней поддержки, к которым они опасно приблизились в ходе предыдущих торгов. Пока американцы голосовали за нового президента, никто из инвесторов не брал на себя смелость рисковать по-крупному, поэтому все замерли до завтрашнего утра. Индекс ММВБ закрылся на отметке 1967,93 пункта, прибавив 0,78%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 972,66 пункта (+0,9%).
Среди отдельных идей на рынке выделялась "Башнефть" (+2,8%). Рост интереса к этим бумагам вызвало заявление зампреда ЦБ РФ Сергея Швецова о том, что цена их выкупа у миноритарных акционеров окажется чуть выше стоимости, по которой состоялась недавняя продажа контрольного пакета, принадлежащего государству. Таким образом, эти бумаги могут быть выкуплены несколько дороже, чем 3700 руб., что предполагает премию в размере более 8% к их текущей рыночной стоимости, отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
"Сбербанк" (+1,8%) рассчитывает на получение рекордной чистой прибыли в 2016 году, сообщил президент финорганизации Герман Греф в ходе общения с журналистами. Тем временем чистая прибыль банка по РСБУ за 10 месяцев 2016 года выросла в 2,4 раза – до 429,756 млрд рублей. Как сообщил Греф, "Сбербанк" планирует в 2017 году завершить реорганизацию своего инвестиционного бизнеса.
Бумаги "ФосАгро" выросли на 3,1% после публикации позитивных операционных результатов по итогам 3 квартала. Пользовались спросом бумаги "Мосэнерго" (+1,9%), "ЛУКОЙЛа" (+1,3%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+2,2%, РДР "РУСАЛа" (+1,7%), "Норникеля" (+1,8%), "префы" "Транснефти" (+1,7%).
Акции ММК (-3,2%) продолжают выглядеть слабее рынка и своего сектора после публикации неоднозначной отчетности по МСФО за 3 квартал. Снижались также вчера бумаги НЛМК (-2%), "Акрона" (-2,8%), "Полюса" (-1,3%), НМТП (-1,3%).
Рынок США продемонстрировал положительную динамику в ожидании итогов выборов президента США. Инвесторы ожидали победы Хиллари Клинтон. Индекс Dow Jones вырос на 0,40%, S&P – на 0,38%, Nasdaq поднялся на 0,54%. Помимо этого, состоялось выступление представителя ФРС Чарльза Эванса, который сообщил, что почти достигнут тот момент, когда можно будет повысить процентные ставки. Он отметил, что повышение ставки в декабре укрепит доверие к ФРС.
Однако по предварительным данным на 08:10 мск Дональд Трамп продолжает лидировать на выборах президента США с 244 голосами выборщиков против 209 голосов у Клинтон. При этом подсчитано 72% голосов, из которых 48% или 51 061 310 голосов за Дональда Трампа, тогда как за Хиллари Клинтон проголосовало 47% или 49 895 788 голосов. Тем временем республиканцы могут получить большинство мест в сенате США, сообщают ведущие американские телеканалы. По последним данным, у республиканцев пока 48 мест из 100, у демократов - 44.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07235, "Газпром" (Анг) – 4,32073, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 47,60809, "Норильский никель" (Анг) – 15,10257, "Роснефть" (Анг) – 5,30090, "Ростелеком" (Анг) – 7,58129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,48076, "Сбербанк" (Анг) – 9,41160. МТС (США) – 7,48127, "ВымпелКом" (США) – 3,41187, "Мечел Сталь" (США) –4,92084, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,80762.
Фьючерс на золото достиг $1330. А цены на нефть ушли вниз. Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", объясняет это тем, что Дональд Трамп, в случае победы, хочет отказаться от политики Обамы, в том числе отменить мораторий на добычу энергоресурсов и запреты на использование новых технологий бурения. Трамп также хочет возобновить переговоры с Канадой по строительству трубопровода Кистоун. "Заместитель министра энергетики и минеральных ресурсов Индонезии Аркандра Тахар в Абу-Даби вчера завил "Каждая страна существенно заинтересована в увеличении цен на нефть - надеемся, что цены на нефть останутся выше $50". Я тоже надеюсь, но сегодня главный фактор не алжирские договоренности, а "фактор Трампа"", - добавляет эксперт. Brent стоит к моменту сейчас $45,3, Light - $44,2 за баррель.
Все более вероятная победа Дональда Трампа на президентских выборах в США вызвала панику в Азии. Индекс Nikkei упал к настоящему времени на 5,24%. Профицит счета текущих операций без учета сезонности в Японии составил в сентябре 1821,0 млрд йен, ожидалось 1960,2 млрд йен. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 2,25%. Индекс потребительских цен в Китае в октябре снизился на 0,1% м/м, ожидалось нулевое изменение. Индекс Китая при этом CSI-300 теряет 0,54%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG опустился на 1,98%.
Среда начнется на российских биржах в отрицательной зоне. Инвесторы начали уходить в защитные активы на фоне неопределенности дальнейшей политики США. По мнению Александра Волынского, управляющего активами "Инвестиционной палаты", позитив в возможной победе Трампа заключается в увеличении шансов на снятие, либо смягчение международных санкций в отношении России. "Однако данное событие, если и произойдет, то, вероятно, в отдаленной перспективе. Первая реакция предположительно будет негативной", - подытоживает он.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
rtr789
Николай Электросталь
Николай Электросталь
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
