<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vladimir-putin-podpisal-skandalnyiy-zakon-o-rezkom-povyshenii-shtrafov-za-narusheniya-na-mitingax-20120608-182827/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин подписал скандальный закон о резком повышении штрафов за нарушения на митингах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Владимир Путин подписал Федеральный закон "О внесении изменений в Кодекс Российской Федерации об административных правонарушениях и Федеральный закон "О собраниях, митингах, демонстрациях, шествиях и пикетированиях", сообщает пресс-служба президента. Ранее пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков заявлял, что Путин может не подписать законопроект только в том случае, "если он будет противоречить общепринятым в других странах Европы и мира практикам по реализации тех прав, о которых идет речь в документе". Песков сообщал, что президент изучает законопроект, а также написал сегодня в Financial Times: "Российское правительство признает, что протесты являются здоровым и естественным элементом демократии. Путин также ответственно относится к тому, чтобы принимать во внимание и гарантировать права и интересы всех слоев общества".
Максимальные штрафы за нарушения для физических лиц увеличиваются до 300 тыс. рублей, для должностных лиц – до 600 тыс. рублей, для юридических лиц – до 1 млн рублей. Кроме того, нарушившим закон могут назначаться до 200 часов общественных работ в качестве альтернативы денежным штрафам. Такие наказания будут применяться в том случае, если в результате нарушений на митингах был причинен вред чьему-либо имуществу или здоровью.
Владимир Путин в ходе совещания по вопросам совершенствования судебной системы сообщил, что сравнивал закон с подобными законодательными активами Германии, Италии, Испании, Великобритании, Франции. "Судя по этим материалам, в нашем законе нет ни одного положения, которое было бы более жёстким, чем меры, предусмотренные аналогичными законами в странах, которые я назвал", - сказал он. "Я хочу обратить ваше внимание на то, что правоприменительная практика в данном случае должна быть такой, которая не ограничивала бы никоим образом демократические права граждан на волеизъявление и на выражение своей позиции по любым вопросам внутренней и внешней политики, в том числе и с помощью уличных шествий, мероприятий, митингов и так далее. Но это всё должно быть организовано таким образом, чтобы не наносить ущерба другим гражданам, которые в этих мероприятиях участия не принимают", - пояснил Путин. Он также не исключил, что в закон могут быть внесены правки: "У нас ничего не является застывшим. Если мы обнаружим, что что-то депутаты недосмотрели, что-то можно было бы изложить иначе, – пожалуйста, мы можем с вами потом выйти к депутатам Госдумы, посмотреть, как этот закон будет применяться, обратиться к ним с просьбой что-то поправить".
Сегодня же утром стало известно, что президентский Совет по развитию гражданского общества и правам человека признал закон об ужесточении наказания за нарушения на митингах противоречащим Конституции РФ. Это заключение было предоставлено для ознакомления Владимиру Путину. В заключении экспертизы законопроекта говорится: "Главный порок закона состоит в том, что он по сути предполагает криминализацию процедуры использования базового конституционного права - права собираться мирно". "Закон не соответствует Конституции РФ по порядку его принятия (нарушена ч. 3 ст. 104 Конституции РФ). Закон не соответствует Конституции РФ по содержанию имеющихся в нем предписаний (нарушена ст. 31 Конституции РФ)", - утоняется в экспертизе. Ранее глава Совета при президенте по развитию гражданского общества и правам человека Михаил Федотов также говорил, что будет просить президента РФ наложить вето на закон.
Закон был принят Государственной Думой 5 июня в ходе длительного заседания и одобрен Советом Федерации 6 июня. Поправки будут опубликованы в "Российской газете" до 12 июня, передают СМИ. Таким образом, намеченная на этот день новая масштабная акция акционеров "Марш миллионов 2" уже попадет под этот закон. Между тем, сегодня мэрия Москвы отозвала свое разрешение на проведение шествия по Якиманке и митинга на Болотной площади. Лидеры оппозиционного движения не исключали, что акция и вовсе не будет разрешена. Однако, как сообщает лидер "Левого фронта" Сергей Удальцов, мэрия и представители оргкомитета митинга смогли договориться о новом маршруте. Шествие от Пушкинской площади по бульварам до проспекта Сахарова начнется в 12 часов. Митинг на Сахарова пройдет с 15.00 до 18.00 мск.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
Крошик
Крошик
Svetlana482
германик
германик
Максим1905
omsk500
zabrodin
vasgorin29
wandergraft
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
