<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-prizval-k-sozdaniyu-shirokoiy-koalicii-v-borbe-s-ig-obama-zayavil-o-nezhelanii-novoiy-xolodnoiy-voiyny-poroshenko-pokinul-zasedanie-oon-vo-vremya-vystupleniya-rossiiyskogo-lidera-20150928-213650/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин призвал к созданию широкой коалиции в борьбе с ИГ, Обама заявил о нежелании новой холодной войны, Порошенко покинул заседание ООН во время выступления российского лидера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин призвал создать международную антитеррористическую коалицию для борьбы с "Исламским государством" . Об этом российский лидер заявил в ходе своего выступления на пленарной сессии юбилейной 70-ой сессии Генассамблеи ООН.
Владимир Путин призвал создать международную антитеррористическую коалицию для борьбы с "Исламским государством"
"Мы предлагаем руководствоваться не амбициями, а общими ценностями и общими интересами на основе международного права, объединить усилия для решения стоящих перед нами новых проблем и создать по настоящему широкую международную антитеррористическую коалицию. Как и антигитлеровская коалиция, она могла бы сплотить в своих рядах самые разные силы, готовые решительно противостоять тем, кто, как и нацисты, сеет зло и человеконенавистничество", - подчеркнул Путин.
По мнению российского лидера, ключевыми участниками такой коалиции должны стать мусульманские страны. Во время своего выступления он обратился к духовным лидерам ислама, от авторитета которых, по его мнению, сейчас многое зависит. Кроме того Путин сообщил, что в ближайшие дни Россия, как председатель Совета Безопасности, созывает министерское заседание для комплексного анализа угроз на пространстве Ближнего Востока. "Прежде всего предлагаем обсудить возможность согласования резолюции о координации действий всех сил, которые противостоят "Исламскому государству" и другим террористическим группировкам. Повторю, такая координация должна основываться на принципах Устава ООН", - отметил президент РФ.
Он призвал международное сообщество выработать всеобъемлющую стратегию политической стабилизации и социально-экономического восстановления Ближнего Востока, которая в том числе позволит решить серьезную проблему с беженцами. "Беженцы, безусловно, нуждаются в сострадании и поддержке. Однако кардинально решить эту проблему можно только путём восстановления государственности там, где она была уничтожена, путём укрепления институтов власти там, где они ещё сохранились или воссоздаются, путём оказания всесторонней помощи – военной, экономической, материальной – попавшим в трудное положение странам и, конечно, тем людям, которые, несмотря на все испытания, не покидают родных мест", - отметил Путин.
стратегию политической стабилизации и социально-экономического восстановления Ближнего Востока


В своем выступлении Путин отметил, что считает Организацию Объединённых Наций – структурой, "которой нет равных по легитимности, представительности и универсальности". Говоря о критике в адрес организации в недостаточной эффективности, Путин согласился, что мир меняется, и ООН должна соответствовать этой естественной трансформации. По его словам, Россия на основе широкого консенсуса готова к этой работе по дальнейшему развитию ООН со всеми партнёрами, но считает попытки расшатать авторитет и легитимность ООН крайне опасными. "Это может привести к обрушению всей архитектуры международных отношений. Тогда у нас действительно не останется никаких правил, кроме права сильного", считает президент РФ.
Путин осудил политику НАТО по расширению на Восток и обвинил организацию в кризисе на Украине. "Блоковое мышление некоторых наших коллег все еще сильно. Расширяется НАТО, но ради чего? Варшавский договор распался, СССР распался. Это конфронтационная логика, и она обернулась кризисом - кризисом на Украине", - заявил Путин. Выход из этого кризиса российский лидер видит в соблюдении Минских договоренностей от 12 февраля.
Между тем, делегация Украины во главе с президентом страны Петром Порошенко покинула зал заседаний Генеральной ассамблеи ООН в начале выступления президента России Владимира Путина, сообщили СМИ, присутствующие в зале заседания.
делегация Украины во главе с президентом страны Петром Порошенко покинула зал заседаний Генеральной ассамблеи ООН в начале выступления президента России Владимира Путина
Выступление президента США длилось практически вдвое дольше, его российского коллеги. Барак Обама заявил, что США не стремятся к изоляции России и никак не желают возврата холодной войны. По его словам, Соединенные Штаты Америки заинтересованы в совместной работе с Россией. Говоря о санкциях, он подчеркнул, что нельзя рассматривать их как стремление вернуться к холодной войне, они введены не для того, чтобы изолировать Россию, а в качестве меры политического урегулирования конфликта на Украине. Поскольку в США считают Россию нарушившей суверенитет и территориальную целостность соседнего государства. По его словам, если закрыть глаза на произошедшее на Украине, то это может повториться в любой другой стране мира. "Мы не можем стоять в стороне, когда суверенитет и территориальная целостность страны подвергается вопиющему нарушению", - подчеркнул Барак Обама. В своем выступлении он также коснулся сирийской темы. Он раскритиковал политику президента Башара Асада, назвав его "диктатором" и "тираном" По мнению американского лидера, такой человек не должен оставаться у власти.
Барак Обама заявил, что США не стремятся к изоляции России и никак не желают возврата холодной войны

Интересуетесь фондами на индекс МосБиржи? Рассмотрите индекс Comon, который показывает лучшую динамику, чем эталон. Из чего состоит индекс Comon и как его купить.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
