<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-ponizilo-prognoz-po-rostu-mirovoiy-ekonomiki-do-2-7-v-2015-godu-20150317-173632/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch понизило прогноз по росту мировой экономики до 2,7% в 2015 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Fitch Ratings понизило прогноз по росту мировой экономики до 2,7% в 2015 году. По сравнению с декабрьским прогнозом Fitch, ожидания были пересмотрены вниз на 0,2%. В 2016 году агентство ждет роста глобальной экономики на 3%, прогноз оставлен без изменений по сравнению с оценками, представленными в предыдущем обзоре. Рост будет обусловлен подъемом в основных развитых экономиках мира.
Как отмечает Fitch, в трех крупнейших экономиках – США, еврозоне и Японии, рост усилится впервые с 2010 года. При этом в развивающихся экономиках продолжится замедление экономического роста на фоне рецессии в России и Бразилии, а также из-за структурных изменений в китайской экономике.
Для США Fitch сохранило свой прогноз роста ВВП в 2015 году на уровне 3,1% и 3% в 2016 году. Потребление останется ключевым фактором роста американской экономики. Поддержку также окажут низкие цены на нефть. При этом укрепление доллара США окажет сдерживающее влияние на экспорт, отмечается в обзоре.
Fitch ожидает, что экономика еврозоны вырастет на 1,4% в 2015 году и на 1,7% в 2016 году. По сравнению с декабрем прогноз на 2015 год пересмотрен в сторону повышения на 0,3%, прогноз на 2016 год улучшен на 0,2%. Тем не менее, рост останется скромным по сравнению с другими ведущими экономиками. Эффект от QE пока неясен, отмечает Fitch.
В развивающихся экономиках будет наблюдаться замедление, а в некоторых странах – рецессия. В 2015 году развивающиеся страны покажут подъем на 3,6%, в 2016 – на 4,2%. Россия, согласно ожиданиям Fitch, вступит в глубокую рецессию, в 2015 году ВВП страны упадет на 4,5%, в 2016 – на 1%.

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
