<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vneshniiy-fon-na-storone-pokupateleiy-20170206-091548/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Внешний фон на стороне покупателей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Торги на фондовых биржах России в прошлую пятницу проходили в небольшом плюсе на фоне подрастающей нефти на сообщениях о вводе новых санкций США в отношении Ирана. И конечно, главной темой стало ожидаемое заседание ЦБ РФ. Банк России не стал менять ставку, сохранив ее на уровне 10%. Это событие было заложено в цены, участники рынка больше ждали комментарии к решению регулятора. Совет директоров отметил, что динамика инфляции в целом соответствует прогнозу, инфляционные ожидания постепенно снижаются, а экономика восстанавливается быстрее, чем ожидалось ранее. При этом ЦБ обещает, что "планируемое проведение Минфином России операций по покупке/продаже иностранной валюты на валютном рынке в рамках применения переходного бюджетного правила не создаст существенных инфляционных рисков при сохранении Банком России умеренно жесткой денежно-кредитной политики". Инфляция замедлится до целевого уровня 4% к концу 2017 года и будет поддерживаться вблизи него в дальнейшем. Кроме того, ЦБ отмечает, что с учетом изменения внешних и внутренних условий потенциал снижения ключевой ставки Банком России в первом полугодии 2017 года уменьшился.
Такое заявление говорит об ужесточении риторики регулятора, полагает Наталия Орлова, руководитель Центра макроэкономического анализа "Альфа-Банка". По ее мнению, главная внутренняя причина связана со снижением потенциала догоняющего роста в России. Индекс ММВБ в итоге закрыл неделю на уровне 2226,61 пункта (+0,4%). РТС прибавил 1,6% до отметки 1190,4 пункта.
Продажи наблюдались в акциях металлургического и горнодобывающего секторов: участники рынка предпочли зафиксировать краткосрочную прибыль в "Северстали" (-2%), "Полиметалле" (-1,2%), "РУСАЛе" (-5,6%) и "Норникеле" (-1,2%), НЛМК (-0,4%), на фоне роста курса рубля, снижения китайского рынка, который начал торговаться после длинных выходных и попытки коррекции на рынках металлов. Падали недавние лидеры торгов – акции "Башнефти" (-4,3%).
В нефтегазовом секторе росли акции и "префы" "Сургутнефтегаза" (+2,1% и +2,5% соответственно), "НОВАТЭК" (+2,3%), "Газпром нефти" (+0,9%), "Газпрома" (+0,37%). Электроэнергетики пользовались повышенным вниманием. Потенциал роста бумаг сектора еще не исчерпал себя. Росли ТГК-1 (+2,7%), ОГК-2 (+2,7%), "РусГидро" (+2,7%), "Россети" (+2,9%), "ФСК ЕЭС" (+3,3%).
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32039, "Газпром" (Анг) – 5,00085, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,85966, "Норильский никель" (Анг) – 17,12291, "Роснефть" (Анг) – 6,69114, "Ростелеком" (Анг) – 8,69148, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,52094, "Сбербанк" (Анг) – 12,00204. МТС (США) - 10,50179, "ВымпелКом" (США) - 3,99101, Мечел Сталь" (США) - 6,22106, "РУСАЛ" (ГнК) – 4,69080.
В пятницу, 3 февраля, вышел большой блок статистики из США. Так, безработица подросла до 4,8% (ожидалось отсутствие изменений). Следом в фокусе внимания оказался другой весьма значимый показатель - индекс экономических условий в непроизводственной сфере ISM, рассчитываемый Институтом управления поставками США, который в январе незначительно снизился до 56,5 пункта (ожидалось повышение до 57.0 пунктов) с пересмотренного до 56,6 пунктов показателя в декабре. Были опубликованы еще и различные сведения по производственным заказам. Объем промышленных заказов в США в декабре увеличился на 1.3% при прогнозе в 0,5%. Число заказов на товары длительного пользования по окончательным данным в декабре уменьшилось на 0.5% при ожидавшихся 0.4%, при этом снижение в ноябре было пересмотрено с 4.5% до 4.8%.
Президент Трамп сообщил о том, что он поручил Министерству финансов проработать вопрос о смягчении принятого в пик кризиса закона Додда-Франка, ужесточившего регламентацию деятельности в банковском секторе. Также он пообещал соотечественникам новый налоговый кодекс в 2017 году. Ранее Трамп пообещал снизить налоги для бизнеса "с одного из самых высоких в мире уровней до одного из самых низких".
В Азии на биржах наблюдаются активные покупки. Nikkei увеличился на 0,32%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI вырос на 0,22%. На текущий момент индекс Китая CSI-300 подрос на 0,13%. Индекс деловой активности в сфере услуг Caixin в регионе составил в январе 53,1 пункта. Индикатор фондовой биржи Гонконга HANG SENG прибавил 0,65%.
Нефть прибавила в цене на фоне обострившихся отношений между США и Ираном после прихода в Белый дом новой администрации, которая уже ввела новый пакет санкций в отношении Ирана и может возобновить эмбарго на поставки нефти из этой страны. К моменту апрельский фьючерс марки Brent стоит $57, Light - $54,02 за баррель.
На валютном рынке рубль укрепился к доллару на волне решения ЦБ РФ не понижать процентные ставки. Беспокойство по поводу предстоящих операций Минфина постепенно уходит с рынка. Стали известны подробности покупки валюты, которые запланированы с 7 февраля. До 6 марта их объем будет составлять 6,3 млрд рублей в день. Курс доллара на торгах валютного рынка ММВБ составляет 58,96 рубля. Курс евро – 63,58 рубля.
Внешний фон сложился позитивный. Индекс ММВБ на открытии понедельника, скорее всего, изменится незначительно, считает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты". "Если рассматривать складывающуюся картину как консолидацию после снижения от 2260-2270 пунктов по индексу ММВБ, то далее стоит рассчитывать на новые попытки развить снижение к 2150 пунктам. Однако соотношение сил может достаточно быстро измениться в пользу покупателей", - уверен эксперт.
По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе 2225-2230 пунктов по индексу, предполагая, что повышение мировых цен на нефть может прибавить оптимизма отечественным инвесторам. В понедельник ожидается публикация финансовых результатов "Аэрофлота" по РСБУ за 2016 год, пройдет закрытие реестра акционеров "Мечела" для участия в ВОСА. В 10:00 мск стоит проследить за декабрьской динамикой промышленных заказов Германии. Ожидается, что показатель увеличился на 0,5% в декабре после снижения на 2,5% в ноябре. В 12:30 мск выйдет индекс доверия инвесторов Sentix еврозоны за февраль, который составил, скорее всего, 17,4 пункта после 18,2 пункта в январе. Кроме того, в 17:00 состоится выступление главы ЕЦБ Марио Драги.

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
