<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-tunise-v-rezultate-napadeniya-boevikov-pogibli-19-chelovek-nato-ne-priznaet-dogovor-ob-integracii-rf-i-yuzhnoiy-osetii-putin-poobeshal-preodolet-vse-vbroshennye-izvne-v-rossiyu-trudnosti-20150318-205121/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Тунисе в результате нападения боевиков погибли 19 человек, НАТО не признает договор об интеграции РФ и Южной Осетии, Путин пообещал преодолеть все "вброшенные извне" в Россию трудности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Тунисе в результате нападения боевиков на музей погибли 19 человек, 17 из них – иностранные туристы. По данным властей страны, в нападении на музей Бардо в столице Туниса участвовали до пяти человек, двое боевиков убиты в ходе операции по освобождению заложников. Один силовик погиб. Как передает Reuters, еврокомиссар по внешней политике Федерика Могерини возложила ответственность за нападение на боевиков так называемого "Исламского государства". ЕС готов оказать Тунису полную поддержку в борьбе с терроризмом, заявила она. МИД РФ заявило, что, по информации российского посольства в Тунисе, россиян в музее Бардо не было. "В Москве решительно осуждают этот варварский акт террора в тунисской столице. Выражаем искренние соболезнования родственникам погибших. Подтверждаем нашу твердую солидарность с тунисскими властями в их усилиях по противодействию террористической угрозе, нейтрализации всех экстремистских проявлений на территории страны", - говорится в сообщении российского ведомства.
В Тунисе в результате нападения боевиков на музей погибли 19 человек, 17 из них – иностранные туристы
Противники политики ЕЦБ утроили массовый протест во Франкфурте-на-Майне. В результате массовых протестов и столкновений с силами правопорядка в немецком Франкфурте-на-Майне у здания новой штаб-квартиры европейского регулятора пострадали десятки людей, включая полицейских, были задержаны около 350 участников митинга, передают СМИ. Демонстранты поджигали машины, автомобильные покрышки. Протестующие выступали против мер жесткой экономии в странах ЕС.
Противники политики ЕЦБ утроили массовый протест во Франкфурте-на-Майне
Путин подписал договор об интеграции с Южной Осетией. По итогам переговоров президент РФ Владимир Путин и президент Республики Южная Осетия Леонид Тибилов подписали договор между странами о союзничестве и интеграции. Договор заключён сроком на 25 лет с возможностью продления на десятилетние периоды. Документ, в частности, предусматривает формирование двумя странами общего пространства обороны и безопасности, свободное пересечение российско-югоосетинской границы, интеграцию таможенных органов, сотрудничество по линии органов внутренних дел, упрощение процедуры приобретения российского гражданства и социальную составляющую, в том числе вопросы пенсий, сообщается на сайте Кремля. "Документ является базовым для поэтапного установления между Россией и Южной Осетией более тесного сотрудничества в социальной, экономической и гуманитарной сферах, в вопросах внешней политики, обороны и безопасности при сохранении государственного суверенитета Южной Осетии", - говорится в сообщении.
Путин подписал договор об интеграции с Южной Осетией
Также сообщается, что Россия потратит 1 млрд рублей на интеграцию с Южной Осетией. "Хотел бы подчеркнуть, что реализация договора подкрепляется серьёзными финансовыми ресурсами: в 2016 году на эти цели Южной Осетии будет выделено дополнительно порядка одного миллиарда рублей. Всего же в период с 2008 по 2014 год общий объём финансовой помощи республике составил более 43 миллиардов рублей", - заявил по итогам переговоров Владимир Путин. В частности, сообщил он, более 9 млрд рублей будут направлены на реализацию 36 проектов в таких сферах, как строительство жилья, объектов жилищно-коммунального хозяйства, культуры и образования, транспортной инфраструктуры.
При этом в НАТО считают, что договор между Россией и Южной Осетией нарушает нормы международного права. Как передает Reuters, заявление о непризнании этого договора сделал генсек НАТО Йенс Столтенберг. Этот документ и действия России нарушают "суверенитет и территориальную целостность Грузии", говорится в заявлении Столтенберга.

На митинг-концерт в Москве, посвященный первой годовщине присоединения Крыма к России, пришли, по оценке полиции, около 110 тыс. человек

Митинг посетил и Владимир Путин. В своем выступлении президент отметил "удивительную собранность, удивительный патриотизм", который проявили россияне "в поддержке крымчан и севастопольцев вернуться к родным берегам". "Мы всегда в России считали, что русские и украинцы – это один народ. Я так думаю и сейчас. Конечно, крайний национализм всегда вреден и опасен. Уверен, что украинский народ ещё даст достойную и объективную оценку деятельности тех, кто довёл страну до такого состояния, в котором она находится сегодня", - заявил также Путин. По его словам, Россия будем делать всё, что от нее зависит, "для того, чтобы Украина прошла этот сложный период своего развития как можно быстрее, и всё для того, чтобы восстановить нормальные межгосударственные связи". При этом РФ будет укреплять свою государственность, заявил глава страны: "Мы будем преодолевать трудности, которые мы с вами так легко создаём сами для себя в течение всего последнего времени. И конечно, мы будем преодолевать и преодолеем все проблемы и трудности, которые нам пытаются вбросить извне. Это вообще бесполезное занятие в отношении России".

Фьючерс на российскую пшеницу. Для участников зернового рынка и спекулирующих трейдеров. Торги на Московской бирже. Тариф с комиссией за контракт от 10 копеек.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
