<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/amerikancy-golosuyut-no-rynki-svoiy-vybor-sdelali-uzhe-davno-20161108-19565/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Американцы голосуют, но рынки свой выбор сделали уже давно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Повышение российского фондового рынка во вторник сменилось осторожной коррекцией ближе к открытию американской сессии. Благодаря утреннему росту индексы ММВБ и РТС сумели заметно отдалиться от своих среднесрочных уровней поддержки, к которым они опасно приблизились в ходе предыдущих торгов, отмечают аналитики. Пока американцы голосуют за нового президента, никто из инвесторов не берет на себя смелость рисковать по-крупному, поэтому все замерли до завтрашнего утра. Индекс ММВБ закрылся на отметке 1967,93 пункта, прибавив 0,78%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 972,66 пункта (+0,9%).
Среди отдельных идей на рынке выделяется "Башнефть" (+2,8%). Рост интереса к этим бумагам вызвало заявление зампреда ЦБ РФ Сергея Швецова о том, что цена их выкупа у миноритарных акционеров окажется чуть выше стоимости, по которой состоялась недавняя продажа контрольного пакета, принадлежащего государству. Таким образом, эти бумаги могут быть выкуплены несколько дороже, чем 3700 руб., что предполагает премию в размере более 8% к их текущей рыночной стоимости, отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
"Сбербанк" (+1,8%) рассчитывает на получение рекордной чистой прибыли в 2016 году, сообщил президент финорганизации Герман Греф в ходе общения с журналистами. Тем временем чистая прибыль банка по РСБУ за 10 месяцев 2016 года выросла в 2,4 раза – до 429,756 млрд рублей. Как сообщил Греф, "Сбербанк" планирует в 2017 году завершить реорганизацию своего инвестиционного бизнеса.
Бумаги "ФосАгро" выросли на 3,1% после публикации позитивных операционных результатов по итогам 3 квартала. Производство удобрений увеличилось на 8% - до 5,44 млн тонн, продажи выросли на 7,7% - до 5,47 млн тонн.
Пользовались сегодня также спросом акции "Мосэнерго" (+1,9%), "ЛУКОЙЛа" (+1,3%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+2,2%, РДР "РУСАЛа" (+1,7%), "Норникеля" (+1,8%), "префы" "Транснефти" (+1,7%).
Акции ММК (-3,2%) продолжают выглядеть слабее рынка и своего сектора после публикации неоднозначной отчетности по МСФО за 3 квартал. Снижались также сегодня бумаги НЛМК (-2%), "Акрона" (-2,8%), "Полюса" (-1,3%), НМТП (-1,3%).
В США нет дня тишины и запрета на предвыборную агитацию в день выборов. Однако, как рассказывает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", на рынках Европы день тишины возник естественным образом, так как участники торгов помнят неожиданности с референдумом в Великобритании. "Тогда всю неделю до фактического голосования большинство инвесторов надеялось на то, что британцы останутся в Евросоюзе. Однако результат был весьма неожиданным. Соответственно, небольшое преимущество Клинтон в предварительных опросах и данных опросов на выходе с участков не гарантирует победы", - считает эксперт. Европейские рынки застыли в ожидании итогов. Объёмы торгов были на 15% ниже обычного. Индексы незначительно снизились после выхода статистики промышленности Германии. В частности, объем промышленного производства снизился на 1,8% в сентябре, оказавшись хуже ожиданий (-0,6%). По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,53%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,35%, немецкий DAX прибавил 0,16%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС подрос на 0,6%. Фьючерс на акции "Сбербанка"растет на 0,25%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,4%, "Газпрома" - на 0,2%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07235, "Газпром" (Анг) – 4,32073, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 47,60809, "Норильский никель" (Анг) – 15,10257, "Роснефть" (Анг) – 5,30090, "Ростелеком" (Анг) – 7,58129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,48076, "Сбербанк" (Анг) – 9,41160. Тем временем МТС (США) - 7,49127, "ВымпелКом" (США) – 3,41058, "Мечел Сталь" (США) – 4,94584, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,85003.
Сегодня в Америке не только выбирают президента: параллельно в 12 штатах идут выборы новых губернаторов, также американцам предстоит избрать треть состава сената. Первые результаты выборов президента будут известны 9 ноября после закрытия участков около 3:00 мск в штате Флорида (29 голосов выборщиков, по итогам опросов считается неопределившимся), около 3:30 мск завершится голосование в Северной Вирджинии и Вирджинии (также неопределившиеся штаты с 15 и 13 голосами, соответственно). Интрига может сохраняться вплоть до 7:00 мск, когда завершится голосование в Калифорнии. К 19:55 мск Dow Jones увеличился на 0,43%, индекс S&P-500 на 0,37%, Nasdaq подрос на 0,38%.
ОПЕК повысила прогноз мирового спроса на нефть в 2017 году и до конца текущего десятилетия на фоне ожиданий, что снижение цен стимулирует потребление даже в условиях замедления экономического роста. Как говорится в ежегодном прогнозе World Oil Outlook, спрос в 2017 году увеличится до 95,3 млн баррелей в сутки (б/с), что на 300 тыс. баррелей в сутки (б/с) больше оценки в предыдущем докладе, обнародованном в декабре прошлого года. При этом добыча нефти в России в 2016 году увеличится до 11,04 млн баррелей в сутки, прогнозирует картель. После 2-3 недельного снижения цены приближаются к тем уровням, когда их преодоление может стать самостоятельным важным фактором снижения. Поэтому страны, готовящие "заморозку", должны будут для удержания цен снабжать рынок новыми новостями о благоприятном ходе подготовки к встрече ОПЕК, комментирует Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К моменту январский фьючерс марки Brent стоит $46,09, за "бочку" Light дают $44,92. Баланс спроса и предложения на нефть может привести к стабилизации цен на нее в среднесрочной перспективе на уровне "$50-50 плюс" за баррель, заявил глава Минэкономразвития РФ Алексей Улюкаев, выступая перед деловыми кругами Италии во вторник в Риме. "Я считаю, что цена на российскую нефть будет около $50 - 50 небольшой плюс", - сказал министр. "Цена газа будет порядка $180-190 за тыс. куб. метров", - отметил он.
Американский доллар ждет снижение ко всем основным валютам в случае победы кандидата от республиканцев. Избрание демократического президента сулит валютному рынку скорее нейтральную реакцию в долларе, особенно по отношению к валютам развивающихся стран, поскольку внимание сосредоточится на решении ФРС США по ставке, считает Роман Фадеев, начальник казначейства банка "ЮГРА".
Рубль между тем продолжает сохранять устойчивость на фоне просадки нефти. Поддержку оказывает высокий спрос иностранных инвесторов на российские рублевые бонды. Сейчас курс "американца" к моменту увеличился на 0,1% - до 63,69 рубля, евро вырос на 0,09% – до 70,36 рубля. Складывается ситуация, при которой рубль не может дальше расти, так как это невыгодно экономике. Но из-за гибкого курса при вялой инфляции и сравнительно высокой процентной ставке приходится временами идти на укрепление государственной валюты. В этой ситуации правильным выбором будет диверсифицировать часть средств в долларовые активы, считает Михаил Крылов, директор аналитического департамента "Golden Hills – КапиталЪ АМ".
В случае победы Х. Клинтон оптимизм на фондовых биржах видимо будет краткосрочным, поскольку вне зависимости от того, кто станет следующим президентом США, ФРС в ближайшей перспективе будет ужесточать свою монетарную политику, отмечает Александр Потавин, главный аналитик УК "СкайВиндФинанс". Первые результаты будут появляться уже рано утром в среду. "Шансы на победу Х.Клинтон сейчас выглядят более убедительными - это позитив для фондовых рынков и остальных рискованных активов. В случае победы Трампа все рынки ждет серьезная турбулентность", - заключает он. Рынок давно сделал ставку на Клинтон, но по мнению аналитиков банка "Санкт-Петербург", вне зависимости от исхода президентских выборов в США, ситуация на площадках до конца года все равно будет оставаться напряженной.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
