<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-abxazii-proizoshla-popytka-smeny-vlasti-rossiya-vydelit-sirii-240-mln-evro-na-socialnye-nuzhdy-20140528-10351/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Абхазии произошла попытка смены власти, Россия выделит Сирии 240 млн евро на социальные нужды]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Абхазия находится в состоянии политического кризиса. Накануне, 27 мая, в ее столице состоялся митинг оппозиции, который собрал рекордное для Абхазии количество противников действующего президента – около 10 тысяч человек. Как сообщается в лентах информагентств, митинг был инициирован с требованием о проведении масштабной политической реформы. Участники акции потребовали, чтобы действующий президент Абхазии Александр Анкваб вышел к ним для прямых переговоров. Это требование было отклонено. В ответ на это несколько человек из числа оппозиционных лидеров прорвалось в кабинет президента, в частности, глава Форума народного единства Абхазии Рауль Хаджимба и лидер одной из организаций ветеранов грузино-абхазской войны 1992–1993 годов Виталий Габния. Уже поздно вечером в СМИ появилась информация, что президент согласился на отставку правительства и генерального прокурора. Но позже эти сообщения были опровергнуты пресс-службой президента. Поздно ночью координационный совет оппозиционных партий и организаций, возглавляемый Раулем Хаджимбой, объявил, что берет на себя руководство республикой.
Абхазия находится в состоянии политического кризиса.
Сегодня утром президент Абхазии Александр Анкваб в интервью местному телевидению назвал произошедшее в Сухуми попыткой силового захвата власти вооруженным путем. Анкваб подчеркнул, что никуда не уехал и остается в Абхазии. По его словам, он обсуждает с советом безопасности республики разные варианты действий, целью которых является предотвращение развития событий по непоправимому для страны сценарию. Анкваб уверен, что еще есть шанс вернуть ситуацию в правовое русло. Президент Абхазии также подчеркнул, что силовики преданы государству и принимают все меры для того, чтобы ситуация стабилизировалась. В среду 28 мая министр обороны Мираб Кишмария, глава МВД Отар Хеция, председатель службы государственной безопасности (СГБ) Аслан Бжания, начальник госслужбы охраны Андрей Бобуа, начальник центра спецназначения СГБ Рауль Лолуа выступили с совместным заявлением, в котором выступили в поддержку избранного президента и призвали все силы к правовым действиям. "Силовые ведомства вне политики, однако мы категорически неприемлем неконституционные методы борьбы, которые ведут к дестабилизации обстановки в стране. Ее эскалация может привести к катастрофическим последствиям для государства", - цитируют СМИ заявление руководителей силовых ведомств.
президент Абхазии Александр Анкваб
назвал произошедшее в Сухуми попыткой силового захвата власти вооруженным путем
Ожидается, что сегодня в Сухуми пройдет чрезвычайная сессия парламента.
в Сухуми пройдет чрезвычайная сессия парламента.
Россия в 2014 году может выделить Сирии финансовую помощь в размере 240 млн евро для социальных нужд, сообщает 28 мая газета "Коммерсантъ" со ссылкой на источник в российском правительстве. Сообщается, что 240 млн евро - это "согласованная цифра". Из этой суммы 46,3 млн евро будет безвозмездно перечислено в пользу правительства Сирии со счета российского Внешэкономбанка, открытого в сирийском Центробанке. По данным газеты, для проведения этой операции премьер-министр России Дмитрий Медведев 30 апреля поручил Минфину подписать дополнительное соглашение с сирийской стороной, что и было сделано на заседании российско-сирийской межправкомиссии по торгово-экономическому и научно-техническому сотрудничеству в Дамаске в конце мая. Как пояснил газете участник заседания, речь идет об операции "долг в обмен на финансовую помощь": Сирия сможет направить на решение социальных задач средства, которые должны были пойти на выплату долга перед Россией, но забрать которые Москва не смогла из-за войны.
Россия в 2014 году может выделить Сирии финансовую помощь в размере 240 млн евро для социальных нужд


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
