<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/zhertvami-ocherednogo-massovogo-ubiiystva-v-sirii-stali-bolee-80-chelovek-ssha-prizyvayut-bashara-asada-uiyti-v-otstavku-20120607-114322/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жертвами очередного массового убийства в Сирии стали более 80 человек, США призывают Башара Асада уйти в отставку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Жертвами очередного массового убийства в Сирии под городом Хама стали более 80 человек, среди жертв - более 20 женщин и 20 детей, сообщают СМИ. Еще около 30 человек числятся пропавшими без вести. Трагедия произошла менее чем через две недели после бойни в Хуле, где погибли более 100 человек.
Оппозиция вновь обвиняет в резне проправительственные силы. По сообщению Би-би-си, житель сирийской деревни Кубаир, оставшийся в живых после произошедшей там резни, сообщил, что убийства совершили войска Башара Асада и преданные ему ополченцы. Власти Сирии обвиняют в убийстве террористов, действующих на территории страны. Согласно официальном заявлению, сирийская армия пришла на помощь жителям, когда на них напали боевики. При этом свою причастность к убийству мирных жителей под Хамой Дамаск отрицает.
Оппозиционное движение Сирии - "Сирийский национальный совет" - призвал к усилению силового сопротивления войскам президента Башара Асада, сообщает Reuters. По словам представителя СНС, участники "Свободной сирийской армии" должны объединиться.
Выступая на встрече стран "друзей Сирии" в Стамбуле, госсекретарь США Хиллари Клинтон заявила, что президент Сирии Башар Асад должен уйти со своего поста и передать власть переходному правительству, передает Reuters. По её словам, переходное правительство должно будет подготовить страну к проведению демократических выборов. Также госсекретарь США высказалась за ужесточение санкций против Сирии.
Позиция России по вопросу сирийского конфликта остается неизменной. Сейчас самое главное – выполнять план Кофи Аннана и резолюции Совета Безопасности ООН, которые одобрили этот план, сказал накануне в Пекине министр иностранных дел России Сергей Лавров, отвечая на вопросы журналистов. При этом Москва считает необходимым собрать встречу государств, которые реально влияют на различные оппозиционные группы. "Их не так много. Конечно, речь идет о постоянных членах СБ ООН, ведущих странах региона, Турции. Нельзя забывать и об Иране, Лиге арабских государств, Организации исламского сотрудничества. Думаю, свой вклад мог бы внести и Евросоюз", - сказал Лавров. Цель такой встречи, в отличие от встреч "Группы друзей Сирии", посвященных поддержке только "Сирийского национального совета" и его радикальных требований, по его словам, заключалась бы в том, чтобы все внешние игроки (на первом этапе без сирийцев) договорились по-честному и без двойных стандартов выполнять поддержанный всеми план К.Аннана; чтобы все "навалились" на соответствующие сирийские стороны, на которые каждый из нас имеет влияние, и убедили их прекратить любое насилие и сесть за стол переговоров в соответствии с пунктом упомянутого плана о необходимости начала политдиалога между правительством и всеми оппозиционными сирийскими группами.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Arty482
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
