<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/cb-rf-ostavil-bez-izmeneniya-uroven-stavki-refinansirovaniya-i-procentnyx-stavok-20110630-181130/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЦБ РФ оставил без изменения уровень ставки рефинансирования и процентных ставок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет директоров Банка России сегодня, 30 июня, принял решение оставить без изменения уровень ставки рефинансирования и процентных ставок по операциям ЦБ.
Указанное решение принято на основе оценки инфляционных рисков и рисков для устойчивости экономического роста, в том числе обусловленных сохранением неопределенности развития внешнеэкономической ситуации, говорится в сообщении ЦБ.
Банк России отмечает снижение темпов роста потребительских цен в июне снизились по сравнению с маем. Этому в первую очередь способствовало замедление роста и снижение цен на отдельные группы продовольственных товаров. По данным ЦБ, на 27 июня инфляция в годовом выражении составила 9,4% (9,6% в мае).
Вместе с тем, сформировавшееся замедление годовых темпов роста денежной массы создает условия для снижения инфляции, обусловленной действием монетарных факторов. В динамике макроэкономических индикаторов в мае сохранились тенденции предыдущих месяцев, свидетельствующие о наличии рисков для устойчивости экономического роста.
Происходило дальнейшее замедление годовых темпов прироста промышленного производства, уменьшение реальных располагаемых доходов населения. Уровень безработицы в мае заметно снизился, но в большой мере это объясняется сезонными факторами. В то же время, устойчиво увеличивался оборот розничной торговли. Годовые темпы роста инвестиций продолжили восстановление после существенного спада в начале текущего года, однако говорить об устойчивости указанной тенденции пока преждевременно.
С учетом текущих внутренних и внешних макроэкономических тенденций и эффекта реализованных в последние месяцы мер денежно-кредитной политики достигнутый уровень процентных ставок рассматривается Банком России как приемлемый для обеспечения на ближайшие месяцы баланса между рисками сохранения инфляционного давления и замедления экономического роста, отмечается в сообщении ЦБ.
Следующее заседание совета директоров Банка России, на котором будут рассмотрены вопросы денежно-кредитной политики, предполагается провести в начале августа 2011 года.


Наталия Орлова, Дмитрий Долгин, аналитики Альфа-Банка.
Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
WWS
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
