<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-donecke-prodolzhilas-silovaya-operaciya-poteryana-svyaz-s-gruppoiy-nablyudateleiy-obse-20140527-212952/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Донецке продолжилась силовая операция, потеряна связь с группой наблюдателей ОБСЕ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Донецке, где в ночь на вторник велись бои, днем возобновилась силовая операция. Мэр города Александр Лукьянченко сообщил о 40 убитых. Однако звучат и другие цифры. По словам председателя президиума Верховного совета ДНР Дениса Пушилина, число жертв силовой операции в Донецке может достигать 100 человек.
Мэр города Александр Лукьянченко сообщил о 40 убитых
"Во время проведения антитеррористических мероприятий в Донецком аэропорту террористы были полностью обезврежены. Аэропорт вместе с инфраструктурой сейчас находится под контролем подразделения Вооруженных Сил Украины, задействованных в АТО", - говорится в сообщении на сайте президента Украины.
Кроме того, руководство Украины сообщает о попытках прорыва автоколонн с оружием из России. "Сегодня ночью со стороны российского населенного пункта состоялась попытка прорыва государственной границы Украины группой боевиков на автотранспортных средствах. Пограничники пресекли эту попытку, уничтожив три автомобиля с оружием и обезвредив пять боевиков, одного взяв в плен. Другие террористы скрылись на российскую территорию. Также сегодня утром на севере Луганской области был полностью уничтожен центр подготовки террористов вместе с боевиками, которых готовили для проведения диверсионных операций как на территории Донбасса, так и в других регионах Украины", - отмечается в сообщении.
руководство Украины сообщает о попытках прорыва автоколонн с оружием из России
Россия отрицает сообщения о прорыве машин с боевиками и оружием на территорию Украины. "Пограничное управление ФСБ России по Ростовской области не подтверждает факт незаконного пересечения российско-украинской границы", - передает BBC с ссылкой на сообщение УФСБ.
Россия отрицает сообщения о прорыве машин с боевиками и оружием на территорию Украины

ДНР обратилась к президенту РФ Владимиру Путину
с просьбой о немедленной помощи и поддержке

Тем временем, президент РФ Владимир Путин вновь призвал немедленно прекратить войсковую карательную операцию в юго-восточных областях Украины и наладить мирный диалог Киева с представителями регионов. Об этом он заявил в ходе телефонного разговора с председателем совета министров Италии Маттео Ренци. Стороны обменялись мнениями по ситуации на Украине в контексте итогов президентских выборов, прошедших 25 мая и выразили взаимные соболезнования в связи с трагической гибелью на Украине итальянского журналиста Андреа Рокелли и сопровождавшего его гражданина России Андрея Миронова.
Владимир Путин вновь призвал немедленно прекратить войсковую карательную операцию в юго-восточных областях Украины
Между тем, сегодня была утеряна связь с одной из команд мониторинговой миссии ОБСЕ, которая работает в Донецке. Она не выходила на связь с вечера понедельника, следует из заявления организации. Группа состоит из четырех человек. "Сейчас мы прилагаем все усилия, используя все свои связи на местах. Правительство Украины, так же как и представители региональных властей, были проинформированы об этой ситуации", - говорится в сообщении ОБСЕ, опубликованном на странице организации в Facebook.
сегодня была утеряна связь с одной из команд мониторинговой миссии ОБСЕ
Министерство иностранных дел Украины глубоко обеспокоено отсутствием связи с одной из групп специальной мониторинговой миссии ОБСЕ в Украине, которые работают на востоке Донецкой области. "Обстоятельства исчезновения группы указывают на возможность ее задержания пророссийскими группировками, осуществляющими незаконную деятельность в этом регионе страны при поддержке Российской Федерации", - говорится в сообщении на сайте правительства Украины. "Считаем неприемлемыми такие действия относительно наблюдателей ОБСЕ, задачей которых является объективное информирование международного сообщества о событиях, которые разворачиваются в нашем государстве, а также содействие деэскалации ситуации", - подчеркивает МИД Украины и призывает Российскую Федерацию, которая поддержала решение о развертывании в Украине специальной мониторинговой миссии ОБСЕ, обратиться с требованием к своим сторонникам, которые находятся под фактическим контролем и получают поддержку российской стороны, немедленно освободить членов специальной мониторинговой миссии ОБСЕ.
Обстоятельства исчезновения группы указывают на возможность ее задержания пророссийскими группировками
В "Болотном деле" появился ещё один "фигурант". Следственный комитет РФ в рамках уголовного дела о массовых беспорядках на Болотной площади в Москве предъявил обвинение Дмитрию Ишевскому. "В ходе расследования уголовного дела был выявлен еще один активный участник массовых беспорядков Дмитрий Ишевский, 1983 года рождения, применивший насилие в отношении представителя власти, что подтверждается имеющимися у следствия видеозаписями", - говорится в сообщении ведомства. Сегодня следователи СК России совместно с оперативными сотрудниками Центра "Э" МВД России по Москве провели обыски в жилище Ишевского, в ходе которого изъята одежда, в которой он находился на Болотной площади 6 мая 2012 года, и другие предметы, имеющие значение для уголовного дела. После этого Ишевский был доставлен в Следственный комитет, где с участием адвоката он был опознан очевидцем как лицо, применяющее насилие в отношении сотрудников полиции 6 мая на Болотной площади. В настоящее время Ишевский задержан в качестве подозреваемого на 48 часов.
В "Болотном деле" появился ещё один "фигурант"
Во вторник гособвинение попросило приговорить обвиняемых по делу об убийстве журналистки "Новой газеты" Анны Политковской к заключению от 15 лет до пожизненного. Признанных присяжными организаторами убийства Лом-Али Гайтукаева и Сергея Хаджикурбанова обвинение попросило приговорить к пожизненному заключению и сроку в 22 года соответственно. Для Рустама Махмудова, который назван исполнителем убийства, также попросили пожизненное. Признанных виновными в соучастии в убийстве журналистки Джабраила и Ибрагима Махмудовых требуют приговорить к 19 и 15 годам заключения. Дату оглашения приговора пока не известна.
гособвинение попросило приговорить обвиняемых по делу об убийстве журналистки "Новой газеты" Анны Политковской к заключению от 15 лет до пожизненного
Сегодня президент РФ Владимир Путин одобрил закон о золотых медалях выпускникам школ. Глава РФ подписал поправки в закон "Об образовании", который предусматривает знаки отличия для школьников и выпускников, в том числе медаль "За особые успехи в учении". Документ опубликован на сайте Кремля. "Лицам, завершившим освоение программ среднего общего образования, успешно прошедшим государственную итоговую аттестацию и имеющим итоговые оценки успеваемости "отлично" по всем учебным предметам, изучавшимся в соответствии с учебным планом, образовательная организация одновременно с выдачей соответствующего документа об образовании вручает медаль "За особые успехи в учении", - отмечается в документе.
Владимир Путин одобрил закон о золотых медалях выпускникам школ


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
