<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sovet-federacii-odobril-zakon-ob-uzhestochenii-nakazaniya-za-narusheniya-na-mitingax-putin-nameren-vnimatelno-ego-izuchit-20120606-204917/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Совет Федерации одобрил закон об ужесточении наказания за нарушения на митингах, Путин намерен внимательно его изучить]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет Федерации РФ 6 июня одобрил закон о митингах, обсуждение которого накануне в Госдуме растянулось на 11 часов. Законопроект был поддержан 132 сенаторами, при этом один выступил против и один воздержался.
Согласно закону, максимальные штрафы за нарушения во время проведения массовых мероприятий для физических лиц повышаются до 300 тысяч рублей, для должностных лиц – до 600 тысяч рублей, для юридических лиц – до 1 млн. Кроме того, вместо денежного наказания для физических лиц закон предусматривает до 200 часов общественных работ. В ходе заседания Совета Федерации полномочный представитель президента РФ в верхней палате парламента Александр Котенков уточнил, что закон не касается массовых мероприятий, не являющихся публичными. "Те же футбольные фанаты, празднование Дня ВДВ или экскурсии в планетарий" не являются публичными мероприятиями, не носят политического характера и не требуют ни специального урегулирования, ни уведомления и проводятся гражданами свободно", - сказал он.
В Госдуме закон получил одобрение только депутатов "Единой России", которая и выступила его инициатором. КПРФ и ЛДПР голосовали против. Депутаты "Справедливой России" во время голосования в третьем чтении и вовсе покинули зал, после того как вынесли на голосование более 400 впоследствии отклоненных поправок, пытаясь задержать принятие законопроекта. В Совете Федерации обсуждению законопроекта тоже попытались воспрепятствовать. По сообщениям СМИ, Людмила Нарусова предложила снять закон с обсуждения. По её словам, закон был принят Госдумой лишь накануне поздно вечером, и до последнего момента у сенаторов не было окончательного текста документа. Сенатор отметила, что Владимир Путин ранее говорил, что законы должны обсуждаться 60 дней. Предложение г-жи Нарусовой не было поддержано, в итоге она и вовсе не принимала участия в голосовании по нему.
Ожидалось, что Владимир Путин подпишет закон уже сегодня, но глава государства взял паузу. По словам пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова, Владимир Путин не подпишет закон об ужесточении наказания за нарушения на митингах, только если этот документ будет противоречить общепринятым европейским нормам. Об этом он заявил журналистам. "Речь идет о европейских странах, где применяются аналогичные законы", - пояснил г-н Песков.
Комитет гражданских инициатив, возглавляемый бывшим министром финансов РФ Алексеем Кудриным, дал свою оценку принятому закону. "Законопроект "о штрафах за митинги" грубо нарушает ряд принципов правового государства и в результате - само конституционное право граждан на проведение мирных собраний", - отмечается в заявлении комитета. "Нарушен принцип равенства всех перед законом: участники массовых мероприятий теперь будут наказываться за административные правонарушения штрафами до 300 тысяч рублей, в то время как штраф для самых злостных из всех остальных административных нарушителей ограничивается 5 тысячами рублей. На собраниях, действительно вызывающих общественный резонанс, с большой вероятностью может быть превышена предварительно заявленная численность участников. И теперь их организаторы будут наказываться обязательными работами - наряду с уголовниками", - говорится в заявлении. Комитет призывает пересмотреть принятые Госдумой нормы.
Сегодня также сообщалось, что глава Совета при президенте по развитию гражданского общества и правам человека Михаил Федотов направил письмо Валентине Матвиенко с просьбой отклонить законопроект, однако спикер СФ заявила, что обращение не поступало. Кроме того, г-н Федотов говорил, что если закон будет принят, то совет будет просить президента РФ Владимира Путина наложить вето. Эксперты сегодня высказывали разные прогнозы относительно того, подпишет ли президент закон. Глеб Павловский, президент Русского института, в эфире Финам.FM назвал законопроект "декретом о войне поколений". "По сути, это чудовищный законопроект. Он провоцирует на неподчинение. А молодое поколение это обожает. Они уже обсуждают то, как будут троллить этот закон", - добавил он.
Сегодня стало известно, что лидер "Справедливой России" Сергей Миронов направил Владимиру Путину письмо с просьбой не подписывать закон о митингах, пишут СМИ. Эсеры пытаются оттянуть рассмотрение законопроекта до Дня России 12 июня, на который намечены ближайшие массовые митинги. Власти Москвы и оппозиционеры пока не достигли компромисса по маршрутам "Марша миллионов". Ожидается, что мэрия даст ответ в четверг.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Оксана222
zabrodin
tlmm
vasgorin29
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
