<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-nameren-naladit-dialog-s-moskvoiy-i-provesti-bystruyu-specoperaciyu-v-vostochnyx-oblastyax-ukrainy-v-donecke-idut-boi-v-bolotnom-dele-poyavilas-eshe-odna-obvinyaemaya-20140526-210531/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко намерен наладить диалог с Москвой и провести быструю спецоперацию в восточных областях Украины, в Донецке идут бои, в "болотном деле" появилась еще одна обвиняемая]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Украинский ЦИК подсчитал более 90% бюллетеней на президентских выборах. Пётр Порошенко получает 54,22% голосов, таким образом - страна выбрала президента в первом туре. Порошенко на пресс-конференции заявил, что продаст свой бизнес (кондитерская компания Roshen и т.д.) в ближайшее время. Он намерен наладить эффективный диалог с восточными областями Украины, а также надеется на сотрудничество и помощь РФ. Первую поездку в качестве главы государства Порошенко намерен совершить в Донбасс. Он заявил, что не боится никаких референдумов, но хочет предложить жителям региона выборы: "Вместо референдумов, может, мы выборы объявим и вы, жители Донбасса, власть себе изберете, которая будет вас представлять?"
Украинский ЦИК подсчитал более 90% бюллетеней на президентских выборах. Пётр Порошенко получает 54,22% голосов
Победивший кандидат поддерживает продолжение силовой операции, считая так называемых ополченцев террористами. При этом, по мнению Порошенко, формат операции должен быть изменен: "Я требую смены ее формации - она (операция) должна быть более короткой по срокам, она должна быть более эффективной, части и подразделения должны быть лучше оснащены, они должны иметь лучшее вооружение, лучшую амуницию". "85 процентов украинцев поддержали европейский выбор Украины. На сегодняшний день реализация европейского направления, европейского стремления Украины является чрезвычайно важным", - заявил Порошенко. Он также считает, что Арсений Яценюк может остаться премьер-министром. При этом Порошенко намерен инициировать проведение досрочных парламентских выборов до конца 2014 года.
продолжение силовой операции
Петр Порошенко считает, что без участия российских властей принести мир в восточные области Украины невозможно. "Россия - наш крупнейший сосед. Мы с Путиным знаем друг друга достаточно хорошо", - отметил кандидат в президенты. Он считает, что у Москвы и Киева есть достаточное количество рабочих переговорных форматов, чтобы приступить к решению накопившихся вопросов. По его мнению, у России нет аргументов, чтобы не признавать прошедшие украинские президентские выборы. При этом одним из своих приоритетов победивший на выборах Порошенко назвал возвращение Крыма Украине, а также "защиту украинцев, проживающих в Крыму и которые из-за своего украинства сейчас испытывают чрезвычайно высокое давление".
По его мнению, у России нет аргументов, чтобы не признавать прошедшие украинские президентские выборы
возвращение Крыма
Порошенко также заявил о решительном намерении бороться с коррупцией и наладить работу независимой судебной ветви власти. Он намерен убрать коррупционную составляющую из газовых отношений с Россией. "Долгие годы газ был предметом коррупции на всех уровнях, вплоть до самого высокого - премьера, президента. Больше этого не будет, - заявил он. - Мы стремимся превратить газ из российской "энергетической дубинки" в товар".
коррупционную составляющую из газовых отношений с Россией

Александр Турчинов
Избранный мэром Киева Виталий Кличко призвал столицу возвращаться к мирной жизни

В Донецке идут бои. Как сообщают новостные агентства, произошел обстрел захваченного ополченцами аэропорта Донецка. По сообщениям Минобороны Украины, людям, незаконно захватившим аэропорт, был выдвинут ультиматум сложить оружие и сдаться военнослужащим, которые принимают участие в антитеррористической операции. "Террористы не выполнили требований украинских силовиков, поэтому по позициям боевиков по истечении времени ультиматума был нанесен авиационный удар - самолет Су-25 выполнил предупредительные выстрелы чтобы заставить террористов выполнить условия участников АТО, после чего самолет МиГ-29 нанес авиаудар по местам скопления боевиков", - говорится в сообщении министерства обороны. Кроме того, столкновения военных и представителей самопровозглашенной "Донецкой народной республики" происходят в нескольких местах вблизи города, а также около железнодорожного вокзала и в других жилых районах.
В Донецке идут бои
В МИД Украины заявили, что подавляющее большинство граждан Украины из всех регионов государства приняло участие в голосовании в более чем 90% избирательных участков страны, подтверждая полную репрезентативность и легитимность волеизъявления. "Исключительная активность людей на выборах - это проявление готовности защищать родную страну от нынешних угроз, желание мира и европейского будущего и демонстрация категорического сопротивления российской агрессии. Граждане Украины со всех регионов страны, включая оккупированный Крым, убедительно показали желание жить в единой, соборной и унитарной Украине. Почти 90% избирателей отдали свои голоса за кандидатов в президенты, которые поддерживают европейскую интеграцию государства", - говорится в заявлении ведомства. Международные наблюдатели, присутствовавшие на выборах в Украине, признали, что голосование прошло демократично и в соответствии с мировыми стандартами.
В МИД Украины заявили

Лавров: Россия готова к диалогу с Порошенко

"Болотное дело" получило еще одну "фигурантку". Как сообщил следственный комитет РФ, в Санкт-Петербурге в рамках расследования уголовного дела о массовых беспорядках на Болотной площади 6 мая 2012 года предъявлено обвинение Полине Стронгиной. "В ходе расследования уголовного дела была выявлена еще одна участница массовых беспорядков Полина Стронгина, проживающая в городе Санкт-Петербурге, - сообщает Следком. - Следователями СК России совместно с оперативными сотрудниками Центра "Э" МВД России по городу Москве и сотрудниками Центра "Э" ГУМВД России по городу Санкт-Петербургу и Ленинградской области с Полиной Стронгиной проведен комплекс следственных действий. По месту ее жительства проведен обыск, в ходе которого изъяты предметы, имеющие значение для уголовного дела, а также Стронгина была опознана очевидцем совершения ею преступления". Стронгиной предъявлено обвинение в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст.212 УК РФ (участие в массовых беспорядках). Как говорится в сообщении, в ходе допроса обвиняемая частично признала свою вину.
"Болотное дело" получило еще одну "фигурантку"
Депутат Госдумы РФ Константин Ширшов признан виновным в покушении на мошенничество. Он приговорен к пяти годам колонии общего режима за покушение на мошенничество в особо крупном размере (ч.3 ст.30, ч.4 ст.159 УК РФ). "Следствием и судом установлено, что Ширшов, имея умысел на хищение мошенническим путем денежных средств, действуя в соучастии с Вадимом Гуржием, Владимиром Мясиным и Леонидом Карагодом, требовал от предпринимателя семь с половиной миллионов евро за обещание мандата депутата Госдумы. 7 июля 2011 года Ширшов получил от предпринимателя часть требуемой суммы в размере 66 миллионов рублей за гарантированное избрание депутатом Государственной Думы Российской Федерации. Преступные действия Ширшова были пресечены сотрудниками правоохранительных органов, а денежные средства изъяты", - сообщил следственный комитет РФ. В отношении Мясина, Карагода и Гуржия судом уже вынесены обвинительные приговоры.
Депутат Госдумы РФ Константин Ширшов признан виновным в покушении на мошенничество


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
