<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-nadeetsya-chto-senat-ssha-povysit-verxniiy-limit-zaimstvovaniya-a-barak-obama-preduprezhdaet-kongress-o-posledstviyax-defolta-20110630-090837/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ надеется, что сенат США повысит верхний лимит заимствования, а Барак Обама предупреждает конгресс о последствиях дефолта]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент США Барак Обама предупредил конгрессменов, что если решение по повышению потолка госдолга не будет принято до 2 августа 2011 года, то это будет грозить стране непредсказуемыми серьезными последствиями.
США преодолели 16 мая очередной потолок госдолга, определенный конгрессом в прошлом году в $14,3 трлн. Теперь у администрации есть несколько недель, чтобы избежать дефолта. Члены конгресса заявляют о том, что администрация должна представить одновременно и план снижения расходов на госуправление. Белый дом предлагает повысить верхний предел на $2,4 трлн.
Вице-президент США Джозеф Байден и представители обеих партий в конгрессе выявили на переговорах по вопросу сокращения бюджетного дефицита пути для сокращения расходов. По итогам 2011 финансового года бюджетный дефицит США, согласно прогнозам, составит около $1,5 трлн. Президент в очередной раз подчеркнул, что для сокращения бюджетного дефицита необходимо отменить налоговые льготы для богатейших американцев и крупных процветающих компаний, а не повышать стоимость медицинских услуг для пенсионеров и снижать расходы на образование и здравоохранение.
"Если правительство США впервые не сможет оплатить свои счета, и если произойдет дефолт, то последствия для экономики США будут серьезными и непредсказуемыми... Все проблемы выхода из кризиса, которые мы имеем сейчас, станут еще глубже", - пишут СМИ со ссылкой на президента Барака Обаму. На пресс-конференции он заявил, что если переговоры по госдолгу и дефициту продолжат буксовать, то конгрессу придется отменить каникулы, начинающиеся со следующей недели.
Согласно последним данным, МВФ призывает США к безотлагательному повышению потолка госдолга. "Отсутствие компромисса между законодательной и исполнительной ветвями власти в бюджетной сфере может привести к внезапному повышению процентных ставок и/или снижению суверенного рейтинга, что в свою очередь будет иметь последствия для всего мира, учитывая центральную роль американских долговых бумаг на мировых финансовых рынках", - следует из доклада Международного валютного фонда (МВФ) по экономике США.
МВФ отмечает, что процесс восстановления крупнейшей мировой экономики сдерживают снижающиеся цены на жилую недвижимость и высокий уровень безработицы, которые оказывают давление на личное потребление. При этом среди положительных сторон фонд отмечает заметное восстановление экспорта и улучшение финансовых условий. Среди рисков для экономики США МВФ называет слабый рынок жилой недвижимости, резкий рост цен на нефть и европейский долговой кризис. Положительными факторами для американской экономики, которые могут ускорить процесс ее восстановления, МВФ называет улучшение потребительского доверия и ускорение создания новых рабочих мест.
Также МВФ подтвердил ранее сделанный прогноз по росту ВВП США - в 2011 году он составит 2,5%, а в 2012 году ускорится до 2,7%. В 2010 году показатель находился на уровне 2,9%.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Гадя Хренова
Завистник
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
