<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/gosduma-ves-den-obsuzhdaet-zakonoproekt-o-mitingax-vo-vtorom-chtenii-popravki-o-rezkom-uzhestochenii-shtrafov-za-narusheniya-na-akciyax-prinyaty-20120605-212633/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Госдума весь день "обсуждает" законопроект о митингах во втором чтении, поправки о резком ужесточении штрафов за нарушения на акциях приняты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Госдума РФ сегодня в течение всего дня обсуждает во втором чтении законопроект о повышении штрафов за нарушения на митингах, инициированный "Единой Россией". Поправки об ужесточении санкции за нарушение законодательства о проведении собраний, митингов, демонстраций, шествий или пикетирования были приняты 240 голосами "за" при необходимых 226.
Максимальные штрафы для физических лиц увеличиваются до 300 тыс. рублей, для должностных лиц – до 600 тыс. рублей, для юридических лиц – до 1 млн рублей. Кроме того, нарушившим закон могут назначаться до 200 часов общественных работ в качестве альтернативы денежным штрафам. Такие наказания будут применяться в том случае, если в результате нарушений на митингах был причинен вред чьему-либо имуществу или здоровью. При этом поддержана поправка о снятии с организатора ответственности за беспорядки на митингах, если организатор призывал к порядку и в случае необходимости просил полицию удалить нарушителей из толпы. Организатор, не исполнивший свои обязанности по поддержанию порядка на акции, будет сам оплачивать весь урон, который нанесли участники беспорядков. Также ГД одобрила введение наказания за гуляния, вызвавшие беспорядки.
Ряд депутатов от фракций КПРФ, "Справедливой России" и ЛДПР еще до начала голосования предлагали снять проект с рассмотрения, но предложение было отклонено. В итоге часть депутатов от "Справедливой России" и КПРФ вынесла на отдельное обсуждение более 350 поправок, которые были отклонены профильным кабинетом. Таким образом, оппозиционные силы затягивают принятие документа. Такой вид работы называется "итальянской забастовкой", когда строго исполняются все обязанности в ущерб эффективной работе. Оставшиеся в зале заседаний депутаты голосуют по каждой поправке. При этом отмечается, что более 80 депутатов от "Единой России" покинули заседание без уважительной причины. Сами же "единороссы" сегодня в течение дня избрали кандидатом на должность вице-спикера Думы Сергея Железняка. Его кандидатура будет вынесена на пленарное заседание до конца недели. Железняк сменит на этом посту Олега Морозова, перешедшего на работу в администрацию президента.
С утра у здания парламента проходили несанкционированные протесты против законопроекта. Как сообщили оппозиционные политики, было задержано более 50 активистов.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
starwash
starwash
vasgorin29
vasgorin29
vasgorin29
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
