<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/po-itogam-vyborov-v-evroparlament-vedushie-partii-soxranili-lidiruyushie-pozicii-v-litve-vybory-zavershilis-pobedoiy-deiystvuyushego-prezidenta-20140526-125118/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По итогам выборов в Европарламент ведущие партии сохранили лидирующие позиции, в Литве выборы завершились победой действующего президента]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Помимо выборов на Украине, в выходные состоялись выборы в Европейский парламент и завершился второй тур президентских выборов в Литве, а сегодня стартовали президентские выборы в Египте.
Выборы в Европарламент проходили с 22 по 25 мая. По их итогам доля ведущих партий незначительно сократилась. Так, лидирует правоцентристская фракция "Европейская народная партия", она набрала 28,23% голосов (212 депутатов), сообщается на сайте законодательного органа. На втором месте "Прогрессивный альянс социалистов и демократов", который набил 24,9% голосов (187 депутатов), на третьем – "Альянс либералов и демократов за Европу" (9,45%, 71 депутат). Всего в Европейском парламенте 751 место. Ультраправый "Национальный фронт" Марин Ле Пенн получил 22 из 74 мест, полагающихся французам. Победу на европейских выборах в Великобритании одержала "Партия независимости Соединенного Королевства", выступающая за выход страны из Евросоюза. Согласно предварительным данным, партия сможет получить 23 места в Европарламенте.
лидирует правоцентристская фракция "Европейская народная партия", она набрала 28,23% голосов

В Литве в выходные закончились президентские выборы

В понедельник стартовали президентские выборы в Египте, которые будут проходить два дня. На пост главы государства претендуют два кандидата: социалист Хамдин Сабахи и бывший министр обороны страны Абдель Фаттах ас-Сиси. Последний считается фаворитом. Хамдин Сабахи уже участвовал в президентских выборах в 2012 году, тогда он занял третье место. В голосовании смогут принять участие более 53 миллионов граждан.
стартовали президентские выборы в Египте
В связи с голосованием на избирательных участках были усилены меры безопасности. Армия и МВД Египта для обеспечения безопасности во время выборов задействовали свыше четырехсот тысяч человек. Тем временем, утром СМИ сообщили о взрыве на одном из избирательных участков, однако позже министерство внутренних дел страны опровергло данную информацию.
В Таиланде, где 22 мая произошел военный переворот, в выходные прошли ряд митингов против переворота. Сейчас на всей территории Таиланда действует комендантский час с 22:00 до 05:00 и запрет на массовые акции. Тем не менее, воскресная демонстрация в Бангкоке собрала около 1000 человек, сообщают СМИ. Недовольство манифестантов, в частности, вызвано арестом практически всех ключевых политиков, поддерживавших прежнее правительство. На этом фоне новые власти страны издали приказ о создании трибунала, который будет рассматривать все дела о нарушении введенного в стране военного положения.
В Таиланде
в выходные прошли ряд митингов против переворота


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
