<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/parlament-grecii-progolosoval-za-prinyatie-mer-zhestkoiy-byudzhetnoiy-ekonomii-20110629-173412/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парламент Греции проголосовал за принятие мер жесткой бюджетной экономии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Парламент Греции проголосовал в среду за программу бюджетных сокращений, на фоне всеобщей забастовки в стране и демонстраций. Программа по сокращению бюджетного дефицита на 28,4 млрд евро необходима для получения нового транша от ЕС и МВФ в размере 12 млрд евро.
Премьер-министр Йоргос Папандреу ранее призывал депутатов правящей партии поддержать программу экономии. Он заявил, что только этот план позволит стране выйти из кризиса. Если бы эти меры не были приняты парламентом, то в течение ближайших двух недель стране грозил дефолт. ЕС и МВФ предоставили Афинам кредитную линию на 110 млрд евро, при условии сокращения бюджетного дефицита страны к 2015 году до менее 1% ВВП. В ближайшее время в Евросоюзе определятся с деталями второго чрезвычайного кредита Греции.
При этом протесты против мер жесткой экономии проходят в Греции с прошлой недели. Накануне в столкновениях с полицией в Афинах, по данным СМИ, пострадали около 50 человек. Силовики применяли слезоточивый газ.
Рынок спокойно отнесся к сообщению из Афин, так как такой исход голосования в греческом парламенте был ожидаем на фоне последних новостей о поддержке Греции со стороны Китая и французских банкиров. Фьючерс на S&P прибавляет 0,23% до 1297.43 п., европейские площадки растут в среднем на 1%. Пара Eur/Usd торгуется на отметке 1.4387. Индекс ММВБ растет на 0,3%, РТС – на 0,88%.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
