<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/fom-33-rossiyan-nedovolny-vlastyu-i-gotovy-uchastvovat-v-protestax-reiytingi-putina-i-medvedeva-snizhayutsya-20120531-205513/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ФОМ: 33% россиян недовольны властью и готовы участвовать в протестах, рейтинги Путина и Медведева снижаются]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Рейтинг доверия граждан Владимиру Путину с марта 2012 года, когда состоялись выборы президента, снизился на 7% к концу мая, с 55% до 48%. Таковы результаты очередного опроса Фонда "Общественное мнение". При этом число тех, кто не доверяет Путину, с 17% в марте выросло до 22%, "отчасти доверяют, отчасти нет" 26% (в марте было 23%). Максимальное доверие нынешнему президенту граждане проявляли в 2008 году – на уровне 70%. Последний опрос проводился 26-27 мая в 204 населенных пунктах, 64 субъектах России с участием 3000 респондентов.
Электоральный рейтинг Владимира Путина также снизился. Если бы выборы главы государства прошли в ближайшее воскресенье, голоса ему отдали бы 52% опрошенных россиян (в марте - 54%). По результатам мартовских выборов, он победил в первом туре с 63,6% голосами.
Доверие премьер-министру Дмитрию Медведеву также снизилось: 45% в марте и 44% сейчас. Число же не доверяющих респондентов возросло с 20% до 25%.
По данным ФОМ, 33% граждан выражают недовольство и готовы принять участие в акциях протеста, 60% не хотят протестовать, при этом четверть опрошенных считают, что в целом готовность россиян к участию в акциях протеста растет. Пойти на митинги готовы 12%. При этом если в ближайшее время будут проходить разные акции, то 7% заявляют, что они против власти, но в митингах участвовать не планируют. Еще 6% опрошенных пойдут на митинг против действующей власти, а 4% - в поддержку.
Оппозиционные силы продолжают готовиться к массовым протестам 12 июня, в День России. Накануне стало известно, что власти Москвы отказали оппозиции в шествии по Тверской улице, в связи с большим количеством мероприятий, проводимых в центре столицы. Они предлагают другой маршрут - шествие по Фрунзенской набережной, от Парка культуры, и митинг на набережной в районе Андреевского моста. Оппозиционеры пока не соглашаются, идут переговоры. При этом разрешена акция "Лиги избирателей" сквере у музея и общественного центра имени академика Андрея Сахарова, в ходе которой планируется обсудить возможность референдума в Москве с целью выяснить отношение горожан к досрочному прекращению полномочий Мосгордумы и мэра Москвы. "Лига избирателей" совместно со "Справедливой Россией" и "Левым альянсом" планируют инициировать референдум о самороспуске Московской городской думы в связи с тем, что на выборах в столичный парламент не голосовали 250 тысяч человек, проживающих на новых территориях Москвы.
Сегодня же, 31 мая, традиционная несогласованная акция протеста "Стратегия 31" проходит в Москве на Триумфальной площади. Эти митинги проводятся каждый месяц в защиту 31-й статьи Конституции, которая гарантирует свободу собраний. Администрация города всегда отказывает в согласовании акции. По традиции, и сегодняшний протест заканчивается многочисленными задержаниями. По данным СМИ и очевидцев, к текущему моменту задержаны около 80 человек, в том числе один из главных идеологов "Стратегии 31" Эдуард Лимонов, писатель и лидер незарегистрированной партии "Другая Россия".




Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
Владимир Макаров
германик
германик
кщвшт
Rim210477
Imos
lind
lind
slava447
slava447
vasgorin29
vakada
whiteedition
Максим1905
vakada
gblond
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
