<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-vosstanovlenie-mirovoiy-ekonomiki-prodolzhaetsya-soglasno-ozhidaniyam-nesmotrya-na-vremennoe-zamedlenie-rosta-20110629-125720/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch: Восстановление мировой экономики продолжается согласно ожиданиям, несмотря на временное замедление роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Агентство Fitch Ratings понизило прогноз по росту мирового ВВП на 2011 год до 3,1%. Ранее прогноз агентства составлял 3,2%. Об этом говорится в последнем глобальном экономическом прогнозе Fitch Ratings. При этом эксперты отмечают, что текущее замедление роста мировой экономики вызвано временными факторами: негативным влиянием более высоких цен на нефть и стихийными бедствиями в Японии в марте 2011 года . Агентство считает, что восстановление мировой экономики продолжается согласно ожиданиям, но идет неравномерно в разные кварталы и в различных странах.
мирового ВВП
"О хрупкости глобального экономического восстановления свидетельствуют слабый рост ВВП в 1 квартале 2011 года в нескольких крупнейших экономиках, замедление показателей производства в мире и обеспокоенность по поводу влияния ужесточения кредитно-денежной политики на ключевые развивающиеся рынки", – отмечает Мария Малас-Мруех, директор в аналитической группе Fitch по суверенным рейтингам. "Такое замедление роста в сочетании с усилением инфляционного давления ставит непростые задачи перед центральными банками, особенно в крупнейших странах с развитой экономикой", – заявила г-жа Малас-Мруех.
Экономический рост в США в 1 квартале 2011 года оказался более низким, чем ожидало Fitch, что было обусловлено в основном ослаблением внутреннего спроса (рост потребления составил половину от показателя за предыдущий квартал под влиянием на потребителей в стране более высоких цен на бензин). Fitch не изменило свой прогноз по умеренному восстановлению в США, а лишь пересмотрело в сторону понижения прогноз роста на 2011 год с 3% на 2,6% с учетом более слабых, чем ожидалось, результатов за 1 квартал 2011 года, говорится в прогнозе.
США
В 1 квартале, вслед за землетрясением и цунами в Тохоку 11 марта, произошло резкое снижение ВВП Японии, в результате чего агентство пересмотрело прогноз по росту ВВП страны за полный 2011 год с 0,9% на 0,5%. Агентство ожидает V-образного восстановления экономики в течение второй половины 2011 г. Этому будет способствовать восстановление экспорта и пополнение запасов потребителями по мере прекращения перебоев с поставками и возобновления роста потребления. В настоящее время Fitch прогнозирует рост ВВП на 2,7% в 2012 г. (в предыдущем отчете прогнозировался рост на 2,2%).
Японии
В Великобритании (хотя дополнительным препятствием для восстановления стали временные факторы) более слабые, чем ожидалось, показатели за 1 квартал 2011 года со снижением, как потребления, так и инвестиций, послужили напоминанием о том, насколько хрупким является восстановление – рост по-прежнему сдерживается уменьшением заимствований у населения и в финансовом секторе. Агентство пересмотрело в сторону понижения прогноз по росту ВВП в Великобритании на 2011 год на 1,4% (ранее 1,6%), но сохранило прогноз по росту на 2012 год в 1,7%.
Великобритании
Fitch также отмечает, что хотя суверенный долговой кризис в еврозоне продолжает оставаться широко обсуждаемой темой, показатели роста у региона в 1 квартале 2011 года превысили прогнозы агентства, чему способствовало продолжение значительного роста в Германии. Агентство ожидает, что рост ВВП в еврозоне составит 1,7% в 2011 г. (ранее ожидался рост на 1,2%) и 1,8% в 2012 г. (без изменений относительно предыдущего прогноза).
еврозоне
Динамика на развивающихся рынках по-прежнему является основным фактором экономического восстановления в мире. В то же время появляются свидетельства снижения роста относительно 2010 г. по мере ужесточения монетарной политики в контексте растущей инфляции. Fitch пересмотрело в сторону понижения прогноз по росту для стран БРИК (Бразилия, Россия, Индия и Китай) в 2011 году на 6,9% по сравнению с 7,1% в предыдущем глобальном экономическом прогнозе. Как говорится в докладе, это отражает ожидаемое замедление роста в Китае, Индии и Бразилии относительно уровней 2010 г., в то время как в России Fitch ожидает небольшого увеличения годового роста реального ВВП в сравнении с 2010 годом, чему будет способствовать повышение цен на нефть и укрепление частного потребления. В 2011 году рост ВВП РФ ожидается на уровне 4,5% по сравнению с 4% в 2010 году. По прогнозам агентства, рост экономик стран БРИК будет поддерживаться на уровне 6,9% в среднесрочной перспективе.
на развивающихся рынках
БРИК
России
В контексте повышения обеспокоенности относительно устойчивости экономического роста в Китае Fitch проанализировало потенциальное влияние существенного замедления китайской экономики на экономическое восстановление в мире. При этом гипотетическом сценарии, если рост ВВП в Китае снизится до приблизительно 4% в 2012 году и 5% в 2013 году, воздействие на мировую экономику будет серьезным, а страны в Азиатско-тихоокеанском регионе будут затронуты самым непосредственным образом ввиду торговых связей с Китаем. Такая ситуация также скажется на росте ВВП в ведущих странах с развитой экономикой, хотя негативное влияние будет сглаживаться более низким спросом на сырьевые товары, что приведет к снижению цен на нефть и уменьшению инфляционного давления. Другими вероятными последствиями такого гипотетического стрессового сценария будут проблемы на валютных и долговых рынках и сокращение доступности кредитных ресурсов, при этом существующие глобальные дисбалансы в области торговли и капитала, скорее всего, усилятся.
Китае
В "Глобальном экономическом прогнозе" также прогнозируется рост мирового ВВП в 2012-2013 годах до 3,4% (ранее ожидания составляли 3,0%).


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
