<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-pobezhdaet-na-vyborax-prezidenta-ukrainy-klichko-na-vyborax-mera-kieva-20140526-10336/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко побеждает на выборах президента Украины, Кличко – на выборах мэра Киева]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Предприниматель Петр Порошенко лидирует на выборах президента Украины. Об этом свидетельствуют как результаты экзит-поллов, так и предварительные данные ЦИК Украины. Так, после подсчета 43,8% голосов Порошенко набирает 53,99%. Для победы в первом туре необходимо набрать более половины голосов. Окончательные итоги выборов будут объявлены позже в понедельник.
после подсчета 43,8% голосов Порошенко набирает 53,99%
Экс-премьер страны, кандидат от "Батькивщины", Юлия Тимошенко на данный момент набирает лишь чуть более 13%. Депутат Верховной Рады, лидер "Радикальной партии Украины", Олег Ляшко занял третье место с 8,5% голосов. Юлия Тимошенко назвада прошедшие на Украине выборы "демократическими и честными".
Юлия Тимошенко на данный момент набирает лишь чуть более 13%


По данным ЦИК, явка избирателей в целом по стране составила 60,29%. На юго-востоке Украины в день проведения выборов было неспокойно. В Луганской и Донецкой областях открылись лишь некоторые избирательные участки. По данным ЦИК в Донецкой области явка составила лишь 15,37%. С понедельника в самопровозглашенной Донецкой народной республике объявлено военное положение.
Одним из первых на результаты украинских выборов отреагировал президент США Барак Обама. От лица всех американцев он поздравил украинских народ с тем, что их голоса были услышаны на выборах. Заявление президента США опубликовано на сайте Белого дома. По словам Обамы, выборы стали ещё одним важным шагом на пути объединения Украины. США рассчитывают на сотрудничество со следующим президентом Украины, отмечается в заявлении.
Президент России Владимир Путин пока не высказался относительно итогов украинских выборов, однако в ходе Петербургского международного экономического форума он заявил о готовности работать вновь избранными на Украине структурами.
Одновременно с президентскими выборами на Украине прошли выборы мэра Киева. Согласно предварительным итогам, на них уверенно лидирует глава партии "УДАР" Виталий Кличко, он набирает более 57% голосов. Результатов выборов мэра Одессы пока нет. Два основных кандидата на этот пост - Геннадий Труханов и Эдуард Гурвиц – объявили о своей победе, обвиняя друг друга в массовых фальсификациях.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
