<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/zapadnye-strany-vysylayut-siriiyskix-poslov-za-incident-v-xule-rossiya-vidit-v-etom-opasnost-dlya-mirnogo-resheniya-konflikta-20120530-183017/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Западные страны высылают сирийских послов за инцидент в Хуле, Россия видит в этом опасность для мирного решения конфликта]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Жертвами произошедшего 25-26 мая нападения в сирийском поселке Хула стали свыше 100 человек, многие из них – женщины и дети, около 300 человек получили ранения. Нападение произошло накануне визита в Дамаск Кофи Аннана. Произошедшие события вызвали острую реакцию мирового сообщества: Совет Безопасности ООН собрался на экстренное заседание. Сирийские власти свою причастность к трагедии отрицают, ответственность за убийства возложена на боевиков-исламистов. Совбез ООН придерживается иной точки зрения.
Во вторник ряд стран - Испания, Великобритания, Италия, Канада, Франция, Австралия и Германия - выслали сирийских послов и объявили их персона нон грата. Позже такое же решение приняли Нидерланды и Япония, а США выслали из Вашингтона поверенного в делах Сирии.
Беспорядки в Сирии продолжаются уже больше года. С апреля текущего года в Сирии, в соответствии с планом Аннана, объявлено перемирие, за соблюдением которого следят наблюдатели ООН. Тем не менее, регулярно продолжают поступать сообщения о новых беспорядках и жертвах. Во вторник, по сообщениям СМИ, число погибших в столкновениях на территории Сирии составило 98 человек. Сегодня стало известно об очередном массовом убийстве в стране - в ночь на среду в сирийской провинции Дейр-эз-Зор были обнаружены тела 13 человек.
Западные страны выступают за международное вмешательство в затянувшийся конфликт. Президент Франции Франсуа Олланд не исключает военного вмешательства, но только в случае, если оно будет подкреплено резолюцией ООН. Об этом пишет Reuters со ссылкой на интервью Олланда телеканалу France 2. При этом глава Франции называет Москву и Пекин главными препятствиями для принятия более жестких санкций против правительства Башара Асада. Как сообщает Reuters, Франсуа Олланд намерен попытаться уговорить президента России Владимира Путина поддержать санкции Совета Безопасности ООН против Сирии в ходе предстоящей встречи, которая состоится 1 июня 2012 года в Париже.
МИД России назвал решение западных стран выслать сирийских послов контрпродуктивным шагом. "Важнейшие каналы, по которым можно было бы обмениваться мнениями и оказывать конструктивное воздействие на правительство Сирии в плане поощрения его к дальнейшим шагам по выполнению положений плана К.Аннана, теперь оказываются перекрытыми. Дамаск не хотят слышать, и это, с нашей точки зрения, в нынешней ситуации не на пользу делу", - говорится в комментарии официального представителя МИД России Александра Лукашевича, опубликованном на сайте ведомства. "Как известно, подходы России основаны на другой логике. Мы делаем все возможное для того, чтобы снизить градус конфронтации между сирийскими сторонами. При этом мы четко исходим из необходимости действовать строго в соответствии с логикой одобренного Советом Безопасности ООН плана К.Аннана, альтернативы которому в настоящее время мы не видим", - подчеркивает Александр Лукашевич.
Тем временем, США и их союзники на предстоящем заседании Совета Безопасности ООН намерены добиваться принятия резолюции, которая позволит применить силу против властей Сирии. Об этом заявила официальный представитель госдепартамента США Виктория Нуланд. Сегодня в поддержку проведения международной военной операции в Сирии высказался глава МИД Бельгии.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
иона молчун
gever
Иван
Stallinist
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
