<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukraina-gotovitsya-k-vyboram-prezidenta-putin-obeshaet-uvazhat-rezultaty-golosovaniya-v-tailande-arestovana-eks-premer-ministr-i-ee-semya-20140523-202015/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украина готовится к выборам президента, Путин обещает уважать результаты голосования, в Таиланде арестована экс-премьер-министр и ее семья]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Путин рассказал бизнесменам о доверии и заявил, что однополярная модель мироустройства не состоялась. Президент РФ Владимир Путин принял участие сегодня в пленарном заседании Петербургского международного экономического форума. "Мир действительно стремительно меняется. Мы видим колоссальные геополитические, технологические, структурные сдвиги. Однополярная модель мироустройства не состоялась, сегодня это очевидно всем, даже тем, кто всё ещё пытается действовать в привычной системе координат: сохранять монополию, диктовать свои правила игры в политике, в торговле, финансах, навязывать культурные и поведенческие стандарты", - сказал глава РФ в своей вступительной речи. Владимир Путин подчеркнул, что политика влияет на экономические процессы: "Неспособность к поиску компромиссов, нежелание учитывать законные интересы партнёров, прямолинейное давление только приумножают хаос и нестабильность, порождают новые риски для дальнейшего развития всего мирового сообщества".
Путин рассказал бизнесменам о доверии и заявил, что однополярная модель мироустройства не состоялась
По мнению президента, очевидно и то, что экономические санкции как инструмент политического давления в современном взаимозависимом мире имеют эффект бумеранга и в конечном счёте отражаются на бизнесе и экономиках стран, которые их инициируют. Путин подчеркнул, что логику глобального политического, экономического развития изменить нельзя. "Мир является многополярным, как я уже сказал. Народы хотят сами определять свою судьбу, сохранять свою культурную, историческую и цивилизационную идентичность", - заявил Путин. Об уже объявленных санкциях, которые коснулись друзей президента РФ, он сказал: "Пока все санкции сводятся к тому, чтобы выбрать из моего личного окружения каких-то близких мне людей и, как у нас в кругах интеллигенции говорят, "уконтрапупить" как следует, то есть наказать непонятно за что. Я бы на их месте давно подал в суд".
экономические санкции

сотрудничества с Европой
риски транзита газа

Путин заявил, что Россия будет готова работать с новой властью на Украине после выборов. "Мы и сегодня работаем с теми людьми, которые контролируют власть, но после выборов мы, конечно, будем работать и с вновь избранными структурами", - сказал президент, отвечая на вопросы в рамках пленарного заседания. Он подчеркнул, что власти РФ с уважением отнесутся к выбору украинского народа. "Мы понимаем и видим, что люди на Украине хотят, чтобы страна вышла из этого затянувшегося кризиса, - сказал путин. - Мы тоже хотим, чтобы наступило хоть какое-то успокоение, мы с уважением отнесемся к выбору украинского народа".
Путин заявил, что Россия будет готова работать с новой властью на Украине после выборов

Военные операции на востоке Украины в день президентских выборов проводиться не будут
Минобороны Украины заявляет, что армия сжимает кольцо вокруг ополченцев
Всемирный банк утвердил выделение помощи Украине в виде трех кредитов на общую сумму в $1,48 млрд

В Таиланде военные задержали бывшего премьер-министра страны Йинглак Чинават, сообщает Reuters. Также были задержаны некоторые члены семьи бывшего премьера. Накануне армия объявила о военном перевороте в стране и взяла управление в стране на себя. На всей территории Таиланда с 22:00 до 05:00 действует комендантский час. Военное командования Таиланда заверило, что военный переворот не приведет к изменениям во внешнеполитическом курсе Бангкока. Протесты, направленные на свержение правительства, длятся в Таиланде уже более полугода. В результате протестных акций погибли 28 человек.
В Таиланде военные задержали бывшего премьер-министра страны Йинглак Чинават
Число жертв столкновений протестующих с полицией в Стамбуле увеличилось до двух человек. Сегодня кончался один из манифестантов, получивший тяжелые ранения от гранаты. Сообщается о семи пострадавших с обеих сторон. Волнения охватили Турцию после аварии на шахте в городе Сома, приведшей к жертве 301 человека. Во время разгона протестующих полиция применяет слезоточивый газ.
Число жертв столкновений протестующих с полицией в Стамбуле увеличилось до двух человек


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
agent*
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
