<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-tailande-proizoshel-voennyiy-perevorot-rossiya-i-kitaiy-nalozhili-ocherednoe-veto-na-rezolyuciyu-sb-oon-po-sirii-20140522-21033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Таиланде произошел военный переворот, Россия и Китай наложили очередное "вето" на резолюцию СБ ООН по Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Таиланде 22 мая произошел военный переворот. Как сообщили СМИ со ссылкой на командующего сухопутными войсками страны генерала Прают Чан-Оча, национальные вооруженные силы приняли на себя всю полноту власти в стране "с целью обеспечить мир и спокойствие в стране". В телеобращении к нации генерал призвал население страны не паниковать и заниматься своими повседневными делами. Сегодня же было отключено вещание всех 14 телеканалов Таиланда. Военные заблокировали район в Бангкоке, где в центральном клубе армии накануне начались переговоры Чан-Оча, членов правительства, спикера сената и лидеров двух основных оппозиционных парламентских фракций. В ходе переговоров предполагалось решить вопрос о том, какие функции должны взять на себя военные в момент острого политического кризиса в стране. Но встреча военных с лидерами политических сил завершились безрезультатно. По окончании встречи, генерал приказал арестовать всех ее участников в связи с тем, что дальнейшие переговоры не имеют смысла. Спустя несколько минут он объявил о переходе власти в руки военных во время телеобращения к нации. Сообщается, что на всей территории Таиланда с 22:00 до 05:00 будет действовать комендантский час. Военное командования Таиланда заверило, что военный переворот не приведет к изменениям во внешнеполитическом курсе Бангкока. Протесты, направленные на свержение правительства, длятся в Таиланде уже более полугода. В результате протестных акций погибли 28 человек.
В Таиланде 22 мая произошел военный переворот
Российский МИД рекомендует россиянам воздержаться от посещения Бангкока и соблюдать осторожность на курортах в связи с дестабилизацией внутриполитической ситуации в стране. Об этом сообщил журналистам официальный представитель МИДа Александр Лукашевич. Он отметил, что, несмотря на относительно спокойную обстановку в основных туристических центрах - Паттайе, Пхукете, Самуи, Ко-Чанге, во время нахождения на курортах необходимо соблюдать предельную осторожность. Аналогичное заявление сделал сегодня Ростуризм, порекомендовавший туроператорам и турагентам, предлагающим поездки в Таиланд, предупреждать туристов о ситуации в стране, а также о действии и нормах военного положения.
Российский МИД рекомендует россиянам воздержаться от посещения Бангкока
В китайском городе Урумчи в четверг неизвестные на двух автомобилях въехали в толпу людей на рынке возле парка Жэньминь. После этого злоумышленники кинули в посетителей взрывные устройства, одна машина взорвалась. По данным СМИ, в результате взрыва погибли 31 человек и еще 94 получили ранения. Министерство общественной безопасности КНР назвало взрыв в столице Синьцзян-Уйгурского автономного района (СУАР), "серьезным и жестоким терактом". В этом регионе действуют террористы из "Исламского движения Восточного Туркестана" - они борются за отсоединение СУАР от Китая.
В китайском городе Урумчи
в результате взрыва погибли 31 человек и еще 94 получили ранения
Россия и Китай заблокировали в четверг принятие в Совете Безопасности ООН резолюции, предусматривающей передачу ситуации в Сирии на рассмотрение Международного уголовного суда (МУС) в Гааге, воспользовавшись своим правом "вето", сообщили СМИ со ссылкой на председателя СБ, постоянного представитель Южной Кореи О Джун. Начало любых расследований в отношении Сирии, не ратифицировавшей Римский статут Гаагского суда, возможно только после санкции СБ ООН.
Россия и Китай заблокировали в четверг принятие в Совете Безопасности ООН резолюции, предусматривающей передачу ситуации в Сирии на рассмотрение Международного уголовного суда (МУС) в Гааге
В ходе боестолкновения в Донецкой области в четверг утром погибли 13 военнослужащих. Такие данные привел назначенный Верховной радой исполняющим обязанности президента Украины Александр Турчинов, сообщают СМИ. По его словам, ополченцы атаковали блокпост возле города Волноваха, что в 60 км от Донецка. Донбасские оппозиционеры пытались разорвать кольцо в центре Донецкой и Луганской областей, в которое их взяли силовики. Турчинов заявил, что военные защитили город, но "под минометным огнем, под огнем из гранатометов, из тяжелого автоматического оружия" несколько солдат погибли. Силовая операция в Волновахе началась минувшей ночью. Представители Донецкой народной республики сообщили о 20 убитых и более 40 раненых. По данным департамента здравоохранения Донецкой облгосадминистрации, госпитализирован 31 человек. У них диагностированы огнестрельные ранения.
В ходе боестолкновения в Донецкой области в четверг утром погибли 13 военнослужащих
Представители Донецкой народной республики сообщили о 20 убитых и более 40 раненых
Информагентства сообщили о том, что в провозглашенной Луганской народной республике введено военное положение. В связи с принятием этой меры объявлена всеобщая мобилизация мужчин в возрасте от 18 до 45 лет. В средствах массовой информации говорится о большом скоплении военной техники украинской армии в области. Сторонники "народной республики" уверяют, что конечная цель украинских военных - штурм Луганска. По данным официальных властей, на данный момент они полностью контролируют одиннадцать северных районов области. Сообщается, что "народный губернатор" области Валерий Болотов попросил Владимира Путина ввести на территорию Луганщины российский миротворческий контингент. Официальный представитель МИДа Александр Лукашевич заявил, что киевские власти нарушают условия Женевских соглашений, усиливая боевые действия на юго-востоке страны.
в провозглашенной Луганской народной республике введено военное положение
Тем временем Министерство обороны РФ подтвердило отвод войск с украинской границы. По сообщению пресс-службы ведомства, из приграничных с Украиной Ростовской, Белгородской и Брянской областей 21 мая была проведена отправка четырех железнодорожных эшелонов и 15 самолетов Ил-76 с войсками, которые принимали участие в учениях. В пресс-релизе говорится, что подразделения приступят к летнему периоду обучения в местах постоянной дислокации 1 июня. До этого времени будет проведена подготовка техники и вооружения, а также материальной базы к учебным занятиям.
Министерство обороны РФ подтвердило отвод войск с украинской границы
Михаил Ходорковский, бывший глава "ЮКОСа", призвал Евросоюз не вводить новые санкции против России в связи с событиями на Украине. Об это он высказался в ходе интервью, данном в Цюрихе британской радиовещательной корпорации BBC. По его словам, дальнейшие санкции в отношении Москвы будут на руку "националистам, которые хотят изолировать Россию от Запада". Ходорковский охарактеризовал ситуацию на Украине как "тлеющая гражданская война". По его мнению, события там вышли из под возможного влияния Кремля. В доказательство своих слов он привел недавнее предложение президента России Владимира Путина о переносе референдумов в Донецке и Луганске и проведении президентских выборов 25 мая. Ходорковский заявил о том, что не верит в то, что Москва могла планировать вторжение на юго-восток Украины.
Михаил Ходорковский, бывший глава "ЮКОСа", призвал Евросоюз не вводить новые санкции против России в связи с событиями на Украине


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
