<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/afiny-bastuyut-protiv-byudzhetnyx-sokrasheniiy-a-francuzskie-banki-soglasilis-podozhdat-vyplat-ot-grecii-30-let-20110628-113158/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Афины бастуют против бюджетных сокращений, а французские банки согласились подождать выплат от Греции 30 лет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в Греции профсоюзы начинают 48-часовую всеобщую забастовку в знак протеста против многомиллиардных бюджетных сокращений. Как передают СМИ, на улицы столицы страны могут выйти десятки тысяч жителей Греции. Будут закрыты большинство государственных учреждений, банки, больницы, учебные заведения, на несколько часов прекратят работу аэропорты и так далее. Заявлялось, что демонстранты хотят перекрыть вход в парламент.
Парламент Греции начал обсуждать программу по сокращению бюджетного дефицита на 28 млрд евро для получения нового транша от ЕС и МВФ в размере 12 млрд евро еще вчера, и вчера уже демонстранты проводили свои акции. Премьер-министр Йоргос Папандреу призвал депутатов правящей партии поддержать программу экономии. Решение может быть объявлено уже сегодня.
"Если парламентарии одобрят программу правительства Папандреу, то страна получит необходимые ей деньги, в противном случае уже 15 июля Греция может допустить технический дефолт по своим долговым обязательствам, превышающим 140% ВВП, - напоминает аналитик БФ "Ленстройматериалы" Александр Копытов. Крупнейшие финансисты мира, в лице Джорджа Сороса, главы инвестиционного фонда PIMCO Мохамеда Эриана и главы ФРС США Бена Бернанке заявляли о том, что проблемы греческой экономики могут спровоцировать вторую волну падения фондовых индексов и как следствие, кризис мировой банковской системы и мировой экономики, также отмечает эксперт. А бывший глава ФРС США Алан Гринспен назвал дефолт Греции неизбежным.
При этом накануне представители банковского сектора Франции после переговоров с французским правительством выдвинули предложение продлить сроки погашения более 70% греческих долговых облигаций. Президент Франции Николя Саркози сказал на пресс- конференции в Париже, что французским банкам предложат 30-летние греческие облигации с купоном, равным ставке, по которой Евросоюз кредитует Афины, плюс премиальные, зависящие от будущих темпов роста экономики Греции, передает Reuters. Также Financial Times сообщила, что финансовые организации ЕС по итогам встречи в Риме, прошедшей в понедельник, в общих чертах наметили план рассрочки большей части принадлежащих им греческих долгов. На встрече обсуждалось и французское предложение. Как отмечает издание, эксперты считают план банкиров Франции наиболее оптимальным.
Инвесторов обрадовало согласие французских банков на пролонгацию принадлежащих им облигаций. Американские площадки завершили вчерашние торги ростом, "зеленое настроение" поддержали азиатские рынки. Российский ММВБ к текущему моменту растет на 0,5% до 1635.04 п., РТС - на 0,62% до 1853.7 п. До развязки ситуации в Греции аналитики не ожидают серьезных движений индексов.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Гадя Хренова
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
