<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-zavershil-korotkuyu-nedelyu-prodazhami-otkrytie-ponedelnika-zavisit-ot-dannyx-po-rynku-truda-ssha-20161103-201642/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ завершил короткую неделю продажами, открытие понедельника зависит от данных по рынку труда США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня почти весь день российский фондовые индексы торговались без единой динамики, но к закрытию торгов они полностью перешли на отрицательную сторону. В итоге, индекс ММВБ потерял 0,3%, его значение составляет 1962,71 пункта, индекс РТС просел на 0,19% - до 971,2 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизился по отношению к предыдущему дню - до 25,324 млрд рублей. В числе факторов, которые не позволяют индексам расти, стоит отметить итоги заседания ФРС США. Как и ожидалось, американский регулятор не стал повышать ставку. Плюс к этому, неуверенность в результатах предстоящих выборов в США снижает "аппетит к риску" у глобальных инвесторов. "В пятницу из отчета EPFR мы уже сможем понять, какое влияние неопределенность в отношении политического будущего крупнейшей экономики мира оказывает на фондовый рынок", - отмечает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
Металлургический сектор остается в лидерах роста на фоне роста цен на сталь, компании показывают сильную отчетность. В итоге, растут бумаги ТМК (+0,7%) и НЛМК (+0,7%).
Схожая ситуация и с акциями угольных компаний, они в последнее время показывали стремительный подъем на фоне роста цен на уголь. Однако сегодня бумаги корректируются: "Мечел" (ао-4,3%, ап-3,8%), "Распадская" (-3,66%).
Прошла коррекция к предыдущему росту сегодня в бумагах "Трансаэро", однако к закрытию позитив вновь возобладал - котировки поднялись на 4,1%. Поддержкой остаются новости о том, что совет директоров рассмотрит вопрос о возобновлении деятельности авиакомпании.
Котировки Polymetal (-2,01%) снижались вслед за падающими котировок драгметаллов. Иную динамику показали бумаги "Полюса" (+1,85%), растущие на слухах о том, что PGIL, материнская компания ПАО "Полюс", может продать блокирующий пакет (25% + 1 акция) китайской инвесткомпании Fosun Group за $2 млрд. Если сделка состоится, полученные средства могут быть направлены на погашение существующего долга компании или инвестиций в другие активы.
Снижение также показали "Аэрофлот" (-3,3%), ТГК-1 (-3%), "АЛРОСА" (-2,6%), "М.видео" (-2,4%), "Юнипро" (-2,08%). Росли против рынка "Мосэнерго" (+2,12%), "Акрон" (+1,6%), "Россети" (+1,6%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+1,03%).
Индексы Старого Света "окрасились" в красный цвет. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял на 0,8%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX показал снижение на 0,43%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в минусе на 0,07%. Давление на индикаторы оказывает заявления Высокого суда Лондона о необходимости одобрения парламентом решения о начале процедуры Brexit. На рынки вновь вернулись опасения выхода Великобритании из ЕС.
Американский рынок сегодня пытался подниматься, но сильного движения не получилось. Нервозность на рынке вызвана пессимистичными данными по рынку труда США. Так, количество первичных обращений за пособиями по безработице выросли на 265 тысяч, тогда как аналитики ожидали, что показатель останется на прежнем уровне – 258 тысяч. Индекс экономических условий ISM в непроизводственной сфере в октябре показал снижение с 571 до 54,8 пункта. Между тем, не стоит забывать о политических рисках, связанных с предстоящими президентскими выборами. К 20:10 мск индекс Dow Jones опускается на 0,07%, индекс S&P-500 в минусе на 0,3%, Nasdaq теряет 0,6%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05735, "Газпром" - 4,33374, "ЛУКОЙЛ"– 46,57792, "Норильский никель" – 14,72250, "Роснефть" – 5,31090, "Ростелеком" – 7,62130, "Сургутнефтегаз" – 4,42475, "Сбербанк" – 9,09655. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,57629, "ВымпелКом" – 3,44725, "Мечел Сталь" – 4,33074.
Продолжается снижение нефтяных котировок после публикации данных по запасам сырья в Америке (по данным Минэнерго США было зафиксировано увеличение показателя на 14,42 млн баррелей, тогда как прогнозировался рост лишь на 1,013 млн баррелей). К 20:10 мск за фьючерс барреля Brent дают $46,23, Light - $44,56 за баррель.
Стремительная просадка на сырьевом рынке вызвала ослабление курса рубля. При этом в последнее время отечественная валюта показывает относительную устойчивость, и ее падение происходит медленнее, чем котировок "черного золота". Доллар к 20:10 мск растет на 0,35% и составляет 63,74 рубля, евро окреп на 0,43%, сейчас он торгуется на отметке 70,78 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,4% – до 66,908 рубля. На валютных торгах Московской биржи пара доллар/рубль находится на отметке 1,1104.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС теряет 0,54% и составляет 96 530 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" упал на 0,54%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,26%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,24%.
Текущая короткая неделя показала высокую волатильность, но завершение торгов прошло с распродажами. Основным негативом для рынков стало отсутствие договоренностей ОПЕК по "заморозке" сырья и негативные данные по запасам нефти в США. Сегодняшние распродажи можно объяснить тем, что инвесторы предпочли покинуть рынок в преддверии длинных выходных, так как завтра выйдет большой блок важной статистики по рынку труда США, но российские игроки смогут отыграть эти новости только в понедельник. Между тем, позитив в среднесрочной перспективе дает прогноз Европейского банка реконструкции и развития по ВВП России. Так, в 2016 году ожидается спад на 0,6% против прежних 1,2%, а в 2017 году - рост на 1,2% против 1% ранее. Учитывая сегодняшние настроения и нестабильную ситуацию на глобальных рынках, сложно предсказать открытие новой недели на российском рынке. Как уточняет Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", динамика торгов понедельника в РФ будет зависеть от реакции мировых рынков на завтрашние данные по рынку труда США.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
