<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-otvel-voiyska-chtoby-izbezhat-spekulyaciiy-vokrug-vyborov-na-ukraine-a-kiev-schitaet-nevozmozhnymi-dvuxstoronnie-peregovory-s-moskvoiy-20140521-20554/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин отвел войска, чтобы избежать спекуляций вокруг выборов на Украине, а Киев считает невозможными двухсторонние переговоры с Москвой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия и Китай все-таки заключили контракт на поставки газа, и это - новость дня. Российское руководство называет контракт историческим. "В газовой отрасли России, да и Советского Союза, это эпохальное событие. Это самый большой контракт во всей истории газовой отрасли бывшего СССР и Российской Федерации в страновом измерении по объёмам. Хочу отметить, что это была действительно сложная работа на экспертном уровне. Наши китайские друзья – сложные, тяжёлые переговорщики", - заявил после переговоров президент РФ Владимир Путин. Общая стоимость на 30 лет - $400 млрд. По словам Алексея Миллера, главы "Газпрома", цена является взаимовыгодной, поставки могут начаться через шесть лет.
Россия и Китай все-таки заключили контракт на поставки газа
Пока все обсуждают и высчитывают, выгоден или все-таки нет для "Газпрома" контракт, президент РФ в Шанхае отвечает на вопросы по Украине. Владимир Путин пояснил свое распоряжение отвести российские войска с мест учений вблизи границ с Украиной: "Я еще раз хочу подчеркнуть, сделано это не потому, что мы стесняемся держать там наши войска (мы в конце концов суверенное государство и держим наши войска там, где мы захотим), но так, чтобы создать дополнительные благожелательные условия вокруг предстоящих президентских выборовна Украине. Чтобы не было вокруг этого никаких спекуляций, такое решение было принято". На вопрос о том, что НАТО и пентагон не подтверждают отвода войск, президент ответил: "Если кто-то не видит, что там происходит, ну пусть лучше посмотрят. Связано это еще и с тем, что количество войск, бронетехники достаточно большое. Это требует, даже вывод требует достаточно серьезной подготовки, в том числе подвижного состава. Но я думаю, что при хорошей погоде скоро они все это увидят из космоса".
Путин пояснил свое распоряжение отвести российские войска с мест учений вблизи границ с Украиной
Говоря о предстоящих на Украине 25 мая президентских выборах, Путин выразил мнение, что важны не сами по себе выборы, а "важно наладить отношение со всеми регионами Украины, с тем чтобы люди, где бы они ни проживали – на западе, на юге, на востоке или на севере страны, – чувствовали себя полноценными гражданами, и национальные меньшинства имели бы полные права граждан, в том числе право на использование своего родного языка". При этом, по мнению российского президента, логичней было бы еще до выборов провести референдум по Конституции Украины. "Гораздо более чисто с юридической точки зрения, имея в виду, что действующая на сегодняшний день Конституция Украины не позволяет даже проводить выборы при наличии, я хочу это подчеркнуть, юридически действующего президента Януковича, не легче ли было провести сначала референдум по всем этим основным темам, референдум по Конституции, принять, и потом на основе Конституции избирать уже и президента, и парламент, и дальше формировать правительство, - выразил свое мнение Владимир Путин. - На мой взгляд, так было бы гораздо более логично, и это привело бы к большей стабильности". Путин отметил, что России "сложно будет строить отношения с людьми, которые приходят к власти на фоне продолжающейся карательной операции на юго-востоке Украины и препятствуют работе прессы".
предстоящих на Украине 25 мая президентских выборах

переговоры между Украиной и Россией на данном этапе невозможны

При этом МИД РФ заявляет, что продолжается сосредоточение украинских вооруженных сил на российско-украинской границе. "В приграничье развернута 15-тысячная группировка украинских войск. Одновременно идет наращивание натовской группировки войск в Восточной Европе", - отмечается в релизе внешнеполитического ведомства РФ. Также указывается, что Киев "последовательно наращивает карательную операцию против собственного народа, подвергает города на Востоке страны регулярным ночным обстрелам, в том числе из тяжелого вооружения". "Отмечаем начало работы на Украине "круглых столов", призванных обеспечить национальное примирение, справедливое и стабильное конституционное устройство страны. К сожалению, пока мы слышали много негативных отзывов о состоявшихся мероприятиях, которые во многом проводятся "для галочки", без привлечения реальных представителей регионов и политических сил", - считают в МИДе.
Евросоюз не стремится расширить свое влияние на Украину. Председатель Европейского совета Херман ван Ромпей заявил, что у Евросоюза нет геополитических амбиций на Украине. Об этом, как сообщают СМИ, Ромпей заявил на последней встрече с Владимиром Путиным. Председатель Европейского совета сказал в интервью изданию Rheinische Post, что подход ЕС к отношениям с Киевом не предполагает выбор или-или - между Востоком и Западом. При этом Россия не должна препятствовать укреплению связей Украины с ЕС.
Евросоюз не стремится расширить свое влияние на Украину
Украинский бизнесмен Ринат Ахметов призвал жителей Донбасса продолжить борьбу с активистами самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР). Соответствующее заявления глава группы СКМ бизнесмена опубликовано сегодня на сайте компании. Ахметов поблагодарил работников предприятий, принявших накануне участие в акции протеста против сепаратизма. "Я знаю, что еще многие хотели выйти, но их запугивали - автоматами, пулеметами, били машины. Но я глубоко убежден, что автоматами и пулеметами народ не накормить и никогда не построить сильную страну с сильной экономикой, с достойной работой и с достойной зарплатой. И несмотря ни на что, голос Донбасса прозвучал. А прозвучит еще сильнее!", - говорится в заявлении. Ахметов убежден, что ДНР обманывает людей. "Они обманывают народ Донбасса. Это - проходимцы, они взяли в заложники весь Донбасс и терроризируют его. Кто они? Что это за люди? Откуда взялись эти "гении"? Кто они были вчера? Они не создали ни одного рабочего места", - говорит бизнесмен.
Украинский бизнесмен Ринат Ахметов призвал жителей Донбасса продолжить борьбу с активистами самопровозглашенной Донецкой народной республики
Петр Порошенко считает, что в случае, если выборы не будут проведены в один тур, то второй тур может не состояться

Мубарак и его сыновья получили срок за расхищение бюджета. Суд Египта приговорил свергнутого президента страны 86-летнего Хосни Мубарака к трем годам тюрьмы за растрату, сообщает BBC. Его сыновья, Алаа и Гамаль, получили по четыре года. По версии обвинения, Мубарак и его сыновья направили около $17 млн, предназначенных на содержание президентских дворцов, на ремонт своих частных резиденций в Каире и на побережье Красного моря. Сегодня же в Египте суд вынес обвинительные приговоры 155 членам движения "Братья-мусульмане". По данным Reuters, 54 из них получили пожизненные сроки.
Мубарак и его сыновья получили срок за расхищение бюджета
Впервые за пять лет московские власти согласовали проведение акции "Другой России" на Триумфальной площади в столице 31 мая. Представитель незарегистрированной партии "Другая Россия" Александр Аверин заявил о том, что мэрия Москвы впервые за несколько лет согласовала акцию партии. Лидером организации является Эдуард Лимонов. Акция в рамках движения "Стратегия-31" проводится каждое 31-е число месяца и всегда заканчивалась разгоном митингующих, поскольку не была разрешена властями.
московские власти согласовали проведение акции "Другой России" на Триумфальной площади в столице 31 мая


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
