<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minekonomrazvitiya-mozhet-povysit-prognoz-po-rostu-vvp-rf-i-ne-vidit-osnovaniiy-dlya-povysheniya-stavok-cb-20110627-104019/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минэкономразвития может повысить прогноз по росту ВВП РФ и не видит оснований для повышения ставок ЦБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Минэкономразвития считает возможным повысить прогноз по росту ВВП России в текущем году с 4,2% до 4,5%. Об этом в Страсбурге на Российском экономическом и финансовом форуме заявил замминистра экономического развития РФ Андрей Клепач. Он отметил, что это связано с пересмотром Росстатом данных по розничной торговле. По словам Клепача, рост этого сегмента в 2011 году может достичь 4,5% или даже 5% вместо прогнозируемых ранее 3,8%
При этом потенциал роста ВВП в РФ составляет 5-6%, сказал Андрей Клепач. Однако для таких темпов необходимы серьезные институциональные и структурные преобразования в стране. Замминистра также подчеркнул в своем выступлении, что бюджетная и курсовая политика в стране не поддерживают экономический рост. "Бюджетная политика ставит во главу угла пополнение внебюджетных фондов и переход к нулевому дефициту бюджета, а, по сути дела, - возврат к профицитному бюджету с тем или иным негативным эффектом для экономического роста", - цитируют Клепача СМИ. Замминистра традиционно уже отметил, что МЭР считает очень важным стимулирование роста, а вот Минфин, заботящийся о приходе к бездефицитному бюджету, не считает достаточно серьезным негативное влияние текущей бюджетной политики на экономический рост.
Клепач также отметил, что ждать роста цен на продовольствие не стоит. Минэкономразвития России прогнозирует, что инфляция в 2011 году составит 7,5%. При этом в настоящее время есть предпосылки для укрепления рубля, что "существенно влияет на конкурентоспособность российского экспорта". "Мы исходим из того, что цены на нефть будут на достаточно высоком уровне, хотя колебания здесь возможны", - добавил замминистра. Он также высказал мнение, что серьезная вероятность резкой девальвации российского рубля может появиться к 2013-2014 годам.
Андрей Клепач в ходе форума высказал мнение, что что России сейчас не нуждается в ужесточении денежно-кредитной политики, поскольку инфляционные риски уменьшились, но при этом экономический и инвестиционный рост пока достаточно хрупок. Совет директоров ЦБ РФ рассмотрит вопрос по ставкам на заседании 30 июня.
По итогам 2011 года в России, скорее всего, будет небольшой отток капитала. "По году выйдем на небольшой минус", - сказал Клепач. А в 2012 году, передают СМИ, МЭР уже ожидает увидеть приток капитала.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
