<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-povysilo-prognoz-po-cene-na-neft-v-blizhaiyshie-5-let-do-103-za-barrel-20110616-140338/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА повысило прогноз по цене на нефть в ближайшие 5 лет до $103 за баррель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное энергетическое агентство (МЭА) повысило прогноз средней стоимости нефти на ближайшие пять лет на $19 за баррель. Таким образом, стоимость нефти марки Brent в период между 2011 и 2015 годами достигнет $103 за баррель. Ранее организация ожидала цены в $84 за баррель.
Прогноз был повышен из-за того, что спрос на нефть вернулся к нормальному уровню после экономического спада гораздо быстрее, чем это ожидалось, поясняет МЭА. Спрос на сырье и дальше будет расти быстрее прогнозов – до 94,2 млн баррелей в день к 2015 году, что превышает показатель прошлогоднего прогноза на 900 тысяч. При этом экономика не пострадает от роста цен на энергоресурсы и будет развиваться в нормальном темпе.
Спрос на нефть снижается, а на газ увеличивается, заявил исполнительный директор МЭА Нобуо Танака, представляя отчет агентства в рамках Петербургского экономического форума. В ближайшие пять лет в мире ожидается прирост потребления газа на 2% в год, в Европе – на 30%, в том числе, за счет стран, отказавшихся от эксплуатации АЭС после катастрофы на Фукусиме.
Основным потребителем газа, как отмечают эксперты МЭА, становится азиатский регион и его центр – Китай. Россия также планирует увеличить производство газа, конкуренцию ей может составить Катар, который начал поставки в Европу, и Австралия, экспериментирующая с получением газа из сланца.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
