<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/dmitriiy-medvedev-o-pozicii-rf-po-vyboram-prezidenta-ukrainy-razocharovyvayushem-povedenii-obamy-i-o-tom-chto-rossiya-vyderzhit-lyubye-sankcii-20140520-104620/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев о позиции РФ по выборам президента Украины, разочаровывающем поведении Обамы и о том, что Россия выдержит любые санкции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Никакого существенного эффекта санкции Запада на экономику РФ не оказали, заявил премьер-министр РФ Дмитрий Медведев в интервью телеканалу Bloomberg TV. "Но это не значит, что мы этому рады, - отметил премьер-министр. - Санкционный путь бесперспективен, и на самом деле это же все понимают. Понимают все, понимает бизнес, как европейский, так и американский. Скажем прямо, европейскому бизнесу эти санкции – как острый нож, и американскому бизнесу абсолютно этот санкционный режим не нужен. Санкции нужны политикам, для того чтобы укрепиться в своих убеждениях, для того чтобы продемонстрировать свою мощь и силу".
Никакого существенного эффекта санкции Запада на экономику РФ не оказали
Премьер-министр отметил, что российская экономика имеет ряд структурных проблем, прежде всего связанных с сырьевым характером экономики. "Безусловно, санкции ситуацию не улучшают, но если что и происходит, то прежде всего потому, что наша экономика сама по себе не готова к целому ряду испытаний, и задача правительства, вообще задача властей в России – эту экономику сделать более эффективной и более содержательной", - сказал Медведев. "Нет никаких сомнений, такая страна, как Россия, выдержит абсолютно любые санкции или так называемые санкции. Вопрос только в том, что от этого приобретут Соединённые Штаты Америки, что от этого приобретёт весь мир, который еле-еле оправился от того кризиса, который всех нас в общем застиг в 2008 году", - заметил глава Кабмина РФ. При этом, несмотря на то что РФ – противник санкций, набор ответных мер Россия может применить при негативном развитии ситцаии для поддержки своей экономики.
Нет никаких сомнений, такая страна, как Россия, выдержит абсолютно любые санкции
По мнению Дмитрия Медведева, президент США Барак Обама мог бы проявить больше политического такта при обсуждении вопросов, касающихся Украины и санкций. Российский премьер-министр сказал в интервью, что ряд решений администрации президента США его разочаровывают. "Очень жаль, что всё то, что мы с ним тогда делали, те результаты, которые мы получили, сейчас практически умножаются, как принято говорить, на ноль этими решениями. По сути, мы медленно, но верно движемся в сторону второй холодной войны, которая никому не нужна", - считает глава правительства. Он отметил, что "искусство политика заключается в том, чтобы принимать максимально сдержанные, аккуратные, тонкие, интеллектуальные, интеллигентные решения. Это, по мнению Дмитрия Медведева, довольно долго удавалось президенту Обаме. "Но то, что делается сейчас, к сожалению, доказывает, что ресурс таких решений у администрации Соединённых Штатов закончился, и это плохо, и для Соединённых Штатов Америки в том числе", - отметил российский премьер.
Барак Обама мог бы проявить больше политического такта
"Я напомню, что даже в самые трудные периоды отношений между Соединёнными Штатами Америки и Советским Союзом, в период Карибского кризиса, в период, когда принималось решение о вводе войск в Афганистан, всё равно не вводились санкции в отношении парламентариев, всё равно сохранялись контакты на высоком политическом уровне. А вот этими санкционными решениями, по сути, наши партнёры – и американцы, и европейцы разрушают саму ткань международных отношений. Они, что, нас пугают? Это ничем не закончится. Просто сменится администрация Соединённых Штатов Америки, на смену Обаме придёт другой президент, а об этих санкциях все забудут. Никто от этого не выиграет", - уверен Дмитрий Медведев. Премьер также остановился подробно на ситуации, связанной с отключением обслуживания карт некоторых российских банков системами MasterCard и Visa. Медведев считает, что это был плохой прецедент для этих компаний – они подрывают доверие к себе "Мы хотели бы, чтобы MasterCard и Visa оставались и работали на территории Российской Федерации. Но они должны соблюдать свои обязательства не по отношению к России, а по отношению к конкретным клиентам, которые пользуются их карточками", - подчеркнул Медведев.
MasterCard и Visa

Россия не аннексировала никаких территорий Украины
гипотез о том, что Россия хотела бы какие-то дополнительные земли к себе присоединить, то это не более чем пропаганда

Россия не должна гарантировать, что какие-то части Украины не войдут в ее состав, поскольку РФ не брала на себя "никаких обязательств на эту тему", отметил Дмитрий Медведев. "Не Россия что-то должна гарантировать, а украинские власти должны прогарантировать своему народу, что на востоке будет спокойно, что они не будут применять тяжёлую технику, включая танки и самолёты, вертолёты, против своих людей", - подчеркнул он.
Дмитрий Медведев напомнил, что Россия не признает легитимности части официальных киевских властей. По сути, предстоящие выборы президента являются результатом антиконституционной смены власти в стране. "Но с другой стороны, выборы являются некой развязкой той ситуации, которая в настоящий момент сложилась. Если бы лидер, который получит там одобрение, смог пользоваться поддержкой всех регионов Украины, это, наверное, было бы хорошо. Но в чём другая проблема, помимо низкой легитимности этих выборов? Проблема заключается в том, что часть регионов просто не хочет в них участвовать", - рассуждает премьер-министр. Медведев заявил, что Россия с уважением относится к предстоящим 25 мая выборам на Украине: "Признание итогов – это одно, уважение к волеизъявлению – это другое. Но я могу сказать, что в результате выборов, которые будут в мае, часть людей на Украине выскажется за ту или иную кандидатуру. Безусловно, можно с уважением относиться к этой позиции. Является ли это актом признания? Нет, не является".
Россия с уважением относится к предстоящим 25 мая выборам на Украине

Долг Украины

Медведев также заявил, что вероятность подписания договора о поставках газа в Китай, рассчитанных на длительный период, очень высока. "Стороны договорились о том, что это будет стратегическое и полноценное сотрудничество, рассчитанное на много лет. В самое ближайшее время будут подготовлены окончательные версии документов. Я считаю, что нам пора с китайцами на эту тему договориться", - отметил премьер. Дмитрий Медведев заявил, что цена газа для КНР будет сопоставимой с ценой для Европы. "Но понятно, что поставка в Европу – это одно, а поставка на новый рынок – это другое. Для того чтобы привлечь новый рынок, а с другой стороны, для того чтобы договориться по всем параметрам сотрудничества, подчас используются различные способы, для того чтобы стимулировать поставки, включая авансы, различные формы премий и так далее. То есть все эти факторы принимаются во внимание при определении цены, и, я уверен, в конечном счёте это будет справедливая цена, абсолютно сопоставимая с поставками в Европу", - сказал он. Премьер подчеркнул, что выход на рынки Азии не связан с намерением ЕС снизить свою зависимость от российского газа. "Мы просто считаем, что мы как крупнейшая энергическая страна действительно должны иметь возможность поставлять газ не только в Европу, но и в Азию. Это нам выгодно. Видеть за этим политику я бы сегодня не стал, но то, что за этим будущее – за поставкой в Азиатско-Тихоокеанский регион, у меня никакого сомнения не вызывает", - считает Дмитрий Медведев.
подписания договора о поставках газа в Китай
Говоря о расширении сотрудничества с Китаем, глава Кабмина подчеркнул, что РФ считает КНР важнейшим стратегическим торговым партнером. "Мы хотим иметь добрые отношения с Европой, у нас 400 с лишним миллиардов торгового оборота, и не менее серьёзные отношения с Китайской Народной Республикой, Индией, Японией, с другими странами. Если говорить о каком-то политизированном сценарии, то это из области гипотез, а так мы хотели бы торговать и на запад и на восток. Вы же помните, как выглядит герб Российской Федерации, куда смотрит орёл? Он смотрит в две стороны", - отметил Медведев на вопрос о возможной замене Китаем места ЕС в качестве основного торгового партнера.
сотрудничества с Китаем


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
