<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/posle-vzryvov-v-dnepropetrovske-22-cheloveka-ostayutsya-v-bolnicax-mvd-ukrainy-ne-vidit-politicheskoiy-podopleki-v-terakte-20120428-09356/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После взрывов в Днепропетровске 22 человека остаются в больницах, МВД Украины не видит политической подоплеки в теракте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В больницах украинского города Днепропетровск остаются 22 пострадавших в результате взрывов, прогремевших 27 апреля на проспекте Карла Маркса. Всего в результате происшествия пострадали до 30 человек. Накануне прокуратура Днепропетровской области Украины возбудила по факту произошедшего уголовное дело по статье "терроризм". Взрывные устройства были заложены в урны. Всего, по данным правоохранительных органов, произошло четыре взрыва, хотя очевидцы говорят о большем количестве. Милиция Украины и внутренние войска переведены на усиленный режим службы.
Сегодня в Днепропетровск должен приехать президент Украины Виктор Янукович. Он назвал теракт очередным вызовом для всей страны. Представители МВД страны заявили, что взрывы не имеют политической подоплеки. Премьер-министр Украины Николай Азаров в свою очередь считает, что взрывы были выгодны тем силам, которые заинтересованы в "дестабилизации ситуации" в стране. Обеспокоенность в связи с терактами в Днепропетровске высказал и генсек ООН Пан Ги Мун.
Между тем Президент Федерации футбола Украины Григорий Суркис считает, что теракт в Днепропетровске - это попытка подорвать авторитет страны перед проведением чемпионата Европы. Чемпионат Европы пройдет в Польше и Украине с 8 июня по 1 июля.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
