<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-prognoziruet-ekonomicheskiiy-rost-dlya-rossii-v-2011-godu-na-urovne-4-4-a-v-2012-godu-na-urovne-4-20110608-133046/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный Банк прогнозирует экономический рост для России в 2011 году на уровне 4,4%, а в 2012 году – на уровне 4%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Всемирный Банк представил доклад об экономической ситуации в России. В исследовании отмечается, что за последние несколько месяцев в РФ отмечен значительный рост нефтегазовых доходов, благодаря чему консолидированные бюджет текущего и будущего года, вероятнее всего, будет исполнен с профицитом. "Правительство России не должно упустить возможности, которые появились сегодня в результате дополнительных нефтегазовых доходов, для улучшения долгосрочной бюджетной устойчивости, дальнейшего снижения инфляции, тем самым обеспечив стабильную базу для устойчивого и качественного экономического роста в будущем", - отмечают представители ВБ.
Экономический рост для России в 2011 году прогнозируется на уровне 4,4%, а в 2012 году – на уровне 4%, чему будет способствовать растущий внутренний спрос и восстановление кредитования. Согласно предварительным оценкам, рост экономики в первом квартале 2011 г. составил 4,1% по сравнению с 4,5% в четвертом квартале 2010 г. При этом источником роста преимущественно служило продолжающееся восстановление промышленности. Разочарование аналитиков ВБ вызвал инвестиционный спрос: в первом квартале 2011 г. инвестиции в основной капитал снизились на 1,5% (по сравнению с предыдущим годом), в то время как рост потребления сдерживается под влиянием роста инфляции и, как следствие, снижением реальных доходов.
Среди других негативных тенденций в докладе отмечены существенное замедлении темпов роста объемов производства (при этом уверенный рост сохраняется) в основных отраслях экономики, продолжающийся отток капитала из страны, ограниченный доступ к долгосрочным заимствованиям для частного сектора и рост задолженности корпоративного сектора (в основном, государственных банков и корпораций).
Аналитики Всемирного Банка отметили общее улучшение ситуации на рынке труда. "Согласно предварительным оценкам Росстата, в апреле 2011 г. уровень безработицы снизился до 7,2% по сравнению с 7,7% в январе 2011 г. и 8,1% в апреле 2010 г. Об устойчивости восстановления рынка труда также свидетельствует рост числа вакансий до 271 тысяч в апреле 2011 г. по сравнению с 254 тысячами в январе", - говорится в докладе.
В то же время во многих регионах ситуация с безработицей и бедностью остается сложной. Улучшение условий на рынке занятости происходило благодаря лишь двум регионам – Центральному и Северо-западному федеральным округам, на долю которых приходился основной объем экономической активности. Для дальнейшего снижения бедности эксперты ВБ рекомендуют более целенаправленный стратегический подход к реализации более эффективных программ и повышение адресности социальной помощи – особенно в беднейших регионах.
Всемирный банк также прогнозирует снижение уровня бедности в РФ с 13,1% населения в 2010 году до 12,4% - в 2011 году и до 11,3% - в 2012-ом.
В целом экономисты ВБ в 2011-2012 гг. прогнозируют сохранение устойчивых темпов роста мировой экономики. ВБ при этом повысил прогноз цен на нефть до $107,2 за баррель в 2011 году и до $102,10 за баррель в 2012 году против предыдущего прогноза соответственно $92,3 за баррель и $96,8 за баррель. В России в этот период ожидается стабильное состояние платежного баланса, существенное улучшение состояния государственных финансов, ослабление инфляционного давления (к концу 2011 г.). "Снижение цен на ресурсы на мировых рынках и ожидаемый хороший урожай зерновых в России, вероятно, окажут понижательное давление на инфляцию в летний период. Поэтому, мы несколько улучшили наш прогноз по инфляции до 7,5-8% на конец 2011 г. и, возможно, до ниже 7% в 2012 г. При этом сохраняются риски роста инфляция, в связи с непредвиденными дополнительными расходами бюджета в предвыборный период. Более того, баланс макроэкономических рисков остается смещенным в сторону инфляции", - отмечают эксперты Всемирного Банка.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
