<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/shveiycariya-rasshirila-sankcionnyiy-spisok-kiev-nameren-provesti-vybory-prezidenta-na-vseiy-territorii-ukrainy-balkany-gotovyatsya-k-novym-navodneniyam-20140519-210732/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Швейцария расширила санкционный список, Киев намерен провести выборы президента на всей территории Украины, Балканы готовятся к новым наводнениям]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Балканы ожидают новых наводнений. От разрушительного наводнения пострадали сотни тысяч жителей Сербии, Боснии и Герцеговины и Хорватии. За несколько дней выпала трехмесячная норма осадков, реки вышли из берегов. По меньшей мере, 35 человек погибли. Спасательная операция продолжается. "Судя по всему, это самое мощное наводнение на Балканах за последние несколько десятилетий, - заявила координатор чрезвычайной помощи ООН Валери Амос. - Специалисты по оказанию чрезвычайной помощи опасаются, что новые дожди могут привести к дальнейшему подъему уровня воды, штормовым нагонам и оползням". В Боснии и Сербии эвакуированы десятки тысяч людей и объявлено чрезвычайное положение. BBC сообщает, что существуют опасения, что резкий приток паводковой воды в реке Сава из Хорватии и Боснии может угрожать работе крупнейшей сербской электростанции "Никола Тесла". Электростанция снабжает электроэнергией треть страны, в том числе столицу Белград.
Балканы ожидают новых наводнений
Украина готовится к президентским выборам. В рамках Донецкой и Луганской областей отрабатывается отдельная схема по обеспечению правопорядка и избирательного процесса на этих территориях. Об этом сообщил премьер-министр Украины Арсений Яценюк во время селекторного совещания по вопросам обеспечения выполнения задач по подготовке и проведению внеочередных выборов президента страны. "Любые попытки террористов в Донецке и Луганске сорвать всеукраинские выборы президента обречены на поражение", - подчеркнул Арсений Яценюк. "От имени правительства Украины могу заверить: в Украине состоятся легитимные выборы и появится законно избранный президент", - подчеркнул премьер-министр. Он отметил необходимость проведения выборов во всех без исключения областях Украины: "Мы осознаем, что в отдельных местах будет сложно провести избирательную кампанию. Но таких мест очень мало и в целом это не повлияет на результаты выборов". Глава МВД Украины Арсен Аваков заявил, что выплата пенсий и зарплат в Славянске и Краматорске будет приостановлена из-за дестабилизации ситуации в регионе. По его словам, на территории этих городов Донецкой области стало невозможно осуществлять государственные функции по обеспечению населения. Он заверил, что будут накапливаться до тех пор, пока не появится возможность их выплатить. Также стало известно, что собрание самопровозглашенной Луганской народной республики отправило обращение в ООН с просьбой о признании суверенитета.
Украина готовится к президентским выборам
Славянске и Краматорске
Луганской народной республики

Путин распорядился вернуть войска

Глава МИД РФ Сергей Лавров выразил надежду, что "круглые столы" по налаживанию национального диалога на Украине не станут ширмой для непрозрачного проведения конституционной реформы. "Мы видим процесс, который начат т.н. "круглыми столами". К участию в них приглашены отдельные (далеко не все) представители Юго-Востока, которые публично высказываются в ходе дискуссии в пользу федерализации. Пока их не очень хотят слышать, но сам факт их проведения, при всем их несовершенстве, при том что в них не участвуют многие представители Юго-Востока, которые реально контролируют ситуацию на местах, – это шаг в правильном направлении", - отметил глава внешнеполитического ведомства России. Но Лавров указывает, что процесс конституционной реформы, начатый властями, идет нетранспарентно. "Параллельно объявлено проведение "круглых столов", в ходе которых эти изменения, уже внесенные келейной комиссией Верховной Рады, не обсуждаются. Если задумка в том, чтобы использовать "круглые столы" просто как ширму, как средство выпустить пар и провести реальную реформу в закрытом режиме, то, наверное, это не добавит доверия со стороны Юго-Востока к тем действиям, которые предпринимают в Верховной Раде партии, объединившиеся в коалицию", - сказал глава МИД.
Лавров выразил надежду, что "круглые столы" по налаживанию национального диалога на Украине не станут ширмой для непрозрачного проведения конституционной реформы
Сегодня также по инициативе германской стороны состоялся телефонный разговор Владимира Путина с федеральным канцлером Федеративной Республики Германия Ангелой Меркель. Лидеры обсудили кризисную ситуацию на Украине, в том числе в связи с планируемыми на 25 мая президентскими выборами. "Кроме того, была выражена надежда, что процессы конституционной реформы и начатого в соответствии с "дорожной картой" ОБСЕ диалога киевских властей с регионами будут продолжены", - говорится в сообщении Кремля.
телефонный разговор Владимира Путина
Ангелой Меркель

санкционной логике Евросоюза
Швейцария добавила еще 13 человек в санкционный список

МИД России призвал международные организации обеспечить объективное расследование трагических событий в Одессе, произошедших 2 мая. Лавров заявил, что Россия обратилась в ООН и ОБСЕ для расследования случившегося. В результате столкновений и пожара в Доме профсоюзов погибли 47 человек, более 240 пострадали. Сегодня же глава МВД Украины Арсен Аваков заявил, что к случившемуся в Одессе причастны несколько политических сил и влиятельных политиков. Кроме того, на месте пожара в Доме профсоюзов был обнаружен хлороформ, который мог стать причиной массовой гибели людей. В главном следственном управлении МВД Украины подчеркивают, что большинство человек в Доме профсоюзов погибли не от пожара, а от удушения в следствие действия неизвестного вещества.
трагических событий в Одессе
Еще один раунд газовых переговоров между Россией, Украиной и ЕС состоится 26 мая. Еврокомиссар по энергетике Гюнтер Эттингер заявил, что ЕС надеется решить вопрос к 1 июня. Накануне встречи с министром энергетики России и главой "Газпрома" в Берлине господин Эттингер добавил, что предложит цену, находящуюся между требованиями сторон, передает Reuters. Министр энергетики РФ Александр Новак на пресс-конференции по итогам его двусторонней встречи с Гюнтером Эттингером сообщил, что Киев из выделенных ему средств МВФ ничего не направил для погашения задолженности перед "Газпромом".
Еще один раунд газовых переговоров между Россией, Украиной и ЕС состоится 26 мая


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
