<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vladimir-lisin-ustupil-liderstvo-v-top-200-bogateiyshix-biznesmenov-rossii-zhurnala-forbes-alisheru-usmanovu-20120419-130729/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Лисин уступил лидерство в топ-200 богатейших бизнесменов России журнала Forbes Алишеру Усманову]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Американский журнал Forbes опубликовал рейтинг 200 богатейших бизнесменов России за 2012 год. Оценив состояния примерно 300 российских бизнесменов, Forbes выбрал 200 крупнейших – их совокупное богатство составило $446,3 млрд (в 2011 году - $498,6 млрд). Число долларовых миллиардеров за год стало на пять меньше - 96.
В рейтинге сменился лидер: если два последних года верхнюю строчку занимал глава НЛМК Владимир Лисин, то на этот раз он уступил первое место Алишеру Усманову, основателю "Металлоинвеста", гендиректору "Газпроминвестхолдинга", крупному акционеру Facebook. Его состояние оценивается в $18,1 млрд. Владимир Лисин в 2012 году с состоянием в $15,9 млрд оказался на второй позиции. Третье место занял генеральный директор "Северстали" Алексей Мордашов, его капитал составил $15,3 млрд. Пятерку замыкают президент компании "Интеррос" Владимир Потанин, сохранивший за собой четвертую позицию, несмотря на то, что за год размер его состояния уменьшился с $17,8 до $14,5 млрд, и президент "ЛУКОЙЛа" Вагит Аликперов ($13,5), улучшивший свой прошлогодний результат сразу на три строчки.
В топ-10 также попали Михаил Фридман ($13,4 млрд), Михаил Прохоров ($13,2 млрд), Виктор Вексельберг ($12,4 млрд), Роман Абрамович ($12,1 млрд) и Леонид Михельсон ($11,9 млрд).
В список Forbes 2012 года вошло восемь сенаторов, девять депутатов Госдумы, два руководителя регионов (губернатор Тульской области Владимир Груздев ($1 млрд) и президент Кабардино-Балкарской Республики Арсен Каноков ($600 млн), а также советник президента России Михаил Абызов ($1,3 млрд). Единственная женщина в списке 200 - жена бывшего мэра Москвы Юрия Лужкова Елена Батурина, она расположилась на 86 строчке, её состояние оценивается в $1,1 млрд.
Средний возраст участника списка в 2012 году - 50 лет, самому молодому - 16 лет, это частный инвестор Дени Бажаев с состоянием в $750 млн, самому пожилому - 79 лет, это член совета директоров "Корпорации ВСМПО-Ависма" Владислав Тетюхин с состоянием $650 млн. Большинство богатейших россиян - из Москвы, в столице проживают 145 человек участников рейтинга, в Санкт-Петербурге - 13 человек.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
Arty482
romanych
Rulik
Vоротила
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
