<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiya-obvinila-turciyu-v-podgotovke-vtorzheniya-na-territoriyu-sirii-20160204-194738/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия обвинила Турцию в подготовке вторжения на территорию Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министерство обороны РФ заподозрило Турцию в интенсивной подготовке к военному вторжению на территорию Сирийской Арабской Республики. Об этом в четверг сообщил журналистам официальный представитель российского военного ведомства Игорь Конашенков, пресс-брифинг которого опубликован на сайте Минобороны.
Министерство обороны РФ заподозрило Турцию в интенсивной подготовке к военному вторжению на территорию Сирийской Арабской Республики
Конашенков пояснил, что с 1 по 5 февраля российскими военными планировалось выполнить наблюдательный полет на самолете Ан-30Б над территорией Турецкой Республики в рамках Договора по открытому небу. Турецкая сторона согласилась принять российскую наблюдательную миссию в упомянутые сроки. Однако после прибытия миссии в пункт въезда на территории Турции был отвергнут представленный российской стороной план наблюдения, предполагавший, в частности, пролет участков территории, прилегающих к границе с Сирией.
"Расцениваем эти действия Турции как опасный прецедент и попытку скрыть незаконную военную деятельность у границы с Сирией. Более того, мы имеем серьезные основания подозревать интенсивную подготовку Турции к военному вторжению на территорию суверенного государства – Сирийского Арабского Государства. Нами были представлены неопровержимые видеодоказательства международной общественности, на которых турецкие самоходные артиллерийские установки ведут обстрел сирийских населенных пунктов на севере Латакии", - заявил представитель Минобороны.
В свою очередь Министерство внутренних России дел также 4 февраля прокомментировало инцидент. "Убеждены, что Анкара не имела права отказывать нам в проведении наблюдательной миссии над своей территорией и что данный отказ свидетельствует о стремлении турецкой стороны скрыть какую-то активность, которая, видимо, имеет место в районах, над которыми должен был пролететь российский самолет. При этом закрытие воздушного пространства произошло по требованию МИД Турции, что наводит на мысль о политической подоплеке данного шага". – говорится в сообщении российского внешнеполитического ведомства.
Там напомнили также, что в 2014 году, в период острой фазы конфликта на Юго-Востоке Украины Российская Федерация беспрепятственно предоставляла возможность группам на самолетах наблюдения государств-участников НАТО обследовать российскую территорию в приграничных с Украиной районах.
"Российская сторона намерена отреагировать на нарушения Турцией положений Договора по открытому небу. Рассчитываем на соответствующую реакцию и других государств-участников Договора", говорится в сообщении МИД РФ.

Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
