<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-ostalsya-bez-draiyverov-20170203-201240/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок остался без драйверов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Торги на фондовых биржах России сегодня проходили в небольшом плюсе на фоне подрастающей нефти на сообщениях о возможном вводе новых санкций США в отношении Ирана. И конечно, главной темой стало ожидаемое заседание ЦБ РФ. Банк России не стал менять ставку, сохранив ее на уровне 10%. Это событие было заложено в цены, участники рынка больше ждали комментарии к решению регулятора. Совет директоров отмечает, что динамика инфляции в целом соответствует прогнозу, инфляционные ожидания постепенно снижаются, а экономика восстанавливается быстрее, чем ожидалось ранее. При этом ЦБ обещает, что "планируемое проведение Минфином России операций по покупке/продаже иностранной валюты на валютном рынке в рамках применения переходного бюджетного правила не создаст существенных инфляционных рисков при сохранении Банком России умеренно жесткой денежно-кредитной политики". Инфляция замедлится до целевого уровня 4% к концу 2017 года и будет поддерживаться вблизи него в дальнейшем. Кроме того, ЦБ отмечает, что с учетом изменения внешних и внутренних условий потенциал снижения ключевой ставки Банком России в первом полугодии 2017 года уменьшился.
Такое заявление говорит об ужесточении риторики регулятора, полагает Наталия Орлова, руководитель Центра макроэкономического анализа "Альфа-Банка". По ее мнению, главная внутренняя причина связана со снижением потенциала догоняющего роста в России. Росстат недавно представил пересмотренные оценки спада ВВП за 2015-2016 гг. Вместо снижения ВВП на 3,7% г/г в 2015 г. сейчас спад за этот период оценивается в -2,8% г/г; первая оценка спада ВВП по итогам 2016 г. составляет -0,2% г/г против -0,6%, который прогнозировало Минэкономразвития. "Это говорит об исчезновении разрыва выпуска, что указывает на то, что рост в 2017 г. сейчас выглядит более инфляционным, чем ранее. Мы считаем, что этот аргумент достаточно силен, чтобы ужесточить монетарную политику", - считает Орлова. Индекс ММВБ в итоге закрыл неделю на уровне 2226,61 пункта (+0,4%). РТС прибавил 1,6% до отметки 1190,4 пункта.
Сегодня продажи наблюдались в акциях металлургического и горнодобывающего секторов: участники рынка предпочли зафиксировать краткосрочную прибыль в "Северстали" (-2%), "Полиметалле" (-1,2%), "РУСАЛе" (-5,6%) и "Норникеле" (-1,2%), НЛМК (-0,4%), на фоне роста курса рубля, снижения китайского рынка, который начал торговаться после длинных выходных и попытки коррекции на рынках металлов. Падали недавние лидеры торгов – акции "Башнефти" (-4,3%).
В нефтегазовом секторе росли акции и "префы" "Сургутнефтегаза" (+2,1% и +2,5% соответственно), "НОВАТЭК" (+2,3%), "Газпром нефти" (+0,9%), "Газпрома" (+0,37%).
Электроэнергетики сегодня пользовались повышенным вниманием. Потенциал роста бумаг сектора еще не исчерпал себя. Росли ТГК-1 (+2,7%), ОГК-2 (+2,7%), "РусГидро" (+2,7%), "Россети" (+2,9%), "ФСК ЕЭС" (+3,3%).
Европейские индексы преимущественно подрастали. Явным позитивом стала макроэкономическая статистика. PMI в сфере услуг еврозоны вырос до 53,7 пункта при ожиданиях 53,7 пункта. По итогам текущего дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавил 0,67%. Французский CAC 40 вырос на 0,65%. Немецкий DAX - на 0,2%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС теряет 0,4%. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,3%, "ЛУКОЙЛа" на - 0,16%, "Газпрома" - на 0,08%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32039, "Газпром" (Анг) – 5,00085, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,85966, "Норильский никель" (Анг) – 17,12291, "Роснефть" (Анг) – 6,69114, "Ростелеком" (Анг) – 8,69148, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,52094, "Сбербанк" (Анг) – 12,00204. Тем временем МТС (США) – 10,53679, "ВымпелКом" (США) – 4,09028, "Мечел Сталь" (США) – 6,15105, "РУСАЛ" (ГнК) - 4,69080.
Торги в США проходят в "зеленой" зоне. В начале дня рынок сдерживали статданные, которые вышли хуже ожиданий, но затем положительная динамика возобладала, несмотря на опасения инвесторов насчет политики Трампа. Индекс деловой активности в сфере услуг в январе снизился до 56,5% с декабрьского показателя в 56,6%. Аналитики, напротив, ожидали роста индикатора в январе до 57%. Статистика о росте занятости на 227 тыс. в январе была омрачена замедлением показателей оплаты труда и увеличением ставки безработицы до 4,8%. Между тем США расширили санкции против Ирана, добавив в списки 13 физлиц и 12 компаний, сообщил американский Минфин. В списки попали граждане Ирана, ОАЭ, КНР, Кувейта и Ливана и компании из Ирана, КНР и ОАЭ. После испытания Ираном баллистической ракеты 29 января президент США Дональд Трамп назвал ядерную сделку с Ираном "ужасной" и не исключил возможность силового ответа на ракетный запуск. Индекс Dow Jones на текущий момент прибавил 0,8%, S&P – 0,6%, Nasdaq в плюсе на 0,3%.
Следующее заседание ЦБ РФ, на котором будет рассматриваться вопрос ставки, состоится 24 марта, но перспективы каких-либо действий ЦБ заметно ухудшились, считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". После решения ЦБ РФ рубль сохранил свои небольшие достижения против основных конкурентов. Беспокойство по поводу предстоящих операций Минфина постепенно уходит с рынка. Стали известны подробности покупки валюты, которые Минфин запланировал с 7 февраля. До 6 марта их объем будет составлять 6,3 млрд рублей в день. В общей сложности в валюту будет вложено 113,1 млрд рублей дополнительных нефтегазовых доходов бюджета от цен на нефть выше 40 долларов за баррель. "Американец" к моменту снизился на 0,6% до 59,04 рубля. Курс евро снизился до 63,7 рубля.
Новости о введении санкций в отношении Ирана повысили цены на нефть. Апрельский фьючерс на Brent подрос, стоит к моменту $56,7. За "бочку" Light дают $53,7. Ключевыми событиями в ближайшее время станут публикации ежемесячного прогноза и отчета по нефтяному рынку от EIA, которые позволят оценить рост сланцевой активности в США. Российский рынок акций продолжает испытывать дефицит идей, постепенно сползая на фоне отсутствия объемного спроса на "голубые фишки" при покупках в менее ликвидных бумагах. По мнению Евгения Локтюхова, руководителя направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка", на следующей неделе сохранится спрос на акции внутренних секторов (телекомы и электроэнергетика), в меньшей степени зависящих от внешней конъюнктуры и по-прежнему обладающих среднесрочными идеями для покупок.
Российский рынок акций продолжит консолидацию в диапазоне 2190-2250 пунктов по индексу ММВБ на следующей неделе. "Выраженных драйверов для роста в настоящий момент не наблюдаем", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. В понедельник ожидается публикация финансовых результатов "Аэрофлота" по РСБУ за 2016 год, пройдет закрытие реестра акционеров "Мечела" для участия в ВОСА.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
