<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-o-sirii-ukraine-i-otnosheniyax-s-ssha-v-preddverii-vystupleniya-na-genassamblei-oon-20150928-103548/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин о Сирии, Украине и отношениях с США в преддверии выступления на сессии Генассамблеи ООН]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин дал интервью американскому журналисту Чарли Роузу в преддверии своего участия в юбилейной 70-ой сессии Генеральной Ассамблеи ООН в Нью-Йорке. Глава РФ озвучил темы, которым он планирует посвятить свое выступление. В частности, речь будет идти о проблеме борьбы с терроризмом.
Про Сирию. По словам президента, присутствие России в Сирии выражается на сегодняшний день в поставках оружия сирийскому правительству, в обучении персонала, в оказании гуманитарной помощи сирийскому народу. Глава РФ подчеркнул, что Россия не будет участвовать ни в каких войсковых операциях на территории Сирии. "Россия не будет участвовать ни в каких войсковых операциях на территории Сирии или в других государствах, во всяком случае, на сегодняшний день мы этого не планируем. Но мы думаем над тем, как интенсифицировать нашу работу и с президентом Асадом, и с нашими партнёрами в других странах", - сказал Владимир Путин, отвечая на вопрос о том, готова ли Россия направить свои войска в Сирию, если в рамках борьбы с ИГИЛ в этом возникнет необходимость.
Про Сирию
В ходе интервью российский президент признал, что "Исламское государство", контролирующее большую часть сирийской территории, представляет непосредственную опасность для России. "Более двух тысяч боевиков – выходцев из бывшего Советского Союза находятся на территории Сирии. Есть угроза, что они к нам вернутся. Чем ждать, пока они к нам вернутся, лучше помочь Асаду бороться с ними там, на территории Сирии. Вот это самый главный побуждающий мотив, который подталкивает нас к тому, чтобы оказать Асаду содействие. В целом мы, конечно, не хотим, чтобы ситуация в регионе "сомализировалась"", - отметил Путин. Глава РФ сообщил, что сейчас ведется работа по созданию координационной структуры по борьбе с терроризмом. "Я лично проинформировал об этом президента Турции, Короля Иордании, Саудовскую Аравию. Мы проинформировали об этом и США, и господин Керри имел обстоятельную беседу на этот счёт с нашим министром иностранных дел господином Лавровым, ну и военные наши в контакте между собой обсуждают эту тему. Мы будем рады, если мы найдем общую платформу для совместных действий против террористов", - отметил Путин.
Про Украину. Президент РФ в ходе интервью подтвердил, что ему известно о том, что США связаны с отстранением Виктора Януковича от власти на Украине. "Наши партнёры в Соединённых Штатах не скрывают, что поддерживали тех, кто выступал против президента Януковича", - сказал Путин. "Я знаю об этом точно", - подчеркнул он, отвечая на вопрос о причастности США к свержению Виктора Януковича. "Мы знаем, кто, где, когда встречался, работал с теми людьми, которые свергали Януковича, как их поддерживали, сколько платили, как готовили, на каких территориях, в каких странах и кто были эти инструкторы. Мы всё знаем. Собственно говоря, наши американские партнёры этого уже и не скрывают", - сказал глава РФ.
Про Украину
Президент РФ подчеркнул, что Россия уважает суверенитет Украины. "Но мы хотели бы, чтобы и другие страны уважали суверенитет других стран, в том числе и Украины. А уважать суверенитет ‒ это значит не допускать государственных переворотов, антиконституционных действий и незаконного смещения легитимных властей", - добавил он.
Про Обаму. Глава РФ рассказал, что не считает Барака Обаму слабым в международных вопросах. Путин подчеркнул, что не считает себя вправе давать оценки президенту США: "это дело американского народа". Отвечая на вопрос Чарли Роуза о том, считает ли он, что деятельность американского лидера в международных отношениях отражает слабость, глава РФ сказал: "Я совсем так не считаю. Дело в том, что в любой стране – в том числе и в США, где, может быть, даже чаще, чем в какой‑либо другой стране – внешнеполитические факторы используются для внутриполитической борьбы. В Соединённых Штатах скоро уже предвыборная кампания. Всегда разыгрывается либо российская карта, либо ещё какая‑то".
Про Обаму
В ходе интервью президент РФ подчеркнул, что гордится Россией. "Я горжусь Россией. Нам есть чем гордиться. Но у нас нет какого‑то фетиша по поводу супердержавности России на мировой арене", - резюмировал он.

Ежемесячно на Comon.ru появляются десятки стратегий для инвесторов с разными целями и желаниями. Мы разберем по винтикам все инвестиционные новинки, чтобы вам стало проще отобрать в свой инвестиционный портфель стратегию, подходящую именно вам — встречаемся на бесплатном вебинаре. Подробнее>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
