<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-opustilas-na-143-e-mesto-v-reiytinge-ekonomicheskoiy-svobody-20150128-113235/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия опустилась на 143-е место в рейтинге экономической свободы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия опустилась на 143-е место в рейтинге экономических свобод, ежегодно составляемом экспертами Heritage Foundation.
Россия ухудшила свою позицию, несмотря на то что общая оценка страны фондом выросла с 51,9 до 52,1 пункта. Среди 43 стран европейского региона РФ занимает 41-е место. При этом оценка страны ниже средней по миру.
Специалисты Heritage Foundation негативно оценили ситуацию с защитой прав собственности в РФ, а также растущее присутствие государства в экономике. При этом деятельность властей по снижению административного давления на бизнес и оптимизации налоговой системы оцениваются фондом положительно. По сравнению с 2011 годом оценка России выросла на 1,6 пункта, несмотря на политическую и экономическую изоляцию страны.
В 2014 году Россия занимала 140-е место. В этом году её опередили Таджикистан, Либерия и Коморские острова. Следом за РФ в рейтинге располагаются Гвинея и Камерун.
Лидером рейтинга вновь стал Гонконг (89,6 пункта), вторую позицию за собой сохранил Сингапур (89,4 пункта), третье место заняла Новая Зеландия (82,1 пункта), которая опередила Австралию (81,4 пункта) и Швейцарию (80,5 пункта). Всего в список 2015 года вошли 178 государств; самыми несвободными экономиками мира признаны Венесуэла (34,3 пункта), Куба (29,6 пункта) и Северная Корея (1,3 пункта).
Коллеги России по БРИКС заняли лучшие позиция по сравнению с РФ: Бразилия - на 118-й строчке, Индия – на 128-й, Китай – на 139-й, ЮАР – на 72-й. Ниже России среди стран СНГ оказались Белоруссия (153-е место), Украина (162-е), Узбекистан (160-е) и Туркмения (172-е).

Получайте ежемесячный доход в USD — до 6,5% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Задир Котиров
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
