<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/evroparlament-potreboval-mezhdunarodnogo-rassledovaniya-ubiiystva-borisa-nemcova-v-kazani-posle-pozhara-v-torgovom-centre-vveden-rezhim-chs-20150312-210228/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Европарламент потребовал международного расследования убийства Бориса Немцова, в Казани после пожара в торговом центре введен режим ЧС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Депутаты Европарламента в четверг приняли резолюцию, призывающую Россию провести независимое международное расследование убийства политика Бориса Немцова, которое названо в документе самым значительным политическим убийством в новейшей российской истории. Как отмечается в заявлении Европарламента, Немцов посвятил свою жизнь борьбе за более демократическую, процветающую и открытую Россию, за прочные партнерские отношения между Россией, ее соседями и партнерами.
резолюцию, призывающую Россию провести независимое международное расследование убийства политика Бориса Немцова
"Европарламент запрашивает проведение независимого международного расследования этого убийства, придерживается мнения, что доступные в рамках ОБСЕ, Совета Европы и ООН инструменты могут помочь обеспечить беспристрастное и справедливое расследование", - говорится в тексте резолюции. Кроме того, европарламентарии потребовали от России освободить украинскую летчицу Надежду Савченко и эстонского полицейского Эстона Кохвера, а также призвали содействовать международному расследованию катастрофы малазийского "Боинга" над Украиной.
Дочь Бориса Немцова, Жанна Немцова, в интервью BBC возложила политическую ответственность за гибель своего отца на президента России Владимира Путина. "Мой отец был самым главным критиком Путина. Он был самым сильным лидером оппозиции в России. Он боролся с Путиным, а не с кем-либо еще", - сказала она. Интервью с дочерью Немцова было записано в Италии. По её словам, следователи даже не связались с ней. Жанна Немцова считает, что официальное следствие не установит настоящих организаторов убийства ее отца.
Дочь Бориса Немцова, Жанна Немцова, в интервью BBC
Сегодня стало известно, что сотрудники Следственного комитета России допросили члена Общественной наблюдательной комиссии Андрея Бабушкина в качестве свидетеля по делу об убийстве оппозиционера Бориса Немцова. Также следователи намерены допросить журналистку "МК" Еву Меркачеву. 10 марта Бабушкин и Меркачева посетили задержанных по подозрению в убийстве Немцова. После этого Бабушкин заявил, что видел у арестованных следы телесных повреждений. "Посещение членами Общественной наблюдательной комиссии Москвы Заура Дадаева, арестованного по уголовному делу об убийстве Бориса Немцова, было организовано исключительно для выяснения условий его содержания. Члены этой комиссии, среди которых были Ева Меркачева и Андрей Бабушкин, не являясь участниками уголовного процесса, стали интересоваться материалами уголовного дела, таким образом, нарушив не только установленные правила, но и закон. Подобные действия могут быть расценены как вмешательство в деятельность следователя в целях воспрепятствования всестороннему, полному и объективному расследованию дела", - говорится в сообщении СК РФ.
сотрудники Следственного комитета России допросили члена Общественной наблюдательной комиссии Андрея Бабушкина
В Казани после пожара в торговом центре "Адмирал" введен режим ЧС, сообщают СМИ со ссылкой на первого заместителя премьер-министра Татарстана Алексея Песошина. По последним данным, в результате пожара погибли пять человек, ещё 25 могут находиться под завалами. "На сегодняшний день у нас 5 погибших и 16 пострадавших, два сотрудника МЧС пострадавших находятся в больнице, один числится без вести пропавшим. У пострадавших все виды травм - от переломов, до ожогов. По телефону горячей линии определили, что порядка 25 человек не выходят на связь", - сообщает МЧС Татарстана. Следственный комитет возбудил уголовное дело по факту пожара. Предположительной причиной пожара стало короткое замыкание в электропроводке. В ходе расследования уголовного дела задержан директор фирмы - арендатора торгового комплекса 30-летний Гусейн Гахраманов. Следствием будет решаться вопрос об избрании ему меры пресечения, говорится в сообщении СК РФ.
В Казани после пожара в торговом центре "Адмирал" введен режим ЧС
Президент Татарстана Рустам Минниханов поручил оказать материальную помощь семьям погибших и пострадавшим при пожаре в торговом центре, сообщается на сайте главы республики. Семьям погибших граждан РФ из бюджета Республики Татарстан будет выделено по 1 млн рублей. Гражданам России, получившим травмы в результате пожара, будет выплачено от 200 до 400 тыс. рублей в зависимости от тяжести вреда, причиненного здоровью. Семьи иностранных граждан, погибших в результате пожара, получат компенсацию их затрат на транспортировку тел на родину. А иностранные граждане, пострадавшие при пожаре, получат бесплатную медицинская помощь в лечебных учреждениях Татарстана.

Два российских университета - МГУ и СПбГУ - вошли в сотню самых престижных вузов мира


Авторская стратегия доверительного управления Twelve Cups Эдуарда Самигуллина, участника ТВ-проекта «Мастера трейдинга» на РБК и нескольких Invest Battle. Подключите стратегию онлайн или получите презентацию>>

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
