<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-rasporyadilsya-vernut-voiyska-s-ucheniiy-na-yugo-zapade-rf-v-mesta-postoyannoiy-dislokacii-i-prizval-nemedlenno-prekratit-silovuyu-operaciyu-na-ukraine-20140519-131026/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин распорядился вернуть войска с учений на юго-западе РФ в места постоянной дислокации и призвал немедленно прекратить силовую операцию на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия призывает к немедленному прекращению карательной операции и насильственных действий на юго-востоке Украины, а также отводу войск и решению всех накопившихся проблем исключительно мирными способами. Говорится в заявлении Кремля.
Президент России Владимир Путин приветствует первые контакты между Киевом и сторонниками федерализации с целью налаживания прямого диалога, в котором должны принять участие все заинтересованные стороны.
Путин приветствует первые контакты между Киевом и сторонниками федерализации
Кроме того, в связи с завершением плановой весенней фазы подготовки войск, предусматривавшей их передислокацию и проходившей, в частности, на полигонах в Ростовской, Белгородской и Брянской областях, президент России дал команду Министру обороны вернуть войска, принимавшие участие в учениях, в места постоянной дислокации и продолжить боевую подготовку на близлежащих полигонах, отмечается в сообщении.
президент России дал команду Министру обороны вернуть войска
Тем временем, на юго-востоке Украины не прекращаются столкновения между силовиками и пророссийскими активистами. Минобороны Украины сообщает о том, что в прошедшие выходные, 17 мая, на аэродроме в Краматорске, произошла перестрелка. Как отмечается в сообщении ведомства, на аэродром пыталась проникнуть группа гражданских в количестве около 40 человек. Мирное гражданское население и украинские военные в ходе перестрелки не пострадали.
на юго-востоке Украины не прекращаются столкновения между силовиками и пророссийскими активистами
Также Минобороны сообщает о нападении на блокпост украинских военнослужащих в ночь на понедельник. "19 мая в 04.30 блокпост украинских военнослужащих, который расположен в районе Славянска, был обстрелян из миномета. Вследствие минометного обстрела от полученных ранений погиб номер расчета минометного подразделения отдельной аэромобильной бригады солдат Геннадий Беляк. Один военнослужащий подразделения получил ранения, еще двое контужены. Раненому оказана своевременная медицинская помощь, личный состав находится в безопасности", - говорится в сообщении. Кроме того, ведомство опровергает сообщения российских СМИ о том, что в районе Славянска и Краматорска идут полномасштабные бои.
Между тем, исполняющий обязанности президента Украины Александр Турчинов разрешил повышать в звании военнослужащих, участвующих в операции на юго-востоке Украины, до полковника. Согласно указу, разрешено присваивать в порядке поощрения военнослужащим-участникам антитеррористической операции очередные воинские звания до полковника (капитана 1 ранга) включительно, независимо от занимаемой должности и сроков выслуги в соответствующем звании.
Турчинов разрешил повышать в звании военнослужащих, участвующих в операции на юго-востоке Украины
Тем временем, лидер радикального движения "Правый сектор" и кандидат в президенты Украины Дмитрий Ярош заявил о формировании батальона "Донбасс-2" для "широкомасштабной партизанской войны" на востоке Украины и Крыму, сообщают СМИ. Ярош подчеркнул, что намерен вернуть Крым.
В выходные кандидат в президенты Украины, лидер партии "Батькивщина", Юлия Тимошенко призвала провести общеукраинский референдум по вопросу вступления Украины в Европейский Союз и НАТО. "Решение о вступлении Украины в Европейский Союз и Североатлантический альянс должен принимать не отдельный политик, а все граждане страны на всеукраинском референдуме", - говорится в заявлении Тимошенко, опубликованном на её сайте. По её словам, присоединение к ЕС и НАТО может стать решением, которое вернет на Украину мир.
Тимошенко призвала провести общеукраинский референдум по вопросу вступления Украины в Европейский Союз и НАТО


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
булин
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
