<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/oon-soobshila-o-127-zhertvax-protivostoyaniya-na-vostoke-ukrainy-v-krymu-zapresheny-massovye-meropriyatiya-medvedev-posovetoval-chinovnikam-zakryvayushim-twitter-vklyuchit-mozgi-20140516-205734/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ООН сообщила о 127 жертвах противостояния на востоке Украины, в Крыму запрещены массовые мероприятия, Медведев посоветовал чиновникам, "закрывающим" Twitter, "включить мозги"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Конституция самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) определила два государственных языка - русский и украинский. На сайте ДНР опубликована Конституция самопровозглашенной республики. В ней указывается, что ДНР является парламентской республикой. Действующим высшим и единственным законодательным (представительным) органом государственной власти ДНР является Верховный совет ДНР. В документе говорится: "...следуя общепризнанным принципам равноправия и самоопределения народов и провозглашая незыблемость демократических принципов формирования и осуществления власти, подтверждаем государственный суверенитет Донецкой Народной Республики на всей её территории и создание суверенного независимого государства, ориентированного на восстановление единого культурно-цивилизационного пространства Русского Мира, на основе его традиционных религиозных, социальных, культурных и моральных ценностей, с перспективой вхождения в состав Большой России как ореола территорий Русского Мира, и принимаем настоящую Конституцию Донецкой Народной Республики". Государственными языками Донецкой Народной Республики являются русский и украинский языки, отмечается в документе. Также указывается, что "в случае выражения согласия со стороны федеративного государства в ответ на обращение Донецкой Народной Республики о принятии Донецкой Народной Республики в свой состав федеративного государства, Донецкая Народная Республика автоматически становится частью федеративного государства (далее федеративное государство) на правах ее отдельного субъекта".
Конституция самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР)
В ходе столкновений и силовой операции на юго-востоке Украины было убито 127 человек. Сегодня верховный комиссар ООН по правам человека Нави Пиллэй отметила, что новый доклад ООН, подготовленный ее командой по мониторингу в Украине, состоящей из 34 человек, указывает на "тревожное ухудшение ситуации с правами человека на востоке страны, а также на серьезные проблемы, возникающие в Крыму, в особенности касательно крымских татар". Она призвала "тех, кто имеет влияние на вооруженные группировки, ответственные за насилие в восточной Украине, сделать все возможное для того, чтобы обуздать этих людей, которые, кажется, хотят разорвать страну на части". Перечисляя многочисленные конкретные примеры целенаправленных убийств, пыток и избиений, похищений, запугиваний и некоторые случаи сексуального домогательства, по большей части совершаемые организованными и хорошо вооруженными антиправительственными группировками на востоке, доклад также обращает внимание на пропавших без вести людей, включая 83 человека, исчезнувших во время событий, связанных с первоначальными "майдановскими" протестами в Киеве. В докладе говорится, что на востоке увеличилось число случаев похищений и незаконных задержаний журналистов, активистов, местных политиков, представителей международных организаций и военнослужащих. В ООН также обращают внимание на проблемы, связанные с правами крымских татар: свободу передвижения их лидеров (некоторым из них было отказано во въезде, когда они возвращались в Крым из других регионов Украины); случаи физического притеснения; ограничения на вещание СМИ крымских татар; опасения религиозного преследования тех, кто исповедует ислам; и угрозу со стороны крымского прокурора объявить незаконной работу Парламента крымско-татарского народа и закрыть его. Уже более 7200 человек из Крыма, по большей части крымских татар, были вынуждены переселиться в другие регионы Украины.
В ходе столкновений и силовой операции на юго-востоке Украины было убито 127 человек

Иван Шимонович

МИД РФ назвал доклад комиссии ООН необъективным. По мнению внешнеполитического ведомства РФ, фактически в документе оправдывается преступная карательная операция на юго-востоке Украины. "Полное отсутствие объективности, вопиющие несоответствия и "двойные стандарты" не оставляют сомнения в том, что его авторы выполняли политический заказ по "обелению" самопровозглашенных властей в Киеве", - говорится в заявлении МИДа. МИД упрекает представителей ООН в ангажированной оценке событий в Одессе 2 мая. "Причиной, приведшей к кровавой бойне в Одессе, авторы цинично назвали действия неких пророссийских активистов, - отмечается в заявлении. - Нет информации ни о преступном бездействии правоохранителей, ни о последующих задержаниях сторонников федерализации. Весь сюжет подается фактически в интерпретации официального Киева". МИД отмечает, что в комментариях по Крыму составители доклада вышли за рамки дозволенного Уставом ООН "Объявив вслед за Киевом и его западными покровителями "незаконным" референдум в Крыму, Управление Верховного комиссара ООН по правам человека расписалось в том, что оно признает закрепленное в Международных пактах о правах человека право народов на самоопределение только тогда, когда это продиктовано политической конъюнктурой".
МИД РФ назвал доклад комиссии ООН необъективным
И. о. главы республики Крым Сергей Аксенов запретил проведение на полуострове массовых акций до 6 июня. Этот запрет связывается с событиями на юго-востоке Украины. При этом крымские татары планировали провести масштабный митинг 18 мая в связи с 70-летием депортации народа. Аксенов принял указ для того, чтобы не был сорван туристический сезон в Крыму, а также во избежание провокаций со стороны экстремистов, имеющих возможность проникнуть на территорию региона.
И. о. главы республики Крым Сергей Аксенов запретил проведение на полуострове массовых акций до 6 июня
Сегодня же в преддверии 70-й годовщины депортации крымских татар президент РФ Владимир Путин встретился с представителями крымско-татарской общины. Путин подчеркнул в ходе встречи, что к вопросу о признании крымских татар коренным народом Крыма надо подходить с осторожностью. Он отметил, что были и другие коренные народы. "Я понимаю, что есть люди, которые, надо признать, многое сделали для крымских татар, на протяжении целых десятилетий боролись за их права. Но все мы должны осознать, что интересы крымских татар сегодня связаны с Россией, с Российской Федерацией, и нельзя защищать интересы других, третьих государств, используя крымско-татарский фактор", - также заявил российский президент. А Госдума РФ сегодня в третьем чтении приняла закон, согласно которому выборы в законодательные органы Крыма и Севастополя пройдут 14 сентября.
Владимир Путин встретился с представителями крымско-татарской общины

Дмитрий Медведев посоветовал чиновникам, высказывающимся за закрытие социальных сетей, "включить мозги"

Для расследования аварии ракеты-носителя "Протон-М" создана специальная госкомиссия. "Протон-М" с российским спутником связи сгорел после старта в плотных слоях атмосферы, сообщают СМИ. Неудачный запуск ракеты произошел в ночь с четверга на пятницу. Протон должен был вывести на орбиту самый мощный российский спутник связи "Экспресс-АМ4Р". И ракета, и спутнки связи были застрахованы в "Ингосстрахе" на сумму в 7,8 млрд рублей.
аварии ракеты-носителя "Протон-М"


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
