<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/za-i-protiv-v-moskve-i-po-strane-vnov-proshli-mnogotysyachnye-mitingi-20120206-100520/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[За и против: в Москве и по стране вновь прошли многотысячные митинги]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Москве в прошлую субботу, 4 февраля, одновременно прошли сразу два масштабных митинга: оппозиции и сторонников действующей власти. Оппозиционные силы и примкнувшие к ним простые граждане собрались на митинге под названием "За честные выборы" на Болотной площади, их оппоненты с главным лозунгом "Нам есть, что терять" вышли в поддержку Владимира Путина на Поклонную гору.
Третий митинг оппозиции в российской столице стал самым массовым. По данным ГУМВД по Москве, митинг не дотянул до заявленных оргкомитетом 50 тысяч человек. Максимальное число участников составило 35-36 тысяч человек, организаторы говорят о значительном превышении этой цифры, пишут СМИ.
Оппозиционеры провели шествие и митинг, по итогам которого приняли резолюцию. Помимо старых требований в итоговый документ добавилось два новых призыва: не голосовать за кандидата в президенты от "Единой России" и записываться в наблюдатели. Параллельно с этой акцией в Москве прошел митинг против "оранжевой" угрозы - в поддержку властей, который, в отличие от оппозиционного, собрал большее количество участников, чем планировали организаторы - 138 тысяч человек против разрешенных московской мэрией 15 тысяч. Общее число участников акций в Москве превысило 160 тысяч человек.
Кандидата в президенты РФ Михаил Прохоров со своими сторонниками возглавили шествие оппозиционеров. В нем также приняли участие экс-министр финансов РФ Алексей Кудрин и блогер Алексей Навальный, который шел в составе одной из головных колонн в числе участников движения "Лига избирателей". Прохоров стал единственным из приглашенных организаторами участников президентской предвыборной кампании, кто пришел на акцию. Глава КПРФ Геннадий Зюганов и лидер эсеров Сергей Миронов, которым предлагали не только принять участие, но и выступить на митинге, накануне объявили, что приезжать на акцию не планируют.
После того, как основные колонны прошли и заполнили Болотную площадь, начался митинг. Как пишут СМИ, участники митинга держали плакаты и транспаранты с самыми разными надписями: от конкретных критических высказываний в адрес премьер-министра Владимира Путина и власти в целом до общих, к примеру, "Хватит торговать совестью" и "Пора валить в Россию".
Начал митинг критик Артемий Троицкий, выступили также политики Борис Немцов, Илья Яшин, Григорий Явлинский, Сергей Удальцов, правозащитница Ирина Ясина, телеведущий Леонид Парфенов. Один из основателей партии "Яблоко" Явлинский, которого ЦИК не допустил до участия в президентских выборах, отбраковав 25,66% подписей при разрешенных 5%, пообещал, что оппозиция в этом году создаст тысячи комитетов за политическую реформу. В свою очередь сопредседатель незарегистрированной Партии народной свободы Борис Немцов призвал избирателей голосовать на предстоящих выборах "против Путина".
По итогам акции участники приняли резолюцию, в которой, в частности, потребовали от власти отменить итоги выборов в Госдуму и отправить в отставку главу Центризбиркома. Текст документа зачитал со сцены Владимир Рыжков. Авторы резолюции потребовали немедленно освободить всех политзаключенных и неправосудно осужденных, отменить сфальсифицированные, по их мнению, результаты парламентских выборов, отправить в отставку главу ЦИК Владимира Чурова, расследовав его деятельность и наказав виновных в нарушениях на выборах, зарегистрировать оппозиционные партии, принять демократическое законодательство о партиях и выборах, не позднее весны провести комплексную реформу политической системы и организовать проведение досрочных, "свободных и честных выборов" парламента и президента.
Кроме того, Рыжков озвучил требование зарегистрировать Явлинского в качестве кандидата в президенты РФ, призвал собравшихся и граждан России не голосовать на выборах за Путина и "не поддаваться давлению и угрозам со стороны властей, придавать такие факты широкой огласке".
Авторы резолюции также призвали россиян записываться наблюдателями на выборы и "принять личное участие в наблюдении с целью остановить новые фальсификации и нарушения". Участники движения "За честные выборы" со своей стороны предложили кандидатам в президенты РФ общественный договор "кандидатский минимум". Они намерены начать всероссийский сбор подписей под документом и призывают избирателей отдавать свои голоса только тем кандидатам, которые включат в свои предвыборные программы эти требования минимума.
Помимо Москвы митинги состоялись и в других городах России. По данным МВД РФ, 4 февраля прошел 91 митинг на территории 63 субъектов Федерации. В мероприятиях разного рода направленности участвовали около 230 тыс. человек. Наибольшее количество мероприятий прошло в Приволжском, Центральном, Сибирском и Северо-Западном федеральных округах.
Следующая акция состоится 26 февраля. Впервые она пройдет не в субботу, а в воскресенье. В случае согласования с властями она состоится за неделю до президентских выборов 4 марта.


Наталия Орлова, Дмитрий Долгин, аналитики «Альфа-Банка»:
Количество участников субботнего оппозиционного митинга в Москве неожиданно превысило число пришедших на предыдущие два мероприятия, несмотря на гораздо более суровые погодные условия, что говорит о том, что протестные настроения населения не спадают. Это создает риск, что протесты продолжатся даже после выборов, и это представляет собой угрозу для российского счета движения капитала.
Ожидания, что долгие праздники и зафиксированный недавно рост политических рейтингов Путина предполагает падение протестной активности, не оправдались. Как по официальным, так и по независимым оценкам, количество участников оппозиционного митинга в Москве (36 тыс и 120 тыс, соответственно) превысило показатели 24 декабря (25 тыс и 100 тыс, соответственно).
Кроме того, массовость митингов выросла и на региональном уровне. Столь высокая явка особенно удивительна, учитывая сильные морозы. Мы воспринимаем это как подтверждение того, что протестные настроения населения сохраняются. Хотя значительный отрыв предвыборного рейтинга Путина (37% за Путина и лишь 8% за его ближайшего конкурента, Геннадия Зюганова) оставляет мало сомнений в отношении победы Путина на выборах, последние события сохраняют на повестке дня вероятность второго тура выборов. Кроме того, недавние события предполагают риск, что протестная активность может продолжиться после выборов, что представляет угрозу для российского капитального счета.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
nikoka
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
