<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/oesr-povysila-prognoz-po-inflyacii-v-rossii-v-2011-godu-do-9-4-po-rostu-vvp-do-4-9-20110525-140322/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОЭСР повысила прогноз по инфляции в России в 2011 году до 9,4%, по росту ВВП – до 4,9%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) повысила оценку инфляции в РФ в 2011 году с 7,7% до 9,4% в среднем за год.
Инфляция в России в текущем году останется высокой на фоне роста потребления и кредитования благодаря солидным ценам на нефть. Эффект продовольственного шока исчерпает себя в 2012 году, когда рост индекса потребительских цен замедлится до 6,4%, говорится в ежегодном докладе ОЭСР.
По данным Росстата, с начала года потребительские цены в РФ выросли уже на 4,5%. Российские власти поставили задачу удержать рост цен в текущем предвыборном году на уровне не более 7,5%, в 2012 году - в интервале 5-6%.
ЦБР в последнее время проводит более гибкую валютную политику, считают аналитики ОЭСР, но она пока не прошла проверку притоком капитала. Высокие цены на нефть, в отличие от докризисного периода, сопровождаются чистым оттоком средств из частного сектора РФ. ОЭСР также советует российскому правительству не поддаваться соблазну тратить нефтяную выручку в предвыборный период, изменить бюджетный кодекс и снизить зависимость доходов казны от колебаний на сырьевых рынках.
Темпы роста промышленного производства, согласно докладу ОЭСР, будут сокращаться - до 5% в 2011 и 4,5% в 2012 году (в 2010 году рост составил 8,2%).
Организация повысила оценку роста экономики РФ в 2011 году с 4,2% до 4,9% на фоне укрепления внутреннего спроса, а также из-за высоких цен на сырье (в 2010 году рост составил 4%). По данным Минэкономразвития, ВВП России в I квартале вырос на 4,5%, Росстат оценил рост ВВП за тот же период в 4%. Аналогичная динамика показателя зафиксирована Росстатом и за 2010 год.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
