<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-odesse-nazvali-oficialnye-prichiny-smerti-lyudeiy-2-maya-v-latvii-za-otricanie-sovetskoiy-okkupacii-budut-sazhat-na-5-let-reiyting-putina-bet-rekordy-20140515-212124/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Одессе назвали официальные причины смерти людей 2 мая, в Латвии за отрицание советской оккупации будут сажать на 5 лет, рейтинг Путина бьет рекорды]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ГУ МВБ Украины в Одесской области обнародовало официальную информацию о причинах смерти людей во время массовых беспорядков в Одессе 2 мая. Как сообщил представителям местных СМИ, начальник ведомства Иван Катеринчук, 6 человек погибли от огнестрельных ранений, 32 умерли при пожаре в Доме профсоюзов от дыма и газа, 10 выпали из окон во время пожара и разбились насмерть. Среди погибших - семь женщин и несовершеннолетний ребенок, остальные - мужчины. Неопознанными остались три трупа. Из опознанных людей, по словам милиционера, только два человека являются иногородними - это жители Николаевской и Винницкой областей. Катеринчук рассказал также, что на местах совершения преступлений были найдены два пистолета, множество гильз от различных видов оружия, "коктейлей Молотова" и канистра с остатками горючего вещества.
ГУ МВБ Украины в Одесской области обнародовало официальную информацию о причинах смерти людей во время массовых беспорядков в Одессе 2 мая
Власти Украины выразили недовольство действиями Россия, которая объявила о проведении военных авиационных учений во время выборов на Украине 25 мая, сообщили местные СМИ со ссылкой на заявление и.о. министра иностранных дел Украины Андрея Дещицы. По его словам, российская сторона принимает решения, которые не способствуют стабилизации ситуации в восточных областях Украины. Напомним, что ранее российские информагентства распространили информацию о том, что с 21 по 26 мая на полигоне Погоново в Воронежской области состоится всеармейский конкурс "Авиадартс-2014". В этом году в конкурсе по воздушной выучке впервые должны принять участие экипажи истребительной, бомбардировочной, дальней и военно-транспортной авиации.
Власти Украины выразили недовольство действиями Россия, которая объявила о проведении военных авиационных учений во время выборов на Украине 25 мая
Между тем сегодня стало известно, что Парламентская Ассамблея Совета Европы (ПАСЕ) направит на досрочные президентские выборы на Украине, намеченные на 25 мая, 42 наблюдателя. СМИ сообщили со ссылкой на информацию от пресс-службы организации, что мониторинговую группу возглавит швейцарский парламентарий Андреас Гросс. Делегация будет находиться на Украине в период с 23 по 26 мая. Ее члены будут следить за ходом голосования вместе с наблюдателями от Парламентской Ассамблеи Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ), Европарламента, Парламентской Ассамблеи НАТО, Бюро по демократическим институтам и правам человека ОБСЕ.
(ПАСЕ) направит на досрочные президентские выборы на Украине
42 наблюдателя
Власти "Донецкой народной республики" заявили, что не собираются проводить в республике выборы президента Украины, потому что теперь, после прошедшего 11 мая в регионе референдума, считают Украину соседним государством, говорится в сообщении на сайте Донецка. В четверг украинские СМИ сообщили о создании в ДНР парламента, в который вошло 150 депутатов. Они подготовили проект конституции, которая предусматривает в самопровозглашенной республике парламентскую форму правления. Кроме того 15 мая в самопровозглашенной "Донецкой народной республике" провели ряд назначений на руководящие должности. Как сообщили журналистам в пресс-службе ДНР, спикером Верховного совета избран Денис Пушилин, на должности главы совета безопасности и министра обороны утвержден Игорь Стрелков. Ожидается, что сессия совета, на которой будут назначены остальные министры, а также глава правительства, состоится в пятницу, 16 мая. В этот же день планируется сформировать комитеты Верховного совета.
Власти "Донецкой народной республики" заявили, что не собираются проводить в республике выборы президента Украины
Спикер Верховной рады Александр Турчинов на открытии заседания парламента сообщил в четверг, что украинские силовики атаковали и уничтожили укрепленный район на подступах к Славянску. Турчинов заявил, что военные полностью зачистили 5-километровую зону вокруг телевизионной башни, которая транслирует украинское телевидение на Краматорск, Славянск и другие регионы Донецкой области.Также спикер сообщил об уничтожении замаскированной базы ополченцев близ Краматорска.
Александр Турчинов
сообщил в четверг, что украинские силовики атаковали и уничтожили укрепленный район на подступах к Славянску.
Министерство энергетики Украины потребовало в четверг от "Газпрома" восполнить 2 млрд кубометров газа, принадлежащих "Нафтогазу" и находящиеся в настоящий момент в подземных хранилищах (ПХГ) "Черноморнефтегаза" в Крыму. С таким заявлением через СМИ выступил замглавы ведомства Игорь Диденко. Задолженность госкомпании "Нафтогаз Украины" за поставки российского газа достигла на начало мая 2014 года $3,5 млрд. 12 мая российский премьер-министр Дмитрий Медведев поручил "Газпрому" ввести для Украины авансовую систему платежей за газ. 8 мая Новак заявил, что Россия с 1 июня вводит режим предоплаты за газ для Украины. 15 мая президент Владимир Путин проинформировал официальным письмом лидеров европейских государств о вынужденном шаге России по переводу Украины на условия предоплаты за поставки газа. Ранее глава Минэнерго Украины Юрий Продан заявлял, что Киев не признает сумму долга, озвученную "Газпромом".
Министерство энергетики Украины потребовало в четверг от "Газпрома" восполнить 2 млрд кубометров газа
В свою очередь, в крымской компании "Черноморнефтегаз" комментируя заявление украинских властей, отметили, что не являются правопреемником украинского ПАО "Черноморнефтегаз" и не имеют перед Украиной непогашенных обязательств. Как сообщают СМИ со ссылкой на пресс-секретаря компании Валерия Котенева, все имущество ПАО "Черноморнефтегаз" в марте 2014 года перешло в собственность Республики Крым на основании решения Госсовета Крыма и постановления правительства Крыма. Уже после этого была создана крымская компания. Кроме того, по словам Котенева, подземные хранилища "Черноморнефтегаза" не в состоянии вместить 2 млрд кубометров газа. По его словам, в Крыму всего одно ПХГ - Глебовское с емкостью 1,2 млрд кубометров.
Российские власти считают, что Украина не сможет оплатить поставки российского газа даже в случае предоставления скидок, сообщили 15 мая информагентства со ссылкой на главу Минэнерго Александра Новака. По его словам, в первую очередь это связано с экономической ситуацией в стране. На Украине на сегодняшний день полная неплатежеспособность, считает министр.
Российские власти считают, что Украина не сможет оплатить поставки российского газа даже в случае предоставления скидок
В Турции после аварии на шахте, которая, по последней информации, унесла жизни 282 человек, четыре профсоюза призвали к всеобщей забастовке, пишут СМИ. Представляющие интересы рабочих сразу нескольких крупных отраслей промышленности, недовольны передачей государственной шахты, на которой произошло ЧП, в лизинг частной компании. По их мнению, именно это привело к ухудшению условий труда шахтеров.
В Турции после аварии на шахте, которая, по последней информации, унесла жизни 282 человек, четыре профсоюза призвали к всеобщей забастовке
Парламент Латвии большинством голосов утвердил в четверг в окончательном чтении поправки об уголовной ответственности за "публичное отрицание, оправдание, прославление и тривиализацию агрессии, реализованной в отношении Латвийской Республики СССР и нацистской Германией", передают латвийские издания. Поправки поддержали 56 депутатов, "против" голосовали 22 парламентария, один воздержался. Согласно поправкам, максимальное наказание составит пять лет тюремного заключения. В законе предусмотрено и более мягкое наказание в виде принудительных работ и штрафов.
Парламент Латвии
утвердил
поправки об уголовной ответственности за "публичное отрицание,
агрессии
Представители стран Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) переназначили 15 мая действующего генерального секретаря ОБСЕ Ламберто Заньера на второй трехлетний срок, сообщается на сайте организации. Отмечается, что он занял должность генсека ОБСЕ в 2011 году.
Представители стран Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) переназначили
Ламберто Заньера на второй трехлетний срок

Рейтинг Владимира Путина вновь бьет рекорды

Что касается парламентских выборов, то в ближайшее воскресенье их выиграла бы "Единая Россия" с 60% голосов. Год назад ее электоральный рейтинг был существенно меньше (45%). Ближайшие соперники единороссов - КПРФ и ЛДПР - набрали бы 13% и 9% голосов соответственно. И если рейтинг коммунистов в прошлом году был на 10% выше, то у ЛДПР он остался без изменений. Против всех в это воскресенье хотели бы проголосовать 9% россиян.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Bukovai
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
