<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/egiptyane-sobralis-na-taxrire-v-pervuyu-godovshinu-revolyucii-vlasti-otmenili-rezhim-chp-deiystvovavshiiy-30-let-20120125-190334/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Египтяне собрались на Тахрире в первую годовщину революции, власти отменили режим ЧП, действовавший 30 лет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Демонстранты, пришедшие сегодня на площадь Тахрир в Каире, чтобы отпраздновать годовщину январского народного восстания, требуют казни экс-президента Египта Хосни Мубарака, а также лидеров Сирии и Йемена Башара Асада и Али Абдаллы Салеха.
Правящий Высший совет вооруженных сил принял решение отменить в республике чрезвычайное положение, которое действовало более 30 лет. Сегодня в Египте отмечают первую годовщину начала народного восстания 25 января 2011 года. С 2012 года эта дата объявлена национальным праздником в стране и выходным днем. Главная акция проходит на площади Тахрир, где собрались тысячи человек, представителей всех политических и общественных движений и партий. Зафиксирован ряд инцидентов, но в целом собрание проходит мирно.
Заседания суда по делу Хосни Мубарака, его сыновей Аля и Гамаля, главы МВД Хабиба аль-Адли и шестерых его заместителей возобновились 17 января. Экс-президента и бывших руководителей министерства внутренних дел обвиняют в гибели мирных демонстрантов во время январского народного восстания в 2011 году. Тогда в результате беспорядков погибли около 850 человек. Обвиняемые не признают своей вины. Их адвокаты, напротив, утверждают, что сотрудникам полиции были даны четкие инструкции не применять оружие против демонстрантов. Более того, сотрудники МВД, которые обеспечивали безопасность во время проведения демонстраций, не были вооружены огнестрельным оружием. На прошлой неделе суд заслушал выступления адвокатов пострадавших в дни январского восстания, а также семей погибших. По их мнению, подсудимые виновны и заслуживают смертной казни, несмотря на отсутствие прямых доказательств того, что глава государства или министр внутренних дела отдавали приказ стрелять в безоружных людей.
Согласно решению суда, начиная с 17 января, и в течение всего месяца будут выступать только адвокаты подсудимых. Адвокат Мубарака Фарид ад-Диб воспользовался длительным перерывом в заседаниях суда, чтобы разработать детальный план защиты экс-президента. В случае если вина будет доказана, Мубараку может грозить смертная казнь. Его сыновья обвиняются в коррупции, они могут провести в тюрьме до 15 лет.
Пришедший после отставки Мубарака к власти Высший совет вооруженных сил распустил парламент и отменил действие конституции. Военные пообещали провести выборы в парламент, принять новую конституцию и обеспечить выборы нового президента Египта. Затем Совет передаст всю власть в стране в руки гражданского руководства. Это должно произойти не позднее 30 июня 2012 года.
после отставки Мубарака
К настоящему моменту состоялись трехэтапные выборы в нижнюю палату парламента Египта. Египетская "Партия свободы и справедливости" (ПСС) - политическое крыло запрещенного при Мубараке движения "Братья-мусульмане" стала бесспорным победителем выборов в Народное собрание, получив 38% в голосовании по партийным спискам. ПСС получила 127 из 332 мест. Более консервативная салафитская партия "Ан-Нур" завоевала второе место, получив 96 мест по партийным спискам. Либеральная "Аль-Вафд" и светский блок "Аль-Кутля" получили, соответственно, 36 и 33 депутатских мандата. Еще девять партий добились лишь незначительного присутствия в Народном собрании (от десяти до одного мандата). Выборы в верхнюю палату парламента должны стартовать уже 29 января.
Депутаты обеих палат парламента сформируют конституционную комиссию из 100 человек, которая займется разработкой основного закона страны. Общенациональный референдум по проекту новой конституции, который будет разработан сотней представителей обеих палат парламента, состоится 15 мая. Президентские же выборы, согласно этому графику, пройдут 20 июня.
Между тем, экономика Египта переживает тяжелые времена. Туристический сектор потерял миллионы туристов. Каир так и не получил финансовой помощи, обещанной международным сообществом после падения режима Хосни Мубарака ("большая восьмерка" обещала выделить странам "арабской весны" 35 млрд долларов, а аравийские монархии – 10,5 млрд). За последний год новые власти потратили почти половину золотовалютных резервов страны – 16 млрд долларов, накопленных при бывшем президенте. Приток иностранных инвестиций значительно сократился.
экономика Египта
Россия надеется, что Египет, где год назад произошла революция, продолжит мирно решать задачи по выводу страны на путь успешного развития и процветания, для достижения которых необходима также консолидации всех политических сил, отмечают в МИД РФ. "Политическая повестка дня египетской революции еще далеко не исчерпана. Предстоит еще преодолеть такие важные рубежи, как избрание консультативного совета, принятие новой конституции и выборы президента АРЕ. Надеемся, что дружественный народ Египта продолжит начатое в январе 2011 года устойчивое движение по пути решения задач, связанных с выводом страны на рельсы успешного развития и процветания для всех египтян", - говорится в пресс-релизе МИД. С самого начала "арабской весны" "Россия искренне поддержала стремление египетского народа к свободе, к справедливому решению накопившихся за предшествующие десятилетия социально-экономических проблем и общественно-политических противоречий". В сообщении МИД также говорится, что Россия приветствует партии, прошедшие в состав парламента, и надеется на то, что "главным приоритетом в их законотворческой работе станут задачи, связанные с продвижением назревших реформ на базе национального диалога и согласия".


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
TRAKTOR
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
