<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiya-vystavila-ukraine-schet-za-postavki-gaza-v-iyune-kiev-prizyvaet-moskvu-ne-ispolzovat-gazovyiy-ventil-kak-oruzhie-v-boe-pod-kramatorskom-pogibli-ukrainskie-siloviki-20140513-205834/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия выставила Украине счет за поставки газа в июне, Киев призывает Москву не использовать газовый вентиль как оружие, в бое под Краматорском погибли украинские силовики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Шесть украинских военнослужащих погибли в ходе вооруженного столкновения со сторонниками федерализации под Краматорском, сообщило Министерство обороны Украины. "Во время движения колонна одной из воинских частей ВС Украины была цинично и коварно обстреляна из засады. Террористы атаковали украинских десантников из гранатометов, вели плотный прицельный огонь из стрелкового оружия", - говорится в сообщении. Еще восемь силовиков получили ранения различной степени тяжести.
Шесть украинских военнослужащих погибли в ходе вооруженного столкновения со сторонниками федерализации под Краматорском
"Ключ к стабилизации ситуации на востоке Украины находится не в Киеве, а в Москве. Как только перестанут поддерживать сепаратистов и террористов, ситуация сразу намного улучшится, по сравнению с текущей", - сказал премьер-министр Украины Арсений Яценюк журналистам после встречи с федеральным министром иностранных дел ФРГ Франком-Вальтером Штайнмайером в аэропорту "Борисполь". Премьер также подчеркнул, что международный формат переговоров должен состоять из четырех сторон: Украины, Европейского Союза, США и Российской Федерации. Сегодня же глава минфина Украины Александр Шлапак во время визита правительственной делегации в Брюссель подписал кредитный меморандум о выделении Украине финансовой помощи в размере €1 млрд от Евросоюза. Кроме того, Арсений Яценюк и президент Европейской Комиссии Жозе Мануэль Баррозу подписали соглашение о финансировании по заключению контракта с государственного развития. Соглашение предусматривает выделение Украине 355 млн евро помощи от стран ЕС.
Ключ к стабилизации ситуации на востоке Украины находится не в Киеве, а в Москве
о выделении Украине финансовой помощи в размере €1 млрд от Евросоюза

Яценюк призвал Россию воздержаться от использования поставок газа в качестве оружия

Глава украинского правительства также выразил убеждение, что вместе с европейскими партнерами и США Украина может совместно эксплуатировать и модернизировать украинскую газотранспортную систему. "Это будет новая страница в энергетических отношениях между Европейским Союзом, Украиной как государством, которая ратифицировала Энергетическую хартию, и основным поставщиком - Россией", - подчеркнул Арсений Яценюк.
Следственная комиссия Верховной Рады Украины пришла к выводу, что в ходе трагических событий в феврале 2014 года в Киеве, приведших к гибели более ста человек, по митингующим стреляли не бойцы спецподразделения "Беркут". О таких предварительных выводах сообщил руководитель комиссии Геннадий Москаль. Как передают информагентства, стрелять по протестующим могли представители вышедших из-под контроля общественных организаций. При этом не исключается и версия о том, что стрелять могли сотрудники СБУ или МВД в форме без опознавательных знаков.
по митингующим стреляли не бойцы спецподразделения "Беркут"

МИД РФ считает, что референдумы в Донецке и Луганске должны восприниматься Киевом как сигнал о глубоком кризисе украинской государственности
запуск "дорожной карты", предложенной ОБСЕ

Юлия Тимошенко призывает провести общенациональный круглый стол в Донецке. Об этом говорится на сайте экс-премьера Украины. "Я предлагаю в ближайшее время собрать общенациональный круглый стол именно в Донецке, потому что иначе мы окажемся не только в эпицентре внешней агрессии, но и в эпицентре собственной гражданской войны. Только вместе, только найдя понимание на общенациональном круглом столе, который должен безотлагательно пройти в Донецке, мы сможем сохранить нашу независимость, наше единство и наше общее будущее", – заявила украинский политик.
Тимошенко призывает провести общенациональный круглый стол в Донецке
МИД Китая считает, что санкции США, ЕС и других стран против России не способствуют разрешению кризиса на Украине. Об этом заявил заместитель главы внешнеполитического ведомства КНР Чэн Гопин. Китай придерживается политики невмешательства и считает, что причина кризиса на Украине - свержение легитимной власти. Позиция КНР заключается в том, что внутриполитические проблемы страны должны решаться самим украинским народом. При этом Россия принимает ответные действия на ограничения, вводимые Западом. Сегодня вице-премьер Дмитрий Рогозин заявил, что Россия с 1 июня приостановит работу американских станций GPS, расположенных на территории России, если не будут достигнуты соглашения о размещении российских станций "ГЛОНАСС" на территории США. Кроме того, Россия намерена запретить использование своих ракетных двигателей для запуска военных спутников в США.
санкции США, ЕС и других стран против России не способствуют разрешению кризиса на Украине


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
