<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vlasti-belorussii-devalvirovali-nacionalnuyu-valyutu-bolshe-chem-na-tret-20110523-184142/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти Белоруссии девальвировали национальную валюту больше чем на треть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Национальный банк Белоруссии подтвердил резкое падение курса национальной валюты. На 23 мая был установлен официальный курс на уровне 3155 белорусских рублей за доллар, а на 24 мая официальный обменный курс, согласно информации Нацбанка, составляет 4930 белорусских рублей за доллар. Таким образом, белорусский рубль девальвировался больше чем на треть.
Согласно официальной информации, курс евро на 24 мая составляет 6914,82 белорусских рубля, 1 российский рубль - 173,95 белорусских рубля.
В начале мая текущего года власти Белоруссии фактически установили курс в пунктах обмена валют на уровне 4 тысяч белорусских рублей за 1 доллар, затем он был повышен до 4,5 тысяч рублей, писали СМИ. После этого в стране стало, по сути, четыре разных обменных валютных курса: биржевой, официальный, внебиржевой и курс в обменниках. В стране наблюдается дефицит иностранной валюты. При этом и руководители Нацбанка, и президент страны Александр Лукашенко не раз обещали стабилизировать ситуацию на валютном рынке. 20 мая председатель Совета министров Белоруссии Михаил Мясникович заявлял, что правительство и Нацбанк Белоруссии в понедельник-вторник (23-24 мая) приступят к принятию решений по стабилизации валютного рынка, унификации валютного курса нацвалюты и выработке "дорожной карты" освоения средств антикризисного фонда ЕврАзЭС ($3 млрд в течение трех лет). Также Белоруссия ожидает кредитов от Москвы.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
