<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/genprokuratura-otchitalas-o-narusheniyax-na-parlamentskix-vyborax-pochti-100-chelovek-privlekli-k-otvetstvennosti-20120118-101625/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Генпрокуратура отчиталась о нарушениях на парламентских выборах - почти 100 человек привлекли к ответственности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Генпрокурор Юрий Чайка представил президенту РФ Дмитрию Медведеву промежуточный отчет о нарушениях на декабрьских выборах в Госдуму и во время предшествующей им агитационной кампании, говорится в сообщении пресс-службы Кремля.
Почти 100 человек привлечены к административной ответственности. "Всего к моменту доклада за период выборов выявлено около трех тысяч нарушений избирательного законодательства, в целях пресечения и устранения которых прокурорами внесено 1,3 тысячи представлений, 760 протестов на незаконные правовые акты, объявлено 700 предостережений о недопустимости нарушений закона. По постановлениям прокуроров 95 лиц привлечено к административной ответственности", - говорится в сообщении.
По данным прокурорских проверок, в ряде регионов России, среди которых Алтайский и Красноярский края, Ленинградская, Новосибирская, Омская, Псковская области и Ненецкий АО, были выявлены нарушения при формировании избирательных комиссий. К примеру, в Ленобласти, Псковской области и НАО прокуроры пресекли случаи, когда в состав избиркомов были включены лица, находящиеся в непосредственном подчинении у зарегистрированных на выборах кандидатов.
В нескольких регионах прокуроры заметили случаи несоблюдения порядка формирования избирательных списков. Прокуратура в Красноярском крае вскрыла факт подписания членами одной из участковых комиссий чистых бланков протоколов об итогах голосования. Эти бумаги были своевременно уничтожены, следует из сообщения пресс-службы.
"В общей сложности в органы за период избирательной кампании и выборов поступило более 2 тысяч обращений по вопросам соблюдения избирательного законодательства. В настоящее время проводятся проверки по 300 обращениям", - говорится в сообщении.
В конце декабря свой отчет о нарушениях на выборах Дмитрию Медведеву представили Следственный комитет РФ и МВД России. По их данным, с начала агитационной кампании по фактам нарушений было возбуждено свыше 50 уголовных дел и более двух тысяч административных.
Выборы в Госдуму состоялись 4 декабря 2011 года. По их итогам "Единая Россия" получила большинство в Госдуме. Оппозиционные партии жаловались на многочисленные нарушения, как в период агитации, так и во время выборов, в том числе на вбросы бюллетеней за единоросов. Глава ЦИК РФ Владимир Чуров, равно как и руководство страны, заявил, что выборы прошли с минимальным количеством нарушений.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
