<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/doneckaya-narodnaya-respublika-xochet-voiyti-v-sostav-rf-na-pravax-sub-ekta-moskva-prizyvaet-kiev-k-dialogu-s-doneckom-i-luganskom-es-rasshiryaet-sankcii-20140512-203136/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Донецкая народная республика хочет войти в состав РФ на правах субъекта, Москва призывает Киев к диалогу с Донецком и Луганском, ЕС расширяет санкции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Донецкая народная республика (ДНР) провозгласила себя суверенным государством и обратилась к России с просьбой о присоединении к РФ на правах субъекта. Сегодня по итогам проведенного накануне референдума о статусе региона воззвание народа ДНР озвучил сопредседатель правительства самопровозглашенной республики Денис Пушилин. "Мы, народ Донецкой народной республики, по результатам референдума, проведенного 11 мая 2014 года, и основываясь на декларации о суверенитете Донецкой народной республики, объявляем, что отныне Донецкая народная республика является суверенным государством, - зачитал он на брифинге. - Исходя из волеизъявления народа Донецкой народной республики и для восстановления исторической справедливости просим Российскую Федерацию рассмотреть вопрос о вхождении Донецкой народной республики в состав Российской Федерации". Пушилин подчеркнул, что в Донецке киевские власти считают хунтой, а действия армии на юго-востоке страны - карательной операцией. Он также сообщил, что высшим органом власти ДНР будет Верховный совет, который сможет формировать правительство республики, а также Совет безопасности. Как ранее сообщалось, на референдуме 11 мая за провозглашение самостоятельности ДНР проголосовали 89,7%, против - чуть более 10% пришедших на голосование. Такие данные привел местный организованный для референдума ЦИК. Кроме того, в ЦИКе заявили, что на территории ДНР выборы президента Украины, намеченные на 25 мая, проводиться не будут.
Донецкая народная республика (ДНР) провозгласила себя суверенным государством и обратилась к России с просьбой о присоединении к РФ на правах субъекта
Луганская народная республика по итогам референдума 11 мая также провозгласила суверенитет. При этом не исключается, что Донецкая и Луганская республики проведут переговоры об объединении. Ранее представители США и ЕС выступили с заявлениями о непризнании легитимности этих референдумов. Москва, по сообщениям пресс-службы президента РФ, относится к волеизъявлению жителей Луганской и Донецкой областей с уважением. МИД Украины считает, что такие комментарии российской стороны не способствуют деэскалации конфликта.
Луганская народная республика
Реакция российских властей на просьбу ДНР о включении ее в состав РФ пока неизвестна. Киев продолжает называть организаторов референдумов сепаратистами и террористами. МИД РФ выступил с заявлением о необходимости диалога между Киевом, Донецком и Луганском: "Предварительные итоги подсчета бюллетеней убедительно показывают реальный настрой граждан Донецкой и Луганской областей иметь право на самостоятельное принятие решений по вопросам, касающимся жизненно важных для них проблем. Считаем, что претворение в жизнь итогов референдумов должно проходить в рамках диалога между Киевом, Донецком и Луганском". В заявлении внешнеполитического ведомства России говорится: "Мы ждем от киевских властей реальных действий, а не общих деклараций о намерениях, безотлагательного проведения результативных встреч с представителями регионов Юга и Востока Украины, которые вели бы к стабилизации ситуации в стране. К сожалению, власти в Киеве по-прежнему демонстрируют преступную неготовность к диалогу со своим народом". МИД Украины комментирует эти заявления: "Рассчитывая на "практическую реализацию итогов референдумов", Кремль прямо поощряет нелегитимные действия. Россия прибегает к очередным манипуляциям с так называемыми "референдумами", чем снова вводит в заблуждение международное сообщество".
МИД РФ
претворение в жизнь итогов референдумов должно проходить в рамках диалога между Киевом, Донецком и Луганском

ЕС расширил санкционный список



Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
