<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-podtverdila-prognoz-mirovogo-sprosa-na-neft-v-2011-godu-na-urovne-87-9-mln-barreleiy-v-den-20110511-17218/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК подтвердила прогноз мирового спроса на нефть в 2011 году - на уровне 87,9 млн баррелей в день]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран-экспортеров нефти (ОПЕК) подтвердила прогноз мирового спроса на нефть в 2011 году на уровне 87,9 миллиона баррелей в день. Это на 1,4 миллиона баррелей больше, чем в 2010 году.
В майском докладе ОПЕК отмечается, что нефти на рынке достаточно, несмотря на прекращение поставок из Ливии. ОПЕК по-прежнему предсказывает рост мирового потребления нефти в этом году в 1,4 миллиона баррелей, что совпадает с пересмотренным прогнозом Управления энергетической информации США.
"Землетрясение в Японии и экономическая нестабильность в США являются причинами сохранение прогноза на прежнем уровне с возможностью понижения", - поясняют эксперты ОПЕК. В тоже время ОПЕК отмечает, что экономика Китая развивается быстрее, чем ожидалось, что оказывает влияние на уровень потребления энергоносителей в стране. Таким образом, на сегодняшний день рынок сбалансирован.
Организация сохранила прогноз роста мирового ВВП в 2011 году на уроне 3,9%. Рост ВВП Китая прогнозируется на уровне 9%, Индии - 8,1%. Прогноз по росту ВВП стран еврозоны был пересмотрен в сторону повышения до - 1,7% с 1,5%. Прогноз роста ВВП США был снижен на 0,3 процентных пункта до 2,6%.
Поставки нефти из стран, не входящих в ОПЕК, ожидаются на уровне 53,43 миллиона баррелей в день в 2011 году - на 1,1 миллиона баррелей больше, чем в 2010 году. В апреле этого года страны-участницы ОПЕК добывали в среднем 28,99 миллиона баррелей нефти в день, что на 70 тысяч баррелей в день больше, чем в предыдущем месяце.
ОПЕК оценивает спрос на нефть организации в 2011 году на уровне 29,5 миллиона баррелей в день. Этот показатель на 0,4 миллиона баррелей в день больше, чем в 2010 году и на 400 тысяч баррелей ниже апрельского прогноза организации.
В настоящее время цены на нефть снижаются. Цена июльского контракта на нефть сорта Brent составляет $116,11 за баррель, цена фьючерса на нефть марки Light составляет $103 за баррель.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
