<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/miting-oppozicii-za-chestnye-vybory-na-prospekte-saxarova-proshel-tak-zhe-mirno-kak-i-na-bolotnoiy-ploshadi-20111226-100025/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Митинг оппозиции "За честные выборы" на проспекте Сахарова прошел так же мирно, как и на Болотной площади]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Второй митинг оппозиции "За честные выборы" на проспекте Сахарова в Москве 24 декабря прошел так же мирно, как и на Болотной площади.
Согласованный со столичными властями субботний митинг, превысил по численности акцию на Болотной площади, но так же, как и акция 10 декабря, прошел без происшествий и задержаний. По оценкам организаторов мероприятия, митинг на проспекте Сахарова посетили около 120 тысяч человек. Полиция, по некоторым данным, перестала считать проходивших через рамку на входе, после цифры в 60 тысяч человек. По официальным данным ГУМВД по Москве, самое большее число митингующих, одновременно находившихся на митинге, составило 29 тысяч.
Митинги за честные выборы прошли 24 декабря также в десятках городов России. В Москве прошли еще две крупные акции. ЛДПР провела митинг на Пушкинской площади под лозунгами "За честную и чистую демократию!", "Власть надо менять!" и "Владимир Жириновский, спаси Россию!", а сторонники движения "Суть времени" собрались на Воробьевых горах, чтобы выступить "против оранжевой заразы".
В организации митинга на проспекте Сахарова приняли участие практически все оппозиционные группы России, а также общественные движения и люди, не относящие себя ни к каким политическим течениям. Была принята резолюция, базовыми требованиями которой остались освобождение политзаключенных, аннулирование результатов парламентских выборов и новые выборы в Госдуму. Митингующие поддержали резолюцию, зачитанную со сцены оппозиционным политиком Владимиром Рыжковым. Основные требования были такими же, как на митинге 10 декабря на Болотной площади, в том числе аннулирование результатов выборов в парламент, назначение новых выборов, освобождение политзаключенных, изменение избирательного законодательства и регистрации всех партий. Кроме того, принято решение создать московскую ассоциацию наблюдателей для контроля за выборами. Организаторы митинга добавили к резолюции пункт, который призывает граждан не голосовать за кандидата от партии "Единая Россия" на президентских выборах.
В резолюцию не вошли предложения бывшего министра финансов России Алексея Кудрина, который призвал принять закон о партиях, провести регистрацию, предвыборную кампанию, и только после этого провести выборы. По его словам, нельзя допустить ситуацию, когда парламент не будет работать полгода. Бывший министр финансов призвал участников митинга перейти от слов к делу и добиваться проведения в стране досрочных выборов в парламент. После митинга Кудрин сказал журналистам, что все предложения, выдвинутые им митинге, он высказывал и премьеру Путину.
В ходе митинга звучали различные предложения по поводу даты проведения следующего объединенного митинга за честные выборы. Так, координатор "Левого фронта" Сергей Удальцов предложил провести акцию в конце января, а лидер "Солидарности" Борис Немцов - в феврале.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
