<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minenergo-rossiya-s-maya-prekratit-eksport-benzina-ceny-na-toplivo-vyrastut-na-5-20110428-125713/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минэнерго: Россия с мая прекратит экспорт бензина, цены на топливо вырастут на 5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Минэнерго России прогнозирует в ближайшей перспективе рост цен на бензин в стране на 5%. Накануне подобную оценку озвучил глава "ЛУКОЙЛа" Вагит Алекперов. По его мнению, цены на бензин в России могут вырасти на 5–7%, поскольку сегодняшняя цена не отражает затрат, которые несут производители топлива.
Кроме того, в связи со сложившейся на рынке ситуацией российские нефтяные компании с мая прекратят экспорт нефтепродуктов. Все объемы будут поставлены на внутренний рынок. "Считаю, что в мае должны закрыть потребность в нефтепродуктах за счет сокращения экспорта. На сегодняшний день мы договорились, что нефтекомпании все объемы поставят на внутренний рынок", – сказал замминистра энергетики Сергей Кудряшов журналистам в Москве.
Как говорится в сообщении Минэнерго, ситуация с обеспечением бензином в РФ и дизельным топливом находится под контролем. Запасы нефтепродуктов составляют до трех недель в зависимости от региона. В частности, по Алтайскому краю сняты ограничения по отпуску бензинов на АЗС. По заявлению заместителя губернатора края, ситуация характеризуется как стабильная. Вместе с тем в пяти регионах: Белгородской, Воронежской, Липецкой, Кемеровской, Тульской областях – низкий уровень запасов высокооктановых бензинов, составляющий 3-5 дней. В связи с этим ОАО "Газпром нефть" и ОАО "НК "Роснефть" для полного удовлетворения потребностей данных регионов на период майских праздников диверсифицировали поставки путем ограничения экспорта. Компаниям, совместно с регионами, рекомендовано составить графики поставок нефтепродуктов и представить их в Минэнерго России. При этом Минэнерго России обращает внимание, что меры по прекращению экспорта нефтепродуктов "обсуждаются только в отношении бензинов".
Сергей Кудряшов считает, что в мае удастся преодолеть сложившуюся ситуацию и кризиса с поставками нефтепродуктов в РФ не будет. Аналитики не сомневаются, что эта мера действительно поможет разобраться с дефицитом бензина, который возник в российских регионах. О том, что ситуация должна стабилизироваться, говорят и другие действия Минэнерго, заявил в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО директор по развитию Информационного центра "Кортес" Павел Строков. "Сопутствующие меры, которые, несомненно, будут предприняты Министерством энергетики - это может быть отказ, некоторое послабление при вводе обратно в торговлю бензинов класса второго, потому что именно они сейчас составили прибавку к традиционному экспорту, потому что согласно техническому регламенту, они не могут продаваться на внутреннем рынке. Если это будет сделано, то рынок получит хорошую подпитку в виде объемов бензина автомобильного и, несомненно, это стабилизирует ситуацию", - отметил Строков.
Накануне вечером премьер-министр Владимир Путин дал задание "всем компетентным ведомствам доложить" о причинах возникшего в регионах России дефицита. В случае выявления фактов создания искусственного дефицита и необоснованного роста цен на региональных оптовых и розничных рынках территориальные управления ФАС обещают возбудить дела.
В начале недели стало известно, что на Алтае бензин наливают только владельцам корпоративных карточек, причем не больше 20 литров. Речь идет о доминировании в регионе двух сетевых заправок: "Роснефти" и "Газпромнефти". "Роснефть" при этом заявила, что не сокращала поставки нефтепродуктов в Алтайский край. Одновременно стали поступать сообщения о том, что и в Санкт-Петербурге через полторы недели могут возникнуть перебои с топливом. Такие же сроки и прогнозы прозвучали относительно крупных городов в Сибири, а в Москве, как заявил заммэра Андрей Шаронов, дефицита топлива не будет.


Тимур Хайруллин, заместитель начальника аналитического отдела ИК "Грандис Капитал":
Порядка 5 млн тонн нефтепродуктов экспортируется. Если эти потоки удастся направить на внутренний рынок, дефицита удастся избежать. Модель будет похожа на ситуацию с зерновыми культурами, когда после засухи возник дефицит и цены на зерно в России выросли, также был введен мораторий на экспорт пшеницы. Данная мера позволила уравновесить рынок.
В долгосрочном же периоде изменить ситуацию на российском рынке нефтепродуктов может не такая система ручного управления, а переход к более рыночной системе ценообразования на внутреннем рынке. В таком случае цены на бензин могут быть даже выше 30 рублей за литр, и у нефтяников будет стимул модернизировать НПЗ, увеличивать долю выхода светлых нефтепродуктов и в большей мере ориентировать не на экспорт мазута, а на поставки на внутренний рынок.
В ближайшие два месяца, когда будет посевная, цены на топливо действительно будут выше процентов на пять, рост удастся ограничить. Скорее всего, они не будут сильнее расти и весь 2011 год, потому что в 2012 году предстоят выборы президента, а бензин – социально значимый продукт. Регуляторы будут всеми силами стараться не допустить роста цен.
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
vbrrb
vbrrb
Oza_mota
ВЕЗУВИЙ
Lutc
Doctor Damir
Doctor Damir
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
