<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/vlasti-rf-s-uvazheniem-otnosyatsya-k-voleiz-yavleniyu-zhiteleiy-doneckoiy-i-luganskoiy-oblasteiy-ukrainy-gde-proshli-referendumy-o-nezavisimosti-20140512-164412/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти РФ с уважением относятся к волеизъявлению жителей Донецкой и Луганской областей Украины, где прошли референдумы о независимости]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В воскресенье 11 мая в Донецкой и Луганской областях Украины состоялись референдумы о статусах регионов. Объявление окончательных итогов пока отложено в связи с напряженной ситуации в регионе, сообщают СМИ. Впрочем, некоторые предварительные итоги уже известны. Ряд изданий процитировал главу ЦИК самопровозглашенной "Донецкой народной республики" Романа Лягина. По его словам, за "самостоятельность" региона проголосовали около 90% участников голосования. Также известно, что явка была очень высокой – не ниже 70%.
Донецкой и Луганской областях Украины
При этом Роман Лягин в ходе пресс-конференции заявил, что и после референдума Донецкая область останется в составе Украины. "Мы хотим всего лишь заявить о нашем праве на самоопределение. То есть, в статусе Донецкой области после оглашения итогов референдума не изменится абсолютно ничего: мы не перестанем быть частью Украины, мы не станем частью России, а всего лишь заявим миру, что мы хотим изменений. Мы хотим быть услышанными, мы хотим решать судьбу своего региона сами", - сказал Лягин. Его слова приводит Русская служба BBC. В Луганской области, по предварительным данным. Независимость региона поддержали более 96% проголосовавших. При этом ополченцы Луганска не исключают, что будет проведен референдум и по вопросу присоединения к России.
В день проведения референдума в Красноармейске на одном из участков для голосования произошла стрельба, сообщается об одном погибшем. Обвинения звучали в адрес военных батальона "Днепр" Национальной гвардии Украины. Однако МВД Украины опровергает заявления СМИ о том, что в ходе столкновений в Красноармейске принимали участие сотрудники батальона милиции специального назначения "Днепр". "Данное специальное подразделение милиции не покидало территорию Днепропетровской области. МВД начато расследование сегодняшних событий в городе Красноармейске по статье умышленное убийство", - говорится в заявлении МВД.

правительства Украины

Глава РФ Владимир Путин заявил о том, что выскажет свое отношении к прошедшим на Юго-Востоке Украины референдумам только после подведения окончательных итогов. Однако около полудня всё же была обнародована первая осторожная оценка российского президента. В Москве с уважением относятся к волеизъявлению населения Донецкой и Луганской областей, рассказал глава МИД РФ Сергей Лавров. Власти РФ надеются на диалог Киева и представителей Луганска и Донецка. "По нашей информации, результаты будут объявлены в ближайшее время, - заявил глава внешнеполитического ведомства. - Мы относимся с уважением к волеизъявлению жителей Донецкой и Луганской областей и исходим из того, что практическая реализация итогов состоявшегося голосования пройдет цивилизованным путем, без каких-либо рецидивов насилия, через диалог между представителями Киева, Донецка и Луганска. Считаем важным поощрять такой диалог и будем приветствовать любые посреднические усилия, в том числе по линии ОБСЕ".
Владимир Путин
Сергей Лавров также отметил высокую явку населения на референдумы, "несмотря на попытки сорвать голосование, в том числе попытки сделать это с использованием боевиков-ультрарадикалов, с использованием армии, с использованием тяжелых вооружений против мирных граждан". "Это привело к человеческим жертвам", - сказал Лавров в ходе пресс-конференции по итогам переговоров с министром иностранных дел Уганды. Утром в соцсетях появилось высказывание главы МИД РФ о "Донецкой народной республике", оно было опровергнуто в ходе пресс-конференции. "Это прямая, откровенная, ничем не прикрытая ложь. Я знаю, что ложь и полуправда активно используются в ходе украинского кризиса, но до такой простенькой придумки они ещё не опускались. Простого замалчивания фактов уже не достаточно", - прокомментировал Сергей Лавров данную публикацию.
Говоря о необходимости донести правду о событиях на Украине до тех, кто принимает решения в западных столицах, Лавров особо отметил роль послов в Москве. "Они видят, что показывает в прямом эфире российское телевидение, они обязаны сообщать те факты, которые видят. Уверен, что и в Вашингтоне, и в Брюсселе всё знают. Досадно, что наши партнеры пытаются перевернуть всё с ног на голову и перевалить ответственности на РФ", - сказал министр, добавив, что пока никаких новых встреч по Украине не планируется. Он отметил, что созывать встречу по Украине вновь в четырехстороннем формате не очень перспективно.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
