<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-moskve-proshli-protesty-protiv-rezultatov-vyborov-v-gosdumu-20111206-09405/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Москве прошли протесты против результатов выборов в Госдуму]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Вчера в Москве прошли несколько митингов. "Единая Россия" праздновала свою победу на пл. Революции, и это мероприятие обошлось без эксцессов. "Единороссы" сообщали, что в их мероприятии приняло участие 5 тыс. человек, а сегодня, 6 декабря, они планируют собрать 10-тысячный митинг.
Коммунисты и их сторонники требовали пересчета голосов на Пушкинской площади. В этом протесте участвовало около 500 человек, КПРФ также требовали разбирательств на избирательных участках, где были зафиксированы нарушения, а также отставки главы ЦИК Владимир Чурова. По заявлению лидеров партии, КПРФ стала "партией крупных городов, мегаполисов, наукоградов".
Но самым масштабным получился митинг так называемой несистемной оппозиции, прошедший вечером на Чистых прудах и на некоторое время даже превратившийся в шествие в сторону Кремля. Перед собравшимися выступили известные противники "режима Путина" Алексей Навальный, Евгения Чирикова, Борис Немцов, Илья Яшин, Артемий Троицкий, Виктор Шендерович и другие. Они протестовали против результатов выборов, особенно по городу Москва, где, по словам оппозиционеров, данные экзит-пулов и итоговые результаты "Единой России" разошлись практически на 20%. По предварительным данным ЦИК, ЕР набрала в столице 46,5% голосов. При этом процент "Яблока", составляющий по официальным данным на сегодня 8,3%, был занижен, считали протестующие.
По данным полиции на этом митинге собралось около 2 тысяч человек, однако СМИ и очевидцы называли цифры от 7 до 10 тысяч. Это самая массовая за последнее время акция протеста. Митинг был разрешен, его официальным организатором выступала "Солидарность". Демонстранты выкрикивали лозунги "Выборы - фарс! Вернем стране выбор! Вернем народу власть!", а также требовали отставки нынешнего премьера Владимира Путина. После окончания мероприятия, часть выступающих двинулась в сторону Лубянки с мирным маршем, как описывали ситуацию очевидцы. Но силы правопорядка перекрыли улицы и задерживали наиболее активных протестующих. По данным полиции, были задержаны более 300 участников акции протеста против выборов в ГД, Навального, Яшина и других ведущих участников задержали на всю ночь. Силы правопорядка держали перекрытыми многие переулки на подходе к Лубянке до ночи, также многочисленные группы ОМОНа и военных дежурили в районе здания Государственной думы на Охотном ряду.
Подобный протест прошел вчера и в Санкт-Петербурге, однако значительно более малочисленный, и там полиция быстро пресекла действия демонстрантов. По некоторым данным, было задержано около 100 человек.
Накануне обеспокоенность нарушениями во время выборами в России выразили США. "Мы надеемся, что российские власти примут меры на основе рекомендаций (международных) наблюдателей из ОБСЕ, а также от своих собственных наблюдателей", - сказала госсекретарь США Хиллари Клинтон, цитируют СМИ. Ранее наблюдатели ОБСЕ и ПАСЕ заявили о вмешательстве государства в процесс выборов. Но в целом международные наблюдатели отметили улучшение условий голосования в России.
По предварительным данным "Единая Россия" набрала 49,54% голосов и может получить 238 из 450 депутатских мандатов в Госдуме. КПРФ набирает 19,16%, "Справедливая Россия" - 13,22%, ЛДПР - 11,66%.


Алексей Макаркин, политолог, вице-президент Центра политических технологий:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Евгений Гонтмахер, член правления ИНСОР:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
asbestlaw
ДОВ
ira furor
Ни...себе
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
