<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-moskve-proshla-vstrecha-liderov-odkb-ek-podgotovila-tretiiy-paket-sankciiy-protiv-rf-dlya-ukrainy-vveden-rezhim-predoplaty-za-postavki-gaza-20140508-210728/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Москве прошла встреча лидеров ОДКБ, ЕК подготовила третий пакет санкций против РФ, для Украины введен режим предоплаты за поставки газа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В канун Дня Победы в России состоялась плановая тренировка по управлению Вооруженными силами РФ. За тренировкой наблюдали президент РФ Владимир Путин и приглашенные в Москву главы стран-участниц Организации Договора о коллективной безопасности (ОДКБ) – президент Белоруссии Александр Лукашенко, президент Армении Серж Саргсян, президент Таджикистана Эмомали Рахмон, и президент Киргизии Алмазбек Атамбаев. По словам российского лидера, мероприятие было запланировано еще в ноябре прошлого года и прошло в преддверии Дня Победы и саммита ОДКБ.
в России состоялась плановая тренировка по управлению Вооруженными силами РФ.
Как говорится в сообщении Кремля, на тренировке вооруженных сил страны отрабатывались вопросы применения отдельных соединений и воинских частей ракетных войск и артиллерии, авиации и ПВО по уничтожению наземных группировок и отражению массированного ракетно-авиационного удара противника. В ходе тренировки проверялась система управления Вооруженными силами России, надежность прохождения учебных приказов и сигналов от Национального центра управления обороной РФ в военные округа до командных пунктов соединений и воинских частей, в ракетные войска стратегического назначения, войска воздушно-космической обороны и командование Дальней авиацией. К тренировке привлекались стратегические бомбардировщики, подводные ракетоносцы Тихоокеанского и Северного флотов, подвижные грунтовые ракетные комплексы стратегического назначения, силы и средства, решающие задачи воздушно-космической обороны.
На состоявшейся в Кремле после показательной тренировки российских военных сил встрече лидеров ОДКБ Владимир Путин отметил, что в мире сохраняется немало вызовов и угроз. "В Европе, вы знаете, то там, то тут вновь поднимает голову воинствующий национализм – тот самый, что и привёл когда-то к появлению нацистской идеологии", - подчеркнул российский лидер. По его мнению, главная причина текущего кризиса на Украине – в безответственной политике. "Пример нашего соседа – братской для нас Украины наглядно показывает, что безответственная политика приносит много бед и потерь. Сотни тысяч людей лишены возможности жить мирной, благополучной жизнью",- отметил Путин.
Владимир Путин
В Европе
поднимает голову воинствующий национализм
главная причина текущего кризиса на Украине – в безответственной политике
Как следует из опубликованной стенограммы встречи, ее участники в своих выступлениях прежде всего поздравили всех с предстоящим общим для людей постсоветского пространства праздником - Днем Победы. Говоря о кризисе на Украине, все лидеры выразили мнение о необходимости его мирного урегулирования – посредством диалога и переговоров. В то же время участники встречи сообщили, что разделяют позицию России к происходящему в соседнем государстве. В частности, президент Армении Серж Саргосян подчеркнул, что страны ОДКБ должны жёстко договориться о координации своих внешнеполитических действий. "Мы крайне обеспокоены ростом насилия в Украине, в том числе в связи с событиями в Одессе, Славянске, Краматорске и в других регионах. Нас не может не беспокоить эта ситуация в том числе и потому, что там проживает более полумиллиона армян. С чувством глубокого сожаления отмечаем, что эти события повлекли за собой гибель людей. Исходим из того, что кризис должен быть разрешён исключительно мирными средствами, посредством широкого диалога, в первую очередь в самом обществе, а также переговоров на основе Устава ООН и международного права на основе договорённостей, достигнутых в Женеве 17 апреля сего года", подчеркнул армянский лидер.
Серж Саргосян подчеркнул, что страны ОДКБ должны жёстко договориться о координации своих внешнеполитических действий
Президент Белоруссии Александр Лукашенко в свою очередь также предложил Владимиру Путину скоординировать действия в связи с ситуацией на Украине. "Ситуация, которая складывается вокруг нас, говорит о том, что когда-то мы приняли правильное решение, объединившись в Организацию Договора о коллективной безопасности. Сегодня ни Беларусь, ни Таджикистан, ни Кыргызстан и Армения, не говоря уже о России, не могут спокойно жить, не думая о том, что это далеко, что это не у нас. И то, что мы собрались сегодня, в канун Великой Победы, – это символично. И, не дай бог, что-то случится, мы должны быть готовы стать спиной к спине, как говорят военные люди, и защитить наш суверенитет и независимость", - подчеркнул Лукашенко.
Александр Лукашенко в свою очередь также предложил Владимиру Путину скоординировать действия в связи с ситуацией на Украине
В четверг Москва получила по дипломатическим каналам "дорожную карту" по Украине, которую предлагает ОБСЕ. Об этом представителям СМИ сообщил пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков. Он не стал говорить о подробностях, сказав лишь, что потребуется время для оперативного изучения. Днем ранее глава ОБСЕ Дидье Буркхальтер во время встречи с президентом России Владимиром Путиным сообщил, что "дорожная карта" предусматривает "прекращение огня, деэскалацию напряженности, налаживание диалога и выборы" на Украине.
Москва получила по дипломатическим каналам "дорожную карту" по Украине
Еврокомиссия подготовила третий пакет экономических санкций против России в связи с ее позицией в отношении ситуации на Украине, сообщил в четверг СМИ еврокомиссар по торговле Карел де Гюхт. Решение о применении этих санкций будет принимать совет министров иностранных дел Евросоюза, который состоится 12 мая. В конце апреля Евросоюз расширил на 15 человек санкционный список украинцев и россиян. В него попали вице-премьер Дмитрий Козак, начальник Генштаба Вооруженных сил России Валерий Герасимов и начальник ГРУ Игорь Сергун.
Еврокомиссия подготовила третий пакет экономических санкций против России в связи с ее позицией в отношении ситуации на Украине,
В свою очередь, в российском внешнеполитическом ведомстве заявили, что Россия не оставит без ответа уже действующие санкции США и Канады. Как говорится в заявлении официального представителя МИД РФ Александра Лукашевича, имена новых фигурантов российского "стоп-листа" публично объявляться не будут, но те, кто включен в него, узнают об этом, когда обратятся за визой. "Санкции вообще не наш метод, однако недружественные действия вынуждают нас давать отпор. Последнее санкционное "творчество" Вашингтона и Оттавы в этом плане не исключение", - отметил Лукашевич, отвечая на вопрос о "зеркальных" шагах России после введения США и Канадой очередных санкций против российских официальных лиц и компаний в контексте событий на Украине.
Россия не оставит без ответа уже действующие санкции США и Канады
В четверг стало известно, что Министерство энергетики и угольной промышленности Украины не признало указанную ранее "Газпромом" сумму в $3,5 млрд в качестве долга за газ, об этом сообщили СМИ со ссылкой на министра Юрия Продана. Украина не платит за поставленный из РФ газ на протяжении уже нескольких месяцев. Ранее представители страны заявляли, что Киев готов погасить газовый долг перед РФ за уже поставленное топливо в случае, если она согласится снизить цену до $268,5 за тысячу кубометров. Если договоренность достигнута не будет, украинское руководство пообещало обратиться в суд.
Министерство энергетики и угольной промышленности Украины не признало указанную ранее "Газпромом" сумму в $3,5 млрд


Ответной реакцией Москвы на реплики украинских чиновников, стало заявление министра энергетики России Александра Новака, распространённое пресс-службой Минэнерго РФ, о том, что с июня 2014 года для Украины будет введен режим предоплаты за поставки газа. "В соответствии с пунктами 5.1.5 и 5.8 контракта на поставку газа от 2009 года между ОАО "Газпром" и НАК "Нафтогаз Украины" неисполнение обязательств влечет за собой автоматический переход с 1 июня 2014 года к поставкам газа на Украину в режиме предоплаты", - приводит Минэнерго слова господина Новака. "Российский подход к вопросу о поддержке украинской экономики изложен в письме Президента Российской Федерации В.В. Путина и заключается в том, что Россия больше не может и не должна в одиночку нести бремя поддержки украинской экономики, предоставляя ей скидки на газ и прощая долги, фактически оплачивая своими субсидиями дефицит в торговле Украины и стран-членов ЕС", - пояснил министр энергетики России.
с июня 2014 года для Украины будет введен режим предоплаты за поставки газа
В четверг депутат от "Единой России" Аркадий Пономарев внес в Госдуму законопроект о защите детей от информации, способной оказать негативное влияние на их патриотическое воспитание. Пономарев предложил закрепить в законе "О защите детей от информации, причиняющей вред их здоровью и развитию" понятие "патриотизм", которое он определяет как "любовь к отечеству, преданность ему, стремление своими действиями служить его интересам". Кроме того, законопроект предлагает запретить распространение среди несовершеннолетних информации, "отрицающей или искажающей патриотизм". За нарушение данного запрета предусматривается то же наказание, что и за распространение среди детей другой вредной информации, в частности, побуждений к употреблению наркотиков, алкоголя и табака.
Аркадий Пономарев внес в Госдуму законопроект о защите детей от информации, способной оказать негативное влияние на их патриотическое воспитание
В канун празднования Дня Победы президент России Владимир Путин подписал документ, который предусматривает пожизненное материальное обеспечение для некоторых категорий ветеранов Великой Отечественной войны, живущих в Латвии, Литве и Эстонии. Как говорится в сообщении пресс-службы Кремля, документ устанавливает ежемесячные выплаты для ветеранов в размере 500 рублей и 1000 рублей. Среди тех, кому может оказываться помощь, не только участники и инвалиды ВОВ, но также их вдовы, блокадники Ленинграда, бывшие узники концлагерей, тюрем и гетто. Ранее Россия оказывала помощь ветеранам, проживающим лишь на территории Российской Федерации, однако независимо от их гражданства. Проект документа подготовил МИД. В пояснительной записке к документу говорится, что "проживающие в Латвии, Литве и Эстонии ветераны Великой Отечественной войны ущемлены в правах во многих сферах жизни". "Это происходит на фоне реализуемой Вильнюсом, Ригой и Таллином линии на героизацию бывших военнослужащих эсэсовских формирований", - отмечается в сообщении. Тогда проект этого указа осудили в министерстве иностранных дел Латвии. Рига была недовольна тем, что в тексте пояснительной записки говорится об ущемлении прав ветеранов в Прибалтике.
Путин подписал документ, который предусматривает пожизненное материальное обеспечение для некоторых категорий ветеранов Великой Отечественной войны, живущих в Латвии, Литве и Эстонии


Министерство обороны России ко Дню Победы начнет продажу фирменной продукции "Армия России" и "Вежливые люди", сообщает сегодня СМИ. В Москве, Московской области, Санкт-Петербурге, Мурманске, Калининграде, Ростове-на-Дону, Севастополе, Самаре, Екатеринбурге, Новосибирске, Чите, Хабаровске, Владивостоке, Перми и Тюмени 8 мая с 16.00 начнут работу специальные павильоны, где желающие смогут приобрести футболки и другую продукцию с логотипом "Армия России" или "Вежливые люди". В конце февраля - начале марта, когда напряженность на Украине усилилась после смены власти в Киеве, вооруженные люди в камуфляже без опознавательных знаков, предположительно, российских военных формирований, появились в аэропорту Симферополя и "вежливо", как тогда выразился начальник охраны аэродрома, попросили охрану удалиться. Само понятие "вежливые люди" быстро было растиражировано в СМИ. Во время "Прямой линии" 17 апреля президент РФ Владимир Путин сказал, что "вежливые люди" действительно были представителями российской армии, хотя ранее их принадлежность к российским вооруженным силам не афишировалась.
Министерство обороны России ко Дню Победы начнет продажу фирменной продукции "Армия России" и "Вежливые люди"


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
