<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-iz-za-rosta-cen-na-prodovolstvie-i-energonositeli-5-3-mln-chelovek-v-stranax-evropy-i-centralnoiy-azii-mogut-okazatsya-za-chertoiy-bednosti-20110418-102455/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк: Из-за роста цен на продовольствие и энергоносители 5,3 млн человек в странах Европы и Центральной Азии могут оказаться за чертой бедности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В 2011 году во всех странах с развивающейся экономикой региона Европы и Центральной Азии (ЕЦА) ожидается рост, однако некоторые из этих стран особо чувствительны к повышению цен на продовольствие и энергоносители. Об этом заявили представители Всемирного банка на пресс-конференции во время весенней сессии Всемирного банка и МВФ 2011 года.
Согласно представителям ВМ, в результате повышения цен на продовольствие и энергоносители еще 5,3 миллиона человек в развивающихся странах Европы и Центральной Азии могут оказаться за чертой бедности.
После резкого падения в 2008 и 2009 годах, в 2010 году экономический рост возобновился в большинстве стран региона. Вместе с тем, годовые темпы роста на уровне 4,5% в 2010 году существенно отстают от темпов роста в других регионах мира, а прогноз на 2011-2013 годы предполагает лишь некоторое улучшение, отмечается в докладе ВМ.
Уровень бедности может вырасти в некоторых беднейших странах региона. Особые опасения представителей ВМ вызывает ситуация в Кыргызской Республике, Армении, Грузии, Таджикистане и Молдове. Кроме того, в результате повышения цен на продовольствие и энергоресурсы может ухудшиться внешнеторговый и платежный баланс этих стран, а также Албании, Боснии и Герцеговины, Косово и Черногории, что приведет к росту их потребности во внешнем финансировании.
Борьба с безработицей, регулирование бюджетных дисбалансов и расширение программ адресной социальной помощи – главные задачи для правительств стран региона, считают представители ВМ.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
брат
китаес
dnw
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
