<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/piloty-aviakompanii-rolkan-amnistirovany-i-osvobozhdeny-v-zale-suda-20111122-153558/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пилоты авиакомпании Rolkan амнистированы и освобождены в зале суда]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Таджикистанский суд отпустил российского пилота Владимира Садовничего и гражданина Эстонии Алексея Руденко, которые ранее были приговорены к 8,5 годам тюрьмы.
Пилоты авиакомпании Rolkan Investments Ltd были освобождены в зале суда. Их срок заключения был уменьшен кассационной комиссией до 2,5 лет, а затем еще на два года по действующей в Таджикистане амнистии. Оставшиеся полгода летчики, задержанные в марте 2011-го, уже отсидели в ходе предварительного заключения. Тем не менее, пилоты были признаны виновными по всем вменяемым им статьям. В силе также оставлено решение о конфискации двух транспортных самолетов Ан-72, принадлежащих авиакомпании Rolkan. Осужденные заявили, что виновными себя не считают.
Садовничий и Руденко были арестованы в конце марта, когда приземлились на двух самолетах Ан-72 в аэропорту города Курган-Тюбе. Власти Таджикистана обвинили их в контрабанде и незаконном пересечении границы. Летчики заявляли, что совершили вынужденную посадку, согласованную с местными властями.
После первого оглашения приговора президент России Дмитрий Медведев поручил внешнеполитическому ведомству и правоохранительным органам заняться судьбой осужденных пилотов. 8 ноября МИД РФ обнародовало заявление, в котором приговор был назван крайне суровым и политически ангажированным. Позже стало известно, что в Москве за нарушения миграционного законодательства были задержаны 134 гражданина Таджикистана и готовится высылка еще нескольких десятков. Дмитрий Медведев назвал действия ФМС случайным совпадением, а не ответными действиями Кремля на приговор.


Пресс-служба президента РФ:

Ситуация находилась на контроле главы государства. По его поручению были проведены необходимые консультации с таджикскими властями, приняты все меры по защите прав российского гражданина.
Дмитрий Медведев неоднократно заявлял, что руководство России всегда будет защищать интересы своих граждан и оказывать им необходимую помощь и поддержку в сложных ситуациях.
Даниил Кислов, главный редактор сайта "Фергана.Ру":
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Крыся
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
