<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-poprosil-perenesti-referendum-11-maya-na-ukraine-obse-predlozhit-dorozhnuyu-kartu-razresheniya-krizisa-v-strane-20140507-183551/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин попросил перенести референдум 11 мая на Украине, ОБСЕ предложит "дорожную карту" разрешения кризиса в стране]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня президент РФ Владимир Путин встретился в Кремле с президентом Швейцарии и действующим председателем ОБСЕ в Европе Дидье Буркхальтером. Они обсудили возможные пути содействия выходу из кризисной ситуации на Украине. Пожалуй, главное заявление которое сегодня прозвучало – это призыв Путина к представителям юго-востока Украины перенести намеченный на 11 мая референдум.
призыв Путина к представителям юго-востока Украины перенести намеченный на 11 мая референдум
Глава РФ подтвердил заинтересованность России в скорейшем разрешении кризиса на Украине, возложив вину за ту ситуацию, которая сейчас сложилась в стране на совершивших государственный переворот в Киеве в конце февраля.
"Нам нужно искать выход из той ситуации, которая сложилась на данный момент времени. В этом мы все заинтересованы, и прежде всего, конечно, сама Украина, сам украинский народ", - сказал президент РФ. Путин призвал киевские власти незамедлительно прекратить все военные и карательные операции на юго-востоке Украины. "Такой способ разрешения внутриполитического конфликта не является надёжным путём к решению всех внутриполитических споров – наоборот, только усугубляет раскол", - подчеркнул глава РФ.
По словам российского президента, сейчас самое главное – это наладить прямой диалог между сегодняшними киевскими властями и представителями юго-востока Украины, в ходе которого представители юго-востока Украины могли бы убедиться в том, что их законные права в Украине будут гарантированы. "В этой связи просим представителей юго-востока Украины, сторонников федерализации страны перенести намеченный на 11 мая текущего года референдум, с тем чтобы создать необходимые условия для этого диалога", - сказал глава РФ.
самое главное – это наладить прямой диалог между сегодняшними киевскими властями и представителями юго-востока Украины
Путин подчеркнул, что намеченные на 25 мая в Киеве президентские выборы – движение в правильном направлении, но они ничего не решат, если все граждане Украины не будут понимать, как будут гарантированы их права после проведения этих президентских выборов. "Мы приветствуем освобождение в Киеве из тюрьмы господина Губарева, но ждём освобождения всех политических заключённых", - добавил Путин.
намеченные на 25 мая в Киеве президентские выборы – движение в правильном направлении
Он также подтвердил, что российских войск на границе с Украиной нет. "Нам всё время говорили, что беспокоят наши войска у украинских границ. Мы их отвели, они находятся сегодня не на украинской границе, а в местах, где они проводят свои регулярные учения – на полигонах. Это легко проверяется с помощью сегодняшних современных средств разведки, в том числе из космоса – всё видно", - сказал глава РФ.
российских войск на границе с Украиной нет
По словам президента РФ, ключ к решению украинских проблем находится не в руках России. "Это уловка наших западных партнёров, которая не имеет под собой никаких оснований. Как только наши коллеги в Европе или в США заводят ту или иную ситуацию в тупик, они всё время говорят, что теперь ключ к разрешению проблемы находится "в руках Москвы" и на ней вся ответственность", -отметил он.
ключ к решению украинских проблем находится не в руках России
Председатель ОБСЕ согласился, что сейчас самое главное это прекращение насилия и прекращение огня на Украине. "Очень важно, чтобы на самом высоком уровне и на других уровнях лица, обличённые политической ответственностью, заявили о неприятии этого насилия, о необходимости прекратить насилие, о том, что должны быть прекращены все вооружённые действия, запугивания и провокации. И очень важно, что сейчас прозвучал такой призыв из уст президента Путина – перенести референдум 11 мая с целью налаживания диалога", - сказал Дидье Буркхальтер. Он предложил поддержку со стороны ОБСЕ для национального плана разоружения, который должен быть принят на Украине.
Говоря о налаживании диалога между сторонами конфликта, г-н Буркхальтер предложил организовать до выборов на Украине серию "круглых столов" и других форм диалога между ответственными лицами и политическими деятелями, представителями политических сил, между центром и регионами, внутри большинства регионов, с тем чтобы на следующем этапе перейти к общенациональному диалогу. "Что касается предлагаемого нами оперативного плана, "дорожной карты" или конкретного плана действий, то буквально в ближайшие часы будут переданы всем четырём сторонам, подписавшим женевские договорённости, эти документы, в которых изложен этот план. И мы со своей стороны готовы взять на себя координацию и осуществление контактов по этому поводу, в частности в рамках той же работы. Я сегодня уже вечером буду в Брюсселе, а завтра мой представитель по Украине и Генеральный секретарь будут в Киеве, а также планируется контакт с Соединёнными Штатами", - добавил председатель ОБСЕ.
Буркхальтер предложил организовать до выборов на Украине серию "круглых столов"
Тем временем, на Украине уже заявили о готовности рассмотреть возможность переноса референдума 11 мая. Как передает Reuters, руководство "Донецкой народной республики" завтра рассмотрит вопрос о переносе референдума.
на Украине уже заявили о готовности рассмотреть возможность переноса референдума 11 мая
Финансовые рынки позитивно восприняли заявления президента России. Индексы РФ в моменте взлетели на 4-5%. Рубль значительно укрепил свои позиции. Так, доллар потерял в цене более 30 копеек и приблизился к отметке в 35 рублей, евро подешевел более чем на 50 копеек.


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
kolesorus
avt126412
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
