<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-povysila-prognoz-mirovogo-sprosa-na-neft-do-87-9-mln-barreleiy-v-den-20110413-130022/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК повысила прогноз мирового спроса на нефть до 87,9 млн баррелей в день]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран-экспортеров нефти (ОПЕК) повысила прогноз мирового спроса на нефть в 2011 году до 87,9 миллиона баррелей в день, следует из апрельского доклада ОПЕК.
В прошлом месяце прогноз ОПЕК составлял 87,8 миллиона баррелей в день. ОПЕК оценивает спрос на нефть в 2011 году на уровне 29,9 миллиона баррелей в день. Этот показатель на 0,4 миллиона баррелей в день больше, чем в 2010 году и на 100 тысяч баррелей превышает мартовский прогноз организации.
Поставки нефти из стран, не входящих в ОПЕК, ожидаются на уровне 52,78 миллиона баррелей в день в 2011 году - на 0,6 миллиона баррелей больше, чем в 2010 году. В марте этого года страны-участницы ОПЕК добывали в среднем 39,31 миллиона баррелей нефти в день, что на 627 тысяч баррелей в день меньше, чем в предыдущем месяце.
Как отмечается в апрельском докладе ОПЕК, наиболее важным событием сейчас является землетрясение в Японии. После трагедии спрос на нефть со стороны Японии снизился из-за значительного снижения уровня производства, в частности, нефтеперерабатывающей промышленности. "Однако мы ожидаем, что позднее в этом году это будет компенсировано, так как стране необходимо восстанавливать разрушенные мощности", - поясняется в докладе.
Кроме того, ОПЕК понизила прогноз роста мирового ВВП в 2011 году на 0,1 процентного пункта по сравнению с предыдущим прогнозом - до 3,9%. Рост ожидается в основном за счет развивающихся стран. Рост ВВП Китая прогнозируется на уровне 9%, Индии - 8,1%. Прогноз по росту ВВП стран ОЭСР также понижен на 0,1 процентного пункта - до 2,2%. Прогноз роста ВВП США остался неизменным - 2,9%.
В ОПЕК входят 12 стран - Алжир, Ангола, Эквадор, Иран, Ирак, Кувейт, Ливия, Нигерия, Катар, Саудовская Аравия, ОАЭ и Венесуэла.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
