<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/verxovnaya-rada-otkazalas-provodit-25-maya-vseukrainskiiy-referendum-rossiiyskie-oppozicionery-otmetili-vtoruyu-godovshinu-sobytiiy-na-bolotnoiy-ploshadi-novoiy-akcieiy-20140506-212247/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Верховная рада отказалась проводить 25 мая всеукраинский референдум, российские оппозиционеры отметили вторую годовщину событий на Болотной площади новой акцией]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Верховная рада Украины на закрытом заседании во вторник отказалась от идеи проведения 25 мая 2014 года референдума по вопросам о территориальной целостности страны и статуса русского языка, сообщил у себя на странице в Facebook депутат украинского парламента Александр Бригинец. По его словам, за референдум проголосовало 154 депутата, в то время как для принятия положительного решения по вопросу референдума надо было набрать как минимум 226 голосов. На референдум предлагалось вынести два вопроса: "Поддерживаете ли вы территориально целостную Украину в пределах территории, определенной конституцией как суверенное и независимое, демократическое, унитарное и европейское государство с широкими полномочиями регионов и территориальных общин?" и "Поддерживаете ли вы введение по решению соответствующих местных советов на отдельных территориях использование наряду с государственным языком русского или другого языка, на которых говорит большинство населения соответствующей территории, как региональных языков, официальный статус которых определен законом?".
Верховная рада Украины
отказалась от идеи проведения 25 мая 2014 года референдума по вопросам о территориальной целостности страны и статуса русского языка
Украина георгиевской ленте предпочла красный мак. Как сообщается на сайте Украинского института национальной памяти (УИНП), в этом году празднование Дня победы на Украине или как называется в сообщении "годовщины окончания Второй Мировой войны в Европе и победы над нацизмом" пройдет с использованием европейского символа памяти павших – красного мака. "Предлагаем новый символ как символ нашего уважения к тем, кто уничтожил нацизм. Это будет красный мак - символ европейский и украинский. В наших песнях говорится, что маки зацветают там, где пролилась казацкая кровь", - приводятся в сообщении слова директора УИНП Владимира Вятровича. Сообщается также, что официальные мероприятия по случаю окончания Второй мировой войны в Европе и победы над нацизмом начнутся на Украине 8 мая, в годовщину подписания акта о капитуляции Германии, и продолжатся 9 мая.
Украина георгиевской ленте предпочла красный мак
Между тем, в Вене состоялось заседание комитета Совета Европы. По сообщениям СМИ, во встрече приняли участие около 30 министров иностранных дел из стран Совета Европы, в том числе руководители внешнеполитических ведомств России и Украины Сергей Лавров и Андрей Дещица. На прошедшей по итогам встречи пресс-конференции Сергей Лавров заявил, что для разрешения конфликта на юго-востоке Украины киевские власти должны отменить действие приказа о применении армии и национальной гвардии против населения данных регионов. Он напомнил, что, когда Виктор Янукович был полноценно действующим президентом Украины, министры обороны НАТО призывали не допускать вмешательства армии в политический процесс и требовали соблюдения нейтралитета. "Сейчас же раздаются заявления, в том числе из руководства Евросоюза, о том, что украинское руководство имеет полное право использовать армию для проведения так называемой контртеррористической операции и что все это оправданно, потому что государство имеет монополию на применение силы. В случае, когда армия имеет приказ воевать с народом, я думаю, очевидным шагом, который должен начать деэскалацию, является отмена такого приказа", - заявил глава МИД. Российский министр также выразил сожаление в связи с неготовностью Запада признать юго-восточные области Украины полноценным участником национального диалога. Лавров заявил о необходимости обсуждения кризиса на Украине в международном формате с участием оппозиционных нынешней власти сил.
в Вене состоялось заседание комитета Совета Европы
Сергей Лавров
для разрешения конфликта на юго-востоке Украины киевские власти должны отменить действие приказа о применении армии и национальной гвардии против населения данных регионов
Лавров заявил о необходимости обсуждения кризиса на Украине в международном формате с участием оппозиционных нынешней власти сил
В свою очередь, назначенный Верховной радой и.о. главы МИД Украины Андрей Дещица выразил несогласие с требованием российской стороны. По его словам, Украина не готова менять формат женевских переговоров по кризисному урегулированию ситуации в стране "Мы договорились о таком формате и рассчитываем, что он сохранится", - приводят СМИ его ответ на вопрос о возможности участия в переговорах представителей юга и востока страны.
Андрей Дещица выразил несогласие с требованием российской стороны
Белый дом призывает руководителей крупнейших американских энергетических, финансовых и промышленных корпораций отказаться от участия в Петербургском международном экономическом форуме (ПМЭФ), который пройдет с 22 по 24 мая, сообщили во вторник западные СМИ. По их сведениям, это происходит посредством телефонных звонков, которые проводят с бизнесменами министр финансов США Джейкоб Лью, министр торговли Пенни Прицкер, советник президента Барака Обамы по связям с бизнесом Валери Джарретт и директор Национального экономического совета администрации Джеффри Зайентс. Чиновники убеждают собеседников в том, что их участие в ПМЭФ в свете последних событий на Украине и санкций против России не желательно.
Белый дом призывает руководителей крупнейших американских энергетических, финансовых и промышленных корпораций отказаться от участия в Петербургском международном экономическом форуме
Главнокомандующий Объединенными вооруженными силами НАТО в Европе Филип Бридлав считает, что российские войска не будут вторгаться на территорию восточной Украины, сообщили европейские СМИ. Москва, по мнению Бридлава, может достичь своих целей на востоке Украины другими путями. В частности он считает, что Россия продолжит намеченный курс на дискредитацию киевской власти, провоцируя беспорядки, чтобы заложить основы для сепаратистского движения.
Главнокомандующий Объединенными вооруженными силами НАТО в Европе Филип Бридлав считает, что российские войска не будут вторгаться на территорию восточной Украины


6 мая российские оппозиционеры отметили вторую годовщину событий 2012 года на Болотной площади в Москве новой несанкционированной акцией. Впрочем, из сообщений активистов в социальных сетях следует, что нынешняя акция не носила массовый характер и была почти мгновенно пресечена московской полицией. СМИ сообщают о нескольких задержанных, которые были доставлены в ОВД Якиманка. В то же время во вторник у станций метро "Новокузнецкая" и "Третьяковская" состоялись санкционированные пикеты в поддержку фигурантов "Болотного дела. Первоначально оппозиционеры пытались согласовать со столичной мэрией митинг с участием 30 тысяч человек на Болотной площади 6 мая. Но 30 апреля они получили официальный отказ в проведении акции. В столичной мэрии объяснили это решение тем, что Болотная площадь уже занята под другие мероприятия.
6 мая российские оппозиционеры отметили вторую годовщину событий 2012 года на Болотной площади в Москве новой несанкционированной акцией
Сегодня же из следственного изолятора условно-досрочно освобожден осужденный по делу о беспорядках на Болотной площади в мае 2012 года Константин Лебедев. Как сообщают СМИ со ссылкой на его адвоката Валерия Лаврова, Лебедев покинул СИЗО "Лефортово" и находится дома.
из следственного изолятора условно-досрочно освобожден
Константин Лебедев
Роскомнадзор сообщил во вторник об усилении контроля за соблюдением норм и требований российского законодательства, запрещающего использование нецензурной брани в СМИ. Из опубликованного ведомством сообщения следует, что руководство Роскомнадзора приняло решение вести работу по выявлению данного вида нарушений в приоритетном порядке. С этой целью главам территориальных органов ведомства дано поручение взять деятельность государственных инспекторов, направленную на недопущение использование нецензурной брани в средствах массовой информации, под личный контроль. Стоит отметить, что данное действие последовало после того, как в начале апреля президент России Владимир Путин подписал поправки в закон "О средствах массовой информации" и Кодекс об административных правонарушениях, предусматривающие введение штрафов за использование нецензурной брани в СМИ. Поправки запрещают использование нецензурной лексики в кино, на радио, на телевидении и при публичном исполнении произведений искусства. Соответствующий законопроект Госдума приняла 19 марта, Совет Федерации одобрил 27 марта.
Роскомнадзор сообщил во вторник об усилении контроля за соблюдением норм и требований российского законодательства, запрещающего использование нецензурной брани в СМИ


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
