<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minekonomrazvitiya-povysilo-prognoz-po-sredneiy-cene-na-neft-v-2011-godu-do-105-prognoz-po-rostu-vvp-ostalsya-na-urovne-4-2-20110406-120113/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минэкономразвития повысило прогноз по средней цене на нефть в 2011 году до $105, прогноз по росту ВВП остался на уровне 4,2%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Минэкономразвития скорректировало прогноз по основным макроэкономическим показателям России на 2011 год.
Сегодня замминистра экономического развития Андрей Клепач в ходе конференции, организованной ВШЭ, заявил, что прогноз роста промпроизводства в РФ в 2011 году повышен до 5,4%. Прогноз роста инвестиций в 2011 году снижен до 6%, прогноз роста оборота розничной торговли понижен до 3,8%.
Согласно прогнозам министерства, в 2011 году объем экспорта РФ составит $503,8 млрд, объем импорта – $308,7 млрд. Прогноз роста реальных доходов населения снижен до 1,5%.
По словам Андрея Клепача, дефицит федерального бюджета в 2011 году может составить 0,6-0,8% ВВП. Ранее МЭР оценивало ожидаемый дефицит по итогам 2011 года в 1% ВВП при текущих ценах на нефть, прогноз по которым также был пересмотрен: теперь Минэкономразвития ожидает среднюю цену на нефть Urals на 2011 год на 30% выше – $105 за баррель (ранее называлась цена в $81 за баррель). При этом прогноз роста ВВП остается на прежнем уровне - 4,2%. В прошлом году ВВП вырос на 4%.
Мировые цены на нефть значительно выросли в начале 2011 года из-за массовых беспорядков сразу в странах Ближнего Востока и Северной Африке. Новый скачок цен произошел в феврале, когда разразившаяся в Ливии гражданская война привела к перебоям в поставке нефти.
Сегодня к 12.00 мск майские фьючерсы нефти марки Brent торгуются на отметке $122,2 за баррель, марки Light - $108,4.


Алексей Павлов, начальник отдела инвестиционного анализа M2M Private Bank.
Несколько странно выглядит тот факт, что, повышая прогноз цен на нефть, Минэкономразвития не видит повышения экономического роста или видит его очень незначительным. Логично было бы все же ждать, что поток инвестиций в страну из-за дорогой нефти все-таки активизирует экономическую активность.
Видимо, в текущих условиях МЭР существенного пересмотра оценки экономического роста из-за высоких цен на нефть не ждет. Главным объяснением этого может быть тот факт, что в настоящее время существуют большие проблемы с инвестициями в Россию. В первую очередь, если смотреть на инвестиции в основной капитал, которые в прошлом году начали стабилизироваться, однако в этом году, в январе-феврале, официальная статистика снова говорит о том, что здесь наметился спад. Но без роста инвестиций рост нашей экономики с текущих уровней выглядит маловероятным.
В прошлом году у нас ВВП вырос на 4%, средняя цена нефти марки Urals была в районе $80 за баррель. Выше - где-то $94 – было в 2008 году, докризисный еще уровень. До этого в течение нескольких лет стоимость нефти была ниже. При этом если посмотреть на темпы роста, то до кризиса в середине 2000-х годов наша экономика росла темпами в 6-8%. Там однозначно локомотивом роста выступала нефтянка и в целом добывающая промышленность. Были существенные резервы по увеличению мощностей, добычи. Сейчас ситуация такова, что перспективы роста добычи даже в масштабе всей России смутны. Наш локомотив роста в 2000-х годах сейчас не способен давать такой вклад в экономический рост. Остальные отрасли, конечно, могут расти, но структура российской экономики такова, что их вес пока очень мал.
Конечно, понятно, почему МЭР пересмотрело прогноз по цене нефти. Даже если посмотреть за начало года, на сегодняшний день средняя цена на нефть марки Urals сформировалась примерно на уровне $103 за баррель. При этом в моменте она стоит порядка $115. Пока сложно обнаружить какие-то факторы, которые привели бы к существенной коррекции нефтяных цен. Пересмотр прогнозов выглядит весьма разумным, предыдущие ожидания были более консервативными. Понятно, что некую коррекцию мы можем увидеть, но я думаю, что ниже $100 за баррель не опустимся, а это значит, что по итогам года средняя цена может быть даже где-то в районе $110. Исходя из текущей конъюнктуры, прогноз в $105 за баррель можно даже назвать умеренно-консервативным.
Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
