<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/arabskiiy-perevorot-besporyadki-na-blizhnem-vostoke-prodolzhayutsya-lag-gotovit-sankcii-protiv-sirii-20111117-114040/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арабский переворот: Беспорядки на Ближнем Востоке продолжаются, ЛАГ готовит санкции против Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Лига арабских государств (ЛАГ) пригрозила серьезными санкциями Сирии, если в стране не прекратится насилие против демонстрантов, сообщает Al Jazeera.
На урегулирование ситуации властям дали три дня. ЛАГ намерена направить туда международных наблюдателей, если Дамаск согласится на предложенный план по решению создавшейся ситуации в стране. Выступления оппозиции в Сирии продолжаются уже восемь месяцев. По данным ООН, за это время в стране погибли 3,5 тысячи человек. Запад призывает президента Башара Ассада уйти в отставку. 12 ноября этого года ЛАГ приостановила членство страны в организации, призвав, таким образом, власти страны воздержаться от насилия в отношении населения.
Евросоюз 14 ноября ужесточил санкции в отношении Сирии и ряда лиц из окружения Асада. После этого в стране начались нападения на дипмиссии иностранных государств. Франция, США, Марокко и другие страны отозвали своих послов. Россия и Китай, между тем, заблокировали в Совете безопасности ООН резолюцию, предполагающую введение санкций. Европейские министры иностранных дел решили закрыть доступ страны к счетам в Европейском инвестиционном банке, а также внести в "черный список" еще 18 высокопоставленных сирийцев. Как говорится в итоговом заявлении глав МИД стран ЕС, Сирия осталась в полной изоляции, а международная общественность готова вести переговоры лишь с оппозиционным национальным советом. Ранее помимо ЕС ряд санкций в отношении Сирии ввели США. Россия призывала наладить дипломатический диалог с Башаром Асадом, а приостановление членства Сирии в ЛАГ глава российского МИД Сергей Лавров назвал неправильным. В то же время в ЕС исключили возможность военной интервенции в Сирии по ливийскому сценарию.
Арабские страны и Турция выступили против любого иностранного вмешательства в дела Сирии на арабско-турецком форуме, прошедшем 16 ноября в столице Марокко Рабате.
В начале этого года на Ближнем Востоке вспыхнули массовые беспорядки. Президенты Туниса и Египта вынуждены были уйти в отставку. Волнения в Ливии переросли в многомесячное вооруженное противостояние, в котором победу одержали противники Муамара Каддафи при поддержке НАТО. Лидер Джамахирии был убит.
В Йемене с новой силой возобновились антирежимные протесты, вдохновленные приостановленным членством Сирии в Лиге арабских государств: на массовом митинге в столице оппозиционеры призывали ЛАГ принять аналогичные санкции в отношении Йемена. Президент Салех не раз обещал уйти в отставку, как требуют его противники, однако до сих пор этого не сделал.
Волнения достигли и Кувейта. В среду вечером, 16 ноября десятки демонстрантов ворвались в здание парламента и потребовали отставки премьер-министра страны шейха Насера Мохаммада Сабаха. До этого перед зданием парламента несколько сот человек протестовали против коррупции. Кувейт – одна из немногих арабских стран Персидского залива, где члены парламента избираются прямым голосованием. В отличие от Египта или Туниса, массовых демонстраций протеста в Кувейте до сих пор не было. Однако, как отмечают СМИ, за последние несколько месяцев оппозиция усиливает давление на руководство страны, заявляя о коррупции, а также попытках властей ограничить политическую свободу граждан.
В Египте на этой неделе вспыхнули беспорядки, вызванные массовыми протестами против действий властей и межклановыми противоречиями. В провинциях Луксор, Кена и Кафр-эш-Шейх продолжаются конфликты различных семейных кланов и жителей соседних населенных пунктов. Конфликты периодически выливаются в перестрелки, беспорядки и столкновения с полицией. Кроме того, египетское движение "Братьев-мусульман" призвало своих сторонников принять участие в массовой демонстрации протеста в ближайшую пятницу, 18 ноября, в Каире, которая пройдет под лозунгом "защиты демократии". Решение принять участие в массовой демонстрации протеста было принято после того, как провалились переговоры между "Братьями-мусульманами" и правительством об отзыве документа о так называемых "основополагающих принципах конституции".
Массовые народные протесты, вспыхнувшие в Египте в начале 2011 года, заставили экс-президента Хосни Мубарака уйти в отставку 11 февраля и передать власть военному совету. Падение режима Мубарака косвенно способствовала кризису в работе правоохранительных органов. Неэффективная работа полиции привела к росту числа уличных преступлений, убийств, грабежей, угонов автомобилей. Отсутствие четких политических перспектив, привело к оттоку капиталов из страны. Власти вынуждены были использовать треть золотовалютного запаса на фоне возрастающих социальных требований населения. Ситуация в Египте ухудшилась на фоне подготовки к первым после падения режима Мубарака выборам в парламент. Как ожидается, первый этап голосования начнется уже 28 ноября. Наблюдатели опасаются, что выборы будут сопровождаться беспорядками, учитывая общую ситуацию в сфере безопасности и накал политических страстей.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
