<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-ponizilo-prognoz-po-rostu-globalnogo-vvp-v-2011-godu-do-3-2-iz-za-rosta-cen-na-neft-i-katastrofy-v-yaponii-20110331-142526/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch понизило прогноз по росту глобального ВВП в 2011 году до 3,2% из-за роста цен на нефть и катастрофы в Японии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Несмотря на восстановление после глобального финансово-экономического кризиса, международное рейтинговое агентство Fitch Ratings понизило прогноз роста мирового ВВП в 2011 году. Рост мирового ВВП замедлится с 3,8% в прошлом году до 3,2% в 2011-ом. В 2012 году мировая экономика, по прогнозам, может вырасти также на 3,2%.
Снижение прогнозов стало отражением опасений по поводу влияния последствий землетрясения и цунами в Японии на мировую экономику, а также по поводу возросших цен на нефть на фоне неспокойной ситуации на Ближнем Востоке
Fitch также повысил прогноз по инфляции и ожидает более ранней, чем ожидалось, реакции монетарных властей на разгон цен. Как отмечает рейтинговое агентство, инфляционное давление увеличилось как в странах с развитой, так и с развивающейся экономикой.
Незначительно в сторону понижения пересмотрены прогнозы на 2011 и 2012 годы по ВВП Бразилии, Китая и Индии, в связи с ожиданием продолжения ужесточения политики по сдерживанию инфляции. В отличие от этих стран, рост цен на нефть привел к повышению прогнозов по росту экономики России: 4,5% в 2011 году и 4% в 2012-ом. Прогноз по инфляции для РФ на 2011 год составляет 9,3%.
В США Fitch ожидает роста ВВП в 2011 году на 3%, в 2012 году – 2,8% (понижение с 3,2% и 3,3% соответственно). В Европе агентство также пересмотрело в сторону понижения свои прогнозы роста в основных и периферийных экономиках, что отражает долговые проблемы некоторых стран, а также снижение потребления и ужесточение денежно-кредитной политики в контексте повышения цен на нефть.
Агентство отмечает, что для Японии пока слишком рано давать оценку всех экономических и финансовых последствий землетрясения и цунами. При этом прогноз по росту ВВП на текущий год снижен с 1,5% до 1%, на 2012 год ожидания пересмотрены в сторону повышения - рост на 2,2% с 1,7%.
Fitch также анализирует возможное дальнейшее экстремальное повышение цен на нефть. В случае достижения ценами нефти 200 долларов за баррель, влияние на экономику мира будет крайне тяжелым. Такая ситуация может привлечь к тому, что многие страны с развитой экономикой скатятся в рецессию. В то же время инфляция будет расти, увеличивая давление на уже перегретых развивающихся рынках. При этом при цене в 150 долларов за баррель рост мирового ВВП в 2011 году упадет до 2,8%, а российская экономика сможет вырасти на 4,7%.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
