<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/na-ukraine-rastet-chislo-zhertv-stolknoveniiy-mid-rossii-i-sovet-po-pravam-cheloveka-pri-prezidente-rf-prizyvayut-prekratit-krovoprolitie-20140505-214333/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На Украине растет число жертв столкновений, МИД России и Совет по правам человека при президенте РФ призывают прекратить кровопролитие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Ситуация на Украине остается напряженной. В Одессе сегодня прошли первые похороны погибших в ходе беспорядков 2 мая. Всего жертвами пожара в Доме профсоюзов стали 46 человек, свыше 200 пострадали. Более 100 человек были задержаны, сегодня пророссийские активисты добились освобождения 67 человек. В Одессе 2 мая объявлено Днем памяти по погибшим в результате трагических событий 2014 года. Соответствующее распоряжение подписал и.о. Одесского городского головы Олег Брындак. Ежегодно в этот день на зданиях предприятий, учреждений, организаций и жилых домов города, будут приспущены флаг Украины и флаг Одессы с траурными лентами.
жертвами пожара в Доме профсоюзов стали 46 человек
На юго-востоке страны продолжается антитеррористическая операция. По сообщениям СМИ, в Славянске пророссийские активисты были вынуждены начать отступление, после того как силовики взяли под контроль местную телевышку. Также Минобороны Украины сообщает о том, что сегодня в районе Славянска был сбит ещё один вертолет. "5 мая, около 14.30, во время выполнения боевого задания и захода на цель в районе Славянска был подбит вертолет Вооруженных Сил Украины Ми-24. В результате падения вертолета в реку, военные летчики остались живы. Оперативная бригада Антитеррористического центра эвакуировала их в лагерь. Предварительно установлено, что машина подбита из крупнокалиберного пулемета", - говорится в сообщении ведомства. Сообщается о 4 погибших со стороны МВД, ещё около 30 получили ранения в ходе боев. Ополченцы говорят о десяти жертвах и 15 раненых, передает Reuters.
в районе Славянска был сбит ещё один вертолет
Тем временем Украина временно закрыла некоторые пункты пропуска через государственную границу, размещенных на территории Крыма, в связи с обострением ситуации в Автономной Республике Крым и вторжением на территорию Украины вооруженных формирований, экстремистски настроенных лиц и военной агрессией со стороны Российской Федерации, говорится в сообщении правительства.
Украина временно закрыла некоторые пункты пропуска через государственную границу
МИД России вновь призывает все стороны прекратить кровопролитие и сесть за стол переговоров. "Карательные действия украинских силовиков приносят новые жертвы среди мирного населения. Назревает гуманитарная катастрофа в блокированных городах – налицо нехватка медикаментов, начинаются перебои с доставкой продовольствия. Вновь призываем киевских организаторов террора против собственного народа одуматься, прекратить кровопролитие, отвести войска и сесть, наконец, за стол переговоров, чтобы начать нормальный диалог о путях разрешения политического кризиса", - говорится в сообщении российского внешнеполитического ведомства.
МИД России вновь призывает все стороны прекратить кровопролитие и сесть за стол переговоров
Ранее сегодня МИД РФ президенту страны Владимиру Путину "Белую книгу", в которой говорится о нарушениях прав человека на Украине за последние несколько месяцев. В ее основу легли информационные материалы российских, украинских и некоторых западных СМИ, высказывания лидеров "новых властей" Украины и их сторонников, свидетельства очевидцев, а также наблюдения и интервью с места событий, собранные российскими НКО. Основная задача "Белой книги" - заострить на этих фактах внимание международного сообщества и ключевых международных структур в сфере прав человека, а также профильных неправительственных организаций, которые пока не проявили должного и непредвзятого внимания к вопросу выявления и привлечения к ответственности виновных в указанных нарушениях.
Совет по правам человека при президенте России сегодня выступил с заявлением по поводу трагедии в Одессе, призвав власти Украины и "вооруженную оппозицию" отказаться от применения оружия и начать переговоры при посредничестве ОБСЕ. "Совет призывает все стороны конфликта сделать вывод из одесской трагедии и воздерживаться от любого насилия, создавая общественные и политические структуры гражданского диалога", - говорится в заявлении. Также СПЧ призывает Верховную Раду остановить применение вооруженных сил, тяжелой техники и авиации в Донецкой и других областях и перейти к мирным переговорам с оппозицией, сформировав структуры переговорного процесса. Одновременно Совет призывает вооруженную оппозицию также отказаться от применения оружия и перейти к переговорам при посредничестве ОБСЕ.
Совет по правам человека при президенте России сегодня выступил с заявлением по поводу трагедии в Одессе


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
