<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-zayavil-chto-rf-budet-okazyvat-podderzhku-sirii-i-vystupil-za-ob-edinenie-usiliiy-asada-i-umerennoiy-oppozicii-v-borbe-s-terrorizmom-20150915-132634/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин заявил, что РФ будет оказывать поддержку Сирии, и выступил за объединение усилий Асада и умеренной оппозиции в борьбе с терроризмом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия поддерживает власти Сирии в их борьбе с террористами и будет оказывать необходимую военно-техническую помощь этой стране. Об этом президент РФ Владимир Путин заявил на заседании совета Организации Договора о коллективной безопасности (ОДКБ) в Душанбе. При этом Путин выступил за объединение усилий сирийского президента Башара Асада и "здоровой оппозиции" в борьбе с терроризмом в Сирии. "Сейчас нужно объединять усилия и сирийского правительства, и курдского ополчения, и так называемой умеренной оппозиции, и стран региона в борьбе с угрозой самой государственности Сирии и в борьбе с терроризмом – с тем, чтобы вместе, объединяя усилия, эту проблему решить", - заявил Путин в своем выступлении.
"Положение дел здесь очень серьезное, - сказал российский президент, оценивая ситуацию в Сирии. - Так называемое Исламское государство контролирует значительные территории и Ирака, и Сирии. Террористы уже публично говорят о том, что замахиваются на Мекку, на Медину, Иерусалим. В их планах – распространение активности на Европу, Россию, Центральную и Юго-Восточную Азию". Путин выразил беспокойство тем, что "в рядах ИГИЛ проходят идеологическую обработку и военную подготовку боевики из многих стран мира, включая, к сожалению, и европейские страны, и Российскую Федерацию, и многие бывшие республики Советского Союза". "И конечно, нас беспокоит их возможный возврат на наши территории, - добавил глава государства. По его мнению, "элементарный здравый смысл, ответственность за глобальную и региональную безопасность требуют объединения усилий мирового сообщества против этой угрозы". "Нужно отложить в сторону геополитические амбиции, отказаться от так называемых двойных стандартов, от политики прямого или косвенного использования отдельных террористических группировок для достижения собственных конъюнктурных целей, в том числе смены неугодных кому бы то ни было правительств и режимов", - считает Владимир Путин.
Президент РФ напомнил, что Россия предложила создать широкую коалицию по противодействию экстремистам. "Она должна объединить всех, кто готов внести и уже вносит реальный вклад в борьбу с террором – так, как это делают сегодня вооруженные силы и Ирака, и самой Сирии. Мы поддерживаем правительство Сирии – хотел бы это сказать – в противостоянии террористической агрессии, оказываем и будем оказывать ему необходимую военно-техническую помощь и призываем присоединиться к нам другие страны", - заявил Путин.
При этом, по мнению главы РФ, необходимо думать и о политических преобразованиях в Сирии. Путин заявил, что президент Асад готов привлечь к процессам преобразования государства, к управлению государством "здоровую часть оппозиции, здоровые силы оппозиции". "Но на передний план сегодня, безусловно, выходит необходимость объединения усилий в борьбе с террором. Без этого невозможно решить и другие насущные и нарастающие проблемы, в том числе и проблему беженцев, которую мы сейчас видим", - отметил Владимир Путин. Он также отверг все обвинения в отношении России, из-за поддержки которой властей Сирии возникла острая ситуация с беженцами. "Люди из Сирии бегут, прежде всего, от боевых действий, которые навязаны в значительной степени извне путем поставок вооружений и другой специальной техники. Люди бегут оттуда от зверств террористов", - подчеркнул он. Кроме того, по словам Путина, поддержка правительства Асада никак не связана с потоком беженцев из Ливии, Ирака, Йемена, Афганистана и ряда других стран. "Мы не дестабилизировали ситуацию в этих странах, в целых регионах мира. Не мы разрушаем и разрушали там государственные институты власти, создавая вакуумы власти, которые немедленно заполняются террористами", - заявил он.
Ранее представители Госдепа США заявляли о невозможности оказывать поддержку правительству Башара Асада в рамках борьбы с террористами ИГ и заявляли в СМИ, что Россия, судя по их данным, перебрасывает технику и персонал в Сирию для создания там военной базы.

Фьючерс на российскую пшеницу. Для участников зернового рынка и спекулирующих трейдеров. Торги на Московской бирже. Тариф с комиссией за контракт от 10 копеек.

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
