<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/standard-poor-s-ponizilo-reiyting-rf-do-musornogo-urovnya-s-bbb-do-vvplus-prognoz-negativnyiy-20150126-220343/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Standard & Poor’s понизило рейтинг РФ до "мусорного" уровня - с "BBB-" до "ВВ+", прогноз "негативный"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Служба кредитных рейтингов Standard & Poor’s понизила долгосрочный и краткосрочный кредитные рейтинги России по обязательствам в иностранной валюте с уровня "BBB-/A-3" до "BB+/B". Об этом говорится в сообщении рейтингового агентства. Прогноз по рейтингам - "негативный". Кроме того, рейтинги выведены из списка CreditWatch (рейтинги на пересмотре), куда они были помещены 23 декабря 2014 года.
"Понижение рейтингов отражает нашу точку зрения о том, что гибкость денежно-кредитной политики стала более ограниченной, а перспективы экономического роста ухудшились. В то же время мы отмечаем возрастающий риск того, что внешние и бюджетные резервы будут сокращаться вследствие ухудшающейся внешней конъюнктуры и растущей государственной поддержки экономики", - говорится в сообщении S&P.
По мнению агентства, ситуация в финансовой системе РФ ухудшается, что ограничивает способность ЦБ России эффективно реализовывать денежно-кредитную политику. Отмечается, что Банк России вынужден принимать все более сложные решения, при этом пытаясь поддерживать устойчивый рост ВВП. В S&P отмечают, что резкое повышение ключевой ставки ЦБ до 17% в декабре 2014 года позволило на некоторое время рублю окрепнуть, но затем его ослабление продолжилось. При этом процентная ставка по межбанковским кредитам существенно увеличилась, поднявшись значительно выше ключевой процентной ставки, однако с тех пор немного снизилась. "Мы рассматриваем подобные изменения ставок финансовых инструментов как важные индикаторы ослабления механизма трансмиссии денежно-кредитной политики. Мы ожидаем сокращения кредитования экономики, что, по всей видимости, будет подрывать ее дальнейший рост", - говорится в сообщении агентства.
По мнению S&P, инфляция в России в 2015 году превысит 10%. Экономика РФ будет расти примерно на 0,5% ежегодно в 2015-2018 годах, что ниже средних темпов роста в предыдущие четыре года (2,4%), отмечают в рейтинговом агентстве. "Этот ограниченный рост - отчасти следствие структурного замедления темпов роста экономики, начавшегося еще до украинского кризиса. Вместе с тем он отражает отсутствие внешнего финансирования вследствие введения экономических санкций и резкое падение цен на нефть. Ослабление рубля будет оказывать негативное влияние на уровень ВВП на душу населения в долларовом эквиваленте, который, как мы прогнозируем, составит 8600 долларов в 2015 году. Мы также ожидаем, что ослабление покупательной способности внутри страны в результате обесценения рубля и роста инфляции может и в дальнейшем влиять на перспективы роста экономики России", - говорится в обосновании изменения рейтинга РФ.
9 января агентство Fitch понизило долгосрочный кредитный рейтинг России на одну ступень до уровня "ВВВ-", а 16 января рейтинг гособлигаций РФ понизило агентство Moody's - с "Baa2" до "Baa3".

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
unicef
unicef
2rena
2rena
2rena
fb100001263178769
Black Bull
Vоротила
unicef
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
