<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/arestovany-obvinyaemye-v-ubiiystve-borisa-nemcova-odin-iz-nix-dal-priznatelnye-pokazaniya-20150309-124149/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арестованы обвиняемые в убийстве Бориса Немцова, один из них дал признательные показания]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

По делу об убийстве политика Бориса Немцова зажержаны пять человек - Заур Дадаев, Анзор Губашев, Шагид Губашев, Тамерлан Эскерханов и Хамзат Бахаев, еще один подозреваемый при задержании в Грозном подорвал себя гранатой. Все, кроме Заура Дадаева (заместитель командира полка батальона "Север" МВД Чеченской Республики), отказались в суде 8 марта признать свою вину, передают СМИ. При этом Дадаеву и Губашеву предъявили обвинения в убийстве и незаконном обороте оружия. Информагентства сообщают, что все подозреваемые по решению суда были арестованы, а Дадаев заявил в суде, что любит пророка Мухаммеда. При этом руководитель Чечни Рамзан Кадыров назвал Заура Дадаева "настоящим патриотом России" и подтвердил, что вручил ему орден Мужества в 2010 году. Кадыров на своей странице в Instagram написал, что "Заур был одним из самых бесстрашных и мужественных военнослужащих полка" в составе батальона "Север" МВД Чечни: "Он, как и все мусульмане, был потрясен действиями Шарли и комментариями в поддержку печатания карикатур".
Следствие в первые дни после убийства заявляло, что в качестве одной из версий рассматривает версию, связанную с исламско-экстремистским следом. "Дело в том, что у следствия есть сведения о том, что Немцов получал угрозы в связи с его позицией относительно расстрела журналистов редакции журнала "Шарли Эбдо" в Париже", - говорили в СК РФ. Соратники Немцова считали эту версию маловероятной и не исключали, что она может статьи прикрытием для поиска настоящих заказчиков преступления.
Борис Немцов действительно критиковал ислам, а вернее - терроризм. После убийства исламистами журналистов в Париже Немцов писал: "Ислам как молодая религия находится в средневековье и предстоит долгая борьба, чтобы победить исламскую инквизицию". По мнению политического соратника и друга Немцова Ильи Яшина, текущая официальная версия - "результат политического заказа Кремля". "Неудивительно, что стрелочник Дадаев, которого Кадыров после убийства назвал "настоящим патриотом и воином", озвучивает именно исламские мотивы своего преступления, - прокомментировал Яшин новости на своей странице в Facebook. - Немцов никогда не говорил плохого слова про ислам. Он был абсолютно терпимым в религиозным плане человеком. Конечно, он критиковал террористов, которые расстреляли редакцию "Шарли Эбдо" в Париже. Но многие публичные персоны критиковали их гораздо жестче и громче. Немцов критиковал убийц, но никогда плохого слова не говорил про ислам. Так что версия, будто бы именно Немцов вызывал наибольшее раздражение радикальных исламистов в России, не выдерживает никакой критики".
Оппозиционер Борис Немцов был застрелен поздно вечером 27 февраля на Большом Москворецком мосту недалеко от Кремля. 1 марта в Москве и других городах тысячи людей вышли на марш памяти. Немцову было 55 лет, он был похоронен на Троекуровском кладбище.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
