<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-slavyanske-nachalas-aktivnaya-faza-silovoiy-operacii-est-ranenye-i-pogibshie-20140502-104555/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Славянске началась активная фаза силовой операции, есть раненые и погибшие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня утром в районе Славянска и Краматорска началась активная фаза силовой операции. Данную информацию подтвердил исполняющий обязанности министра внутренних дел Украины Арсен Аваков.
"В 4-30 утра началась активная фаза антитеррористической операции в районе Славянска-Краматорска. Силами подразделений МВД, Нацгвардии, ВС. На текущий момент взяты под контроль 9 блокпостов террористов в городской черте Славянска. Город взят в плотное кольцо", - говорится в сообщении Авакова на его странице в Facebook. По его словам, против украинских спецподразделений был открыт огонь с применением тяжелого вооружения. Есть погибший летчик и раненые. Операция продолжается по плану, подчеркивает Аваков.
В 4-30 утра началась активная фаза антитеррористической операции в районе Славянска-Краматорска
Есть погибший летчик и раненые
По словам и.о. министра внутренних дел Украины, железнодорожное сообщение в зоне "антитеррористической операции" будет перекрыто на час, а движение по дорогам в районе Славянска ограничено до минимума. Цель АТО, по словам Авакова, освободить заложников, освободить административные здания, восстановить нормальное функционирование городской инфраструктуры.
О том, что в ночь на 2 мая в районе Славянска была запланирована штурмовая спецоперация, стало известно накануне. МИД РФ выразил крайнюю обеспокоенность подобными сообщениями. "Подобные безответственные и агрессивные действия нынешнего "украинского правительства" способны привести к катастрофическим последствиям. Карательные меры против собственного народа свидетельствовали бы о неспособности киевского руководства выполнять взятые им обязательства по Женевскому заявлению от 17 апреля с.г. в пользу скорейшего прекращения всякого насилия и запуска широкого общенационального диалога с участием всех регионов и политических сил. Призываем Киев, а также попустительствующих ему и подписавших женевские договоренности США и ЕС не совершать преступных ошибок, трезво оценить всю тяжесть возможных последствий за использование силы против украинского народа", - говорится в заявлении МИД РФ, опубликованном накануне вечером.
По сообщениями СМИ, в районе Славянска утром было сбито два вертолета. Служба безопасности Украины подтверждает, что в районе Славянска осуществил вынужденную посадку вертолета ВС Ми-24, другой вертолет был сбит. "Один пилот погиб, один захвачен в плен. Боевиками также был обстрелян вертолет МЧС, который прибыл на место с бригадой медиков для оказания помощи и эвакуации. Ранен один из медиков", - говорится в сообщении СБУ. В СМИ появилась информация о третьем сбитом вертолете. Также СМИ сообщают со ссылкой на силы самообороны Славянска о временной приостановке огня со стороны нападавших.
в районе Славянска утром было сбито два вертолета
Минобороны Украины подтвердило гибель двух военнослужащих. "В ночь на 2 мая в районе города Славянск Донецкой области сбиты два вертолета Ми-24 Вооруженных Сил Украины, которые осуществляли воздушное патрулирование в определенном районе. По предварительной информации, боевые машины были сбиты неизвестными лицами с использованием переносных зенитных ракетных комплексов. В результате обстрела два военнослужащих Вооруженных Сил Украины погибли, еще несколько получили ранения различной степени тяжести", - говорится в заявлении министерства.
Минобороны Украины подтвердило гибель двух военнослужащих
Тем временем накануне исполняющий обязанности президента Украины Александр Турчинов подписал указ о мерах по повышению обороноспособности государства, которым предусматривается возобновление призыва на срочную воинскую службу. Согласно указу, призыву подлежат граждане Украины мужского пола, не имеющие права на освобождение или отсрочку, от 18 до 24 лет включительно. Указ обнародован в "Официальном вестнике Президента Украины". Как отмечается в документе, эта мера вызвана "обострением общественно-политической ситуации на востоке и юге Украины, фактами неприкрытой агрессии, активизации действий незаконно созданных вооруженных формирований пророссийского направления, захватами и блокированием зданий органов государственной власти, органов военного управления, воинских частей, транспортных коммуникаций в Донецкой и Луганской областях, что представляет собой угрозу посягательства на территориальную целостность и вмешательство во внутренние дела Украины со стороны Российской Федерации".
возобновление призыва на срочную воинскую службу
Кроме того, накануне стало известно о том, что МВФ одобрил программу финансовой помощи Украине на сумму $17,1 млрд. Программа рассчитана на два года. По словам, премьер-министра Украины Арсения Яценюка, в мае Украина получит первый транш МВФ в размере 3 млрд долларов, 1 млрд от США и до одного млрд от ЕС. До конца года объем финансовой помощи ЕС Украине оценивается в 1,6 млрд евро, также 1,5 млрд долларов страна получит от Всемирного банка. Часть этих средств пойдет в золотовалютные резервы Национального банка Украины, другая часть - на стабилизацию макрофинансовой ситуации в Украине, а также на то, "чтобы вовремя выплачивать заработные платы и пенсии", - отметил Яценюк. "Если бы Украина не получила кредит МВФ, не знаю, какой бы был курс национальной валюты - 25, 35. Последние два месяца мы фактически зубами удерживали ситуацию по выплате зарплат, пенсий и валютный курс", - подчеркнул глава правительства. Его слова приводятся на официальном портале правительства Украины.
Если бы Украина не получила кредит МВФ, не знаю, какой бы был курс национальной валюты - 25, 35


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
