<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/dmitriiy-medvedev-investicionnyiy-klimat-i-situaciya-s-korrupcieiy-v-rossii-za-posledniiy-god-uxudshilis-20110330-175739/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев: Инвестиционный климат и ситуация с коррупцией в России за последний год ухудшились]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня, 30 марта, президент РФ Дмитрий Медведев просетил ММК и провел в Магнитогорске очередное заседание комиссии по модернизации и технологическому развитию экономики России.
Глава государства отдал ряд распоряжений, призванных ускорить развитие российской экономики и улучшить инвестиционный климат в стране.
В частности, Минэкономразвития РФ в скором времени получит полномочия приостанавливать действие законов, затрудняющих ведение бизнеса. "Минэкономразвития будут предоставлены полномочия вносить в Министерство юстиции предложения об отмене актов, затрудняющих ведение предпринимательской и инвестиционной деятельности", - сказал президент.
Президент поручил правительству страны до 1 июня подготовить предложения о возможном уменьшении ставки обязательных страховых взносов с 1 января 2012 года. По мнению Медведева, нынешняя ставка взносов в 34% процента "может оказаться непосильной для многих видов деятельности".
Для поддержки инвесторов также будет введен институт инвестиционных уполномоченных в регионах. Они должны сократить срок между обращением инвестора до получения разрешительных документов до трех месяцев. "Задачей уполномоченных будет следить за сроками, а не так как это было в наших столицах и крупных регионах - по два года рассматривали", - сказал глава государства.
Дмитрий Медведев также заявил, что к середине лета должен быть создан Российский фонд прямых инвестиций. Фонд, по словам президента, должен "обеспечить приток иностранных инвестиций, не менее чем в пять раз превышающем размер самого фонда". "Государство не должно принимать участие в управлении фондом и должно гарантировать свой выход из капитала через семь-восемь лет", - подчеркнул Д.Медведев.
По мнению Дмитрия Медведева, правительство должно предпринять дополнительные меры по усилению борьбы с коррупцией, которая остается главным препятствием в развитии экономики. "Поручаю генпрокурору ввести с мая текущего года... особый механизм рассмотрения жалоб на действия или бездействие государственных органов, которые содержат обвинения в коррупции", - сказал президент. По его словам, этот механизм должен предусматривать не только проверку информации, но и обязательную публикацию итогов проверки.
В числе антикоррупционных мер президент потребовал от контролируемых государством компаний снизить материальные затраты на 10% в год. Их топ-менеджеры в случае невыполнения этого требования покинут свои должности. "В наших крупнейших компаниях - в "Транснефти", "Газпроме", в РЖД, в ряде других контролируемых государством компаниях должно быть обеспечено снижение материальных затрат минимум на 10%... Это должно быть ключевым критерием эффективности работы топ-менеджеров, а те, кто не справится, должны будут покинуть свои должности", - сказал Медведе. Он добавил, что российские госкомпании тратят на приобретение товаров, работ и услуг для своих нужд намного больше, чем их зарубежные конкуренты. "Знаю об этом не понаслышке. К сожалению, чем-то иным кроме коррупции объяснить это зачастую почти невозможно", - сказал глава государства.
Кроме того, до середины 2011 года профильные министры и вице-премьеры, входящие в советы директоров крупных госкомпаний должны быть заменены на независимых директоров.
В целом, по мнению Дмитрия Медведева, инвестиционный климат в России и ситуация с коррупцией за прошедший год только ухудшился. Условия для ведения бизнеса в стране президент оценил как "очень плохие". "Коррупция остается фактором, который влияет на общеэкономическую ситуацию. Хватка коррупции не ослабевает", - заявил глава государства.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
lind
lind
sergvit
123zxc
lexuss
dmitry_n
raf60
malkovich
malkovich
Иван
Karabass
Иван
Доу Джонс
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
