<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiyane-vidyat-chto-ekonomicheskoe-polozhenie-strany-uxudshilos-20111013-171832/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россияне видят, что экономическое положение страны ухудшилось]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Экономическое положение страны ухудшилось, считают россияне. Такие выводы делает ВЦИОМ по итогам очередного исследования.
В сентябре оценка экономической ситуации страны резко ухудшилась. ВЦИОМ использует в опросе показатель индекса оценок экономического положения страны, который рассчитывается как разница суммы положительных и средних оценок и суммы отрицательных оценок. Чем выше значение индекса, тем лучше россияне оценивают ситуацию в экономике. Этот индекс после непродолжительного роста (с 28 до 31 с июля по август), снизился в первый месяц осени сразу на 6 пунктов (с 31 до 25). "Такое поведение индекса обусловлено снижением доли тех, кто позитивно оценивает ситуацию в экономике (с 10 до 7%) и увеличением доли тех, кому она видится в негативном свете (с 33 до 36%)", - поясняет ВЦИОМ. При этом текущее значение индекса - не самое низкое: так, в январе он составлял 20 пунктов, а в сентябре кризисного 2009 года - 21 пункт. Таким образом, текущая оценка все же лучше, чем показатели, зафиксированные в начале года.
Наиболее негативно ситуацию в стране оценивают сегодня жители средних и малых городов (40-42%), 45-59-летние россияне (41%), а также респонденты с низкой самооценкой материального положения (61%). Более позитивные оценки дают столичные жители: они чаще считают экономическое положение страны удовлетворительным (58%) или хорошим (10%), равно как молодежь (57 и 11% соответственно) и обеспеченные россияне, среди которых позитивно оценивает ситуацию каждый четвертый (25%).
Всероссийский опрос ВЦИОМ был проведён 24-25 сентября 2011 года, было опрошено 1600 человек в 138 населенных пунктах в 46 областях, краях и республиках России. Статистическая погрешность не превышает 3,4%.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
NVO2011
vakada
310498F
Nico Bellic
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
