<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-povysil-prognoz-po-rostu-vvp-rf-v-2011-godu-do-4-4-vo-mnogom-blagodarya-vnutrennemu-sprosu-20110330-133010/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк повысил прогноз по росту ВВП РФ в 2011 году до 4,4% - во многом благодаря внутреннему спросу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Вслед за ростом реального ВВП на 4% в 2010 году, ожидается, что в 2011 году рост российской экономики составит 4,4% – во многом благодаря росту внутреннего спроса, говорится в новом отчете Всемирного банка (ВБ) по экономике РФ.
ВБ в январе в своем докладе о перспективах глобальной экономики понижал прогноз роста ВВП России на 2011 год до 4,2% с 4,5% (ноябрьский прогноз), а также повышал прогноз роста экономики на 2012 год - до 4% с 3,5%. Согласно официальным ожиданиям Минэкономразвития, ВВП России в 2011 году вырастет на 4,3%. В 2010 году рост ВВП страны составил 4%, этот показатель превысил прогнозы ведомства.
"Российские домохозяйства справились с шоком, обусловленным ростом цен на продовольствие, благодаря повышению зарплат и пенсий, а также использованию частных и государственных систем социальной защиты", - поясняют эксперты. Страна преодолела мировую рецессию, при этом показатели безработицы и бедности оказались ниже прогнозов, говорится в отчете.
"При этом в условиях нового нефтяного шока возросли глобальные риски и неопределенность. Несмотря на то, что в краткосрочной перспективе его влияние на экспорт и доходы бюджета будет положительным, это не повод для самоуспокоения", - предупреждает в отчете Всемирный банк. По мнению экспертов ВБ, экономическая политика России должна быть направлена на ограничение инфляции в краткосрочной перспективе, а также на ужесточение бюджета в среднесрочной перспективе с тем, чтобы обеспечить устойчивость ненефтяного дефицита в долгосрочной перспективе. Эксперты отмечают, что в 2010 году рост российской экономики составил 4%, что было в значительной степени обусловлено резким увеличением инвестиционного спроса и, в частности, пополнением запасов материальных оборотных средств. Но последние данные за первые месяцы 2011 года по индексам производства показывают неоднозначную картину. Среди ключевых долгосрочных задач остаются повышение эффективности государственных расходов для высвобождения бюджетных средств на финансирование инфраструктуры и улучшение инвестиционного климата для частного сектора остаются.
Инфляционное давление продолжало расти в 4 квартале 2010 года и январе 2011 года, говорится в документе. В качестве ответной меры Банк России начал постепенное ужесточение денежно-кредитных условий. С учетом существенного временного лага между динамикой денежной массы и инфляцией, существует опасность сохранения относительно высоких темпов инфляции в течение 2011 г., что будет отчасти зависеть от сроков и темпов ужесточения политики Банка России, прогнозируют эксперты. Они также отмечают, что управление валютным курсом может быть осложнено в результате вероятного возврата спекулятивного капитала в связи с высокими ценами на нефть. Всемирный банк полагает, что в последние годы более гибкая валютная политика ЦБ РФ являлась эффективным инструментом макроэкономической стабилизации, и ее следует продолжать, особенно с учетом вероятности нового притока спекулятивного капитала, связанного с операциями "кэрри трейд".
"Текущее переосмысление правительством России долгосрочной стратегии предоставляет ему больше возможностей сосредоточить усилия на вопросах стратегии долгосрочного развития, чем во время кризиса глобальной экономики", - заявил Педро Альба, директор Всемирного банка в России.
Банк России вряд ли сможет обеспечить плановый уровень инфляции в 6-7%, считают аналитики. "Мы оцениваем инфляцию потребительских цен в пределах 8-9% в 2011 г., что отражает сроки принятия мер по ужесточению денежно-кредитной политики и негативные последствия повышения мировых цен на продовольствие", - говорят они. В 2011 и 2012 годах риски высоких темпов инфляции сохраняются в связи с дополнительными бюджетными расходами в предвыборный период. ВБ не ожидает снижения инфляции потребительских цен ниже 8% в 2011 году и 7% в 2012 году, если только не будет проведено ужесточения бюджетной политики.
Всемирный банк также прогнозирует замедление роста мирового ВВП до 3,1% в 2011 году по сравнению с 3,9%, которые, по его оценкам, достигнуты в минувшем году. На 2012 год предварительный прогноз составляет 3,4%.
Всемирный банк обращает внимание на ситуацию в странах Ближнего Востока и Северной Африки (БВСА), которая, возможно, оказывает отрицательное влияние на приток капитала в развивающиеся страны и оценку рисков развивающихся рынков. Однако, несмотря на ограниченные масштабы цепной реакции, связанные с беспорядками в странах БВСА, растет неопределенность в отношении глобального роста в связи с новым нефтяным шоком и последствиями катастрофического землетрясения в Японии, говорится в отчете.
Прогноз Всемирного банка по средней цене нефти (Brent, Dubai и WTI) на текущий год составляет $96.8 за баррель, на 2012 - $92.3 Ранее ожидания составляли $80 и $85 соответственно.
При этом в ВБ считают, что, несмотря на то, что баланс рисков, связанный с ценами на нефть улучшился, российский бюджет остается крайне уязвимым к резкому падению нефтяных цен и росту расходов. Министерство финансов ожидает дефицит российского бюджета в 2011 году на уровне 4,2%, в следующем году – 3,6%. ВБ предполагает, что если, например, цена на нефть упадет с 75 долларов за баррель, заложенных в бюджет, до 60 долларов (что близко к долгосрочному среднему значению за весь период наблюдений) и останется на этом уровне в течение года, то это приведет к росту дефицита выше 5% ВВП и создаст значительные проблемы по финансированию такого большого дефицита. Рост доходов бюджета благодаря повышению цен на нефть, вероятно, будет частично компенсироваться ростом дополнительных социальных расходов, а также расходов на инфраструктуру и модернизацию вооруженных сил, заключают эксперты.
"Период высоких цен на нефть лучше всего использовать для снижения инфляции, корректировки и повышения эффективности государственных расходов, а также для продолжения претворения в жизнь необходимых структурных реформ", - сказал Желько Богетич, главный экономист Всемирного банк и координатор программ по России в области экономической стратегии, ведущий автор доклада.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
