<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/bolshe-poloviny-rossiyan-ne-doveryayut-institutu-prezidentskoiy-vlasti-20111012-103335/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Больше половины россиян не доверяют институту президентской власти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Уровень доверия жителей России к общественным институтам значительно снизился. Таковы данные опроса, проведенного в сентябре 2011 года исследовательским холдингом Ромир.
За 7 лет, прошедших со времени аналогичного исследования (февраль 2004), почти в 1,5 раза увеличилась доля россиян, не доверяющих никаким институтам власти и общества – с 23% до 37%. Скептические настроения значительно чаще проявляются у мужчин (41% против 33% у женщин), в возрасте от 25 до 60 лет, со средним и высоким уровнем дохода. Кроме того, недоверие заметно преобладает у жителей Северо-Западного (51%) федерального округа. Меньше всего никому не доверяющих респондентов оказалось на Урале (22%).
Наиболее заметно снизился уровень доверия по отношению к институту президентской власти – с 59% до 20%, отмечается в исследовании Ромира. Также произошло снижение доверия к правительству – с 14% до 11%, армии – с 10% до 8%, правоохранительным органам – с 7% до 4% и Совету федерации – с 4% до 2%.
Незначительно вырос кредит доверия к профсоюзам и политическим партиям. Единственным достаточно значимым и сохраняющим стабильный уровень доверия общественным институтом остается церковь.
"Снижение сверхожиданий и сверхдоверия в отношении президента можно было бы считать позитивной тенденцией, если бы за счет него в рейтинге поднялись бы выше такие институты, как местная власть, профсоюзы, политические партии или СМИ. Если бы россияне научились бы больше доверять тем институтам гражданского общества, которые позволяют им принимать непосредственное участие в общественной и политической жизни. Однако порядок общественных институтов в рейтинге фактически не изменился. Наибольшее доверие по-прежнему вызывают президент, церковь, правительство и армия – институты патерналистские и силовые", - комментирует данные Андрей Милехин, президент Холдинга Ромир, доктор социологических наук. Он также подчеркнул, что опрос проводился во второй половине сентября, так что результаты съезда "Единой России", где Владимир Путин объявил о готовности баллотироваться на пост президента, на результаты не повлияли.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
Иван
310498F
sabirov
Гер майор
310498F
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
