<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/bank-rossii-soxranil-na-deiystvuyushem-urovne-stavku-refinansirovaniya-i-povysil-normativy-obyazatelnyx-rezervov-20110325-111610/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Банк России сохранил на действующем уровне ставку рефинансирования и повысил нормативы обязательных резервов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет директоров Банка России 25 марта 2011 года принял решение оставить без изменения ставку рефинансирования и процентные ставки по операциям Банка России и увеличить, начиная с 1 апреля 2011 года, нормативы обязательных резервов:
- по обязательствам кредитных организаций перед юридическими лицами-нерезидентами в валюте Российской Федерации и в иностранной валюте – с 4,5 до 5,5%; - по обязательствам перед физическими лицами и иным обязательствам кредитных организаций в валюте Российской Федерации и в иностранной валюте – с 3,5 до 4,0%.
Решение принято ЦБ в связи с сохранением высоких инфляционных ожиданий и рисков для устойчивости экономического роста, а также с учетом нестабильной ситуации на глобальных финансовых и товарных рынках, развитие которой может оказать на российскую экономику неоднозначное воздействие.
Банк России отмечает, что в марте 2011 года продолжилось начавшееся в феврале снижение темпов роста потребительских цен, однако инфляционное давление остается значительным: на 21 марта 2011 года прирост индекса потребительских цен в годовом выражении составил 9,4% годовых (9,5% в феврале).
"При этом замедление роста цен в феврале наблюдалось по всем компонентам потребительской корзины, включая как непродовольственные товары и услуги, так и продукты питания, что может указывать на постепенное исчерпание эффекта шока внутренних цен на сельскохозяйственное сырье, поддержанного в последние месяцы высокими темпами роста мировых цен на продовольствие, а также на позитивную роль укрепления рубля в сдерживании инфляции. В марте сохранилась тенденция постепенного замедления темпов роста денежной массы, что с определенным лагом будет способствовать ограничению инфляционных рисков, обусловленных действием монетарных факторов", - говорится в сообщении банка.
Динамика основных макроэкономических показателей в феврале оставалась разнонаправленной. Объем промышленного производства не увеличился по сравнению с январем, но темп его прироста в годовом выражении остался относительно стабильным. Возрос оборот розничной торговли в годовом выражении. При этом инвестиции в основной капитал в феврале снизились в годовом выражении второй месяц подряд, подчеркивает регулятор.
Дальнейшие шаги по изменению параметров денежно-кредитной политики Банка России будут определяться соотношением рисков сохранения высокого инфляционного давления и замедления экономического роста.
Следующее заседание Совета директоров Банка России, на котором будут рассмотрены вопросы процентной политики, предполагается провести в апреле 2011 года.
Ставка рефинансирования ЦБ РФ с 1 июня 2010 года составляла 7,75%, а с 28 февраля 2011 года была повышена до 8% годовых.


Андрей Кулаков, аналитик «МДМ Банка».
Банк России не изменил процентные ставки, повысив нормативы обязательного резервирования. По итогам своего очередного заседания 25 марта 2011 г., Центробанк вполне ожидаемо оставил ставку рефинансирования на уровне 8%. Мы считали возможным повышение ставок по базовым операциям – размещению депозитов и РЕПО. Однако после полномасштабного ужесточения политики на февральском заседании, Банк России на этот раз взял паузу и оставил ставки без изменений. Между тем, наш прогноз оказался точным в отношении нормативов обязательного резервирования – нормативы были повышены на 100 б.п. (с 4.5% до 5.5%) по обязательствам кредитных организаций перед юридическими лицами-нерезидентами и на 50 б.п. (с 3.5% до 4%) перед физическими лицами и иным обязательствам кредитных организаций. Более резкое повышение нормативов по обязательствам перед нерезидентами объясняется опасениями притока спекулятивного капитала по carry trade на фоне общей тенденции к укреплению рубля и все же сохраняющегося потенциала роста ставок в ближайшей перспективе.
В сложившейся ситуации спекулятивную привлекательность приобретает длинный конец кривой. Расширившийся до максимальных значений этого года спрэд между короткими и длинными выпусками (для наглядности, текущий спрэд между ликвидными ОФЗ 25073 и 25077 – 220 б.п., против 160 в конце января 2011 г.) имеет спекулятивный потенциал к сокращению. Кроме того, привлекательно выглядят длинные корпоративные бумаги, среди которых можно отметить новые выпуски Газпромнефти. Тем не менее, мы ожидаем продолжения умеренного ужесточения монетарной политики и считаем вполне вероятным рост ставок в ближайшей перспективе. Об этом говорит и оценка Центробанком текущего инфляционного давления в России как «значительного». Напомним, что по состоянию на 21 марта годовая инфляция составила 9.4%, а с начала года – 3.6%, что выше показателя прошлого года на 0.5%, хотя и с тенденцией к сокращению. При этом под действием административных мер текущая инфляция не учитывает рост стоимости топливной составляющей. Таким образом, обозначенная выше идея имеет исключительно спекулятивную составляющую.
Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
