<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiya-schitaet-chto-sankcii-protivorechat-zdravomu-smyslu-kiev-prizyvaet-vse-politsily-soglasovat-tekst-konstitucii-mitinguyushie-zaxvatili-zdanie-administracii-v-luganske-20140429-205944/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия считает, что санкции противоречат здравому смыслу, Киев призывает все политсилы согласовать текст Конституции, митингующие захватили здание администрации в Луганске]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Санкционный список растет. Ко вчерашним расширенным санкциям США в отношении России сегодня присоединились ЕС, Япония, Канада. При этом европейские санкции не коснулись бизнесменов и компаний РФ. В список попали чиновники, в том числе крымские, а также лидеры пророссийских движений восточных регионов Украины. Японские власти запретили выдачу въездных виз 23 россиянам, среди которых также представители государственных структур. Имена не называются. Канада, в свою очередь, в список включила не только чиновников, но и бизнесменов. Так, санкции распространились на первого заместителя главы администрации Кремля Вячеслава Володина, вице-премьера России Дмитрия Козака, полпреда президента в Крымском федеральном округе Олега Белавенцева, бизнесменов братьев Ротенбергов. Между тем, Китай выступает против ограничений в отношении РФ и считает, что санкции противорчет интересам всех сторон. Необходим диалог с Россией, считают в КНР. А госсекретарь США Джон Керри заявил, что президент России Владимир Путин создает собственный мир, далекий от реальности. Керри обвинил Путина в инициировании кризиса на Украине. Такие слова приводит The Wall Street Journal.
Санкционный список растет
Принятая Евросоюзом новая порция санкций против российских и украинских граждан не может не вызвать отторжения, считают в МИД РФ. "Если именно так в Брюсселе кто-то надеется стабилизировать ситуацию на Украине, то это очевидное свидетельство полного непонимания внутриполитической ситуации в этой стране и прямое приглашение местным неонацистам продолжать творить беззаконие и внесудебные расправы в отношении мирного населения Юго-Востока. Неужели не стыдно?" - вопрошают во внешнеполитическом ведомстве России. В МИД РФ также заявили, что санкции Японии не останутся без ответа. "Этот неуклюжий шаг явно предпринят под внешним давлением и идет вразрез с заявлениями Токио о важности развития всего комплекса отношений с Россией. Хотим подчеркнуть: разговаривать с нами языком санкций контрпродуктивно, не говоря уже о том, что участие Японии в попытках оказать давление на Россию никоим образом не способствует деэскалации напряженности на Украине", - прокомментировал официальный представитель МИДа Александр Лукашевич. "В частных беседах европейцы и американцы, когда их никто не слышит кроме собеседника из России, высказывают все более здравые оценки происходящего, сокрушаются. Но как во многих других случаях, когда они уже сделали публичную ставку на кого-то, им очень трудно опять же публично отыграть назад. Из ложно понятого принципа они стремятся, невзирая ни на что, довести свой проект до конца", - заявил сегодня глава МИДа Сергей Лавров. Он считает введение санкций противоречащим здравому смыслу.
Принятая Евросоюзом новая порция санкций против российских и украинских граждан не может не вызвать отторжения, считают в МИД РФ

Сепаратисты сегодня захватили здание областной администрации в Луганске

Правительство Украины призвало все политические силы до 25 мая согласовать текст новой редакции Конституции страны. Премьер-министр Украины Арсений Яценюк заявил, что это необходимо, чтобы "народ Украины знал, с какими полномочиями будет избран новый украинский президент", выборы которого назначены на 25 мая. При этом и.о. министра внутренних дел Украины Арсен Аваков в интервью Русской службе BBC заявил, что люди на востоке страны "пребывают в посттравматическом шоке после революции". По его словам, вывести их из состояния шока "не позволяет делать российский империализм, который максимально дестабилизирует ситуацию". Аваков ожидает, что выборы президента страны пройдут спокойно. "Те города, которые не хотят в выборах участвовать – они определяют свою долю сами. Они сами решили, чего они хотят. Но это не отменит выборы по всей стране", - считает Аваков, что выборы могут состояться не во всех регионах.
Правительство Украины призвало все политические силы до 25 мая согласовать текст новой редакции Конституции
Виктор Янукович и люди из его ближайшего окружения вывезли в Россию порядка $32 млрд. Об этом заявил и.о. главы Генпрокуратуры Олег Махницкий. "Сейчас Российская Федерация официально прячет фактически преступников, таких как Янукович, Пшонка, Захарченко, не признавая их вины", - заявил он в интервью Financial Times, сообщила пресс-служба прокуратуры. Самое страшное, по считает глава Генпрокуратуры, что средства расходуются на поощрение массовых убийств, на финансирование сепаратизма.
Виктор Янукович и люди из его ближайшего окружения вывезли в Россию порядка $32 млрд


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
Эlka
fb100004427494268
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
