<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/premiyu-pamyati-alfreda-nobelya-po-ekonomike-poluchili-amerikanskie-uchenye-tomas-sardzhent-i-kristofer-sims-20111010-153043/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Премию памяти Альфреда Нобеля по экономике получили американские ученые Томас Сарджент и Кристофер Симс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премия по экономике за 2011 год, учрежденная в память об Альфреде Нобеле шведским Госбанком в 1968 году, присуждена ученым из США Томасу Сардженту и Кристоферу Симсу за эмпирические исследования причин и ожиданий в макроэкономике.
Лауреаты премии памяти Нобеля по экономике выбираются Королевской академией наук Швеции. Эта премия считается наиболее престижной в сфере экономики, однако против ее вручения выступают потомки Нобеля, который не упоминал об ее учреждении в своем завещании, поэтому ее принято называть не Нобелевской, а наградой памяти Альфреда Нобеля.
В 2010 году премию памяти Нобеля в области экономики получили Питер Даймонд (экономист из Массачусетского университета), Дейл Мортенсен (исследователь рынка труда из Северо-Западного университета США) и Кристофер Писсаридес (представитель Лондонской школы экономики и политических наук).
Нобелевская премия мира в этом году досталась трем женщинам: президенту Либерии Элен Джонсон-Серлиф, правозащитницам из Либерии и Йемена Леймах Гбови и Тавакуле Карман за активную "ненасильственную борьбу за безопасность женщин и за их право на участие в построении мира".


Дмитрий Кулешов, специалист аналитического отдела ИК «РУСС-ИНВЕСТ»:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
