<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/zapad-rasshiryaet-chernye-spiski-rossiyan-mid-rossii-prizval-k-osvobozhdeniyu-politzaklyuchennyx-na-ukraine-20140428-212927/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Запад расширяет "черные списки" россиян, МИД России призвал к освобождению политзаключенных на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Власти США в понедельник предприняли очередной, уже третий, этап ввода санкций против России. На этот раз список персон нон-грата, в отношении которых введены запретно-ограничительные меры, пополнился еще на семь человек и 17 компаний. В официально опубликованный список попали вице-премьер России Дмитрий Козак, глава "Роснефти" Игорь Сечин, первый заместитель главы администрации Кремля Вячеслав Володин, полпред президента России в Крымском федеральном округе Олега Белавенцева, глава ФСО Евгений Муров, глава "Ростеха" Сергей Чемезов и глава комитета Госдумы РФ по международным делам Алексей Пушков. Кроме того под санкции США подпали ООО "Акваника", ООО "Авиа групп", ООО "Авиа групп Норд", ЗАО "Зест", Инвесткапиталбанк, Собинбанк, "Сахатранс", СМП-банк, "Стройгазмонтаж", "Стройтрансгаз", "Стройтрансгаз-М", ИК "Аброс", "Трансойл", Volga Group.
Власти США в понедельник предприняли очередной, уже третий, этап ввода санкций против России
Сегодня СМИ стало известно, что послы 28 стран Евросоюза договорились внести в черный список еще 15 российских чиновников. Сообщается со ссылкой на европейских дипломатов-участников встречи Совета Евросоюза в Брюсселе, что европейские санкции в отношении этих людей вступят в силу со вторника, после того, как список будет опубликован в Официальном журнале ЕС. В результате общее число "черного евросписка" для России может достигнуть 48 человек. Всем им до ноября запрещен въезд в страны ЕС, а их банковские счета подлежат замораживанию, если будут обнаружены в европейских банках.
послы 28 стран Евросоюза договорились внести в черный список еще 15 российских чиновников.
Власти Канады также намерены объявить о новых санкциях в отношении России в связи с ситуацией на Украине, сообщают европейские СМИ. По словам собеседника агентства, они затронут две компании и девять человек.
Власти Канады также намерены объявить о новых санкциях в отношении России
Владимир Путин призвал парламентариев требовать от губернаторов отчетов о выполнении президентских майских указов. В ходе прошедшего сегодня в Карелии заседания совета законодателей, президент подчеркнул, что реализация майских указов 2012 года прямо влияет на повышение качества жизни граждан и поэтому жестко контролируется на федеральном уровне. Он убежден, что такая работа должна идти и в регионах. "У законодательных собраний есть право ежегодно заслушивать отчеты высших должностных лиц субъектов федерации, и в ходе таких заседании прошу особый акцент делать на реализации указов, требовать четкого ответа от руководителей регионов о проделанной работе", - заявил Путин. "О том, как идет реструктуризация систем здравоохранения, образования, культуры, насколько повышается зарплата работающих в этих сферах, но не менее важно, как достигается сбалансированность бюджетов, какие суммы идут на развитие регионов", - приводятся словам главы государства в опубликованной на сайте Кремля стенограмме заседания. По словам Путина, российской власти нужно не просто добиваться повышения зарплат, нужна понятная здравая продуманная реструктуризация отраслей. Президент отметил также, что несмотря на трудность задачи, считает ее вполне выполнимой.
Владимир Путин призвал парламентариев требовать от губернаторов отчетов о выполнении президентских майских указов
Украина подписала со Словакией соглашение о реверсных поставках газа из этой страны, передает в понедельник. Как сообщили в понедельник СМИ, соглашение предусматривает поставку 8 млрд кубометров газа в год, начиная с осени текущего года.
Украина подписала со Словакией соглашение о реверсных поставках газа из этой страны
Правительство Украины и НАК "Нафтогаз Украины" приняли решение о начале процедуры подачи судебного иска к компании "Газпром", говорится в сообщении, размещенном на едином портале органов исполнительной власти Украины. "Правительство Украины и непосредственно НАК "Нафтогаз Украины" приняли решение о начале процедуры подачи в суд на российскую компанию "Газпром". Сегодня российскому монополисту отправлена предарбитражная нота. На протяжении 30 дней, в соответствии с условиями контракта, российский монополист должен дать четкий ответ по следующим вопросам. Первое - это вопрос цены. Украина готова платить за российский природный газ цену, которая была предоставлена Украине, начиная с 2014 года, а именно 268 долларов за тысячу кубических метров газа. Мы настаиваем на том, что цена, установленная для Украины, начиная с текущего года, является рыночной, и мы настаиваем на продолженные этой цены", - заявил господин Яценюк.
Правительство Украины и НАК "Нафтогаз Украины" приняли решение о начале процедуры подачи судебного иска к компании "Газпром"
Вице-президент Еврокомиссии Сиим Каллас подписал от имени Евросоюза меморандум о взаимопонимании по финансовой помощи Украине объемом в 1 млрд евро, говорится в пресс-релизе ЕК. В сообщении поясняется, что эта сумма является частью пакета помощи Украине, обещанного Еврокомиссией 5 марта, на общую сумму 11 млрд евро.
Вице-президент Еврокомиссии Сиим Каллас подписал от имени Евросоюза меморандум о взаимопонимании по финансовой помощи Украине объемом в 1 млрд евро
Между тем, МИД России выразил сегодня крайнюю обеспокоенность последними событиями на Украине. В официальных сообщениях ведомства, говорится о вопиющих случаях арестов общественных деятелей юго-востока Украины и другими фактами нарушений прав человека киевским режимом. "МИД России призывает к немедленному освобождению Павла Губарева и других политических заключенных киевского режима", - говорится в сообщении российского дипведомства. "Вызывает глубокую тревогу состояние Павла Губарева, избранного "народным губернатором" Донецка", - отмечают в МИД. В ведомстве напомнили, что Губарев был похищен, обвинен в организации массовых беспорядков и попытке раскола Украины, подвергался пыткам, а сейчас проводит бессрочную голодовку. В сообщении также акцентируется внимание на том, что случай с Губаревым - не единственный. "Сообщения СМИ дают основание говорить о начале "охоты на ведьм", массовых преследований инакомыслящих, политических гонений и репрессий против всех, кто осмеливается выражать несогласие с властью майдана, - отмечается в сообщении МИДа. "Крайнее беспокойство также вызывают данные СМИ о форсированном строительстве на Украине крупных изоляторов временного содержания на тысячи человек якобы для размещения незаконных мигрантов, - отметили в МИД РФ. - Такого количества нелегалов на Украине нет, а возводящиеся сооружения, по информации СМИ, очень напоминают фашистские концентрационные лагеря. Невольно возникает вопрос, не планирует ли киевский режим загонять туда несогласных сограждан из юго-восточных регионов страны". "Все эти свидетельства никак не согласуются с нормами ОБСЕ и Совета Европы, а также обязательствами, которые взяли на себя киевские власти на встрече в Женеве 17 апреля по амнистии участников акций протеста, незамедлительному началу широкого национального диалога и запуску транспарентного и инклюзивного конституционного процесса", - говорится в заявлении. МИД России призывает к немедленному освобождению Павла Губарева и других политических заключенных киевского режима. По мнению российских дипломатов, руководство Совета Европы и ОБСЕ, международных правозащитных организаций должны жестко осудить подобные факты нарушений прав человека и добиваться прекращения политических репрессий против инакомыслящих со стороны тех, кто оказался у власти в Киеве.
МИД России выразил сегодня крайнюю обеспокоенность последними событиями на Украине
Все происходящее на Украине свидетельствует о необходимости незамедлительного разоружения всех воинских формирований, прежде всего, боевиков "правого сектора", считают в Министерстве внутренних дел РФ.
Действующий президент Сирии Башар Асад выдвинул свою кандидатуру для участия в президентских выборах. Как сообщили СМИ со ссылкой на спикера парламента страны Мухаммада Аль-Ляххам, до выдвижения Башара Асада намерение участвовать в президентских выборах выразили шесть кандидатов, в том числе женщина. Президентские выборы в Сирии пройдут 3 июня нынешнего года. Голосование для граждан Сирии, находящихся за пределами страны, пройдет 28 мая. Срок президентских полномочий нынешнего главы государства истекает 17 июля.
Башар Асад выдвинул свою кандидатуру для участия в президентских выборах
Основатель и бывший гендиректор российской социальной сети "ВКонтакте" Павел Дуров, в понедельник в качестве "прощального послания" опубликовал на своей странице список из семи пунктов, без которых возвращение в Россию для него "лишено смысла". Дуров отмечает, что это графическая версия манифеста, которую он публиковал на пике гражданской активности россиян в мае 2012 года, сокращенная с 10 до 7 самых важных пунктов. Первым пунктом, без которого Дуров не считает для себя возможным вернуться в Россию, является наличие открытых судов и выборность судей напрямую населением. По словам основателя "ВКонтакте", отсутствие системы честных и независимых судов сводит предпринимательскую инициативу на нет. В следующем пункте Дуров пишет о необходимости "дерегуляции" - отмены "большей части законотворческого балласта, принятого за последние 10 лет". По его мнению, обилие законов, противоречащих друг другу, стимулирует коррупцию и замедляет экономический рост. Экс-глава "ВКонтакте" также настаивает на распределении государственных должностей на основе прозрачных механизмов, в том числе прямых выборов. По мнению Дурова, для диверсификации экономики и привлечения инвестиций в Россию стране необходимо снизить социальный налог, отменить налог на добавленную стоимость и одновременно установить максимальные федеральные налоги на сырьевой сектор. Пятым пунктом утверждается мысль об экономической автономии регионов, Дуров отмечает, что большая часть дохода от налогов, собранных в регионе, должна оставаться в этом регионе, а не отправляться в Москву на перераспределение. В шестом пункте говорится о необходимости отмены "феодальных пережитков". "Воинская повинность, необходимость оформления отдельного паспорта для путешествий и институт прописки формируют рабское сознание и должны быть устранены. Свобода сознания населения - главная предпосылка для прогресса и экономического роста в XXI веке", - считает основатель "ВКонтакте". Заключительным пунктом в списке Дурова идет так называемая "Дестандартизация системы образования". Дуров считает, что система образования должна быть гибкой, предусматривать экспериментальные школы и обучение по нестандартным программам. Главное достояние государства в XXI веке - свободные люди и их творчество", - резюмирует Дуров.
Павел Дуров, в понедельник в качестве "прощального послания" опубликовал на своей странице список из семи пунктов, без которых возвращение в Россию для него "лишено смысла"
Замоскворецкий суд Москвы в понедельник удовлетворил ходатайство защиты братьев Алексея и Олега Навальных, обвиняемых в хищении в "Ив Роше" и вернул дело в прокуратуру, сообщают СМИ со ссылкой на адвоката Вадима Кобзева. По мнению следствия, братья Алексей и Олег Навальные, используя служебное положение последнего - должность руководителя департамента внутренних почтовых отправлений федерального государственного унитарного предприятия "Почта России", в период 2008-2013 годов мошенническим путем похитили денежные средства ООО "Ив Роше Восток" в размере свыше 26,7 млн руб., а также ООО "Многопрофильная процессинговая компания" в размере более 4,4 млн руб., которые в дальнейшем якобы были легализованы путем перечисления по фиктивным договорам на подконтрольное им и их родственникам ООО "Кобяковская фабрика по лозоплетению".
Замоскворецкий суд Москвы в понедельник удовлетворил ходатайство защиты братьев Алексея и Олега Навальных


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
