<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/dmitriiy-medvedev-planiruet-podnyat-prestizh-professii-inzhenera-v-rossii-20110323-185133/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев планирует поднять престиж профессии инженера в России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Профильные технические вузы не должны осуществлять платную подготовку студентов по непрофильным специальностям, заявил президент РФ Дмитрий Медведев. Глава государства продолжил сегодня серию совещаний по вопросу развития инженерного образования и подготовки инженерно-технических кадров для отечественной промышленности. "Продвинутый разговор о месте инженеров в нашем обществе" глава российского государства предложил начать 11 марта во время посещения завода "РУСАЛ" в Саяногорске (Хакасия).
"Нам нужно понять, как развивать современную инженерную школу, несмотря на ежегодный выпуск почти 200 тысяч инженеров (цифра немаленькая, я, откровенно говоря, когда прочитал, был удивлён: я думал, что мы сейчас меньше инженеров выпускаем). Если вдуматься – 200 тысяч ежегодно! Тем не менее, эксперты говорят о дефиците квалифицированных кадров, квалифицированных инженеров", - сказал президент.
Медведев отметил, ссылаясь на мнение экспертов, что подготовка инженерных специалистов в России до сих пор ориентирована на массовое индустриальное производство 30–50-летней давности. По его словам, основная причина проблем заключается в том числе в отсутствии эффективных связей между работодателями, предприятиями и университетами, высшими учебными заведениями. При этом Медведев сказал, что многие компании, такие как "Российские железные дороги", "Северсталь", "ЛУКОЙЛ", "РУСАЛ" и другие, накопили хорошую практику в том вопросе, занимаются финансированием вузовских программ, создают учебные центры.
"Тот разрыв, который образовался между образованием и, собственно, производством, нужно преодолевать", - заявил президент.
Говоря о проблемах технического образования, он отметил: "Я считаю, в профильных вузах вообще нужно запретить подготовку студентов на непрофильные специальности даже за деньги или минимизировать это к условным позициям". Часть этих платных учебных заведений можно было бы просто превратить в профессионально-технические учебные заведения, в заведения среднего специального образования, считает Дмитрий Медведев.
Президент уверен, что необходимо поднимать престиж профессии инженера. "Телевидение в том числе, конечно. Надо и фильмы снимать, и пропагандировать труд инженера. Хотя опять же лучшая пропаганда – это стандарты жизни", - сказал президент. Медведев пообещал, что разговор на эту острую тему будет продолжен: "В результате должен родиться набор окончательных предложений по совершенствованию и инженерного образования, и системы поддержки инженеров в стране".


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
ann_
ann_
sun4
sun4
writelint
writelint
Ушатый
Главный инженер
usovo1
ed98Lifshits
balbes2
Volkodav
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
