<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/nobelevskuyu-premiyu-mira-poluchili-tri-zashitnicy-prav-zhenshin-20111007-134758/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобелевскую премию мира получили три защитницы прав женщин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Лауреатами Нобелевской премии мира в 2011 году стали три защитницы прав женщин. Это президент Либерии Эллен Джонсон-Серлиф (на фото), африканская правозащитница Леймах Гбови (также из Либерии) и йеменская оппозиционерка Тавакел Карман. Нобелевский комитет объявил, что премия вручена за "ненасильственную борьбу за безопасность женщин и за их права на полноценное участие в миротворческой работе".
В прошлом году премию мира получил китайский правозащитник Лю Сяобо за его "длительную ненасильственную борьбу за фундаментальные права человека в Китае". В 2009 году лауреатом стал президент США Барак Обама.
Ранее уже были названы лауреаты Нобелевской премии в других категориях: премия по литературе присуждена шведскому поэту Томасу Транстремеру; премия по физиологии или медицине - Брюсу Бойтлеру, Ральфу Стейнмену (посмертно) и Жюлю Хоффману за работы в области иммунологии; лауреатом по химии стал ученый из Израиля Даниэль Шехтман, удостоенный награды за открытие квазикристаллов; награда в области физики досталась американским ученым Солу Перлмуттеру, Адаму Райссу и австралийцу Брайану Шмидту - за открытие возрастания скорости расширения Вселенной.
Знаменитый химик и изобретатель Альфред Нобель завещал инвестировать большую часть своего состояния в фонд, доходы которого будут раз в год оплачивать награду людям, принёсшим наибольшую пользу человечеству в областях физики, химии, физиологии и медицины, литературы и дела укрепления мира.
Премию по экономике учредили не по завещанию Нобеля уже в 1986 году. 10 октября будут объявлены имена лауреатов в области экономики за 2011 год. В прошлом году обладателями этой премии стали американcкие ученые Питер Даймонд и Дэйл Мортенсен и британец Кристофер Писсаридес - "за анализ рынков с фрикционной безработицей".
Размер Нобелевской премии в 2011 году составляет 10 млн шведских крон (около 1 млн евро). Церемония вручения наград лауреатам премии мира пройдет в Осло 10 декабря, в день смерти Альфреда Нобеля. Вручение остальных наград состоится также 10 декабря в Стокгольме.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
Лучик
spil
slavas
Лучик
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
