<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/situaciya-v-yaponii-vsemirnyiy-bank-ocenil-usherb-ot-katastrofy-v-235-mlrd-situaciya-na-aes-fukusima-1-stabilizirovana-20110321-093334/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ситуация в Японии: Всемирный банк оценил ущерб от катастрофы в $235 млрд, ситуация на АЭС "Фукусима-1" стабилизирована]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Японии понадобится не менее пяти лет для восстановления инфраструктуры, которая была разрушена стихийными бедствиями. К такому выводу пришли эксперты Всемирного банка. По оценкам банка, прямые потери Японии в результате землетрясения и цунами достигли $235 млрд, что составляет 4% от годового ВВП страны. В докладе ВБ говорится, что только страховые выплаты частным лицам составят не менее $33 млрд. Дополнительно правительству придется уже в этом году выделить из бюджета $12 млрд на строительство и ремонт.
Между тем в сообщении МАГАТЭ говорится, что пятый и шестой энергоблоки на АЭС "Фукусима-1" удалось перевести в безопасный режим. Ранее взрывы были зафиксированы на первом, втором и третьем энергоблоках. Спасатели продолжают заливать резервуары отработанного топлива на третьем и четвертом энергоблоках. Министр обороны Японии Тосими Китазава сообщил, что температура охлаждающих бассейнов на всех шести энергоблоках не превышает 100 градусов по Цельсию, но при этом из-за повышенного давления растет температура в корпусе третьего реактора.
Число жертв землетрясения магнитудой 9 баллов и цунами в Японии, случившихся 11 марта, унесли жизни 8 тыс. 450 человек. Еще 12 тыс. 931 человек числятся пропавшими без вести, по данным Национального полицейского агентства.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
