<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ssha-gotovy-vvesti-dopolnitelnye-sankcii-protiv-rf-a-moskva-prizyvaet-kiev-prekratit-boevye-deiystviya-na-vostoke-ukrainy-20140425-210538/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США готовы ввести дополнительные санкции против РФ, а Москва призывает Киев прекратить боевые действия на востоке Украины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

США готовы ввести новые санкции в отношении России. Президент США Барак Обама провел переговоры с лидерами европейских стран - Франции, Германии, Великобритании, Италии. В сообщении, опубликованном на сайте Белого дома США, говорится, что главы этих стран отметили прогресс на Украине, которая движется к реализации соглашений, подписанных 17 апреля в Женеве. Так, предложен закон об амнистии арестованных протестующих, поддержка миссии ОБСЕ со стороны властей, начало конституционной реформы и децентрализации. При этом, отмечается в заявлении, Россия продолжает нагнетать обстановку, в том числе проводя военные учения на границе с Украиной.
США готовы ввести новые санкции в отношении России
Барка Обама заявил, что США готовы ввести дополнительные санкции в ответ на последние действия РФ. Лидеры стран договорились через G7 координировать свои действия в этом вопросе. "Россия все еще может выбрать путь мирного урегулирования кризиса, в том числе путем выполнения условий Женевского соглашения", - говорится в сообщении Белого дома.
Международный уголовный суд начал предварительное расследование преступлений, совершенных во время политического кризиса на Украине в конце 2013 – начале 2014 годов. Как сообщает агентство Reuters, расследование открыто главным прокурором суда Фату Бенсуда. С просьбой расследовать преступления в Международный суд обратились киевские власти.
Международный уголовный суд начал предварительное расследование преступлений, совершенных во время политического кризиса на Украине
Цель России - сорвать президентские выборы на Украине, сместить проевропейское и проукраинское правительство, сорвать программу экономической помощи Украине и захватить Украину как милитарно, так и политически, заявил премьер-министр Украины Арсений Яценюк на заседании правительства в пятницу. "Внутри страны мы проведем конституционную реформу и сделаем все для стабилизации ситуации. Мы ожидаем решения МВФ для стабилизации экономической ситуации. Мы проведем честные и прозрачные выборы", - добавил глава Кабмина. "Обращаемся с требованием к России выполнить то, что она пообещала. Россия была вынуждена осудить экстремистов, заявить о том, что необходимо разоружиться и освободить помещения, незаконно захваченные террористами в Украине. Но ни одного шага, кроме дальнейшего подогрева противостояния, спонсирование терроризма и отправки специально тренированных российских граждан с удостоверениями российских спецслужб, сделано не было", - подчеркнул он. Яценюк сообщил, что в соответствии с международными обязательствами, 24 апреля украинская сторона в ОБСЕ сделала официальный запрос о пребывании российских войск на границе с Украиной: "В течение 48 часов Россия должна проинформировать о том, что делают ее солдаты на украинской границе. Уже 24 часа прошло. Мы ожидаем официального ответа Российской Федерации".
Цель России - сорвать президентские выборы на Украине

Россия хочет начать уже Третью мировую войну

Москва призвала Киев прекратить боевые действия на востоке Украины. Вечером в пятницу МИД РФ выпустил заявление, в котором призвал Киев "незамедлительно прекратить любые боевые действия и насилие, отвести войска и приступить к полному выполнению украинскими сторонами Женевского заявления от 17 апреля 2014 г". При этом Россия вновь напоминает о соглашении бывшего президента Украины Виктора Януковича и оппозиционных лидеров: "Учитывая генезис нынешнего кризиса, считаем необходимым начать с принятия мер, предусмотренных Соглашениям от 21 февраля 2014 г., которое было подписано лидерами сформированной в Верховной Раде коалиции и засвидетельствовано министрами иностранных дел Германии, Польши и Франции. Это позволило бы дать старт практической деэскалации в соответствии с Женевскими заявлением. Россия последовательно поддерживает его полную реализацию, включая деятельность миссии ОБСЕ".
Москва призвала Киев прекратить боевые действия на востоке Украины
Кроме того, постоянный представитель России при ООН Виталий Чуркин в свою очередь предупредил, что Москва может созвать экстренное заседание Совбеза ООН в случае эскалации конфликтной ситуации на востоке Украины.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
