<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiyane-schitayut-inflyaciyu-glavnoiy-problemoiy-strany-20111005-180636/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россияне считают инфляцию главной проблемой страны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Среди главных проблем страны россияне отмечают инфляцию (53%), ситуацию в жилищно-коммунальной сфере (52%) и низкий уровень жизни населения (51%). Согласно данным, полученным в ходе опроса Всероссийским центром изучения общественного мнения (ВЦИОМ), к наиболее значимым в государственных масштабах вопросам также относятся алкоголизм и наркомания (48%), коррупция и бюрократизм (42%), безработица (40%).
Показательно, что в кризисный 2008 год две трети россиян (67%) также называли инфляцию основной проблемой, стоящей перед страной. В 2006 году так считали 55% респондентов.
В этом году в рейтинге также расположились такие проблемы, как ситуация в сфере здравоохранения (38%), пенсионного обеспечения, положения молодежи (по 35%), преступности (27%), ситуация в сфере образования, а также состояние морали и нравственности (по 24%).
В меньшей степени тревожат сограждан вопросы, связанные с влиянием олигархов на жизнь страны (20%), ситуацией в армии (19%), экономикой и экологией (по 18%), демографией и терроризмом (по 17%). По традиции, наименее значимой для россиян проблемой является демократия и права человека (11%).
За последний месяц россияне стали придавать больше значения ситуации в сфере ЖКХ. Менее важным стали проблемы алкоголизма (с 55 до 48%), безработицы (с 45 до 40%), преступности.
По данным ВЦИОМа, сторонников КПРФ сегодня особенно беспокоит проблема пенсионного обеспечения (50%), приверженцев ЛДПР - ситуация в сфере ЖКХ и ЖКУ (55%). Этой же проблемой особенно обеспокоен электорат "Справедливой России" (59%), равно как и инфляцией (59%) и коррупцией (56%). Среди сторонников "Единой России" высока тревожность в отношении проблемы алкоголизации и наркотизации (53%). Что касается приверженцев непарламентских партий, то они в качестве важнейшей проблемы выделяют ситуацию в сфере ЖКХ (55%).
К слову о главной проблеме: за неделю с 27 сентября по 3 октября в России вновь зафиксирована нулевая инфляция. Не изменились потребительские цены и за период с начала месяца. За истекший период года инфляция в стране составила 4,7%. Как отмечается в пресс-релизе Росстата, по сравнению с предыдущим годом зафиксировано ощутимое замедление темпа роста потребительских цен.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
vil-46
An112
Завистник
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
