<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/kiev-trebuet-otvesti-rossiiyskie-voiyska-ot-granicy-s-ukrainoiy-putin-voshel-v-sotnyu-samyx-vliyatelnyx-lyudeiy-mira-po-versii-time-navalnomu-prodlili-domashniiy-arest-na-polgoda-20140424-21138/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киев требует отвести российские войска от границы с Украиной, Путин вошел в сотню самых влиятельных людей мира по версии Time, Навальному продлили домашний арест на полгода]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Операция в Славянске привела к жертвам. Столкновения представителей местной самообороны с украинскими военными недалеко от города Славянск Донецкой области привели к жертвам. МВД Украины сообщило: "В ходе проведения антитеррористической операции, подразделениями МВД и МО деблокированы и уничтожены 3 блокпоста незаконных вооруженных формирований в северо-восточной части города Славянска Донецкой области. Во время боевого столкновения до пяти террористов было уничтожено. Со стороны участников АТО один боец получил ранение".
Операция в Славянске привела к жертвам
Российский президент Владимир Путин назвал эти действия киевских властей не спецоперацией, а карательной операцией и преступлением. "Мы приняли участие во встрече в Женеве, подписали там определённые договорённости, которые заключаются в том, что с обеих сторон нужно разоружать людей, освобождать административные здания, и так далее. Что происходит? Никакой "Правый сектор", никакие другие радикальные организации не разоружаются, никто ничего в Киеве не освобождает. Наоборот, эти группировки начали легализовать. А кто легализует? Нужно не по этому пути идти, а идти по пути диалога между всеми жителями страны, где бы они ни проживали", - считает глава РФ.
Владимир Путин
карательной операцией
Чуть позже министр обороны РФ Сергей Шойгу заявил о начале учений в связи с ситуацией на Украине. Министр заявил о действиях властей: "Отмашка на применение оружия против мирных жителей своей страны уже дана. Если сегодня эту военную машину не остановить, то это приведет к большому числу погибших и раненых". СМИ сообщают, что, по словам Шойгу, в операции на юго-востоке Украины задействована группировка украинских войск численностью более 11 тысяч человек. Россия вынуждена реагировать на эти события, заявил минобороны. Российские войска начали проводить учения в приграничных с Украиной зонах, вблизи границ будут выполнены полеты военной авиации.
Шойгу заявил о начале учений в связи с ситуацией на Украине

и.о. президента Украины Александр Турчинов призвал Российскую Федерацию отвести войска от границы

Турчинов встретился сегодня с председателем комитета по вооруженным силам Сената США Карлом Левиным. И.о. президента Украины заявил, что действия РФ полностью перечеркнули договоренности, которые были достигнуты в Женеве. "Сотни тысяч украинцев готовы защищать свое государство", - сказал он. Александр Турчинов также отметил, что "главной задачей является не нанести ущерб мирному населению". При этом генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун призвал любой ценой остановить военные действия на Украине, передает Reuters.
Пан Ги Мун призвал любой ценой остановить военные действия на Украине
25 мая на Украине состоятся демократические выборы, которые признает весь мир. Такое мнение высказал первый вице-премьер-министр Украины Виталий Ярема во время общения с журналистами телевизионной сети "Аль-Джазира". "Заранее могу предсказать, что Россия их не признает, потому что они не заинтересованы в том, чтобы в Украине была стабильная ситуация и власть, которая может развивать демократические принципы". Он также добавил: "Но нас больше будет интересовать мнение стран Европейского Союза, Соединенных Штатов Америки и всего цивилизованного мира". Относительно возможных попыток сорвать выборы, премьер отметил: "Наемники, которых использует Российская Федерация на Востоке Украины, будут делать все, чтобы выборы в этом регионе не состоялись. Но надежды Российской Федерации на срыв выборов - бесполезны. Сегодня в Украине демократическая власть, которая хочет построить правовое государство, одним из признаков которого являются демократические выборы". Он заверил, что власти приложат максимум усилий для того, чтобы граждане в восточных регионах Украины имели возможность отдать свой голос за того или иного кандидата в президенты Украины.
25 мая на Украине состоятся демократические выборы, которые признает весь мир
Путин: Для правозащитных организаций недопустимо обслуживать интересы иностранного государства в отношении России. На медаифоруме ОНФ в Санкт-Петербурге президент отметил, что правозащитное движение в России родилось в условиях тоталитарного режима, "когда не было ни свободной прессы, не было возможности для самовыражения граждан, не было и реальной общественной жизни". "Набрав тенденцию борьбы с властью, другого поля деятельности у них вроде как сегодня и нет. На самом деле и власть нужно поправлять", - сказал президент. По его мнению, из-за этого сдвига в сферу политического правозащитного движения многие правозащитные организации имели постоянные, в том числе и финансовые, "отношения со спонсорами из-за границы". И теперь, считает Путин, многим из этих движений "трудно оторваться от этой "соски", от этой подпитки". Поэтому мы и приняли закон, связанный с так называемыми иностранными агентами, то есть не шпионами, конечно, - сказал президент. - Здесь нет ничего ни обидного, ни предосудительного. Просто мы должны знать, кто, на что тратит деньги, получая эти деньги из-за рубежа. Но всех под одну гребенку причесывать тоже нельзя. Повторяю, само по себе правозащитное движение в высшей степени востребовано. Я говорю искренне – в высшей степени".
Путин: Для правозащитных организаций недопустимо обслуживать интересы иностранного государства в отношении России
"Недопустимо только одно – обслуживать интересы иностранного государства в отношении России", - заявил Путин. По его словам, важна не только позиция государства, но и позиция общества. "Отделить зерна от плевел – это несложно в современном мире, - говорит президент. - Но бороться за интересы россиян, наших соотечественников нужно не только внутри страны, но и за границей, и на Украине, и в Прибалтике, и в других регионах мира. Владимир путин рассчитывает, что правозащитные организации России обратят внимание на то, что сейчас происходит на востоке Украины.

Путин вошел в сотню самых влиятельных людей мира по версии Time

Вице-спикер Госдумы Неверов выиграл суд у Навального по иску о защите чести и достоинства. Лефортовский суд Москвы обязал оппозиционера Алексея Навального опровергнуть распространенные им сведения о вице-спикере Госдумы Сергее Неверове. Сведения касались незадекларированного имущества депутата-"единоросса". Уже после этого заседания УФСИН и прокуратура попросили суд арестовать Навального на время рассмотрения дела "Ив Роше" за якобы нарушение режима домашнего ареста. В итоге суд оставил в силе действие домашнего ареста для обвиняемого, продлив сроки меры еще на полгода.
Неверов выиграл суд у Навального по иску о защите чести и достоинства
Павел Дуров ищет страну для штаб-квартиры нового проекта своей команды. После публичного заявления об отказе сотрудничать с ФСБ и увольнения с поста гендиректора "ВКонтакте", основатель этой соцсети Павел Дуров уехал из России. Он сообщил в комментариях СМИ, что условия в РФ сейчас не подходят для развития интернет-бизнеса. Он опубликовал пост в Facebook о поисках страны для осуществления своего нового проекта с участием команды из 12 лучших разработчиков, включая его брата – Николая. "В команде шесть чемпионов АСМ и шесть победителей других конкурсов по программированию. Благодаря этим ребятам у мессенджера Telegram появилось 40 млн зарегистрированных пользователей по всему миру спустя восемь месяцев с момента запуска", - написал Дуров. Сейчас они все временно находятся в Центральной Европе. "Мы не любим бюрократию, полицейские государства, большие правительства, войны, социализм и чрезмерное регулирование, - подчеркнул основатель "ВКонтакте". - Мы любим свободу, сильную судебную систему, небольшие правительства, свободные рынки, гарантии нейтральности и соблюдения прав человека. Пользователи чаще всего предлагают Дурову обосноваться в таких европейских странах как Германия, Швейцария, Финляндия, Эстония.Многие приглашают на Украину, в частности - в Львов. Не обходится и без шуточных советов переехать в Крым.
Павел Дуров ищет страну для штаб-квартиры нового проекта своей команды

В Киеве начал работу конгресс "Украина-Россия: диалог"

Ходорковский подчеркнул, что самое печальное для россиян – это то, что Путин решает не глобальные стратегические задачи. "Он опять, теперь в Украине, использует свои служебные возможности, чтобы отомстить за свою личную обиду. А обижен он за революцию, за изгнание проворовавшегося экс-президента Януковича и его коррумпированного окружения", - считает Михаил Борисович. По его словам, в результате такой позиции российского президента "Надолго или навсегда заблокирована возможность для Москвы стать центром притяжения всего восточнославянского мира, фактически похоронена идея объединения Православной Церкви вокруг Москвы". "Миллионы наших соотечественников за рубежом стали объектом недоброжелательности", - отметил он. Михаил Ходорковский считает, что мыслить в категориях "силового приращения территорий" - проигрышное поведение в условиях 21 века. Конференция продлится два дня. Планируется выступление экс-министра финансов РФ Алексея Кудрина, российской писательницы Людмилы Улицкой и других.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
