<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/dmitriiy-medvedev-uvelichenie-cen-na-elektroenergiyu-ugrozhaet-ekonomicheskomu-rostu-rossii-20110311-103157/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев: Увеличение цен на электроэнергию угрожает экономическому росту России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Дмитрий Медведев заявил, что увеличение цен на электрическую энергию может угрожать экономическому росту в РФ. Сегодня президент проводит в Хакасии заседание президиума Госсовета РФ на тему электроэнергетического комплекса. "Реальной угрозой нашего экономического роста стало увеличение цен на электроэнергию",- сказал глава государства. Он заявил, что эту ситуацию нужно переломить, но пока президент не видит достаточных мер правительства в этом важном вопросе.
Медведев подчеркнул, что важно не отпугнуть инвесторов от вложения в российскую электроэнергетику. Он отметил, что в РФ с 2000 года тарифы на электроэнергию выросли более чем в три раза (в ценах 2000 года), однако они пока в России ниже, чем во многих странах мира. Но, по словам Медведева, если такая тенденция продолжится, то к 2014 году цена на электроэнергию в России будет выше, чем в США, Финляндии и ряде других стран. Он заявил, что установленные на 2011 год тарифы на передачу электроэнергии по распределительным сетям в субъектах Федерации выглядят вызывающе, разница по регионам составляет 2-3 раза.
Президент считает, что необходимо увеличить участие потребителей в процессе ценообразования на электроэнергию: "Считаю необходимым увеличить представительство потребителей энергии в наблюдательном совете некоммерческого партнерства "Совет рынка".
Президент поручил подготовить план модернизации электроэнергетики. Он поставил сроки перед правительством - до 15 августа.
Дмитрий Медведев также потребовал завершить структурные преобразования в электроэнергетике. Он отметил, что изменения идут давно, но "не все из запланированного выполнено в полном объеме". "Далеко не все объекты будут введены в строй", - сказал Медведев. При этом, по его словам, инвестиции и ввод мощностей, растут, и это - положительный результат реформ, однако за последние 20 лет практически не повысилась эффективность отрасли. "Это тревожный показатель, имея в виду, что в других отраслях ситуация выглядит по иному", - говорит президент.
Глава государства предлагает ускорить приватизацию распределительных компаний. "Должна произойти передача в управление или приватизация региональных распределительных компаний, которые находятся под контролем МРСК, пора это сделать уже", - цитируют его слова СМИ. "Такая задача ставилась, но она пока не реализуется, - говорит президент. - Но это делать надо, потому что ситуация все хуже и хуже".
Президент на совещании также высказал мнение о том, что необходимо начать биржевую торговлю газом.
Дмитрий Медведев подчеркнул, что необходимо держать безопасность объектов электроэнергетики под постоянным контролем. До совещания президент посетил Саяно-Шушенскую ГЭС. Также он посетил завод "РУСАЛ Саяногорск". На встрече с сотрудниками завода он заявил, что намерен в ближайшее время уделить пристальное внимание теме инженерных специальностей и престижу инженерной профессии. "Вся модернизация будет делаться только инженерами, представителями точных наук, - сказал Медведев. - Поэтому мы должны поговорить о том, как обеспечить престиж инженерных профессий".


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
Megard
Sokolov-thebest
Ёлka
Chpoker
123zxc
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
