<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/forbes-moskva-lidiruet-po-chislu-milliarderov-20110310-092022/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Forbes: Москва лидирует по числу миллиардеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Американский журнал Forbes опубликовал свой очередной рейтинг самых богатых людей планеты. В нем 1210 миллиардеров, при этом Россия делегировала в список 101 из них.
Мексиканец Карлос Слим по итогам 2010 года удержал титул богатейшего человека в мире. Его состояние оценивается в 74 миллиарда долларов. Это абсолютный рекорд богатства с тех пор, как его стали подсчитывать в современном мире.
Вторую и третью позицию по традиции удержали основатель Microsoft Билл Гейтс с 56 миллиардами долларов и инвестиционный гуру Уоррен Баффет с 50 миллиардами долларов.
Москва заняла первое место среди городов мира по числу проживающих долларовых миллиардеров, свидетельствуют данные Forbes. По оценкам издания, в российской столице проживают 79 миллиардеров. На втором месте Нью-Йорк, где живут 58 из самых богатых людей мира.
Владелец и председатель совета директоров ОАО "Новолипецкий металлургический комбинат" Владимир Лисин уже второй год остается самым богатым россиянином. Капитал в 24 миллиарда позволил ему занять 14 позицию в списке богатейших людей мира. В прошлом году предприниматель Лисин также был первым среди российских миллиардеров с "кошельком" в 15,8 миллиарда долларов, что выдвинуло его тогда на 32 позицию в мировом списке богатейших людей мира.
Вторым в рейтинге российских миллиардеров оказался председатель совета директоров компании "Северсталь" Алексей Мордашов с 18,5 миллиардами долларов. В глобальном рейтинге это 29 позиция, на ступеньку выше, чем у мэра Нью-Йорка Майкла Блумберга. Замыкающим в первой "русской тройке" стал президент группы "ОНЭКСИМ", генеральный директор ОАО "Полюс золото" Михаил Прохоров с 18 миллиардами долларов и 32 местом.
В затылок Прохорову дышат владелец управляющей компании "Интеррос" Владимир Потанин - 17,8 миллиарда долларов, совладедец одного из крупнейших горно-металлургических холдингов "Металлоинвест" Алишер Усманов -17,7 миллиарда долларов, основной владелец компании "Русал" и "Базовый элемент" Олег Дерипаска (пропустив вперед "индийского Билла Гейтса" Азима Премджи) - 16,8 миллиарда долларов.
Замыкает четвертый десяток самый богатый украинец - глава компании "Систем Кэпитал Менеджмент" Ринат Ахметов с 16 миллиардами долларов.
Российский топ-10 покинули основной владелец ММК Виктор Рашников и бывший владелец "Уралкалия" Дмитрий Рыболовлев.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Arty482
Hunterik
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
