<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/erdogan-vpervye-vyrazil-armyanam-soboleznovaniya-za-genocid-na-ukraine-vozobnovlena-specoperaciya-putinu-predstavili-proekt-osnov-gosudarstvennoiy-kulturnoiy-politiki-20140423-21318/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эрдоган впервые выразил армянам соболезнования за геноцид, на Украине возобновлена спецоперация, Путину представили проект "Основ государственной культурной политики"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр Турции Реджеп Тайип Эрдоган выразил соболезнования потомкам армян, подвергшихся насилию в Османской империи во время Первой мировой войны, сообщают турецкие СМИ. Эрдоган выступил с соболезнованиями впервые. Его заявление прозвучало по случаю 99-летия массового убийства армян. Турецкий премьер подчеркнул, что события 1915 года являются "общей болью" двух стран. "С надеждой и верой в то, что древние народы, обладающие схожими обычаями и традициями, принадлежащие к одной сложной, но уникальной географии, смогут вместе и достойным образом вспомнить о своем прошлом и о потерях, мы желаем, чтобы души армян, погибших во время событий начала ХХ века, покоились с миром, а их внукам передаем свои соболезнования", - отметил премьер Эрдоган. Геноцид армян в Османской Империи считается одной из самых страшных трагедий Первой мировой войны, по разным данным, тогда было убиты свыше 1,5 млн человек. Дипломатические отношения между Турцией и Арменией отсутствуют. Граница между странами была закрыта в 1993 году.
Премьер-министр Турции Реджеп Тайип Эрдоган выразил соболезнования потомкам армян, подвергшихся насилию в Османской империи во время Первой мировой войны
Советник президента Владимир Толстой представил в среду Владимиру Путину проект "Основ государственной культурной политики". В стенограмме встречи, опубликованной на сайте Кремля, сообщается, что документ может быть принят уже этой осенью. Рассказывая президенту о ходе работы над проектом, Толстой сообщил, что рабочая группа провела два заседания, итогом которых стал документ "Основы государственной культурной политики". По словам Толстого, в случае одобрения проект необходимо будет направить на широкое общественное обсуждение на разных площадках - в Общественной палате, Государственной думе, Совете Федерации, на молодежных форумах, чтобы по итогам этих обсуждений сформировать окончательный текст. На вопрос президента, что разработчик документа считает в нем основным, Толстой ответил, что, по его мнению, культуру надо воспринимать гораздо шире, чем просто сферу культуры, подведомственную министерству, где есть театры, архивы, библиотеки. "Культура - фундаментальное понятие, основа личности человека, основа национального характера, даже основа государства, если хотите. Здесь и воспитание, и просвещение, и вопросы молодежной политики, архитектура, образ городов и поселков, в которых мы живем", - пояснил Толстой генеральную линию проекта.
Советник президента Владимир Толстой представил в среду Владимиру Путину проект "Основ государственной культурной политики"
Российский президент согласился, что государству очень важно создавать единое культурное пространство. "Надеюсь, исхожу из того, что это главная основополагающая цель этого документа, но нужно еще, чтобы создавались благоприятные условия для развития учреждений культуры, для своевременного финансирования по приоритетным направлениям. Это чрезвычайно важно для развития культуры как отрасли. Рассчитываю, что и здесь это тоже все будет заложено", - подчеркнул Путин.
В восточных областях Украины возобновлена активная фаза спецоперации с участием армии, заявил в среду в СМИ первый вице-премьер республики Виталий Ярема. По его словам, операция возобновилась в соответствии с распоряжением исполняющего обязанности президента Александра Турчинова, который накануне потребовал возобновить операцию на востоке Украины. Спецоперация началась на прошлой неделе, но 18 апреля СБУ приостановило активную фазу антитеррористической операции в связи с пасхальными праздниками и договоренностями чиновников в Женеве.
В восточных областях Украины возобновлена активная фаза спецоперации с участием армии
МВД Украины провело в среду обыск в офисе "Укртрансгаза" , расположенном в Киеве. Компания является оператором украинской газотранспортной системы. О следственных действиях сообщила СМИ Елена Мостицкая, пресс-секретарь организации. По её словам обыск начался в 10:30 (11:30 мск), на время этих мероприятий работа компании была приостановлена.
МВД Украины провело в среду обыск в офисе "Укртрансгаза"
Между тем сегодня украинский бизнесмен, глава наблюдательного совета группы "ВЭТЕК" Сергей Курченко был объявлен в международный розыск, сообщили СМИ со ссылкой на начальника главного управления защиты прав и свобод граждан и интересов государства, противодействия коррупции и преступности в сфере транспорта генпрокуратуры Украины Алексея Денисюка. Сообщается, что Сергея Курченко подозревают в участии в хищении 1 млрд гривен ($110 млн) у государственного предприятия "Укргаздобыча". Преступление квалифицировано по части 5 статьи 191 уголовного кодекса Украины (присвоение, растрата имущества или завладение им путем злоупотребления служебным положением), предусматривающей наказание в виде лишения свободы на срок от семи до 12 лет с конфискацией имущества.
Сергей Курченко был объявлен в международный розыск
Конституционный суд Украины прекратил действие меморандума о сотрудничестве с Конституционным судом России от 14 июня 2000 года. В сообщении Конституционного суда Украины говорится, что такое решение было принято 17 апреля 2014 года.
Конституционный суд Украины прекратил действие меморандума о сотрудничестве с Конституционным судом России от 14 июня 2000 года
В среду российский посол в Канаде Георгий Мамедов заявил, что Россия применит против Канады экономические санкции в случае, если премьер-министр страны Стивен Харпер примет решение о введении санкций против российских банков, сообщили СМИ. Под российские санкции в таком случае могут попасть, в том числе, такие канадские компании, как Bombardier Inc и Kinross Gold Corporation. Во вторник, 22 апреля, стало известно, что Москва выдворила из России первого секретаря посольства Маргариту Атанасов. Это было сделано в качестве ответного шага на высылку в начале апреля из Оттавы помощника российского военного атташе.
Россия применит против Канады экономические санкции в случае, если премьер-министр страны Стивен Харпер примет решение о введении санкций против российских банков
Госдума в среду во втором и третьем чтениях приняла закон, который вводит уголовное наказание до пяти лет лишения свободы за реабилитацию нацизма - отрицание фактов, установленных приговором Нюрнбергского трибунала, а также за распространении ложных сведений о деятельности СССР в годы Второй мировой войны. Кроме того, вводятся штрафы за осквернение дней воинской славы и памятных дат России. Закон был внесен группой авторов, в том числе главой комитета Госдумы по безопасности и противодействию коррупции Ириной Яровой ("Единая Россия").
Госдума в среду во втором и третьем чтениях приняла закон, который вводит уголовное наказание до пяти лет лишения свободы за реабилитацию нацизма


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
