<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/dvoiynoiy-vzryv-v-maxachkale-postradali-bolee-60-chelovek-20110922-090429/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Двойной взрыв в Махачкале: пострадали более 60 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Махачкале в результате двух взрывов пострадал 61 человек. Как сообщают СМИ, погиб инспектор ППС. 44 пострадавших - полицейские. Состояние троих раненых врачи оценивают как тяжелое.
Первый взрыв произошел около 0.20 на перекрестке улиц Ермошкина и Дахадаева, в нескольких сотнях метров от центральной площади города и неподалеку от здания МВД республики. Второй случился примерно через четверть часа в 40 метрах от места первого, когда на место стали прибывать оперативники. По сообщениям СМИ, в УВД Махачкалы, первый взрыв был "ловушкой" для силовиков. Оба взрывных устройства были заложены под припаркованными автомобилями или возле них, добавил он, ссылаясь на предварительные данные.
Общая мощность двух взрывов составила около 38-43 кг: первое устройство мощностью около 3 кг тротила было безоболочным, оно было заложено у автомобиля "Лада-Приора". Жертв и пострадавших в результате первого взрыва не было. Второе взрывное устройство мощностью от 35 до 40 кг тротила было заложено в ВАЗ-21043, оно было начинено поражающими элементами.
За несколько часов до этого в том же районе взорвалась машина с предполагаемыми боевиками. Во взорванной машине нашли гранату и три пистолета. При взрыве пострадал случайный прохожий. Несколько часов спустя в Буйнакске неизвестные обстреляли автомобиль начальника отделения МВД РФ по Буйнакскому району Наби Адильханова, который ехал на работу. Он получил ранения, двое сопровождающих погибли. По данным СМИ, огонь по машине Адильханова велся из пулеметов и автоматов.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
