<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/turchinov-potreboval-vozobnovit-antiterroristicheskuyu-operaciyu-na-vostoke-ukrainy-baiyden-prizyvaet-moskvu-k-deeskalacii-konflikta-durov-uexal-iz-rossii-20140422-211339/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Турчинов потребовал возобновить антитеррористическую операцию на востоке Украины, Байден призывает Москву к деэскалации конфликта, Дуров уехал из России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Турчинов требует возобновить антитеррористическую операцию на востоке Украины. И. о. президента Украины, спикер Верховной Рады Александр Турчинов потребовал от силовиков возобновить антитеррористические мероприятия по защите украинцев на востоке страны. Заявление Турчинова опубликовано на сайте Рады: "Сегодня у Славянска были найдены тела двух зверски замученных людей. В одном из них опознали пропавшего депутата Горловского горсовета, члена партии "Батькивщина" Владимира Рыбака, которого похитили накануне террористы. Террористы, взяли в заложники фактически весь Донецкий регион, перешли границу, начав пытать и убивать патриотов Украины. Они дерзко бросили вызов не только нашей стране, но и всему мировому сообществу, когда демонстративно надругались над решениями, которые были приняты в Женеве". Тручинов считает, что эти преступления делаются "при полной поддержке и попустительстве Российской Федерации". "Я требую от силовых структур восстановления и проведения результативных антитеррористических мероприятий, направленных на защиту от террористов украинских граждан, проживающих на Востоке Украины", - говорится в сообщении, размещенном на сайте украинского парламента.
Турчинов требует возобновить антитеррористическую операцию на востоке Украины
Байден предостерегает Москву от вмешательства в дела Украины. Сегодня в Киев с визитом прибыл вице-президент США Джо Байден. Он заявил, что России следует предпринять реальные действия, чтобы добиться деэскалации конфликта вокруг Украины. Как передают СМИ, Байден призвал российские власти "перейти от слов к делу" в вопросе снятия напряженности. Байден также заверил Киев. Что США никогда не признают российскую аннексию Крыма, которую он назвал "нелегальной оккупацией", передает BBC. "Дальнейшее провокационное поведение России приведет к более жестким ответным мерам и к ее дальнейшей изоляции", - уверен вице-президент Соединенных Штатов. Он предостерегает Москву от вмешательства во внутренние дела соседнего государства, от "захвата территорий". Кроме того, вице-президент США сообщил, что Штаты готовы выделить дополнительно $50 млн на проведение политических и экономических реформ на Украине.
Байден предостерегает Москву от вмешательства в дела Украины
Украина готова рассмотреть модернизацию ГТС совместно с ЕС и США. "Украина готова к широкому сотрудничеству в энергетическом секторе с американскими и европейскими компаниями", - об этом заявил премьер-министр Украины Арсений Яценюк по итогам встречи с вице-президентом США Джо Байденом. Яценюк подчеркнул, что Украине нужны инвестиции в энергетический сектор: "Лучшим ответом на энергетическую зависимость Украины от России будет присутствие в Украине европейских и американских инвесторов". "В том числе мы готовы рассматривать вопрос совместной эксплуатации и модернизации украинской газотранспортной системы", - подчеркнул глава Кабмина.
Украина готова рассмотреть модернизацию ГТС совместно с ЕС и США


МИД Украины заявляет, что Россия не выполняет договоренности, достигнутые на четырехсторонней встрече в Женеве. "Контролируемые российскими спецслужбами незаконные вооруженные формирования продолжают действовать на дестабилизацию ситуации в восточных регионах нашей страны и создание оснований для нового этапа военной агрессии России, - говорится в сообщении внешнеполитического ведомства Украины. - Министерство иностранных дел Украины требует от российской стороны, в соответствии с Женевскими договоренностями, публично отмежеваться от вооруженных сепаратистов и провокаторов, призвать их немедленно сложить оружие и освободить захваченные административные здания, осудить захват ими заложников, в частности, журналистов, а также факты ксенофобии и антисемитизма, которые распространяются сепаратистами".
МИД Украины заявляет, что Россия не выполняет договоренности, достигнутые на четырехсторонней встрече в Женеве
Кроме того, МВД Украины сообщило, что 21 апреля неизвестными вооруженными людьми, под командованием гражданина РФ Игоря Стрелкова, был захвачен в заложники начальник городского управления милиции города Краматорска Донецкой области полковник милиции Виталий Колупай. "Захватчики предложили в обмен на жизнь и здоровье начальника милиции передать им табельное оружие подразделения МВД. Руководство МВД рассматривает этот факт как явное нарушение Женевских соглашений, достигнутых в ходе четырехсторонних переговоров 18 апреля 2014 г.", - отмечают в милиции. В МВД подчеркивают, что, выполняя требования Женевский соглашений, правительство Украины разработало и передало в парламент законопроект об амнистии участников массовых беспорядков на Востоке.
передало в парламент законопроект об амнистии участников массовых беспорядков на Востоке

Лукашенко: Украина отдала Крым без борьбы, так как не считает его своим

Говоря о конфликте России и Украины по поводу Крыма, Лукашенко высказал свое мнение. Он считает, что Украина эту территорию не защитила, а значит - не считаете ее своей. По мнению Лукашенко, если бы Киев считал Крым своей территорией, то Украины сражалась бы за него.
Александр Лукашенко также заявил, что власти Белоруссии не допустят обвала национальной валюты. Как передают СМИ, Лукашенко в случае необходимости пообещал мягкую девальвацию, но никак не обвал курса нацвалюты. "Если мы будем видеть, что это необходимо, что нет золотовалютных резервов или они опускаются ниже критического уровня, мы спокойно проведем девальвацию", - сказал Лукашенко и добавил, что эта девальвация может составить 5–6%.
Суд приговорил Алексея Навального к штрафу за пост в Твиттере о депутате Алексее Лисовенко. Мировой суд Бабушкинского района Москвы признал оппозиционера Алексея Навального виновным в клевете и приговорил его к штрафу в 300 тыс. рублей. В записи от 5 марта в своем блоге в Твиттере Навальный назвал" единоросса" Лисовенко "депутатом-наркоманом". Защита Навального сообщила, что обжалует приговор суда.
Суд приговорил Алексея Навального к штрафу за пост в Твиттере о депутате Алексее Лисовенко
При этом сегодня Алексей Навальный написал в соцсетях о предстоящем судебном заседании по делу "Ив Роше". Следствие обвиняет Алексея и его брата Олега в мошенничестве и хищении средств в размере более 26 млн рублей у ООО "Ив Роше Восток" и 4,4 млн рублей у ООО "Многопрофильная процессинговая компания". Алексей навальный находится под домашним арестом, Олег - под подпиской о невыезде. Оппозиционер считает, что приговор будет обвинительным, несмотря на то что компания "Ив Роше" заявила об отсутствии ущерба. "Ущерба нет, это официально зафиксировано в материалах дела, - пишет Навальный. - Я не знаю более сильного аргумента в пользу невиновности своей и Олега, чем письмо от потерпевшего, что он не потерпевший".
о предстоящем судебном заседании по делу "Ив Роше"
Основатель соцсети Павел Дуров уехал из России. Уволенный 21 апреля с поста гендиректора "ВКонтакте" Павел Дуров не собирается возвращаться в Россию. Об этом он рассказал в интервью порталу Techcrunch. "Я уехал из России, и у меня нет планов вернуться", - сказал он в интервью. По его словам, "Россия несовместима сейчас с интернет-бизнесом". Ранее Дуров заявил, что его увольнение с поста гендиректора было связано с публичным отказом сотрудничать с ФСБ.Стоит отметить, что не так давно Павел Дуров заявлял о своих аргументах в пользу того, чтобы не уезжать из России.
Основатель соцсети Павел Дуров уехал из России

Сегодня международный День Земли (International Mother Earth Day)

Международный праздник был установлен на 63-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН 22 апреля 2009 года и отмечается, начиная с 2010 года, ежегодно 22 апреля. Этот праздник отмечают во всем мире. День Земли призван напомнить всем землянам о необходимости сохранения мира и всего живого на планете, привлечь внимание к экологическим проблемам планеты. В День Земли в разных странах по традиции звучит Колокол Мира, призывая людей Земли ощутить всепланетную общность и приложить усилия к защите мира на планете и сохранению красоты нашего общего дома.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
