<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/gruziya-i-rossiya-nachinayut-peregovory-po-vstupleniyu-rf-v-vto-20110309-133647/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Грузия и Россия начинают переговоры по вступлению РФ в ВТО]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в швейцарском городе Берн начинаются грузино-российские переговоры по вступлению РФ в ВТО. 7 марта заместитель министра иностранных дел Грузии Николоз Вашакидзе заявил, что предложение о переговорах поступило от российской стороны. "Мы получили предложение из Москвы начать переговоры по поводу вступления России в ВТО и дали положительный ответ. Переговоры начнутся 9 марта в Берне", - сказал он.
Россия пытается вступить в ВТО 17 лет. В конце прошлого года были достигнуты серьезные успехи в этом вопросе. В декабре Россия и ЕС подписали Меморандум о взаимопонимании по условиям принятия РФ в ВТО. Вступление в организацию нового члена должно быть одобрено всеми странами-участницами. Грузия на протяжении многих лет занимает отрицательную позицию по вступлению России во Всемирную торговую организацию.
Как дают понять грузинские политики, позиция их стороны в диалоге остается прежней - Грузия добивается возвращения контроля над работой таможенных пунктов в Абхазии и Южной Осетии. Тбилиси отмечает, что у их стороны должна быть возможность знать, какие виды продукции и товары ввозятся в регионы Абхазии и Осетии, а какие – вывозятся оттуда.
Тема вступления России в ВТО станет также ключевой на сегодняшних переговорах между президентом Дмитрием Медведевым и вице-президентом США Джо Байденом. Ранее помощник президента России Аркадий Дворкович говорил, что интеграция России в ВТО должна произойти уже скоро. При этом он добавлял: "Если этот процесс не завершится в 2011 году, то не знаю, когда это может завершиться". Дворкович также заявлял, что возможность блокирования Грузией вступления России в ВТО пока остается, но "США и Евросоюз готовы помочь РФ в этом вопросе".
Всемирная торговая организация (World Trade Organization) была создана в 1995 году и является преемницей Генерального соглашения по тарифам и торговле (ГАТТ), заключенного в 1947 году и на протяжении почти 50 лет фактически выполнявшего функции международной организации. Сейчас в рядах членов ВТО более 150 стран.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Кипиш
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
