<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-strasburge-priznali-delo-yukosa-nespravedlivym-rossiya-narushila-pravo-kompanii-na-zashitu-sobstvennosti-20110920-130031/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Страсбурге признали дело "ЮКОСа" несправедливым: Россия нарушила право компании на защиту собственности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) признал несправедливыми судебные разбирательства по делу нефтяной компании "ЮКОС", но не нашел в деле политической подоплеки, следует из сообщения, размещенного на сайте ЕСПЧ.
Суд отложил рассмотрение вопроса о компенсации ущерба "ЮКОСу", который требовал взыскать около 98 миллиардов долларов. "Между сторонами может быть достигнуто соглашение по сумме компенсации", - поясняется в вердикте суда.
Дело "ЮКОСа" считается одним из самых громких в России. В начале 2000-х годов власти РФ обвинили руководство нефтяной компании в экономических преступлениях. Впоследствии "ЮКОС" обанкротился, а его активы отошли "Роснефти".
Рассмотрев жалобу "ЮКОСа", ЕСПЧ не признал Россию нарушившей статью 14 Европейской конвенции о защите прав человека и основных свобод, запрещающей дискриминацию, в том числе на основании политических убеждений и статьи 18 - "пределы использования ограничений в отношении прав". Однако суд признал РФ нарушивший статью 6 конвенции - право на справедливое судебное разбирательство. Рассмотрев жалобу, суд признал Россию нарушившей статью 1 протокола номер 1 (защита собственности) к Европейской конвенции о защите прав человека и основных свобод, что при этом суд установил, что данные нарушения происходили в период с 2000-го по 2001-й год, тогда как "ЮКОС" просил признать нарушения с 2000-го по 2003 год.
Акционеры "ЮКОСа" во главе с бывшими топ-менеджерами Стивеном Тиди и Брюсом Мизамором обратились в Страсбург в 2004 году. Тогда они потребовали почти $100 млрд с России за незаконный, как они считали, отъем собственности. По их мнению, российские власти нарушили сразу шесть статей европейской Конвенции о защите прав человека и основных свобод – право на справедливое судебное разбирательство, обязанность уважать права человека, право на эффективное средство правовой защиты, запрет дискриминации, пределы использования ограничений в отношении прав. В 2009 году иск был сочтен приемлемым. Российская сторона, в свою очередь, настаивает на том, что "ЮКОС" в 2000-2003 годах использовал налоговые схемы в обход законодательства. Компания пользовалась льготным налогообложением в некоторых российских регионах. Ответчик также утверждает, что не нарушал ни статьи конвенции, ни статью 1 первого протокола к ней, а аукцион по продаже "Юганскнефтегаза" проходил в рамках закона.
Арбитражный суд Москвы в 2004-2005 годах взыскал с "ЮКОСа" в общей сложности более 300 миллиардов рублей задолженности по уплате налогов за 2000-2004 года.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
1956kmn@mail.ru
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
