<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/pasxalnoe-peremirie-na-ukraine-bylo-narusheno-est-zhertvy-20140421-100224/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пасхальное перемирие на Украине было нарушено, есть жертвы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ночь на 20 апреля на блокпосту при въезде в Славянск три человека погибли в результате перестрелки. Об этом сообщает МВД Украины. Как говорится в сообщении ведомства, в ночь на воскресенье к блокпосту сторонников так называемой Донецкой народной республики подъехали неизвестные лица на четырех автомобилях и открыли огонь по людям, которые там дежурили, в ответ тоже раздались выстрелы. В ходе перестрелки были убиты три человека и трое ранены, двое из них, получив медицинскую помощь, от госпитализации отказались. Неизвестные на двух автомобилях уехали с места происшествия в направлении Харьковской области, при этом они забрали с собой убитых и раненых, их количество неизвестно, уточняет МВД. Два автомобиля, которые остались на месте, были уничтожены активистами в результате поджога.
на блокпосту при въезде в Славянск три человека погибли в результате перестрелки
МИД России осуждает провокацию в районе Славянска. В сообщение ведомства отвечается, что нападение было осуществлено боевиками "правого сектора". "В ночь на 20 апреля в Славянске было нарушено пасхальное перемирие. В результате вооруженного нападения боевиков так называемого "правого сектора" погибли ни в чем неповинные мирные граждане. При этом жителями города были захвачены автомашины нападавших, в которых было обнаружено оружие, карты аэрофотосъемки данного района, символика "Правого сектора", - отмечает МИД РФ .
МИД России осуждает провокацию в районе Славянска
"Российская сторона возмущена данной провокацией боевиков, которая свидетельствует о нежелании киевских властей обуздать и разоружить националистов и экстремистов. Вызывает удивление, что эта трагедия произошла уже после подписания 17 апреля в Женеве заявления по итогам четырехсторонней встречи представителей России, США, ЕС и Украины, в котором содержится призыв воздержаться от любых насильственных действий, запугивания и провокаций. Российская сторона настаивает на неукоснительном выполнении украинской стороной взятых на себя обязательств по деэскалации ситуации на Юго-Востоке Украины", - подчеркивается в заявлении ведомства.
Тем временем, СБУ Украины назвала произошедшее инсценировкой. "Вооруженные правонарушители и диверсанты, которые терроризируют местное население в Славянске, в ночь с 19 на 20 апреля прибегли к циничной провокации", - говорится в заявлении ведоства.
В свою очередь МВД Украины заявляет о том, что органами внутренних дел в ночь с 19 на 20апреля не проводилось никаких силовых операций в Донецкой области и в городе Славянске, в частности. В то же время ведомство заявляет о причастности к произошедшему российской стороны. "Не может не настораживать скорость, с какой на месте перестрелки появились телевизионные группы российских телеканалов, и явно заказной сюжет информационных сообщений в российских СМИ. Первоисточником информации являются СМИ, подконтрольные ДмитриюКиселеву, объявленному персоной нон-грата в ЕС, США и Канаде", - заявляет МВД Украины.
МВД Украины
заявляет о причастности к произошедшему российской стороны
Ведомство сообщает о том, что после захвата вооруженными террористами города Славянска ситуация в городе не контролируется органами внутренних дел. "После захвата Славянского городского отдела милиции местным жителям, в том числе с криминальным прошлым, было выдано более 400 единиц огнестрельного оружия, что и приводит к травмам и жертвам", - отмечается в сообщении. Ввиду присуствия в городе иностранных диверсантов и незаконных вооруженных формирований, а также неконтролируемого оборота огнестрельного оружия, Славянск является сегодня самым опасным местом в Украине, отмечает МВД. Ведомство намерено провести расследование по каждому сообщению в СМИ о случаях использования огнестрельного оружия и призывает граждан Украины сдать незарегистрированное оружие. "Граждане, добровольно сдавшие оружие, будут освобождены отответственности в том случае, если они не совершили тяжких преступлений с использованием этого оружия", - подчеркивает МВД.
Кроме того, в воскресенье МВД Украины опубликовало обращение к соотечественникам, в котором призывает к примирению и объединению. Помимо этого, министерство внутренних дел Украины попросило помощи в восстановлении мира в стране у бывших сотрудников спецподразделения милиции "Беркут", которое в феврале 2014 года было расформировано. "Мы, члены коллегии МВД Украины, обращаемся в первую очередь к бывшим работникам "Беркута". Вы всегда были элитой сил правопорядка. Вы не жалели своих сил и жизни ради защиты людей. Теперь Мать-Украина нуждается в вашей помощи и участии как никогда. Пусть вчера "Беркут" и "Самооборона" были по разные стороны баррикад. Теперь, перед лицом внешней агрессии все граждане должны помнить, что они являются детьми единой украинской земли, забыть все взаимные обиды,утолить все личные амбиции", - говорится в сообщении ведомства.
министерство внутренних дел Украины попросило помощи в восстановлении мира в стране у бывших сотрудников спецподразделения милиции "Беркут"


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
