<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/na-aes-vo-francii-proizoshel-vzryv-est-veroyatnost-utechki-radiacii-20110912-163346/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На АЭС во Франции произошел взрыв, есть вероятность утечки радиации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

На АЭС во Франции произошел взрыв, передают местные СМИ. По сообщениям, жертвой взрыва стал один человек, трое пострадали, существует угроза утечки радиации.
Инцидент произошел на объекте в городе Маркуль (юг Франции), который является одним из центров атомной промышленности в стране. По данным французских агентств, взрыв произошел на территории центра по переработке ядерных отходов. АЭС управляется Комиссариатом по атомной энергии (CEA) и компанией Areva.
После мартовской аварии на японской АЭС "Фукусима-1", случившейся в результате землетрясения и цунами, в мире вновь актуализировались вопросы об отказе от атомной энергии. Так, от использования атомной энергетики в будущем планирует отказаться Германия: до 2022 года все атомные электростанции ФРГ будут отключены. В Италии этот вопрос даже был поставлен в числе других на общенародном референдуме, и итальянцы высказались против строительства новых АЭС. Франция не стала поддерживать соседей, по некоторым данным, доля атомных электростанций в обеспечении энергией в этой стране составляет 78%. Франция - лидер в производстве атомной энергии в мире.
Российские власти уверены, что в ближайшие десятилетия человечество не сможет отказаться от атомной энергии ни по экономическим, ни по экологическим причинам. Президент РФ Дмитрий Медведев не раз высказал мнение о том, что ядерные технологии значительно усовершенствовались в последние годы, и атомные электростанции успешно работают фактически во всех регионах мира и остаются - при условии соблюдения всех норм - безопасными. Именно сегодня, кстати, на Бушерской АЭС в Иране началась торжественная церемония пуска энергоблока № 1. АЭС построена при серьезном участии российских специалистов. Запад критиковал Россию за участие в проекте, но и РФ, и Иран не раз заявляли, что в случае с Бушерской АЭС речь идет исключительно о мирном атоме. При этом страны договорились провести стресс-тесты на АЭС.


Алексей Яблоков, член-корреспондент РАН:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
134588
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
