<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/zhenevskoe-soglashenie-den-spustya-v-donecke-otkazyvayutsya-pokinut-zaxvachennye-zdaniya-ukraina-namerena-otbivat-krym-i-gotova-predostavit-russkomu-yazyku-specstatus-20140418-211846/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Женевское соглашение день спустя: в Донецке отказываются покинуть захваченные здания, Украина намерена "отбивать" Крым и готова предоставить русскому языку спецстатус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Вчера в Женеве по итогам четырехсторонней встречи был подписан документ по деэскалации конфликта. Договоренность принесла временное успокоение на финансовые рынки, но принципиальных изменений в ситуации на Украине пока не произошло.
Подписанное в Женеве соглашение, в частности, предполагает, что незаконные вооруженные формирования должны разоружиться и освободить захваченные ими здания на всей территории Украины. Однако пророссийские активисты, провозгласившие "Донецкую народную республику" заявляют, что они не покинут захваченные ими административные здания в Донецке и других городах области, передает BBC. Антитеррористическая операция, введенная в Донецкой области Украины 14 апреля, пока перешла в неактивную фазу, сообщают СМИ со ссылкой на пресс-секретаря СБУ. Она подчеркнула, что операция продолжается, но в связи с пасхальными праздниками и женевскими договоренностями работа сейчас в неактивной фазе.
пророссийские активисты, провозгласившие "Донецкую народную республику" заявляют, что они не покинут захваченные ими административные здания в Донецке и других городах области
Ряд заявлений сегодня сделали представители нынешних украинских властей. Так МИД страны прокомментировал вчерашнее выступление главы РФ Владимира Путина. Ведомство выразило разочарование рядом его высказываний. "Многие из них прямо противоречат высказанным на Женевских переговорах заверениям российской стороны относительно ее заинтересованности в деэскалации ситуации вокруг Украины и украинско-российских отношений. Противоречивость заявлений российской стороны окончательно дискредитирует ее позицию о якобы непричастности к событиям в Автономной Республике Крым и в восточных регионах Украины", - говорится в заявлении МИД Украины.
В то же время премьер-министру Украины Арсений Яценюк заявил, что требования украинской стороны относительно Крыма остаются неизменными. "Крым является территорией Украины. У нас украли нашу собственность. Это наш Крым, наша Ялта, наше море, наша территория. Вместе с международным сообществом, мы будем дальше шаг за шагом отбивать Крым назад в политическом, и в дипломатическом смысле, как мы это делали в ООН", - подчеркнул премьер во время "Часа вопросов к правительству" в парламенте. "Мы должны быть честными и откровенными - завтра утром вопрос о Крыме решить сложно. Но мы должны быть уверены - еще при нашей жизни современная украинская история напишет, что те, кто захватывали Крым, извиняются перед украинским народом, и Крым был, есть и будет украинским. Это наша земля, наша территория, и мы за нее будем бороться", - сказал Арсений Яценюк. Он отметил, что правительство "не имеет никаких чрезмерных ожиданий" по поводу заявления, принятого вчера в Женеве на четырехсторонних переговорах в формате Украина, США, ЕС и Россия.
Арсений Яценюк
требования украинской стороны относительно Крыма остаются неизменными
мы будем дальше шаг за шагом отбивать Крым назад
В пятницу лидер партии "Батькивщина", кандидат в президенты Украины Юлия Тимошенко провела пресс-конференцию в Донецке. Он заявила о желании провести переговоры с представителями "групп украинских граждан, которые поддерживают российские спецслужбы" на Украине, рассказала о смыслах создания Движения сопротивления и прокомментировала женевские соглашения. Она заявила, что в случае отказа России отвести свои спецподразделения ее ждет третий этап санкций.
Юлия Тимошенко
Тем временем исполняющий обязанности президента Украины Александр Турчинов сообщил, что русский язык может стать официальным в тех регионах Украины, в которых он является родным для большинства населения. Соответствующий документ опубликован на сайте Верховной Рады.
русский язык может стать официальным в тех регионах Украины, в которых он является родным для большинства населения

МИД РФ сегодня высказался по поводу оценок звучащих из Вашингтона

Сегодня служба безопасности Украины объявила в розыск старшего сына Виктора Януковича - Александра. Его подозревают в подделке документов, за что предусмотрено наказание в виде лишения свободы на срок от 2 до 5 лет. Тем временем самого Януковича и других бывших высокопоставленных должностных лиц страны генпрокуратура Украины заподозрила в создании террористической организации.
Януковича
генпрокуратура Украины заподозрила в создании террористической организации

Госдума РФ приняла заявление "Об антироссийской резолюции Парламентской ассамблеи Совета Европы"



Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
