<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/bank-rossii-schel-chto-nastalo-vremya-dlya-povysheniya-stavok-i-normativov-obyazatelnyx-rezervov-20110225-105718/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Банк России счел, что настало время для повышения ставок и нормативов обязательных резервов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Банк России с 28 февраля 2011 года повышает ставку рефинансирования на 0,25 пп. до 8%. Кроме того, с 1 марта 2011 года будут увеличены нормативы обязательных резервов.
Как отмечается в сообщении ЦБ, указанное решение принято в связи с сохранением высоких инфляционных ожиданий и с учётом формирования предпосылок для притока капитала в Россию на фоне высоких мировых цен на нефть, а также при наличии определенных рисков для устойчивости экономического роста, обусловленных как внешними, так и внутренними факторами. При этом учитывалось, что в условиях устойчивого профицита ликвидности в банковском секторе ключевое влияние на формирование ставок денежного рынка продолжат оказывать ставки по депозитным операциям Банка России. Кроме того, сужение интервала процентных ставок Банка России по операциям предоставления и абсорбирования ликвидности и выравнивание ставок по депозитным операциям на стандартных условиях должны способствовать повышению действенности процентной политики.
"Хотя в феврале 2011 года рост цен замедлился, инфляционное давление остается значительным. На 21 февраля прирост потребительских цен в годовом выражении составил 9,7%. Наибольший вклад в инфляцию продолжило вносить повышение цен на продукты питания, поддерживаемое шоками предложения на мировых рынках продовольствия. При этом в последние месяцы ускорение роста цен наблюдается и в сегменте непродовольственных товаров, - говорится в сообщении регулятора. - В динамике основных макроэкономических показателей сохраняются разнонаправленные тенденции. Промышленное производство демонстрирует устойчивые темпы роста уже несколько месяцев подряд. Вместе с тем в январе 2011 года произошло существенное сокращение объемов инвестиций в основной капитал, а также продолжилось снижение доходов населения и потребительского спроса".
Дальнейшие шаги по изменению параметров денежно-кредитной политики Банка России будут определяться соотношением рисков сохранения высокого инфляционного давления и замедления экономического роста.
О необходимости повышения процентных ставок накануне заседания Совета директоров Банка России говорил министр финансов Алексей Кудрин. В интервью телевидению "Би-би-си" он заявил, что настало время для дополнительных мер по сдерживанию инфляции, одной из которых могло бы стать повышение ставок ЦБ. "ЦБ независимый, но я думаю, что у нас сейчас время принимать дополнительные меры", - сказал глава Минфина.
Следующее заседание Совета директоров Банка России, на котором будут рассмотрены вопросы процентной политики, предполагается провести в марте 2011 года.


Аналитики «Промсвязьбанка».



Аналитики ИК «АК БАРС Финанс».
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
