<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/dmitriiy-medvedev-zayavil-o-neobxodimosti-obnovleniya-rossiiyskogo-aviaparka-i-potreboval-sokratit-kolichestvo-aviakompaniiy-v-strane-20110908-133957/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев заявил о необходимости обновления российского авиапарка и потребовал сократить количество авиакомпаний в стране]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Глава государства возложил сегодня цветы к месту трагедии, в результате которой накануне погибла команда хоккейного клуба "Локомотив" из Ярославля. Самолёт "Як-42" разбился 7 сентября вечером под Ярославлем, погибли 43 человека. Из 45 человек двое – член экипажа Александр Сизов и хоккеист Александр Галимов – выжили, однако находятся в тяжёлом состоянии. В настоящее время решено доставить их в Москву для лечения. В Ярославской области объявлен трёхдневный траур – с 9 по 11 сентября. Начало чемпионата Континентальной хоккейной лиги в связи с трагедией перенесено, по предварительным данным, на 12 сентября.
Дмитрий Медведев также провёл сегодня совещание по расследованию причин катастрофы и оказанию помощи семьям погибших. Глава государства заявил о необходимости обновления российского авиапарка. Президент потребовал также радикально сократить число авиакомпаний гражданской авиации в России. По данным Минтранса, в России примерно 130 авиакомпаний, при этом подавляющую часть перевозок (более 80%) осуществляют наиболее крупные десять компаний. Президент же отметил, что происшествия приходятся, чаще всего, на остальных, мелких перевозчиков. По его словам, должны остаться только те перевозчики, которым по средствам обновлять свой парк самолетов, привлекать к работе квалифицированных специалистов.
В связи с трагедией в Ярославле в Госдуме пройдет правительственный час с участием министра транспорта Игоря Левитина, на котором планируется обсуждение ситуации с авиатранспортом в стране. Как отмечают в Госдуме, трагедия с Як-42 стала восьмой авиакатастрофой за этот год. При этом Левитин сообщил, что правительством РФ уже приняты некоторые решения по ужесточению требований к авиакомпаниям, осуществляющим пассажирские перевозки. Они вступят в силу с 2012 года. Те компании, которые не перейдут на новые нормативы, должны быть закрыты, потребовал президент РФ.
На текущий момент Минтранс называет три возможные причины крушения Як-42 в Ярославской области: технический отказ самолета, человеческий фактор, некачественное топливо. Президент потребовал, чтобы расследование трагедии было публичным.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
