<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-rossii-vpervye-s-2012-goda-proiydet-vtoroiy-tur-gubernatorskix-vyborov-20150914-110645/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В России впервые с 2012 года пройдет второй тур губернаторских выборов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В воскресенье, 13 сентября, в России состоялся единый день голосования. Прошли выборы 21 губернатора, 11 заксобраний регионов и 23 городских дум.
В большинстве регионов выборы завершили в один тур, преимущественно лидирует партия "Единая Россия". Единственный регион, где пройдет второй тур губернаторских выборов – Иркутская область, там действующий глава Сергей Ерощенко набрал менее 50% голосов (49,6%). Второй тур выборов губернатора Иркутской области пройдет 27 сентября.
В остальных регионах лидируют действующие губернаторы. Врио губернатора Камчатского края Владимир Илюхин набрал 75,48% голосов, врио губернатора Еврейской автономной области Александр Левинталь получил 75,42%, врио губернатора Сахалинской области Олег Кожемяко победил с 67,8%, врио руководителя Омской области Виктор Назаров набрал 60,02% голосов. Руководивший с 1997 года Кемеровской областью Аман Тулеев победил на выборах с результатом в 96,69% голосов.
В Амурской области врио губернатора Александр Козлов получил 50,64% голосов, его главный соперник, выдвиженец от ЛДПР Иван Абрамов, набрал 28,3%. Как заявляет ЛДПР, партия не признает итоги губернаторских выборов в Амурской области. Основания для сомнений в официальных результатах возникли из-за того, что облизбирком внезапно, посередине процесса подсчета голосов, прекратил введение данных с участков, где, по свидетельству наблюдателей и членов избиркомов от ЛДПР, побеждал кандидат от ЛДПР Иван Абрамов, говорится в сообщении на сайте партии. "Мы эти выборы не признаем и надеемся, что после наших жалоб в ЦИК, Генпрокуратуру и ФСБ России, голоса посчитают все-таки еще раз", - заявил Владимир Жириновский.
В Ростовской области врио главы региона Василий Голубев набрал 78,31%. В Центральном регионе на губернаторских выборах победили врио главы Брянской области Александр Богомаз с 79,96% голосов, врио губернатора Смоленской области Алексей Островский (ЛДПР) набрал 65,21%. В Костромской области лидирует врио губернатора Сергей Ситников ("Единая Россия"). В Поволжье в республике Марий Эл врио губернатора Леонид Маркелов набрал 50,76% голосов, после обработки 96,6% бюллетеней врио главы Татарстана Рустам Минниханов набирал более 96% голосов. В Калининградской области - по итогам обработки 98% бюллетеней врио губернатора Николай Цуканов получил 70,47%.
Глава правительства РФ Дмитрий Медведев отметил, выборы прошли на высоком конкурентном уровне. "Итоги, на мой взгляд, во всяком случае по тем данным, которыми мы сейчас располагаем, для партии "Единая Россия" выглядят вполне удовлетворительно. Я бы даже сказал, что это хорошие результаты. Они, с одной стороны, отражают реальное влияние партии "Единая Россия" в регионах, предпочтения наших избирателей, а с другой стороны, показывают, что российская демократия развивается, показывают, что парламентские партии достаточно удачно проводят свои избирательные кампании и выборы прошли на высоком конкурентном уровне", - сказал премьер в ходе видеоконференции с представителями партии "Единая Россия" в регионах, в которых прошли выборы.

РКО для малого и среднего бизнеса. Вот наши преимущества: открытие счета в онлайне, валютный контроль — 0,1%, платежный день — до 19:00 по московскому времени. Гарантии и кредиты участникам госконтракта.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
