<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-ozhidaet-padeniya-vvp-rf-v-2015-godu-na-3-v-2016-godu-na-1-20150120-092711/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ ожидает падения ВВП РФ в 2015 году на 3%, в 2016 году - на 1%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд ожидает падения экономики России в 2015 году на 3%, говорится в обновленном обзоре мировой экономики World Economic Outlook. Падение спровоцируют резкое снижение цен на нефть и усиление геополитической напряженности, поясняется в докладе. Ранее МВФ прогнозировал рост ВВП страны в этом году на 0,5%.
По оценкам МВФ, по итогам 2014 года рост экономики РФ составил 0,6%. По ожиданиям специалистов фонда, в 2016 году ВВП РФ покажет снижение на 1%. Согласно октябрьскому прогнозу, ожидался рост на 1,5%.
МВФ также понизил прогноз и по росту мирового ВВП на 0,3п.п. Теперь ожидается, что в 2015 году мировая экономика вырастет на 3,5%, в 2016 – на 3,7%. Несмотря на то что взгляд на мир в целом остается неизменным, усиливается расхождение между экономикой США, с одной стороны, и экономиками еврозоны и Японии, с другой. Прогноз роста по США в 2015 году повышен до 3,6% во многом благодаря устойчивому росту внутреннего спроса, отмечается в докладе. В то же время прогноз по зоне евро снижен до 1,2%, несмотря на поддержку со стороны низких цен на нефть и дальнейшее ослабление монетарной политики. По Японии, экономика которой скатилась в техническую рецессию в 3 квартале 2014 года, рост понижен до 0,6%, отмечают эксперты.
Развитые экономики, согласно прогнозу МВФ, и в 2015, и в 2016 году должны показать рост на 2,4%. По ожиданиям специалистов, развивающиеся экономики в 2015 году вырастут на 4,3%, в 2016 году – на 4,7%. Ожидания по Китаю пересмотрены вниз, теперь МВФ прогнозирует рост экономики страны на 6,8% в 2015 году и на 6,3% – в 2016 г.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари"
Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари"
МВФ дал взвешенный прогноз по России
МВФ дал взвешенный прогноз по России


Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
