<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-moskve-prostilis-s-borisom-nemcovym-rossiya-zanyala-sedmoe-mesto-v-reiytinge-neschastnyx-ekonomik-20150303-204025/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Москве простились с Борисом Немцовым, Россия заняла седьмое место в рейтинге "несчастных" экономик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Москве простились с политиком Борисом Немцовым. Бориса Немцова убили 27 февраля на Большом Москворецком мосту. Киллер выстрелил в спину Немцова и скрылся на подъехавшем автомобиле. По горячим следам преступников не удалось задержать. Церемония прощания прошла в Сахаровском центре, на нее пришли тысячи человек. Похоронили Бориса Немцова на Троекуровском кладбище. Ему было 55 лет, у него осталось три дочери и сын.
В Москве простились с политиком Борисом Немцовым
Проститься с оппозиционером и выразить соболезнования его семье пришли друзья и коллеги Немцова, включая соратников по политическим движениям Михаила Касьянова, Владимира Рыжкова, Ирину Хакамаду и Илью Яшина, главу "Роснано" Анатолия Чубайса, председателя наблюдательного совета "Альфа-групп" Михаила Фридман, главу "Альфа-банка" Петра Авена. Прощание посетили и генеральный директор "Росатома" Сергей Кириенко, экс-министр финансов Алексей Кудрин, посол США Джон Теффт, экс-премьер-министр Великобритании Джон Мейджор и другие бизнесмены и общественные деятели. Первые лица государства на церемонии не присутствовали. Свои соболезнования от имени властей принесли вице-премьер правительства Аркадий Дворкович, пресс-секретарь премьер-министра Наталья Тимакова и полпред президента в Госдуме Гарри Минх.
Суд не отпустил на прощание оппозиционера Алексея Навального, который отбывает административное наказание в СИЗО. Он высказал в своем блоге мнение о гибели Немцова и заказчиках преступления. В целом, по мнению соратников Немцова, его убийство носит заказной, политический характер. 1 марта в Москве состоялся траурный марш памяти Бориса Немцова, в котором приняли участие более 50 тысяч человек.
Путин критикует реформы на Украине. Российский президент в ответ на вопрос об экономической ситуации и реформах на Украине заявил, что "по форме всё правильно, а по сути, как классик говорил, издевательство". Об этом Владимир Путин заявил на пресс-конференции после заседания Высшего госсовета Союзного государства. При этом президент Белоруссии Александр Лукашенко на встрече с Путиным заявил: "Только что в СМИ прошла информация о том, что Пётр Порошенко подписал указ о создании конституционной комиссии, то есть начинается проработка конституции – то, о чём вы говорили в Сочи. В рамках этого процесса можно решить все вопросы, это большущий прорыв". Накануне поздно вечерм состоялся телефонный разговор Владимира Путина с канцлером Германии Ангелой Меркель, президентом Франции Франсуа Олландом и президентом Украины Петром Порошенко. Пресс-служба Кремля сообщила подробности: "Продолжено обсуждение кризисной ситуации на Украине с точки зрения необходимости выполнения всех положений Комплекса мер, согласованного в Минске 12 февраля 2015 года. Отмечена важность неукоснительного соблюдения режима прекращения огня, продолжения процесса отвода тяжёлых вооружений под наблюдением ОБСЕ. Высказана рекомендация Специальной мониторинговой миссии ОБСЕ регулярно представлять публичную информацию о ходе реализации упомянутых минских договорённостей". Также стало известно, что на 6 марта 2015 года намечена встреча представителей министерств иностранных дел в "нормандском формате".
Путин критикует реформы на Украине

Россия заняла седьмое место в рейтинге самых "несчастных" экономик мира

На Нобелевскую премию мира претендуют 227 человек и 49 организаций. На сайте Нобелевского комитета сообщается, что список на получение Нобелевской премии мира за 2015 год включает 276 кандидатов, включая 49 организаций и 227 человек. В прошлом году на премию было выдвинуто 278 претендентов. Материалы, которые легли в основу для принятия решения по премии, а также список рассматриваемых претендентов будут раскрыты только через 50 лет. В 2014 году премию мира получили Малала Юсуфзай, пакистанская правозащитница, и Кайлаш Сатъярти, борец за права детей из Индии. На данный момент размер Нобелевской премии составляет $1 млн.
На Нобелевскую премию мира претендуют 227 человек и 49 организаций

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
