<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/uchastniki-vstrechi-v-zheneve-dogovorilis-razoruzhit-vse-nezakonnye-formirovaniya-na-ukraine-es-gotov-k-dialogu-s-rf-i-ukrainoiy-po-voprosu-bezopasnosti-tranzita-i-postavok-gaza-20140417-213548/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Участники встречи в Женеве договорились разоружить все незаконные формирования на Украине, ЕС готов к диалогу с РФ и Украиной по вопросу безопасности транзита и поставок газа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Четырехсторонние переговоры с участием министров иностранных дел России, США Евросоюза и Украины, посвященные путям урегулирования украинского внутриполитического кризиса, завершились подписанием документа по деэскалации конфликта. Как сообщил в ходе итоговой пресс-конференции глава российского МИДа Сергей Лавров, участники встречи договорились, что все стороны должны воздерживаться от любого насилия. В ходе многочасовых переговоров в четверг стороны договорились о том, что все незаконные вооруженные формирования на Украине должны быть разоружены. По словам Сергея Лаврова, в женевском заявлении содержится призыв к национальному диалогу на Украине. Дипломат сообщил также, что Россия со своей стороны будет поддерживать работу миссии ОБСЕ на Украине по налаживанию диалога между сторонами. РФ призывает миссию ОБСЕ играть лидирующую роль, чтобы оказывать содействие самим украинцам и властям в Киеве по реализации мер по деэскалации ситуации.
Четырехсторонние переговоры с участием министров иностранных дел России, США Евросоюза и Украины, посвященные путям урегулирования украинского внутриполитического кризиса, завершились подписанием документа по деэскалации конфликта.
РФ призывает миссию ОБСЕ играть лидирующую роль
Сергей Лавров сообщил, что первоначальными и конкретными шагами, которые необходимо предпринять на Украине, должно стать, во-первых, полное разоружение всех незаконных формирований, во-вторых, возврат законным владельцам всех административных зданий. Кроме того, по словам Лаврова, должна быть объявлена амнистия всем протестующим, за исключением тех, кто совершил тяжкие преступления. Причем, дипломат подчеркнул, что меры по разоружению и освобождению зданий касаются всех без исключений украинских регионов. Участники женевской встречи признали также, что кризис должны урегулировать сами украинцы. "Мы договорились, что будем продолжать встречаться в разных форматах", заявил Сергей Лавров по итогам четырехсторонней встречи по кризису на Украине. По словам дипломата, США и ЕС проявили искреннюю заинтересованность в трехсторонних встречах с Россией, чтобы убедить всех украинцев проявить ответственность за судьбу своей страны и решать вопросы с учетом мнения всех регионов", - отметил Лавров.
полное разоружение всех незаконных формирований
возврат законным владельцам всех административных зданий
Между тем, несмотря на принятые договоренности, Белый Дом оставляет за собой возможность введения дополнительных санкций против России, если не увидит прогресса по решению украинской проблемы. Об этом сообщили СМИ со ссылкой на заявление госсекретаря США Джон Керри по итогам переговоров в Женеве.
Белый Дом оставляет за собой возможность введения дополнительных санкций против России
В четверг Госпогранслужба Украины ввела запрет на въезд в страну для российских мужчин в возрасте от 16 до 60 лет. Люди указанной категории, не смогут попасть на территорию Украины ни на одном из видов транспорта. В пресс-службе погранведомства объяснили решение наличием у них информации о возможных провокациях на госгранице и террористических актах. СМИ сообщили о нескольких десятках россиян, которым уже сегодня не позволили пересечь границу сопредельного государства. В свою очередь российский МИД потребовал от Киева незамедлительного официального разъяснения этих шагов. В опубликованном на сайте сообщении внешнеполитического ведомства РФ говорится, что российская сторона по получении ответа с украинской стороны рассмотрит возможные ответные меры. Комментируя ситуацию в ходе женевской пресс-конференции, Сергей Лавров назвал этот факт возмутительным. В то же время, он подчеркнул, что "несмотря на этот недружественный акт", российская сторона не списывает со счетов возможности, которые открыла сегодняшняя встреча.
В четверг Госпогранслужба Украины ввела запрет на въезд в страну для российских мужчин в возрасте от 16 до 60 лет
Евросоюз согласился обсудить с Россией и Украиной вопросы безопасности транзита и поставок газа, сообщили СМИ со ссылкой на письмо председателя Еврокомиссии Жозе Мануэла Баррозу президенту РФ Владимиру Путину от имени 28 стран ЕС. В письме говорится, что Европейский союз согласен на предложение Путина провести консультации с РФ и Украиной в отношении безопасности транзита и поставок газа.
Евросоюз согласился обсудить с Россией и Украиной вопросы безопасности транзита и поставок газа
По словам Баррозу, в общих интересах РФ и ЕС быстро начать переговоры, которые также включат Украину. "Так как поставки в ЕС и поставки на Украину тесно связаны, мы готовы обсудить со всеми затронутыми сторонами, как контрактные обязательства должны быть выполнены на основании рыночных цен, правил и международного законодательства, как это делается в ЕС, и как обеспечить, что транзит через Украину, хранение газа на Украине и поставки на Украину производятся прозрачным и надежным образом", - цитируют Баррозу СМИ.
По мнению ЕС, прекращение поставок на Украину газа из-за неплатежей может вызвать сомнения в надежности России как поставщика. Евросоюз считает, что обеспечение поставок российского газа в Европу остается ответственностью "Газпрома". В свою очередь, президент Владимир Путин, комментируя это высказывание Барроу в ходе "прямой линии", заметил, что российский газовый холдинг несет ответственность только за поставки газа в Европу, однако за транзит отвечает все же Украина. По словам президента, Россия готова еще месяц потерпеть ситуацию с неплатежами Украины, и если ситуация не изменится, то в соответствии с контрактом "Газпрома" и "Нафтогаза" перейдет на предоплату.
Между тем, депутаты Европарламента в четверг приняли резолюцию, в которой призвали лидеров ЕС к расширению санкций, направленных на отдельных россиян, а также быть готовыми немедленно ввести экономические санкции в отношении самой России. Также депутаты призвали принять меры против российских фирм и их дочерних предприятий, особенно это касается энергетического сектора.
депутаты Европарламента в четверг приняли резолюцию, в которой призвали лидеров ЕС к расширению санкций


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
