<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-rost-cen-na-energonositeli-negativen-dlya-mirovoiy-ekonomiki-i-razvitiya-rossii-20110224-172413/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин: Рост цен на энергоносители негативен для мировой экономики и развития России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Стремительный рост цен на нефть создает серьезные угрозы экономическому развитию в мире, а также оказывает негативное воздействие на экономику России. Об этом сегодня заявил премьер-министр РФ Владимир Путин на пресс-конференции в Брюсселе по итогам переговоров с главой Еврокомиссии Жозе Мануэлом Баррозу. "Мы с вами сейчас видим риски и угрозы, связанные с ростом цен на энергоносители. Сегодня биржи уже зафиксировали 118 долларов за баррель. Это, конечно, серьезная угроза экономическому росту в мире. Это очевидный факт", - цитируют СМИ слова премьера.
Путин подчеркнул, что Россия не заинтересована в безграничном росте цен на энергоносители. "Мы понимаем, что если темпы мировой экономики будут снижаться, то это негативно отразится и на нашей экономике", - сказал глава правительства.
На текущее время апрельские фьючерсы нефти марки Brent торгуются на отметке $114, Light - $99,5 за баррель. Прогнозы экспертов по ценам на нефть на фоне обострения ситуации в Северной Африке и на Ближнем Востоке доходят до $200 за баррель.
При этом российский премьер считает, что возможно осложнение ситуации на Кавказе из-за бунтов в Ливии и Египте. По его мнению, усиление исламистов в Сверенной Африке может негативно повлиять на ситуацию на Северном Кавказе. "У нас вызывает озабоченность, во-первых, количество жертв, и у нас вызывает озабоченность - несмотря на успокаивающие тезисы, что приход к власти или усиление радикальных групп в североафриканских странах маловероятно - все-таки это нас беспокоит", - прокомментировал Путин. 22 февраля президент РФ Дмитрий Медведев, комментируя ситуацию на Ближнем Востоке, заявил: "Такой сценарий они раньше готовили для нас, а сейчас они тем более будут пытаться его осуществлять. В любом случае этот сценарий не пройдёт. Но всё происходящее там будет оказывать прямое воздействие на нашу ситуацию, причём речь идёт о достаточно длительной перспективе, речь идёт о перспективе десятилетий".
Владимир Путин также выступил с критикой третьего энергопакета, принятого Евросоюзом в 2009 году. Он заявил, что реализация этого энергопакета может привести к росту цен на энергорынке Европы. Согласно документу, предусматривается ограничение на право владения/управления энерготранспортными сетями со стороны вертикально интегрированных компаний. Россия считает, что документ требует доработки. Путин выразил уверенность, что РФ и ЕС найдут решения сложных вопросов по этому проекту.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
