<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-yaroslavskoiy-oblasti-poterpel-krushenie-yak-42-s-xokkeistami-na-bortu-pogibli-43-cheloveka-20110907-183014/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Ярославской области потерпел крушение Як-42 с хоккеистами на борту, погибли 43 человека]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

7 сентября в 16.05 в аэропорту Туношна Ярославской области произошло крушение самолета Як-42, следовавшего по маршруту "Ярославль-Минск". Как сообщает МЧС, по предварительным данным, на борту было 45 человек, 37 – пассажиров и 8 членов экипажа, спасти удалось двух человек. Они доставлены в больницу. На месте проводятся аварийно-спасательные мероприятия. Из воды извлечены тела 26 человек. Открыт телефон горячей линии: 8 (495) 626-37-07.
По факту крушения самолета возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного ст.263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения воздушного транспорта). Разбивший самолет принадлежал авиакомпании "Як-сервис". По заявлению Росавиации, самолет не смог набрать высоту и упал из-за столкновения с антенной маяка, стоявшей за пределами взлетно-посадочной полосы. После этого, по некоторым данным, пилоты пытались посадить самолет на реку Волга, однако Як-42 столкнулся с землей и загорелся. Премьер-министр РФ Владимир Путин поручил министру транспорта Игорю Левитину срочно выехать на место падения самолета.
На борту самолета находилась ярославская хоккейная команда "Локомотив", хоккеисты направлялись в Минск на матч Континентальной хоккейной лиги с местным "Динамо". Как передают СМИ, один из выживших - нападающий "Локомотива" Александр Голимов, он находится в реанимации. Президент РФ Дмитрий Медведев выразил свои соболезнования семьям и близким погибших. Также соболезнования выразили РЖД: "Ребят из хоккейной команды Ярославского "Локомотива" хорошо знали и любили сотни тысяч болельщиков не только в России, но и во всем мире. Команда заняла свое достойное место в истории российского хоккея. Именно с ней связаны наивысшие достижения в чемпионатах России последних лет. Российский хоккей лишился талантливых игроков и тренеров, невосполнимую утрату понесли родные и близкие погибших". Сегодня президент Континентальной хоккейной лиги (КХЛ) Александр Медведев объявил, что матч открытия сезона в Уфе между "Салаватом Юлаевым" и подмосковным "Атлантом" отменен.
В Ярославле в эти дни проходит Международный политический форум, в котором должен был принять участие президент РФ. России Дмитрий Медведев в связи с катастрофой Як-42 изменит формат своего участия в форуме, сообщила пресс-секретарь главы государства Наталья Тимакова. Ожидается, что президент посетит место трагедии и проведет совещание в связи с катастрофой.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
