<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-potratit-na-modernizaciyu-vooruzheniya-19-trln-rubleiy-za-desyat-let-20110224-142836/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия потратит на модернизацию вооружения 19 трлн рублей за десять лет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия объявила о масштабной модернизации стратегических вооружений. Госпрограмма вооружений до 2020 года, принятая в декабре прошлого года, составляет более 19 трлн рублей. Об этом сегодня сообщил первый замминистра обороны России Владимир Поповкин. Он заявил, что главным приоритетом является развитие стратегических ядерных сил, а в основе госпрограммы лежит модернизация оружия.
Планируется, что Россия до 2020 года закупит более 600 самолетов и свыше 1000 вертолетов. Также предполагается покупка около сотни кораблей, в том числе 20 подводных лодок, 35 корветов, 15 фрегатов, а также судов обеспечения. Во Франции будет закуплено два корабля типа "Мистраль", еще два – планируется построить в России. По словам Поповкина, в рамках программы предполагается строительство восьми стратегических подводных ракетоносцев, оснащенных ракетами "Булава". Саму "Булаву", половина испытаний которой пока проходили неудачно, должны принять на вооружение до конца 2011 года. На оружейные НИОКР будет выделено около 2 трлн рублей.
30 ноября 2010 года президент РФ Дмитрий Медведев в своем в послании Федеральному собранию заявил, что на создание новой, высокотехнологичной, мобильной армии в России будет потрачено более 20 трлн рублей. "Такая сумма будет потрачена эффективно, если даст нам технологии двойного назначения", - говорил он. По его словам, для поиска и разработки "прорывных" идей для "оборонки" будет создана спецструктура. Цифра в 20 трлн вызвала тогда недоумение у многих представителей правительства. На прошлой неделе, выступая на Красноярском экономическом форуме, министр финансов РФ Алексей Кудрин в частности говорил, что не мог представить, что на перевооружение армии за 10 лет будет потрачено 20 трлн рублей. По его словам, это "приведёт к смене баланса бюджета и, возможно, налогов в среднесрочной перспективе". Он отметил, что такие траты – это рост расходов на 1,5% от ВВП.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
popov2009
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
