<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/pryamaya-liniya-putina-rossiya-ne-budet-zanimatsya-samoizolyacieiy-i-stroit-zheleznyiy-zanaves-no-budet-priderzhivatsya-svoix-cennosteiy-i-pomogat-yugo-vostochnoiy-ukraine-20140417-175127/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Прямая линия" Путина: Россия не будет заниматься самоизоляцией и строить "железный занавес", но будет придерживаться своих ценностей и помогать юго-восточной Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин провел сегодня свою двенадцатую "прямую линию" с населением России. Подавляющее число вопросов касалось позиции России по развитию украинских событий, будущему Украины, Крыма, отношений России с западными партнерами в связи с украинским кризисом. При этом россиян по всей стране беспокоит их низкий уровень жизни, поэтому вопросов-просьб, касающихся бытовых вопросов, ЖКХ, медицины, строительства дорог и т.д. также было традиционно очень много. Президент был настроен мирно, довольно спокойно и даже призывал спорящие стороны повышать культурный уровень дискуссии. Разговор с россиянам в этот раз длился чуть менее четырех часов.
Владимир Путин
Россия будет помогать юго-востоку Украины самоопределиться
Россия будет помогать юго-востоку Украины самоопределиться
Компромисс по украинскому вопросу должен быть найден не между третьими игроками, а между политическими силами внутри Украины, считает российский президент Владимир Путин. Сегодня в Женеве проходит четырехсторонняя встреча США, Евросоюза, России и Украины по урегулированию украинского кризиса. РФ представляет глава МИД Сергей Лавров. Путин возлагает надежды на эти переговоры. При этом он обвиняет киевские власти в том, что они не ведут диалог с населением свой страны. "Вместо того, чтобы наладить диалог с этими людьми, на места губернаторов, руководителей регионов из Киева прислали своих назначенцев. Это местные олигархи, миллиардеры", - сказал президент о том, что граждане не могли доверять новым властям. "И это на фоне того, что националистические формирования не разоружаются, а, наоборот, начали все больше и больше угрожать применением силы на востоке. На востоке люди сами начали вооружаться. И вместо того чтобы осознать, что происходит нечто неладное в украинском государстве, и предпринять попытки к диалогу, начали еще больше угрожать силой и дошли до того, что двинули на гражданское население танки и авиацию. Это еще одно очень серьезное преступление киевских сегодняшних властителей", - полагает Владимир Путин.
в Женеве проходит четырехсторонняя встреча США, Евросоюза, России и Украины
"Надеюсь, что удастся все-таки понять, в какую яму, в какую пропасть движется сегодняшняя власть и тащит за собой страну. И в этом смысле, считаю очень важным начало сегодняшних переговоров, потому что, на мой взгляд, очень важно сегодня вместе подумать на тему о том, как выходить из ситуации, предложить людям вот этот настоящий – не показной, а настоящий – диалог, - сказал президент РФ. - Только в ходе диалога, в ходе демократических процедур, а не с использованием вооруженных сил, танков и авиации можно навести порядок в стране".
Глава РФ при этом заявил, что Россия не сможет признать легитимность намеченных на 25 выборов на Украине, если президентская гонка будет продолжаться в таких неприменимых форматах, как это происходит сейчас. Он также подчеркнул, что без изменения конституции Украины при наличии действующего президента Виктора Януковича проводить новые выборы нельзя. Путин напомнил, что считает нынешнюю власть на Украине незаконной, так как у нее нет общенационального мандата на управление страной. В то же время он отметил, что Россия не отказывается от контактов с какими-либо представителями украинской стороны.
Россия не сможет признать легитимность намеченных на 25 выборов на Украине
Президент РФ выразил надежду, что ситуацию на Украине удастся разрешить политико-дипломатическим путем. "Мы не должны при всем том, что переживаем с Крымом впадать в какую-то эйфорию. Нужно исходить из реалий", - сказал Путин. Он отметил, что какая сейчас ситуация на юго-востоке Украины, доподлинно неизвестно, но нужно сделать всё, чтобы помочь людям защитить свои права. "Но мы будем помогать им самоопределиться. Мы должны помочь этим людям защитить свои права", - сказал он. Путин надеется, что ему не придется воспользоваться правом использования вооруженных сил РФ на территории Украины. "Это чушь, нет специальных служб России на востоке Украины, это местные жители", - также сказал президент по поводу слухов о том, что военные РФ помогают так называемы ополченцам в Донецкой и других областях.
"Никаких аннексий"
"Никаких аннексий"
Владимир Путин признал присутствие российских военнослужащих в Крыму - именно они стояли за силами самообороны полуострова. "Они действовали корректно, решительно и профессионально, чтобы обеспечить условия для проведения референдума в Крыму", - отметил глава РФ. Ранее президент отрицал присутствие российских военных сил в Крыму. "Россия создала условия с помощью, конечно, спецформирований и вооруженных сил, я прямо скажу, но создала для волеизъявления людей, который проживают в Крыму и Севастополе", - заявил Путин.
Путин признал присутствие российских военнослужащих в Крыму


Путин подчеркнул, что угрозы в отношении русскоязычного населения в Крыму "были абсолютно конкретными и осязаемыми". Владимир Путин уверен, что Крым не станет финансовой обузой для России, и в скором времени сможет стать регионом-донором. "Мы должны выделить на поддержку пенсионеров в Крыму 28 миллиардов, а на поддержку бюджетников всего 16,5 миллиардов. Вполне подъемные деньги", - сказал президент. При этом он обещал помочь вывести промышленность полуострова из упадка.
Разговоры о возвращении Аляски в состав РФ Путин не рассматривает серьезно. "Аляска была продана где-то в XIX веке, Луизиана была продана французами примерно в это же время Американским Соединённым Штатам. Тысячи квадратных километров были проданы за 7,2 миллиона долларов, правда, золотом, - сказал глава РФ. - У нас северная страна, 70 процентов нашей территории сегодня относится к районам Севера и Крайнего Севера. Аляска – это разве Южное полушарие? Тоже холодно там. Давайте не будем горячиться, ладно?"
"Железного занавеса" не будет
"Железного занавеса" не будет
Расширение НАТО не страшно России, заявил Владимир Путин. "Против кого направлены действия НАТО, куда оно расширяется к нашим границам, зачем?" - задается вопросом президент. При этом он говорит, что решение по Крыму было связано с реалиями относительно возможного вступления Украины в НАТО. "Втащат в НАТО Украину и скажут: "Вас это не касается", – и натовские корабли окажутся в городе русской военно-морской славы – в Севастополе, - рассуждает Путин. - Но если туда зайдут войска НАТО – а они же там поставят эти ударные средства, – тогда для нас это имеет уже геополитическое значение: тогда Россия окажется практически выдавленной из Причерноморья. У нас остаётся маленький кусок берега – 450 или 600 километров. Всё! И это – реально – выдавливание России из этого очень важного для нас региона мира, за который сколько косточек русских положено в течение всех предыдущих веков".
Владимир Путин заявил, что Россия часто сталкивается с непониманием ее позиции в международных организациях. "Мы не будем настаивать на пребывании в некоторых международных структурах, особенно если они не в состоянии проявить самостоятельность и сформулировать свою собственную точку зрения на ключевые вопросы международного развития, - сказал он. - Но специально каких-то демаршей совершать тоже не будем. Будем спокойно, ритмично работать. Если нас не хотят видеть в ПАСЕ, с нас не убудет. Но и самоизоляцией мы заниматься не намерены". "Мы свою страну, свой народ, свое общество ни от кого закрывать не собираемся", - ответил Путин на вопрос о возможности сооружения нового "железного занавеса".
самоизоляцией мы заниматься не намерены". "Мы свою страну, свой народ, свое общество ни от кого закрывать не собираемся


Что касается Европы, то президент подчеркнул, что РФ не хочет портить отношения с европейскими странами. "Надеюсь, что это не входит в планы наших европейских партнеров", - сказал он. При этом он отметил, что в Европе нарастают настроения, связанные с повышением суверенного статуса отдельных стран. По его словам, это связано с тем, что есть понимание: на национальном уровне некоторые жизненно важные вопросы можно решать более эффективно, чем на уровне Брюсселя, ЕС.
Повышая культурный уровень дискуссии большинства с меньшинством
Повышая культурный уровень дискуссии большинства с меньшинством
Владимир Путин подчеркнул, что всегда прислушивается к мнениям, которые отличаются от его собственного мнения. Он призывает к такой позиции всех. В течение "прямой линии" президент не единожды говорил, что не видит тенденции на сокращение прав граждан со стороны государства, сокращения свободы слова, площадки либеральной оппозиции в РФ. "Я не могу сказать, что государство как-то целенаправленно здесь что-то сокращает, - говорит президент. - Да, есть борьба мотивов, борьба точек зрения, но их же никто не мешает высказывать, за это же не хватают, не сажают, не упекают никуда, в лагеря, как это было в 1937 году. Люди, которые высказывают свою точку зрения, они, слава богу, живы, здоровы, занимаются своей профессиональной деятельностью". "Она (либеральная оппозиция) и не была очень широкой, - сказал Путин о либеральной группе. - Но это важная составляющая нашего общества. Мы должны ориентироваться на мнение большинства и исходя из этого мнения принимать решения. Но никогда не забывать про мнение тех людей, которые остаются в меньшинстве и имеют свое собственное мнение на то, что происходит". Владимир Путин отметил, что в РФ небольшая группа революционеров, и она всегда была бесконечно далека от народа.
Мы должны ориентироваться на мнение большинства и исходя из этого мнения принимать решения
Президент в ответ на резкие замечания в отношении оппозиционеров РФ призвал всех повысить культуру дискуссии. "Давайте повысим культуру нашей дискуссии, и, правда, обойдемся без "зеленых человечков" - с одной стороны и "хомячков с гнилыми зубами" - с другой".
Владимир Путин не стал отвечать на вопрос о личной жизни. "Мне сначала свою бывшую жену, Людмилу Александровну, надо выдать замуж, а потом я о себе подумаю", - сказал он.

особенностях русского народа



Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
