<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiya-i-ukraina-gotovyatsya-k-chetyrexstoronneiy-vstreche-v-zheneve-pridnestrove-prosit-rf-priznat-nezavisimost-respubliki-20140416-210931/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия и Украина готовятся к четырехсторонней встрече в Женеве, Приднестровье просит РФ признать независимость республики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В четверг, 17 апреля, в Женеве должна состояться четырехсторонняя встреча министров иностранных дел России, Украины, США и ЕС по ситуации на Украине. Эти планы пока остаются в силе, подтвердил глава МИД РФ Сергей Лавров, передают СМИ. Напомним, США в выходные подготовили новый список санкций против России, но озвучивать его до встречи в Женеве не стали.
четырехсторонняя встреча министров иностранных дел России, Украины, США и ЕС
Тем временем сегодня правительство Украины утвердило директивы для участия в четырехсторонней встрече. Глава министерства иностранных дел Украины Андрей Дешица сообщил, что Украина имеет четкую позицию на этой встрече. "Прежде всего, Украина будет настаивать, чтобы Россия прекратила поддерживать террористические группы вооруженных диверсантов, действующих в восточных регионах Украины. Кроме этого, мы будем требовать от РФ осудить такие террористические действия и отвести войска, которые сосредоточены на восточных границах Украины", - сказал глава МИД. Его слова приводятся на сайте правительства.
правительство Украины утвердило директивы для участия в четырехсторонней встрече

российский МИД готовится к четырехсторонним переговорам без предварительных условий

Также МИД Украины сегодня распространил ответ на комментарий министерства иностранных дел РФ относительно ситуации на юго-востоке соседнего государства. "Призывам МИД РФ по деэскалации обстановки в юго-восточных регионах Украины должно предшествовать отмена всех актов, включая постановление Совета Федерации РФ, которые легализуют военную активность вооруженных сил РФ на территории Украины, в том числе на оккупированной территории Автономной Республики Крым", - говорится в заявлении ведомства.
Тем временем, все продолжают следить за развитием событий на юго-востоке Украины. Министерство обороны обвинило "российских диверсантов" в захвате шести бронемашин. "16 апреля в город Краматорск в Донецкой области вошли шесть единиц бронетехники Вооруженных Сил Украины, которые действовали по плану антитеррористической операции. В центре города движение колонны заблокировали местные жители, среди которых были замечены представители российских диверсионно-террористических групп. В результате блокирования экстремисты захватили технику, и колонна направилась в сторону Славянска", - говорится в сообщении ведомства. По данным Минобороны Украины, на 15.00 мск бронетехника располагалась неподалеку от одного из административных зданий в центре Славянска. "Вблизи нее находятся вооруженные лица в военной форме, которые не имеют отношения к Вооруженным Силам Украины. Информация о месте нахождения украинских военнослужащих уточняется", - отмечает ведомство. Как передают СМИ, со ссылкой на представителя Минобороны Украины, ведомство пока не видит необходимости надобности в введении режима ЧП на юго-востоке страны.
Министерство обороны обвинило "российских диверсантов" в захвате шести бронемашин
Исполняющий обязанности главы Крыма Сергей Аксенов сегодня выразил готовность оказать помощь жителям юго-востока Украины, в том числе республика готова принять тех, кто страдает за свои политически взгляды, передают СМИ.
Сергей Аксенов сегодня выразил готовность оказать помощь жителям юго-востока Украины
Тем временем непризнанная республика Приднестровье обратилась к президенту РФ Владимиру Путину с просьбой о ее признании независимым государством, передают СМИ. Данное обращение было принято сегодня приднестровским парламентом, обращение опирается на результаты референдума о независимости, проводившегося в республике в 2006 году. По данным СМИ, обращение будет также направлено в ОБСЕ и ООН. Приднестровье провозгласило свою независимость в начале 1990-х годов, а в 2006 году в Приднестровье состоялся референдум, в ходе которого большинство избирателей поддержали курс на независимость республики с последующим присоединением к России.
непризнанная республика Приднестровье обратилась к президенту РФ Владимиру Путину с просьбой о ее признании независимым государством
В среду Совет Федерации РФ одобрил закон об упрощенной выдаче гражданства носителям русского языка в случае, если они сами или их предки жили на территории Российской империи, СССР или современной России. Условием для получения российского паспорта станет прохождение собеседования, позволяющего определить уровень знания русского языка.
Совет Федерации РФ одобрил закон об упрощенной выдаче гражданства носителям русского языка


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
