<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-povysil-prognoz-sredneiy-ceny-nefti-na-2011-god-do-94-75-za-barrel-20110224-123811/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ повысил прогноз средней цены нефти на 2011 год до $94,75 за баррель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд повысил прогноз средней цены на нефть в 2011 году с $89,5 до $94,75 за баррель. Изменения прогноза связаны с продолжающимся ростом котировок на "черное золото" из-за беспорядков в некоторых странах Северной Африки и Ближнего Востока, говорится в докладе МВФ о перспективах глобальной экономики. МВФ отмечает, что до сих пор поставки нефти осуществляются своевременно.
"Решения стран ОПЕК будут играть ключевую роль в динамике нефтяных цен. Ожидается, что они будут использовать свои мощности эластичнее при достижении ценового уровня в $100 за баррель и выше", - говорится в докладе. МВФ добавляет, что предварительные данные по добыче нефти странами, входящими в ОПЕК, в декабре 2010 года и январе 2011 года подтверждают эту точку зрения. При этом МВФ не видит в события в Ливии большой угрозы для мировой экономики. Накануне замдиректора Международного валютного фонда Джон Липски заявил агентству Bloomberg: маловероятно, что в Рост цен на нефть, вызванный событиями в Северной Африке, скажется на выходе мировой экономики из кризиса.
МВФ отмечает, что восстановление мировой экономики продолжается, хотя и неравномерно. Эксперты фонда напоминают, что глобальный ВВП в третьем квартале 2010 года вырос больше, чем ожидалось, - на 3,5%. В развитых странах скорость восстановления также оказалась выше, нежели прогнозировалось, но этого недостаточно, чтобы решить проблему большой безработицы. Хотя финансовые потрясения отступили в последнее время, в зоне евро все еще остаются нерешенными многие вопросы.
В это время в развивающихся странах растут риски перегрева экономики. Кроме того, рост цен на продовольствие и сырьевые товары, а в некоторых развивающихся странах и сильный приток капитала, подпитывают инфляционное давление во многих странах, включая Бразилию, Китай, Индию, Индонезию и Россию.
Прогноз МВФ по росту глобального ВВП в 2011 году составляет 4,4%.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
