<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/mer-moskvy-sergeiy-sobyanin-ploshad-stolicy-uvelichitsya-na-160-tys-ga-gorod-dolzhen-stat-policentrichnym-20110819-100415/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мэр Москвы Сергей Собянин: Площадь столицы увеличится на 160 тыс. га, город должен стать полицентричным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Мэр Москвы Сергей Собянин заявил, что площадь территорий, которые планируется присоединить к столице, после дополнительных подсчетов увеличилась до 160 тыс. га. Ранее власти Москвы сообщали, что площадь "большой Москвы" вырастет на 144 тыс. га. По словам мэра, основа осталась, а конфигурация несколько изменилась, передает пресс-центр мэрии.
Собянин также уточнил, что, присоединение и последующая застройка территорий не ухудшат экологическую ситуацию в Подмосковье, не будут серьезной нагрузкой на бюджет Москвы и не привлекут в столицу новый поток мигрантов. Кроме того, власти, как отметил Сергей Собянин, не планируют изымать дачные участки под новое строительство - наоборот, для дачников сохранятся все льготы. "У нас значительно расширился "партер" - территория, которая ближе к МКАД. Она была немножко зауженная, сейчас она увеличилась почти в 2 раза. Это как раз территория перспективного развития на ближайшие лет 50. Мы немножко продлили за кольцевую железную дорогу, за большое кольцо еще одно крупное поселение - Роговское и вышли на границу с Калужской областью", - рассказал Собянин.
Москва должна быть не моноцентричным, а полицентричным городом, подчеркнул мэр столицы. "Необходимо, чтобы существовало пять или шесть самодостаточных градостроительных центров", - сказал Собянин.
По конкретным аспектам присоединения территорий будут проведены общественные слушания, хотя самой процедурой это не предусмотрено, отметил Собянин. Новая карта Москвы будет опубликована в ближайшем будущем. Он также заявил, что Москва пока не принимала решения об организации Международного финансового центра (МФЦ) в Рублево-Архангельском на западе Подмосковья.
Идею о расширении границ Москвы озвучил ранее президент РФ Дмитрий Медведев. Он предложил создать "столичный федеральный округ".


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
kmicha
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
