<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukrainskie-voiyska-provodyat-specoperaciyu-na-vostoke-strany-nablyudateli-oon-otricayut-nalichie-ugrozy-russkoyazychnomu-naseleniyu-v-krymu-20140415-204358/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украинские войска проводят спецоперацию на востоке страны, наблюдатели ООН отрицают наличие угрозы русскоязычному населению в Крыму]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Киев проводит спецоперацию на востоке Украины. Власти Украины объявили о начале контртеррористической операции в Донецкой области. Украинская армия взяла под контроль аэродром в Краматорске. СМИ сообщают как минимум о четырех погибших ополченцах. По предварительным данным, со стороны военнослужащих жертв нет. При этом сам город остается под контролем сил самообороны. Также поступают сообщения о том, что военные подтягиваются к Славянску.
Киев проводит спецоперацию на востоке Украины
НАТО не рассматривает военные меры урегулирования кризиса на Украине. По словам генсека НАТО Андерса Фог Расмуссена, необходимо найти политическое и дипломатическое решение конфликта. При этом организация сфокусирована на укреплении обороноспособности своих союзников. Кроме того, НАТО активизирует военные учения в связи с ситуаций на Украине.
НАТО не рассматривает военные меры урегулирования кризиса на Украине
ООН: русскоязычные жители в Крыму не подвергались угрозам. Дезинформация, разжигание ненависти и пропаганда на Украине должны быть немедленно прекращены. Это необходимо, чтобы приостановить дальнейшую эскалацию напряженности в стране. Об этом говорится в докладе наблюдателей ООН о причинах протестов на Украине и соблюдении прав человека, опубликованном сегодня. Наблюдатели ООН отмечают, что широко распространяемая дезинформация направлена на разжигание ненависти на национальной, религиозной или расовой почве. Очень важно соблюдение прав, в том числе различных меньшинств, отмечается в окладе. Главное для властей Украины сейчас – это успокоить народ, укрепить доверие между правительством и народом.
ООН: русскоязычные жители в Крыму не подвергались угрозам

причинами масштабных протестов на Украине стали коррупция и экономическое неравенство, слабые правовые институты

ООН подчеркивает, что в Крыму жизнь русскоязычных жителей не подвергалась угрозам, несмотря на широко распространенность такой оценки. Говоря о референдуме в Крыме, наблюдатели от ООН отмечают: наличие военизированных так называемых групп самообороны, а также солдат без знаков различия не способствовало созданию обстановки, в которой воля избирателей могла осуществляться свободно. Делегация ООН по правам человека получила много сообщений о фальсификациях на референдуме. Отмечаются и случаи нападения на журналистов в Крыму. ООН рекомендует крымским властям расследовать все случаи исчезновения людей, предоставить доступ наблюдателям к содержащимся под стражей, обеспечить защиту прав всех меньшинств и коренных народов, а также тех лиц, которые могут пострадать от меняющейся правовой и институциональной базы в республике.
в Крыму жизнь русскоязычных жителей не подвергалась угрозам
"Вынуждены констатировать, что доклад Управления Верховного комиссара ООН по правам человека о состоянии дел с правами человека на Украине носит однобокий, политизированный и необъективный характер, не отражает реальной ситуации в этой стране", - так на доклад ООН отреагировал российский МИД. В ведомстве отмечают, что в докладе не уделяется внимания опаснейшей тенденции – неконтролируемому росту агрессивного национализма и неонацизма на Украине.
МИД России: ЕС демонстрирует полное непонимание процессов, происходящих на Украине. Более того. В МИДе считают, что ЕС демонстрирует абсолютное нежелание понять и признать причины и мотивы, которые движут населением Украины в юго-восточных регионах этой страны. "Недоумение вызывает похвала в отношении самопровозглашенных киевских властей за якобы взвешенные действия по реализации "операций по восстановлению закона и порядка" на юго-востоке Украины, которые на деле уже привели к кровопролитию. Ни слова не сказано ни об антиконституционном использовании вооруженных сил для "умиротворения" собственного народа, осмеливающегося отстаивать свои законные интересы и права, ни о других решениях Киева, явно нацеленных на то, чтобы спровоцировать юго-восточные регионы", - говорится в сообщении внешнеполитического ведомства РФ. При этом, подчеркивают в МИДе, "абсолютно неприемлемы намеки на некую вовлеченность России в вооруженное противостояние на Востоке Украины, равно как и попытки неприкрытого вмешательства во внутренние дела России, включая требования к Совету Федерации Российской Федерации "незамедлительно пересмотреть" те или иные свои решения". МИД также заявил вновь "о безосновательности и контрпродуктивности любых санкций в отношении России". Сегодня также пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил прессе, что сообщения о присутствии российских войск и спецслужб в Украине абсурдны.
МИД России: ЕС демонстрирует полное непонимание процессов, происходящих на Украине
При этом европейские СМИ сообщают о том, что Евросоюз близок к согласованию и принятию расширенного санкционного списка в отношении России. А The New York Times со ссылкой на источник в Белом доме сообщила, что в список россиян, против которых США введут санкции, войдет и глава "Роснефти" Игорь Сечин.
расширенного санкционного списка в отношении России


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
