<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/reiyting-rossiiyskix-milliarderov-summarnyiy-kapital-vsex-500-uchastnikov-poka-nedotyagivaet-do-urovneiy-fevralya-2008-goda-20110214-100744/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рейтинг российских миллиардеров: Суммарный капитал всех 500 участников пока недотягивает до уровней февраля 2008 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Первую строчку рейтинга российских миллиардеров – 2011 по версии журнала "Финанс." второй год подряд занял владелец Новолипецкого металлургического комбината Владимир Лисин. Его капитал издание оценивает в $28,3 млрд. На втором месте, как и год назад, но с уже бОльшим разрывом оказался президент группы "ОНЭКСИМ" Михаил Прохоров ($22,7 млрд). Тройку самых богатых людей России замыкает основатель "Металлоинвеста" Алишер Усманов с $19,9 млрд.
В целом именно из представителей металлургической отрасли сформирована первая десятка рейтинга. На 4-м месте генеральный директор и владелец "Базового элемента" (основной актив – UC Rusal) Олег Дерипаска ($19 млрд). Далее следуют соучредитель Millhouse Capital Роман Абрамович ($17,1 млрд) и генеральный директор и основной владелец "Северстали" Алексей Мордашов ($17,05 млрд). Президент "Интерроса" Владимир Потанин с $14,3 млрд занимает 9 строчку рейтинга. В первой десятке нашлось место и еще для двух представителей "нефтянки": сенатор и владелец Nafta Moskva Сулейман Керимов - $16,9 млрд и 7 строчка рейтинга, а также президент "ЛУКОЙЛа" Вагит Алекперов – $10,9 млрд и 10 место.
Единственным исключением из "сырьевиков" стал занявший 8 позицию финансист Михаил Фридман ($16 млрд), основной владелец и председатель наблюдательного совета "Альфа-групп".
В рейтинге 2011 года, как отмечает "Финанс.", получила продолжение и тенденция появления новых IT-миллиардеров. Новичком на этот раз стал Вячеслав Мирилашвили (сын экс-владельца "Евросервиса" Михаила Мирилашвили), очень удачно инвестировавший в социальную сеть "В Контакте". Mail.Ru стала автором еще одной сенсации: наконец-то выяснились точные доли Юрия Мильнера (№ 228) и Григория Фингера (№ 105). У экс-DST оказался еще один основатель – бывший владелец ИК "Проспект" Михаил Винчель, до того в поле зрения участников рынка не попадавший, а теперь оказавшийся в рейтинге на 136-м месте.
Однако суммарный капитал первой десятки рейтинга и всех 500 участников – по-прежнему недотягивают до уровней февраля 2008 года.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Arty482
viktor777
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
