<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/massovye-besporyadki-v-britanii-prodolzhayutsya-chetvertye-sutki-policiya-arestovala-bolee-1-1-tysyachi-chelovek-20110810-10080/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Массовые беспорядки в Британии продолжаются четвертые сутки, полиция арестовала более 1,1 тысячи человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ходе продолжающихся четвертые сутки массовых беспорядков в Великобритании полиция задержала более 1,1 тысячи человек. В Лондоне задержано примерно 685 человек, обвинения уже предъявлены 111 из них, передает сайт телеканала CNN.
Начавшись в Лондоне 6 августа, массовые погромы и грабежи магазинов охватили и другие города. В ночь на 10 августа столкновения с полицией произошли в Манчестере, Солфорде, Вулверхэмптоне, Уэст-Бромидже и Бирмингеме в графстве Уэст-Мидлендс и в одном из районов Ливерпуля. Кроме того, в ночь на 10 августа очевидцы сообщили о сильном пожаре, возникшем в Глостере, а также о многочисленных случаях нападения на магазины.
Утром 10 августа британские СМИ сообщили о четырех мощных взрывах, прогремевших на одном из складов в лондонском районе Тоттенхэм. О жертвах или пострадавших не сообщается. Единственным погибшим на сегодняшний день остается мужчина, скончавшийся 9 августа в больнице от огнестрельных ранений.
Сейчас улицы Лондона патрулируют около 16 тысяч сотрудников полиции. Правительство страны обещает жестко реагировать на беспорядки: применять травматическое оружие и арестовывать участников погромов и подстрекателей.
Причиной нынешних волнений стала гибель в лондонском Тоттенхэме местного жителя Марка Даггана, который был убит в перестрелке с полицией. Акция протеста, участники которой требовали проведения расследования гибели Даггана, переросла в погромы.


Павел Салин, ведущий эксперт Центра политической конъюнктуры:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
Diks
Valentin13
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
