<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/obama-prigrozil-putinu-dalneiyshimi-sankciyami-timoshenko-ob-yavila-o-sozdanii-dvizheniya-nacionalnogo-soprotivleniya-na-ukraine-20140415-114731/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обама пригрозил Путину дальнейшими санкциями, Тимошенко объявила о создании движения национального сопротивления на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Накануне вечером президент США Барак Обама и глава РФ Владимир Путин обсудили ситуацию на Украине. Обама предупредил, что Москву ждут дальнейшие издержки из-за действий на Украине, и призвал Кремль использовать всё своё влияние, чтобы обуздать пророссийских сепаратистов в соседней стране, передает Reuters. В свою очередь российский лидер призвал президента США максимально использовать имеющиеся у американской стороны возможности, чтобы не допустить применения силы и кровопролития в регионе. В ответ на высказанную главой США озабоченность якобы имеющим место российским вмешательством на юго-востоке Украины Владимир Путин отметил, что подобные спекуляции основаны на недостоверной информации, сообщает пресс-служба Кремля.
Обама предупредил, что Москву ждут дальнейшие издержки из-за действий на Украине
подобные спекуляции основаны на недостоверной информации
"Протестные выступления в Донецке, Луганске, Харькове, Славянске и других городах украинского юго-востока – результат нежелания и неспособности руководства в Киеве учитывать интересы русского и русскоязычного населения", - подчеркнул Путин. По его словам, нынешние украинские власти должны думать в первую очередь о том, чтобы реально вовлечь все основные политические силы и регионы в транспарентный процесс выработки новой конституции, гарантирующей основные права и свободы граждан, федеративное устройство страны и её внеблоковый статус. Стороны договорились продолжить усилия по поиску путей дипломатического взаимодействия в контексте ситуации на Украине в преддверии планируемой четырехсторонней (Евросоюз, Россия, США, Украина) встречи в Женеве 17 апреля.
Также сегодня стало известно, что глава ЦРУ Джон Бреннан посещал Киев в минувшие выходные. Об этом, как передают СМИ, заявил пресс-секретарь Белого дома Джей Карни. По его словам, обычно США не комментируют визиты высоких представителей ЦРУ, но, учитывая экстраординарные обстоятельства в регионе и обвинения со стороны России, Вашингтон может подтвердить, что Бреннан посещал Украину в рамках своей поездки по Европе, сообщает BBC. Ранее российские СМИ сообщили, что глава ЦРУ встречался с силовиками незадолго до того, как МВД Украины объявило о начале антитеррористической спецоперации на востоке страны.
глава ЦРУ Джон Бреннан посещал Киев в минувшие выходные
Тем временем на юго-востоке Украины сохраняется напряженная ситуация. Ночью в поселке Андреевка Славянского района Донецкой области сгорело здание поселковой администрации, передают СМИ. Сегодня сообщается, что по направлению к Славянску движутся танки и самоходные орудия подконтрольных Киеву воинских частей. По словам главы Славянска Вячеслава Пономарева, сообщения о перемещении тяжелой техники приходят постоянно, народное ополчение Донбасса готовится к обороне. "Мы не хотим проливать кровь, мы настроены на переговоры", - подчеркнул он. Как передает телеканал "Россия 24", украинские военные собирают свои силы под городом Изюм в 50 километрах от Славянска.
по направлению к Славянску движутся танки и самоходные орудия подконтрольных Киеву воинских частей
Также СМИ сообщают о нападениях на двух кандидатов в президенты Украины. Так, накануне вечером неизвестные вооруженные лица заблокировали здание телеканала ICTV, где Царев принимал участие в прямом эфире программы "Свобода слова". Ряд СМИ сообщают, что в машине Олега Царева нашли оружие и боеприпасы, а также, что кандидата избили радикалы и он находится в тяжелом состоянии. Кроме того, в прессе появились сообщения о том, что другого кандидата в президенты Украины - Михаила Добкина - облили зеленкой и обсыпали мукой возле здания телеканала ICTV.

Тимошенко накануне предупредила о возможности распространения восточного сценария конфликта на Киев

Кроме того, Тимошенко заявила о том, что она инициирует создание Движения национального сопротивления для защиты территориальной целостности Украины. "Наша армия и милиция не настолько сильны, чтобы самостоятельно иметь возможность противостоять одной из самых мощных стран мира - России. Пришло время честно сказать украинцам - сейчас нужна помощь каждого. Нужно создавать народное движение сопротивления из тех людей, которые добровольно готовы защищать Украину", - сказала Юлия Тимошенко сегодня в эфире телеканала ICTV. По ее мнению, в Движение национального сопротивления должны войти военные, имеющие опыт участия в боевых действиях, бывшие сотрудники специальных подразделений, квалифицированные специалисты по формированию военных стратегий и доктрин ". Кандидат в президенты обратилась ко всем участникам президентских выборов с призывом поддержать создание Движения национального сопротивления. Тем временем, движение "Правый сектор" потребовало закрыть границу Украины с Россией, сообщают СМИ.
Тимошенко заявила о том, что она инициирует создание Движения национального сопротивления для защиты территориальной целостности Украины
движение "Правый сектор" потребовало закрыть границу Украины с Россией

на территории Забайкальского края из-за лесных пожаров введён режим ЧС

Тем временем, как передают СМИ со ссылкой на главу МЧС Владимира Пучкова, ситуация с лесными пожарами на Дальнем Востоке находится под контролем. По его словам, в случае необходимости МЧС готово привлечь дополнительные силы.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
