<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/premer-ministr-vladimir-putin-ozvuchil-zadachi-rossiiyskogo-tek-na-2011-god-20110209-154522/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Премьер-министр Владимир Путин озвучил задачи российского ТЭК на 2011 год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр России Владимир Путин на совещании по итогам работы ТЭК в 2010 году оценил состояние отрасли и озвучил задачи комплекса на 2011 год.
Глава правительства поручил Минэнерго подготовить долгосрочную программу по общему обновлению электросетей. Перед энергетиками поставлена задача увеличить в текущем году ввод новых генерирующих мощностей вдвое - до 6,5 гигаватта. "Рассчитываю на ответственный подход всех энергетических компаний, на то, что они в ближайшее время полностью ликвидируют отставание по сдаче пусковых объектов", - добавил Владимир Путин.
В ходе совещания премьер-министр также дал поручение ФАС начинать антимонопольные расследования по любым фактам необоснованного завышения цен на топливо. "Минэнерго и другие ведомства сейчас ведут работу по стабилизации рынка, взаимодействуют с нефтяными компаниями, однако, считаю, что действовать нужно более активно. Надо навести порядок", - сказал он. По мнению Владимира Путина, для мониторинга ценовой ситуации на внутреннем рынке нефтепродуктов ФАС совместно с Минэнерго должны проработать вопрос о создании специального биржевого комитета. Он напомнил, что ранее была достигнута договоренность об обязательной продаже через биржу до 15% сырья. Через биржу в 2010 году было реализовано 7,6 млн тонн нефтепродуктов. Глава правительства также выступил с предложением формировать резервы нефтепродуктов для сглаживания сезонных колебаний цен.
Соответствующие ведомства должны оперативно проработать вопросы налогообложения в нефтяной отрасли. Неопределенность в этом вопросе "мешает компаниям выстраивать долгосрочные стратегии и планы", считает Владимир Путин. По мнению премьер-министра, на отрасль не должны ложиться дополнительные издержки, в том числе, и транспортные расходы.
В целом Россия должна в предстоящие годы сохранить уровень добычи нефти, достигнутый в 2010 году, в объеме 505 млн тонн, заявил глава правительства. Этот объем добычи, по его словам, покрывает и внутренние и экспортные потребности. Поступления в российский бюджет от добычи нефти и газа, по словам премьер-министра, в 2010 году составили более 4,1 триллиона рублей. Это более половины всего бюджета российского государства.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
