<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukrainskie-vlasti-priglasili-mirotvorcev-oon-uchastvovat-v-operacii-na-vostoke-strany-kiev-predstavit-dokazatelstva-prichastnosti-specsluzhb-rf-k-myatezhu-20140414-202634/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украинские власти пригласили миротворцев ООН участвовать в операции на востоке страны, Киев представит доказательства причастности спецслужб РФ к мятежу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Украина предложила ООН принять участие в совместной антитеррористической операции на востоке страны. Об этом заявил и. о. президента страны Александр Турчинов в ходе телефонного разговора с генсеком ООН Пан Ги Муном. Как передает пресс-служба партии "Батькивщина", Турчинов сказал: "Мы не возражаем и приветствуем, если с вашей помощью будет проведена совместная антитеррористическая операция на востоке. Тогда специалисты и наблюдатели сами смогут подтвердить легитимность и правомерность наших действий". Увеличить количество наблюдателей в регионе намерена и ОБСЕ.
Украина предложила ООН принять участие в совместной антитеррористической операции на востоке страны
Ситуация на юго-востоке Украины обострилась на выходных. При столкновениях митингующих и милиции Славянске погиб как минимум один человек. Глава Донецкой областной государственной администрации Сергей Тарута сообщил о введении в регионе режима спецоперации. При этом занявшие административные здания в Луганской и Донецкой областях вооруженные пророссийски настроенные сторонники федерализации отказались выполнить ультиматум и.о. президента Украины Александра Турчинова, который накануне призвал освободить все здания к 10.00 утра понедельника.
При этом МИД Украины заявляет, что у Киева есть доказательства причастности спецслужб России к сепаратистскому мятежу и захвату государственных учреждений на востоке Украины. Соответствующие свидетельства и доказательства будут представлены международному сообществу на встрече 17 апреля в Женеве. "В восточных областях Украины российские спецслужбы и диверсанты начали переход к широкомасштабной сепаратистской операции с целью захвата власти, дестабилизации положения с угрозой для жизни граждан Украины, а также отделения этих регионов от нашего государства, - поясняется в сообщении МИДа. - Защищая жизнь людей, территориальную целостность и безопасность государства, Совет Национальной безопасности и обороны Украины принял решение осуществить антитеррористическую операцию против развернутого покушения на наше государство". Сегодня на сайте Совета национальной безопасности и обороны Украины был опубликован указ и.о. президента Украины Турчинова о неотложных мерах по преодолению террористической угрозы и сохранению территориальной целостности Украины. Начало спецоперации было назначено на 13 апреля. Меры, о которых говорится в указе, секреты и не разглашаются.
у Киева есть доказательства причастности спецслужб России к сепаратистскому мятежу и захвату государственных учреждений на востоке Украины
опубликован указ и.о. президента Украины Турчинова о неотложных мерах по преодолению террористической угрозы и сохранению территориальной целостности Украины
Кандидат в президенты Украины, лидер партии "Батькивщина" Юлия Тимошенко призвала глав всех государств применить к России третий уровень санкций. На ее сайте также сообщается, что она поддерживает применение вооруженных сил для наведения порядка на Украине. "Я призываю лидеров всех государств безотлагательно применить третий уровень санкций к Российской Федерации. Также я прошу мировых лидеров о военной помощи украинскому народу, который борется за свою свободу, который погибает за эту свободу", - призывает Тимошенко .

Янукович
страна "одной ногой вступила в гражданскую войну"

Путин обеспокоен происходящим на востоке Украины. По словам пресс-секретаря президента Дмитрия Пескова, к Владимиру Путину поступает много противоречивых обращений с просьбами вмешаться в ситуацию. Об этом Песков сказал СМИ. Также, по его словам. Пока президент РФ не получал ответа на свое обращение в связи с ситуацией на Украине, направленное лидерам европейских стран-потребителей российского газа. При этом стало известно, что страны ЕС готовят единый ответ на послание Путина. А на следующей неделе ЕС может созвать встречу, на которой будет решаться вопрос ужесточения санкций в отношении России.
Путин обеспокоен происходящим на востоке Украины
страны ЕС готовят единый ответ на послание Путина
ужесточения санкций в отношении России.
США предоставят Украине $1 млрд. Вашингтон и Киев пописали соглашение о финансовой помощи Украине на $1 млрд. Об этом заявил премьер-министр Украины Арсений Яценюк. Кроме этого, как отметил премьер-министр, сегодня Европейский Союз юридически принял решение о выделении Украине $2 млрд США макрофинансовой помощи и открытия рынков для украинских товаров в одностороннем порядке. "Украина фактически получает беспошлинное право ввоза своих товаров на территорию ЕС. И вообще это дополнительно дает для украинской экономики еще 500 млн. евро", - подчеркнул Арсений Яценюк. Также европейские СМИ сообщили о расширении визовых и финансовых санкций ЕС в отношении бывших госслужащих Украины. К списку из 18 человек добавились еще четыре имени, но кто они - не сообщается.
США предоставят Украине $1 млрд
Яценюк также выразил надежду, что политические элиты Восточной Украины примут активное участие в процессе изменений в Конституцию. "Террористы, которые находятся сегодня на Востоке Украины, вышли не за права дончан, луганчан, харьковчан или любой другой области. Они вышли только с одной целью - расколоть страну и уничтожить украинскую государственность", - заявил он. Он подчеркнул, что политическая позиция правительства неизменна: "Обращаемся ко всем политическим силам с тем, чтобы провести конституционную реформу, принять новый Бюджетный, Налоговый кодекс, передать полномочия регионам, передать регионам финансовый ресурс и рычаги влияния на территории, сократить и уменьшить влияние центрального аппарата и центральной власти на местное самоуправление, дать возможность каждому гражданину Украины влиять как на центральную, так и местную власть". Яценюк заявил: Кабмин считает, что при реформировании местного самоуправления одним из основных элементов должна быть также административная реформа центральной власти, "которая предусматривает сокращение количества полномочий центральной власти, передачу части полномочий центральной власти на местах и баланс по контролю за соблюдением законодательства, который должен осуществляться центральной властью Украины".


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
