<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mer-podvelo-itogi-2010-goda-vvp-vyros-na-4-inflyaciya-na-8-8-20110203-142215/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭР подвело итоги 2010 года: ВВП вырос на 4%, инфляция - на 8,8%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ВВП РФ вырос в четвертом квартале 2010 года на 5%, за год рост ВВП составил 4%. Такие данные приводятся в мониторинге Минэкономразвития (МЭР). Рост произошел благодаря притоку инвестиций на фоне повышения цен на нефть.
Росстат ранее также сообщал, что ВВП за 2010 год увеличился на 4%. В первой половине 2010 года основным фактором роста экономики был потребительский спрос. Во втором квартале выросли инвестиции, что поддержало также промышленное производство. Позитивные тенденции в экономике в третьем квартале были прерваны, произошло снижение роста, связанное со сложными природно-климатическими условиями лета 2010 года.
Цена нефти марки Urals в среднем в четвертом квартале составила 85,1 долларов за баррель. Восстановлению роста также способствовало улучшение ситуации в мировой экономике, оживляющийся внешний спрос, восстановление фондовых индексов и укрепление позиций платежного баланса.
Укрепление рубля в реальном выражении (с учетом внешней и внутренней инфляции) за 2010 год (из расчета декабрь 2010 года к декабрю 2009 года) составило к доллару 4%, к евро - 14,4%, к фунту стерлингов – 6%.
Сальдо внешнеторгового баланса РФ выросло в 2010 году относительно 2009 года на 33,7% до 149,2 млрд долларов за счет опережающего роста экспорта. Внешнеторговый оборот, по оценке МЭР, в 2010 году увеличился по сравнению с 2009 годом на 30,6% и составил 646,8 миллиарда долларов, при этом экспорт вырос на 31,2% - до 398 млрд долларов, импорт - на 29,7% - до 248,8 млрд долларов.
В 2010 году инфляция на потребительском рынке составила 8,8%. В первом полугодии 2010 года инфляция была весьма умеренной - потребительские цены на товары и услуги выросли на 4,4%. "Рост цен сдерживался высокими спросовыми ограничениями, установившимися с середины 2009 года", - сообщает МЭР. Сдерживающее влияние на цены оказывало падение мировых цен на зерно и многие виды продовольствия. С августа инфляция стала ускоряться из-за засухи и неурожая, которые повлекли за собой рост цен на сельскохозяйственные товары и продовольствие, как на мировых рынках, так и на внутреннем рынке.
При этом российская экономика к началу 2011 года накопила значительные инфляционные риски, рост цен на продукты может транслироваться на другие секторы потребительского рынка, такие как непродовольственные товары и рыночные услуги, сообщает министерство.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
