<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/mid-rf-rekomenduet-rossiyanam-ne-ezdit-za-rubezh-yacenyuk-podderzhivaet-zakon-o-mestnyx-referendumax-genprokuratura-rf-ne-vidit-osnovaniiy-dlya-ekstradicii-yanukovicha-20140411-202650/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИД РФ рекомендует россиянам не ездить за рубеж, Яценюк поддерживает закон о местных референдумах, генпрокуратура РФ не видит оснований для экстрадиции Януковича]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

США назвали письмо Путина европейским потребителям газа шантажом, а президент РФ посчитал такую реакцию странной. Глава МИД РФ Сергей Лавров в ходе заседания Совета безопасности сообщил, что власти США отреагировали на вчерашнее письмо Владимира Путина европейским потребителям газа. Вчера все наши послы в соответствующих странах доставили эти послания адресатам. Все восприняли это обращение серьёзно, обещали оперативно изучить и подготовить реакцию. Надеемся, что она будет конструктивной. Из Европы реакция пока, как я сказал, такая предварительная. Но уже прозвучала реакция из Вашингтона, где официальный представитель Госдепартамента заявила, что Россия должна не политизировать газовые дела с Украиной, должна придерживаться рыночного ценообразования, и назвала то, что сейчас мы изложили нашим европейским партнёрам, "газовым шантажом", - рассказал Лавров. На это президент РФ ответил: "Странно, во-первых, потому что нехорошо читать чужие письма, я не им писал. Я писал потребителям нашего газа в Европе. Мы уже все привыкли к тому, что американские наши друзья всех подслушивают, но подглядывать совсем некрасиво".
США назвали письмо Путина европейским потребителям газа шантажом, а президент РФ посчитал такую реакцию странной
Путин отметил, что, если говорить серьезно, украинцы не платили за газ даже по самым низким ценам, со скидками, которые были предоставлены со стороны "Газпрома" в 1 квартале 2014 года. При этом президент гарантировал поставки в Европу: "Россия действует очень аккуратно, очень взвешенно и с уважением ко всем нашим партнёрам. Мы, безусловно, гарантируем в полном объёме выполнение всех наших обязательств перед нашими европейскими потребителями газа. Вопрос не в нас. Вопрос в обеспечении транзита через украинскую территорию".
Киевские власти при этом заявляют, что намерены заключить договор на поставки газа с французской и немецкой компанией (RWE). Имеются в виду реверсные маршруты, сообщают СМИ со ссылкой на и. о. министра энергетики и угольной промышленности Украины Юрия Продана.
Киевские власти
намерены заключить договор на поставки газа с французской и немецкой компанией
17 апреля в Женеве состоится встреча представителей РФ, США, ЕС и новых украинских властей. Стороны намерены обсудить урегулирование украинского кризиса. При этом МИД РФ заявил, что сегодня по российской инициативе состоялся телефонный разговор министра Сергея Лаврова и госсекретаря США Джона Керри. Как отмечается, Лавров привлек внимание к тревожной ситуации на юго-востоке Украины, включая продолжающиеся угрозы штурма зданий, которые заняты протестующими. "Глава российского внешнеполитического ведомства призвал американскую сторону использовать все свое влияние на власти в Киеве, чтобы не допустить применения силы и подтолкнуть их к диалогу с представителями регионов для создания условий, позволяющих провести всеобъемлющую конституционную реформу", - говорится в сообщении внешнеполитического ведомства. Джон Керри заверил, что США работают в интересах нормализации обстановки.
17 апреля в Женеве состоится встреча представителей РФ, США, ЕС и новых украинских властей.
призвал американскую сторону использовать все свое влияние на власти в Киеве, чтобы не допустить применения силы

И. о. премьер-министра Украины Арсений Яценюк поддерживает закон о местных референдумах

Оснований для экстрадиции Януковича в Киев нет, заявил генпрокурор РФ. Юрий Чайка на пресс-конференции в Симферополе заявил, что Виктор Янукович - легитимный президент Украины. ПО мнению генпрокурора РФ, Янукович не совершал преступлений, и поэтому нет никаких оснований решать вопрос о его экстрадиции из России.
Оснований для экстрадиции Януковича в Киев нет, заявил генпрокурор РФ
Министерство иностранных дел РФ предупредило россиян о начавшейся на них "охоте" со стороны правоохранительных органов США. Ведомство рекомендует не ездить за рубеж в ближайшее время. Американские спецслужбы могут задержать россиян в любой стране, экстрадировать их в США, чтобы там судить по сфабрикованным делам. "Речь идет о том, что американская администрация, безосновательно отказывающаяся признавать воссоединение Крыма с Россией, которое полностью соответствует международному праву и Уставу ООН, пытается превратить в рутинную практику "охоту" за российскими гражданами в третьих странах с целью их последующей экстрадиции и осуждения в США по, как правило, сомнительным обвинениям", - отмечается в сообщении МИДа. - В последнее время данная угроза существенно возросла в связи с введенными США антироссийскими санкциями". При этом Служба безопасности Украины запретила въезд в Россию более 100 гражданам России. Это коснулось тех чиновников, которые поддержали решение о присоединении Крыма к РФ.
Министерство иностранных дел РФ предупредило россиян о начавшейся на них "охоте" со стороны правоохранительных органов США

Правительство Японии
отвергается отказ от атомной энергии

Генпрокуратура РФ направила в суд уголовное дело в отношении братьев Навальных. Алексей и Олег Навальные обвиняются в совершении преступлений, предусмотренных ч. 4 ст. 159 УК РФ (мошенничество, совершенное группой лиц по предварительному сговору, с использованием своего служебного положения, в особо крупном размере) и п. "а" ч. 2 ст. 174.1 УК РФ (легализация денежных средств, группой лиц по предварительному сговору). "По данным предварительного следствия, братья Алексей и Олег Навальные, используя служебное положение последнего - должность руководителя Департамента внутренних почтовых отправлений Федерального государственного унитарного предприятия "Почта России", в период 2008-2013 годов мошенническим путем похитили денежные средства ООО "Ив Роше Восток" в размере свыше 26,7 млн. рублей, а также ООО "Многопрофильная Процессинговая Компания" в размере более 4,4 млн. рублей. Указанные денежные средства в дальнейшем были легализованы путем перечисления по фиктивным основаниям на подконтрольное им и их родственникам ООО "Кобяковская фабрика по лозоплетению", - говорится в сообщении Генеральной прокуратуры РФ, Дело будет рассматриваться в Замоскворецком районном суде Москвы.
Генпрокуратура РФ направила в суд уголовное дело в отношении братьев Навальных


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
denchrus
Пенsионер
Пенsионер
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
