<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/my-segodnya-takie-kakie-est-dmitriiy-medvedev-v-davose-prizval-stroit-novyiy-mir-i-rasskazal-chto-zhdet-inostrannyx-investorov-v-rossii-20110126-221025/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Мы сегодня такие, какие есть". Дмитрий Медведев в Давосе призвал строить новый мир и рассказал, что ждет иностранных инвесторов в России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Дмитрий Медведев принял участие в церемонии открытия Всемирного экономического форума в Давосе, Швейцария. Российский президент является главным гостем нынешнего форума.
Всемирный экономический форум открылся минутой молчания в память о погибших в результате теракта в аэропорту "Домодедово". "Эта трагедия стала настоящим потрясением для российского общества, несмотря на то что и раньше наша страна подвергалась испытаниям",- сказал глава государства. Медведев сказал, что случившееся только усилило желание найти эффективную защиту от международного терроризма. "Те, кто совершил это злодеяние, направленное на граждан разных стран, рассчитывали, что это поставит Россию на колени, заставит нас занять оборонительную позицию, в том числе, что президент не приедет на этот форум. Именно поэтому были выбраны эти место и время теракта. Они просчитались, - сказал Медведев. - Россия осознает свое место в мире, обязанности перед своими гражданами – и будет их исполнять, и обязанности перед мировым сообществом". Президент России призвал вместе бороться против террористической угрозы, "делать все, чтобы хотя бы повлиять на социально-экономические корни терроризма – бедность, безработица, сиротство и т.д."
Президент России обратился к мировому сообществу: "Все наши усилия по восстановлению, дальнейшему развитию мировой экономики будут тщетны, если мы не победим терроризм, экстремизм и нетерпимость".
Говоря о мировом кризисе, Медведев подчеркнул, что кризис отрезвил многих после сверхбыстрого развития, эйфории. Он считает, что пока не будет найдена новая форма экономического развития, весь мир будет медленней развиваться. "Реальность сегодняшнего дня во многих развитых странах представляет кризис суверенного долга, бюджетные дефициты, и, несмотря на это, неготовность сокращать бюджетные расходы", - сказал Медведев. По его словам, такая ситуация чревата для мира новыми экономическими кризисами. Он уверен, что право на риск должно быть у граждан и бизнесменов, но "права на чрезмерный риск не может быть у государств и мира в целом". Нужны новые идеи для изменения жизни к лучшему.
Медведев также сказал, что сегодня действия политиков и международные отношения все меньше успевают за мировым прогрессом. "Часть политиков продолжают жить фантомами холодной войны, увлекаются примитивными силовыми амбициями", - отметил он. При этом современный мир стирает границы и барьеры между людьми и континентами, сказал он. Президент отметил, что сейчас в социальных сетях в интернете общаются более 1 млрд человек. "Эта всеобщая связанность должна стать мощнейшим драйвером экономического роста в мире", - считает президент. Совместная задача – использовать все возможности, чтобы сделать такой новый мир, какой и подавляющее большинство людей считало бы справедливым. "Мир который в большей степени определяется талантом и трудом, мир, где миллиарды людей смогут общаться друг с другом напрямую, где люди не боятся власти, международные отношения лишены лицемерия, где проще и лучше работать вместе", - сказал российский президент.
Создание G20 стало важным шагом в глобальном партнерстве, считает Медведев. Он также подчеркнул, что нужно развивать новые лидерские альянсы. По его мнению, страны БРИКС имеют все шансы стать лидерами глобального развития. Так, Медведев считает, что в ближайшее время можно включить валюты стран БРИК в корзину специальных прав заимствования МВФ (SDR).
О России
О России
"Россию часто критикуют. Иногда заслуженно, иногда абсолютно нет. Упрекают в недостатке демократии, авторитарных тенденциях, слабости правовой и судебной системы. Мы сегодня такие, какие мы есть", - сказал Дмитрий Медведев. По его словам, у России действительно хватает трудностей и в построении правового государства, и в создании эффективной экономики. "Но следует понять – у нас действительно происходят важные общественные изменения, мы действительно идем вперед", - говорит он. Несмотря на то, что Россия не достигла впечатляющих успехов в борьбе с коррупцией и в модернизации судов и правоохранительной системы, это наши реальные попытки улучшения инвестиционного климата в стране и улучшения качества жизни людей. "Мы полны решимости действовать дальше. Мы учимся сами, готовы принимать дружеские советы. Но поучать нас, конечно, не надо, надо работать вместе", - сказал президент.
Глава государства также сказал, что по его убеждению, вместе с экономической модернизацией будет развиваться и демократия в стране. "Сырьевая экономика не способна обеспечить устойчивость нашей демократии. Демократия должна иметь надежную базу в виде развитой экономики", - сказал Медведев. Ранее, до открытия основной сессии форума, Дмитрий Медведев сказал, что экономика России в пятилетней перспективе должна расти на 8-10% в год для успешного развития. "Мне бы хотелось, чтобы как минимум мы росли темпами, как некоторые наши партнеры по BRIC", - отметил он.
Президент РФ назвал десять основных возможностей, которые даст модернизация для развития России и для привлечения в страну иностранных инвестиций. Он отметил, во-первых, что в ближайшие годы будет проводиться масштабная программа приватизации госпакетов во многих привлекательных компаний. "Доходы бюджета от приватизации не самоцель, хотя и важны. Главное – повышение эффективности самих компаний", - отметил он.
Во-вторых, Медведев сообщил, что в ближайшее время будет создан специальный суверенный фонд по совместным инвестициям с зарубежными инвесторами.
Медведев также подчеркнул, что РФ не будет вводить специальные налоги в финансовом секторе и ограничивать возможности финансовых институтов, а будет в полной мере стремится к реализации проекта создания в Москве Международного финансового центра.
В-четвертых, президент отметил, что РФ создает новые рынки с едиными правилами торговли. Он сказал, что надеется, что в этом году вступление России в ВТО, наконец, состоится. Затем – последует вступление РФ в ОЭСР. "Наконец, мы работаем над созданием общего экономического пространства с Евросоюзом. Оно будет основано на принципах неделимой безопасности, свободы движения людей, капиталов и товаров, на единых технических стандартах", - также добавил он.
В-пятых, президент отметил, что в стране создаются условия для инновационной деятельности и венчурных инвестиций. Большие шаги сделаны в области законодательного регулирования данной сферы. Он отметил создание "Сколково" и выразил надежду, что в иннограде будут созданы новые глобальные бренды.
Шестым пунктом Дмитрий Медведев упомянул о масштабной программе по повышению энергоэффективности в стране. Он подчеркнул, что РФ пойдет по пути глобальных партнерств с обменом активами в энергосекторе. "Такие партнерства будут одним из ключевых факторов энергетической безопасности, - отметил президент. - Сегодня здесь, в Давосе, а ранее - в других местах были подписаны крупнейшие сделки этого года в этой сфере. Я рассчитываю, что новые альянсы "Роснефти" - это переход от слов к делу в этом направлении".
По словам Медведева, Россия в полной мере будет использовать механизмы трансферта технологий для модернизационного развития страны. Восьмым пунктом президент отметил масштабную программу распространения в РФ широкополосного доступа в интернет. Дмитрий Медведев также подчеркнул, что успех модернизации складывается из многих успешных историй граждан России – бизнесменов, ученых, предпринимателей и т.д. Он заверил, что наша страна станет более привлекательным местом и для иностранных ученых. Он при этом сообщил, что Россия готова пойти на одностороннее признание дипломов международных университетов.
Последним пунктом глава государства сказал о больших возможностях, которые дадут стране крупные инфраструктурные проекты, как Олимпиада в 2014 году, саммит АТЭС, Чемпионам мира по футболу в 2018 году. Дмитрий Медведев подчеркнул, что эти проекты действительно являются шансом для улучшения инфраструктуры в стране и, конечно, способом развития отдельных регионов.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
VelesGroznyi
burmatoff
Perlomutr
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
