<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiyane-vse-menshe-doveryayut-medvedevu-i-putinu-reiytingi-tandema-upali-do-minimuma-20110728-172443/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россияне все меньше доверяют Медведеву и Путину - рейтинги тандема упали до минимума]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Социологи фонда "Общественное мнение" (ФОМ) зафиксировали максимально низкий уровень доверия россиян президенту и премьеру.
По данным опроса, проведенного 23–24 июля в 204 населенных пунктах в 64 регионах страны, о доверии Дмитрию Медведеву заявляют 43% опрошенных граждан против 49% в 2008 году, когда он был избран президентом страны (максимальным рейтинг был в январе 2010 года и составлял 62%).
Уровень недоверия президенту с января этого года повысился с 14% до 23%, хотя прежде он не поднимался выше 15%, отмечают социологи фонда.
Антирейтинг премьера Владимира Путина с начала 2011 года тоже вырос – с 13% до 21%. Рейтинг доверия Путина к концу июля, согласно опросу, составил 50%. Наибольший уровень поддержки, по данным ФОМ, премьер имел в третьем квартале 2009 года – 71%.
Между тем 27 июля агентство Reuters со ссылкой на несколько высокопоставленных источников сообщило, что премьер Путин практически готов выдвинуть свою кандидатуру на выборах президента 2012 года, обойдя, таким образом, своего напарника по властному тандему, которого в окружении премьера называют слишком непопулярным для второго срока. По словам источника, Путин был озабочен ощущением того, что его преемник на посту президента Дмитрий Медведев не имеет достаточной поддержки среди политической и бизнес-элит, а также недостаточно популярен в народе, а это может ему помешать проводить запланированные реформы. Кремль называет слухами сообщения о Путине, все более склоняющемся к возвращению на президентский пост.
ФОМ фиксировал предыдущий отрицательный рекорд Медведева и Путина в апреле. С января 2010 года рейтинг доверия премьеру упал с 69% до 53%. Число россиян, доверяющих президенту, за этот период также сократилось с 62% до 46%. Рейтинги доверия и одобрения президента и премьера имеют самые низкие показатели за последние два года.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
134588
Нежик
Проходимец
Анахорет
Alexak
avv99999
старче
avv99999
cccp
гошашусс
cccp
Анахорет
ssaamm
Иван
Moga
Анчар
ZVER
666kol
Volkodav
Moga
Юрок163
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
