<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/pase-lishila-rossiyu-prava-golosa-rf-ne-gotovilas-prisoedinyat-krym-putin-prizval-evropu-obsudit-ukrainskiiy-gazovyiy-dolg-20140410-200157/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПАСЕ лишила Россию права голоса, РФ не готовилась присоединять Крым, Путин призвал Европу обсудить украинский газовый долг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ПАСЕ лишила Россию права голоса до конца 2014 года. Парламентская ассамблея Совета Европы лишила российскую сторону права голоса до конца 2014 года из-за вхождения Крыма в состав России. Такая резолюция была принята на сегодняшнем заседании ПАСЕ. Российские представители не присутствовали на заседании, когда принималось это решение. Делегация РФ покинула весеннюю сессию ПАСЕ досрочно в знак протеста.
ПАСЕ лишила Россию права голоса до конца 2014 года
Накануне госсекретарь США Джон Керри и министр иностранных дел России Сергей Лавров дважды обсуждали по телефону ситуацию на Украине. Как сообщила пресс-служба госдепартамента США, обе стороны отвергли вариант применения силы на Украине для достижения политических целей. При этом российский МИД сообщил, что, по словам Керри, Вашингтон предпринимает шаги с целью "использовать свое влияние на власти в Киеве для побуждения их к организации общенационального внутриукраинского диалога".
госсекретарь США Джон Керри и министр иностранных дел России Сергей Лавров
Путин: Россия не готовилась присоединять Крым. Ориентиром для действий России в Крыму стали данные предварительных социологических опросов жителей региона. Об этом рассказала президент РФ Владимир Путин на встрече с активом Общероссийского народного фронта (ОНФ). "Я хочу вам сказать, что решения-то мною были приняты окончательные после того, как стало ясно настроение людей. Мы ведь не готовились к такому развитию событий. Откровенно говоря, можно было себе представить, как люди настроены, но мы этого достоверно не знали", - сказала глава государства.
Путин: Россия не готовилась присоединять Крым


Кроме того, Владимир Путин направил европейским лидерам письмо в связи с ситуацией, сложившееся из-за долгов Украины за газ. Он отметил, что из месяца в месяц долг нарастает, и Украина не платит. СМИ сообщают, что в письме Путин указывает на право "Газпрома" прекратить или сократить поставки топлива, а также перейти на систему предоплаты. Он призвал лидеров стран, получающих газ от России транзитом через Украину (Австрия, Болгария, Босния и Герцеговина, Венгрия, Германия, Греция, Италия, Македония, Молдова, Польша, Румыния, Сербия, Словакия, Словения, Турция, Франция, Хорватия, Чехия), к проведению консультаций и обсуждению газовой проблемы и в общем стабилизации ситуации на Украине. "Кризис украинской экономики, во многом вызванный дисбалансом в торговле со странами ЕС, остро негативно сказывается на выполнении контрактных обязательств Украины по поставкам российского газа. "Газпром" не предъявляет и не собирается предъявлять каких-либо дополнительных условий по сравнению с теми, которые отражены в контракте 2009 года. Это относится и к контрактной цене на газ, которая рассчитывается в строгом соответствии с согласованной формулой. Однако Россия больше не должна и не может в одиночку нести бремя поддержки украинской экономики, предоставляя ей скидки на газ и прощая долги, фактически оплачивая своими субсидиями дефицит в торговле Украины и стран – членов ЕС", - говорится в обращении.
Путин направил европейским лидерам письмо в связи с ситуацией, сложившееся из-за долгов Украины за газ
МВД Украины готово применить амнистию к гражданам, которые захватили ряд административных зданий в восточных регионах страны. Как заявил замглавы ведомства Сергей Яровой, это поможет урегулировать конфликт мирным путем. По словам Ярового, обстановка на территории Донецкой, Луганской и Харьковской областей остается напряженной, ведь там проходят акции протеста под сепаратистскими лозунгами. Напомним, в Донецке захвачено здание областной государственной администрации, в Луганске – областное Управление СБУ. Тем временем в Харькове продолжается судебное заседание в отношении 65 задержанных лиц, которые ранее захватили помещения Харьковской областной государственной администрации. Яровой подчеркнул: "Мы готовы к диалогу. Позиция МВД остается неизменной – каждый гражданин согласно Конституции имеет право собираться мирно без оружия для обсуждения текущих вопросов и проблем. Такие действия как захват государственных зданий, массовые беспорядки – это преступление, наказание за которое предусмотрено Уголовным Кодексом Украины". Кроме того, и.о. президента, спикер Верховной Рады Украины Александр Турчинов заявил о готовности подписать указ о невозбуждении уголовных дел в отношении протестующих при том условии, если они сдадут оружие.
МВД Украины готово применить амнистию к гражданам, которые захватили ряд административных зданий в восточных регионах страны
Украина планирует получить первый транш финансовой помощи от Всемирного банка в размере $500 млн в мае 2014 года, сообщило Министерство экономического развития и торговли страны. Всего предусмотрено получение $1,5 млрд. Средства должны быть использованы для проведения реформ. Последующие транши предполагаются в октябре 2014 года и в январе-феврале 2015 года.
Украина планирует получить первый транш финансовой помощи от Всемирного банка в размере $500 млн в мае 2014 года
Против Навального возбудили новое дело. Против находящегося под домашним арестом оппозиционера Алексея Навального возбудили еще одного уголовное дело. Как сообщается в блоге Навального, он обвиняется в клевете и оскорблении муниципального депутата от "Единой России" Алексея Лисовенко. Депутат хочет привлечь Навального к ответственности за сообщение в Твиттере, которое оппозиционер написал по поводу предложения Лисовенко запретить в РФ иностранные социальные сети.
Против Навального возбудили новое дело
Михаила Горбачева хотят привлечь к ответственности за развал СССР. Несколько депутатов Госдумы требуют прокурорской проверки по этому вопросу, сообщают СМИ. В ответ экс-президент СССР предложил распустить Госдуму, так как она занимается привлечением к себе внимания и делами из прошлого, не решая сегодняшних проблем, которые стоят перед Россией.
Михаила Горбачева хотят привлечь к ответственности за развал СССР
Для жителей Крыма и Севастополя выделена специальная линия для участия в "Прямой линии с Владимиром Путиным". Передача пройдет в прямом эфире российских телеканалов 17 апреля, начало - в 12.00 мск. Год назад разговор президента с россиянами затянулся почти на пять часов. Обычно вопросы поступают из разных регионов, а также от присутствующих в студии. В таком формате Путин общался с населением уже 11 раз. "В традициях предыдущих программ глава государства в ходе общения с россиянами ответит на интересующие их вопросы, касающиеся общественно-политической и социально-экономической жизни страны, а также международной обстановки", - говорится в сообщении пресс-службы президента.
Для жителей Крыма и Севастополя выделена специальная линия для участия в "Прямой линии с Владимиром Путиным"


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
