<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/velskiiy-sud-otkazal-platonu-lebedevu-v-uslovno-dosrochnom-osvobozhdenii-20110727-205432/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вельский суд отказал Платону Лебедеву в условно-досрочном освобождении]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

27 июля Вельский районный суд Архангельской области вынес отрицаительное решение по ходатайству об условно-досрочном освобождении экс-главы "МЕНАТЕПа" Платона Лебедева. Решение в среду вечером зачитал судья Вельского районного суда Николай Распопов. В своем постановлении судья изложил позиции адвокатов, представителя колонии, прокуроров. "Ссылки адвокатов на нахождение Лебедева большую часть срока в СИЗО не имеют определяющего значения", - зачитал г-н Распопов. Он также указал, что медицинские справки Лебедева не содержат сведений о невозможности его нахождения в заключении. Суд считает,что цели наказания не достигнуты, в УДО решено отказать.
В ходе двух дней в суде защитой Лебедева и представители прокуратуры высказали свои доводы в пользу и против УДО соответственно. Еще до начала заседаний суда стало известно, что администрация колонии, в которой Платон Лебедев отбывает наказание по приговору по второму уголовному делу, подготовила на него отрицательную характеристику. Однако суд отказался приобщить к делу акт о нарушении Лебедевым установленного порядка отбывания наказания от 1 июля 2011 года, который вносил представитель Вельской колонии Анатолий Корсунский.
Прокурор Сергей Семенов в ходе заседания не поддержал ходатайство об УДО Платона Лебедева. По его словам, прокуратура не располагает сведениями о возмещении Лебедевым ущерба по гражданским искам. По данным адвокатов подсудимого, все, что Лебедеву было предъявлено по судебным искам, погашено в полном объеме. Представитель прокуратуры также сообщил, что за 8 проведенных в заключении лет Лебедеву было вынесено более 20 взысканий. Также Сергей Семенов отметил, что Лебедев не признал своей вины. "Считаю, что цели назначенного наказания на данный момент не достигнуты, в связи с чем оснований для условно-досрочного освобождения Лебедева Платона Леонидовича не усматриваю", - заявил Семенов.
В своем обращении к судье Лебедев сегодня отметил три момента: "Первое. Я считаю, что в Российской Федерации, которая в соответствии с Конституцией РФ является правовым государством, недопустимо в третьем тысячелетии, тем более в 2011 году, наличие политических заключенных. Вам, Ваша честь, предоставляется шанс это исправить. Второе. Не буду распространяться на эту тему долго - мне надо лечиться. И третье. Моя семья. Я уже девятый год лишен свободы и возможности быть мужем, отцом и дедом. Это огромный срок. Это срок больше, чем две Великих Отечественных войны вместе взятых. Семья свою позицию уже высказала, я ее полностью разделяю. Больше мне добавить нечего". Со стороны защиты в суде выступили актриса Наталья Фатеева и редактор "Новой газеты" Дмитрий Муратов. Также было зачитано письмо девятилетней дочери Платона Лебедева.
Платон Лебедев был арестован 2 июля 2003 года. В конце декабря 2010 года Хамовнический суд Москвы приговорил его и Михаила Ходорковского к 14 годам колонии каждого по обвинению в хищении нефти и отмывании выручки. С учетом первого приговора, назначенного в 2004 году (по 8 лет лишения свободы), и уже проведенного в заключении времени, срок их наказания должен был истечь в 2017 году. 24 мая Мосгорсуд смягчил наказание по так называемому второму уголовному делу на один год. Приговор вступил в законную силу, на свободу Ходорковский и Лебедев могут выйти в 2016 году. Позже адвокаты обоих подсудимых подали ходатайства об УДО.
Накануне президент РФ Дмитрий Медведев оценил роль судебной системы РФ в улучшении инвестклимата в стране. "Сейчас упреки в адрес всего российского правосудия звучат реже, а критике подвергаются лишь отдельные судебные решения", - сказал он, отметив улучшение в ситуации с бизнес-климатом в России, который ранее он называл очень плохим. При этом сегодня в СМИ появилась информации о предложениях Верховного суда в отношении экономических преступников, согласно которым могут быть прекращены уголовные дела в отношении предпринимателей, которые раскаялись в совершенных преступлениях и помогали следствию.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
vasgorin29
assos123
Андерсен
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
