<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/vlasti-kieva-ugomonyat-vostok-ukrainy-za-48-chasov-niderlandy-otkazalis-ot-poezdki-v-rf-parlament-ispanii-protiv-otdeleniya-katalonii-20140409-205011/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти Киева угомонят Восток Украины за 48 часов, Нидерланды отказались от поездки в РФ, парламент Испании против отделения Каталонии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Продолжают развиваться события в Восточной Украине. Так, в Луганске пророссийские активисты, занявшие здание управления Службы безопасности Украины в Луганской области, сегодня установили в сквере палаточный городок и соорудили вторую линию баррикад за зданием управления Национального банка Украины. Об этом сообщают СМИ Украины. Также митингующие строят баррикады из досок и автомобильных шин. Днем там насчитывалось около одной тысячи человек. По заявлению ряда источников, в Луганск введены БТР, а также прибыл боевой отряд "Правого сектора".
Продолжают развиваться события в Восточной Украине
Ранее сообщалось, что граждан России в захваченном административном здании СБУ нет. Митингующие находятся в здании добровольно и останутся в нем до выполнения их требований.
Тем временем митингующие в Донецке приняли резолюцию в поддержку жителей Крыма, также они надеются, что Крым признает независимость Донецкой республики и поддержит действия митингующих, в том числе поможет сформировать силы самозащиты.
Тем временем митингующие в Донецке приняли резолюцию в поддержку жителей Крыма
В то же время председатель Донецкого областного совета Андрей Шишацкий написал заявление о сложении полномочий. Она заявил, что вышел из "Партии регионов" и больше не может выражать интересы партии, поэтому снимает с себя полномочия. Исполняющим обязанности председателя Донецкого областного совета будет Игорь Коваль.
И.о. главы МВД Украины Арсен Аваков сообщил сегодня, что ситуация в Луганской, Донецкой и Харьковской областях, где с воскресенья проходят акции пророссийских митингующих, будет урегулирована в течение 48 часов. Он выделил два варианта возможного развития событий: "переговорный процесс и силовое вмешательство". Чуть ранее Аваков заявлял, что в Харькове будет уволена треть милиционеров в рамках урегулирования ситуации в области.
И.о. главы МВД Украины Арсен Аваков сообщил сегодня, что ситуация в Луганской, Донецкой и Харьковской областях
будет урегулирована в течение 48 часов
Парламент Испании отказал автономной области Каталония в проведении референдума о независимости, который может состояться 9 ноября. Об этом сообщает испанская газета El Mundo. Против голосования выступили 299 депутатов, против – 47. Ранее, в марте, Конституционный суд Испании признал референдум незаконным. Сегодня премьер-министр Испании Мариано Рахой заявил, что он не представляет Каталонию вне Испании, а также что признает только суверенитет целого государства. Тем не менее каталонская власть намерена продолжать законным путем добиваться проведения референдума.
Парламент Испании отказал автономной области Каталония в проведении референдума о независимости
Парламент Каталонии в январе проголосовал за референдум о независимости региона от Испании. На голосовании будут подняты два вопроса: "Хотите ли вы, чтобы Каталония стала государством?" и "Если да, то хотите ли вы, чтобы Каталония стала независимым государством?".
Нидерланды решили перенести на более поздний срок визит торговой миссии в Россию в связи с событиями на Украине. Предполагалось, что визит займет четыре дня и состоится в следующем месяце, в мае. При этом до включения Крыма в состав России власти Нидерландов собирались поездку осуществить.
Нидерланды решили перенести на более поздний срок визит торговой миссии в Россию в связи с событиями на Украине
Басманный суд Москвы сегодня по ходатайству следствия продлил до 14 июля домашний арест бывшему гендиректору ОАО "Уралкалий" Владиславу Баумгертнеру. Баумгертнер был арестован в Минске 26 августа 2013 года, его обвинили в злоупотреблении полномочиями, нанесшим серьезный ущерб бюджету Белоруссии, и поместили на месяц в следственный изолятор КГБ. После 22 ноября экс-главу "Уралкалия" переправили в Москву, 10 декабря он был переведен из московского СИЗО под домашний арест.
Басманный суд Москвы сегодня по ходатайству следствия продлил до 14 июля домашний арест
Владиславу Баумгертнеру
Эсминец военно-морских сил США "Дональд Кук" войдет в Черное море 10 апреля, сообщает пресс-служба ведомства. Военный корабль призван обеспечивать безопасность союзников НАТО в Восточной Европе.
Эсминец военно-морских сил США "Дональд Кук" войдет в Черное море 10 апреля


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
