<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/sergeiy-ignatev-luchshiiy-glava-cb-v-evrope-po-versii-zhurnala-the-banker-20110112-164524/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сергей Игнатьев – лучший глава ЦБ в Европе по версии журнала The Banker]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Британский журнал The Banker, который ежегодно называет лучших в мире финансовых деятелей, присудил первое место в номинации "Лучший руководитель Центробанка в Европе-2011" председателю Банка России Сергею Игнатьеву. Издание отмечает, что Игнатьеву удалось добиться самого низкого уровня инфляции в России со времени распада СССР. В июле 2010 года инфляция составила 5,5%, затем летняя засуха толкнула цены вверх.
Также среди заслуг главы российского Центробанка – последовательное движение в сторону инфляционного таргетирования, приверженность идее свободного движения капитала и стремление стимулировать банковский сектор к консолидации для повышения его устойчивости.
Среди победителей в разных номинациях – главы ЦБ и министры финансов других регионов. Лучшим главой центробанка мира назван руководитель ЦБ Нигерии Ламидо Сануси. Лучшим министром финансов года в Европе, по версии The Banker, стал глава Минфина Эстонии Юрген Лиги. По мнению издания, эти финансисты сыграли существенную роль в восстановлении национальных экономик после кризиса.


Валерий Фадеев, главный редактор журнала «Эксперт», директор Института общественного проектирования, член Общественной палаты:
В интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО
В интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
2128506
emelyano@yandex.ru
Urets
Сергей Витальевич
Tolich
Hirs
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
