<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/mid-rossiya-predprimet-adekvatnye-mery-v-otvet-na-vizovye-sankcii-ssha-v-svyazi-s-delom-magnitskogo-20110727-200127/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИД: Россия предпримет адекватные меры в ответ на визовые санкции США в связи с делом Магнитского]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министерство иностранных дел России прокомментировало публикации в СМИ о возможности применения Госдепартаментом США визовых санкций в связи с "делом С.Магнитского". "Разумеется, российская сторона не оставит без ответа такие недружественные шаги и предпримет адекватные меры, защищающие суверенитет нашей страны и права российских граждан от неправомерных действий иностранных государств", - говорится в заявлении российского внешнеполитического ведомства.
Накануне в зарубежных СМИ появилась информация, что ряду российских чиновников, а также сотрудникам правоохранительных органов, причастных к "делу Магнитского", запрещен въезд в в США. Законопроект о введении санкций в отношении предполагаемых подозреваемых в смерти Магнитского была ранее внесен в Сенат. Сегодня Госдеп США официально подтвердил запрет на выдачу американских виз фигурантам этого дела. В Евросоюзе рассматривается вопрос о введении аналогичных санкций.
В МИДе РФ отмечают, что в компетенции властей любого государства - закрывать въезд на свою территорию даже без объяснения причин. "Однако произвольное использование этого права для "наказания" иностранных граждан, тем более в отсутствие каких-либо судебных решений и в нарушение принципа презумпции невиновности, вызывает неприятие и с правовой, и с этической точки зрения. Абсолютно недопустимы попытки вмешательства в ход следствия и давление на судебные органы. Это - инструментарий прошлого, политики диктата и навешивания ярлыков, доказавшей свою несостоятельность", - говорится в сообщении.
При этом в МИД РФ заявляют, что американской стороне хорошо известно о мерах, которые предпринимаются российскими властями для полного и всестороннего расследования произошедшей с С.Магнитским трагедии: "На этом фоне политические игры, в которые, похоже, втягивается и исполнительная власть США, вызывают недоумение и озабоченность". Российская сторона считает, что подобные действия могут внести" серьезный раздражитель" в отношения двух стран.
Сергей Магнитский, юрист Hermitage Capital, умер в больнице СИЗО "Матросская тишина" в Москве 16 ноября 2009 года. Друзья, коллеги и правозащитники причиной его гибели считают отказ в оказании медицинской помощи. В июле 2011 года президенту РФ Дмитрию Медведеву Совет по правам человека представил результаты общественного расследования смерти Магнитского. В этом документе назывались имена чиновников, виновных, по мнению Совета, виновны или имеют отношению к делу Сергея Магнитского. Позже Следственный комитет РФ заявил, что после расследования видит признаки нарушения закона в действиях медиков СИЗО "Матросская тишина".


Федор Шелов-Коведяев, бывший заместитель министра иностранных дел России:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
та :
77abc
igor-he
fg2008
fg2008
agent*
fg2008
Nico Bellic
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
