<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ssha-i-es-gotovyat-novye-sankcii-protiv-rossii-mid-rf-gotov-provesti-peregovory-elektoralnyiy-reiyting-putina-prodolzhaet-rasti-20140408-21279/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США и ЕС готовят новые санкции против России, МИД РФ готов провести переговоры, электоральный рейтинг Путина продолжает расти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

США и Евросоюз готовят новые экономические санкции в отношении России. Об этом сообщили Госсекретарь США Джон Керии и Майя Коцьянчич, официальный представитель главы дипломатии ЕС Кэтрин Эштон, передают СМИ. По словам г-жи Коцьянчич, Еврокомиссия осуждает уличные протесты на юго-востоке Украине и продолжает работу над подготовкой третьего этапа санкций - экономических санкций в отношении России. В свою очередь, Керри обвинил Россию в дестабилизации ситуации на Украине. По его словам, митинги на юго-востоке страны были организованы при участии Москвы. Россия может использовать акции протеста для военного вмешательства на Украине, считает Керри.
США и Евросоюз готовят новые экономические санкции в отношении России
Тем временем, российский МИД заявил о том, что к подавлению протестов на Украине привлечены 150 американских специалистов из частной военной организации "Greystone", переодетых в форму бойцов подразделения "Сокол". "Согласно имеющейся информации, в юго-восточные районы Украины, в том числе в Донецк, стягиваются подразделения внутренних войск и национальной гвардии Украины с участием боевиков незаконного вооруженного формирования "Правый сектор". Перед ними поставлена задача силового подавления протестов жителей юго-востока страны против политики нынешних киевских властей. Особую тревогу вызывает то обстоятельство, что к этой операции подключены около 150 американских специалистов из частной военной организации "Greystone", переодетых в форму бойцов подразделения "Сокол"", - говорится в сообщении ведомства. "Организаторы и участники этой провокации берут на себя огромную ответственность за создание угроз для прав, свобод и жизни мирных граждан Украины и для стабильности украинского государства. Призываем немедленно прекратить любые военные приготовления, чреватые развязыванием гражданской войны", - подчеркивает МИД.
к подавлению протестов на Украине привлечены 150 американских специалистов из частной военной организации "Greystone"
Глава МИД РФ Сергей Лавров выразил готовность провести переговоры с ЕС и США при условии, что в них примут участие с юго-востока Украины. "Мы готовы к многосторонним переговорам, на которых были бы представлены европейская, американская, российская и украинская стороны. Мы поддерживаем участие Юга и Востока Украины в этих переговорах", - сказал министр, передает BBC.
Лавров выразил готовность провести переговоры с ЕС и США
Сегодня состоялся телефонный разговор министра иностранных дел России Сергея Лаврова с Высоким представителем ЕС по иностранным делам и политике безопасности Кэтрин Эштон. В ходе беседы подробно обсуждался внутриукраинский кризис в контексте возможных шагов по внешнему содействию его урегулированию.С российской стороны были подтверждены известные предложения об организации подлинного общеукраинского диалога с участием всех политических сил и регионов страны с целью выработки общеприемлемых подходов к конституционной реформе, сообщается на сайте ведомства.
Во вторник утром в Харькове, где накануне пророссийские демонстранты, провозгласили независимую республику, МВД Украины провело антитеррористическую операцию, сообщил министр внутренних дел Украины Арсен Аваков в Facebook. Во время проведения спецоперации центр Харькова был перекрыт. Аваков сообщил, что в результате здание Харьковской областной госадминистрации было "освобождено от захватчиков". "Спецподразделения МВД специальной операцией освободило здание от захватчиков. Без единого выстрела, гранат и иных спецсредств. 70 задержанных. Изъято оружие", - пишет глава МВД Украины.
Стоит отметить, что в СМИ появились сообщения о том, что решение о провозглашении "Донецкой республики", о чем было объявлено накануне, было отменено. Однако позже стали появляться опровержения.
МИД РФ прокомментировал решение украинских властей ввести ограничения на срок пребывания российских граждан на территории Украины. "Нововведение украинской стороны нами принято к сведению", - говорится в сообщении ведомства. При этом это решение МИД РФ рассматривает как некую ответную "зеркальную меру" на введение с 1 января 2014 года правил пребывания иностранцев на территории Российской Федерации. Российская сторона воздерживается от введения ответных мер, украинские граждане продолжают въезжать в Россию в прежнем режиме, отмечает ведомство.
украинские граждане продолжают въезжать в Россию в прежнем режиме

электоральные рейтинги Владимира Путина и "Единой России" значительно выросли на фоне присоединения Крыма и Севастополя

Число россиян, считающих, что сосредоточение всей власти в руках Владимира Путина идет на благо России, увеличилось с 49% до 63%. Практически половина респондентов (46%) в сложившейся ситуации видит необходимость в сильном лидере. Треть опрошенных (31%) считают, что "сильная рука" всегда нужна народу, независимо от обстоятельств. Только 15% респондентов против единовластия. Мнения о необходимости усиления контроля государства разделились: 42% - за "закручивание гаек" в политической и экономической жизни, 44% - за свободу и реализацию прав граждан, если они при этом не нарушают закон.
Во вторник Конституционный суд России постановил, что закон об НКО - "иностранных агентах" не противоречит Конституции РФ, сообщается на сайте ведомства. Между тем в КС считают, что штрафы по закону должны быть изменены. Любые попытки обнаружить в словосочетании "иностранный агент" отрицательные контексты, опираясь на стереотипы советской эпохи, лишены конституционно-правовых оснований, поясняют в КС.
закон об НКО - "иностранных агентах" не противоречит Конституции РФ


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
одол
agent*
yaroslav19802008
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
