<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-povysilo-prognoz-rosta-mirovogo-vvp-v-2010-godu-do-3-4-no-v-rossii-tempy-vosstanovleniya-okazalis-xuzhe-ozhidaniiy-20101222-172922/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch повысило прогноз роста мирового ВВП в 2010 году до 3,4%, но в России темпы восстановления оказались хуже ожиданий]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Несмотря на существенную волатильность на финансовых рынках, восстановление мировой экономики идет согласно ожиданиям. Такой вывод содержится в новом квартальном "Глобальном экономическом прогнозе" Fitch Ratings. Все идет "по плану" в значительной мере за счет проведения стимулирующей политики на развитых рынках и сохраняющейся динамики на развивающихся рынках, заключают эксперты агентства.
Fitch немного подкорректировало в сторону повышения свои прогнозы роста ВВП в мире до 3,4% в 2010 г. (с 3,2%), 3,0% в 2011 г. (с 2,9%) и 3,3% в 2012 г. (с 3,0%) относительно "Глобального экономического прогноза", вышедшего в октябре.
Меры в рамках стимулирующей политики, предпринятые правительством США, укрепили прогноз Fitch по росту в США. Сюда входит предлагаемое продление ряда налоговых мер и проведение второго раунда количественного ослабления. Поступающие данные также становятся более позитивными (включая сильный рост ВВП в 3 квартале 2010 года), что отражает укрепление частного потребления и прибыльности компаний. Как следствие, Fitch пересмотрело в сторону повышения прогнозы по росту в США на 0,6% в 2011 г. и 2012 г. соответственно до 3,2% и 3,3%. Сегодня министерство торговли США пересмотрело оценку увеличения ВВП страны в 3 квартале 2010 года до 2,6% в годовом выражении. Предварительные данные оценивали рост американской экономики в 2,5%. Аналитики в среднем ожидали улучшения оценки до 2,8%.
В настоящее время Fitch относительно США ожидает более умеренные уровни безработицы в 9,1% в 2011 году и 8,7% в 2012 году. Несмотря на улучшение прогноза, агентство по-прежнему придерживается мнения, что восстановление продолжит быть умеренным по историческим стандартам в виду все еще слабых рынков труда и жилья.
Сохранение слабого внутреннего спроса продолжает сказываться на перспективах роста в Японии в среднесрочной перспективе. Fitch провело лишь небольшие корректировки по прогнозам по Японии, пересмотрев в сторону повышения ожидаемый в 2010 г. рост ВВП с 3% до 3,2% после роста в 3 квартале 2010 года на уровне 1,1% в сравнении с ожиданиями агентства в 0,6%, а рост в 2011 году – в сторону понижения с 1,6% до 1,5%. Правительство Японии также ожидает замедления экономического роста страны в следующем финансовом году, который начинается 1 апреля 2011 года. Замедление связано с завершением программ стимулирования и высоким уровнем иены, который негативно сказывается на экспортных доходах. Ожидается, что ВВП Японии вырастет на 1,5% в следующем фингоду после повышения на 3,1% в этом году.
Fitch также немного скорректировало в сторону понижения среднесрочный прогноз по росту в Великобритании с 2,3% до 2,0% в 2011 г. и с 2,6% до 2,4% в 2012 г., отражая все еще слабый уровень потребительского доверия и деловой уверенности в контексте повысившейся волатильности в Европе и планов укрепления бюджета страны.
Применительно к еврозоне агентство отмечает, что, хотя экономические сложности, с которыми сталкиваются "периферийные" экономики еврозоны, являются существенными, серьезность рыночной нестабильности не соответствует базовым фундаментальным факторам. Тем не менее, повышенная волатильность сказалась на перспективах роста в ряде стран, что привело к пересмотру в сторону понижения некоторых из прогнозов Fitch по росту в этом регионе. И, напротив, агентство скорректировало в сторону повышения прогноз по Германии ввиду мнения о том, что в настоящее время проявляется долговременный рост вместе с ожидаемым циклическим восстановлением после сокращения в 2009 году. В целом Fitch немного уменьшило свои прогнозы по росту для еврозоны до 1,7% в 2010 году и 1,5% в 2011 г. В 2012 году агентство повысило прогноз по росту до 2,1%.
Развивающиеся рынки продолжают демонстрировать показатели выше ожиданий, и Fitch повысило прогноз на 2010 год по Китаю, Бразилии и Индии ввиду продолжения оживленного экономического роста. Fitch прогнозирует рост ВВП в 8,4% для стран БРИК (включая Россию) в 2010 году и в 7,4% в 2011 году и в 2012 году.
В то же время агентство скорректировало в сторону понижения прогноз по России, поскольку темпы восстановления оказались низкими отчасти по причине сильной засухи и жары, наблюдавшихся летом. Fitch ожидает, что по итогам текущего года экономика РФ вырастет на 3,7%, в следующем году - на 4,3%, в 2012 году - на 3,8%. Средняя годовая инфляция оценивается агентством в 2011 году на уровне 7,7%, в 2012 году - в 7%. Финансовые власти РФ тоже недавно понизили свои ожидания относительно роста в уходящем году. Минэкономразвития понизило прогноз по росту ВВП в 2010 году до 3,8% (ожидалось 4%), по инфляции – повысило до 8,3-8,5%. По сегодняшним данным, которые озвучила министр Эльвира Набиуллина, за 11 месяцев 2010 года прирост ВВП России составил 3,7%. А Росстат сообщил, что инфляция в России с 14 по 20 декабря ускорилась до 0,3%, с начала года – до 8,4%.


Антон Сафонов, аналитик «Инвесткафе»:
Глава Минэкономразвития РФ Эльвира Набиуллина заявила, что экономика РФ в ноябре 2010 года выросла в годовом исчислении на 4,2%. При этом за январь-ноябрь 2010 года рост ВВП составил 3,7% к соответствующему периоду прошлого года.
Пока о стабильном экономическом росте говорить не приходится — темпы роста каждый месяц меняются, и не всегда в лучшую сторону. Примечательно, что экономика России выросла за январь-сентябрь, январь-октябрь и январь-ноябрь на 3,7%. Т.е. темпы роста в сентябре-ноябре по сравнению с аналогичным периодом прошлого года не изменились, а это значит, что существует угроза их снижения.
Если посмотреть по кварталам, то мы увидим, что третий квартал был очень неблагоприятным. ВВП вырос всего на 2,7%, в то время как в первом квартале темпы роста составили 3,1%, а во втором — 5,2%. Конечно, в четвертом квартале экономика немного оживает за счет роста внутреннего спроса, но максимум, что нас ждет по итогам 2010 года — это рост российской экономики на 3,8%.
Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
poфigist
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
