<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/obnaruzheny-tela-vsex-pogibshix-pri-krushenii-bulgarii-20110725-09219/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обнаружены тела всех погибших при крушении "Булгарии"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Спасатели обнаружили тела всех погибших при аварии теплохода "Булгария": утром в понедельник, 25 июля, обнаружены тела последних двух человек, считавшихся пропавшими без вести, сообщает МЧС РФ по Республике Татарстан.
"В связи с обнаружением тел всех погибших с 25.07.2011г. поисковая операция на акватории и прилегающей территории прекращена", - говорится в сообщении МЧС. По состоянию на 07.00 мск извлечено 122 тела погибших, в том числе 28 детей, 72 женщин и 22 мужчины.
Двухпалубный теплоход "Булгария" затонул 10 июля во время грозы в Куйбышевском водохранилище на территории Татарстана в трех километрах от берега. Туристическое судно следовало из города Болгар в Казань.
Сейчас судно посажено на мель и находится на акватории Куйбышевского затона. За прошедшие сутки продолжались водолазные работы по герметизации судна, удалению воды из корпуса судна и водяной иловой смеси из внутренних помещений. Спасатели проводили обследование внутренних помещений надстроек и трюма. По уточненным данным Следственного комитета РФ, на судне в момент крушения находился 201 человек. Погибли 122 пассажиров и членов экипажа, спасти удалось 79.
Обстоятельства катастрофы до сих пор выясняются. Основной версией кораблекрушения считается плохое техническое состояние судна и перегруженность. "Булгария" была построена в 1955 году, а последний капитальный ремонт проходила около тридцати лет назад.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
