<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-v-rasteryannosti-20170202-201632/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ в растерянности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на российском рынке акций единой динамики не наблюдалось. Торги прошли на фоне более мягких, чем ожидалось, комментариев главы ФРС США относительно монетарной политики, роста цен на нефть и укрепления рубля. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,63% и составил 2217.56 пункта, а индекс РТС поднялся на 0,33% - до отметки 1171.42 пункта. "Фишки" дружно снизились: "Сбербанк" (-0,62%), "Газпром" (-0,57%), "ЛУКОЙЛ" (-0,31%), ВТБ (-0,55%), "Роснефть" (-1,05%). Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно вчерашнего дня – до 32,13 млрд рублей.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "Башнефти" (-3,86%), "НОВАТЭКа" (-2,46%), "Магнита" (-2,11%), "МегаФона" (-1,61%).
Акции МТС (-2,26%) остаются в фокусе внимания после объявления buyback. "Обращаем внимание, что несмотря на повышение цены выкупа, предложение имеет экономическую целесообразность только для держателей локальных акций компании. И если выкуп состоится в полном объёме, то количество акций в свободном обращении на Московской бирже сократится на 9%. Это будет негативно с точки зрения ликвидности торгов по инструменту, и способно привести к дальнейшему увеличению дисконта в оценке локальных акций в Москве и депозитарных расписок в Нью-Йорке", - отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24".
Лидерами повышения стали акции компаний сектора металлургии. "Норникель" (+4,13%) подорожал на фоне закрытия рудников на Филиппинах. Акции ММК (+1,4%) выросли на ожидании включения в индекс MSCI Russia (пересмотр базы расчета пройдет 9 февраля). РДР "РУСАЛа" прибавили по итогам основной сессии 5,2%, компания завершает дебютное размещение еврооблигаций. И лишь НЛМК и "Северсталь" подешевели на 0,36% и 2,34% соответственно. Причем поводом для продаж "Северстали" стала слабая финансовая отчетность. Компания показала прибыль лучше ожиданий, но при этом EBITDA сократилась почти на 9%, до $1,9 млрд, а выручка - на 7,5%, до $5,9 млрд.
Лучше рынка также финишировали также бумаги "ФСК ЕЭС" (+1,82%), "ФосАгро" (+1,47%), "префы" "Мечела" (+2,28%) и "Башнефти" (+1,77%).
На торгах в Европе наблюдалась смешанная динамика. Торги стартовали снижением из-за худших, чем ожидалось, квартальных результатов крупных компаний региона. Значимой статистики не было. Банк Англии ожидаемо сохранил ставку на уровне 0,25%, но пересмотрел прогнозы по инфляции и ВВП на 2017 год. Правительство Великобритании опубликовало план выхода из Евросоюза. Министр по делам Brexit Дэвид Дэвис представил так называемую Белую книгу. В течение ближайших недель документ будет обсуждаться в британском парламенте.
К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,47%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,27%. Swatch (+1%) сократил годовую прибыль и выручку. Квартальный убыток Deutsche Bank (-5,21%) составил $2,05 млрд. Квартальная прибыль Daimler (-2,74%) выросла на 19% г/г. Reckitt Benckiser (+4,08%) может приобрести Mead Johnson Nutrition за $16,7 млрд.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,27039, "Газпром" (Анг) - 4,93684, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 56,05953, "Норильский никель" (Анг) - 17,40296, "Роснефть" (Анг) - 6,58612, "Ростелеком" (Анг) - 8,52145, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,32090, "Сбербанк" (Анг) - 11,67698. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 10,32676, "ВымпелКом" (США) - 4,10284, "Мечел Сталь" (США) - 6,07103.
Рынок акций США открылся снижением. На 19:40 мск индекс Dow Jones потерял 0,17%, Nasdaq в плюсе на 0,08%, индекс S&P 500 снизился на 0,1%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,11% - до 2 272 пунктов. ФРС сюрпризов не преподнесла, статистика вышла чуть лучше ожиданий. "Скорее всего участники рынка по-прежнему будут проявлять осторожность и не предпримут слишком уж прямолинейных действий для того, чтобы двинуть рынок в ту или иную сторону. Общий консенсус прогноз по итогам первой половины дня четверга - небольшой минус в пределах 0,2% - 0,3%", - предположил до открытия торгов в США Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи". Сезон отчетностей завершается, сегодня финансовые результаты раскроет Amazon.
Нефть в течение российской сессии торговалась в "зеленой зоне". Спрос на углеводороды вырос после заявлений министра энергетики РФ Александра Новака о стабилизации на сырьевом рынке, а также снижении спекулятивного давления на нефтяные цены. Министр также сообщил, что все страны соглашения ОПЕК+ серьезно подошли к выполнению пакта, сокращение добычи нефти в январе составило 1,4 млн баррелей в сутки. К 19:40 мск за апрельский контракт нефти марки Brent дают $56,88, Light - $53,82.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,15% и составляет 116 830 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,12%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,12%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,09%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и евро, следуя за котировками нефти, которые большую часть дня росли. Между тем, сдерживающим фактором остается ожидание выхода ЦБ на рынок с интервенциями. "ЦБ начнет покупать валюту, если верить слухам, 7 февраля, но вряд ли влияние будет сильным", - комментирует Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка". В пятницу будет объявлен объем плановых покупок валюты на февраль. "Если цифра окажется на уровне $1,5 млрд, то рубль может сохранить диапазон 60-61 руб. за доллар. Если объем покупок будет существенно выше, ослабление рубля, вероятно, составит 2-3%", - полагает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". Доллар подешевел на 0,89%, его стоимость теперь составляет 59,595 рубля, евро снизился на 0,6% - до 64,368 руб. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.08.
В пятницу, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются вблизи уровней сегодняшнего закрытия. "Рынок акций продолжает находиться в фазе негативной переоценки и может продолжить движение вниз и в пятницу на фоне отката цен на нефть Brent после неудачной попытки штурма отметки 57 долл./барр. и крепости курса национальной валюты", - полагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Завтра выйдет блок информации по индексу деловой активности в Европе, розничным продажам в еврозоне, рынку труда США, заказам в обрабатывающей промышленности США. Кроме того, в пятницу Банк России проведет заседание по денежно-кредитной политики, изменений по ставке не ожидается.

Авторская стратегия доверительного управления Twelve Cups Эдуарда Самигуллина, участника ТВ-проекта «Мастера трейдинга» на РБК и нескольких Invest Battle. Подключите стратегию онлайн или получите презентацию>>

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
