<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-uxudshil-prognoz-ekonomika-rossii-v-2015-godu-sokratitsya-na-2-9-i-s-trudom-vernetsya-k-rostu-v-2016-om-20150114-00100/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк ухудшил прогноз: экономика России в 2015 году сократится на 2,9% и с трудом вернется к росту в 2016-ом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Согласно новым прогнозам Всемирного банка, российская экономика сократится в 2015 году на 2,9% и с трудом вернется к положительным показателям в 2016 году, когда рост ожидается на уровне 0,1%. При этом в декабре 2014 года самый пессимистичный прогноз Всемирного банка в отношении России предполагал сокращение экономики лишь на 1,5% (при средней цене на нефть в $70 за баррель в 2015 году, а базовый сценарий - на 0,7%. Устойчиво низкие цены на нефть ослабят экономическую активность в странах-экспортерах, в том числе в России. Такие выводы делаются в опубликованном сегодня докладе группы Всемирного банка "Глобальные экономические перспективы" (ГЭП).
российская экономика сократится в 2015 году на 2,9%
ВБ отмечает, что темпы роста российской экономики замедлились в 2014 году до 0,7%. "Напряженные отношения с Украиной, санкции и падение цен на сырую нефть наложились на структурный спад, хотя в последнем квартале 2014 года – после резкого спада в середине года – девальвация рубля и рост государственных расходов поддержали объем экспорта и промышленного производства", - отмечается в докладе. Прогноз Всемирного банка на 2017 году предполагает рост ВВП РФ на 1,1%.
Глобальные экономические перспективы улучшатся в 2015 году, но разнонаправленные тенденции заключают в себе понижательные риски. В целом, ВБ в выпущенном сегодня докладе "Глобальные экономические перспективы" ожидает, что вслед за еще одним разочаровывающим годом, каким стал 2014-ый, развивающиеся страны должны ощутить в 2015 году некоторое ускорение темпов своего экономического роста, чему отчасти способствуют умеренные цены на нефть, усиление экономики США, сохранение низких глобальных процентных ставок и ослабление сдерживающих факторов в нескольких крупных странах с формирующимся рынком. Однако и риски для глобальной экономики значительны. "Страны с относительно более рациональной структурой политики и правительствами, ориентированными на проведение реформ, будут находиться в лучшем положении, чтобы справиться с вызовами в 2015 году", – прокомментировала Франциска Онсорге, ведущий автор доклада.
Глобальные экономические перспективы улучшатся в 2015 году, но разнонаправленные тенденции заключают в себе понижательные риски
После экономического роста, который по оценкам в 2014 году составил 2,6%, рост глобальной экономики, согласно прогнозам, достигнет 3% в этом году, 3,3% в 2016 году и 3,2% в 2017 году, предсказывается в издаваемом дважды в год одном из основных докладов ВБ. Темпы экономического роста в развивающихся странах в 2014 году составили 4,4% и, как ожидается, повысятся до 4,8% в 2015 году и затем упрочатся до 5,3% в 2016 году и 5,4% в 2017 году. Однако в основе наблюдаемого непрочного экономического подъема лежат все более разнонаправленные тенденции, имеющие важные последствия для глобального роста. Экономическая активность в США и Соединенном Королевстве набирает силу по мере восстановления рынка рабочей силы и сохранения высоко адаптивной денежно-кредитной политики. Но экономический подъем происходит урывками в еврозоне и Японии, где по-прежнему не удается преодолеть последствия финансового кризиса. Китай тем временем переживает тщательно регулируемое замедление роста до по-прежнему высоких темпов на уровне 7,1% в этом году, (7,4% в 2014 году), 7% в 2016 году и 6,9% в 2017 году. В то же время падение цен на нефть выгодно одним странам, но не выгодно другим, отмечается в исследовании.
рост глобальной экономики, согласно прогнозам, достигнет 3% в этом году
развивающихся странах
повысятся до 4,8% в 2015 году
Китай

преобладают понижательные риски перспектив экономического развития

В ВБ ожидают, что рост в Штатах ускорится до 3,2% в этом году (против 2,4% в прошлом году), после чего он замедлится до умеренных темпов на уровне 3% в 2016 году и 2,4% в 2017 году. В еврозоне период нежелательно низкой инфляции может оказаться длительным. Согласно прогнозам Всемирного банка, экономический рост в еврозоне будет вялым и составит 1,1% в 2015 году (против 0,8% в 2014 году) и повысится до 1,6% в 2016-2017 годах. В Японииэкономический рост увеличится до 1,2% в 2015 году (против 0,2% в 2014 году) и 1,6% в 2016 году.
Штатах
еврозоне
Японии
Необычно сильное падение цен на нефть во второй половине 2014 года может значительно ослабить инфляционное давление и привести к улучшению сальдо счетов текущих операций и бюджетов развивающихся стран-импортеров нефти, говорится в докладе. "Снижение цен на нефть ведет к значительным смещениям реальных доходов от развивающихся стран-экспортеров к развивающимся странам-импортерам нефти. Как для стран-экспортеров, так и стран-импортеров низкие цены на нефть представляют собой возможность провести реформы, которые могут расширить их бюджетные ресурсы и помочь в достижении более широких целей в области охраны окружающей среды", – отметил Айхан Кёсе, директор группы перспектив развития во Всемирном банке.
падение цен на нефть
Среди крупных стран со средним уровнем дохода, которые выиграют от снижения цен на нефть, находится Индия, где в этом году ожидается ускорение экономического роста до 6,4% (против 5,6% в 2014 году) и до 7% в 2016-2017 годах. В Бразилии, Индонезии, Турции и Южной Африке падение цен на нефть поможет снизить инфляцию и уменьшить дефицит счета текущих операций, что является важным фактором уязвимости многих из этих стран.
выиграют от снижения цен на нефть

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Джин Ен Ким, президент Группы Всемирного банка:
В текущих экономических условиях, которые характеризуются неопределенностью, развивающиеся страны должны благоразумно использовать свои ресурсы для поддержки социальных программ, направив их буквально с лазерной точностью на оказание помощи малоимущим, а также предпринять структурные реформы, обеспечивающие вложение средств в людской капитал. Страны должны также устранить все ненужные препятствия на пути инвестиций частного сектора: «Частный сектор, безусловно, является самым важным генератором рабочих мест, который может помочь сотням миллионов людей сбросить оковы бедности.
Каушик Басу, главный экономист и старший вице-президент Всемирного банка:
Тревожным является то, что застопорившийся экономический подъем в некоторых странах с высоким уровнем дохода и даже нескольких странах со средним уровнем дохода может быть симптомом более глубоких структурных проблем. Поскольку рост населения замедлился во многих странах, когорта молодых работников сократилась, что сказывается на производительности. Однако есть и хорошие новости. Низкие цены на нефть, которые, как ожидается, сохранятся в 2015 году, ведут к снижению инфляции во всем мире и, вероятно, замедлят повышение процентных ставок в богатых странах. Это создает определенные возможности для стран-импортеров нефти, таких как Индия и Китай; мы ожидаем, что темпы экономического роста Индии в 2016 году повысятся до 7 процентов. Крайне важно, чтобы страны использовали эти возможности для того, чтобы быстро провести бюджетные и структурные реформы, которые могут помочь ускорить долгосрочный экономический рост и инклюзивное развитие.
Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
