<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/prinyatie-popravok-v-konstituciyu-ukrainy-o-decentralizacii-vyzvalo-besporyadki-v-kieve-odin-nacgvardeec-pogib-20150831-20120/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Принятие поправок в Конституцию Украины о децентрализации власти вызвало беспорядки в Киеве, один нацгвардеец погиб]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Верховная рада Украины сегодня одобрила проект изменений в конституцию, касающийся децентрализации власти в стране. Председатель Рады Владимир Гройсман ранее заявлял, что "конституционные изменения закрепляют за территориальными громадами неизменные права и полномочия, которые не отменят никакие смены центральной власти; расширяют финансовую автономию местного самоуправления; предоставляют право территориальным громадам пользоваться межбюджетными связями с государственным бюджетом; делегируют территориальным громадам ряд нынешних полномочий государственной власти". Из присутствующих на заседании "за" проект проголосовали 265 депутатов, "против" - 87, пятеро воздержались. Таким образом, поправки к Конституции приняты в первом чтении.
После голосования в парламенте у его стен возник митинг, переросший в массовые беспорядки, движение автомобилей на некоторых улицах в центре города было прервано. В ходе столкновений с правоохранителями был взорвана граната. Как сообщил на своей странице в Facebook министр внутренних дел Арсен Аваков, один нацгвардеец погиб от попавшего в сердце осколка гранаты, 122 пострадавших находятся в больницах. Аваков заявил, что гранатометчик задержан - это "свободовец" из "Сичи". "Расследование и наказание будут неотвратимыми. Задержано уже около 30 человек. Будут еще. Гранотометчик пойман - у него изъяты гранаты в том числе граната максимального поражения ф1", - написал министр. МВД Украины квалифицировало столкновения у Верховной рады как "террористический акт".
Прокуратура Киева возбудила уголовные дела после беспорядков, сообщается на сайте ведомства. Это дела о совершении убийства или покушении на убийство сотрудника правоохранительных органов, угрозы или насилия в отношении сотрудника правоохранительных органов, группового нарушения общественного порядка, массовых беспорядков. Проводятся следственные действия. В настоящее время ситуация в столице Украины стабилизировалась.


Порошенко, относительно территории Донбасса, подчеркнул, что проект изменений в Конституции не предусматривает особого статуса для этого региона. "Более того, мы убираем из действующей Конституции статью 92, которая предусматривает теоретическую возможность провозглашения специального статуса для отдельных городов. Чтобы не было даже малейшей юридической зацепки для "парада суверенитетов", - пояснил он. Президент напомнил, что порядок осуществления местного самоуправления в отдельных районах Донецкой и Луганской областей определяется отдельным законом, который уже дважды принимался Верховной Радой Украины (предыдущего и нынешнего созыва). "Срок его правомочности - три года, из которых один уже почти прошел. Большая часть статей этого закона пока приостановлено. Они могут заработать только после проведения на этих территориях выборов согласно украинскому законодательству и стандартам ОБСЕ. И только после вывода с территории Украины российских войск и оружия, после восстановления нашего контроля за всей границей с Россией", - заключил Петр Порошенко.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

Сэкономьте на комиссиях на нашем передовом тарифе — FreeTrade позволяет торговать привычными финансовыми инструментами и не платить брокерскую комиссию.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
