<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/bill-geiyts-vozglavil-reiyting-bogateiyshix-lyudeiy-mira-po-versii-zhurnala-forbes-lider-sredi-rossiyan-vladimir-potanin-20150302-164731/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Билл Гейтс возглавил рейтинг богатейших людей мира по версии журнала Forbes, лидер среди россиян - Владимир Потанин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сооснователь Microsoft Билл Гейтс вновь возглавил ежегодный рейтинг богатейших людей мира по версии журнала Forbes. Его состояние оценивается в $79,2 млрд.
Второе место с состоянием в $77,1 млрд сохранил за собой мексиканский телекоммуникационный магнат Карлос Слим. На третьем месте - Уоррен Баффет, его состояние оценивается в $72,7 млрд. Основной владелец компании Inditex (бренды Zara, Massimo Dutti и др.) Амансио Ортега ($64,5 млрд) переместился с третьего на четвертое место. Замыкает пятерку лидеров основатель Oracle Ларри Эллисон ($54,3 млрд).
В рейтинг Forbes 2015 года вошли 85 россиян. Наилучшая позиция у президента "Интерроса" Владимира Потанина, его состояние Forbes оценил в $14,8 млрд. Он занял 60-ю строчку. В 2014 году в рейтинге 200 богатейших россиян Потанин занимал восьмое место, его состояние тогда оценивалось в $12,6 млрд.
На 68 месте – глава наблюдательного совета "Альфа-групп" Михаил Фридман ($14,7 млрд). Третье место с состоянием в $14,5 млрд занял основной акционер USM Holdings Алишер Усманов. До этого Усманов три года подряд возглавлял рейтинг 200 богатейших россиян, в прошлом году его состояние Forbes оценил в $18,6 млрд
Всего в список Forbes в 2015 году вошли 1537 человек. Самым молодым членом рейтинга стал 24-летний сооснователь мессенджера Snapchat Эван Шпигель (1250 место, $1,5 млрд). В список Forbes в этом году вошло рекордное число новиков - 290.

Инвестиции в китайские компании. Китай первым победил пандемию и уже перезапускает свою экономику. Стратегия «CN. Проснувшийся дракон» — инвестиции в китайские компании и ставка на юань.

Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
