<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/doneckaya-respublika-poprosila-putina-vvesti-mirotvorcheskiiy-kontingent-na-vostoke-ukrainy-mogut-vvesti-chp-runetu-ispolnilos-20-let-20140407-203253/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Донецкая республика" попросила Путина ввести миротворческий контингент, на востоке Украины могут ввести ЧП, Рунету исполнилось 20 лет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Донецке провозгласили народную республику. Об этом заявили пророссийски настроенные активисты, которые после вчерашних протестов захватили здание областной администрации в этом городе и назвали себя Донецким народным советом. При этом самопровозглашенная Донецкая республика обратилась к российскому президенту Владимиру Путину с просьбой ввести в регион миротворческий контингент. "Киевская хунта учредила против русскоязычных граждан репрессии и аресты, - приводят СМИ текст обращения митингующих. - Только в России мы видим единственного защитника нашей культуры русского мира". Так называемый Донецкий народный совет заявил, что намерен провести референдум о статусе республики до 11 мая, передают СМИ.
В Донецке провозгласили народную республику
Ситуация на юго-востоке Украины в целом обострилась за прошедшие выходные. Кроме Донецка, административные здания захватили протестующие в Харькове. Масштабные митинги прошли и в Луганске. Люди вышли на улицы с российскими флагами, требовали проведения референдумов о статусе своих регионов. В Донецк срочно отправилась экс-премьер и кандидат в президенты Юлия Тимошенко, которая уверена в причастности к происходящему российских сил.
Харькове
Луганске
И.о. президента Украины Александр Турчинов также уверен, что к происходящему причастна Россия. Он выступил с телеобращением к гражданам Украины и назвал действия пророссийских активистов в восточных областях страны началом второй волны спецоперации России с целью "разорвать на куски" страну, сообщает BBC Russia. Турчинов пообещал, что власти не допустят повторения "крымского сценария". Завтра Верховная Рада рассмотрит вопрос об ужесточении уголовной ответственности за сепаратизм. "Мы предпримем антитеррористические меры по отношению тем, кто взял в руки оружие", – сказал Александр Турчинов. Кроме того, в Раду внесен законопроект о введении чрезвычайного положения на востоке Украины. Премьер-министр Украины Арсений Яценюк в свою очередь заявил, что у властей наработан четкий план реагирования на ситуацию в восточных областях.
Турчинов
спецоперации России с целью "разорвать на куски" страну
власти не допустят повторения "крымского сценария"
введении чрезвычайного положения на востоке Украины
МИД РФ: "Хватит кивать на Россию, обвиняя ее во всех бедах сегодняшней Украины". Внешнеполитическое ведомство РФ заявило, что в России внимательно наблюдают за происходящим в восточных и южных регионах Украины, в частности в Донецкой, Луганской и Харьковской областях. "Как неоднократно отмечала российская сторона, без реальной конституционной реформы на Украине, в рамках которой через федерализацию обеспечивались бы интересы всех регионов страны, сохранялся ее внеблоковый статус, закреплялась особая роль русского языка, трудно рассчитывать на долгосрочную стабилизацию украинского государства", - отмечается в заявлении МИДа. Российская сторона обвиняет власти в Киеве в безответственном отношении к судьбе своей страны. "Хватит кивать на Россию, обвиняя ее во всех бедах сегодняшней Украины. Украинский народ хочет услышать от Киева внятный ответ на все вопросы", - заявил МИД.
МИД РФ: "Хватит кивать на Россию, обвиняя ее во всех бедах сегодняшней Украины"
Меркель допускает введение против России экономических санкций. Как сообщает Reuters, выступая на съезде Христиано-демократического союза, канцлер Германии Ангела Меркель сказала, что почти каждый день ведет переговоры с Кремлем. Она подчеркивает, что в случае попытки военного захвата территории Украины, Россия испытает на себе экономический удар со стороны ЕС. "Если территориальная целостность Украины будет и далее нарушаться, мы будем вынуждены ввести и экономические санкции", - заявила Меркель. Пока США и ЕС ввели экономические и визовые санкции в отношении некоторых чиновников из России.
Меркель допускает введение против России экономических санкций

На выборах мэра Новосибирска победил коммунист Анатолий Локоть

Владимир Путин может провести традиционную "прямую линию" с гражданами России 17 апреля. Об этом сообщают сегодня разные СМИ, но официального подтверждения пока нет. Год назад разговор президента с россиянами затянулся почти на пять часов. Обычно вопросы поступают из разных регионов, а также от присутствующих в студии. В таком формате Путин общался с населением уже 11 раз. Сегодня же президент выступил на расширенном заседании ФСБ, где призвал не допустить во властные структуры Крыма и Севастополя радикалов и отметил важность разделения законной оппозиционной деятельности и экстремистских действий.
Владимир Путин может провести традиционную "прямую линию" с гражданами России 17 апреля
Оппозиция проведет в Москве митинг в защиту свободы СМИ. Мэрия согласовала проведение митинга 13 апреля. В мероприятии может принять участие до 50 тыс. человек. Планируется, что митинг пройдет на проспекте Сахарова (от Садового кольца до Тургеневской площади). Главными требованиями и лозунгами, как сообщают организаторы, станут: "За честные независимые СМИ!", "За право на информацию!"
Оппозиция проведет в Москве митинг в защиту свободы СМИ

20 лет исполнилось Рунету



Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
fb100001385417633
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
