<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/anders-breiyvik-vzyal-na-sebya-otvetstvennost-za-terakty-v-norvegii-no-ne-priznal-svoyu-vinu-20110725-090223/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Андерс Брейвик взял на себя ответственность за теракты в Норвегии, но не признал свою вину]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Норвежский террорист Андерс Брейвик, убивший в прошлую пятницу 93 человека, признался в том, что это он заложил бомбу возле здания парламента в Осло и расстрелял участников молодежного форума на острове Утойя, однако не признает свою уголовную ответственность, рассчитывая на помилование.
"Он считает, что совершить все это было ужасно, но он считал это необходимым", – сообщают СМИ со ссылкой на адвоката Брейвика Гейра Липпестада. По его словам, Брейвик взял на себя ответственность за теракты в Норвегии 22 июля, но не признает свою вину. Брейвик заявляет, что хочет начать революцию в норвежском обществе для того, чтобы победить либеральную иммиграционную политику и распространение в стране ислама.
После взрывов бомб в центре Осло погибли семь человек, а еще 86 человек Брейвик расстрелял в молодежном лагере. На момент ареста у террориста еще оставалось "значительное количество" боеприпасов.
Незадолго до взрыва бомбы в Осло Брейвик опубликовал в интернете свой манифест под названием "Декларация независимости Европы 2083 года". Из манифеста следует, что он резко осуждал действия Норвегии в рамках операции НАТО, направленной против "братьев сербов". Кроме того, Брейвик ставил своей целью "пробудить Европу ото сна", которой якобы угрожает гибель в результате исламизации. Он предложил развернутый план, который мог бы помочь избежать "геноцида европейцев". Норвежский террорист уверен, что на континенте должно быть создано "Движение сопротивления", члены которого будут "истреблять предателей Европы" – в частности, 45 тыс. представителей левых, социал-демократических и либеральных партий, чиновников, видных общественных деятелей, журналистов и преподавателей.
Норвежский террорист приобрел оружие и боеприпасы для своих преступлений законным путем еще в 2010 году, пишут СМИ. Уже тогда он планировал свой теракт и готовился к нему с помощью компьютерных игр.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
