<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/dmitriiy-medvedev-protiv-udlineniya-rabocheiy-nedeli-i-za-povyshenie-zarabotnoiy-platy-rossiyan-20101215-18410/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев против удлинения рабочей недели и за повышение заработной платы россиян]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Дмитрий Медведев сегодня встретился с представителями профсоюзов. В ходе встречи обсуждались вопросы продолжительности рабочего дня, трудовых отношений и размер заработной платы россиян.
Глава государства опроверг предположение о возможности увеличения продолжительности рабочей недели. "Идея перехода на более длительную рабочую неделю, как бы того ни хотелось некоторым нашим работодателям, в условиях России, которая является современным государством, - это невозможно", - сказал президент.
На встрече были затронуты трудовые отношения внутри Единого экономического пространства, в которое входят Россия, Белоруссия и Казахстан. По словам Д. Медведева, трудовые отношения в рамках ЕЭП должны быть "максимально цивилизованными".
Говоря о зарплате граждан, Д. Медведев критично отнесся к идее ее жесткой увязки с производительностью труда. Саму заработную плату россиян президент назвал низкой: "Я как раз считаю, что у нас пока низкий уровень заработной платы, тот, кто говорит другое, тот принимает желаемое за действительное. Потому что наша заработная плата должна считаться, не исходя из сопоставимых цифр, применительно к государствам СНГ, Восточной Европы, а с учетом стоимости потребительской корзины".
Глава государства распорядился устранить некоторые проблемы в системе минимального размера оплаты труда, в частности, скорректировать МРОТ для жителей северных районов страны. В целом, по словам президента, социально-экономическая ситуация заставляет руководителей держать курс на повышение заработной платы.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
novoros
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
