<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sledstvennyiy-komitet-rf-pred-yavleny-obvineniya-po-delu-o-krushenii-bulgarii-na-sudne-naxodilsya-201-chelovek-20110722-110020/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Следственный комитет РФ: предъявлены обвинения по делу о крушении "Булгарии", на судне находился 201 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

По делу о крушении "Булгарии" генеральному директору компании ООО "АргоРечТур" - арендатору теплохода "Булгария" и старшему эксперту Камского филиала Российского речного регистра предъявлены обвинения, сообщила пресс-служба Следственного комитета Российской Федерации. В результате крушения 10 июля 2011 года теплохода "Булгария" погибло не менее 114 человек. Дизель-электроход, построенный в 1955 году в Чехословакии, затонул во время грозы в Куйбышевском водохранилище в трех километрах от берега. Судно следовало из города Болгар в Казань.
Следствием предъявлены обвинения генеральному директору компании ООО "АргоРечТур" - арендатору теплохода "Булгария" 40-летней Светлане Инякиной и старшему эксперту Камского филиала Российского речного регистра 62-летнему Якову Ивашову в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 238 УК РФ (оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности жизни и здоровья потребителей, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц). Санкция данной статьи предусматривает наказание до 10 лет лишения свободы. По ходатайству следствия судом в отношении обвиняемых избрана мера пресечения в виде заключения под стражу, говорится в сообщении СК.
Следственным путем также установлено, что в момент крушения теплохода "Булгария" на борту находился 201 человек, из которых 79 – спасено, 114 – погибло. Кроме того, на данный момент пропавшими без вести числятся 8 человек. Все они признаны потерпевшими по уголовному делу.
Следователи установили, что туристические услуги и услуги по перевозке пассажиров оказывались в отсутствие соответствующих лицензий, а разрешительные документы на судовождение теплохода "Булгария" должностными лицами выдавались на основании заведомо подложных документов. В рамках уголовного дела также будет дана правовая оценка действиям (бездействию) должностных лиц контрольных и надзорных органов. При наличии в действиях должностных лиц состава преступления, они будут привлечены к уголовной ответственности, уточняют в СК.
В настоящее время следователи продолжают осмотр места происшествия. На данный момент осмотрены документы и предметы, поднятые и всплывшие с затонувшего суда, в том числе две шлюпки. Начало осмотра самого судна запланировано после его поднятия и постановки в сухой док. СК РФ также уточняет, что осмотр судна будет осуществляется с привлечением соответствующих специалистов, в том числе и в области речного судоходства. Сегодня сообщалось, что "Булгария" полностью оторвана от грунта, подъем продолжается.
Кроме того, ранее СК возбудил уголовные дела в отношении капитанов судов, неоказавших помощь пассажирам теплохода "Булгария" - в отношении капитана судна "Дунайский 66" Александра Егорова и капитана судна "Арбат" Юрия Тучина, подозреваемых в совершении преступления, предусмотренного ст. 270 УК РФ (неоказание капитаном судна помощи терпящим бедствие).


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
сергей101
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
