<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minekonomrazvitiya-ponizilo-prognoz-po-rostu-vvp-v-2010-godu-do-3-8-po-inflyacii-povysilo-do-8-3-8-5-20101215-153915/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минэкономразвития понизило прогноз по росту ВВП в 2010 году до 3,8%, по инфляции – повысило до 8,3-8,5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Минэкономразвития РФ сегодня понизило свой официальный прогноз по росту российской экономики в 2010 году. Как сообщил замминистра Андрей Клепач, рост ВВП составит 3,8%. Ранее ожидалось 4%. На следующий год прогноз пока оставлен на уровне 4,2%. Министерство направило в правительство России уточненный прогноз социально-экономического развития страны до 2013 года. В этом году это последняя корректировка прогнозов.
Клепач отметил, что в третьем квартале 2010 года наблюдалась пауза в экономическом росте (ВВП поднялся на 2,7% за период), но сейчас это торможение преодолено. Осенние показатели внушают оптимизм. Так, МЭР ожидает роста промпроизводства в текущем году на 8,3% (вместо ранее прогнозировавшихся 7,6%), в 2011-ом - 4,1% (вместо 3,9%), в 2013-ом - 4,7%. Оборот розничной торговли в 2010 году может вырсати на 5% (ранее ожидалось 4,8%). При этом Андрей Клепач отметил, что более серьезное оживление потребительского спроса пока откладывается.
МЭР ожидает позитивных показателей по инвестициям, что поддержит экономический рост. В 2010 году ожидается рост инвестиций в основной капитал на уровне 5,9%, ранее показатель прогнозировался на отметке в 2,5%. На 2011 год прогноз понижен до 9% вместо 10%.
Инфляционные ожидания также претерпели некоторую корректировку. В 2010 году, по ожиданиям ведомства, рост потребительских цен составит 8,3-8,5%. В декабре текущего года инфляция составила 0,8%. По данным Росстата, на 6 декабря инфляция с начала года составила 7,8%.
При этом МЭР повысило прогноз среднегодовых цен на нефть на 2010 год до $77,5-77,8 за баррель, в предыдущем прогнозе цена была заложена на уровне $75. На 2011 год ожидания повышены до $81, на 2012 год – до $83 и на 2013 год - до $84 за баррель, сообщил г-н Клепач.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
