<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/gosduma-rf-prinyala-zakon-protiv-reabilitacii-nacizma-ukraina-vvela-limity-dlya-rossiyan-na-prebyvanie-v-strane-i-gotovitsya-k-postavkam-svoix-tovarov-v-es-20140404-203242/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Госдума РФ приняла закон против реабилитации нацизма, Украина ввела лимиты для россиян на пребывание в стране и готовится к поставкам своих товаров в ЕС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Госдума РФ сегодня приняла в первом чтении законопроект, устанавливающий уголовное наказание до пяти лет тюрьмы за реабилитацию нацизма. В Уголовный кодекс России предлагается внести статью "Реабилитация нацизма", которая предполагает наказание в виду штрафа до 300 тыс. рублей либо лишение свободы на срок до трех лет "за отрицание фактов, установленных приговором Международного военного трибунала для суда и наказания главных военных преступников европейских стран оси, одобрение преступлений, установленных указанным приговором, а равно распространение заведомо ложных сведений о деятельности СССР во время Второй мировой войны, соединенных с обвинением в совершении преступлений, установленных указанным приговором, совершенные публично". Одним из поводов для нового закона "Единая Россия" (которая инициировала закон) посчитала вызвавший широкое общественное обсуждение опрос о блокаде Ленинграда на "Дожде", который стоил телеканалу его вещания на спутниковых каналах.
законопроект, устанавливающий уголовное наказание до пяти лет тюрьмы за реабилитацию нацизма
Также Госдума РФ сегодня приняла во втором и третьем чтениях закон, предусматривающий упрощенный порядок получения российского гражданства теми иностранцами, кто говорит по-русски и чьи родители жили в СССР.
упрощенный порядок получения российского гражданства
Российские депутаты сегодня также приняли заявление о недопустимости политических репрессий на Украине. Пресс-служба Госдумы отмечает, что в заявлении выражена серьезная озабоченность в связи с массовыми нарушениями прав и свобод граждан на Украине, где "сознательно и повсеместно" ограничивается свобода собраний, свобода выражения мнений по политическим вопросам, закрываются неугодные СМИ. "Самопровозглашенная власть, опираясь на экстремистские силы и привлекая правоохранительные органы, применяет неправовые методы в отношении своих политических оппонентов, используя репрессии и физическое насилие в целях преследования граждан по политическим мотивам", - говорится в документе. Также указывается, что "политические репрессии исключают возможность цивилизованного разрешения политического кризиса на Украине".
заявление о недопустимости политических репрессий на Украине

Украина вводит для россиян лимит на время пребывания в стране

Европейский рынок откроется для украинских товаров через месяц, и предприниматели должны быть готовы поставлять продукцию в ЕС. Об этом заявил премьер-министр Украины Арсений Яценюк на встрече с промышленниками, предпринимателями и работодателями. "Каждый день - это деньги для украинской экономики. Все, что вы можете поставлять в соответствии с Соглашением, все должно уже стоять на колесах", - сказал Яценюк. "Общий объем дополнительных поступлений в экономику - это то, что конкретно заработают наши предприятия, начиная с даты открытия европейского рынка и до ноября, - мы оцениваем в 500 млн. евро. Это те деньги, которые мы не можем, а должны заработать", - подчеркнул премьер.
Европейский рынок откроется для украинских товаров через месяц
Арсений Яценюк также сообщил , что отток средств из банковской системы существенно замедлился. "Сложно иметь экономическую стабильность, когда у тебя в стране 23 тысяч русских войск в Крыму и еще по периметру государственных границ около 15 тысяч русских войск, танков, артиллерии и ежедневные провокации против страны", - сказал премьер-министр. Как подчеркнул Яценюк, Украина фактически находится в состоянии военной и политической агрессии: "Россия пытается подорвать в восточных и южных областях Украины ту зыбкую стабильность, которая сегодня существует, через агентуру, через так называемых протестующих, через попытки дискредитации на внешнеполитической арене, которые полностью провалились". Что касается экономической агрессии, то речь идет об ограничении двусторонней торговли, повышении цен на газ, давлении на украинский бизнес, который сотрудничает с Россией. Кроме позитива в банковской системе, Яценюк отметил уменьшение объема покупки иностранной валюты по сравнению с объемами продаж. Арсений Яценюк сообщил, что за вчерашний день разница составляла 7 млн долларов. "Население начало продавать иностранную валюту, - сказал глава правительства. - Это шаткие, но позитивные сигналы".
подчеркнул Яценюк, Украина фактически находится в состоянии военной и политической агрессии
Сегодня Всемирный банк представил прогноз, согласно которому украинская экономика сократится на 3%. Но если в стране будут приняты меры по экономической стабилизации, проведены реформы, то уже в следующем году экономика Украины вырастет, возможно тоже на 3%.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Svetlana00
Кадет
Кадет
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
