<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/na-ukraine-zaregistrirovano-23-kandidata-v-prezidenty-genprokuratura-strany-vydala-order-na-arest-yanukovicha-ssha-vydali-ocherednuyu-porciyu-sankciiy-20140403-212553/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На Украине зарегистрировано 23 кандидата в президенты, Генпрокуратура страны выдала ордер на арест Януковича, США выдали очередную порцию санкций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Центральная избирательная комиссия Украины завершила регистрацию кандидатов на пост президента страны. Статус кандидата получили 23 человека из 46 подавших заявления, сообщается на официальном сайте комиссии. Все кандидаты обязаны были до полуночи 30 марта представить в ЦИК необходимые документы, а также внести избирательный залог в размере 2,5 млн гривен. Девять зарегистрированных кандидатов были выдвинуты от политических партий, среди них: Юлия Тимошенко - от "Батькивщины", Олег Тягныбок - от партии "Свобода" и Дмитрий Ярош - от "Правого сектора", остальные кандидаты - самовыдвиженцы. Президентские выборы на Украине должны пройти 25 мая текущего года.
Центральная избирательная комиссия Украины завершила регистрацию кандидатов на пост президента страны
Генпрокуратура Украины выдала ордер на задержание и доставку в суд экс-президента страны Виктора Януковича и бывшего главу Службы безопасности Украины Александра Якименко, сообщили в четверг украинские СМИ. "Генеральная прокуратура выписала разрешения на задержание, доставку в суд и избрания меры пресечения в виде ареста и для бывшего президента Януковича и экс-главы СБУ Якименко, и других организаторов так называемой "антитеррористической операции" а по сути прикрытия для массовых убийств граждан на протяжении января-февраля этого года", - цитируют СМИ заявление нынешнего руководителя СБУ Валентина Наливайченко.
Генпрокуратура Украины выдала ордер на задержание и доставку в суд экс-президента страны Виктора Януковича и бывшего главу Службы безопасности Украины Александра Якименко
Кроме того, Служба безопасности Украины обвинила сотрудников российской ФСБ в причастности к убийствам людей в Киеве. Как сообщается в СМИ со ссылкой Наливайченко, участие в массовых убийствах могли принимать 26 сотрудников ФСБ. Сообщается, что украинские власти подготовили обращение в Следственный комитет РФ, в котором попросили "предоставить полную информацию" о сотрудниках ФСБ, работавших на Украине в конце 2013-начале 2014 года.
Служба безопасности Украины обвинила сотрудников российской ФСБ в причастности к убийствам людей в Киеве
Незадолго до этого Генпрокуратура Украины объявила о задержании 12 бывших бойцов "Беркута", подозреваемых в убийстве людей на Майдане. Кроме того, следствие проверяет версию о причастности к поджогу Дома профсоюзов в Киеве и к убийствам людей снайперов из спецподразделения СБУ "Альфа", сообщил генпрокурор страны Олег Махницкий, слова которого цитирует пресс-служба ведомства.
Генпрокуратура Украины объявила о задержании 12 бывших бойцов "Беркута",
Министерство иностранных дел России направило в четверг ноту посольству Украины в России и сообщило о вступлении в силу 2 апреля 2014 года Федерального закона "О прекращении действия соглашений, касающихся пребывания Черноморского флота Российской Федерации на территории Украины". Россия также подтвердила готовность к передаче оставшегося в Крыму военного имущества Вооруженных сил Украины. Таким образом, говорится в пресс-релизе МИД РФ, Россия уведомила Украину о прекращении действия сразу нескольких международных договоров. В том числе соглашения о параметрах раздела Черноморского флота от 28 мая 1997 года и о статусе и условиях пребывания Черноморского флота от 28 мая 1997 года. "В упомянутой ноте сказано, что Министерство рассматривает ее в качестве официального акта о прекращении действия вышеперечисленных международных договоров, предусмотренного пунктом 2 статьи 67 Венской конвенции о праве международных договоров 1969 года", - говорится в сообщении российского внешнеполитического ведомства. При этом в ноте отмечено, что Россия исходит из того, что прекращение действия вышеперечисленных международных договоров "не затрагивает финансовых обязательств, возникших в период их действия и подлежащих погашению и подтверждает готовность к тому, чтобы путем переговоров решить вопросы, связанные с практическими последствиями прекращения их действия".
Министерство иностранных дел России направило в четверг ноту посольству Украины в России
Сегодня Национальное управление по воздухоплаванию и исследованию космического пространства (NASA) сообщило, что в связи с действиями России в отношении Украины США приостанавливают сотрудничество с РФ в космической области за исключением проекта Международной космической станции. Сообщается, что для сотрудников американского агентства вводится запрет на поездки в Россию до специального распоряжения, а также запрещается переписка по электронной почте, проведение телеконференций с российскими партнёрами и встречи с ними на международных мероприятиях.
(NASA) сообщило, что в связи с действиями России в отношении Украины США приостанавливают сотрудничество с РФ в космической области
Также стало известно, что Министерство энергетики США приостановило ряд проектов сотрудничества в области мирного использования атомной энергии с госкорпорацией "Росатом" . Как говорится в сообщении российской компании, конкретно речь идет о ряде технических встреч, в частности, по научной тематике. Причиной стала российская политика на Украине. В "Росатоме" этот шаг назвали ошибочным и "противоречащим конструктивному духу, сложившемуся у российского министерства с министерством энергетики США в последние годы". В госкорпорации считают, что политизация в сфере ядерной энергетики неуместна и что односторонние ограничения в этой область ударят по инициаторам таких шагов.
Министерство энергетики США приостановило ряд проектов сотрудничества в области мирного использования атомной энергии с госкорпорацией "Росатом"
Сегодня Комитет Госдумы по безопасности и противодействию коррупции рекомендовал нижней палате парламента принять во втором чтении законопроект, ужесточающий наказание за организацию массовых беспорядков. Законопроект вносит поправку в 112 статью Уголовного кодекса ("Умышленное причинение средней тяжести вреда здоровью"), предусматривающую наказание в виде лишения свободы на срок от восьми до 15 лет за организацию массовых беспорядков, сопровождавшихся насилием, погромами, поджогами, уничтожением имущества, применением оружия, взрывных устройств, отравляющих или иных веществ и предметов, представляющих опасность для окружающих, а также за оказание вооруженного сопротивления представителю власти, а равно подготовку лица для организации таких массовых беспорядков или участия в них. Сейчас за это преступление предусмотрены тюремные сроки от четырех до десяти лет.
Комитет Госдумы по безопасности и противодействию коррупции рекомендовал нижней палате парламента принять во втором чтении законопроект, ужесточающий наказание за организацию массовых беспорядков


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
