<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/prezident-poruchil-pravitelstvu-razrabotat-doktrinu-energeticheskoiy-bezopasnosti-i-prizval-berezhnee-tratit-gazovye-zapasy-strany-20101213-160213/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Президент поручил правительству разработать доктрину энергетической безопасности и призвал бережнее тратить газовые запасы страны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Дмитрий Медведев на сегодняшнем заседании Совета безопасности РФ поручил правительству разработать доктрину экономической безопасности страны. Президент напомнил, что утверждены энергетическая стратегия и генеральные схемы размещения объектов в электроэнергетике, нефтяной и газовой отраслях. "Однако этого недостаточно, мы должны думать о комплексном подходе", - сказал глава государства. "Очевидно, что нужна целостная система мер, которая позволит навести не только элементарный порядок, но и осуществить модернизацию российского ТЭКа", - передают СМИ слова Медведева. Он также поручил правительству определить главные меры по реализации доктрины.
Президент также считает необходимым обеспечить устойчивое и долгосрочное снабжение страны энергоресурсами, а также сформировать их резерв. "Мы все еще неоправданно тратим наши газовые запасы, переводя на "голубое топливо" даже те ТЭЦ и котельные, где можно было бы эффективно использовать уголь", - сказал Медведев. Дмитрий Медведев отметил, что цены на энергетическом рынке не отличаются стабильностью, от чего, безусловно, страдают страны, производящие электроэнергию. Росси, по его словам, занимает в мире четвертую позицию по производству электроэнергии. "Россия заинтересована не в монопольно высоких ценах на энергоносители, а в ценах, находящихся в стабильных и предсказуемых границах", - сказал он. Также предложил разработать отдельную программу по добыче углеводородного сырья из нетрадиционных источников.
Дмитрий Медведев также поручил разработать порядок быстрого реагирования на ЧС на энергетических объектах. Президент считает, что необходимо "введение предельно возможного срока эксплуатации энергоустановок и запрета на использование физически изношенного и морально устаревшего энергооборудования". Говоря о модернизации технической стороны энергообъектов, глава государства заявил, что необходимо провести проверку нефтедобывающих объектов на континентальном шельфе на наличие безопасных технологий и оборудования для локализации аварий. Он упомянул аварию в Мексиканском заливе и подчеркнул, что уроки из случившегося должны вынести все, а не только американцы. "Нужно быть уверенными, что наши объекты - в безопасном состоянии", - сказал Медведев. Что касается континентального шельфа, Медведев поручил создать региональные центры мобильных сил, которые способны в режиме постоянной готовности решать задачи ликвидации последствий ЧС. На заседании Совбеза Медведев также подчеркнул, что следует принять "особые меры по защите энергетических объектов от террористических посягательств".


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
