<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-rossii-segodnya-den-traura-v-pamyat-o-zhertvax-krusheniya-teploxoda-bulgariya-20110712-085732/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В России сегодня день траура в память о жертвах крушения теплохода "Булгария"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в России день траура по жертвам катастрофы на Волге. Президент России Дмитрий Медведев объявил 12 июля днем траура по погибшим в результате крушения в Татарстане теплохода "Булгария".
В связи с трауром по всей стране будут приспущены государственные флаги, телерадиокомпаниям и учреждениям культуры рекомендовано отменить развлекательные и увеселительные программы, передачи и мероприятия. О решении объявить общенациональный траур по жертвам кораблекрушения глава государства заявил 11 июля на совещании в Горках, посвященном катастрофе на Волге. Ранее руководство Татарстана объявило 12 июля днем траура в республике.
Для выяснения обстоятельств трагедии теплохода создана госкомиссия, руководителем которой назначен глава Минтранса Игорь Левитин. Как сообщает МЧС России, по состоянию на 07.00 мск обследование затонувшего судна производили 30 водолазов, которые совершили 56 погружений за ночь. Завершено обследование главной палубы и разведка входов в нижнюю. Сегодня в 06.00 мск началось обследование трюма судна.
Теплоход "Булгария", построенный в 1955 году, затонул днем 10 июля в Куйбышевском водохранилище на территории Татарстана, в трех километрах от берега. Судно, совершавшее круиз, следовало из города Болгар в Казань. В момент крушения на борту находились 208 человек, из них 183 человека зарегистрированных (148 человек – пассажиры, 35 человек – экипаж) и 25 человек не зарегистрированных. Проходившим мимо судам и спасателям удалось спасти 79 человек. По состоянию на 07.00 мск 14 человек госпитализировано, 65 пострадавшим оказана медпомощь. Извлечено 58 тел погибших. Начата работа по изготовлению специального оборудования для подъема затонувшего теплохода.
По факту произошедшего возбуждено уголовное дело; в офисах владельцев "Булгарии", компании-арендатора, а также субарендатора прошли выемки документов. Согласно предварительным выводам следствия, теплоход вышел из Казани с неисправным двигателем, а также с креном на правый борт. У операторов судна отсутствовала лицензия на перевозку пассажиров, кроме того оно было перегружено.
После трагедии на Волге российский президент заявил о необходимости тотальных проверок транспортных средств, перевозящих пассажиров.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
