<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/nato-zamorozilo-grazhdanskoe-i-voennoe-sotrudnichestvo-s-rossieiy-timoshenko-i-yaroshu-zakryli-v-ezd-v-krym-verxovnaya-rada-ob-yavit-amnistiyu-20140401-205425/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[НАТО заморозило гражданское и военное сотрудничество с Россией, Тимошенко и Ярошу закрыли въезд в Крым, Верховная рада объявит амнистию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министры иностранных дел стран НАТО решили приостановить все практическое гражданское и военное сотрудничество с Россией, сохранив при этом политический диалог. "Мы решили приостановить все практическое сотрудничество по гражданской и военной линии между НАТО и Россией", - сообщили они по итогам встречи во вторник в Брюсселе. Отмечается, что политический диалог в Совете Россия-НАТО может быть продолжен на уровне послов и выше.
Министры иностранных дел стран НАТО решили приостановить все практическое гражданское и военное сотрудничество с Россией
Германия, Франция и Польша ("веймарский треугольник") инициируют созыв международной конференции по Украине и предлагают России принять в ней участие. Об этом страны сообщили по итогам их встречи в Веймаре. Страны хотят консолидировать международную поддержку и обсудить необходимые реформы – координировать международную помощь Украине после президентских выборов.
Германия, Франция и Польша ("веймарский треугольник") инициируют созыв международной конференции по Украине
Россия отказалась от участия в неформальной встрече представителей стран-членов Совета Безопасности ООН, которая прошла в понедельник по инициативе Украины Литвы. Также встречу проигнорировал Китай. Совещание проходило "по формуле Арриа", что предполагает возможность неофициального обсуждения важных вопросов. На встрече поднимались вопросы прав человека и свободы прессы в Крыму. В российской миссии при ООН заявили, что рассмотрение данных вопросов является неуместным, поскольку не вписывается в рамки ответственности Совета Безопасности. Также РФ считает, что такие встречи подрывают репутацию стран-членов Совбеза и наносят ущерб престижу СБ ООН в целом.
Россия отказалась от участия в неформальной встрече представителей стран-членов Совета Безопасности ООН
Список людей, которым запрещен въезд на Крымский полуостров, увеличился на 10 человек, сообщил парламент Крыма. Как известно, туда вошли также лидер партии "Батькивщина", экс-премьер Украины Юлия Тимошенко, лидер "Правого сектора" Дмитрий Ярош и лидер "Братства" Дмитрий Корчинский. Всего в списке 320 человек.
Список людей, которым запрещен въезд на Крымский полуостров, увеличился на 10 человек
Администрация президента Российской Федерации поддержала законопроект о возврате "зимнего времени". Об этом сегодня сообщил автор инициативы, глава думского комитета по охране здоровья Сергей Калашников. Документ будет предлагаться к рассмотрению в первом чтении на заседании Госдумы 15 апреля.
Администрация президента Российской Федерации поддержала законопроект о возврате "зимнего времени"
В Госдуму РФ внесены поправки в закон о митингах, ужесточающие наказание за неоднократное нарушение правил проведения массовых акций. Законопроект предложили депутаты из "Единой России" - Александр Сидякин и Андрей Красов, а также Игорь Зотов из "Справедливой России". Они внесли ряд изменений в различные федеральные законы и в Административный кодекс. Предполагается наказывать лишением свободы до 5 лет и штрафами до миллиона рублей тех, кто более двух раз за полгода привлекался к административной ответственности за нарушение установленного порядка собрания, митинга, шествия или пикетирования.
В Госдуму РФ внесены поправки в закон о митингах, ужесточающие наказание за неоднократное нарушение правил проведения массовых акций

Алексей Чалый был избран исполняющим обязанности губернатора Севастополя

Глава Россвязи Олег Духовницкий, в соответствии с положением о Федеральном агентстве связи, подписал приказ о присвоении почтовых индексов отделениям Крымского республиканского предприятия почтовой связи "Крымпочта". Об этом говорится в пресс-релизе ведомства. К прежним крымским номерам добавилась двойка в начале.
Глава Россвязи Олег Духовницкий
подписал приказ о присвоении почтовых индексов отделениям Крымского республиканского предприятия почтовой связи "Крымпочта"
Глава Татарстана Рустам Минниханов на встрече с президентом России Владимиром Путиным попросил распространить действие закона "О реабилитации репрессированных народов" на крымских татар. "Конечно же, 70 лет назад они репрессированы, пока, кроме того, что принято постановление по гарантиям, Вы в послании очень чётко сказали, но в любом случае было бы неплохо, если бы действующим законом от 1991 года (Закон "О реабилитации репрессированных народов" принял 26 апреля 1991 года Верховный Совет РСФСР) приравнять и крымских татар. Это была бы серьёзная моральная поддержка крымским татарам", - пояснил Минниханов. Также он сообщил, что активисты крымских татар хотели бы встретиться с президентом, и попросил узаконить поселения крымских татар и инфраструктурно их поддерживать. Владимир Путин ответил, что обязательно поручить проработать эти вопросы.
Глава Татарстана Рустам Минниханов на встрече с президентом России Владимиром Путиным
Верховная рада Украины приняла закон об амнистии, сообщают местные СМИ со ссылкой на и.о. председателя фракции "Батькивщина" Сергея Соболева. Принятый парламентом закон коснется около 26 тыс. заключенных за незначительные преступления, в частности, связанные с политической или предпринимательской деятельностью. Также Верховной радой принят закон о приведении к европейским нормам отбывания наказания. Согласно ему, отбывание наказания на Украине должно происходить по европейским конвенциям и стандартам. И еще одно решение – Рада одобрила проведение учений с использованием вооруженных сил других государств. В июне-ноябре 2014 года планируется провести восемь учений.
Верховная рада Украины приняла закон об амнистии
Правительство Японии отказалось от своей политики фактического запрета на экспорт оружия и военных технологий, которая действовала почти 50 лет. В 1967 году Япония разработала "Три принципа" экспорта вооружений: запрет на их продажу коммунистическим правительствам, странам - участницам международных конфликтов и государствам, находящимся под действием санкций ООН. Со времен принятия принципов практически единственным торговым партнером Японии по вооружениям были США.
Правительство Японии отказалось от своей политики фактического запрета на экспорт оружия и военных технологий
Теперь же Япония будет участвовать в разработке новых военных технологий с такими странами как Австралия, Великобритания и Франция, и др. При этом вооружения не будут экспортироваться в страны, находящиеся в состоянии военного конфликта или под действием ограничительных санкций Совета Безопасности ООН.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
