<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-kazaxstan-i-belorussiya-sformirovali-normativnuyu-bazu-edinogo-ekonomicheskogo-prostranstva-20101209-172059/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия, Казахстан и Белоруссия сформировали нормативную базу Единого экономического пространства]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия, Казахстан и Белоруссия сформировали нормативную базу Единого экономического пространства (ЕЭП). Об этом заявил президент РФ Дмитрий Медведев на заседании Высшего органа Таможенного союза, прошедшего в четверг в Москве в рамках межгосударственного совета ЕврАзЭС. Медведев отметил, что проведена титаническая работа. "Хотел бы выразить свою признательность президентам за взаимодействие и решительные указания, которые отдавались их командам, правительствам, соответствующим экспертным службам, что удалось сделать работу действительно согласованной и конструктивной. Я в целом весьма удовлетворён тем, как мы работали", - сказал президент.
После заседания министр экономического развития Эльвира Набиуллина также подтвердила, что все 17 документов в рамках создания нормативной базы Таможенного союза подписаны. ЕЭП начнет полноценно функционировать с 1 января 2012 года.
Перед заседанием глав государств стран-участниц Таможенного союза президенты РФ и Белоруссии Дмитрий Медведев и Александр Лукашенко впервые за несколько последних месяцев провели отдельную двустороннюю встречу. В последнее время конфликт между Минском и Москвой обострился, из уст и Медведева, и Лукашенко звучала достаточно жесткая критика в отношении политики друг друга.
Набиуллина также сообщила, что Россия и Белоруссия договорились обнулить пошлины на нефть, но взимать 100% экспортных пошлин на нефтепродукты. При этом изменения в ценообразовании на российский газ для Белоруссии на 2011 год не планируются, передают СМИ.
Создание Таможенного союза предполагает упразднение таможни между странами-участницами, главным образом на границе с Казахстаном (планирует полностью отменить таможенный контроль с 1 июля 2011 года), и введение единого таможенного тарифа (действует с 1 января 2010 года). Считается, что участие в ТС расширит потенциальные рынки сбыта членов альянса, упростит перемещение капитала, товаров и рабочей силы, усилит интеграцию государств, и, как следствие, поможет решать общие задачи, развивать инфраструктуру и пр. По имеющимся оценкам, к 2015 году действие Таможенного союза позволит увеличить ВВП стран-участниц на 20%.


Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
