<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/krushenie-teploxoda-bulgariya-podnyaty-tela-vosmi-pogibshix-vtornik-ob-yavlen-v-tatarstane-dnem-traura-20110711-094945/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крушение теплохода "Булгария": подняты тела восьми погибших, вторник объявлен в Татарстане днем траура]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

После крушения теплохода "Булгария" в Куйбышевском водохранилище на Волге найдены тела восьми погибших. Сведения об общем количестве находившихся на борту людей меняются. По последним данным МЧС, на борту было 196 человек, в том числе шесть безбилетников.
МЧС Татарстана опубликовало на своем сайте список числящихся пропавшими без вести и спасенных. Спасены 80 пассажиров, из 33 членов команды спасены 23 человека, из 18 незарегистрированных пассажиров спасены 6 человек, 101 числится пропавшим без вести, в том числе, капитан судна.
Спасательные работы продолжаются. Они затруднены сложными погодными условиями: сильным ветром, течением и плохой видимостью под водой. К настоящему времени обследованы шлюпочная палуба и музыкальный зал. Сотрудники МЧС Приволжского регионального центра МЧС сообщили о "большом числе погибших" в музыкальном зале теплохода, среди них может быть много детей.
Двухпалубный теплоход "Булгария" затонул днем 10 июля в Куйбышевском водохранилище в 3 километрах от берега напротив населенного пункта Сюкеево, республика Татарстан, на глубине 20 метров. По факту происшествия возбуждено уголовное дело по части 2 статьи 263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации морского транспорта). Вторник объявлен в Татарстане днем траура по погибшим.


Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
