<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-otmechaet-zamedlenie-ekonomicheskogo-rosta-v-rf-i-ponizhaet-prognoz-po-vvp-na-2010-god-do-3-7-20101209-163320/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ отмечает замедление экономического роста в РФ и понижает прогноз по ВВП на 2010 год до 3,7%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд понизил прогноз по росту российского ВВП на 2010 год до 3,7%. Согласно предыдущей оценке МВФ, которую организация озвучивала в октябре текущего года, ожидался подъем российской экономики в 2010 году на уровне 4% (еще более ранний прогноз составлял 4,25%). На 2011 год прогноз роста ВВП остался на уровне 4,3%.
Как сказал глава миссии Международного валютного фонда в РФ Юхи Кахонен, МВФ отмечает признаки замедления экономического роста в РФ из-за летней засухи и в результате мирового кризиса в целом. Ускорения темпов роста ВВП РФ в среднесрочной перспективе не ожидается.
Российские власти, как известно, прогнозируют рост российской экономики в 2010 году на уровне 4%, в 2011 году - 4,2%, в 2012 году - 3,9%, в 2013 году - 4,5%.
Прогноз по инфляции повышен МВФ с 6,2% до 8,3%. Г-н Кахонен подчеркнул, что инфляцию надо сокращать, повышая ставки ЦБ. Также ЦБ должен двигаться в направлении повышения гибкости обменного курса рубля.
По прогнозам МВФ, бюджетный дефицит РФ в ненефтяном секторе по итогам этого года может составить 13% ВВП. Г-н Кахонен отметил, что темпы сокращения дефицита недостаточны. В качестве мер по сокращению дефицита МВФ считает необходимым проведение пенсионной реформы (в том числе увеличение возраста выхода на пенсию), также необходимо повышать качество системы здравоохранения в России. Общий дефицит бюджета РФ в этом году прогнозируется в размере 4,6%, в следующем - на уровне 4%. Нужно не концентрировать свои усилия на общих цифрах, а снижать именно ненефтяную составляющую дефицита, чтобы не зависеть от колебаний цен на сырье, отметил Кахонен.
В МВФ также считают, что вступление России в ВТО поможет экономическому росту страны наряду со структурными реформами, проводя которые надо особое внимание уделять банковской системе. Кахонен отметил, что сейчас рентабельность и прибыльность российских банков недостаточна, а информация по ним и всему финансовому сектору в РФ непрозрачна.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
Karabass
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
