<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/na-ukraine-startovala-predvybornaya-kampaniya-glava-francuzskogo-pravitelstva-otpravlen-v-otstavku-v-rf-sozdano-ministerstvo-po-delam-kryma-20140331-211137/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На Украине стартовала предвыборная кампания, глава французского правительства отправлен в отставку, В РФ создано министерство по делам Крыма]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

На Украине стартовала президентская предвыборная кампания. ЦИК до 4 апреля примет решение о регистрации кандидатов в президенты. Сообщается, что ЦИК Украины уже зарегистрировала семерых кандидатов на внеочередных выборах - бывших вице-премьеров Юрия Бойко и Сергея Тигипко, экс-губернатора Харьковской области Михаила Добкина, бывшего заместителя генпрокурора Рената Кузьмина, бизнесмена Вадима Рабиновича, экс-депутата Рады Валерия Коновалюка и руководителя компании "Интерагроэкспорт" Владимира Саранова. Всего о своих намерениях баллотироваться на пост главы государства заявили 46 граждан Украины. Еще двенадцати подавшим документы было отказано в регистрации, решение по остальным будет принято до 4 апреля. Закончится предвыборная кампания 23 мая. Само голосование будет проходить с 08.00 (10.00 мск) до 20.00 (22.00 мск) 25 мая. До 4 июня Центральная избирательная комиссия должна будет установить результаты голосования.
На Украине стартовала президентская предвыборная кампания
Украина с 1 апреля текущего года повышает цены на газ для промышленных потребителей, бюджетных организаций и учреждений страны. Решение об этом было принято на заседании Национальной комиссии регулирования энергетики Украины (НКРЭ), бюджетных организаций и учреждений. Об этом сообщила пресс-служба НКРЭ. "С 1 апреля установлены одинаковые тарифы на уровне $367 за 1 тыс. куб. м вместо ранее действовавших тарифов $284 и $224 соответственно", - сообщили СМИ со ссылкой на ведомство. Таким образом, повышение тарифа составило 29,1% для заводов и 64,2% для бюджетных организаций. В комиссии поясняют повышение предельных цен на газ подорожанием импортируемого из России голубого топлива.
Украина с 1 апреля текущего года повышает цены на газ для промышленных потребителей, бюджетных организаций и учреждений страны
Президент Франции Франсуа Олланд отправил в отставку главу правительства Жан-Марка Эйро, сообщают в понедельник французские СМИ со ссылкой на заявление пресс-службы правительства. Сообщается также, что Олланд принял решение назначить 31 марта главой правительства министра внутренних дел Мануэля Вальса. Ожидается, что Олланд сообщит о назначении в обращении к нации, которое пройдет в 22:00 мск.
Франсуа Олланд отправил в отставку главу правительства Жан-Марка Эйро
Президент Российской Федерации Владимир Путин подписал указ о создании Министерства РФ по делам Крыма. Как разъясняется в опубликованном на сайте Кремля документе, новое ведомство образовано "в целях повышения эффективности деятельности федеральных органов исполнительной власти по интеграции Республики Крым и города Севастополя в экономическую, финансовую, кредитную и правовую систему Российской Федерации". К полномочиям министерства по делам Крыма отнесены разработка проектов государственных программ по развитию полуострова, координация деятельности по реализации этих программ, контроль осуществления органами государственной власти Республики Крым и Севастополя полномочий России, передаваемых им в соответствии с законодательством РФ.
Владимир Путин подписал указ о создании Министерства РФ по делам Крыма
Одновременно Владимир Путин подписал указ "О министре Российской Федерации по делам Крыма", назначив на эту должность петербуржца Олега Савельева, до этого занимавшего пост заместителя министра экономического развития России. Работу нового министерства будет курировать вице-премьер Дмитрий Козак, сообщили сегодня СМИ со ссылкой на заявление пресс-секретаря главы правительства Натальи Тимаковой.
Владимир Путин подписал указ "О министре Российской Федерации по делам Крыма", назначив на эту должность петербуржца Олега Савельева
Премьер-министр России Дмитрий Медведев в понедельник совершил первый визит в Крым после его вхождения в состав Российской Федерации. В Симферополе он провел выездное совещание по вопросам социально-экономического развития республики и города Севастополя. В совещании также участвовали вице-премьеры, федеральные министры и руководители профильных ведомств. Сегодня же председатель правительства посетил Севастополь, где возложил цветы к Вечному огню на Малаховом кургане.
Дмитрий Медведев в понедельник совершил первый визит в Крым
Министерство иностранных дел Украины передало ноту протеста МИД Российской Федерации по поводу визита премьер-министра России Дмитрия Медведева в Крым "без согласования с украинской стороной, что является нарушением норм межгосударственного общения", сообщило внешнеполитическое ведомство.
Министерство иностранных дел Украины передало ноту протеста МИД Российской Федерации по поводу визита премьер-министра России Дмитрия Медведева в Крым
В понедельник в Госдуму внесен законопроект, запрещающий иметь иностранное гражданство или вид на жительство в другой стране высокопоставленным госслужащим и их близким родственникам, следует из документов, размещенных в автоматизированной системе обеспечения законодательной деятельности. В пояснительной записке к законопроекту определяется, что данный закон необходим для обеспечения национальной безопасности России, упорядочения лоббистской деятельности, расширения инвестирования средств в национальное жилье и повышения эффективности противодействия коррупции. Запрет на двойное гражданство касается госслужащих, "принимающих по долгу службы решения, затрагивающие вопросы суверенитета и национальной безопасности РФ", а также их супругов и несовершеннолетних детях. К подобным высокопоставленным чиновникам предлагается отнести членов Совета Федерации и депутатов Госдумы, депутатов региональных заксобраний, федеральных судей, первого заместителя и заместителей генпрокурора, членов совета директоров Центробанка, лиц, занимающих госдолжности субъектов Российской Федерации и федеральной государственной службы, должности в государственных корпорациях (компаниях), фондах и других организациях, назначения на которые осуществляет глава государства или правительство России.
в Госдуму внесен законопроект, запрещающий иметь иностранное гражданство или вид на жительство в другой стране высокопоставленным госслужащим и их близким родственникам
Представители оппозиции подали в мэрию Москвы уведомление о проведении 13 апреля 2014 года марша и митинга в защиту свободы СМИ "Марш правды" . Сообщается, что уведомление подано о проведении шествия численностью 50 тысяч человек от метро Тургеневская по бульварам до Пушкинской площади, где запланирован митинг. Представители оппозиции объясняют насущность акции тем, что, по их мнению, в России наблюдается растущее давление властей на независимые СМИ и свободу слова.
Представители оппозиции подали в мэрию Москвы уведомление о проведении 13 апреля 2014 года марша и митинга в защиту свободы СМИ "Марш правды"


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
