<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/krushenie-tu-134-pod-petrozavodskom-44-pogibshix-sledstvie-rassmatrivaet-neskolko-versiiy-20110621-093123/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крушение Ту-134 под Петрозаводском: 44 погибших, следствие рассматривает несколько версий]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ночь на вторник, 21 июня, под Петрозаводском в результате жесткой посадки Ту-134 авиакомпании "РусЭйр", следовавшего из Москвы, погибли 44 человека. Всего на борту самолета находились 52 человека (43 пассажира и 9 членов экипажа), 8 человек госпитализированы с ранениями разной тяжести. Самолет приземлился на автомобильную трассу в 1 км от аэропорта Петрозаводска (в Прионежском районе Республики Карелия на 16-м километре автотрассы "Петрозаводск-Суоярви" в районе деревни Бесовец), при посадке фюзеляж Ту-134 развалился.
По факту ЧП заведено уголовное дело по части 3 статьи 263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта, повлекшее смерть двух или более лиц). Следственный комитет РФ сообщает, что продолжается осмотр места происшествия. "Разброс фрагментов самолета составляет не менее 300 метров. Обнаружен и изъят бортовой самописец. В аэропорту Петрозаводска изъяты записи переговоров наземных служб с экипажем самолета, запрошены данные метеоусловий. В аэропорту "Домодедово" в Москве следователи главного следственного управления (ГСУ) изъяли необходимую документацию, а также образцы топлива", - говорится в сообщении ведомства. Назначены судебно-медицинские экспертизы. Для идентификации тел и фрагментов тел погибших назначаются генетические экспертизы.
СК отмечает, что рассматриваются несколько версий авиакатастрофы: "человеческий фактор, то есть ошибка пилота или наземных служб аэропорта; сложные метеоусловия; а также технические неисправности воздушного судна или оборудования аэропорта и другие". При этом некоторые СМИ сообщали, что в момент посадки самолета на взлетно-посадочной полосе столицы Карелии не работали огни высокой интенсивности.
Родственникам погибших в результате крушения самолета под Петрозаводском выплатят по 1 млн рублей, сообщила пресс-служба главы республики Карелии. Пострадавшим в авиакатастрофе будет выплачено по 500 тыс. рублей.
Президент России Дмитрий Медведев выразил соболезнования родственникам погибших в авиакатастрофе. По его поручению глава Минтранса Игорь Левитин вылетает в Карелию для выяснения причин крушения лайнера на месте катастрофы.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
