<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-i-es-dostigli-soglasheniya-v-peregovorax-po-vstupleniyu-v-vto-20101207-140654/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия и ЕС достигли соглашения в переговорах по вступлению в ВТО]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в рамках проходящего в Брюсселе саммита Россия-ЕС состоялось подписание Меморандума о взаимопонимании по условиям принятия России в ВТО. С российской стороны документ подписала министр экономического развития Эльвира Набиуллина, а со стороны Евросоюза - комиссар ЕС по торговле Карел де Гюхт.
Меморандум содержит договоренности об урегулировании вопросов будущих обязательств России в организации, включая обязательства по экспортным пошлинам и железнодорожным тарифам.
Переговоры между Россией и ЕС о вступлении во Всемирную торговую организацию продолжались в течение последних 17 лет. Окончательно урегулировать разногласия сторонам удалось в ходе визита первого вице-премьера правительства РФ Игоря Шувалова в Брюссель 24 ноября.
Всемирная торговая организация (World Trade Organization) была создана в 1995 году и является преемницей Генерального соглашения по тарифам и торговле (ГАТТ), заключенного в 1947 году и на протяжении почти 50 лет фактически выполнявшего функции международной организации. Сейчас в рядах членов ВТО более 150 стран.


Максим Минаев, ведущий эксперт Центра политической конъюнктуры России.
Завершение переговоров было ожидаемым. С США еще 30 сентября завершились переговоры, а США являются де-факто главным куратором ВТО. Они дали санкцию на то, чтобы все остальные субъекты, которые участвовали в переговорном процессе, также завершили свои консультации. Американцы используют ВТО как пряник для России в таких темах как Иран, для поддержки на многосторонних форумах по теме укрепления режима нераспространения, по договору СНВ и так далее. Я думаю, все прогнозируемо, и Москва в 2011 году, скорее всего, войдет в ВТО, но другое дело – сможет ли она играть по своим правилам в этой организации.
Думаю, что Москве придется учитывать мнения главных кураторов, в первую очередь – Соединенных Штатов. Москве в целом ряде вопросов нужно будет «подверстать» свое законодательство под ВТО, в том числе законодательства, касающегося экономического климата в России под запросы. Не думаю, что им будут предоставлять какие-то особые условия для присутствия в ВТО. В противном случае это может привести к тому, в каком режиме сейчас существует «Большая восьмерка». Она неполноценна, так как Россия не принимает участия в заседаниях министров финансов G8. Финансовая составляющая «группы восьми» это до сих «группа семи». То есть если Москва не будет выполнять требования, то это может привести к такому же частичному присутствию России в ВТО. То есть формально – «да», а что касается предметных вопросов - «нет». Если Москва не хочет «стоять в раскоряку», ей придется учитывать правила игры, которые сегодня в ВТО устанавливает Вашингтон.
Нужно учитывать и настроения Медведева с Дворковичем - главных лоббистов вступления в ВТО. Они видят какую-то пользу в этом, в первую очередь - технологическую. И статусную пользу – если Россия войдет еще в один элитный клуб, станет западной страной. Учитывая их настроения, думаю, они сделают все, чтобы «подверстать» позиции России под нормы ВТО. Для них это вопрос статуса и того, как они будут себя презентовать на Западе.
Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
