<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/obama-prizyvaet-rf-otvesti-voiyska-ot-ukrainy-rossiya-vvela-zerkalnye-mery-na-rasshirenie-sankciiy-ssha-i-es-yanukovich-predlagaet-provodit-referendumy-20140328-200342/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обама призывает РФ отвести войска от Украины, Россия ввела зеркальные меры на расширение санкций США и ЕС, Янукович предлагает проводить референдумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский президент поручил передать Украине военную технику из Крыма. Владимир Путин провёл оперативное совещание с постоянными членами Совета Безопасности. На совещание было принято решение о начале процесса денонсации ряда двусторонних российско-украинских документов, а именно: соглашения между Российской Федерацией и Украиной о параметрах раздела Черноморского флота, подписанного в Киеве 28 мая 1997 года, соглашения между Россией и Украиной о статусе и условиях пребывания Черноморского флота РФ на территории Украины, подписанного в Киеве 28 мая 1997 года, соглашения между Правительством РФ и Правительством Украины о взаиморасчётах, связанных с разделом Черноморского флота и пребыванием Черноморского флота Российской Федерации на территории Украины, подписанного в Киеве 28 мая 1997 года, соглашения между Российской Федерацией и Украиной по вопросам пребывания Черноморского флота РФ на территории Украины, подписанного в Харькове 21 апреля 2010 года.
Российский президент поручил передать Украине военную технику из Крыма
процесса денонсации ряда двусторонних российско-украинских документов
МИД РФ уже направил посольству Украины ноту с сообщением о намерении денонсировать соглашение российско-украинское соглашение о пребывании российского Черноморского флота в Крыму и другие документы. Также известно, что предложение о прекращении действия ряда российско-украинских соглашений внесено в Государственную Думу РФ.
Одновременно в ноте, направленной в Киев, указано, что российская сторона готова к передаче украинской стороне оставшегося в Крыму военного имущества Вооруженных Сил Украины. Передать Украине военную технику из Крыма поручил Владимир Путин, причем это касается и авиации, и кораблей в том числе.
передаче украинской стороне оставшегося в Крыму военного имущества

Президент США Барак Обама требует от России передислоцировать войска, находящиеся на границе с Украиной

МИД РФ не согласен с заявлением Обамы о том, что РФ может угрожать Украине. Представитель МИД РФ сегодня также заявил, что Россия ввела ответные зеркальные меры на расширение "черных списков" со стороны США и ЕС. "Ранее МИД России уже объявлял о том, что аналогичные санкции вводятся против конкретных чиновников и законодателей из США и Канады, а сам российский "стоп-лист" остается открытым. Затем некоторые западные страны по примеру США действительно расширили санкционные списки, включив дополнительное число граждан России. Естественно, что такие действия не могут остаться без реакции. Российская сторона предприняла ответные меры, которые во многом зеркальны", - сказал прессе представитель внешнеполитического ведомства Александр Лукашевич. Кроме того, российский МИД заявил о "политическом шантаже" в отношении ряда стран при принятии резолюции ООН, которая не признала состоявшийся в Крыму 16 марта референдум о присоединении к России.
Россия ввела ответные зеркальные меры на расширение "черных списков" со стороны США и ЕС
Янукович предложил провести всеукраинский референдум по статусу всех регионов страны. Экс-президент Украины Виктор Янукович вместо обещанной сегодня еще одной пресс-конференции в Ростове-на-Дону выступил с письменным обращением к народу Украины. Вместо президентских выборов, назначенных на май, он предложил провести всеукраинский референдум, сообщают СМИ. "Требуйте проведения референдума об определении статуса каждого региона в составе Украины", - призвал он жителей страны. Янукович вновь назвал сегодняшнюю киевскую власть нелегитимной, а произошедшее на Украине - государственным переворотом, а протесты в юго-восточных регионах страны - нормальной реакцией на этот переворот.
Янукович предложил провести всеукраинский референдум по статусу всех регионов страны

генпрокуратура Украины завела дело него дело - за призывы провести референдумы о статусе каждого региона

Виктор Янукович полагает, что выборы нового президента не смогут стабилизировать ситуацию в стране. Список претендентов на участие в президентских выборах на Украине сегодня пополнился двумя кандидатами. Документы подали Олег Ляшко, лидер "Радикальной партии Украины", а также Андрей Гриненко, предприниматель. Накануне о своем желании баллотироваться в президенты заявила экс-премьер страны Юлия Тимошенко. Досрочные выборы назначены на 25 мая 2014 года.
выборы нового президента
Сегодня Верховная Рада Украины создала специальную комиссию для расследования причин гибели Александра Музычко, координатора "Правого сектора". Фактически к решению о создании парламентской комиссии по расследованию обстоятельств гибели Мызычко Рада пришла после штурма "Правым сектором" ее здания накануне. При этом и. о. президента Украины и спикер Рады Александр Турчинов заявил, что угрозы украинских праворадикалов взять штурмом парламент были попыткой дестабилизировать ситуацию в Киеве. По его мнению, это могло играть на руку руководству России. Ранее МВД Украины заявило, что Музычко, известный как Сашко Белый, погиб во время проведения спецоперации от пули из своего пистолета в ночь на 25 марта. "Правый сектор" также требовал отставки главы МВД Арсена Авакова и ареста милицейских, причастных к смерти Музычко.
Верховная Рада Украины создала специальную комиссию для расследования причин гибели Александра Музычко
На выборах мэра Новосибирска от оппозиции будет баллотироваться единый кандидат. Сегодня оппозиционер Илья Пономарев и еще четверо оппозиционных кандидатов сняли свои кандидатуры в пользу коммуниста Анатолия Локтя. "Никто не верил, что мы сможем выполнить свои договоренности и определим единого кандидата в мэры от оппозиции. Скептики оказались посрамлены. Единым кандидатом по данным социологии стал Анатолий Локоть. В его поддержку снимаюсь я, Иван Стариков, Роман Стариков, Александр Мухарыцин, Алексей Южанин. Все по-честному", - написал в своем блоге в ЖЖ Пономарев. Выборы намечены на 6 апреля 2014 года. "Договорились о том, что новая мэрия будет не политической монополией, как это делает "Единая Россия", а коалиционной командой профессионалов. Также будет единая программа кандидата, которую будущая мэрия должна реализовать. Объединяем и свои организационные ресурсы - от себя я передаю весь корпус наблюдателей и передвижные приемные", - добавил Илья Пономарев.
На выборах мэра Новосибирска от оппозиции будет баллотироваться единый кандидат


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
Nann
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
