<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rosselxoznadzor-rf-vremenno-zapretil-vvoz-produkcii-iz-14-stran-iz-za-kishechnoiy-palochki-20110615-101042/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россельхознадзор РФ временно запретил ввоз продукции из 14 стран из-за кишечной палочки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

События, связанные с распространением в странах Евросоюза высокопатогенного штамма кишечной палочки (Escherichia coli, E. сoli), вызывают серьезную обеспокоенность Россельхознадзора, говорится в сообщении ведомства. По итогам лабораторных мониторинга первого полугодия 2011 года режим усиленного контроля введен в отношении 64 предприятий, расположенных в 21 стране мира, в том числе в отношении 19 предприятий в пяти странах Евросоюза. Введены временные ограничения на поставки поднадзорной государственному ветеринарному надзору продукции на предприятия в 14 странах мира, в том числе в пяти странах Евросоюза, сообщило ведомство.
"Особую обеспокоенность Россельхознадзора вызывает то обстоятельство, что компетентными службами Германии и Евросоюза до настоящего времени не выявлены истинные источники загрязнения пищевой продукции высокопатогенным штаммом кишечной палочки, - добавляют в Россельхознадзоре.
Число погибших от опасной кишечной инфекции в Германии уже превысило 20 человек, а во всех европейских странах – достигло 36 человек, пострадавших – более 3 тысяч. Ранее Роспотребнадзор РФ ввел ограничения на ввоз из всех стран ЕС овощей - вероятных источников инфекции. При этом представители ЕС назвали эти меры "несоразмерными" и призвали Россию руководствоваться нормами ВТО при решении вопроса об импорте овощей. Из-за запрета эксперты и ЦБ ожидают кратковременного ускорения инфляции. Накануне руководитель Роспотребнадзора, главный государственный санитарный врач РФ Геннадий Онищенко заявил, что Россия ждет от Евросоюза предложений, касающихся возобновления поставок европейской овощной продукции на рынок РФ. На недавнем саммите РФ-ЕС в Нижнем Новгороде стороны договорились выработать механизм обеспечения гарантий безопасности поставляемых в Россию овощей.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
