<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/alekseiy-kudrin-schitaet-neobxodimym-povyshenie-nalogov-v-2011-godu-oni-vyrastut-na-2-20101119-132549/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алексей Кудрин считает необходимым повышение налогов, в 2011 году они вырастут на 2%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Дефицит бюджета РФ в 2010 году составит 4,6%. Это меньше, чем правительство прогнозировало ранее, заявил вице-премьер, министр финансов РФ Алексей Кудрин в ходе налоговой конференции. По официальному прогнозу, дефицит планировался в размере 5% ВВП. "Для таких благоприятных цен на нефть, как сегодня, - 75-77 долларов за баррель - нам нужно к 2015 году выходить на нулевой дефицит. Значит перед нами стоит задача бюджетной консолидации равной примерно 4,6% ВВП", - сказал глава Минфина. Ранее Кудрин сообщал, что в первом полугодии дефицит бюджета РФ составил 2,3% от ВВП. По задаче, поставленной президентом, дефицит в 2013 году не должен быть выше 2,9% ВВП.
Сегодня Кудрин отметил, что при отмене всех налоговых льгот проблема дефицита федерального бюджета решилась бы. Однако вице-премьер пояснил, что не предлагает такую кардинальную меру. Для борьбы с дефицитом бюджета главе Минфина более предпочтительным кажется путь снижения расходов и повышения эффективности, нежели повышение налогов. Но, как отметил Кудрин, этот путь более сложен. Он заявил, что со следующего года повышение налогов составит около 2% ВВП. В частности, Россия в течение следующих пяти лет может постепенно повышать поступления в казну от налогов на имущество. В дальнейшем государство стоит на "развилке": "Или мы больше внимания будем уделять сокращению расходов и повышению эффективности – и тогда это серьезные структурные изменения, в том числе - в обязательствах государства. Или большая часть ляжет на налоговые повышения".
Между тем глава "Сбербанка" Герман Греф высказался против тренда на повышение налогов. По его мнению, если у государства стоит цель долгосрочного экономического роста, например - на уровне 4-6% в год (а в текущем году власти прогнозируют рост ВВП на 4%), то дальнейший рост налоговой нагрузки невозможен. Греф отметил, что наиболее негативно повышение ставок страховых взносов отражается на малом бизнесе. "Главная проблема состоит в том, чтобы найти точку соприкосновения налогоплательщиков, всего российского бизнеса, с правительством. И эту точку соприкосновения правительство обязано искать при введении любой новой формы налогообложения, - сказал глава "Сбербанка". - Главная баррикада в налогах - это разделение бизнеса и власти. Здесь вопрос в том, кто эту баррикаду создает. Делают это не очень разумные менеджеры во власти".
Помощник президента Аркадий Дворкович также высказал мнение, что главный резерв консолидации бюджета, сокращения бюджетного дефицита - это не повышение налогов, а повышение экономической активности за счет снижения нагрузки на бизнес в самых разных ее проявлениях.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
Гриони
сип
Платoн
lauret
Гриони
burmatoff
bryak
burmatoff
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
