<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/genassambleya-oon-ne-priznala-rezultaty-krymskogo-referenduma-ukraina-namerena-poiyti-na-zhestkie-mery-po-preodoleniyu-ekonomicheskogo-krizisa-20140327-212856/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Генассамблея ООН не признала результаты крымского референдума, Украина намерена пойти на "жесткие" меры по преодолению экономического кризиса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Генассамблея ООН приняла в четверг резолюцию в поддержку территориальной целостности Украины. Как сообщают СМИ, за резолюцию против референдума в Крыму проголосовали 100 стран - членов ООН, против - 11, воздержались - 58. Текст резолюции призывает страны не признавать вступление Крыма в состав России на основании результатов референдума 16 марта. Между тем, резолюции Генассамблеи, в отличие от решений Совбеза, не обязательны к исполнению и носят исключительно рекомендательный характер.
Генассамблея ООН приняла в четверг резолюцию в поддержку территориальной целостности Украины
Международный валютный фонд договорился с властями Украины об открытии для страны двухлетнего кредита на $14-18 млрд, следует из опубликованного пресс-релиза фонда, миссия которого работала в стране 4 - 25 марта. Сообщается, что в сумме международное сообщество готово предоставить Украине $27 млрд в течение следующих двух лет. Миссия МВФ достигла соглашения на уровне персонала с властями Украины о программе экономических реформ, которая может быть поддержана двухлетней кредитной программой фонда "stand by" объемом $14-18 млрд. Точная сумма будет определена с учетом всего объема поддержки на двусторонней и многосторонней основе, говорится в сообщении. Соглашение еще предстоит утвердить руководству и Исполнительному совету МВФ. Ожидается, что Исполнительный совет рассмотрит его в апреле, после принятия официальными органами Украины "действенного и всеобъемлющего пакета предварительных мер, призванных стабилизировать экономику и создать условия для долговременного экономического роста". Чуть раньше МВФ в качестве условия предоставления Украине нового кредита выставлял проведение экономических реформ, предполагающих повышение тарифов и налогов для населения страны. 26 марта стало известно, что с 1 мая на Украине цены на природный газ для населения вырастут примерно в полтора раза. В конце февраля украинские власти оценили объем необходимой стране макрофинансовой помощи в 2014-2015 годах в $35 млрд.
Международный валютный фонд договорился с властями Украины об открытии для страны двухлетнего кредита на $14-18 млрд
Премьер-министр Украины Арсений Яценюк в ходе прошедшего в четверг заседания парламента констатировал, что страна находится на грани экономического и финансового банкротства, сообщили СМИ. По его словам, инфляция на Украине в 2014 году составит 12-14% Общий объем фискального дефицита уже превысил 289 млрд гривен (около $28 млрд). Спад валового внутреннего продукта Украины по итогам 2014 года составит 3%. Яценюк подчеркнул, что такое падение ожидает Украину, если будет принят пакет стабилизационных мер, предложенных правительством. В противном же случае страну ждет дефолт - "минус" 10% ВВП. По словам украинского премьера, общий объем государственного долга Украины превысил 800 млрд гривен ($75 млрд по текущему курсу центробанка) и составляет 53% ВВП. Общая сумма долгов государственных компаний составляет 140 млрд гривен (более $13 млрд).
Арсений Яценюк
констатировал, что страна находится на грани экономического и финансового банкротства
В текущей ситуации правительство предложило несколько жестких мер, которые помогут стране в преодолении экономического кризиса. Прежде всего, по словам Яценюка, Украине необходимо сократить расходы на 45,8 млрд гривен, что предлагается сделать за счет сокращения бюджетных и, прежде всего, социальных расходов. Кроме того, правительство намерено поднять налоги на крупный бизнес, повысить ренты на пользование природными ресурсами, поднять плату за нефть и газовый конденсат, повысить акцизы на пиво, табак и спиртное. Украинский Кабмин планирует также ввести налог на богатство – то есть ввести так называемую "прогрессивную шкалу на доходы с граждан". Кроме того, правительство Украины предложило сократить штат госслужащих на 10%. Помимо этого, Яценюк предложил исчислять пенсии для сотрудников органов исполнительной и судебной власти, а также для сотрудников правоохранительных органов так же, как и для остальных граждан, то есть около 70% от уровня зарплаты.
Американский президент Барак Обама теряет популярность среди избирателей. Так число его соотечественников, не одобряющих решения главы США, выросло до 59%, что стало очередным рейтинговым антирекордом Обамы. К такому выводу пришли социологи компании GfK, которые проводили опрос по заказу информагентства Ассошиэйтед Пресс. Лишь 39% американцев одобряют деятельность своего президента. Согласно опросу, наибольшую критику вызывают международная политика Белого дома. Число граждан, не одобряющих политику Обамы в отношении других стран, выросло с января сразу на 10 процентных пунктов - до 58%. Основной темой в мире стали события на Украине. Согласно опросу, 57% американцев не одобряют политику Обамы в отношении этой страны. В опросе были также затронуты отношения России и США в контексте событий на Украине - большинство опрошенных (54%) не согласны с действиями Обамы. В опросе, проведенном с 20 по 24 марта, приняли участие более тысячи человек. Погрешность не превышает 3,4 процентных пункта.
Барак Обама теряет популярность среди избирателей
Крымские власти 27 марта опубликовали список персон нон грата, состоящий из 321 имени. Большинство фигурантов этого списка - депутаты Верховной рады и представители исполнительной власти Украины. В числе прочих в список вошли временный президент Александр Турчинов, глава правительства Арсений Яценюк, глава МВД Арсен Аваков, глава СНБО Андрей Парубий, глава СБУ Валентин Наливайченко, лидеры партии "УДАР" Виталий Кличко и партии "Свобода" Олег Тягнибок, а также один из лидеров "Партии регионов" Сергей Тигипко.
Крымские власти 27 марта опубликовали список персон нон грата, состоящий из 321 имени
Между тем, сегодня стало известно, что Минэкономразвития РФ готовит проект закона об особой экономической зоне на территории республики Крым и Севастополя, который предусматривает хорошие условия для ведения бизнеса с точки зрения налоговых обязательств, таможенных процедур, инфраструктуры и т.д. Как сообщил в эфире телеканала "Россия-24" глава МЭР РФ Алексей Улюкаев, будут созданы благоприятные условия, которые должны привлечь в регион бизнес, зарегистрированный сейчас в офшорных зонах.
Минэкономразвития РФ готовит проект закона об особой экономической зоне на территории республики Крым и Севастополя


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
Гриони
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
