<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putina-odobryayut-80-rossiyan-obama-poobeshal-evrope-pryamye-postavki-gaza-krym-nacionaliziruet-ukrainskuyu-gossobstvennost-20140326-210213/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путина одобряют 80% россиян, Обама пообещал Европе прямые поставки газа, Крым национализирует украинскую госсобственность]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Примерно 80% россиян в настоящий момент одобряют деятельность президента Владимира Путина, следует из последнего исследования аналитического центра Юрия Левады. Сообщается, что опрос был проведен 21-24 марта 2014 года по репрезентативной всероссийской выборке городского и сельского населения в возрасте 18 лет и старше в 130 населенных пунктах. Статистическая погрешность данных этих исследований не превышает 3,4%. Стоит отметить, что показатель одобрения работы Путина приближен к его максимальному за все время рейтингу в 2008 году, когда фиксировалось 85%. Лишь 18% респондентов не одобрили работу российского президента. Таким образом, по сравнению с февралем рейтинг президента вырос на 11 процентных пунктов.
Примерно 80% россиян в настоящий момент одобряют деятельность президента Владимира Путина
Согласно социологическому исследованию, около 60% наших соотечественников считают, что дела в России идут в правильном направлении, 26% респондентов придерживаются противоположного мнения. И 15% опрошенных затруднились ответить на этот вопрос. Деятельность премьер-министра Дмитрия Медведева одобрили 62% респондентов (против 54% в феврале). Недовольны работой главы правительства 35% россиян (в феврале этот показатель был на уровне 45%). Участникам соцопроса также было предложено назвать 5-6 политиков, общественных деятелей, которым они более всего доверяют. Получилось, что 51% назвал Владимира Путина (36% в феврале), 22% - Сергея Шойгу (18% в феврале), 17% - Дмитрия Медведева (14% в феврале), по 10% - Владимира Жириновского (10% в феврале) и Сергея Лаврова (6% в феврале).
около 60% наших соотечественников считают, что дела в России идут в правильном направлении
Американские власти готовы дать разрешение на экспорт природного газа в объемах, необходимых для ежедневных нужд Европы, заявил президент США Барак Обама в ходе прошедшей после саммита США-ЕС в Брюсселе пресс-конференции. Американский лидер пояснил, что газ будет поступать на открытый рынок. Соединенные Штаты могут пойти на такой шаг, чтобы снизить зависимость европейских стран от российского газа на фоне санкций, введенных против РФ некоторыми западными странами из-за ситуации в Крыму. Говоря о возможных дальнейших санкциях против России в связи с событиями в Украине, Обама отметил, что в центре внимания Запада будет энергетика РФ.
Американские власти готовы дать разрешение на экспорт природного газа в объемах, необходимых для ежедневных нужд Европы
Между тем крымские власти на очередном заседании Госсовета приняли постановление о национализации ряда предприятий, относящихся к системе агропромышленного комплекса (АПК), имеющих стратегическое значение для региона и расположенных на территории Крымского полуострова. Сообщается, что всего в списке национализированных предприятий агропрома 131 компания, среди которых винодельческие предприятия "Магарач" и "Массандра", завод шампанских вин "Новый свет" и другие объекты винодельческого промысла. Кроме того, в собственность крымской республики, согласно постановлению, перешли все без исключения заповедники, природные парки, лесные хозяйства и охотничьи угодья Крымского полуострова.
крымские власти
приняли постановление о национализации ряда предприятий, относящихся к системе агропромышленного комплекса
Постановлениями Госсовета республики также были созданы государственные предприятия "Крымские морские порты", "Крымский морской транспорт", а также "Государственная судоходная компания "Керченская паромная переправа". Контроль за выполнением постановлений возложен на постоянную комиссию по промышленной политике, транспорту, связи и топливно-энергетическому комплексу. В соответствующих постановлениях значится, что "госпредприятия являются стратегическими и не подлежат ограничению в энергоснабжении, теплоснабжении, иных ресурсах жизнедеятельности". Сообщается, что в ближайшее время на всех предприятиях будут оформлены документы о сертификации, регистрационные и иные документы.
Служба безопасности Украины объявила в розыск исполняющую обязанности прокурора Крыма Наталью Поклонскую. Соответствующая информация размещена на официальном сайте МВД республики. В отношении Поклонской расследуют дело по статье 109 ("Действия, направленные на насильственную смену или свержение конституционного строя или захват власти"). Поклонская была назначена прокурором Крыма 11 марта решением правительства республики. До этого она несколько лет работала в Генпрокуратуре в Киеве.
Служба безопасности Украины объявила в розыск исполняющую обязанности прокурора Крыма Наталью Поклонскую.
Министерство обороны Украины предварительно оценило военное имущество в Крыму в 18 млрд гривен, или примерно $1,7 млрд, сообщили местные СМИ со ссылкой на заявление заместителя министра обороны Украины Леонида Полякова. По его словам, сейчас продолжаются переговоры с российской стороной по поводу дальнейшей судьбы украинской военной техники и военного имущества в Крыму и если украинским военнослужащим не удастся вывезти свою технику и имущество, то Украина будет требовать от России компенсации в международных судах.
Министерство обороны Украины предварительно оценило военное имущество в Крыму в 18 млрд гривен, или примерно $1,7 млрд
Сегодня стало известно, что исполняющий обязанности президента Украины Александр Турчинов уволил Сергея Куницына с должности постоянного представителя президента страны в Крыму. В соответствующем указе говорится, что Куницын уволен "за ненадлежащее исполнение служебных обязанностей". Депутат Верховной рады от партии "УДАР" Сергей Куницын был назначен на должность постпреда президента Украины в Автономной Республике Крым 27 февраля 2014 года. Он выступал за проведение жесткой политики в Крыму, в том числе с привлечением организаций украинских казаков.
Александр Турчинов уволил Сергея Куницына с должности постоянного представителя президента страны в Крыму.
Цены на газ для населения Украины с 1 мая 2014 года вырастут примерно в полтора раза, сообщили украинские СМИ со ссылкой на представителя "Нафтогаза Украины" Юрия Колбушина. По его словам, также планируется на 40% поднять тарифы на газ для предприятий теплокоммунэнерго, но их эти меры коснутся чуть позже - с июля 2014 года. Окончательные показатели повышения тарифов будут отражены в правительственном постановлении с графиком повышения цен до 2018 года, который будет опубликован в ближайшее время. Как отмечают СМИ, на такой шаг власти Украины пошли по требованию Международного валютного фонда, с которым Киев ведет переговоры о выделении очередного транша финансовой помощи в $15-20 млрд.
Цены на газ для населения Украины с 1 мая 2014 года вырастут примерно в полтора раза


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
