<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/xodorkovskiiy-i-lebedev-podali-xodataiystva-ob-uslovno-dosrochnom-osvobozhdenii-20110531-091842/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ходорковский и Лебедев подали ходатайства об условно-досрочном освобождении]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Экс-глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский и бывший руководитель МФО "Менатеп" Платон Лебедев подали ходатайства об условно-досрочном освобождении в Преображенский суд Москвы.
"Прошу рассмотреть вопрос о моем условно-досрочном освобождении. Вмененные мне статьи предусматривают такую возможность после отбытия половины срока. Из назначенных 13 лет я отбыл более 7,5. Свою вину я не признаю, поскольку продолжаю оспаривать вынесенное судебное решение в ЕСПЧ и ВС РФ", - говорится в ходатайстве Ходорковского, которое было передано в суд 27 мая. Ходорковский также пишет, что "ущерб, обоснованность которого я также оспариваю, погашаю в меру возможностей зарабатывать, предоставляемых мне по месту отбывания наказания". Ранее адвокат экс-главы "ЮКОСа" Вадим Клювгант заявлял, что согласно разъяснениям Конституционного суда РФ и содержанию УПК РФ, Ходорковский имеет право просить об УДО, не признавая свою вину. Прошение Лебедева датируется 30 мая.
В конце декабря 2010 года Хамовнический суд Москвы приговорил Михаила Ходорковского и Платона Лебедева к 14 годам колонии каждого по обвинению в хищении нефти и отмывании выручки. С учетом первого приговора, назначенного в 2004 году )(по 8 лет лишения свободы) и уже проведенного в заключении времени срок их наказания должен был истечь в 2017 году. 24 мая Мосгорсуд смягчил наказание по так называемому второму уголовному делу на один год. Приговор вступил в законную силу, на свободу Ходорковский и Лебедев могут выйти в 2016 году.


Яна Яковлева, председатель некоммерческого партнерства "Бизнес Солидарность"
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

По УДО экономических предпринимателей отпускают часто, потому что они, как правило, не представляют собой никакой опасности для тюрьмы, не устраивают там никаких бунтов и драк. Как правило, большинство экономических заключенных выходит раньше срока. Но это не касается Ходорковского. Ходорковский - это отдельное громкое дело. Не нужно ни Путину, ни Медведеву, чтобы он привлекал внимание перед выборами. Нельзя сравнивать Ходорковского с обычным экономическим заключенным.
Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
