<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/oesr-snizila-prognoz-po-rostu-vvp-rf-v-2010-godu-ozhidaet-pod-em-na-3-7-v-2011-om-na-4-2-20101118-140226/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОЭСР снизила прогноз по росту ВВП РФ: в 2010 году ожидает подъем на 3,7%, в 2011-ом - на 4,2%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) снизила оценку динамики ВВП России на 2011 год наряду с ухудшением прогнозов по странам-участницам организации и другим странам мира. Как говорится в докладе ОЭСР, восстановление мировой экономики происходит неравномерно. В 2011 году рост ВВП РФ, по прогнозам, составит 4,2% (ранее ожидалось 4,5%). В текущем году ожидается подъем экономики на уровне 3,7%. На 2012 год прогноз составляет 4,2%.
Посткризисное восстановление экономики России носило уверенный характер, но не было слишком впечатляющим, отмечают эксперты ОЭСР. Рост в течение прогнозного периода на 4-4,5% приведет к сокращению застойных явлений в экономике, восстановление производства в РФ ожидается в 2012 году. В ОЭСР также отмечают, что инфляция оказывается выше прогнозируемых значений вследствие резкого скачка цен на продовольствие, однако, отмечается в докладе, она будет удерживаться примерно на текущих уровнях. По прогнозам ОЭСР, инфляция в РФ в текущем году составит 6,8%, в 2011 - 7,7%, в 2012 году - 6%.
Специалисты ОЭСР отмечают, что в ближайшие годы государство будет сдержанным в своих расходах, поскольку стоит задача достичь бездефицитного бюджета к 2012 году. При этом уровень госдолга останется на низких уровнях. Сокращение реальных расходов государства будет сдерживать рост внутреннего спроса, однако, говорится в докладе, это является необходимым в текущей ситуации.
В начале ноября прогнозы по росту российской экономики понизил Всемирный банк. Ожидается, что ВВП РФ в 2010 году вырастет на 4,2% (ранее прогноз составлял 4,5%), в 2011 году рост составит 4,5% (ожидалось 4,8%), в 2012 году - 3,5%. Официальный прогноз российских властей по-прежнему находится на уровне в 4%, хотя отдельные чиновники не исключают, что рост может быть на отметке 3,7%. По данным Минэкономразвития, рост ВВП РФ за 10 месяцев 2010 года составил 3,7%.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
