<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/sergeiy-shoiygu-stal-samym-perspektivnym-politikom-rf-senat-ssha-gotov-okazat-finpomosh-ukraine-v-egipte-vnov-massovye-protesty-20140325-203818/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сергей Шойгу стал самым перспективным политиком РФ, сенат США готов оказать финпомощь Украине, в Египте вновь массовые протесты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министр обороны РФ Сергей Шойгу возглавил список "перспективных политиков", составленный по итогам опроса населения "Левада-центром". 13% опрошенных высказались за него. Второе место и 7% голосов пришлись на долю лидера партии "Гражданская платформа" Михаила Прохорова. И на третьем почетном месте, но также с 7%, оказался президент РФ Владимир Путин. Далее следуют премьер-министр Дмитрий Медведев (2%), оппозиционер Алексей Навальный (2%), лидер КПРФ Геннадий Зюганов (2%), лидер ЛДПР Владимир Жириновский (2%).
Министр обороны РФ Сергей Шойгу возглавил список "перспективных политиков"
Среди политиков, которых россияне "не хотели бы больше видеть", на первом месте Владимир Жириновский (13%), на втором Геннадий Зюганов (10%), на третьем сопредседатель РПР-ПАРНАС, депутат Ярославской областной думы Борис Немцов (7%). Затем идут Дмитрий Медведев (6%), Михаил Прохоров (6%), Владимир Путин (5%), Алексей Навальный (5%) и др.
Сегодня Исполком Российского футбольного союза (РФС) утвердил бюджет организации на 2014 год и одобрил "Стратегию развития футбола в РФ до 2020 года". Так, бюджет РФС на 2014 год составил 2,9 млрд рублей – это на 200 миллионов больше, чем в 2013 году. Также РФС одобрил "Стратегию развития футбола в Российской Федерации до 2020 года" и вынес ее на рассмотрение конференции, которое пройдет в апреле 2014 года. Согласно стратегии, число занимающихся футболом в России к 2020 году должно вырасти до 10 миллионов человек. Проект также подразумевает разработку программы улучшения имиджа российского футбола за рубежом и создание позитивного образа страны-хозяйки чемпионата мира 2018 года.
Исполком Российского футбольного союза (РФС) утвердил бюджет организации на 2014 год

В египетских городах Минья и Александрия вспыхнули массовые протесты

Сенат США проголосовал за законопроект, предусматривающий предоставление финансовой помощи Украине и введение санкций против России в ответ на присоединение Крыма. Проект предоставляет гарантии на 1 млрд долларов по долгам Украины, а также 150-миллионный пакет помощи Украине. В отношении санкций предполагается возможность их введения против тех граждан России и Украины, кого сенат сочтет ответственными за коррупцию, нарушения прав человека и "подрыв стабильности на Украине". За законопроект проголосовали 78 сенаторов, против – 17. Теперь документ может быть вынесен на окончательное голосование.
Сенат США проголосовал за законопроект, предусматривающий предоставление финансовой помощи Украине и введение санкций против России
Япония готова предоставить Украине финансовую помощь в размере $1,5 млрд. Об этом заявил главный секретарь кабинета министров Японии Йосихидэ Суга. Он уточнил, что помощь будет выделена Украине после того, как Киев согласует с МВФ план экономических реформ. Из $1,5 млрд, которые Япония готова выделить Украине, $1,1 млрд будет предоставлен в виде займов с низкой процентной ставкой.
Япония готова предоставить Украине финансовую помощь в размере $1,5 млрд
Верховная Рада Украины отправила в отставку исполняющего обязанности министра обороны Игоря Тенюха, сообщают местные СМИ. За отставку проголосовали 228 депутатов при необходимом минимуме в 226 голосов. Как известно, исполнять обязанности министра обороны будет генерал-полковник Госпогранслужбы Михаил Коваль. Ранее сегодня Тенюх попросил уволить его с поста министра, но первое голосование по этому вопросу провалилось.
Верховная Рада Украины отправила в отставку исполняющего обязанности министра обороны Игоря Тенюха


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
fb100001250592863
fb100001250592863
Dubrovskiy1971
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
