<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-ratings-snizilo-reiyting-rossii-do-bbb-prognoz-negativnyiy-20150110-001911/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch Ratings снизило рейтинг России до 'BBB-'; прогноз "негативный"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Fitch Ratings понизило долгосрочные суверенные рейтинги России в иностранной и национальной валюте с "BBB" до "BBB-", говорится в сообщении агентства. Прогноз по рейтингам "негативный".
Перспективы экономики РФ значительно ухудшились с середины 2014 года после существенного падения цен на нефть и рубля вкупе с резким ростом процентных ставок ЦБ. Санкции, которые западные страны начали вводить начиная с марта, продолжают оказывать давление на экономику страны. В 2014 году рост российской экономики составил лишь 0,6%, теперь Fitch ожидает сокращения ВВП РФ в 2015 году на 4%, отмечается в релизе. Предыдущий прогноз рейтингового агентства предполагал падение экономики на 1,5% в этом году.
Упавшие цены на "черное золото" выявили тесную связь между ростом экономики и стоимостью нефти, несмотря на плавающий курс обмена российской валюты. Fitch предполагает, что средняя цена на нефть в 2015 году составит $70 за баррель, что существенно ниже прогноза в $100, сделанного в июле 2014 года. Если цены на нефть останутся существенно ниже этих значений, это ускорит погружение экономики РФ в рецессию.
Обесценение рубля, высокая волатильность на рынке и резкий рост ключевой процентной ставки с 10% до 17% могут стать серьезным шоком для банковского сектора РФ, отмечает Fitch.
Инфляция по итогам 2014 года в России составила 11,4% по сравнению с предыдущим годом и, вероятно, останется двузначной в 1 квартале 2015 года, указывая на падение реальных доходов и сокращающийся внутренний спрос, отмечает рейтинговое агентство. Перспектива реализации цели ЦБ по инфляции на уровне 4,5% к концу 2015 года теперь отдаляется, особенно в случае продолжения ослабления российской валюты, что будет способствовать тому, что процентные ставки останутся на высоких уровнях. Прогноз Fitch по инфляции в РФ на конец 2015 года – 8,5%.

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
флейта
aytir
2rena
gcetera
Medved.US
unicef
MKI
Dii
Black Bull
rollm
065439
Al Lashman
BASik
Imp
Проходимец
sam2013
8007000
Linke
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
