<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/moskva-oficialno-otreagirovala-na-arest-rossiiyskix-aktivov-v-belgii-20150618-21205/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Москва официально отреагировала на арест российских активов в Бельгии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В четверг Москва официально отреагировала на новости об аресте 17 июня российского имущества в Бельгии на сумму в 1,65 млрд евро. В связи с этим событием в Министерство иностранных дел РФ был вызван посол Бельгии Алекс Ван Меувен. Как говорится в сообщении российского внешнеполитического ведомства, ему был "заявлен решительный протест в связи с арестом счетов посольства России в Бельгии, постоянных представительств России при ЕС и НАТО в Брюсселе, а также ряда других российских организаций в Бельгии". Сообщается, что в Москве расценили действия Брюсселя как недружественный акт и потребовали незамедлительно восстановить "нормальное функционирование российских учреждений и юридических лиц". В случае, если это не будет сделано, в МИД заявили, что в отношении Бельгии могут быть приняты "адекватные ответные меры". Алекс Ван Меувен заверил, что незамедлительно проинформирует власти своей страны о протесте со стороны России.
Москва официально отреагировала на новости об аресте 17 июня российского имущества в Бельгии на сумму в 1,65 млрд евро
в Министерство иностранных дел РФ был вызван посол Бельгии Алекс Ван Меувен
Ранее сообщалось, что решение об аресте госактивов РФ было принято постоянной палатой Третейского суда в Гааге по искам трех компаний (Hulley Enterprises, Yukos Universal Limited и Veteran Petroleum Ltd), представляющих бывших акционеров ЮКОСа. В списке российских компаний, получивших постановления об аресте находящихся в их распоряжении госактивов, были перечислены практически все крупные банки, зарегистрированные в Бельгии. Кроме того в этот список вошли все российские представительства, кроме дипломатических, представительства негосударственных организаций и СМИ. В течение четверга СМИ сообщили также, что к аресту российских активов приступили и французские власти.
В четверг на проходящем Петербургском экономическом форуме эти новости комментировали СМИ представители власти РФ. В частности, глава Минэкономразвития РФ Алексей Улюкаев считает, что аресты неправомерны и будут обжалованы. Помощник президента Андрей Белоусов заявил, что это не стало неожиданностью для Москвы: "Мы это все предвидели, соответствующая работа развернута".
В свою очередь экс-глава нефтяной компании ЮКОС Михаил Ходорковский приветствовал решение властей Бельгии арестовать государственное имущество России в этой стране по иску бывших акционеров ЮКОСа. Об этом он написал в своем "твиттере". "Рад арестам имущества нашей бюрократии в Бельгии. Ожидаю, что вырученные деньги пойдут на проекты, полезные российскому обществу", - сказал Ходорковский.
Михаил Ходорковский приветствовал решение властей Бельгии арестовать государственное имущество России в этой стране по иску бывших акционеров ЮКОСа.
В 2003 году налоговые органы РФ обвинили ЮКОС в создании схемы уклонения от уплаты налогов с использованием "подставных" компаний, зарегистрированных в регионах с налоговыми льготами. Компании выставили налоговые претензии на сумму более 700 млрд рублей. В связи с неспособностью ЮКОСа рассчитаться по долгам, было открыто банкротное производство, активы проданы на торгах, а сама компания ликвидирована. Акционеры ЮКОСа не согласились с таким исходом дела и обратились в Гаагский суд с иском о выплате компенсации за "экспроприацию". В июле 2014 года ЕСПЧ постановил, что Россия должна выплатить бывшим акционерам компенсацию в размере 1,86 млрд евро.

РКО для малого и среднего бизнеса. Вот наши преимущества: открытие счета в онлайне, валютный контроль — 0,1%, платежный день — до 19:00 по московскому времени. Гарантии и кредиты участникам госконтракта.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
