<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-ponizil-prognozy-po-rostu-vvp-rf-i-preduprezhdaet-o-snizhenii-cen-na-neft-20101102-162330/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк понизил прогнозы по росту ВВП РФ и предупреждает о снижении цен на нефть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Мировая экономика вступила в период замедления экономического роста и более высокой неопределенности, однако "второй волны" рецессии, скорее всего, не будет, считают экономисты Всемирного банка (ВБ). Банк повысил прогноз роста мирового ВВП в 2010 году до 3,5% (по сравнению с июньским прогнозом в 3,3%), в 2011 году до 3,3% с 3,2%, сообщил сегодня директор представительства ВБ по России Педро Альба. На 2012 год прогноз оставлен без изменений - на отметке в 3,6%. При этом ожидается, что развивающиеся страны все так же будут значительно опережать страны с высоким уровнем дохода по темпам роста ВВП. Несмотря на маловероятность второй волны кризиса, в ВБ считают, что такой умеренный рост не сможет в значительной степени способствовать снижению безработицы и повышению уровня загрузки производственных мощностей.
В России экономический рост все в большей степени определяется внутренним спросом, - потреблением и инвестициями. При этом, как отмечают эксперты ВБ, наблюдается незначительный рост объемов кредитования. Такие данные содержатся в ноябрьском докладе Всемирного банка об экономике России. Экономисты Всемирного банка отмечают, что в условиях замедления роста мировой и западноевропейской экономик, а также неопределенности относительно цен на нефть и волатильных потоков капитала, ожидается рост реального ВВП РФ в 2010 году на 4,2% (ранее прогноз составлял 4,5%), в 2011 году рост составит 4,5% (ожидалось 4,8%), в 2012 году - 3,5%. В четвертом квартале текущего года, как отметил экономист ВБ Сергей Улатов, ожидается рост российской экономики на уровне 4,3%. Объем российского ВВП вернется к докризисному уровню только в 2012 году.
Учитывая умеренные темпы роста экономики ожидается некоторый рост безработицы в РФ к концу 2010 года, прежде чем ситуация на рынке труда улучшится в 2011 году. Притом, что существует значительное различие в процессах восстановления рынков труда в российских регионах, относительно небольшие регионы с большей долей малых и средних предприятий, более благоприятным инвестиционным климатом, большим объемом прямых иностранных инвестиций, и более развитым финансовым сектором, как правило, демонстрируют более уверенное восстановление экономики после кризиса. В большинстве же крупных регионов в период восстановления производства ситуация не улучшилась - ни с точки зрения занятости, ни безработицы. При этом Сергей Улатов отметил, что дальнейшее восстановление российской экономики будет происходить с более высокими, нежели до кризиса, уровнями безработицы. Минимальный показатель был зафиксирован в мае 2008 года - 5,3% активного населения были безработными. Сейчас показатель находится на уровне 6%. По совам Улатова, ниже уровень уже не опустится.
о
Кроме того, в докладе отмечается, что бюджетные риски повысились в условиях растущего давления на увеличение расходов и риска снижения нефтяных цен. При этом экономисты банка отмечают, что в 2011 году в связи с тем, что год будет предвыборным, правительство не пойдет на сокращение расходов, соответственно - расходы будут оказывать давление на бюджет. Кроме того, ВБ понизил прогноз цены на нефть на 2010-2011 годы. Так, среднегодовая цена на нефть (Дубай, Брент и западно-техасская нефть) сложится в текущем году на уровне $76,4 ($78,1 за баррель – более ранний прогноз), в 2011 году она составит $73,3 за баррель (ожидалось $74,6 за баррель). В 2012 году ВБ ожидает, что средняя цена на нефть за год составит около $73,1 за баррель. При этом в проект федерального бюджета заложен благоприятный прогноз цен на нефть: цена на нефть марки Юралс оценивается на уровне 75 за баррель в 2011 году, 78 за баррель в 2012 году и 79 за баррель в 2013 году. В ВБ считают, что включение таких цен на нефть в бюджет делает Россию уязвимой перед внезапным падением цен на нефть. Например, если цена на нефть снизится до 60 долларов за баррель (что близко к долгосрочному среднему значению за весь период наблюдений), то нефтяные доходы могут сократиться на 2% ВВП, что приведет к росту дефицита бюджета в 2011 году до отметки, значительно превышающей 5%. При этом, отмечают во Всемирном банке, встанет вопрос о том, как финансировать такой большой дефицит. В ВБ считают, что бюджетная стратегия должна быть пересмотрена, поскольку заложенные в бюджет цены на нефть лишают его той "подушки безопасности", которую он имел раньше.
Так как большая часть Резервного фонда будет израсходована к концу 2010 года, то ожидаемый в 2011 и в 2012 годах дефицит бюджета придется финансировать за счет внутренних и внешних заимствований, считает ВБ. При этом банк подчеркивает, что объемы внешних и внутренних заимствований могут превысить запланированные. Также банк ухудшил свой прогноз по притоку-оттоку капитала. С учетом ограниченных возможностей рефинансирования в частном секторе ВБ прогнозирует в 2010 году чистый отток капитала из РФ в размере около $10 млрд (чистый приток в $31 млрд - июньский прогноз). В 2011 и в 2012 годах банк, учитывая рост притока недолгового капитала, снижение объемов погашений внешнего долга, улучшение доступа банков и компаний к внешним заимствованиям, прогнозирует чистый приток капитала в размере $23 млрд ($60 млрд - июньский прогноз) и $54 млрд соответственно.
Что касается денежно-кредитной политики властей РФ, то Всемирный банк в целом ее одобряет и считает достаточно либеральной. В третьем квартале, отмечают экономисты ВБ, денежно-кредитные условия оставались мягкими, Банк России сохранил ставку рефинансирования неизменной, несмотря на опасения роста инфляции, связанные сростом цен на продовольствие. Также в ВБ отмечают, что оживление кредитования в России зависит, кроме прочих факторов, от улучшения состояния балансов банков, а также повышения рентабельности деятельности заемщиков, что потребует определенного времени. Согласно прогнозу ВБ, инфляции в РФ в 2010 году составит 8-9% ( предыдущий прогноз составлял с 7-8%), в 2011 - не ниже 8%, в 2012 - не менее 7%. Повышение прогноза инфляции на текущий год связано с неблагоприятными природными условиями, сложившимися этим летом в России.
"Среднесрочно перспективы экономического роста будут зависеть от того, насколько эффективно российское правительство сможет управлять краткосрочными макроэкономическими рисками, связанными с бюджетом и инфляцией, а также от решения более долгосрочных задач по повышению конкурентоспособности и диверсификации экономики в условиях ужесточения бюджетных ограничений", - говорится в докладе ВБ.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
