<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/sammit-g8-v-rossii-ne-sostoitsya-ssha-i-evropa-ediny-v-podderzhke-ukrainskogo-pravitelstva-s-1-sentyabrya-v-rf-vvoditsya-gto-20140324-210533/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Саммит G8 в России не состоится, США и Европа едины в поддержке украинского правительства, с 1 сентября в РФ вводится ГТО]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Саммит "Большой восьмерки" в России не состоится. Лидеры стран "Большой семерки" собираются сегодня в Гааге на саммит по ядерной безопасности. Главной темой станет обсуждение шагов в отношении России, которая, согласно точке зрения G7, нарушила нормы международного права, присоединив к себе украинский Крым. Дэвид Кэмерон, британский премьер-министр, в Гааге уже заявил, что саммит G8 в Сочи не состоится, и это нужно признать всем. "Совершенно ясно, что саммит G8 в этом году в России не состоится", - передает BBC слова Кэмерона.
Саммит "Большой восьмерки" в России не состоится
Американский президент Барак Обама, который также сегодня прибыл на саммит, сказал, что США и Европа едины в своей оценке событий на Украине, едины в поддержке украинских властей и украинцев. "Мы едины в желании заставить Россию расплатиться за предпринятые ей действия", - передают зарубежные информагентства слова Обамы.
При этом накануне по инициативе германской стороны состоялся телефонный разговор Владимира Путина с Федеральным канцлером ФРГ Ангелой Меркель. Как сообщила пресс-служба Кремля, политиками обсуждалась "ситуация, сложившаяся после воссоединения Крыма с Российской Федерацией". "Что касается кризиса на Украине, то с обеих сторон выражено удовлетворение в связи с согласованием мандата мониторинговой миссии ОБСЕ, которая будет осуществлять деятельность в этой стране, - говорится в релизе. - Подтверждена готовность к продолжению диалога, в том числе на экспертном уровне".
телефонный разговор Владимира Путина с Федеральным канцлером ФРГ Ангелой Меркель

Украина передислоцирует находящиеся в Крыму воинские части
Киев отозвал украинского посла в Минске

Сегодня на совещании правительства премьер-министр РФ Дмитрий Медведев поручил разработать налоговые льготы для компаний Крыма на переходный период. Глава Кабмина поручил правительству в ближайшее время выработать конкретные шаги по полномасштабной интеграции Крыма и Севастополя в государственную, экономическую и правовую системы России. Известно, что в Крыму российский рубль официально входит в обращение сегодня. Дмитрий Медведев сообщил, что выплаты зарплат бюджетным работникам, а также выплаты пенсионерам в Крыму будут осуществляться по курсу рубля к гривне на 18 марта 2014 года. Куратором всех вопросов, связанных с присоединением Крыма и его интеграции в Россию, назначен вице-премьер Дмитрий Козак.
налоговые льготы для компаний Крыма на переходный период
В Египте 529 членов "Братьев-мусульман" приговорены к смертной казни. Они признаны виновными в убийстве полицейского, нападениях на людей и уничтожении частной собственности в ходе массовых протестов, сообщает BBС. Всего в Египте ведется следствие относительно более тысячи сторонников этой организации. Ожидается, что приговоренные к казни подадут апелляцию. На процессе присутствовали только 150 обвиняемых. При этом 16 человек были оправданы судом. Протесты "Братьев-мусульман" начались после свержения нового президента Египта - Мухаммеда Мурси летом 2013 года. Сам Мурси находится под стражей, он обвиняется в шпионаже в пользу иностранных государств, подстрекательству к убийству мирных демонстрантов в 2012 году. Как ожидается, процесс по его делу начнется 5 апреля 2014 года, отмечает Reuters. Экс-президенту также может грозить смертная казнь.
В Египте 529 членов "Братьев-мусульман" приговорены к смертной казни

Путин вручил награды организаторам Олимпиады и Паралимпиады

Кроме того, президент провел сегодня заседание Совета по развитию физической культуры и спорта. Здесь Путин тоже отметил блистательное выступление российских олимпийцев и паралимпийцев. Президент также в ходе своего выступления заявил, что "повальная практика привлечения легионеров и зарубежных тренеров в российские клубы неубедительна". "А существующий порядок формирования клубов не учитывает интересы национальных сборных, не нацелен на решение общих стратегических задач. Нужно так строить работу, чтобы в целом поднимать профессиональный уровень отечественных игроков и наставников, искать одаренных, ярких спортсменов и создавать из них настоящую сыгранную, уверенную в себе команду. Только так мы сможем рассчитывать на победу", - считает президент. Он подчеркнул, что совсем отказываться от зарубежных специалистов не стоит, но оно "должно быть обоснованным и продуманным".
Как сообщила пресс-служба Кремля, Владимир Путин подписал Указ "О Всероссийском физкультурно-спортивном комплексе "Готов к труду и обороне" (ГТО)". Указ был издан с целью "дальнейшего совершенствования государственной политики в области физической культуры и спорта, создания эффективной системы физического воспитания, направленной на развитие человеческого потенциала и укрепление здоровья населения". Всероссийский физкультурно-спортивный комплекс "Готов к труду и обороне" (ГТО) - программная и нормативная основа физического воспитания населения" водится в РФ с 1 сентября 2014 года. Правительств РФ поручено утвердить до 15 июня 2014 года положение о ГТО, а также, начиная с 2015 года, представлять президенту ежегодно, до 1 мая, доклад о состоянии физической подготовленности населения.
Путин подписал Указ "О Всероссийском физкультурно-спортивном комплексе "Готов к труду и обороне" (ГТО)"


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
