<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-turcii-i-yaponii-zafiksirovany-silnye-podzemnye-tolchki-20110520-093527/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Турции и Японии зафиксированы сильные подземные толчки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Четыре человека погибли, более 80 пострадали при землетрясении на западе Турции, сообщают СМИ. Среди погибших и пострадавших иностранных граждан нет. Подземный толчок магнитудой 5,7 был зарегистрирован вечером 19 мая в 23.15 местного времени (00.15 мск), его эпицентр находился в уезде Симав в провинции Кютахья, примерно в 300 километрах от Анкары. Толчок ощущался во многих районах западной и центральной Турции, в том числе в Стамбуле.
Вслед за первым землетрясением в Кютахье к 6 часам утра пятницы было зарегистрировано более 50 толчков меньшей магнитуды, в том числе 4,6. Угроза цунами не объявлена. Как сообщают СМИ, сейсмологи не прогнозируют новых сильных толчков в Кютахье, в то же время они не исключают, что землетрясения магнитудой 4-4,5 определенное время будут продолжаться. Самые крупные землетрясения магнитудой 7,4 произошли в этой стране в августе и ноябре 1999 года и унесли более 18 тысяч жизней.
В Японии сегодня тоже произошло новое мощное землетрясение магнитудой 6 баллов. Эпицентр находился на расстоянии 82 км к юго-востоку от города Мито, расположенного на острове Хонсю, который в большей степени пострадал в результате мощного землетрясения в марте этого года. Очаг располагался на глубине 26,2 км. Информация о пострадавших и разрушениях не поступала. Угроза цунами также не объявлена.
Между тем стало известно об отставке главы оператора аварийной атомной электростанции "Фукусима-1" компании Tokyo Electric Power Co. (ТЕРСО) Масатаки Симидзу. Он взял на себя ответственность за аварию и решил покинуть свой пост. Официальное заявление ожидается сегодня позднее, равно как и финансовые итоги квартала. По данным японских СМИ, убытки компании составят 12 млрд долл.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
