<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/evrosoyuz-rasprostranil-sankcii-eshe-na-12-rossiyan-i-zablokiroval-vxozhdenie-rossii-v-oesr-i-mea-ukraina-i-es-podpisali-soglashenie-ob-associacii-20140321-211654/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Евросоюз распространил санкции еще на 12 россиян и заблокировал вхождение России в ОЭСР и МЭА, Украина и ЕС подписали соглашение об ассоциации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В то время как российский президент Владимир Путин подписал в пятницу, единогласно одобренный членами Совета Федерации закон о вхождении Крыма в состав России, лидеры стран Евросоюза на прошедшем в Брюсселе саммите в очередной раз продемонстрировали неприятие политики РФ в отношении Крыма. ЕС решил незамедлительно ввести "экономические, торговые и финансовые ограничения" в отношении Крыма. Как пояснил в ходе последовавшей пресс-конференции премьер-министр Великобритании Дэвид Камерон, Евросоюз намерен разрешить экспорт на свою территорию товаров из Крыма, только если они поступят через территорию Украины, но не России.
ЕС решил незамедлительно ввести "экономические, торговые и финансовые ограничения" в отношении Крыма
Кроме того, как и было обещано ранее, лидеры ЕС расширили "черный список" российских чиновников, в отношении которых применят санкции, с 21 до 33 человек. Как сообщил "Официальный журнал Евросоюза", в список вошли: вице-премьер правительства РФ Дмитрий Рогозин, советник президента РФ Сергей Глазьев, помощник президента РФ Владислав Сурков, спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко, спикер Госдумы Сергей Нарышкин, директор агентства "Россия сегодня" Дмитрий Киселев, заместители командующего Черноморским флотом РФ Александр Носатов и Валерий Куликов, председатель Центральной избирательной Комиссии Крыма Михаил Малышев, председатель избиркома Севастополя Валерий Медведев; генерал-полковник Игорь Турченок; депутат Госдумы Елена Мизулина. Им, начиная с 21 марта текущего года, запрещен въезд в страны сообщества, помимо этого замораживаются их банковские счета в европейских банках.
лидеры ЕС расширили "черный список" российских чиновников, в отношении которых применят санкции, с 21 до 33 человек.
Также Евросоюз решил заблокировать вступление России в Организацию экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) и Международное энергетическое агентство (МЭА) , сообщают СМИ со ссылкой на слова премьер-министра Великобритании Дэвида Кэмерона.
Евросоюз решил заблокировать вступление России в Организацию экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) и Международное энергетическое агентство (МЭА)
Россия намерена отвечать зеркальными мерами на любые вводимые против нее санкции, сообщил сегодня пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. По его словам, растиражированным СМИ, введение санкций "абсолютно неприемлемо для России" и мы "каждый раз будем отвечать зеркально". Пресс-секретарь президента РФ выразил надежду, что западные санкции не отразятся на рядовых гражданах. Комментируя понижение рейтинга России ведущими международными агентствами со "стабильного" до "негативного", Песков назвал эти действия результатом директивы, а не объективных обстоятельств.
Россия намерена отвечать зеркальными мерами на любые вводимые против нее санкции
Между тем, по словам президента Европейской комиссии Жозе Баррозу, опубликованным в официальном пресс-релизе, ЕС намерен оказать твердую и конкретную поддержку Украине, поскольку считает ее "жизнеспособной, стабильно-развивающейся, демократической страной". Сегодня премьер-министр Украины Арсений Яценюк и представители 28 стран Евросоюза подписали политическую часть соглашения об ассоциации между Украиной и ЕС, отказ от которого в конце прошлого года привел к смене власти в стране. Теперь документ направлен на ратификацию в Верховную раду. Сообщается, что он нацелен на более тесное политическое и экономическое сотрудничество между Украиной и Евросоюзом. Основную часть соглашения, касающуюся зоны свободной торговли, планируется подписать после проведения Украиной президентских выборов в мае.
премьер-министр Украины Арсений Яценюк и представители 28 стран Евросоюза подписали политическую часть соглашения об ассоциации между Украиной и ЕС
Украинские войска приняли участие в начавшихся в пятницу на востоке Болгарии учениях НАТО и стран-партнеров альянса. Западные СМИ сообщают, что учения, получившие название Saber Guardian, проходят на тренировочной базе, расположенной недалеко от населенного пункта Ново-Село на востоке Болгарии. В маневрах участвуют около 700 военнослужащие из 12 стран НАТО и стран-партнеров альянса, в том числе Армении, Азербайджана, Грузии, Молдавии, Сербии, а также Украины.
Украинские войска приняли участие в начавшихся в пятницу на востоке Болгарии учениях НАТО и стран-партнеров альянса
Александр Турчинов, спикер парламента, временно исполняющий обязанности президента Украины выступает за создание в Крыму "демилитаризованной зоны" и присутствие мониторинговой миссии ООН. Об этом, как сообщается в СМИ, он высказался в ходе встречи с генсеком ООН Пан Ги Муном. По его словам, только этот шаг сможет привести к "восстановлению суверенитета Украины и нормальному функционированию Крыму в рамках суверенной Украины, как того требует конституция".
Александр Турчинов
выступает за создание в Крыму "демилитаризованной зоны"
Россия в пятницу направила в центральный офис Интерпола документы об объявлении в международный розыск лидера украинской ультранационалистической группировки "Правый сектор" Дмитрия Яроша, сообщили СМИ со ссылкой на пресс-центр МВД РФ. Сегодня же Следственный комитет РФ сообщил о возбуждении уголовного дела в отношении еще одного лидера украинских националистов - Дмитрия Корчинского - за призывы к развязыванию войны против Крыма.
Россия в пятницу направила в центральный офис Интерпола документы об объявлении в международный розыск
Дмитрия Яроша
Следственный комитет РФ сообщил о возбуждении уголовного дела
Дмитрия Корчинского


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
