<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/dominik-stross-kan-pokinul-post-glavy-mvf-20110519-090949/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Доминик Стросс-Кан покинул пост главы МВФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Управляющий директор МВФ и один из возможных кандидатов в президенты Франции Доминик Стросс-Кан подал в отставку в связи с ведущимся в отношении него уголовным расследованием.
14 мая 2011 года Стросс-Кан был задержан в Нью-Йорке по обвинению в попытке изнасилования 32-летней горничной гостиницы Sofitel, где проживал глава МВФ.
16 мая суд Нью-Йорка отказался освобождать Стросс-Кана под залог в миллион долларов. В настоящий момент бывший глава МВФ находится в одиночной камере нью-йоркской тюрьмы "Райкерс-Айленд". Он отрицает все обвинения против себя. "Я решительно отвергаю все обвинения против меня... Я хочу защитить эту организацию (МВФ), которой я служил с честью и преданностью, и особенно - особенно - я хочу направить все свои силы, все свое время и всю свою энергию на то, чтобы доказать свою невиновность", - заявил Стросс-Кан.
19 мая защита Стросс-Кана намерена обратиться в суд с новым прошением о выходе под залог. На 20 мая назначено судебное заседание, на котором большая коллегия присяжных решит, будет ли проводиться процесс по его делу.
Пост главы МВФ Доминик Стросс-Кан занял 1 ноября 2007 года. Он был избран на эту должность на пятилетний срок. После ареста Стросс-Кана временно исполняющим обязанности главы МВФ был назначен его первый заместитель - Джон Липски.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
Karinin
Крыжовник
Крыжовник
артур пирожков
Solidus
СергейСтепаныч
RCRaisa
Крыжовник
Wel
RCRaisa
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
