<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ssha-rasshirili-sankcii-protiv-rossii-mid-rf-prinyal-otvetnye-mery-20140320-211826/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США расширили санкции против России, МИД РФ принял ответные меры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Госдума РФ ратифицировала договор о вхождении в состав России республики Крым и города федерального значения Севастополя. За ратификацию договора проголосовали 443 депутата, "против" - один. Законопроект в Федеральное собрание внес президент РФ Владимир Путин. В соответствии с договором до 1 января 2015 года предусмотрен переходный период, в течение которого должны быть урегулированы вопросы интеграции новых субъектов РФ в экономическую, финансовую, кредитную и правовую системы России, в систему органов государственной власти. Согласно тексту документа, договор временно применяется с даты подписания и вступает в силу с даты ратификации.
Госдума РФ ратифицировала договор о вхождении в состав России республики Крым
Тем временем стало известно, что США расширили список российских граждан, в отношении которых будут действовать санкции. Список опубликован на сайте Минфина США. В него, в частности, попали спикер Госдумы Сергей Нарышкин, бизнесмены Геннадий Тимченко, Аркадий и Борис Ротенберги, глава РЖД Владимир Якунин, депутат Госдумы Сергей Железняк. Санкции также распространятся на банк "Россия" и его председателя совета директоров Юрия Ковальчука.
США расширили список российских граждан, в отношении которых будут действовать санкции


Стоит отметить, что накануне в New York Times была опубликована статья российского оппозиционера Алексея Навального, в которой он предложил свой вариант санкций в отношении российских властей. В частности, он предложил заморозить активы крупнейших российских бизнесменов, депутатов Госдумы и членов партии "Единая Россия". В список Навального попали Геннадий Тимченко, Юрий Ковальчук, Владимир Якунин, Роман Абрамович, Алишер Усманов, Игор Сечин и Алексей Миллер.
Президент США Барак Обама сегодня заявил, что он также подписал указ, который откроет путь к санкциям против ключевых отраслей российской экономики в случае, если они окажутся необходимы, передает BBC. По его словам, президент РФ Владимир Путин должен понять, что Украина не должна выбирать между Россией и Западом, она вправе сама определить свою судьбу.

российский МИД заявил о введении ответных санкций в отношении ряда американских чиновников и законодателей

"Мы неоднократно предупреждали, что использование санкционных инструментов - вещь обоюдоострая и бумерангом ударит по самим США. Разговаривать с нашей страной таким языком, как могли не раз убедиться в Вашингтоне, неуместно и контрпродуктивно. Тем не менее, американская сторона, похоже, продолжает слепо верить в действенность подобных методов, взятых из арсенала прошлого, и не хочет признавать очевидное: жители Крыма демократическим путем в полном соответствии с международным правом и Уставом ООН проголосовали за воссоединение с Россией, уважающей и принимающей этот выбор. Такое решение может нравиться или нет, но речь идет о реальности, с которой необходимо считаться. Сомнений быть не должно: на каждый враждебный выпад мы будем отвечать адекватно", - говорится в заявлении МИД РФ.
Кроме того сегодня состоялся, телефонный разговор министра иностранных дел РФ Сергея Лаврова и Государственного секретаря США Джона Керри. Глава российского МИД подчеркнул, что решение о воссоединении Крыма с Россией, отражающее волеизъявление абсолютного большинства его жителей, пересмотру не подлежит и должно уважаться. Была отмечена неприемлемость провокаций с целью раскачать ситуацию в Крыму. Главы внешнеполитических ведомств продолжили обсуждение ситуации на Украине и возможностей международного содействия в преодолении политического кризиса в этой стране.
телефонный разговор министра иностранных дел РФ Сергея Лаврова и Государственного секретаря США Джона Керри
Также МИД РФ высказался относительно имущественных угроз Украины к России в Крыму. "Любые посягательства украинских властей на российскую собственность, в том числе за границей, будем расценивать как грубое нарушение международного права и принципа государственного суверенитета. Естественно, в этом случае мы оставляем за собой право принять адекватные и соразмерные контрмеры", - говорится в заявлении ведомства. При этом, как отмечается в сообщении, особое удивление вызывают угрозы в адрес конкретных российских коммерческих компаний, в частности "Газпрома". "Хотелось бы напомнить Киеву о том, что согласно Конституции Украины право частной собственности нерушимо, а принудительное отчуждение объектов такого права возможно только при условии предварительного и полного возмещения их стоимости. Кроме того, к имуществу коммерческих хозяйствующих субъектов, коим является и "Газпром", будут в полном объеме применяться и соответствующие положения действующего российско-украинского Соглашения о поощрении и взаимной защите инвестиций 1998 года", - заявляет ведомство.
Тем временем ЕС также обсуждает возможное расширение санкций. Как сообщила канцлер Германии Ангела Меркель, Евросоюз введет новые санкции в отношении России, расширив круг людей, связанных с кризисом в Крыму, которым запретят въезд в ЕС и заморозят банковские счета. Напомним, что ранее Евросоюз ввел визовые ограничения и заморозил активы 21 чиновника из России и Украины. Кроме того, г-жа Меркель подчеркнула, что в нынешних условиях "Большой восьмерки" уже не существует. "До тех пор, пока нет политических условий - как сейчас - для такого важного формата, как G8, то и сама G8 больше не существует - ни саммит, ни формат как таковой", - подчеркнула Меркель, выступая в Бундестаге, передает BBC. В четверг руководители стран ЕС встретятся в Брюсселе, чтобы выработать общую позицию по вопросу дальнейших санкций.
ЕС также обсуждает возможное расширение санкций
Сегодня стало известно, что Украина намерена ввести визовый режим с Россией. Однако позже премьер-министр страны Арсений Яценюк заявил, что с этим спешить не стоит. "Не следует спешить ни с введением визового режима с Россией, ни с переходом к поездкам в Российскую Федерацию по заграничным паспортам", - сказал Яценюк. "Здесь надо семь раз отмерить, и раз отрезать", - подчеркнул он, сообщается на правительственном портале Украины. Арсений Яценюк напомнил, что Россия сама неоднократно поднимала вопрос о поездках по заграничным паспортам и введении визового режима в СНГ: "Поэтому вряд ли подобная инициатива со стороны Украины будет эффективной с точки зрения влияния на Российскую Федерацию", - отметил он.
Украина намерена ввести визовый режим с Россией


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
