<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/bank-rossii-soxranit-na-blizhaiyshie-mesyacy-stimuliruyushuyu-denezhno-kreditnuyu-politiku-dlya-podderzhki-vnutrennix-faktorov-rosta-20101029-105732/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Банк России сохранит на ближайшие месяцы стимулирующую денежно-кредитную политику для поддержки внутренних факторов роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет директоров Банка России 29 октября 2010 года принял решение оставить без изменения уровень ставки рефинансирования и процентных ставок по операциям Банка России. Таким образом, ставка рефинансирования по-прежнему составляет 7,75% годовых.
Как отмечается в сообщении департамента внешних и общественных связей ЦБ, в октябре 2010 года отмечено некоторое замедление инфляции. За первые 25 дней месяца темпы роста потребительских цен снизились до 0,5% по сравнению с 0,9% за аналогичный период сентября, что свидетельствует о постепенном ослаблении инфляционных ожиданий, вызванных произошедшим ценовым шоком по отдельным группам продовольственных товаров, говорится в сообщении регулятора. В годовом выражении уровень инфляции на 25 октября достиг 7,5%, что в определенной мере связано с "эффектом базы" предыдущего года.
Банк России считает, что инфляционные риски, обусловленные монетарными условиями, находятся в настоящее время на приемлемом уровне, а повышение гибкости формирования валютного курса наряду с планируемым в следующем году снижением дефицита федерального бюджета и использованием рыночных механизмов его финансирования могут способствовать формированию условий для снижения указанных рисков.
"Данные свидетельствуют о восстановлении экономического роста в России, однако сохраняются риски для устойчивости этого процесса. В сентябре наблюдался дальнейший рост промышленного производства, сохранились высокие темпы роста инвестиций в основной капитал, продолжилось восстановление кредитной активности в экономике на фоне снижения процентных ставок по кредитам нефинансовым организациям. Вместе с тем в сентябре наблюдалось некоторое ослабление потребительского спроса: по отношению к предыдущему месяцу произошло снижение оборота розничной торговли в реальном выражении, в особенности по продовольственным товарам, а также продолжилось снижение годовых темпов его роста. Свой вклад в данный процесс внесли ухудшение потребительских ожиданий, зафиксированное по данным за третий квартал, и замедление роста реальных денежных доходов населения. Наблюдаемое ослабление потребительского спроса, а также неопределенность перспектив развития внешнеэкономической ситуации создают дополнительные риски для экономического роста", - отмечается в сообщении.
С учетом этих обстоятельств Банк России считает возможным сохранить на ближайшие месяцы стимулирующую денежно-кредитную политику для поддержки внутренних факторов роста.
Следующее заседание совета директоров Банка России, на котором будут рассмотрены вопросы процентной политики, предполагается провести в ноябре 2010 года.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
