<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/terroristy-mstyat-za-smert-ben-ladena-vzryvy-v-pakistane-unesli-zhizni-bolee-60-chelovek-20110513-095339/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Террористы мстят за смерть бен Ладена: взрывы в Пакистане унесли жизни более 60 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

На северо-западе Пакистана, в городе Чарсадда, на базе подготовки военнослужащих произошли два взрыва, жертвами которых стали 69 человек, передают СМИ. Все погибшие – солдаты-новобранцы. Несколько десятков человек ранены. По предварительным данным, взрывы осуществили два смертника.
Движение "Талибан" уже взяло на себя ответственность за теракт. Они назвали взрывы местью за "мученическую смерть" главаря "Аль-Каиды" Усамы бен Ладена. Он был уничтожен американским спецназом в ночь на 2 мая в Пакистане. Его тело было погребено в море. Бен Ладен обвинялся в организации терактов в США 11 сентября. Сама "Аль-Каида" в минувшую пятницу подтвердила гибель своего лидера.
Талибы угрожают более мощными атаками в Пакистане и Афганистане. При этом некоторые иностранные СМИ публикуют сегодня информацию о готовившихся ранее бен Ладеном терактов. В частности, говорится и о том, что то "Аль-Каида" готовила покушение на президента США Барака Обаму.
Еще один взрыв произошел сегодня в Китае. По сообщениям СМИ, в результате взрыва (устройство было приведено в действие неизвестным человеком) в здании банка на северо-западе страны погибли и получили ранения десятки человек. Во время инцидента в организации проходило совещание служащих. Число жертв неизвестно.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
FiTiSka
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
