<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukraina-vyxodit-iz-sng-vvodit-vizovyiy-rezhim-s-rossieiy-i-namerena-borotsya-za-osvobozhdenie-kryma-ot-okkupantov-20140320-10544/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украина выходит из СНГ, вводит визовый режим с Россией и "намерена бороться за освобождение Крыма от оккупантов"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Исполняющий обязанности президента Украины Александр Турчинов внес в парламент декларацию "О борьбе за освобождение Украины". Согласно документу, "Крым был, есть и будет в составе Украины". Также там говорится: "Украинский народ никогда и ни при каких условиях не прекратит борьбу за освобождение Крыма от оккупантов, какой бы тяжелой и длительной она не была".
Александр Турчинов внес в парламент декларацию "О борьбе за освобождение Украины"
Ранее секретарь Совета национальной безопасности и обороны (СНБО) Украины Андрей Парубий заявил о приведении вооруженных сил страны в полную боевую готовность. Также он рассказал о поручении завершить "разворачивание в приграничных районах Украины тактических групп ВСУ с целью защиты границ и территориальной целостности Украины". Напомним, что 13 марта Александр Турчинов подписал указ о частичной мобилизации.
Руководство Украины приняло решение начать выход из СНГ. Вчера вечером стало известно, что Украина отказалась от председательства в СНГ и рассматривает вопрос о выходе из союза.
Руководство Украины приняло решение начать выход из СНГ
Кроме того, МИД Украины поручено ввести визовый режим с Российской Федерацией. Соответствующее заявление сделал секретарь СНБО Украины Андрей Парубий по итогам заседания совета.
МИД Украины поручено ввести визовый режим с Российской Федерацией
Тем временем продолжают поступать новости об очередных санкциях в отношении России. Так, руководство Швейцарии приостановило переговоры о создании зоны свободной торговли с Таможенным союзом (ТС) России, Белоруссии и Казахстана. Об этом заявил министр экономики страны Йоханн Шнайдер-Амманн. Он мотивировал это решение "ситуацией неопределенности" вокруг Крыма и Украины, а также отметил, что переговоры отложены до нормализации политической обстановки. При этом ранее глава Швейцарской Конфедерации в ОБСЕ Дидье Буркхальтер призывал повременить с санкциями и продолжать дипломатические переговоры с Россией.
руководство Швейцарии приостановило переговоры о создании зоны свободной торговли с Таможенным союзом
Правительство Германии приостанавливает сотрудничество в военной сфере между немецким оружейным концерном Rheinmetall AG и Россией из-за событий на Украине. Rheinmetall заключила контракт с Минобороны, согласно которому в настоящее время концерном строится центр боевой подготовки Сухопутных войск в Мулино под Нижним Новгородом. Строительство должно завершиться в этом году, а сумма контракта составляла около $139 млн. Предполагалось, что на территории будущего центра ежегодно будут проходить обучение 30 тысяч солдат.
Правительство Германии приостанавливает сотрудничество в военной сфере
Ранее о приостановке военного сотрудничества заявляла Великобритания.
Референдум по поводу статуса Крыма состоялся 16 марта - более 96% пришедших избирателей проголосовали за вступление республики в состав Россию на правах субъекта РФ. Такие данные приводят местные власти. По итогам голосования парламент полуострова провозгласил Республику Крым независимым суверенным государством. Власти Крыма обратились к России с просьбой о принятии Республики Крым в состав РФ в качестве нового субъекта. Россия присоединила полуостров 19 марта.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
Политрук©
минус
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
