<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/ebrr-ozhidaet-rosta-rossiiyskogo-vvp-v-2010-godu-na-4-4-a-mer-ne-isklyuchaet-ponizheniya-prognoza-s-4-20101028-161241/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕБРР ожидает роста российского ВВП в 2010 году на 4,4%, а МЭР не исключает понижения прогноза с 4%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Европейский банк реконструкции и развития (ЕБРР) сохранил свой прогноз относительно роста российской экономики. Согласно последнему отчету банка по экономическим перспективам, ожидается, что рост ВВП России в 2010 году составит 4,4%, а в 2011 году ускорится до 4,6%.
ЕБРР считает, что российская экономика (наряду с казахской) показала высокие темпы восстановления с конца 2009 года за счет повышения цен на нефть. В докладе также говорится, что реальные доходы населения РФ растут, что ситуация в банковском секторе, связанная с ухудшением качества активов, стабилизируется. При этом эксперты не ждут значительного роста кредитования, несмотря на постепенное снижение процентных ставок.
Ожидания российских властей по росту экономики в 2010 году составляют 4%, однако накануне представители Минэкономразвития сообщили, что, возможно, прогноз будет понижен. По оценке МЭР, годовой рост экономики в сентябре замедлился до 1,8% с 2,4% в августе и 2,5% в июле, а за январь-сентябрь 2010 года составил 3,4%. Таким образом, для итогового роста в текущем году на 4% ВВП должен подняться в 4 квартале более чем на 5%. Замглавы МЭРа Андрей Клепач вчера сообщил, что в последнем квартале года ожидается рост ВВП на уровне 4,5-4,7% в годовом выражении. По его словам, рабочий прогноз Минэкономразвития по росту показателя в целом за год сохраняется на уровне 3,7-4%. При этом пока оценка в 3,7% выглядит более вероятной, сказал Клепач. Это связано с большими потерями в сельском хозяйстве из-за тяжелой ситуации с пожарами, сложившейся этим летом, а также стагнацией в розничном секторе в последние месяцы.
В новом отчете ЕБРР в целом отмечается, что экономики европейских развивающихся стран (Юго-Восточная Европа в основном) все больше испытывают подъем, однако при этом банк отмечает различия в темпах восстановления разных стран. В новом докладе ЕБРР прогнозирует общий рост в регионе на 4,2% в 2010 году и на 4,1% в 2011 году. Ожидания повышены по сравнению с озвученными в июле цифрами – тогда эксперты банка прогнозировали рост экономик региона на 3,5% в текущем году и на 3,9% в следующем. Несмотря на повышение прогнозов, ЕБРР отмечает, что развивающиеся страны региона будут отставать по темпам восстановления от остальных развивающихся стран мира. По мнению главного экономиста банка Эрика Берглофа, в странах должно быть ускорено проведение структурных реформ. При этом он говорит, что правительства должны больше полагаться на внутренние источники финансирования, должны развивать местные рынки капитала.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
