<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/zhiteli-sevastopolya-zaxvatili-shtab-vms-ukrainy-strany-partnery-evrosoyuza-i-avstraliya-prisoedinilis-k-sankciyam-20140319-210941/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жители Севастополя захватили штаб ВМС Украины, страны-партнеры Евросоюза и Австралия присоединились к санкциям]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Конституционный суд России единогласно признал законность договора о вхождении Крыма в состав России. Ранее поступил запрос президента Владимира Путина о проверке договора о присоединении Крыма к России.
Конституционный суд России единогласно признал законность договора о вхождении Крыма в состав России
Также профильный комитет Госдумы РФ по делам СНГ единогласно одобрил межгосударственный договор о принятии в состав России новых субъектов. Решение об этом было принято на сегодняшнем заседании. Комитет рекомендовал ратифицировать внесенный президентом договор на дополнительном заседании в четверг, 20 марта. Владимир Путин внес в Госдуму законопроект о ратификации Договора между Российской Федерацией и Республикой Крым о принятии в состав Федерации Республики Крым и образовании новых субъектов вчера, 19 марта.
Также профильный комитет Госдумы РФ по делам СНГ единогласно одобрил межгосударственный договор о принятии в состав России новых субъектов
В Крыму жители Севастополя захватили штаб ВМС Украины. Участники митинга у ВМС прорвали ограждение и ворвались на территорию части, а также внутрь здания. При этом митингующие преодолели живую цепь из украинских военнослужащих, после чего призвали военных покинуть часть. Над штабом были подняты российский государственный и Андреевский флаги.
В Крыму жители Севастополя захватили штаб ВМС Украины
Юлия Тимошенко, бывший премьер-министр Украины, назвала присоединение Крыма к России агрессией и обещает противостоять ей. В интервью немецкой газете Bild она рассказывает, что будет большой ошибкой рассматривать агрессию Путина против Украины как локальный конфликт. Тимошенко считает, что кризис принимает глобальный масштаб – речь идет не только об Украине.
Юлия Тимошенко, бывший премьер-министр Украины, назвала присоединение Крыма к России агрессией
Тем временем страны-партнеры Евросоюза присоединились к санкциям, введенным ЕС в отношении Виктора Януковича и 17 украинских политиков, сообщается в коммюнике главы европейской дипломатии Кэтрин Эштон. Это страны – кандидаты Черногория и Исландия, потенциальный кандидат Албания, члены Европейской ассоциации свободной торговли Лихтенштейн и Норвегия, а также Молдавия.
страны-партнеры Евросоюза присоединились к санкциям, введенным ЕС в отношении Виктора Януковича
Премьер-министр Японии Синдзо Абэ заявил, что Токио изучает вопрос о введении новых мер в отношении России в связи с подписанием договора о присоединении к ней Крыма и Севастополя. Ранее Япония приняла уже ряд санкций, которые предусматривают приостановку консультаций о смягчении визового режима и замораживание начала переговоров о возможном заключении трех договоров - об инвестиционном сотрудничестве, о сотрудничестве в освоении космоса и о предотвращении опасной военной деятельности
Токио изучает вопрос о введении новых мер в отношении России
Власти Австралии также намерены ввести финансовые санкции и запреты на въезд на территорию страны для некоторых граждан России и Украины. Ограничения затронут 12 человек, список которых опубликован не был.
Власти Австралии также намерены ввести финансовые санкции и запреты на въезд


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
__Проктолог-Иллюзионист__
__Проктолог-Иллюзионист__
__Проктолог-Иллюзионист__
__Проктолог-Иллюзионист__
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
