<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/ssha-schitayut-chto-rossiya-stanet-chlenom-vto-v-techenie-goda-20101020-110249/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США считают, что Россия станет членом ВТО в течение года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Процесс вступления России в ВТО может завершиться в течение 12 месяцев. Такое заявление сделал в Москве глава Национального экономического совета при Белом доме США Лоуренс Саммерс. Он отметил, что практически все спорные вопросы между РФ и США решены. Теперь нужно подготовить документацию, на что может уйти несколько месяцев.
Г-н Саммерс также сказал, что Таможенный союз не будет препятствием для вступления России в ВТО. Первоначально планировалось, что страны-участники Таможенного союза (Россия, Белоруссия, Казахстан) будут вступать в ВТО совместно, однако позднее было принято решение о самостоятельном входе России во Всемирную торговую организацию. Саммерс отметил, что одним из важнейших вопросов, которые предстоит решить России на пути членства в ВТО, являются квоты на мясную продукцию.
В начале октября вице-президент, министр финансов Алексей Кудрин заявил, что Москва и Вашингтон урегулировали спорные вопросы по вступлению России в ВТО. По его прогнозам, согласования по процедуре вступления могут занять до четырех месяцев.
Россия ведет переговоры о вступлении во Всемирную торговую организацию на протяжении последних 17 лет, обычно процедура присоединения к ВТО занимает не более семи лет. Всемирная торговая организация (World Trade Organization) была создана в 1995 году и является преемницей Генерального соглашения по тарифам и торговле (ГАТТ), заключенного в 1947 году и на протяжении почти 50 лет фактически выполнявшего функции международной организации. Сейчас в рядах членов ВТО более 150 стран.


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
