<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/kudrin-obespokoen-tormozheniem-mirovoiy-ekonomiki-i-schitaet-chto-globalnyiy-krizis-uzhe-transformirovalsya-v-suverenno-dolgovoiy-20101014-12433/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кудрин обеспокоен торможением мировой экономики и считает, что глобальный кризис уже трансформировался в суверенно-долговой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский вице-премьер, глава Минфина Алексей Кудрин, признанный недавно "Министром финансов-2010" по версии журнала Euromoney, обеспокоен замедлением темпов восстановления мировой экономики, а также предупреждает о высокой возможности нового обвала на рынках.
Выступая на заседании саммита "Россия-ЕС" по финансовой и макроэкономической политике, Кудрин высказал мнение, что мировой финансово-экономический кризис постепенно трансформируется в суверенно-долговой, и это может привести к новому обвалу на мировых рынках. Российский министр финансов уверен, что в текущей ситуации уязвимым странам нужно провести неотложную фискальную коррекцию, а также составить среднесрочные программы вывода государствами своих масштабных пакетов поддержки. Кудрин отметил, что несмотря на заявление МВФ о необходимости проведения фискальных изменений, успехи в этой области остаются ограниченными, так как такие меры политически непопулярны.
Алексей Кудрин также высказал обеспокоенность по поводу замедления мирового экономического роста во втором полугодии 2010 года и в 2011 году. "Развивающиеся страны вряд ли окажутся способны в полной мере компенсировать торможение конечного спроса со стороны США и других ведущих экономик", - сказал министр финансов РФ. Сегодня профессор Нью-Йоркского университета Нуриэль Рубини заявил, что в экономике США нарастают негативные тенденции, что увеличивает риск ее повторного вхождения в фазу спада. По его мнению, к концу года рост экономики США может опуститься до 1%. Недавно МВФ понизил прогнозы по росту американского ВВП до 2,6% в текущем году и до 2,3% в 2011 году.
"Еще недавно набиравшее силу восстановление мировой экономики в последние месяцы существенно замедляется. Быстрый первичный период посткризисного роста, обусловленный действием масштабных государственных программ стимулирования экономик, вероятно, подходит к концу", - цитируют СМИ Кудрина. Также опасения вызывает медленное восстановление спроса в частном секторе, высокий уровень безработицы в ведущих развитых странах. Кроме того, считает Кудрин, одним из признаков нестабильности мировой финансовой системы является возросшая волатильность резервных валют. При этом он отметил, что вчерашнее решение ЦБ о расширении границ плавающего коридора бивалютной корзины не связано с гонкой девальваций в мире. Он заявил, что такая политика ЦБ направлена на минимизацию или отсутствие участия Центрального банка в интервенциях.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
dmitry_n
Гриони
novoros
FinEx
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
