<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/prosba-kryma-o-vxozhdenii-v-sostav-rf-udovletvorena-kiev-i-zapad-gotovyat-otvetnye-mery-20140318-191516/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Просьба Крыма о вхождении в состав РФ удовлетворена, Киев и Запад готовят ответные меры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня был подписан договор о вхождении Республики Крым и города Севастополь в состав РФ. Теперь документ должен быть одобрен депутатами Госдумы и Советом Федерации. Перед подписанием договора президент РФ Владимир Путин обратился с посланием к Федеральному собранию в связи с обращением Крыма о включении в состав России. Он попросил парламент ратифицировать договор.
Сегодня был подписан договор о вхождении Республики Крым и города Севастополь в состав РФ
В ходе своей речи глава РФ подчеркнул, что в сознании людей Крым всегда был и остаётся неотъемлемой частью России. Владимир Путин напомнил, что решение о передаче Крыма Украине было принято с очевидными нарушениями действовавших тогда конституционных норм. "Вопрос решили кулуарно, междусобойчиком. Естественно, что в условиях тоталитарного государства у жителей Крыма и Севастополя ни о чём не спрашивали. Просто поставили перед фактом", – сказал глава РФ. Он добавил, что тогда решение воспринималось как некая формальность, ведь территории передавались в рамках одной большой страны. С вопросом, почему тогда было принято данное решение, Путин предложил разобраться историкам. "Тогда просто невозможно было представить, что Украина и Россия могут быть не вместе, могут быть разными государствами. Но это произошло", - сказал президент.
глава РФ подчеркнул, что в сознании людей Крым всегда был и остаётся неотъемлемой частью России.
Владимир Путин одобрил проведенный в прошедшие выходные в Крыму референдум. "Понимаю крымчан, которые поставили вопрос на референдуме предельно прямо и четко: быть Крыму либо с Украиной, либо с Россией", - сказал глава РФ. Референдум был проведен открыто и честно, и люди в Крыму ясно, убедительно выразили свою волю: они хотят быть с Россией, подчеркнул он.
В то же время президент РФ осудил действия Запада и отметил, что никакой интервенции со стороны России в Крыму не было. По его словам, Россия действительно увеличила количество своих военных на территории республики, но предельно допустимое количество вооруженных сил превышено не было. "Да, президент Российской Федерации получил от верхней палаты парламента право использовать вооружённые силы на Украине. Но этим правом, строго говоря, пока даже не воспользовался. Вооружённые силы России не входили в Крым, они там уже и так находились в соответствии с международным договором. Да, мы усилили нашу группировку, но при этом – хочу это подчеркнуть, чтобы все знали и слышали, – мы даже не превысили предельной штатной численности наших вооружённых сил в Крыму, а она предусмотрена в объёме 25 тысяч человек, в этом просто не было необходимости", - сказал Путин.
никакой интервенции со стороны России в Крыму не было
Говоря о введенных Западом санкциях, Путин отметил, что Россия и так живет в условиях ряда ограничений, и весьма существенных для экономики и для страны. "Пресловутая политика сдерживания России, которая проводилась и в XVIII, и в XIX, и в ХХ веке, продолжается и сегодня. Нас постоянно пытаются загнать в какой-то угол за то, что мы имеем независимую позицию, за то, что её отстаиваем, за то, что называем вещи своими именами и не лицемерим. Но всё имеет свои пределы. И в случае с Украиной наши западные партнёры перешли черту, вели себя грубо, безответственно и непрофессионально", - подчеркнул Путин. В то же время он поблагодарил Китай и Индию за то, что они с пониманием отнеслись к шагам РФ в Крыму. "Мы признательны народу Китая, руководство которого рассматривало и рассматривает ситуацию вокруг Украины и Крыма во всей её исторической и политической полноте, высоко ценим сдержанность и объективность Индии", - сказал российский президент.
о введенных Западом санкциях
Путин призвал США отнестись к данной ситуации с пониманием. "Сегодня я хочу обратиться и к народу Соединенных Штатов Америки, к людям, которые со времен основания этого государства, принятия Декларации независимости гордятся тем, что свобода для них превыше всего. Разве стремление жителей Крыма к свободному выбору своей судьбы не является такой же ценностью? Поймите нас", - сказал Путин, а также выразил надежду на то, что европейцы и, прежде всего, немцы, также отнесутся с пониманием.
Тем временем Украина заявила о том, что не признает присоединение Крыма и Севастополя к России. "Подписание соглашения о присоединении Крыма к РФ - не имеет ничего общего ни с правом, ни с демократией, ни со здравым смыслом", - говорится в микроблоге Twitter директора департамента информационной политики МИД Евгения Перебийниса. По его словам, выступление Путина очень рельефно продемонстрировало то, насколько реальна угроза РФ для цивилизованного мира. Перебийнис обратился с призывом "ко всем ответственным государствам и международным организациям принять действенные меры против агрессора".
Украина заявила о том, что не признает присоединение Крыма и Севастополя к России
Министр юстиции Украины Павел Петренко назвал решение о присоединении Крыма к России грубым нарушением международного права. Он отметил, что Украина оставляет за собой право принять адекватные меры относительно компенсации всех убытков в Крыму за счет имущества, которое принадлежит Российской Федерации. Об этом он заявил на пресс-конференции, его словам приводятся на сайте министерства юстиции Украины.
В свою очередь Великобритания приостановила военное сотрудничество с Россией после подписания договора о вхождении Крыма, заявил министр иностранных дел Соединенного Королевства Уильям Хейг, передает BBC. Сообщается, что уже запланированные военно-морские учения французских, британских, американских и российских военных отменяются. По словам Хейга, Лондон будет настаивать в ЕС на жестких санкциях в отношении России, которые будут обсуждаться в конце этой недели.
Великобритания приостановила военное сотрудничество с Россией после подписания договора о вхождении Крыма
Франция заявила о том, что не признает решение о вхождении Крыма и Севастополя в состав России. По словам президента страны Франсуа Олланда, Франция не признает ни результатов референдума, который прошел в Крыму 16 марта, ни присоединения "этого региона Украины" к России. Президент Франции считает, что ЕС и мировое сообщество должны дать жесткий ответ России на присоединение Крыма, пишет BBC.
Франция заявила о том, что не признает решение о вхождении Крыма и Севастополя в состав России
Также уже высказался и вице-президент США Джо Байден. По его словам, международное сообщество осуждает действия Москвы, связанные с Крымом, передаетт Reuters. Байден назвал присоединение Крыма к России "захватом территории". Также он предупредил, что Евросоюз и США готовят дополнительные санкции против России. Напомним, накануне США и ЕС назвали имена российских и украинских чиновников, против которых вводятся визовые и экономические санкции.
международное сообщество осуждает действия Москвы
Тем временем, эксперты оценивают, во что обойдется экономике России присоединение Крыма. Наталья Волчкова, профессор Российской экономической школы, экономист ЦЭФИР, уверена, что республике понадобятся крупные государственные и частные инвестиции. "В каком-то смысле ситуация в Крыму мало отличается от того, что имеет место во многих российских регионах. И поднимать экономику можно только инвестициями. Либо государственными, либо частными. С государственными - все понятно, они зависят от возможностей бюджета. И они нужны для строительства, в первую очередь, инфраструктуры. С частными - история иная. Нужно улучшение бизнес климата и прозрачных правил. С этим и в России большие проблемы. А добавьте сюда политическую проблему - непризнание и тд. - в Крыму это будет гораздо сложнее сделать. В общем - шансы на успех довольно маленькие", - прокомментировала она в рамках онлайн-конференции на finam.ru. Что касается фондового рынка РФ, то пока с полной точностью не будут определены санкции, о которых постоянно говорится со стороны стран ЕС и США, говорить о перспективах сильного удешевления российских бумаг очень сложно, считает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст". "Понятно, что если будут наложены ограничения на деятельность инвесторов или крупных фондов из ЕС и США в отношении бумаг российских компаний, то это однозначно повлияет на российские индексы в сторону снижения", - прогнозирует эксперт.
во что обойдется экономике России присоединение Крыма


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
