<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/25-let-so-dnya-katastrofy-v-chernobyle-medvedev-i-yanukovich-obsudyat-voprosy-yadernoiy-bezopasnosti-20110426-102042/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[25 лет со дня катастрофы в Чернобыле: Медведев и Янукович обсудят вопросы ядерной безопасности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня мир вспоминает жертв атомной катастрофы. 26 апреля 1986 года на четвертом энергоблоке Чернобыльской АЭС произошла авария, ставшая крупнейшей в истории атомной энергетики. Значительные территории Украины, Белоруссии и России оказалась заражены радиацией. Общая площадь радиационного загрязнения Украины составила 50 тысяч квадратных километров в 12 областях. В результате катастрофы в Чернобыле пострадали миллионы людей. До сих пор Украина, Россия и Белоруссия ликвидируют последствия радиационного заражения обширной территории, а сотни тысяч людей лечатся от заболеваний, вызванных облучением. Страны-доноры "Чернобыльского фонда" собрали на строительство нового "саркофага" около 570 млн евро из недостающих 750 млн евро. Евросоюз выделит дополнительно 110 млн евро, Франция - 47 млн евро.
Президент России Дмитрий Медведев обратился к российским гражданам в связи с 25-летием аварии на Чернобыльской АЭС, сообщает пресс-служба Кремля. "Чернобыльские проблемы - общая боль России, Украины и Белоруссии, которую разделяет все мировое сообщество. Сейчас идет сбор средств на строительство нового "саркофага" для аварийного реактора. Уже создана ассамблея доноров, куда вошли 28 стран. И Россия также внесет свою лепту, перечислив в течение двух лет в Чернобыльский фонд "Укрытие" и Счет ядерной безопасности не менее 45 миллионов евро. Последствия Чернобыльской радиационной катастрофы ещё не преодолены до конца. И тем тяжелее мы воспринимаем события в Японии, тем яснее осознаём, насколько первостепенны вопросы обеспечения безопасности ядерных объектов. Эти трагедии призывают нас извлечь уроки на будущее", - отметил российский президент.
Медведев сегодня посетит Чернобыль, где почтит память жертв ядерной катастрофы. В ходе визита в Киев президент также обсудит со своим украинским коллегой Виктором Януковичем вопросы ядерной безопасности в связи с событиями, которые произошли на японской АЭС "Фукусима-1".
Россия выступит в мае этого года на саммите "Группы восьми" с конкретными инициативами о повышении безопасности АЭС. Они будут касаться повышения ответственности стран, использующих атомную энергию. В том числе - за своевременность и достаточность мер реагирования при возникновении аварийной ситуации. "Мы считаем, что нужны дополнительные требования безопасности при строительстве и эксплуатации объектов атомной энергетики. Их необходимо закрепить правовыми международными документами и сделать обязательными для всех государств. Обеспечить надежный контроль за их соблюдением со стороны уполномоченных международных организаций, прежде всего - МАГАТЭ", - подчеркнул Медведев. По его словам, необходимо, чтобы новые АЭС строились с максимальными барьерами защиты. Чтобы принципы информационной открытости и абсолютной прозрачности действий стали нормой для работы всех атомных станций в мире.
Между тем, сегодня в Токио генеральный секретарь кабинета министров Японии Юкио Эдано заявил, что его страна учитывает опыт Чернобыля в преодолении кризиса на "Фукусиме-1". Однако Эдано подчеркнул, что авария на "Фукусиме-1" "принципиально отличается от катастрофы на Чернобыльской АЭС. Объемы выбросов радиоактивных веществ с японской станции составляет только 10% от тех, что были зафиксированы в Чернобыле, значительно меньше и площадь загрязненных территорий. Аварии на японской АЭС равно как и Чернобыльской катастрофе, был присвоен максимальный седьмой уровень опасности по международной шкале ядерных событий.


Владимир Кузнецов, член общественного совета Росатома, бывший начальник инспекции Госатомнадзора:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

о
Владимир Чупров, руководитель антиядерной программы Greenpeace России:
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
Doctor Damir
2128506
Doctor Damir
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
