<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-odobril-dogovor-o-prinyatii-kryma-v-sostav-rossii-yaponiya-i-kanada-vveli-sankcii-20140318-112754/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин одобрил договор о принятии Крыма в состав России, Япония и Канада ввели санкции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин одобрил проект договора между Российской Федерацией и Республикой Крым о принятии в состав РФ Крыма и образовании в составе России новых субъектов. Текст распоряжения опубликован на официальном интернет-портале правовой информации. В документе говорится, что подписать договор на высшем уровне "считается целесообразным".
Президент России Владимир Путин одобрил проект договора между Российской Федерацией и Республикой Крым о принятии в состав РФ Крыма
Также Госдума РФ поддержала решение Крыма присоединиться к России. Проект постановления о заявлении Госдумы "О ситуации в Республике Крым" был внесен на рассмотрение палаты лидерами всех парламентских фракций и спикером Думы Сергеем Нарышкиным. Также Госдума намерена на очередном заседании рассмотреть проект заявления "О санкциях США и Европейского союза".
Госдума РФ поддержала решение Крыма присоединиться к России
Ранее сегодня сообщалось, что Владимир Путин уведомил Совет Федерации, Госдуму и правительство о предложениях крымского парламента и Заксобрания Севастополя о принятии в РФ Республики Крым, включая город Севастополь, и образовании в составе Российской Федерации новых субъектов.
Тем временем различные страны продолжают принимать пакеты санкций против России и Украины в связи с ситуацией в Крыму.
Так, Канада приняла санкции против официальных лиц России и Украины, всего в списке, опубликованном на официальном сайте канадского премьер-министра, десять человек. Среди них - вице-премьер РФ Дмитрий Рогозин, советник президента РФ Сергей Глазьев, помощник главы государства Владислав Сурков, спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко, сенатор Андрей Клишас, депутаты Елена Мизулина и Леонид Слуцкий. Из крымских чиновников в списке значатся председатель Верховного совета республики Владимир Константинов, премьер Крыма Сергей Аксенов и лидер украинской общественной организации "Украинский выбор" Виктор Медведчук.
Канада приняла санкции против официальных лиц России и Украины
Вчера стало известно, что те же самые люди попали под санкции со стороны США. Правда, США также распространили их на экс-президента Украины Виктора Януковича. Кроме того, в понедельник Евросоюз согласовал санкции против 21 чиновника из России и Украины, но их имена неизвестны.
И еще одни санкции – со стороны Японии. В официальном заявлении главы МИД Японии Фумио Кисиды выражается сожалении о том, что Москва признала независимость Крыма и уточняется, что принятые в связи с этим санкции предусматривают приостановку консультаций о смягчении визового режима и замораживание начала переговоров о возможном заключении трех договоров - об инвестиционном сотрудничестве, о сотрудничестве в освоении космоса и о предотвращении опасной военной деятельности. В то же время генеральный секретарь кабинета министров Японии Ёсихидэ Суга заявил, что правительство Японии не намерено мешать развитию экономических и культурных контактов с Россией, несмотря на ситуацию вокруг Украины и введение в отношении Москвы ряда мер в связи с итогами референдума в Крыму.
И еще одни санкции – со стороны Японии
правительство Японии не намерено мешать развитию экономических и культурных контактов с Россией
Глава МИДа Великобритании Уильям Хейг заявил, что для его страны Крым останется частью Украины, несмотря на результаты референдума. Министр призвал Россию начать диалог с Украиной и международным сообществом для разрешения кризиса дипломатическим путем.
Тем временем председатель Генассамблеи ООН Джон Эш намерен 20 марта созвать заседание в связи с ситуацией на Украине. Ранее, 15 марта Россия воспользовалась правом вето и заблокировала принятие в Совете безопасности ООН резолюции против референдума в Крыму.
председатель Генассамблеи ООН Джон Эш намерен 20 марта созвать заседание в связи с ситуацией на Украине
Референдум по поводу статуса Крыма состоялся 16 марта - более 96% пришедших избирателей проголосовали за вступление республики в состав Россию на правах субъекта РФ. Такие данные приводят местные власти. По итогам голосования парламент полуострова провозгласил Республику Крым независимым суверенным государством. Власти Крыма обратились к России с просьбой о принятии Республики Крым в состав РФ в качестве нового субъекта. В связи с этим обращением Владимир Путин 18 марта (15:00 мск) выступит перед депутатами Госдумы и членами Совета Федерации.
Международное сообщество не признает референдум легитимным. Китай призвал все стороны сохранять спокойствие, чтобы сдержать ситуацию на Украине от эскалации конфликта. Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) также призывает решать конфликт на Украине мирными методами и в соответствии с международным правом. При этом МИД РФ сегодня представил свои предложения по выходу Украины из политического кризиса. Российская сторона считает необходимым незамедлительно созвать конституционное собрание с равным представительством всех украинских регионов для подготовки новой федеративной конституции Украины. РФ выступает за предоставление русскому языку статуса второго государственного после украинского, а также за признание права Крыма определять свою судьбу. Украинский МИД считает эти предложения неприемлемыми, ультимативными и заявляет о нарушении Россией принципа невмешательства во внутренние дела Украины.
После смены власти на Украине в феврале 2014 года в результате длившихся несколько месяцев массовых протестов и беспорядков по всей стране (отправной отточкой для которых послужил отказ в ноябре 2013 года правительства страны подписывать соглашение об ассоциации с ЕС) Москва не контактирует с новыми украинскими властями и не признает их легитимность. Россия заявляет, что взяла под свою защиту русскоязычное население полуострова Крым. Официальный Киев и его партнеры в ЕС и СЩА говорят о вмешательстве РФ во внутренние дела соседнего государства, а также о присутствии военных сил РФ на территории Автономной Республики Крым. Экс-президент Украины Виктор Янукович находится в России.


Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
