<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-ozhidaet-rosta-mirovogo-sprosa-na-neft-v-2010-godu-do-86-9-mln-barr-v-2011-godu-do-88-2-mln-barr-v-sutki-20101013-14422/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА ожидает роста мирового спроса на нефть: в 2010 году - до 86,9 млн барр., в 2011 году – до 88,2 млн барр. в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное энергетическое агентство (МЭА) сегодня повысило прогноз мирового спроса на нефть в 2010 и 2011 гг. Как говорится в ежемесячном отчете организации, спрос в текущем году составит 86,9 млн баррелей в сутки, в 2011 году - 88,2 млн баррелей в сутки, что на 300 тыс. баррелей больше предыдущего прогноза. По данным СМИ, повышение прогнозных планок связано с оценками потребления за 3 квартал, в особенности в странах, не входящих в ОПЕК. В отчете отмечается продолжающееся восстановление спроса в США, Германии и Японии.
При этом около половины добываемой сейчас в мире нефти поставляется в Китай – по этому показателю он обогнал США. Другой страной с быстрорастущим спросом на энергоносители является Бразилия, сообщил директор МЭА Нобуо Танаку.
МЭА также сообщило, что общемировые поставки нефти в сентябре уменьшились на 150 тыс. баррелей в день - до 86,9 млн баррелей - на фоне снижающейся добычи в странах, не входящих в ОПЕК. По данным МЭА, поставки нефти странами ОПЕК в сентябре выросли на 40 тысяч баррелей в день - до 29,29 млн баррелей в день. Прогноз МЭА спроса на нефть ОПЕК в 2011 году составляет 29,3 миллиона баррелей в день.
Накануне свои ожидания скорректировала и Организация стран-экспортеров нефти (ОПЕК): был повышен прогноз роста глобального спроса на сырье в этом году - с 85,51 млн баррелей в день до 85,59 млн баррелей. При этом был снижен прогноз спроса на нефть, которую добывают участники ОПЕК – до среднесуточного значения в 28,57 млн баррелей. Прогноз потребления нефти ОПЕК на 2011 год остался неизменным - 28,81 млн баррелей в сутки. ОПЕК, куда входят 12 стран, производит более трети потребляемой в мире нефти.
Спрос на российскую нефть, по расчетам ОПЕК, составит в 2010 году 10,1 млн баррелей в сутки. В сентябре глава Минэнерго Сергей Шматко прогнозировал повышение показателей добычи нефти в РФ по итогам этого года - свыше 500 млн тонн. В 2009 году в России было добыто 494 млн тонн нефти, что на 1,2% больше, чем в 2008 году. При этом ОПЕК предлагала России немного сдерживать темпы увеличения добычи.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
