<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vlasti-yaponii-ob-yavili-zapretnoiy-zonu-v-radiuse-20-km-vokrug-aes-fukusima-1-20110421-092011/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти Японии объявили запретной зону в радиусе 20 км вокруг АЭС "Фукусима-1"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Правительство Японии приняло решение полностью закрыть для посещений 20-километровую эвакуационную зону вокруг аварийной АЭС "Фукусима-1". Как сообщают СМИ, об этом заявил на пресс-конференции генеральный секретарь кабинета министров Японии Юкио Эдано.
"Эта зона должна быть закрыта вне зависимости от того, что последние данные говорят об уменьшении уровня радиации вокруг АЭС", - подчеркнул Эдано. В то же время правительство приняло решение уменьшить с 10 до 8 км радиус эвакуационной зоны вокруг АЭС "Фукусима-2", на которой сохраняется стабильная ситуация. Генсек японского правительства принес извинения жителям эвакуированных районов.
Начиная с 22 апреля, любая несанкционированная попытка проникнуть в эвакуационную зону вокруг "Фукусимы-1" будет караться штрафом. Тем не менее, жители эвакуированных районов смогут при необходимости временно вернуться в нее. Подобные поездки будут осуществляться централизованно на специальном автобусе. От каждой семьи в эвакуационную зону планируется допускать не более одного человека, время поездки будет ограничено двумя часами, а на выезде посетители будут вынуждены пройти тщательную радиологическую проверку. Территория в радиусе 3 км вокруг "Фукусимы-1" будет открыта исключительно для специалистов.
В настоящее время 20-километровую зону вокруг АЭС "Фукусима-1" уже покинули почти все ее жители, однако ранее поступали сообщения, что некоторые из них отказываются от эвакуации и до сих пор остаются в своих домах, несмотря на уговоры спасателей.
Премьер-министр Японии Наото Кан сегодня находится с визитом в префектуре Фукусима и планирует встретиться с местными жителями, чтобы разъяснить им политику правительства в отношении эвакуационных зон.
Повышения уровня радиационного фона, который после аварии на АЭС в Японии измеряется круглосуточно, в четверг не зафиксировано, сообщает пресс-служба Дальневосточного регионального центра МЧС России.


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
