<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ssha-i-evrosoyuz-nazvali-imena-rossiiyskix-i-ukrainskix-chinovnikov-protiv-kotoryx-vvodyatsya-sankcii-20140317-18393/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США и Евросоюз назвали имена российских и украинских чиновников, против которых вводятся санкции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Евросоюз согласовал санкции против 21 чиновника из России и Украины. Об этом в своем микроблоге в Twitter сообщил министр иностранных дел Литвы Линас Линкявичюс. Санкции включают запрет на въезд на территорию Евросоюза и замораживание банковских счетов. При этом, как добавляет г-н Линкявичюс, о дополнительных мерах может быть объявлено уже в ближайшие дни.
Евросоюз согласовал санкции против 21 чиновника из России и Украины
о дополнительных мерах может быть объявлено уже в ближайшие дни
США также одобрили санкции против ряда российских и украинских чиновников. Их список опубликован на сайте Белого дома. В него попали семь российских чиновников: - это спикер Совета Федерации РФ Валентина Матвиенко, помощник президента России Владислав Сурков, советник президента России Сергей Глазьев, вице-премьер Дмитрий Рогозин, депутаты Госдумы РФ Елена Мизулина, Леонид Слуцкий и член Совфеда Андрей Клишас.
семь российских чиновников
Кроме того, санкции будут введены против четырех представителей Украины. Так, с украинской стороны в список попали экс-президент Украины Виктор Янукович, премьер-министр Автономной Республики Крым Сергей Аксенов, спикер парламента Крыма Владимир Константинов, а также лидер общественного движения "Украинский выбор" и экс-главы администрации президента Виктор Медведчук.
санкции будут введены против четырех представителей Украины
Как отмечается в указе, подписанном президентом США Бараком Обамой, действия и политика российского руководства подрывают демократические процессы и институты на Украине, угрожают ее миру, безопасности, стабильности, суверенитету и территориальной целостности.
Принятые США и Евросоюзом меры должны стать посылом российскому правительству, что у действий, нарушающих суверенитет и территориальную целостность Украины, это включает и поддержку незаконно проведенного в Крыму референдума, будут последствия, отмечается в указе. США вместе со своими партнерами намерены продолжать поддерживать новое украинское руководство. Также, как следует из документа, США намерены принять дополнительные меры, если Россия не будет выполнять свои международные обязательства, не вернет военных на места первоначальной дислокации и не будет уважать суверенитет и территориальную целостность Украины.
США намерены принять дополнительные меры
Также сегодня стало известно, что министерство иностранных дел Украины отозвало из России посла для консультаций по ситуации вокруг Крыма. Об этом сообщается сайт ведомства. "В связи с ситуацией в Крыму и необходимостью обсуждения некоторых международных резолюций украинская сторона приняла решение отозвать посла Украины в РФ Владимира Ельченко", - говорится в сообщении.
министерство иностранных дел Украины отозвало из России посла
Напомним, 16 марта на референдуме по поводу статуса Крыма более 96% пришедших избирателей проголосовали за вступление республики в состав Россию на правах субъекта РФ. Такие данные приводят местные власти. По итогам голосования парламент полуострова провозгласил Республику Крым независимым суверенным государством. Власти Крыма обратились к России с просьбой о принятии Республики Крым в состав РФ в качестве нового субъекта. В связи с этим обращением Владимир Путин 18 марта (15:00 мск) выступит перед депутатами Госдумы и членами Совета Федерации.
16 марта на референдуме по поводу статуса Крыма
Международное сообщество не признает референдум легитимным. Китай призвал все стороны сохранять спокойствие, чтобы сдержать ситуацию на Украине от эскалации конфликта. Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) также призывает решать конфликт на Украине мирными методами и в соответствии с международным правом. При этом МИД РФ сегодня представил свои предложения по выходу Украины из политического кризиса. Российская сторона считает необходимым незамедлительно созвать конституционное собрание с равным представительством всех украинских регионов для подготовки новой федеративной конституции Украины. РФ выступает за предоставление русскому языку статуса второго государственного после украинского, а также за признание права Крыма определять свою судьбу. Украинский МИД считает эти предложения неприемлемыми, ультимативными и заявляет о нарушении Россией принципа невмешательства во внутренние дела Украины.
После смены власти на Украине в феврале 2014 года в результате длившихся несколько месяцев массовых протестов и беспорядков по всей стране (отправной отточкой для которых послужил отказ в ноябре 2013 года правительства страны подписывать соглашение об ассоциации с ЕС) Москва не контактирует с новыми украинскими властями и не признает их легитимность. Россия заявляет, что взяла под свою защиту русскоязычное население полуострова Крым. Официальный Киев и его партнеры в ЕС и СЩА говорят о вмешательстве РФ во внутренние дела соседнего государства, а также о присутствии военных сил РФ на территории Автономной Республики Крым. Экс-президент Украины Виктор Янукович находится в России.
Москва не контактирует с новыми украинскими властями и не признает их легитимность


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
fb100004117051749
sergeiscorpion
vadimxg
vadimxg
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
