<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/luchshiiy-ministr-finansov-alekseya-kudrina-nagradili-za-sozdanie-rezervnogo-fonda-20101011-114818/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лучший министр финансов: Алексея Кудрина наградили за создание Резервного фонда]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Вице-премьер – глава Минфина РФ Алексей Кудрин признан "Министром финансов-2010" по версии журнала Euromoney. Награда была вручена ему в Вашингтоне, в рамках осенней сессии Международного валютного фонда и Всемирного банка. "Звание" министра финансов года присваивается Кудрину не в первый раз: в 2004 году его отметило издание The Banker. Однако награда от Euromoney ему дороже, заявил Кудрин, ведь она вручена ему после кризиса. "Когда видишь свой результат, уже есть удовлетворение, а когда он признается всем профессиональным сообществом, это вдвойне важно", - сказал глава Минфина после церемонии награждения.
Главной заслугой Алексея Кудрина, по мнению экспертов и аналитиков, опрошенных Euromoney, стало создание им Резервного фонда. Кудрин, по словам главы издательства Падрейка Фэллона, "преодолев ощутимое политическое давление, добился создания Резервного фонда, который позволил России выйти из глобального финансового кризиса в гораздо лучшей форме, чем ожидали эксперты".
Резервный фонд, по замыслу Минфина, был создан для поддержания "стабильности экономического развития страны, уменьшая инфляционное давление и снижения зависимости национальной экономики от колебаний поступлений от экспорта невозобновляемых природных ресурсов". На 1 октября объем фонда составил 1,258 трлн рублей, увеличившись на 29,3 млрд рублей за сентябрь. Летом заместитель министра финансов Дмитрий Панкин заявил, что власти не планируют тратить средства из Резервного фонда до конца года. Ранее Алексей Кудрин неоднократно предупреждал, что при низких ценах на нефть фонд может быть истощен уже в 2010 – 2011 годах.
Созданный в "тучные годы", Резервный фонд помог России пережить кризис с меньшими, чем ожидалось, потерями, признали многие эксперты. Между тем, как заявил на прошлой неделе премьер-министр РФ Владимир Путин, "антикризисные заначки" властям больше не нужны: страна успешно справилась с кризисом. При этом отказ от "антикризисных заначек" не означает отказа от Резервного фонда и Фонда национального благосостояния, пояснила глава Минэкономразвития Эльвира Набиуллина. Так что нефтегазовые сверхдоходы будут по-прежнему направляться в спецфонды – "на черный день".


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
vmffil
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
