<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rf-vystupaet-za-sozdanie-federativnoiy-konstitucii-ukrainy-kotoruyu-utverdit-vsenarodnyiy-referendum-20140317-152222/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ выступает за создание федеративной конституции Украины, которую утвердит всенародный референдум]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия призывает без промедления созвать по решению Верховной Рады Украины конституционное собрание с равным представительством всех украинских регионов для подготовки новой федеративной конституции Украины. С таким заявлением сегодня выступил МИД РФ. Внешнеполитическое ведомство РФ сообщило о готовности сформировать контактную группу поддержки для Украины.
Россия призывает без промедления созвать
конституционное собрание с равным представительством всех украинских регионов для подготовки новой федеративной конституции Украины
"Как неоднократно разъяснялось российской стороной, нынешняя ситуация на Украине создана не нами, а является результатом глубокого кризиса украинского государства, приведшего к поляризации общества и резким обострениям антагонизма между различными частями страны. Именно на содействие преодолению этих противоречий должны быть направлены усилия международного сообщества", - считают в МИДе. В заявлении подчеркивается, что международная контактная группа должна руководствоваться следующими принципами: уважение интересов многонационального народа Украины; поддержка легитимных устремлений всех украинцев и всех регионов страны жить в безопасности в соответствии со своими традициями и обычаями, свободно пользоваться родным языком, иметь беспрепятственный доступ к своей культуре и поддерживать широкие связи со своими соотечественниками и соседями; недопустимость возрождения неонацистской идеологии, необходимость для украинских политиков отмежеваться от ультра-националистов и пресечь их попытки дестабилизировать различные регионы страны; признание важного значения гражданского мира и общенационального согласия на Украине для продвижения конструктивных отношений в евроатлантическом регионе на основе равноправия и взаимного учета интересов всех расположенных здесь государств.
международная контактная группа
Первоочередными действиями властей Украины, по предложениям российской стороны, должны стать выполнение обязательств, содержащихся в Соглашении об урегулировании ситуации на Украине от 21 февраля 2014 г., по изъятию нелегального оружия, освобождению незаконно занятых зданий, улиц и площадей, а также по организации объективного расследования актов насилия в декабре 2013 г. – феврале 2014 г.
Соглашении об урегулировании ситуации на Украине от 21 февраля 2014 г.
Вторым пунктом МИД РФ призывает без промедления созвать по решению Верховной Рады Украины конституционное собрание с равным представительством всех украинских регионов для подготовки новой федеративной конституции, в соответствии с которой: "будут закреплены принципы верховенства закона, защиты прав человека и всех национальных меньшинств, свободы слова и деятельности политических партий и средств массовой информации, а также другие принципы, обеспечивающие политический строй Украины в качестве демократического федеративного государства, обладающего суверенитетом и нейтральным военно-политическим статусом; русскому языку наряду с украинским будет предоставлен статус второго государственного языка, а остальным языкам – статус в соответствии с Европейской конвенцией о региональных языках и языках меньшинств; регионы будут самостоятельно прямым голосованием избирать органы своей законодательной и исполнительной власти и иметь широкие полномочия, отражающие культурно-историческую специфику каждого из них, в вопросах экономики и финансов, социальной сферы, языка, образования, внешних межрегиональных связей, при обеспечении защиты прав национальных меньшинств, проживающих в каждом субъекте федерации; будет запрещено и наказуемо вмешиваться в дела церкви и в межконфессиональные отношения".
для подготовки новой федеративной конституции
МИД указывает, что решение об утверждении проекта новой конституции должно приниматься конституционным собранием на основе согласия всех участников, а проект конституции – должен быть вынесен на всенародный референдум. "Сразу после одобрения новой конституции должно быть назначено проведение при широком и объективном международном наблюдении общенациональных выборов высших органов государственной власти Украины с одновременным проведением выборов органов законодательной и исполнительной власти в каждом субъекте федерации", - говорится в заявлении внешнеполитического ведомства РФ.
проекта новой конституции
всенародный референдум
Кроме того, Россия призывает признать и уважать право Крыма определить свою судьбу в соответствии с результатами свободного волеизъявления его населения в ходе состоявшегося 16 марта 2014 г. референдума.
право Крыма определить свою судьбу
"Установленный на основе совокупности изложенных выше целей и принципов государственный строй Украины, ее суверенитет, территориальная целостность и нейтральный военно-политический статус гарантируются Россией, Евросоюзом и США с закреплением резолюцией Совета Безопасности ООН", - говорится в сообщении. МИД заявляет, что Россия готова совместно с партнерами без промедления приступить к формированию многостороннего механизма содействия урегулированию украинского кризиса в соответствии с этими предложениями.
государственный строй Украины, ее суверенитет, территориальная целостность и нейтральный военно-политический статус гарантируются Россией, Евросоюзом и США с закреплением резолюцией Совета Безопасности ООН


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
