<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-ponizil-prognoz-mirovogo-vvp-v-2011-godu-do-4-2-rossiiyskogo-vvp-povysil-do-4-3-20101006-183018/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ понизил прогноз мирового ВВП в 2011 году до 4,2%, российского ВВП – повысил до 4,3%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд повысил прогноз по росту мирового ВВП в текущем году с 4,6% до 4,8%. При этом на следующий год прогноз понижен с ожидавшихся 4,3% до 4,2%. В МВФ отмечают, что в мировой экономике возобновился рост, и финансовые условия заметно улучшились. Однако пройдет еще некоторое время, прежде чем перспективы занятости станут существенно более благоприятными. Кроме безработицы, преградами к более активному росту экономики мира являются значительный объем госдолга и хрупкость банковской системы.
По ожиданиям МВФ, развитые экономики в 2011 году вырастут в целом на 2,2% (снижение на 0,2% относительно предыдущего прогноза), на текущий год прогноз повышен на 0,1 п.п. до 2,7%. Организация призывает развитые страны принимать более решительные меры, которые были бы направлены на стабилизацию восстановления экономики. В частности, стимулирование внутреннего спроса и экспорта. Кроме того, МВФ видит опасность валютных войн в мире. Директор-распорядитель Международного валютного фонда Доминик Стросс-Кан в интервью Financial Times заявил сегодня: "Очевидно, что идея об использовании валют в качестве политического оружия, начинает распространяться". По его мнению, если эта идея начнет претворяться в реальность, она станет серьезной угрозой для восстановления мировой экономики. "Любой подход, аналогичный этому, будет иметь негативные и крайне разрушительные последствия в долгосрочной перспективе", - считает Стросс-Кан.
Страны с формирующимся рынком и развивающиеся страны больше продвинулись к достижению экономического подъема, во многом благодаря активизации роста в Азии. В целом, страны с формирующимся рынком выдержали финансовые потрясения значительно успешнее, чем ожидалось по прошлому опыту, что обусловлено совершенствованием основ их политики, говорится в отчете МВФ. Прогноз для развивающихся стран на 2010 год повышен на 0,3 п.п. до 7,1%, на 2011 год оставлен без изменений на отметке в 6,4%. Фонд оставил прежним прогноз роста экономики Китая: 10,5% в этом году и 9,6% - в 2011-ом. Прогнозы ВВП Индии и Бразилии на 2010 год улучшены до 9,7% (выше на 0,3 п.п. предыдущих ожиданий, в 2011 году - 8,4%) и до 7,5% (плюс 0,4%, в 2011 году - рост замедлится до 4,1%). Фонд призвал развивающиеся экономики разрешить большую гибкость обменных курсов.
Прогноз российского ВВП на 2010 год был снижен Международным валютным фондом до 4% (ожидалось - 4,25%), на следующий год - повышен до 4,3% с 4,1%. Россия приходит в себя после прекращения прироста притока капитала, связанного с нефтяным бумом, отмечают эксперты МВФ. "Падение цен на биржевые товары и внезапный отток капитала привели к снижению инвестиций в основные фонды и разрушили связку высоких темпов роста инвестиций, производительности и реальной зарплаты. В результате ВВП упал в первой половине 2009 года почти на 10% относительно того же периода годом раньше", - напоминает МВФ. Вместе с тем, последние данные указывают на замедление спада: снижение промышленного производства замедлилось во втором квартале 2009 года до –1% по сравнению с максимальным падением в –40% в начале этого года, и уменьшилось давление на приток капитала и обменный курс, отмечается в докладе.
Российские власти, как известно, прогнозируют рост российской экономики в 2010 году на уровне 4%, в 2011 году - 4,2%, в 2012 году - 3,9%, в 2013 году - 4,5%. После 2013 года Россия будет стремиться к росту ВВП в 7-8%. Об этом сегодня заявил министр финансов Алексей Кудрин.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
