<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/krym-provozglashen-nezavisimym-gosudarstvom-i-prosit-prinyat-ego-v-sostav-rf-a-ukraina-gotovitsya-k-chastichnoiy-mobilizacii-20140317-131612/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крым провозглашен независимым государством и просит принять его в состав РФ, а Украина готовится к частичной мобилизации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Крым провозглашен независимым суверенным государством – Республикой Крым (РК). Такое решение приняли сегодня депутаты Верховного совета АКР. За постановление "О независимости Крыма" проголосовали 85 депутатов. В документе отмечается, что "в ходе прямое волеизъявление народов Крыма на референдуме 16 марта 2014 года показало, что народы Крыма высказались за вхождение в состав России и, следовательно, за выход из состава Украины и за создание независимого государства". Решение вступает в силу сегодня. Парламент обратился к России с предложением о принятии Республики Крым в состав РФ в качестве нового субъекта со статусом республики.
Крым провозглашен независимым суверенным государством
обратился к России
За вхождение Крыма в Россию высказались 96,77% участников референдума. Таковы предварительные итоги после подсчета 100% бюллетеней. При этом западные страны не считают голосование легитимным. Так, президент США Барак Обама в телефонном разговоре с главой РФ Владимиром Путиным заявил, что США и международное сообщество никогда не признают итоги референдума, так как он был проведен под угрозой военного вмешательства России.
В постановлении Верховного совета (ВСК) отмечается, что Крым провозглашается независимым государством, в котором город Севастополь имеет особый статус. "Республика Крым намерена строить свои отношения с другими государствами на основе равенства, мира, добрососедства, иных общепризнанных принципов политического, экономического и культурного сотрудничества между странами. Республика Крым обращается к Организации Объединенных Наций, ко всем государствам мира с призывом признать независимое государство, созданное народами Крыма", - говорится в сообщении пресс-службы ВСК.
Крым провозглашается независимым государством, в котором город Севастополь имеет особый статус
В постановлении, утвержденном депутатами, также говорится, что со дня вступления в силу документа на территории Республики Крым не применяется законодательство Украины, не исполняются решения Верховной Рады Украины и иных государственных органов Украины, принятые после 21 февраля 2014 года. Законы Украины, кроме указанных, применяется на территории Крыма до принятия соответствующих нормативных актов нового независимого государства.
не применяется законодательство Украины
после 21 февраля 2014 года
Государственная собственность Украины, находящаяся на день принятия независимости Крыма на территории республики, является государственной собственностью РК, решили депутаты. Также все учреждения, предприятия и иные организации, учрежденные Украиной или с ее участием на территории Крыма, становятся учреждениями, предприятиями и иными организациями, учрежденными Республикой Крым.
Государственная собственность Украины, находящаяся на день принятия независимости Крыма на территории республики, является государственной собственностью РК
Кроме того, деятельность государственных органов Украины на территории Крыма прекращается, их полномочия, имущество и денежные средства переходят к государственным органам Республики Крым, определенным правительством Республики Крым. "В целях защиты прав и свобод граждан и субъектов экономической деятельности суды Украины на территории Республики Крым продолжают функционировать, при этом их решения, касающиеся применения законодательства Украины на территории Крыма, не должны противоречить настоящему постановлению. Высшими судебными органами на территории Крыма являются соответствующие апелляционные суды, находящиеся на территориях Республики Крым и города с особым статусом Севастополя", - уточняется в документе. Также все учреждения, предприятия и иные организации, учрежденные Украиной или с ее участием на территории Крыма, становятся учреждениями, предприятиями и иными организациями, учрежденными Республикой Крым.
Верховный Совет АРК был переименован в Государственный Совет Республики Крым.

Александр Турчинов заявил, что подписал указ о частичной мобилизации в стране
Вооруженные силы Украины, находящиеся в Крыму, оставлять территорию полуострова не намерены

О непризнании результатов референдума в Крыму уже заявили Япония, Канада, США, Грузия и другие страны. Нарушением международных норм считает проведение этого голосования и МИД Германии. Китай призвал все стороны сохранять спокойствие, чтобы сдержать ситуацию на Украине от эскалации конфликта. Председатель Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ), президент Швейцарии Дидье Буркхальтер призвал решать конфликт на Украине мирными методами и в соответствии с международным правом, говорится в заявлении на сайте организации. А верховный представитель ЕС по иностранным делам и политике безопасности Кэтрин Эштон призывает Россию вступить в прямой диалог с новыми властями Украины. 15 марта Россия наложила в Совете Безопасности ООН вето на проект резолюции, которая признавала крымский референдум нелегитимным. Документ был представлен США и получил поддержку 13 стран-членов Совбеза, Китай воздержался.
непризнании результатов референдума в Крыму


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
