<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/pravitelstvo-podtverzhdaet-namereniya-vernutsya-k-bezdeficitnomu-byudzhetu-k-2015-godu-i-obeshaet-snizit-inflyaciyu-do-5-5-20101005-144936/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Правительство подтверждает намерения вернуться к бездефицитному бюджету к 2015 году и обещает снизить инфляцию до 5,5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Рост ВВП России по итогам 2010 года составит около 4%, такие же темпы роста необходимо сохранить и в среднесрочной перспективе, заявил премьер-министр РФ Владимир Путин, выступая на форуме "Россия зовет!". По его словам, восстановление российской экономики еще не вернулось к докризисным темпам, для этого потребуется "еще некоторое время". Тем не менее, у России уже есть "новая повестка дня", которая предполагает устойчивое развитие и модернизацию ключевых отраслей экономики.
Российские власти также вновь подтвердили свои намерения вернуться к бездефицитному бюджету к 2015 году. В федеральном бюджете на следующий год закладывается дефицит в размере 3,6% ВВП, а в 2012 году правительство рассчитывает выйти на 3-процентный дефицит. При этом в ближайшее время Россия увеличит свое присутствие на рынках капитала. "Но даже с учетом этого наш госдолг не превысит 20% ВВП", - сказал Владимир Путин. По словам премьер-министра, этот показатель весьма неплохой на общемировом фоне. Министр финансов Алексей Кудрин и ранее говорил, что страна для уменьшения дефицита увеличит свои заимствования в ближайшие годы. Сегодня он сообщил, что к концу 2010 года госдолг достигнет 11% ВВП.
Премьер-министр также заверил, что правительство сохранит текущую налоговую политику. По его словам, государство намерено сохранить низкую ставку налога на прибыль, а также плоскую шкалу налога на доходы физических лиц. В ходе своего выступления Путин также сообщил, что в ближайшее время правительство направит в Госдуму законопроект, освобождающий от уплаты налога на прибыль при продаже ценных бумаг, если они не оборачиваются на фондовом рынке и находятся в собственности владельца более 5 лет.
Сохраняются и ожидания властей по инфляции на 2010 год. Как сообщил Алексей Кудрин, инфляция в РФ в 2010 году будет самой низкой с 1992 года - она составит около 8%. При этом первый зампред ЦБ РФ Алексей Улюкаев отметил, что ускорение сентябрьской инфляции (за период с 14 по 20 сентября 2010 года инфляция в России, по оценке Росстата, составила 0,2%, с начала месяца - 0,6%, с начала года - 6%) не является результатом фундаментальных факторов, а вызвано в основном ростом цен на продовольствие и продлится не более шести-девяти месяцев. По словам Кудрина, задача правительства - за три года снизить инфляцию до 5,5%.
Прямые иностранные инвестиции в Россию в 2010 году, по прогнозам Минфина, превысят $40 млрд. Путин же сообщил, что уже на текущий момент приток составил около $25 млрд. По данным Кудрина, в 2009 году иностранные инвестиции составили $36 млрд. По его прогнозам, в ближайшие два года уровень прямых иностранных инвестиций в российскую экономику сможет превысить показатель в $50 млрд. Однако Кудрин отметил, что объем инвестиций к ВВП в текущем году составит около 20%, чего мало для бурного роста в будущем. По его словам, перед правительством стоит задача по формированию новых факторов роста, созданию новых зон для инвестиций в российскую экономику, а также – курс на модернизацию ведущих отраслей. Одним из важных "магнитов" по привлечению иностранного капитала, как известно, должен, по мнению властей, стать международный финансовый центр в Москве. "В ближайшее время будет завершена работа над нормативными актами, регулирующими инфраструктуру финансового рынка - эмиссию ценных бумаг, биржевые торги, клиринг, работу центрального депозитария, - сказал российский премьер-министр. - Все это необходимые важные шаги по созданию в столице России полноценного мирового финансового центра".


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
германик
германик
германик
германик
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
