<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/terakt-v-minskom-metro-12-pogibshix-149-postradavshix-20110412-092533/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Теракт в минском метро: 12 погибших, 149 пострадавших]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Накануне вечером в час пик в минском метро прогремел взрыв, жертвами стали 12 человек. Общее число пострадавших, среди которых две россиянки, по последним данным, составило 149 человек, сообщают СМИ.
По факту взрыва генеральная прокуратура Белоруссии возбудила уголовное дело по статье "терроризм". Взрыв прогремел в 17:58 по местному времени на платформе станции "Октябрьская". Это случилось в момент, когда на станцию прибыли два поезда. Движение минского метро было остановлено. Взрывной волной частично разрушены потолок и стены над эскалатором. Cтанция является единственным пересадочным узлом между двумя существующими ветками Минского метрополитена. Она выходит прямо к офису президента и его резиденции. В момент взрыва поблизости от эпицентра находились около 300 человек.
Александр Лукашенко на экстренном совещании с силовыми структурами страны поручил оказать помощь пострадавшим и обеспечить безопасность на столичном транспорте. Глава белорусского государства поручил проверить все оружейные склады, усилить в стране меры безопасности. Генеральная прокуратура Белоруссии квалифицировала взрыв в минском метро как теракт.
По данным МВД Белоруссии, мощность взрывного устройства, сработавшего в метро, составила от 5 до 7 кг в тротиловом эквиваленте. Бомба находилась под скамейкой на платформе напротив второго вагона. В результате взрыва образовалась воронка диаметром около 80 см. Взрывное устройство было начинено металлическими поражающими элементами.
Правоохранительным органам Белоруссии удалось установить предполагаемого исполнителя теракта в минском метро. Об этом говорится в сообщении КГБ республики. "Получены данные в отношении наиболее вероятного исполнителя взрыва, ведется его поиск", - говорится в сообщении.
В настоящее время организована проверка всего выезжающего и въезжающего в республику транспорта. Под особым вниманием - периметры границы в Витебской, Могилевской и Гомельской областях. На усиленный вариант несения службы переведены правоохранительные органы в местах массового скопления людей, на железнодорожных вокзалах, в аэропортах. После взрыва в Минске в московском метро были усилены меры безопасности.
Россия предложила Белоруссии помощь в расследовании взрыва и лечении пострадавших. В ближайшее время в Минск прибудет бригада российских врачей, имеющих опыт работы в чрезвычайных ситуациях, в частности после взрывов в московском метро. А.Лукашенко дал указание связаться с российскими спецслужбами для расследования причин трагедии. Уже создана следственная комиссия для расследования обстоятельств взрыва.
В связи с трагедией в метрополитене 13 апреля объявлено Днем траура в белорусской столице.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
