<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/evroparlament-prizyvaet-lishit-rossiyu-statusa-strategicheskogo-partnera-20150610-15082/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Европарламент призывает лишить Россию статуса стратегического партнера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Европейский парламент призывает не рассматривать больше Россию как стратегического партнера, об этом говорится в принятой сегодня на пленарной сессии в Страсбурге резолюции об отношениях ЕС с Россией, которая носит не законодательный, но рекомендательный характер.
В опубликованной на сайте Европарламента резолюции содержится рекомендация депутатов пересмотреть отношения России и Евросоюза, активизировать противодействие "российской пропаганде", оказать поддержку гражданскому обществу в РФ, независимым русскоязычным СМИ в Евросоюзе и за его пределами.
Сообщается, что проект подготовлен по докладу евродепутата от Литвы Габриэлюса Ландсбергиса, внука бывшего спикера литовского Сейма. Депутаты объяснили пересмотр взаимоотношений Москвы и ЕС тем, что Россия вмешивалась в конфликт на Украине, незаконно присоединила Крым. Были упомянуты и прошлые претензии – нарушение территориальной целостности Грузии и экономическая и политическая дестабилизация ряда европейских стран. По мнению депутатов Европарламента, Россия неоднократно сознательно нарушала принципы демократии, "нагнетала атмосферу ненависти" против правозащитников, активистов оппозиции, национальных меньшинств, нарушала фундаментальные ценности правового государства и международного права.
Европарламентарии считают, что отношения между ЕС и Россией должны отныне быть основаны на уважении международного права и диалога, в рамках которого ЕС готов возобновить и развивать сотрудничество с российскими властями в ряде конкретных областей, представляющих общий интерес. Кроме того в резолюции говорится, что возобновление сотрудничества возможно лишь при условии, уважения Россией территориальной целостности и суверенитета Украины, включая Крым, неукоснительного выполнения минских соглашений, прекращение военных и других действий, дестабилизирующих границы стран ЕС. В резолюции Европарламента также говорится, что европейские законодатели убеждены, что только неукоснительное выполнение европейского законодательства в области энергетики, особенно "третьего энергетического пакета", а также формирование внутреннего энергетического рынка ЕС позволит противостоять использованию Россией энергоресурсов для политического давления на некоторых членов ЕС и кандидатов в него.
Европарламент призвал Еврокомиссию выделить дополнительные средства на проекты, призванные противостоять российской пропаганде внутри и вне ЕС и давать объективную информацию широкой публике в странах "Восточного партнерства". Депутаты предложили также сформировать механизм для сбора и обнародования информации о финансовой, политической и технической поддержке Россией политических партий и других организаций в Евросоюзе.

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
