<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-ozhidaet-chto-nevysokie-ceny-na-neft-soxranyatsya-v-techenie-2015-goda-20150108-094113/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк ожидает, что невысокие цены на нефть сохранятся в течение 2015 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Развивающиеся страны-импортеры могут извлечь значительные выгоды из снижения цен на нефть, если этот процесс будет сопровождаться ускорением глобального экономического роста, считают эксперты Всемирного банка. Об этом говорится очередном выпуске доклада банка "Глобальные экономические перспективы".
Снижение цен на нефть происходит под воздействием совокупности факторов, в числе которых – несколько лет неожиданного роста предложения нефти и спада спроса на нее, уменьшение геополитических рисков в некоторых регионах мира, существенный пересмотр политических целей Организации стран-экспортеров нефти (ОПЕК) и повышение курса доллара США, отмечают специалисты банка. По их мнению, хотя относительная сила воздействия факторов, приведших к недавнему падению цен, остается неопределенной, как представляется, ведущую роль в этом сыграли факторы со стороны предложения.
Всемирный банк ожидает, что невысокие цены на нефть сохранятся в течение 2015 года, и при этом будет иметь место существенное перераспределение реальных доходов между странами – экспортерами нефти и ее импортерами. Во многих странах-импортерах нефти снижение цен на нее будет способствовать экономическому росту и уменьшать инфляционную, внешнюю и бюджетную нагрузку, полагают эксперты.
Вместе с тем, низкие цены на нефть являются серьезной проблемой для большинства стран-экспортеров нефти: перспективы ослабления темпов экономического роста, а также ухудшения состояния государственных финансов и внешних расчетов будут иметь для них негативные последствия. Сохранение низких цен на нефть может также нанести ущерб инвестициям в геологоразведку и разработку новых месторождений. Это будет чревато особым риском для инвестиций в некоторые страны с низким уровнем дохода, а также в разработку нетрадиционных источников нефти, таких, как сланцевая нефть, нефтеносные пески и глубоководные нефтяные месторождения.
"Для высокопоставленных политиков в развивающихся странах-импортерах нефти падение цен на нефть открывает окно возможностей для проведения финансово-бюджетных и структурных реформ, а также для финансирования социальных программ. В странах-экспортерах нефти резкое снижение цен на нефть напоминает о серьезных слабостях, неотъемлемо присущих видам экономической деятельности с высоким уровнем концентрации, и о необходимости активизировать усилия по диверсификации в средне- и долгосрочной перспективе", - заявил Айхан Козе, директор Группы перспектив развития Всемирного банка.

Авторская стратегия доверительного управления Twelve Cups Эдуарда Самигуллина, участника ТВ-проекта «Мастера трейдинга» на РБК и нескольких Invest Battle. Подключите стратегию онлайн или получите презентацию>>

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
