<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/pochti-96-krymchan-progolosovali-za-prisoedinenie-k-rossii-putin-i-obama-vnov-obsudili-krizisnuyu-situaciyu-na-ukraine-20140317-093523/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Почти 96% крымчан проголосовали за присоединение к России, Путин и Обама вновь обсудили кризисную ситуацию на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Согласно предварительным итогам прошедшего в Крыму референдума, почти 96% избирателей, принявших участие в плебисците о статусе Крыма, проголосовали за вхождение автономии в состав России, сообщают СМИ со ссылкой на главу комиссии по проведению референдума Михаила Малышева.
По его словам, 3,5% проголосовавших выбрали пункт в бюллетене, согласно которому Крым остается в составе Украины. Один процент бюллетеней признан недействительным. Явка на референдуме составила 82,71% избирателей.
После закрытия избирательных участков в 20:00 по местному времени (22:00 мск), были опубликованы данные экзит-поллов, согласно которым за вхождение Крыма в состав России проголосовали 93% пришедших на избирательные участки. Ранее премьер-министр Крыма Сергей Аксенов признал референдум состоявшимся.
На воскресный референдум были вынесены два вопроса: "Вы за воссоединение Крыма с Россией на правах субъекта РФ?" и "Вы за восстановление действия конституции Республики Крым 1992 года и за статус Крыма как части Украины?". Одобренным считается тот вопрос, за который проголосовало больше половины участников.
Официальные власти Украины, а также лидеры многих иностранных государств, ОБСЕ и другие международные организации назвали референдум антиконституционным, Россия считает его легитимным.
Утром 17 марта Верховный совет Крыма на заседании намерен оформить официальную заявку на вступление республики в состав Российской Федерации, сообщают СМИ со ссылкой на первого вице-премьера правительства Крыма Рустама Темиргалиева.
В ночь с воскресенья на понедельник по инициативе американской стороны состоялся телефонный разговор Владимира Путина с президентом США Бараком Обамой. Как сообщила пресс-служба Кремля, в разговоре было продолжено обсуждение различных аспектов кризисной ситуации на Украине. Владимир Путин обратил внимание на неспособность и нежелание нынешних киевских властей обуздать разгул ультранационалистических и радикальных группировок, дестабилизирующих обстановку и терроризирующих мирных жителей, в том числе русскоязычное население и наших соотечественников. В этом контексте рассмотрена возможность направления на Украину мониторинговой миссии ОБСЕ. По мнению Президента России, деятельность такой миссии должна распространяться на все украинские регионы.
В связи с состоявшимся в Крыму референдумом российский президент акцентировал внимание собеседника на том, что его проведение полностью соответствовало нормам международного права и Устава ООН и учитывало, в частности, известный косовский прецедент. При этом жителям полуострова была гарантирована возможность свободного волеизъявления и самоопределения.
В ходе разговора главы государств отметили, что, несмотря на имеющиеся различия в оценках, необходимо совместно искать пути содействия стабилизации положения на Украине.
Американский же президент, как передает его пресс-служба, заявил, что США не признают результатов крымского референдума. Кроме того, Барак Обама поздравил президента России с успешным проведением Паралимпийских зимних игр и попросил передать приветствия участникам соревнований.


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
Billi01
Billi01
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
