<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-yaponii-proizoshli-dva-moshnyx-zemletryaseniya-ob-yavlena-ugroza-cunami-20110407-193553/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Японии произошли два мощных землетрясения, объявлена угроза цунами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Два мощных землетрясения произошли на северо-востоке Японии в четверг. Первое, магнитудой 7,4, было зафиксировано в 18.32 мск. Эпицентр подземных толчков располагался в 98 км к востоку от города Сендай и в 345 км к северо-востоку от столицы страны Токио.
Через несколько минут стало известно о втором землетрясении, также магнитудой 7,4. Его эпицентр располагался в 66 км к востоку от города Сендай и в 330 км к северо-востоку от столицы страны Токио.
Властями страны объявлена угроза цунами для северо-восточного побережья Японии, жителям прибрежных районов, которые находятся под угрозой цунами, рекомендовано перебраться на возвышенности. Атомные электростанции в префектуре Ибараки после землетрясений работают в обычном режиме, передают японские СМИ.
Новые подземные толчки зафиксированы в том же регионе, где 11 марта произошло мощное землетрясение. В результате мартовского землетрясения серьезные повреждения получили две АЭС в префектуре Фукусима. Наибольший ущерб был нанесен станции "Фукусима-1", на которой продолжается ликвидация последствий аварии. Полностью остановить утечку радиации на АЭС не удается до сих пор.
Рынки азиатско-тихоокеанского региона значительно просели на фоне разразившегося в Японии ядерного кризиса, но впоследствии отыграли часть потерь. На сегодняшний день ущерб от землетрясения в стране оценивается в сумму от 16 до 25 трлн иен (от $200 до $312 млрд). По данным японской полиции на начало апреля, число погибших превысило 12 тысяч человек, еще 15,5 тысячи человек числятся пропавшими без вести.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
Russ2011
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
