<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-rost-rossiiyskoiy-ekonomiki-ustoiychivyiy-do-konca-goda-soxranitsya-na-urovne-4-4-4-20100917-16172/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин: Рост российской экономики устойчивый, до конца года сохранится на уровне 4-4,4%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский премьер заявил, что рост ВВП РФ по итогам 2010 года может достигнуть 4,4%. "Сначала говорили - хорошо бы в ноль выйти. А в этом году рост устойчивый", - сказал сегодня Владимир Путин, выступая на IX Международном инвестиционном форуме "Сочи-2010", заметив, что у российских и зарубежных экспертов "были гораздо более скромные представления о темпах восстановления российской экономики". Текущий рост экономики оценивается в 4%. Инфляция, по словам председателя правительства, может превысить 7%, но не существенно. Также Владимир Путин озвучил показатели по промышленному производству, которое выросло с начала года на 9,6%, и по реальным доходам населения, подросшим более чем на 5%.
Позитивные тенденции отметил глава кабмина и в процессе сокращения бюджетного дефицита. По его словам, в 2011 году дефицит федерального бюджета России может быть меньше 3,5-3,6% ВВП. При этом сам бюджет на следующий год строится из консервативного прогноза по ценам на нефть, несмотря на различные позитивные прогнозы по движению котировок "черного золота", доходящие до $100 за баррель, отметил он. Доходная часть бюджета планируется из цены в $75 за баррель, расходная часть - из $70 за баррель. Путин подчеркнул, что риски в мировой экономике сохраняются, поэтому такое консервативное планирование бюджета оправдано. Высокие цены на нефть помогают решить стране социальные вопросы и проблемы развития, однако правительство намерено сокращать нефтегазовые доходы бюджета, заявил премьер.
В своем выступлении Путин также подчеркнул, что власти и далее будут избегать "фронтального" повышения налогов, а также продолжат выстраивать систему налоговых преференций для привлечения инвестиций в высокотехнологичные производства. "Мы хорошо понимаем, что только масштабные частные инвестиции позволят решить стратегические задачи модернизации страны, - заявил премьер-министр. - Никакие действия государства, никакие бюджетные ресурсы или административные решения не заменят каждодневной кропотливой работы частного бизнеса. Именно его действия шаг за шагом меняют характер экономики, формируют её новое, инновационное лицо". Призвал он инвестировать в Россию и иностранцев, в частности, заявив, что Россия ничего не имеет против вхождения крупных зарубежных инвесторов в капиталы крупнейших российских банков.
Господдержка банковской системы в период кризиса, по словам Путина, составила более 2 трлн рублей. Это помогло, отметил премьер, сохранить стабильность национальной валюты в том числе. Он добавил, что в своей поддержке государство не делало разницы между российскими и иностранными банками. "В целом кризис не смог сломать позитивную повестку дня, перечеркнуть жизненные планы людей", - сказал Владимир Путин, подкрепив эти слова цифрами по ипотечному кредитованию: в 2010 году число новых ипотечных кредитов выросло более чем в два раза по сравнению с кризисным минимумом. Владимир Путин также заявил, что России удалось выбраться из демографического кризиса, и сейчас в стране наблюдается стабилизация численности населения. Он отметил устойчивый тренд на повышение рождаемости и на снижение смертности, который стал во многом результатом тех нацпроектов, которые запустило правительство в 2006 году.
В целом, говоря о преодолении кризиса, премьер-министр подчеркнул важность поддержки гражданами тех мер, которые проводило правительство. "Важнейший урок кризиса, который мы все пережили в 2008-2009 годах, заключается в том, что преодоление трудностей невозможно, если граждане не доверяют своим собственным властям, своему правительству", - сказал Путин. Премьер поблагодарил население за доверие, пообещав, что и в дальнейшем кабинет министров страны будет продолжать "взвешенную и по-хорошему консервативную макроэкономическую политику".


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
германик
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
