<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/konstitucionnyiy-sud-v-kieve-priznal-krymskiiy-referendum-nezakonnym-u-rf-net-planov-vtorzheniya-na-yugo-vostok-ukrainy-u-rossiiyskoiy-sbornoiy-na-paralimpiade-64-medali-20140314-214232/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Конституционный суд в Киеве признал крымский референдум незаконным, у РФ нет планов вторжения на юго-восток Украины, у российской сборной на Паралимпиаде 64 медали]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Столкновения в Донецке привели к жертвам. Вечером 13 марта в Донецке пророссийские активисты напали на участников митинга в поддержку независимости и единства Украины. Официально сообщается, что в ходе столкновений погиб один человек. СМИ пишут о трех жертвах, 17 человек пострадали. По утверждениям МИД РФ, события развивались так: "На мирных демонстрантов, которые пришли на улицы города, чтобы выразить свое отношение к деструктивной позиции людей, называющих себя украинской властью, напали праворадикальные группировки, вооруженные травматическим оружием и битами, которые накануне начали съезжаться в город из других регионов страны". Российский МИД напомнил, что Россия имеет право на защиту соотечественников на территории Украины. Внешнеполитическое ведомтсво РФ указывает, что пришедшие к власти в Киеве люди "должны разоружить боевиков и обеспечить безопасность населения". "Россия осознает свою ответственность за жизни соотечественников и сограждан на Украине и оставляет право взять людей под защиту", – говорится в заявлении МИД РФ.
Столкновения в Донецке привели к жертвам
Россия осознает свою ответственность за жизни соотечественников и сограждан на Украине и оставляет право взять людей под защиту
В Лондоне прошли переговоры Керри и Лаврова. Российский министр иностранных дел Сергей Лавров после переговоров с госсекретарем США Джоном Керри в Лондоне заявил, что у РФ нет и не может быть планов по вторжению на Украину, в том числе в юго-восточные регионы. Как передают СМИ, такое заявление он сделал после пятичасовых переговоров по политическому кризису на Украине. Лавров подчеркнул, что действия российских властей транспарентны. Он также сказал, что Керри не выдвигал никаких угроз относительно санкций против России. Ранее США заявляли, что примут серьезные меры в отношении РФ, если референдум в Крыму состоится.
В Лондоне прошли переговоры Керри и Лаврова
Вечером пресс-служба президента России сообщила, что Владимир Путин провел телефонный разговор с генеральным секретарем ООН Пан Ги Myном. "Обсуждалась ситуация на Украине, в том числе с учётом предстоящего 16 марта 2014 года референдума по определению статуса Республики Крым. В.Путин, в частности, подчеркнул, что решение о его проведении полностью соответствует нормам международного права и Уставу ООН", - говорится в новости.

Конституционный Суд Украины постановил, что постановление Верховной Рады Автономной Республики Крым о проведении общекрымского референдума не соответствует Конституции

При этом крымские власти заявляют, что не рассматривают вариант о независимости Республики Крым. СМИ с сегодняшнего брифинга в Симферополе передают слова премьер-министра Крыма Сергея Аксенова о том, что в автономии не будет независимости по абхазскому варианту. Срок переходного периода (в статус субъекта РФ), по мнению Аксенова, составит до одного года. Между тем вице-премьер Украины, министр регионального развития, строительства и жилищно-коммунального хозяйства Владимир Гройсман призвал крымчан не участвовать в референдуме, законность которого не признает мировое сообщество. По его словам, то, что сегодня происходит в Крыму, является ничем иным, как военной агрессией и посягательством на территориальную целостность Украины. Он отметил, что противостояние в регионах сегодня создается искусственно и абсолютное большинство граждан Украины выступает за сохранение территориальной целостности страны. А премьер-министр Украины Арсений Яценюк заявил накануне, что Киев будет готов пойти на расширение полномочий Крыма, если это будет сделано конституционным путем, посредством проведения общенационального диалога.
независимости Республики Крым
Украина подала иск против России в Европейский суд по правам человека. Об этом сообщается в заявлении, опубликованном на сайте ЕСПЧ 13 марта. ЕСПЧ по этой жалобе обязал РФ воздержаться от каких-либо военных действий против граждан Украины на ее территории, сообщили киевские чиновники. Кроме того, генеральная прокуратура Украины открыла четыре уголовных производства в отношении экс-президента Виктора Януковича. По данным прокуратуры, расследуются дела об организации массового убийства граждан, отмывании денег.
Украина подала иск против России в Европейский суд по правам человека
В России же завели уголовное дело на лидера украинской партии "Свободы" Олега Тягнибока, а также его брата Андрея. Они обвиняются в создании вооруженной банды, которая воевала в Чечне против России в период 1994-1995 годов. Следком РФ сообщил, что гавным следственным управлением Следственного комитета РФ по Северо-Кавказскому федеральному округу возбуждено уголовное дело в отношении граждан Украины, состоявших в рядах УНА-УНСО: Игоря Мазура, Валерия Бобровича, Дмитрия Корчинского, Андрея и Олега Тягнибок, Дмитрия Яроша, Владимира Мамалыги и других пока не установленных следствием лиц. "В зависимости от роли каждого они подозреваются в совершении преступлений, предусмотренных ч.ч. 1, 2 ст. 209 УК РФ (создание устойчивой вооруженной группы (банды) в целях нападения на граждан, руководство такой группой (бандой) и участие в совершаемых ею нападениях)", - говорится в сообщении СК РФ. "Следствием уже собрано достаточно доказательств, которые позволяют в ближайшее время вынести постановление о привлечении указанных лиц в качестве обвиняемых, заочном избрании в отношении них меры пресечения в виде заключения под стражу и объявлении их в розыск", - заявили в СК.
В России же завели уголовное дело на лидера украинской партии "Свободы" Олега Тягнибока
Международное энергетическое агентство (МЭА) ожидает, что потребление нефти в мире в 2014 году возрастет на 1,4 млн барреля/сутки до уровня 92,7 млн барреля/сутки. Прогноз повыше в связи с улучшениями в мировой экономике. Рост потребления будут обеспечивать развивающие страны, в первую очередь - азиатские. В докладе МЭА также отмечается, что в феврале 2014 года ОПЕК нарушила ограничения по поставкам нефти, впервые за 5 лет. Ограничения установлены на уровне 30 млн баррелей/сутки, а ОПЕК поставляла на рынок 30,49 млн баррелей/сутки. Рост был обусловлен мощным увеличением добычи нефти в Ираке.
потребление нефти в мире в 2014 году возрастет на 1,4 млн барреля/сутки

Роскомнадзор заблокировал "Живой журнал" Алексея Навального и еще несколько интернет-ресурсов

А хакеры ответили на ограничения в Рунете своими атаками. Сегодня какое-то время были не доступны сайты президента РФ, Центробанка РФ, МИД РФ. DDoS-атаке также подвергся сайт "Ленты.ру", где недавно была уволена главный редактор Галина Тимченко, вслед за которой в знак протеста против ущемления свободы СМИ из издания ушло 40 журналистов и сотрудников. Организаторами атаки могли стать хакеры международного движения Anonymous, выступающего за свободу в интернете.
Паралимпиада принесла российской сборной 64 медали. Это уже безусловная победа в неофициальном общекомандном медальном зачете. Российские спортсмены завоевали 25 золотых, 21 серебряную и 18 бронзовых медалей. На втором месте - Германия (7 золотых, 4 серебряных). У Украины 20 медалей, из которых 5 золотых, 5 серебряных и 10 бронзовых.
Паралимпиада принесла российской сборной 64 медали
Сегодня медали принесли российские биатлонистки: Юлия Будалеева (золото) и Михалина Лысова (серебро) в гонке на 12,5 для паралимпийцев с нарушением зрения; Светлана Коновалова (золото) - 12,5 км сидя; Алена Кауфман (серебро) и Наталья Братюк (бронза) в гонке на 12,5 км стоя. У мужчин-биатлонистов в гонке на 15 км среди спортсменов с нарушением зрения золото принес Николай Полухин, а Станислав Чохлаев – бронзу. Весь пьедестал на дистанции 15 км сидя заняли российские биатлонисты: Роман Петушков, Георгий Мурыгин, Александр Давидович соответственно. Кирилл Михайлов завоевал бронзу на 15-километровой гонке стоя в биатлоне. В дисциплине горные лыжи сегодня: Александра Францева завоевала золото в супер-комбинации среди спортсменок с нарушением зрения; Валерий Редкозубов выиграл в супер-комбинации среди мужчин с нарушением зрения; Алексей Бугаев стал чемпионом в супер-комбинации (стоя).
Завтра российские спортсмены поборются за золото в следж-хоккее на льду, их соперники – сборная США.




Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
