<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-izmenilo-prognoz-po-reiytingam-rf-so-stabilnogo-na-pozitivnyiy-no-ostavilo-reiytingi-bez-povysheniya-20100908-170525/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch изменило прогноз по рейтингам РФ со "Стабильного" на "Позитивный", но оставило рейтинги без повышения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня международное рейтинговое агентство Fitch Ratings изменило прогноз по рейтингам Российской Федерации со "Стабильного" на "Позитивный" и подтвердило долгосрочные рейтинги дефолта эмитента (РДЭ) РФ в иностранной и национальной валюте на уровне "BBB". Одновременно Fitch подтвердило краткосрочный РДЭ России в иностранной валюте на уровне "F3" и потолок странового рейтинга "BBB+".
"Российская экономика, сильно пострадавшая в ходе мирового финансового кризиса, восстанавливается. Пересмотр прогноза по рейтингам страны на "Позитивный" отражает уверенность аналитиков Fitch в том, что снижение инфляции, переход к более гибкой валютной политике, существенные объемы погашения внешней задолженности частного сектора, стабилизация банковского сектора и рост валютных резервов должны привести к сокращению уязвимости России в финансовой сфере", - отметил глава аналитической группы Fitch по суверенным рейтингам в странах Европы с развивающейся экономикой Эдвард Паркер.
Прогноз рейтинга России был изменен с "Негативного" на "Стабильный" в конце января текущего года, одновременно Fitch подтвердило рейтинги страны на уровне "BBB".
Во втором квартале 2010 года реальный ВВП России вырос на 5,2% в годовом исчислении после снижения на 7,9% в 2009 году. По прогнозам Fitch, российская экономика вырастет на 4,3% в 2010 году, а в 2011 году рост ВВП составит 4%. Восстановление экономики страны, по мнению аналитиков рейтингового агентства, представляется достаточно сбалансированным процессом и поддерживается восстановлением цен на нефть, ростом реальных доходов населения и стабилизацией потоков капитала.
В частном секторе отмечается укрепление корпоративных балансов: сектор провел нетто-выплаты на $80 млрд по внешнему долгу в течение двух лет по июнь 2010 года, включая $51 млрд краткосрочного долга, что снижает потребности сектора в рефинансировании и уменьшает валютные риски. Банки ликвидны и имеют высокие показатели капитализации: около 19% согласно отчетности. Качество активов, очевидно, стабилизировалось, хотя Fitch оценивает общий объем проблемных кредитов на уровне около 25% (включая реструктурированные кредиты с продленными сроками и забалансовые риски).
Агентство также отмечает восстановление валютных резервов России, которые выросли на $92 млрд относительно самого низкого значения в первом квартале 2009 года и достигли $476 млрд. Такой уровень резервов является третьим по величине в мире и обеспечивает внушительную защиту на случай каких-либо потрясений.
Инфляция снизилась до 6,1% в августе относительно двузначных значений годом ранее. Центральный банк Российской Федерации перешел к более гибкому обменному курсу и к более независимому режиму монетарной политики, при положительных реальных процентных ставках, что может помочь уменьшить инфляцию, долларизацию и риск финансовой нестабильности. В то же время ЦБ РФ еще предстоит продемонстрировать следование такой политике в течение достаточного времени.
Государственные финансы РФ, несмотря на то, что ситуация здесь в последние два года ухудшалась, остаются позитивным рейтинговым фактором. По прогнозам Fitch, в 2010 году бюджетный дефицит России составит 4,7% ВВП. При этом сбалансированность бюджета обеспечивается при цене на нефть около $100 за баррель, что указывает на его уязвимость в случае серьезного и продолжительного снижения цен на нефть.
Слабыми моментами для суверенных рейтингов России являются невысокое качество управления, недостатки в области институциональной среды, коррупция, недостатки делового климата, сдерживающие инвестиции, диверсификацию и рост, а также зависимость от цен на сырьевые товары и история высокой и относительно волатильной инфляции.
Повышение рейтингов РФ возможно в случае ужесточения налогово-бюджетной политики, которое бы обеспечило значительное сокращение дефицита ненефтегазового бюджета страны и его уязвимости к резким изменениям цен на нефть. Существенные структурные реформы, улучшающие деловой климат, ситуацию в банковском секторе и качество управления, также могли бы привести к пересмотру рейтингов в сторону повышения, отмечает Fitch. Более длительный опыт осуществления более гибкой валютной политики и закрепление инфляции на уровне средних однозначных чисел могло бы оказать позитивное давление на рейтинги, как и существенное укрепление внешнего баланса. В то же время серьезное и продолжительное снижение цен на нефть может привести к негативному рейтинговому действию.
В последний раз Fitch изменяло рейтинг России в начале 2009 года, понизив его с "ВВВ+" до "ВВВ".


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
