<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/zapadnye-politiki-prodolzhayut-nagnetat-obstanovku-vokrug-situacii-na-ukraine-u-rossiiyskix-paralimpiiycev-uzhe-50-medaleiy-20140313-21096/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Западные политики продолжают нагнетать обстановку вокруг ситуации на Украине, у российских паралимпийцев уже 50 медалей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия воспользовалась слабостью Украины вместо того, чтобы выступить в качестве партнера, такое мнение в четверг высказала канцлер Германии Ангела Меркель. По её словам, дальнейшее вмешательство повлечет для РФ огромный экономический и политический ущерб, а для Украины это и вовсе может обернуться катастрофой. У украинского кризиса нет военного решения, считает Меркель, при этом, по её словам, территориальная целостность Украины не может быть поставлена под вопрос. Ситуация в Крыму не идет в сравнение с Косово, подчеркнула канцлер Германии.
Россия воспользовалась слабостью Украины вместо того, чтобы выступить в качестве партнера
Тем временем президент США Барак Обама заявил, что Соединенные Штаты введут санкции против России, если она не прекратит действия в отношении Украины. Об этом он сказал в ходе встречи с премьер-министром Украины Арсением Яценюком. По словам Обамы Белый дом и его союзники будут вынуждены пересмотреть свои отношения с Россией, если та продолжит попытки отторгнуть у Украины Крым, сообщает BBC. Накануне лидеры G7 заявили о том, что результаты назначенного на 16 марта референдума в Крыму признаны не будут.
Сегодня по американской инициативе состоялся телефонный разговор министра иностранных дел РФ Сергей Лаврова и Госсекретаря США Джона Керри, сообщается на сайте МИД РФ. В ходе разговора обсуждалась кризисная ситуация на Украине с учетом имеющихся предложений России и США по нормализации обстановки и обеспечению гражданского мира в этой стране. Министр и Госсекретарь договорились продолжить диалог в ходе двусторонней встречи в Лондоне 14 марта. Тем временем, как сообщает Reuters, в четверг Керри заявил, что США и ЕС применят санкции против России, если референдум в Крыму состоится.
состоялся телефонный разговор министра иностранных дел РФ Сергей Лаврова и Госсекретаря США Джона Керри
Напомним, Евросоюз уже согласовал проект санкций против России, документ будет рассмотрен министрами иностранных дел ЕС в понедельник. Сегодня стало известно, что ОЭСР приостановила процесс принятия России в организацию.
Тем временем Верховная Рада Украины приняла закон о создании Национальной гвардии. За принятие закона проголосовали 252 депутата. Национальная гвардия Украины формируется на базе Внутренних войск МВД страны, ёе общая численность должна составить до 60 тыс. человек. Также сегодня парламент Украины обратился к ООН с призывом рассмотреть ситуацию, сложившуюся в Крыму. Обращение поддержали 250 депутатов Верховной Рады.
Верховная Рада Украины приняла закон о создании Национальной гвардии
Минобороны РФ сегодня сообщило о том, что подразделения вооруженных сил России наращивают интенсивность полевых занятий на полигонах Ростовской, Белгородской, Тамбовской и Курской областей. Основная цель проводимых мероприятий - всесторонняя проверка слаженности подразделений с последующим выполнением учебно-боевых задач на незнакомой местности и неопробованных полигонах, говорится в сообщении Минобороны. Полевые занятия продлятся до конца марта.
Тем временем шесть российских истребителей Су-27 и три военно-транспортных самолета РФ с авиационно-техническим персоналом Западного военного округа были перебазированы в Бобруйск в рамках проверки боевой готовности вооруженных сил Белоруссии. Об этом сообщается на сайте министерства обороны Белоруссии. Накануне сообщалось, что Беларусь предложит России разместить у себя дополнительно до 15 самолетов в рамках совместных учений в связи с активностью НАТО.
Как сообщает ВЦИОМ, рейтинг одобрения деятельности президента РФ Владимира Путина достиг максимального значения за последние несколько лет (71,6%).Россияне уже несколько недель подряд высоко оценивают работу Владимира Путина. Начиная с середины февраля уровень одобрения деятельности президента России вырос на 9,7%, свидетельствуют результаты опроса ВЦИОМ. Рост рейтингов происходит на фоне победы российской сборной на зимней Олимпиаде, успехов россиян на Паралимпиаде и политической ситуации в Украине и Крыму.
рейтинг одобрения деятельности президента РФ Владимира Путина достиг максимального значения за последние несколько лет

у российской сборной уже 50 медалей



Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
