<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sk-rf-ustanovleny-vse-organizatory-i-ispolniteli-teraktov-v-moskovskom-metro-20110329-100031/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СК РФ: Установлены все организаторы и исполнители терактов в московском метро]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Главным следственным управлением Следственного комитета Российской Федерации (СК РФ) продолжается расследование о совершении 29 марта 2010 года смертницами террористических актов на станциях "Лубянка" и "Парк культуры" Сокольнической линии Московского метрополитена.
Как сообщается в пресс-релизе комитета, к настоящему моменту следователями установлены все непосредственные исполнители и организаторы совершенных терактов. Организатором взрывов на станциях Московского метрополитена являлся Магомедали Вагабов – один из лидеров диверсионно-террористического подполья, действовавшего на территории Республики Дагестан. Вагабов, как и другие соучастники совершенного преступления – Алиев, Щащаев, Магомеднабиев, Рабаданов и Исагаджиев при задержании оказали вооруженное сопротивление и были уничтожены.
Кроме того, установлен и исполнитель терактов – 22-летний уроженец Республики Дагестан Гусен Магомедов. По данным следствия, именно Магомедов сопровождал смертниц Шарипову и Абдуллаеву из города Кизляра в Москву, а также руководил их действиями непосредственно в день совершения терактов. Следствием вынесено постановление о предъявлении ему обвинение в совершении террористического акта. В связи с тем, что Магомедов скрылся, по ходатайству следователя судом в отношении него заочно избрана мера пресечения в виде заключения под стражу, он объявлен в международный розыск.
Всего за истекший год с момента терактов следователями Следственного комитета совместно с оперативными сотрудниками ФСБ и МВД России допрошено более 500 свидетелей, проведено 322 различные судебные экспертизы, в том числе взрыво-технические, химические, технические и другие. Также проведено более 40 обысков. Объем этого дела к настоящему моменту составляет 110 томов. По делу признано потерпевшими 168 человек. Расследование уголовного дела продолжается. Взрывы в метро произошли год назад с интервалов в 40 минут. Теракты унесли жизни 40 человек, более 160 получили ранения различной степени тяжести.
Кроме того, как сообщают российские СМИ, в понедельник, 28 марта, результате тщательно подготовленной спецоперации в Ингушетии были задержаны два участника теракта в московском аэропорту Домодедово. Авиация ВВС России в результате точечного удара уничтожила 17 членов НВФ. Также была уничтожена база боевиков, на которой готовили террористов-смертников, в том числе и для терактов на территориях Северной Осетии и Ингушетии.


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
2128506
Савик
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
