<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/lidery-g7-prizyvayut-rossiyu-prekratit-popytki-prisoedinit-krym-minoborony-rf-razreshilo-ukraine-sovershit-nablyudatelnyiy-polet-20140312-211742/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лидеры G7 призывают Россию прекратить попытки присоединить Крым, Минобороны РФ разрешило Украине совершить наблюдательный полет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Конгресс США призвал исключить Россию из G8 и ввести санкции из-за ее действий в отношении Украины. Об этом говорится в резолюции, принятой палатой представителей Конгресса США. В резолюции осуждается нарушение суверенитета, независимости и территориальной целостности Украины российскими войсками, а также признается факт военной интервенции России на территорию Украины. Конгрессмены призывают РФ убрать все войска с территории Крыма. "Жители Украины вправе сами определять своё будущее", - говорится в резолюции. Резолюция носит рекомендательный характер. В ней содержится призыв к президенту США Бараку Обаме и лидерам других стран G7 бойкотировать саммит G8 в РФ и провести его в июне за пределами России и без её участия. Кроме того, сенаторы призывают ввести санкции в отношении России. Также нижняя палата конгресса обратилась к членам НАТО и Евросоюза с призывом немедленно приостановить военное сотрудничество с Россией.
Конгресс США призвал исключить Россию из G8 и ввести санкции
Тем временем лидеры "большой семерки" призвали Россию прекратить все попытки присоединить Крым. Об этом говорится в совместном заявлении стран G7, опубликованном на сайте Белого дома. Также главы стран G7 рекомендуют Россию прекратить поддерживать предстоящий в Крыму референдум. В заявлении подчеркивается, что его результаты признаны не будут. Также в заявлении содержится призыв сократить число военных на территории Украины и начать диалог с правительством страны. Главы стран G7 призывают Россию присоединиться к ним и начать дипломатические переговоры по разрешению кризиса на Украине.
лидеры "большой семерки" призвали Россию прекратить все попытки присоединить Крым
Как передает Reuters, Евросоюз уже согласовал проект санкций против России, предполагающих в том числе визовые ограничения и замораживание активов тех, кто отвечает за нарушение суверенитета Украины. Документ будет рассмотрен министрами иностранных дел ЕС в понедельник.
Евросоюз уже согласовал проект санкций против России
Сегодня исполняющий обязанности президента Украины Александр Турчинов заявил, что военного вмешательства вооруженных сил Украины в Крыму не будет, чтобы не подвергать опасности восточные области страны. В эксклюзивном интервью агентству Франс пресс он также назвал запланированный на воскресенье референдум в Крыму о присоединении к России обманом, результаты которого будут фальсифицированы в Москве, передает BBC.
Тем временем президент Белоруссии Александр Лукашенко провел заседание Совета безопасности. В ходе заседания он подчеркнул, что позиция Белоруссии по украинским событиям остается неизменной. "Беларусь не прекращала сотрудничество с Украиной", - сказал Лукашенко и посоветовал новым украинским властям "меньше бегать по заграницам, а заниматься благополучием собственной страны и народа". Также он заявил об отсутствии давления на него с российской стороны в связи с событиями в Украине. "На меня никто не давит, никакие кремли и прочие на меня никогда не давили, потому что это, во-первых, бесперспективно или, как говорят дипломаты, контрпродуктивно. На меня нечего давить", - подчеркнул Александр Лукашенко. По его словам, Беларусь адекватно отреагирует на усиление сил НАТО вблизи белорусских границ. Кроме того, Александр Лукашенко отметил, что Беларусь предложит России разместить у себя дополнительно до 15 самолетов в рамках совместных учений в связи с активностью НАТО.
позиция Белоруссии по украинским событиям остается неизменной
Министерство обороны РФ в среду сообщило о том, что Россия разрешила Украине совершить наблюдательный полет над территорией РФ. "11 марта украинская сторона обратилась к нам с запросом о проведении так называемого чрезвычайного наблюдательного полета над территорией Российской Федерации. Такая миссия запрашивается впервые в рамках договора по открытому небу с момента его подписания в 1992 г. И хотя никаких обязательств у нас по приему украинского самолета нет, мы приняли решение разрешить наблюдательной группе осуществить такой полет", - говорится в комментарии заместителя министра обороны РФ Анатолия Антонова в связи с заявлением и.о. министра обороны Украины о проведении Вооруженными Силами РФ военных учений у восточных границ Украины. "Рассчитываем, что наши соседи убедятся в том, что никакой военной деятельности, угрожающей безопасности Украины, российские Вооруженные Силы на ее границе не ведут", - подчеркивает Антонов.
Министерство обороны РФ в среду сообщило о том, что Россия разрешила Украине совершить наблюдательный полет над территорией РФ
Сегодня президент РФ Владимир Путин провел телефонные переговоры с президентом Франции Франсуа Олландом, следует из сообщения на сайте Кремля. Лидеры двух государств обменялись мнениями по кризисной ситуации на Украине, в том числе относительно возможностей активизации международного содействия урегулированию в этой стране. Обсуждение продолжится, в частности, в ходе запланированного на 18 марта 2014 года визита в Москву министров иностранных дел и обороны Франции. Тем временем деятели культуры России поддержали позицию Путина по Украине. Об этом говорится на сайте министерства культуры РФ. Свои подписи под заявлением поставили более 100 человек.
Владимир Путин провел телефонные переговоры с президентом Франции Франсуа Олландом
Также сегодня стало известно, что глава МИД РФ Сергей Лавров может встретиться с Госсекретарем США Джоном Керри уже в ближайшую пятницу, 14 марта. Об этом сообщила в своем микроблоге Twitter официальный представитель госдепартамента США Дженнифер Псаки.
Как передают СМИ, Басманный суд принял решение заочно арестовать лидера "Правого сектора" Яроша, в отношении которого Следственный комитет РФ ранее возбудил уголовное дело. Также сегодня СК РФ возбудил уголовное дело в отношении украинского предпринимателя Геннадия Балашова. По мнению следствия, 10 марта 2014 года Геннадий Балашов, выступая на площади в Киеве, публично призывал к убийству российских граждан как в Крыму, так и на территории Украины. "В ближайшее время Балашову заочно будет предъявлено обвинение, он будет объявлен в розыск, кроме того, следователи намерены обратиться в суд с ходатайством об избрании в отношении него меры пресечения в виде заключения под стражу", - говорится в заявлении СК. Следственный комитет совместно с другими правоохранительными органами России намерен жестко защищать российских граждан на территории Крыма и Украины в рамках российского и международного права и привлекать к уголовной ответственности любого, кто совершает преступления в отношении российских граждан или подстрекает к таковым, подчеркивает СК.
Басманный суд принял решение заочно арестовать лидера "Правого сектора" Яроша

российские паралимпийцы побили рекорд по количеству золотых медалей.

В среду Галина Тимченко покинула пост главного редактора интернет-издания "Лента.ру". Она работала в "Ленте.ру" с момента основания в 1999 году, а руководила изданием с 2004 года, сообщается на сайте. Её место займет Алексей Гореславский, до 2013 года возглавлявший деловое интернет-издание "Взгляд". Такое решение принял владелец компании "Афиша-Рамблер-SUP" Александр Мамут. Это произошло после того как Роскомнадзор вынес предупреждение интернет-изданию "Лента.ру" "за распространение материалов экстремистского характера" из-за публикации интервью Ильи Азара с лидером киевского отделения украинской националистической организации "Правый сектор" Андреем Тарасенко. Сотрудники "Ленты.ру" назвали увольнение главного редактора "прямым давлением на редакцию". "Мы считаем, что это назначение является прямым давлением на редакцию "Ленты.ру". Увольнение независимого главного редактора и назначение управляемого, в том числе напрямую из кремлевских кабинетов, человека - это уже нарушение закона о СМИ, говорящего о недопустимости цензуры", - говорится в заявлении опубликованном на сайте.
Галина Тимченко покинула пост главного редактора интернет-издания "Лента.ру"


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
