<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/zasuxa-i-slabyiy-pritok-investiciiy-skorrektirovali-rost-ekonomiki-vvp-rossii-vyros-v-iyule-na-2-5-a-snachala-goda-na-3-8-20100824-180939/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Засуха и слабый приток инвестиций скорректировали рост экономики: ВВП России вырос в июле на 2,5%, а сначала года - на 3,8%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В июле ВВП России продемонстрировал рост на 2,5%. По итогам семи месяцев текущего года экономика РФ выросла на 3,8% по сравнению с аналогичным периодом 2009 года. Такие данные сегодня озвучил замглавы Минэкономразвития Андрей Клепач. При этом он отметил, что если в июне к маю со снятой сезонностью рост ВВП составил 0,3%, то в июле к июню, также после очистки от сезонного фактора, показатель снизился на 0,3%.
По оценкам ведомства, главной причиной снижения ВВП является падение промышленного производства с учетом сезонного и календарного факторов на 0,8% к июню. Кроме того, аномальная жара, ставшая причиной засухи и пожаров во многих центральных районах страны, принесла потери экономике. Существенный спад в июле наблюдался в сельском хозяйстве. С учетом сезонного и календарного факторов снижение в июле в отрасли составило 3,3% по сравнению с июнем. "Засуха действительно стала макроэкономическим фактором, который сказался и на сельскохозяйственной деятельности, и на промышленности, так как целый ряд производств в июле останавливал свою работу из-за аномально высокой температуры", - сказал Клепач.
Кроме того, в результате засухи существенно выросли и инфляционные риски. Минэкономразвития прогнозирует инфляцию в РФ в августе на уровне 0,5% после 0,4% в июле. По итогам всего 2010 года, по оценкам МЭРа, инфляция будет больше 7%, но не выйдет за пределы прошлогоднего показателя в 8,8%.
Андрей Клепач подчеркнул, что торможение в экономике в июле связано не только с неблагоприятными природными условиями, но и со слабым инвестиционным спросом. С учетом сезонных факторов, инвестиции по сравнению с июнем сократились на 0,2%. "Таким образом, по сути дела болезнь слабого, хромающего инвестиционного спроса так и остается и является существенным тормозом", - сказал чиновник.
В Минэкономразвития рассчитывают на восстановление темпов роста экономики в России в сентябре после летней паузы. "У нас есть потенциал увеличения и инвестиционного спроса, и в принципе оживления роста промышленности", - заявил Андрей Клепач. Согласно консервативному прогнозу министерства, ВВП России в 2010 году вырастет на 3,1%, однако чиновники допускают, что при благоприятном развитии ситуации рост может составить 4%.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
