<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/na-aes-fukusima-1-soxranyaetsya-nepredskazuemaya-situaciya-v-pochve-obnaruzhen-plutoniiy-20110329-09100/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На АЭС "Фукусима-1" сохраняется непредсказуемая ситуация, в почве обнаружен плутоний]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В почве на пяти участках у аварийной АЭС "Фукусима-1" обнаружен плутоний, который мог проникнуть в почву из реактора, сообщают СМИ со ссылкой на японскую энергетическую компанию ТЕРСО.
Оператор АЭС заявил, что плутоний, предположительно, выделился из ядерного топлива на АЭС, которая была повреждена в результате землетрясения 11 марта и цунами.
Уровень тревоги в стране повышен до максимального. Сейчас японские специалисты продолжают работы по откачке радиоактивной воды из турбинного зала первого реактора. В то же время, специалисты пока не могут возобновить откачку из турбинных залов второго и третьего реактора в связи с тем, что резервуары для радиоактивной жидкости переполнены.
Ранее сообщалось, что на станции идет работа по предотвращению попадания радиоактивных вод в океан. Содержание радиоактивного йода в море у АЭС "Фукусима-1" превысило предельно допустимую норму в 1150 раз. 28 марта вода с высоким уровнем радиации просочилась из второго энергоблока наружу. Вода была обнаружена на первом и третьем реакторах АЭС, в канавах, ведущих к внешней стороне здания, и уровень радиации там достигает опасного для человека уровня в 1 тыс. миллизивертов в час. Также зараженная вода обнаружена примерно в 60 метров от побережья Тихого океана. Плутоний - источник стабильного альфа-излучения, крайне опасен в случае попадания в организм человека. В отличие от радиоактивного йода, он имеет очень длительный период полураспада. У плутония-239, например, - это около 24 тыс. лет.
Ранее генеральный секретарь кабинета министров Японии Юкио Эдано заявил, что высокий уровень радиации в воде на поврежденной землетрясением и цунами АЭС "Фукусима-1" указывает на частичное расплавление топливных стержней на втором энергоблоке.
Премьер-министр Японии Наото Кан считает, что на аварийной АЭС "Фукусима-1" сохраняется "непредсказуемая ситуация", что требует от правительства максимального напряжения сил. Правительство Японии намерено временно национализировать оператора аварийной японской атомной электростанции. Как сообщают японские СМИ со ссылкой на источники в правительстве, подобные планы активно обсуждаются среди членов кабинета министров. В собственности государства окажется контрольный пакет акций энергетической компании. Причиной данного шага является необходимость оказания помощи в выплате компенсаций за ущерб, причиненный аварией на АЭС.
Тем временем, на территории Сахалинской области радиационный фон в норме. Отклонений от нормы не выявлено ни в одном районе, сообщает пресс-служба Главного управления МЧС России по Сахалинской области.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Макаровка8
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
