<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/krym-ob-yavil-o-nezavisimosti-ukrainskaya-rada-prosit-ssha-i-velikobritaniyu-o-voennoiy-pomoshi-rossiiyskie-paralimpiiycy-zavoevali-eshe-10-medaleiy-20140311-210431/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крым объявил о независимости, украинская Рада просит США и Великобританию о военной помощи, российские паралимпийцы завоевали еще 10 медалей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Крым и Севастополь объявили о своей независимости от Украины. Сегодня постановлением Верховного Совета Крыма (ВСК) принята Декларация о независимости Автономной Республики Крым и Севастополя, в соответствии с которой, в случае принятия на референдуме 16 марта решения о вхождении в состав России, Крым будет объявлен независимым и суверенным государством с республиканской формой правления. За декларацию проголосовали 78 из 100 депутатов Верховного Cовета. В документе говорится: "Республика Крым будет демократическим, светским и многонациональным государством, которое обязуется поддерживать мир, межнациональное и межконфессиональное согласие на своей территории". Депутаты также указали в документе, что если 16 марта народ на референдуме выступит за вхожденииев состав РФ, Крым как независимое и суверенное обратится к Российской Федерации с предложением о принятии Республики Крым на основе соответствующего межгосударственного договора в состав РФ в качестве ее субъекта.
Крым и Севастополь объявили о своей независимости от Украины
МИД России считает решение парламента Крыма абсолютно правомерным. "Российская Федерация будет в полной мере уважать результаты свободного волеизъявления народов Крыма в ходе референдума, на который, как известно, приглашены наблюдатели от ОБСЕ и по двусторонней линии", - говорится в заявлении внешнеполитического ведомства РФ. Отмечается, что в декларации, принятой ВСК, содержится международно-правовое обоснование данного шага со ссылками на Устав ООН и другие международные документы, а также заключение Международного Суда ООН от 22 июля 2010 г. по Косово. "В упомянутом заключении, принятом по запросу Генеральной Ассамблеи ООН по инициативе Сербии, Международный Суд подтвердил тот факт, что одностороннее провозглашение независимости частью государства не нарушает какую-либо норму международного права", - пояснили в МИДе.
Сегодня же с заявление выступил экс-президент Украины Виктор Янукович. Он вновь собрал журналистов в Ростове-на-Дону, правда на вопросы их отказался отвечать, ограничившись лишь десятиминутным выступлением. Он обвинил сегодняшнюю "бандитскую власть" в Киеве в том, что в результате их политики Крым откалывается от Украины. При этом Янукович уверен, что вернется в Киев и до этого момента осталось не так много времени.
Виктор Янукович
Крым откалывается от Украины

ЕС может ввести санкции в отношении России уже 17 марта
российского воинского контингента в Крыму в 18 тыс. 780 человек

Премьер-министр Украины Арсений Яценюк обещает мирно урегулировать разногласия Киева с Москвой. Украина готова к прозрачным переговорам с Россией и установлению нового типа отношений между Украиной и РФ, где Россия признает суверенитет, независимость и территориальную целостность Украины. Об этом заявил с трибуны Верховной Рады 11 марта Арсений Яценюк. Он отметил, что этот новый тип отношений должен предусматривать, что "Россия признает суверенитет, независимость и территориальную целостность Украины, признает курс Украины на европейскую интеграцию, где мы в двусторонних отношениях выполняем обязательства, а не просто их подписываем, и где Россия перестает захватывать через военную агрессию территорию независимого суверенного государства, которое они раньше называли братским". "Теперь понятно, что такое братские отношения. Это братья в полной амуниции в танках и БТРах заезжают на территорию суверенного государства. Нам такого братства не надо", - добавил он. "Считаем, что первый шаг - это формирование контактной группы на уровне стран-членов гарантов, стран-членов ЕС, ОБСЕ, ООН. Мы должны сесть за стол переговоров", - подчеркнул премьер-министр. "Исключительно дипломатический и политический путь - это то, что мы сегодня видим как единственный выход из данной ситуации", - сказал Яценюк.
Премьер-министр Украины Арсений Яценюк обещает мирно урегулировать разногласия Киева с Москвой
Верховная рада Украины требует от Верховного совета Автономной республики Крым немедленно пересмотреть свое решение о референдуме. Кроме того, Рада сегодня попросила США и Великобританию обеспечить безопасность Украины. Как сообщил на заседании парламента и.о. президента Украины, спикер Рады Александр Турчинов, парламент обращается к странам-гарантам безопасности с просьбой задействовать военные, а также дипломатические, политические, экономические меры для обеспечения целостности украинского государства. Турчинов также заявил, что Украина начинает восстанавливать армию.
попросила США и Великобританию обеспечить безопасность Украины
Российская Госдума намерена рассмотреть законопроект, регулирующего порядок присоединения к России новых территорий, 21 марта. А в Москве пройдет антивоенная акция . Шествие, инициированное оппозиционерами, пройдет в столице15 марта. Оно согласовано с властями Москвы. Акция стартует на Страстном бульваре и закончится митингом на проспекте Сахарова. В заявке было указано до 50 тыс. участников.
Госдума намерена рассмотреть законопроект, регулирующего порядок присоединения к России новых территорий, 21 марта
А в Москве пройдет антивоенная акция

Российские спортсмены в четвертый день Паралимпиады завоевали десять медалей



Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
