<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vlasti-podderzhat-postradavshix-ot-zasuxi-selxozproizvoditeleiy-rf-zapret-na-eksport-rossiiyskogo-zerna-podnimaet-mirovye-ceny-vse-vyshe-20100805-180237/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти поддержат пострадавших от засухи сельхозпроизводителей РФ, запрет на экспорт российского зерна поднимает мировые цены все выше]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Власти выделят пострадавшим от засухи российским регионам 35 млрд рублей . Об этом сегодня на президиуме правительства сообщил премьер-министр Владимир Путин. Эти средства сельхозпроизводителям будут выделяться в два этапа: первая часть - в августе, вторая – в октябре-ноябре текущего года, уже по итогам уборочной кампании. "10 млрд рублей - это прямая безвозмездная помощь, дотации сельхозпроизводителям, и 25 млрд рублей - это трехлетний, льготный бюджетный кредит. На эти средства можно будет закупать семена, решать другие текущие проблемы", - пояснил глава правительства.
Премьер также сообщил, что считает целесообразным ввести временный запрет на экспорт с территории Российской Федерации зерновых и других сельхозтоваров, производных от зерна. Эмбарго на экспорт зерна Россией будет введено с 15 августа до начала декабря. "Да, у нас достаточно резервов - 9,5 млн тонн. Но нам нужно не допустить роста внутренних цен на продовольствие в Российской Федерации, нужно сохранить поголовье скота и нужно формировать резервы будущего года. Как у нас в народе говорят: запас карман не тянет. Нужно действовать аккуратно. Этот запрет будет носить временный характер. О том, как мы будем вести себя после декабря текущего года, мы поговорим позднее, по результатам уборочной кампании", - сказал Владимир Путин. Глава кабмина также сообщил, что зерно из интервенционного фонда России будет распределяться не на аукционах, а по региональным заявкам. Между тем, в одном из субъектов РФ, наиболее сильно пострадавшем от засухи, - Пермском крае - уже введен режим ЧС.
Из-за сильной засухи в Центральной России Минсельхоз снизил прогноз урожая в текущем году до 70-75 млн тонн с ранее ожидавшихся 90 млн тонн. Российский зерновой союз ожидает снижение урожая пшеницы до 45 млн тонн. По прогнозам, которые ранее давал РЗС, экспорт зерна в этом сезоне мог сократиться до 17 млн тонн против 21,5 млн тонн в 2009 году. Россия в прошлом году заняла третье место в мире по объему экспорта пшеницы. Минсельхоз планирует дать более точный прогноз, когда уборку зерновых начнут в регионах Сибири - после 15 августа.
Из-за сообщений о засухе в России за летние месяцы стремительно повысились мировые цены на пшеницу. Сегодняшняя новость о введении запрета на экспорт российского зерна дополнительно подтолкнула котировки вверх - цена фьючерсов на пшеницу с поставкой в декабре на Чикагской сырьевой бирже сегодня поднялась на 1,2% и достигла $7,85 за бушель или $281 за 1 тонну – это рекордный уровень с осени 2008 года. По мнению многих экспертов, рост цен хоть и позволяет российским сельхозпроизводителям улучшить свое финансовое положение, однако, скорее, носит спекулятивный характер и может впоследствии смениться резким падением.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
стим
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
