<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/soderzhanie-radioaktivnogo-iyoda-v-more-u-fukusimy-1-prevysilo-predelno-dopustimuyu-normu-v-tysyachu-raz-20110328-105547/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Содержание радиоактивного йода в море у "Фукусимы-1" превысило предельно допустимую норму в тысячу раз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Утром 28 марта содержание радиоактивного йода в море у АЭС "Фукусима-1" превысило предельно допустимую норму в 1150 раз. Радиоактивное вещество обнаружено на расстоянии 30 метров от береговой линии. Наибольшая концентрация йода зафиксирована вблизи пятого и шестого реакторов станции.
Накануне показатели концентрации радиоактивного йода были превышены в 1850 раз. По данным властей, угрозы морской фауне в районе загрязнения пока нет.
27 марта во втором реакторе АЭС был зафиксирован резкий скачок уровня излучения из-за частичного расплавление топливных стержней. Оператор станции компания ТЕРСО сообщила, что уровень радиации превышен в 10 миллионов раз. Спустя несколько часов компания заявила об ошибке: радиационный фон на самом деле превышал норму в 100 тысяч раз. По данным японских властей, расплавление стержней длилось некоторое время, но как долго продолжался этот процесс, неизвестно.
Комментируя ситуацию с устранением последствий аварии на "Фукусима-1" глава МАГАТЭ Юкия Амано отметил, что ядерный кризис в Японии будет продолжаться еще долго. "Япония все еще далека от завершения аварийной ситуации. Больше усилий должно быть предпринято, чтобы положить конец аварии", - сказал господин Амано в интервью New York Times.
В связи с авариями на японских АЭС ряд стран начал пересмотр своих программ по развитию мирного атома. В России "Росатом" и Ростехнадзор начали проверку систем безопасности на российских АЭС. Кроме того, Россия и Евросоюз собираются в ближайшее время обсудить в Европе вопросы развития атомной энергетики. Об этом сообщил журналистам глава Минэнерго РФ Сергей Шматко.
Ядерный кризис разразился в Японии после мощнейшего землетрясения и цунами 11 марта. На сегодняшний день ущерб от землетрясения оценивается в сумму от 16 до 25 трлн иен (от $200 до $312 млрд). По последним данным, число погибших в результате бедствия превышает 9700 человек.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
