<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/u-rossii-est-predlozheniya-po-stabilizacii-situacii-na-ukraine-es-gotovit-sankcii-ukrainskaya-armiya-provodit-ucheniya-20140310-204042/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У России есть предложения по стабилизации ситуации на Украине, ЕС готовит санкции, украинская армия проводит учения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министр иностранных дел России Сергей Лавров в понедельник сообщил президенту Владимиру Путину, что МИД с участием членов Совета безопасности подготовил для США встречные предложения по урегулированию ситуации на Украине. По словам Лаврова, в предложениях со стороны США "всё было сформулировано в русле наличия якобы конфликта между Россией и Украиной и в русле признания свершившихся фактов". Этот документ не устроил российские власти, в РФ на встречу с президентом был приглашен госсекретарь США Джон Керри. "Он предварительно согласился, но в субботу мне перезвонил, сказал, что он пока хотел бы эту поездку отложить, как он выразился, что в Вашингтоне появилась новая, дополнительная бумага, которую он мне вчера переслал и которую мы проанализировали. И, откровенно говоря, у нас в связи с этим возникает очень много вопросов", - пояснил Лавров.
МИД с участием членов Совета безопасности подготовил для США встречные предложения по урегулированию ситуации на Украине
Суть документа, поступившего из США, не раскрывается в сообщении для прессы, но Лавров уточнил, что российская сторона не просто пассивно получает предложения от зарубежных коллег: "Мы подготовили с участием членов Совета Безопасности Российской Федерации наши встречные предложения. Они нацелены на то, чтобы ситуацию ввести в рамки международного права с учётом интересов всех без исключения украинцев, с учётом глубокого государственного кризиса в этой стране". Лавров доложил президенту о предложениях, после чего был намерен передать их США.
ЕС начал подготовку к введению санкций в отношении России. Евросоюз может ввести в отношении отдельных граждан России визовые санкции и заморозку активов, если в ближайшие дни между Москвой и официальным Киевом не начнется конструктивный и результативный диалог. Как передают СМИ со ссылкой на заявление Майи Косьянчич, пресс-секретаря главы дипломатии ЕС Кэтрин Эштон, европейская внешнеполитическая служба начала готовить предложения по санкциям против РФ. О сроках возможного введения санкций пока не сообщается. Майя Косьянчич также сообщила, что конкретных дат подписания политической части соглашения об ассоциации с Украиной Евросоюз пока не определил. Ранее в Киеве назывались 17 и 21 марта. При этом Reuters сообщило, что сегодня правительство Швейцарии заморозило активы девяти граждан Украины, включая экс-президента Виктора Януковича, его близких - в том числе младшего сына , а также бывшего премьера Николая Азарова, бывшего генпрокурора Виктора Пшонки и других.
ЕС начал подготовку к введению санкций в отношении России
На Украине начались военные учения. Об этом отчитался и.о. министра обороны Украины Игорь Тенюх. В сообщении на сайте Минобороны говорится: "С целью проверки фактического состояния боеготовности Вооруженных Сил Украины, решением Верховного Главнокомандующего войска приведены в боевую полную готовность". Игорь Тенюх также отмечает, что на Украине не объявлялась всеобщая мобилизация, но люди массово записываются добровольцами.
На Украине начались военные учения
Также стало известно, что премьер-министр Украины Арсений Яценюк намерен 13 марта выступить на заседании СБ ООН. Руководство же Крыма заявило, что направило в ОБСЕ приглашение для наблюдателей на референдум по вхождению в состав России, который пройдет 16 марта. А экс-президент Украины Виктор Янукович 11 марта выступит с обращением в Ростове-на-Дону, об этом сообщили несколько агентств со ссылкой на свои источники. Янкович проводил уже пресс-конференцию в Ростове-на-Дону 28 февраля после тайного отъезда из Украины.
Арсений Яценюк
ОБСЕ
Виктор Янукович

В третий день Паралимпиады сборная России завоевала семь медалей

Чемпионами сегодня стали лыжники Рушан Миннегулов (20 км стоя) и Елена Ремизова (15 км для спортсменов с нарушением зрения). Серебро в копилку сборной принесли горнолыжница Александра Францева в супер-гиганте для спортсменов с нарушением зрения, а также лыжники Станислав Чохлаев (гонка на 20 км среди спортсменов с нарушением зрения) и Михалина Лысова (15 км среди спортсменов с нарушением зрения). Бронзу завоевали лыжники Владислав Лекомцев (20 км стоя) и Анна Миленина (15 км стоя). Еще одна российская горнолыжница - Инга Медведева - могла вновь подняться на олимпийский пьедестал, но в соревнованиях по супер-гиганту она пропустила последние ворота, за что была дисквалифицирована и не получила бронзу.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
user421
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
