<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-prognoziruet-neuverennyiy-pod-em-ekonomiki-rossii-i-rekomenduet-provodit-strukturnye-reformy-20100803-105112/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ прогнозирует неуверенный подъем экономики России и рекомендует проводить структурные реформы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд ожидает, что в 2010 году в экономике России возобновится рост, который составит 4,25%, после сокращения на 7,9% в 2009 году. "Инфляция быстро снижается, счета текущих операций и операций с капиталом восстановились после резкого ухудшения, а курс рубля укрепился", - отмечается в обзоре МВФ, посвященном российской экономике. Однако МВФ при этом отмечает, что в банковской системе страны все еще сохраняется напряженность, а финансовые рынки остаются уязвимыми.
"Важнейшие задачи политики состоят в свертывании крупномасштабных мер бюджетного стимулирования и проведении структурных реформ для повышения потенциальных темпов экономического роста", - считают специалисты Фонда.
По словам руководителя миссии МВФ в России Пола Томсена, политика сбережения значительной части собиравшейся в виде налогов сверхприбыли от нефти, которую официальные органы проводили до кризиса, обеспечила властям РФ широкое пространство для маневра в принятии антикризисных мер. "В годы до кризиса у них был значительный общий профицит бюджета. В то же время они накопили крупные резервы, почти 600 млрд долларов США, в результате существенного профицита счета текущих операций и значительных притоков капитала. Поэтому к тому времени, как цены на нефть снизились, и страна испытала воздействие кризиса, официальные органы благодаря механизму нефтяного стабилизационного фонда обладали существенным потенциалом для принятия активных ответных мер", - говорит г-н Томсен.
Наибольшую озадаченность у специалистов МВФ вызывают бюджетные проблемы, которые могут возникнуть у России в ближайшее время. "Россия приняла огромные бюджетные стимулы (в объеме почти 10 процентов ВВП), для того чтобы смягчить воздействие кризиса. Теперь стране потребуется отменить эти бюджетные стимулы, когда циклические условия в экономике нормализуются и увеличится спрос частного сектора", - комментирует г-н Томсен. Он также подчеркивает, что примерно три четверти стимулов составляют постоянные меры, в основном в виде повышения расходов на пенсии, поэтому сокращение расходов необходимо будет произвести в других областях. "На дискреционные расходы, в отличие от расходов, предусмотренных законами, приходится лишь 9 процентов ВВП. Это означает, что Россия не сможет отменить бюджетные стимулы, если она не проведет значительные реформы в государственном секторе, позволяющие сберечь средства в социально чувствительных областях, таких как здравоохранение, образование и пенсионное обеспечение", - считает он. В МВФ уверены, что эти реформы социальной сферы необходимо провести таким образом, чтобы защитить наиболее уязвимые группы. "Но без таких структурных изменений России будет трудно осуществить необходимую отмену бюджетных стимулов", - заключает Пол Томсен.
Что касается уязвимости банковской системы, то одним из наиболее важных минусов МВФ считает распространенное кредитование связанных сторон в российской банковской системе, "когда банки кредитуют собственников и их родственные предприятия, что является потенциальным источником серьезной нестабильности в случае возникновения потрясений в системе". Именно поэтому, отмечает Пол Томсен, МВФ предложил предоставить Центральному банку больше полномочий по надзору за банками и их филиалами.
В целом, заключают в МВФ, российские официальные органы обладают хорошими возможностями для того, чтобы по-прежнему отражать угрозы финансовой стабильности. "Во-первых, банковская система все еще относительно невелика по сравнению с размером экономики. Во-вторых, официальные органы продемонстрировали, что они располагают возможностями для преодоления имеющихся проблем и готовы принимать для этого решительные меры", - говорит г-н Томсен.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
