<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/zapad-preduprezhdaet-rossiyu-o-posledstviyax-referenduma-v-krymu-u-sbornoiy-rf-21-medal-na-paralimpiade-tretiiy-den-idut-poiski-ischeznuvshego-samoleta-malaysia-airlines-20140310-120913/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Запад предупреждает Россию о последствиях референдума в Крыму, у сборной РФ 21 медаль на Паралимпиаде, третий день идут поиски исчезнувшего самолета Malaysia Airlines]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

США и Великобритания предупреждают Россию о последствиях проведения антиконституционного референдума в Крыму. В субботу, 8 марта, телефонные переговоры провели президент США Барак Обама и премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон, президент Франции Франсуа Олланд и премьер-министр Италии Маттео Ренци. Их единая позиция заключается в том, что референдум в Крыму, намеченный на 16 марта, является антиконституционным. Так, Обама и Кэмерон считают, что попытки России легитимировать этот референдум будут иметь последствия. Кроме того, генсек ООН призвал власти Украины и Крыма задуматься о последствиях своих решений. 6 марта Верховный Совет Крыма принял решение о вхождении Автономной Республики Крым в состав Российской Федерации. В бюллетене на референдуме 16 марта предполагается два альтернативных вопроса: "Вы за воссоединение Крыма с Россией на правах субъекта Российской Федерации?" и "Вы за восстановление действия Конституции Республики Крым 1992 года и за статус Крыма как части Украины?"
США и Великобритания предупреждают Россию о последствиях проведения антиконституционного референдума в Крыму
9 марта Владимир Путин обсудил по телефону с Ангелой Меркель и Дэвидом Кэмероном предстоящий референдум в Крыму. Как сообщает пресс-служба российского президента, сторонами, "несмотря на имеющиеся различия в оценках происходящего, выражена общая заинтересованность в деэскалации напряжённости и скорейшей нормализации обстановки". "Глава российского государства подчеркнул, в частности, что предпринимаемые легитимным руководством Крыма шаги основываются на нормах международного права и призваны обеспечить законные интересы населения полуострова. Владимир Путин также обратил внимание собеседников на отсутствие каких-либо действий со стороны нынешних властей в Киеве по ограничению разгула в самой столице и во многих регионах ультранационалистических и радикальных сил", - говорится в сообщении. Отмечается, что решено продолжить тесные рабочие контакты, в том числе на уровне министров иностранных дел.
Путин обсудил по телефону с Ангелой Меркель и Дэвидом Кэмероном предстоящий референдум в Крыму
США считают, что военная эскалация в Крыму или других регионах Украины не оставит возможности для дипломатического решения кризиса. Как передает CNN, об этом главе российского МИДа Игорю Лаврову заявил госсекретарь США Джон Керри. А 8 марта сообщалось, что США готовы оказать военную поддержку НАТО в случае дальнейшей эскалации кризиса на Украине. При этом МИД РФ выразил возмущение событиями на востоке Украины, которые, по данным внешнеполитического ведомства, спровоцированы "Правым сектором". В заявлении МИД говорится: "В России возмущены тем беспределом, который сейчас царит в восточных областях Украины в результате действий боевиков так называемого "правого сектора" при полном попустительстве новых властей, как они себя называют. Дело дошло до того, что 8 марта в г. Харьков хорошо экипированные люди в масках с огнестрельным оружием открыли стрельбу по мирным демонстрантам". В минувшие выходные на юге и востоке Украины проходили многочисленные митинги, не обошлось без столкновений сторонников и противников вмешательства России в дела страны. Как сообщило BBC, в Севастополе пророссийские демонстранты избили своих оппонентов, а в Луганске захватили здание областной администрации и заставили губернатора уйти в отставку.
США считают, что военная эскалация в Крыму или других регионах Украины не оставит возможности для дипломатического решения кризиса
столкновений сторонников и противников вмешательства России в дела страны
Спикер Парламента Крыма Владимир Константинов считает, что диалог местных властей и Киева возможен только после смены власти в столице. При этом стало известно, что Киев заблокировал счета крымского подразделения госказначейства. А премьер-министр Крыма Сергей Аксенов (пророссийский политик) в интервью "РИА Новостям" заявил, что власти Крыма не намерены проводить реприватизацию после возможного вхождения в состав России, при этом государственные украинские энергетические предприятия на территории полуострова перейдут в собственность автономии. Власти Крыма ожидают, что бюджет автономии при вхождении в состав России увеличится. Аксенов также обещает, что в автономной республике Крым у всех граждан вне зависимости от национальности будут одинаковые права.
Киев заблокировал счета крымского подразделения госказначейства

вооруженные силы Украины
перемещений в сторону Крыма не предвиделось и не предвидится

Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков в интервью на телеканале "Россия 24" выразил надежду, что в результате противостояния России и Запада из-за ситуации на Украине холодная война не начнется, и стороны смогут найти компромиссы в ходе дипломатических переговоров. Он подтвердил, что Россия не признает легитимность новых киевских властей, а западные партнеры не прислушиваются к словам Владимира Путина и по-прежнему призывают налаживать диалог с теми, кто захватил власть на Украине незаконным путем. Песков утверждает, что президент РФ еще не воспользовался правом ввода российских войск на территорию Украины. 1 марта Совет Федерации единогласно поддержал запрос президента о вводе российских войск на территорию соседнего государства. Позже Владимир Путин отрицал факт нахождения российских военных в Крыму, на территории которого находятся много военных (они контролируют и работу Верховного Совета Крыма, в том числе) без опознавательных знаков на форме.
в результате противостояния России и Запада из-за ситуации на Украине холодная война не начнется
9 марта на Майдане в Киеве перед многотысячным митингом выступил экс-глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский. "Я хочу, чтобы вы знали: есть совсем иная Россия. Есть люди, которые, несмотря на аресты, несмотря на долгие годы, которые им придется провести в тюрьме, выходили на антивоенные митинги в Москве. Есть люди, для которых дружба между украинским и российским народом важнее их собственной свободы. Я верю, что у Украины и России единый, общий, европейский путь развития, и я желаю вам удачи", - сказал он. Ходорковский пообщался с людьми на Майдане: "Российская пропаганда как всегда врет. Фашистов и нацистов здесь не больше, чем на улицах Москвы или Питера. Здесь нормальные ребята. Русские, украинцы, крымские татары, мои ровесники, воины-афганцы. Это прекрасные люди, которые отстояли свою свободу". 10 марта в Киевском политехническом институте Ходорковский прочтет лекцию о правах и свободах.
9 марта на Майдане в Киеве перед многотысячным митингом выступил экс-глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский

Российская сборная завоевала 21 медаль на Паралимпиаде в Сочи

В первый день Паралимпиады, 8 марта, российская сборная завоевала 12 медалей! Александра Францева в скоростном спуске в соревнованиях спортсменок с нарушением зрения заняла третье место. Это была первая медаль россиян на Играх. Горнолыжник Алексей Бугаев стал серебряным призером в скоростном спуске. Также серебро завоевала Инга Медведева в скоростном спуске стоя. Биатлонистка Светлана Коновалова выиграла серебряную медаль на дистанции 6 км сидя. Первое золото в копилку сборной принес Роман Петушков, победив в соревнованиях по биатлону сидя на дистанции 7,5 км. На дистанции 6 км в женском биатлоне россиянки Алена Кауфман и Анна Миленина заняли первое и второе место. Биатлонисты этой же категории Владислав Лекомцев и Азат Карачурин выиграли золотую и бронзовую медали на дистанции 7,5 км. Биатлонистка Михалина Лысова стала первой на дистанции 6 км среди спортсменок с нарушением зрения, а Юлия Будалеева завоевала серебро на этой дистанции. Еще серебро в биатлоне завоевал Николай Полухин на дистанции 7,5 км среди слабовидящих спортсменов.
первый день
Во второй день Игр российская сборная завоевала пять медалей. Российские спортсмены Роман Петушков, Ирек Зарипов и Александр Давидович заняли весь пьедестал (соответственно золото, серебро и бронза) Паралимпийских игр в соревнованиях лыжников на дистанции 15 км сидя. Бронзовую медаль в женской лыжной гонке на 12 км сидя выиграла Светлана Коновалова. Бронзу в супергиганте стоя принес в копилку сборной горнолыжник Алексей Бугаев.
второй день
Третий день в Южно-Китайском море продолжаются поиски пропавшего самолета Malaysian Airlines. 8 марта летевший из Куала-Лумпура в Пекин самолет с 227 пассажирами и 12 членами экипажа пропал с экранов радаров в 220 км от Малайзии. Поиски не приносят успехов, пока обнаружены только пятна от нефтепродуктов на поверхности моря в ста морских милях к востоку от базы малазийской береговой охраны в городке Ток-Бали. При этом известно, что четыре пассажира пропавшего лайнера летели по чужим документам. Версия об угоне самолета не исключается властями Малайзии. Сегодня Вьетнам направил вертолеты на исследование желтого предмета в зоне пропажи авиалайнера Boeing 777, передает Reuters. Возможно, что предмет может оказаться спасательной шлюпкой.
Третий день в Южно-Китайском море продолжаются поиски пропавшего самолета Malaysian Airlines.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
