<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-deficit-byudzheta-v-2010-godu-ne-prevysit-5-a-v-2011-sokratitsya-do-3-6-vvp-20100728-190240/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин: Дефицит бюджета в 2010 году не превысит 5%, а в 2011 – сократится до 3,6% ВВП]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Дефицит федерального бюджета России в 2010 году не превысит 5% ВВП. Об этом сегодня на заседании правительственной комиссии по бюджетным проектировкам сообщил премьер Владимир Путин. Он отметил, что по первоначальным расчетам дефицит бюджета в текущем году планировался на уровне 6,8% ВВП, затем прогнозы были понижены до 5,4% (по итогам исполнения всех годовых расходов), однако, по мнению Путина, год удастся завершить с дефицитом менее 5% ВВП. Премьер обозначил, что ключевая задача бюджетной политики – постепенное возвращение к сбалансированному бюджету и, соответственно, сохранение макроэкономической стабильности.
Как известно, президент РФ поставил задачу - уменьшить дефицит бюджета страны к 2013 году в два раза. Кроме того, такой договоренности достигли страны "Большой двадцатки" на последнем саммите в Торонто, прошедшем в конце июня. По последним данным, озвученным ранее министром финансов Алексеем Кудриным, в первом полугодии 2010 года дефицит бюджета РФ составил 2,3% от ВВП, доходы бюджета РФ за этот период выросли на 36,1%. Дефицит бюджета в 2013 году не должен быть выше 2,9% ВВП.
Доходы бюджета РФ в 2011 году составят 8,6 трлн рублей, расходы - 10,4 трлн рублей. Дефицит бюджета планируется снизить до 3,6% ВВП, сказал Путин. При этом он подчеркнул, что правительство в 2011 году не пойдет по пути фронтального повышения налогов. "Мы не считаем разумным идти по пути фронтального повышения налогов, тем более что с 2011 года увеличиваются пенсионные и другие социальные взносы, - сказал глава правительства. - Мы будем обеспечивать безусловное исполнение социальных обязательств государства, а также уделять повышенное внимание программам, связанным с модернизацией экономики и развитием высоких технологий". Он пояснил, что в 2011 году средняя трудовая пенсия по старости увеличится до 8 780 рублей в месяц, а социальная пенсия - до 5 050 рублей.
Владимир Путин также заявил, что правительство России намерено сохранить налоговые преференции для нефтяных и газовых компаний при разработке новых месторождений, "требующих больших, капитальных затрат". Однако он сообщил, что Кабмин рассмотрел предложения Минфина и принял решение о повышении налога на добычу полезных ископаемых и ряда других платежей, взимаемых с нефтяных и газовых компаний. На прошлой неделе министерство финансов сообщило, что согласовало с профильными ведомствами повышение налогов и пошлин на 2011-2013 годы для нефтегазового и металлургического секторов. Дополнительные доходы федерального бюджета от налоговых и неналоговых мер в 2011-2013 годах могут составить более 1 трлн рублей, сообщал тогда представитель Минфина. В целом, как подчеркнул сегодня на совещании Владимир Путин, повышение фискальной нагрузки будет избирательным - лишь для тех секторов экономики, где в течение длительного периода сохраняются положительные тенденции и "налицо благоприятная конъюнктура мировых цен".
Между тем, дефицит ослабленного кризисом бюджета в 2011-2013 году планируется пополнить и средствами от приватизации государственных долей в 11 компаниях. Сегодня Минфин и МЭР согласовали этот перечень. Как сообщали СМИ, Минфин рассчитывает, что бюджет от продажи активов выручит 883,5 млрд рублей.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
