<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/mvf-dast-deneg-ukraine-gosduma-gotova-prinyat-krym-v-sostav-rossii-v-sochi-nachalas-paralimpiada-20140307-203740/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ даст денег Украине, Госдума готова принять Крым в состав России, в Сочи началась Паралимпиада]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) готов предоставить финансовую помощь Украине. Об этом говорится в пресс-релизе фонда по итогам консультаций в Киеве 6-7 марта с премьер-министром и представителями экономического блока правительства. Сообщается также, что работа миссии МВФ в Киеве, посвященная сбору и анализу фактической информации, успешно продолжается. Как известно, миссия МВФ планирует работать в Украине с 4 по 14 марта.
Международный валютный фонд (МВФ) готов предоставить финансовую помощь Украине
Сегодня ранее премьер-министр Украины Арсений Яценюк по итогам визита в Брюссель заявлял, что общая сумма финансовой помощи Украине составит $15 млрд. Также, по его словам, уже в ближайшее время Украина получит макрофинансовую помощь в размере $2 млрд на необходимые ерформы, которые помогут стабилизировать экономическую ситуациюв стране.
Лидеры всех четырех фракций Госдумы России поддержали решение парламента Крыма вынести на референдум вопрос о выходе из состава Украины и присоединении к России. Это стало известно по итогам визита крымской делегации в нижнюю палату российского парламента. Референдум автономной республики намечен на 16 марта. Госдума договорилась оформить принятое жителями Крыма решение.
Лидеры всех четырех фракций Госдумы России поддержали решение парламента Крыма вынести на референдум
Еще вчера днем парламент Крыма принял решение о вхождении Автономной Республики Крым в состав Российской Федерации. В бюллетене на референдуме предполагается два альтернативных вопроса: "Вы за воссоединение Крыма с Россией на правах субъекта Российской Федерации?" и "Вы за восстановление действия Конституции Республики Крым 1992 года и за статус Крыма как части Украины?" Верховный Совет автономии также предложил российским властям начать процедуру вхождения республики в состав РФ. При этом ранее планировалось проведение референдума 30 марта.
Сегодня МИД России официально ответил на решение НАТО о приостановке сотрудничества с РФ. Сообщение от имени представителя МИДа Александра Лукашевича опубликовано на сайте министерства.
МИД России официально ответил на решение НАТО о приостановке сотрудничества с РФ
По мнению МИДа, решение НАТО свидетельствует о предвзятом и тенденциозном подходе в анализе причин и следствий событий на Украине. "Намерение ограничить работу по согласованным направлениям и проектам взаимодействия в реагировании на общие для стран-членов Света Россия-НАТО (СРН) вызовы и угрозы - терроризм, пиратство, кризисы, экстремизм, природные и техногенные катастрофы, а также по Афганистану и сирийскому химоружию - противоречит здравому смыслу. В СРН нет проектов и программ сотрудничества, которые были бы в интересах только России или стран-членов альянса", - говорится в сообщении.
МИД отмечает, что действия России в Крыму неоднократно разъяснялись, но, "судя по всему, возобладали рефлексы прошлого, которые не позволили объективно разобраться в происходящем". "Считаем крайне опасными попытки привнести в и без того сложную и хрупкую ситуацию на Украине "фактор НАТО", который создает дополнительный элемент напряженности, подрывая перспективы нормализации обстановки", - говорится в сообщении.

Правоохранительные органы Украины отправили в Интерпол запрос о межгосударственном розыске и аресте Виктора Януковича

Нидерланды заморозили несколько сотен миллионов евро на счетах бывших украинских чиновников, сообщили голландские СМИ. Чьи именно счета заморожены, пока неизвестно.
Нидерланды заморозили несколько сотен миллионов евро на счетах бывших украинских чиновников
Глава МИД Японии Фумио Кисида в свою очередь заявил о том, что правительство страны готово оказать финансовой помощи Украине и определит конкретную сумму на основе консультаций с Международным валютным фондом (МВФ).
Глава МИД Японии Фумио Кисида в свою очередь заявил о том, что правительство страны готово оказать финансовой помощи Украине
В то же время министр иностранных дел Японии Фумио Кисида заявил, что Япония не намерена вводить санкции против России в связи с ситуацией на Украине.
Тем временем власти Канады приняли решение выслать из страны девять российских военнослужащих из-за политики России в отношении Украины и Крыма. Как известно, восемь военнослужащих проходили обучение в канадских вузах, еще один - преподавал русский язык местным военным. Вечером в четверг военнослужащие получили 24 часа на то, чтобы покинуть канадскую территорию, передает телеканал.
власти Канады приняли решение выслать из страны девять российских военнослужащих
В Сочи сегодня началась Паралимпиада. Торжественная церемония открытия стартовала в 20:14 на стадионе "Фишт". Паралимпийские игры продлятся до 16 марта. В них примут участие спортсмены из 45 стран. Всего должно быть разыграно 72 комплекта медалей в пяти видах спорта: следж-хоккее, керлинге на колясках, биатлоне, лыжах и горных лыжах.
В Сочи сегодня началась Паралимпиада


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
gunvorgroup
Billi01
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
