<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/ebrr-ozhidaet-zamedleniya-rosta-vvp-stran-s-perexodnoiy-ekonomikoiy-20100723-115351/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕБРР ожидает замедления роста ВВП стран с переходной экономикой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Европейский банк реконструкции и развития понизил свои прогнозы роста ВВП стран с переходной экономикой. Экономики развивающихся стран медленно приходят в себя после глобального кризиса, при этом ЕБРР отмечает различия в темпах восстановления разных стран. В целом европейский регион сталкивается с повышенными внешними рисками, связанными с ситуацией на финансовых рынках и ужесточением бюджетной политики (сокращение расходов), говорится в аналитическом докладе ЕБРР. Прогноз роста экономики региона на 2010 год ЕБРР незначительно понизил с 3,7% до 3,5%, на 2011 год – с 4% до 3,9%.
Наибольшее снижение затронуло прогнозы относительно стран Юго-Восточной Европы, за исключением Турции. Пока в этом регионе рецессия не заканчивается, темпы роста остаются нулевыми или даже отрицательными в отдельных странах. Некоторое восстановление экспорта компенсируется в этих странах слабым внутренним спросом, ситуацию осложняют суверенные долги. В то же время в докладе отмечается, что ситуация со стабильностью бюджетов стран с переходной экономикой лучше, чем у развитых стран, что может способствовать и повышению прогнозов роста в дальнейшем.
Страны Центральной Азии и Кавказа за счет повышения цен на сырье и в целом повышения доверия к рынкам развивающихся стран чувствуют себя несколько лучше. ЕБРР повысил прогноз роста ВВП стран Центральной Азии в текущем году до 5,4% (предыдущий прогноз - 5,2%) в связи с хорошими прогнозами экспорта ресурсов, несмотря на ожидания возможного падения спроса на сырье со стороны азиатских стран.
ЕБРР сохранил свои майские прогнозы относительно российской экономики - прогноз роста ВВП РФ в 2010 году находится на уровне 4,4%, в 2011 году - 4,6%, говорится в материалах банка. ЕБРР отмечает, что российская и казахская экономики показали высокие темпы восстановления с конца 2009 года за счет повышения цен на нефть, масштабных финансовых стимулов со стороны государства, в частности – касающихся поддержки банковской системы. Но перспективы экономического роста и стабильности обменных курсов национальных валют в этих странах по-прежнему сильно зависят от цен на сырьевые товары, особенно нефть, а также от глобальных настроений по притоку капитала на развивающиеся рынки, говорится в докладе.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
