<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/chempionat-mira-po-figurnomu-kataniyu-2011-goda-proiydet-v-moskve-20110324-164757/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемпионат мира по фигурному катанию 2011 года пройдет в Москве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Чемпионат мира по фигурному катанию 2011 года пройдет в Москве с 25 апреля по 1 мая. Об этом сообщается в официальном письме Международного союза конькобежцев (ISU) в адрес Федерации фигурного катания России. За право проведения мирового первенства, кроме Москвы, боролись финский Турку, канадский Ванкувер, американский Колорадо-Спрингс, хорватский Загреб и австрийский Грац. По словам генерального директора ФФККР Валентина Писеева, решение в пользу Москвы было принято абсолютным большинством голосов.
Соревнования должны были пройти 21-27 марта в Токио, но из-за последствий землетрясения и цунами были отменены. После отказа Японии принять чемпионат министр спорта, туризма и молодежной политики России Виталий Мутко направил официальное письмо президенту ISU Оттавио Чинкванте. В нем министр выразил соболезнования пострадавшим от землетрясения предложил провести первенство в Москве.
За проведение чемпионата в Москве высказался и премьер-министр России В.Путин. По его словам, это "недорогое мероприятие", и Россия могла бы вполне взять все расходы по его проведению на себя. "Тем более, у нас миллионы любителей фигурного катания, болельщиков. Я считаю, такая необходимость есть, мы готовы", - сказал глава российского правительства. Сегодня, после решения ISU перенести соревнования в Москву, Владимир Путин поручил Минспорттуризму подготовить распоряжение о создании оргкомитета по проведению чемпионата.
В последний раз Россия принимала мировое первенство в 2005 году.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
