<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minfin-predlagaet-popolnit-byudzhet-v-2011-2013-godax-za-schet-povysheniya-nalogov-v-neftegazovoiy-i-metallurgicheskoiy-otraslyax-20100721-16337/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минфин предлагает пополнить бюджет в 2011-2013 годах за счет повышения налогов в нефтегазовой и металлургической отраслях]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министерство финансов РФ представило меры по увеличению доходных статей бюджета на 2011-2013 годы. Как известно, президент поставил задачу - уменьшить дефицит бюджета страны к 2013 году в два раза. Бюджет, поддерживаемый достаточно высокими ценами на нефть, но истощенный затратами на антикризисные меры, Минфин предлагает пополнить за счет увеличения налоговых сборов, в основном - с нефтегазовой и металлургической отраслей.
Дополнительные доходы федерального бюджета от налоговых и неналоговых мер в 2011-2013 годах могут составить более 1 трлн рублей, сообщил сегодня глава департамента налоговой и таможенной политики Минфина РФ Илья Трунин.
Представитель министерства сообщил, что профильные ведомства согласовали индексацию налога на добычу полезных ископаемых на нефть и газ. Ставка налога, взимаемая при добыче природного газа, с 2011 года может быть увеличена на 61% с последующей ежегодной индексацией в соответствии с темпами прогнозируемой инфляции. Индексация может составить 6% в 2012 году и 5,4% - в 2013-ом. Ставка НДПИ на газ не индексировалась с 2006 года, цены на газ при этом выросли. Сейчас она составляет 147 руб. за тыс. куб. м. Попытки увеличения этого налога предпринимались и ранее, но "Газпрому" удавалось успешно противостоять повышению.
Ставка НДПИ при добыче нефти может быть увеличена с 2012 года на 6,5%, а с 2013 года - на 5,4%, сообщил Илья Трунин. Это должно принести в бюджет 78 млрд и 147 млрд рублей соответственно. По его словам, речь идет об индексации ставки НДПИ в размере 419 рублей за тонну, которая не пересматривалась в течение долгого времени. Министерство финансов также предлагает установить единую ставку экспортных пошлин для светлых и темных нефтепродуктов с 2013 года в размере 60% от пошлины на нефть.
С 2011 года может быть также увеличена экспортная пошлина на медь - на 10%. При этом Трунин отметил, что увеличение этих ставок может произойти и раньше. Кроме того, в следующем году может начаться применение шкалы ставок экспортной пошлины на никель в зависимости от динамики мировых цен. Экспортная пошлина на никель может достигать 30%.
Министерство финансов также предложило увеличить акцизы на бензин в РФ - на 1 рубль на 1 литр в 2011, 2012 и 2013 годах. Кроме того, в 2011-2013 годах на 30-40% в год будут расти акцизы на табачные изделия. При этом, по словам Трунина, ведомство предлагает с 2011 года сократить в два раза все ставки транспортного налога.
Представитель Минфина сообщил, что решение о введении пошлин и увеличении ставок налогов будет приниматься правительством – рассмотрение планируется на следующей неделе. При одобрении этих мер, по словам Трунина, дополнительные доходы бюджета страны в 2011 году составят 200 млрд рублей, в 2012-ом - 370 млрд рублей, а в 2013-ом – 500 млрд рублей.
В первом полугодии 2010 года дефицит бюджета РФ составил 2,3% от ВВП, доходы бюджета РФ за этот период выросли на 36,1%, сообщал ранее вице-премьер, министр финансов РФ Алексей Кудрин. Пока доходы федеральной казны не достигли уровня докризисного 2008 года - в первом полугодии текущего года они на 4% меньше, чем за такой же период 2008-го. Прогноз Кудрина по дефициту бюджета за весь 2010 год составляет 5,4% (по итогам исполнения всех годовых расходов). Дефицит бюджета в 2013 году не должен быть выше 2,9% ВВП.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
