<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/kiev-gotov-k-associacii-s-es-rossiya-rassmotryat-vopros-o-prisoedinenii-kryma-posle-referenduma-v-avtonomii-16-marta-es-priostanovil-vizovye-peregovory-s-rf-20140306-212418/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киев готов к ассоциации с ЕС, Россия рассмотрят вопрос о присоединении Крыма после референдума в автономии 16 марта, ЕС приостановил визовые переговоры с РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Киев и США не признают законным референдум в Крыму. Премьер-министр Украины Арсений Яценюк заявил, что решение Верховного Совета Крыма (ВСК) о проведении референдума 16 марта не является законным. На пресс-конференции в Брюсселе, где Яценюк встречался с руководством Европейского парламента, глава Кабмина заявил, что "Крым был, есть и будет оставаться частью Украины". Яценюк призвал российские власти не поддерживать тех, "кто заявляет о сепаратизме в Украине". Сегодня днем парламент Крыма принял решение о вхождении Автономной Республики Крым в состав Российской Федерации. На референдум 16 марта выносятся два альтернативных вопроса: "Вы за воссоединение Крыма с Россией на правах субъекта Российской Федерации?" и "Вы за восстановление действия Конституции Республики Крым 1992 года и за статус Крыма как части Украины?" Верховный Совет автономии также предложил российским властям начать процедуру вхождения республики в состав РФ. При этом ранее планировалось проведение референдума 30 марта.
Киев и США не признают законным референдум в Крыму
Минюст Украины заявил, что решение ВСК незаконно, так как подобные вопросы являются основанием для общенационального референдума. Глава ведомства Павел Петренко также напомнил, что "в Украине нет закона о местном референдуме, а решения местных властей Крыма было принято с нарушением процедуры". "Генеральная прокуратура проводит целый ряд уголовных расследований по фактам призывов к разделению страны и посягательств на территориальную целостность Украины", - добавил он. Кроме того, Служба безопасности Украины начала досудебное расследование в связи с решением ВСК: "Главное следственное управление СБУ начало досудебное расследование. Квалификация - часть 3 статьи 110 УК (посягательство на территориальную целостность и неприкосновенность Украины)".
Минюст Украины заявил
подобные вопросы являются основанием для общенационального референдума
Сами крымские парламентарии считают, что референдум лишь подтвердит их мнение о необходимости автономии стать субъектом РФ. Как заявил журналистам первый вице-премьер правительства Руслан Темиргалиев, если жители Крыма проголосуют против этого, Верховный совет сложит свои полномочия. На референдум крымские власти ожидают 70-80% жителей. Он также сказал, что Крым готов принять рубль в качестве нацвалюты. При этом в городах Крыма проходят выступления как сторонников этого решения, так и тех, кто выступают за неделимость Крыма и Украины. Здание Верховного Совета сейчас охраняется казаками и людьми в военной форме, часть из которых входит в ряды самообороны Крыма.
Легитимность референдума не признают и власти США. В МИДе РФ считают, что Вашингтоне "по-прежнему не в состоянии адекватно воспринимать развитие событий не по американским лекалам". "Не могут преодолеть себя, смириться с тем, что не получается всегда и везде диктовать свою волю и выступать в привычной еще недавно роли "непогрешимого судьи", за которым - последнее слово. Сдают нервы, но это не основание валить с больной головы на здоровую", - говорится в комментарии официального представителя ведомства Александра Лукашевича. Он обвинил госдеп США в двойных стандартах при интерпретации событий на Украине: "Россию смеют упрекать в "вооруженной агрессии", когда она вступается за своих соотечественников, составляющих большинство населения Крыма, чтобы не дать ультранационалистическим силам устроить еще один кровавый "майдан".
Легитимность референдума не признают и власти США
Госдума РФ будет рассматривать вопрос о присоединении Крыма после референдума, заявляют российские депутаты. Также сообщается, что только после 16 марта будет рассматриваться и законопроект об упрощенном порядке принятия в состав РФ части иностранного государства, который внес лидер "Справедливой России" Сергей Миронов.
законопроект об упрощенном порядке принятия в состав РФ части иностранного государства

Киев готов подписать соглашение об ассоциации с ЕС как можно скорее

Арсений Яценюк на брифинге по итогам встречи с президентом Европарламента Мартином Шульцем также призвал российское руководство соблюдать российско-украинские соглашения. "От России зависит, готова ли она решить этот конфликт и провести реальные переговоры для стабилизации ситуации или будет пытаться усилить напряжение", - сказал глава Кабмина Украины. Он подчеркнул, что объекты ВМС Украины до сих пор блокируются: "Мы обращаемся к российскому президенту и российской власти, чтобы они отвели свои войска и придерживались международных соглашений, подписанных Украиной и Россией". Яценюк заявил, что Киев готов найти решение за столом переговоров вместе с США, ЕС и Россией: "Нам необходимо срочно, подчеркиваю - срочно найти решение. <...> Это не только кризис Украина-Россия, это кризис в Европе. Мы остаемся привержены политическому решению ситуации". К прекращению военной экспансии в Крыму призвал Россию и генеральный секретарь НАТО Андерс Фог Расмуссен.
Киев готов найти решение за столом переговоров вместе с США, ЕС и Россией
К прекращению военной экспансии в Крыму

ЕС приостановил переговоры с Россией по вопросу облегчения визового режима
МИД намерен немедленно реагировать на попытки стран ЕС ужесточить выдачу виз россиянам

При этом вечером агентство Reuters сообщило, что после решения ВСК о присоединении Крыма к России Госдеп США ввел визовые санкции в отношении лиц, которые считаются причастными к угрозе территориальной целостности Украины. Санкции касаются официальных российских и украинских лиц. Несколько позже глава внешнеполитического ведомства России Сергей Лавров по итогам встречи с госсекретарем США Джоном Керри заявил, что таких списков нет. "Я привлек внимание Госсекретаря США (как это сделал и вчера в Париже), что продолжается безостановочное нагнетание атмосферы, объявлено о неких закрытых списках российских граждан, которым будет запрещен въезд в США. Он заверил, что этих списков пока нет, есть только поручение. Но это дела не меняет. Это все равно угроза, равно как и решение заморозить деятельность "восьмерки", Совета Россия-НАТО. Эти структуры нам нужны не больше, чем нашим партнерам и мировому сообществу, которое весьма заинтересовано, чтобы между Россией и Западом шел нормальный диалог без попыток ультиматумов, требований в одностороннем порядке изменить нашу позицию, которую - в данном случае с Украиной - президент России предельно подробно и четко изложил", - пояснил Лавров.
Госдеп США


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
IrinaRuk
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
