<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/soderzhanie-radioaktivnyx-veshestv-v-vode-i-pochve-v-raiyone-aes-fukusima-1-rastet-v-rossiyu-zapreshen-vvoz-produktov-pitaniya-iz-shesti-yaponskix-prefektur-20110324-112547/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Содержание радиоактивных веществ в воде и почве в районе АЭС "Фукусима-1" растет, в Россию запрещен ввоз продуктов питания из шести японских префектур]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Содержание радиоактивного йода в морской воде в районе АЭС "Фукусима-1" превысило норму в 147 раз и продолжает расти. Об этом сегодня сообщила компания-оператор станции Tokyo Electric Power. Взятые сегодня в радиусе 40 км от АЭС образцы почвы и сорной травы показали повышенное содержание радиоактивных йода и цезия. Министерство науки и технологий Японии заявило, что уровень содержания этих веществ в почве не предусматривает немедленной эвакуации населения, но требует проведения детального исследования. На данный момент эвакуированы люди, проживавшие в радиусе 20 км от станции. Японские власти заявляют, что пока не намерены расширять зону эвакуации.
Повышенным остается содержание радиоактивных веществ в водопроводной воде в префектурах Фукусима и Тиба. В среду сообщалось о наличии радиоактивного йода в Токио на одном из водоочистных сооружений, его содержание превысило безопасный предел более чем в 2 раза. Сегодня содержание йода на очистной станции нормализовалось.
Между тем, утром в четверг на "Фукусиме-1" возобновились ремонтные работы. 23 марта из-за появления над АЭС черного дыма весь персонал был эвакуирован. Причина задымления так и осталась невыясненной.
Роспотребнадзор в связи с ситуацией на АЭС в Японии запретил ввоз на территорию России продуктов питания из шести японских префектур. "Учитывая поступившую информацию из Международной сети органов по безопасности пищевых продуктов (ИНФОСАН) ВОЗ/ФАО о превышении норм по содержанию йода-131 и цезия в пищевых продуктах в 6 префектурах Японии, а также введением в Японии мер по запрету оборота ряда пищевой продукции, Роспотребнадзором временно приостановлен оборот и ввоз на территорию Российской Федерации пищевых продуктов, произведенных в период после 11.03.2011 в префектурах Ганма, Фукусима, Чиба, Ибараки, Нагано и Точиги", - сообщает пресс-служба ведомства.
Ранее ввоз ряда продуктов питания из четырех японских префектур - Фукусима, Ибараки, Тотиги и Гумма, расположенных в районе аварийной АЭС, запретили США.
На сегодняшний день правительство страны оценивает прямой ущерб от землетрясения в сумму от 16 до 25 трлн иен (от $200 до $312 млрд). Число погибших, по последним данным японской полиции, превысило 9300 человек.


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
