<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/parlament-kryma-prinyal-reshenie-o-vxozhdenii-avtonomii-v-sostav-rossii-fondovyiy-rynok-rf-otreagiroval-rezkim-snizheniem-20140306-142855/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парламент Крыма принял решение о вхождении автономии в состав России - фондовый рынок РФ отреагировал резким снижением]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Верховный Совет Крыма сегодня принял постановление о вхождении Автономной Республики Крым в состав Российской Федерации. Об этом говорится в сообщении пресс-службы крымского парламента. Парламент обратился к президенту РФ Владимиру Путину и Федеральному Собранию Государственной Думы РФ с предложением о начале процедуры вхождения Крыма в состав России в качестве субъекта РФ.
"Верховный Совет АРК постановил войти в состав Российской Федерации в качестве субъекта Российской Федерации", - указано в сообщении. Вторым пунктом парламент назначил на 16 марта 2014 года общекрымский референдум (включая Севастополь), на который выносятся следующие альтернативные вопросы: "1. Вы за воссоединение Крыма с Россией на правах субъекта Российской Федерации? 2. Вы за восстановление действия Конституции Республики Крым 1992 года и за статус Крыма как части Украины?". Ранее референдум планировался на 30 марта. Как передают СМИ, оба решения были приняты большинством депутатов.
На фоне этих новостей российский фондовый рынок, торговавшийся в первой половине четверга в легком плюсе, резко ушел в отрицательную зону. На 14:30 мск индекс ММВБ теряет почти 2% и составляет 1324.88 п., РТС в минусе на 2,38% - он опустился до 1153.94 п.
Ранее также сообщалось, суд в Киеве признал незаконным назначение Сергея Аксенова премьером Крыма. Иск в Окружной административный суд Киева подавала Генпрокуратура Украины. Парламент Автономной Республики Крым заявил, что обжалует это решение.
На текущей неделе в Госдуму РФ был внесен законопроект об упрощенном порядке принятия в состав РФ части иностранного государства. Его инициатором стал лидер "Справедливой России" Сергей Миронов. По данным СМИ, законопроект может быть принят уже на следующей неделе.


Михаил Прохоров, политик, бизнесмен:
в своем блоге в livejournal
Как и все, я внимательно слежу за украинскими событиями. Прежде всего, призываю Европейский союз и США совместно с Россией расследовать открывшиеся факты работы снайперов на Майдане. Самая главная ценность - это человеческая жизнь. Никакая борьба за светлые идеалы человеческих жертв не стоит. Убийства людей, тем более, если жертвы были неслучайны, должны быть расследованы международной комиссией.
Второе. И главное. Хотел бы обратить внимание на экономическую проблему. Да простят меня сторонники за цитирование Ленина, политика - концентрированное выражение экономики. Экономика Украины сейчас балансирует на грани катастрофы. И, что важно, ни у России, ни у ЕС, ни у США не хватит ресурсов, чтобы решить проблему, которая уже сейчас измеряется $130 млрд. Я сейчас пытаюсь просчитать модель, которая сможет вывести ситуацию из критической, ведь экономический кризис Украины аукнется всем - и России, и ЕС, и, как бы ни были в себе уверены Штаты, кризис коснется и их.
Поэтому решать проблему придется совместно. Чем дольше мы тянем с решением, тем цена выхода будет выше. Причем я говорю не о финансовой цене, а о человеческой - за падением экономики упадет уровень жизни людей, допустить гуманитарную катастрофу мировое сообщество не вправе.
Анна Бодрова, старший аналитик "Альпари":
Реакции российского фондового рынка вполне обоснованны - только улеглись эмоции по поводу обострения геополитических нюансов, как перенесены сроки проведения крымского референдума.
Пока реакции российских инвесторов негативны, но имеют ничего общего с паникой, которая царила на площадках в начале недели. Текущие продажи спровоцированы наличием в российско-украинских отношениях нерешенного вопроса - по Крыму, и как только данная проблема получит решение, эмоции отечественных инвесторов улягутся.
Известно, что российский президент Владимир Путин в курсе планов Крыма, но официальной реакции до сих пор нет. От ее тональности будет зависеть развитие событий на фондовой площадке.
Индекс ММВБ остается внутри диапазона 1315-1350 пунктов, шансы на отскок появятся одновременно с российской реакцией на намерения Крыма. В случае негативного сценария индекс ММВБ имеет шансы спуститься к поддержке на 1280 пунктов.
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
fb100001681602197
fb100001681602197
германик
германик
Zmey_00789
fb1193221542
Ivan1980
vit_well
Atuk
timur4
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
