<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vosstanovlenie-zamedlyaetsya-v-ssha-ponizili-prognozy-po-rostu-ekonomiki-kitaiy-demonstriruet-snizhenie-tempov-20100715-110048/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Восстановление замедляется: в США понизили прогнозы по росту экономики, Китай демонстрирует снижение темпов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ФРС США понизила прогнозы роста экономики до 3% - 3,5% в 2010 году с 3,2%-3,7%. Вчера был опубликован протокол июньского заседания Федеральной резервной системы, в котором руководители американского ЦБ снизили прогнозы роста ВВП и констатировали увеличение рисков в экономике США. Прогнозы понижены в связи с озабоченностью возможным негативным влиянием долгового кризиса стран еврозоны на рост американской экономики и рынок труда, сообщают СМИ.
Пессимистичным оказался и обновленный прогноз ФРС по рынку труда США. Ожидается, что текущий уровень безработицы в стране (9,5%) сохранится в течение всего 2010 года, в лучшем случае - он составит 9,2%. Ранее ФРС называла цифру в 9,1%. Однако, отмечают аналитики, несмотря на ухудшение ожиданий, представители ФРС отметили, что экономика пока не нуждается в увеличении стимулирования.
Кроме того, в среду не порадовала инвесторов и опубликованная статистика по розничным продажам в США: объем продаж в июне снизился, согласно предварительной оценке, на 0,5% по сравнению с маем - до $360,2 млрд. Падение оказалось сильнее, чем прогнозировали аналитики, ожидавшие снижение показателя на 0,2%. Эти показатели также повышают неуверенность инвесторов в устойчивом подъеме американской экономики.
В четверг утром стали известны цифры по ВВП еще одной крупнейшей мировой экономики - китайской. ВВП Китая во втором квартале увеличился на 10,3% год к году при прогнозе в 10,5% (предыдущий показатель – рост на 11,9%в первом квартале). Замедление роста темпов экономики Китая, в общем, ожидалось экспертами, но все же носит негативный новостной характер. Слабые данные по экономике Китая, как отмечают аналитики, могут оказать давление на сырьевые рынки, тем самым привести к продажам акций российского сырьевого сектора. Однако некоторое замедление, как отмечают эксперты, свидетельствует об успехах китайского правительства в борьбе с потенциальным перегревом, что позитивно.
При этом неделей ранее Международный валютный фонд повысил свой прогноз роста мирового ВВП в 2010 году - с 4,2% до 4,6%, ключевым фактором для увеличения прогнозных показателей стала высокая активность именно в экономике азиатского региона.
В целом большинство экспертов сходится во мнении: сейчас достаточно определенно можно сказать, что фаза V-образного восстановления мировой экономики завершилась. Замедлению темпов восстановления экономик после кризиса во многом "способствует" ужесточение бюджетной политики в развитых странах.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
