<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/obama-i-merkel-zayavlyayut-o-gotovnost-g7-uzhestochit-sankcii-protiv-rf-esli-minskie-dogovorennosti-ne-budut-vypolneny-20150608-185954/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обама и Меркель заявляют о готовности G7 ужесточить санкции против РФ, если минские договоренности не будут выполнены]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Страны "Большой семерки" готовы к введению дополнительных санкций в отношении России, если это понадобится. Об этом по итогам саммита G7 в Германии на пресс-конференции заявил президент США Барак Обама. Он подчеркнул, что проведение уже второй встречи стран-участниц G7 без участия России говорит об ее изоляции. При этом Обама заявил, что, судя по наблюдениям за последние месяцы, "российские войска все еще находятся на Украине, нарушая суверенитет и территориальную целостность Украины". Санкции будут ужесточены, если "Россия усилит агрессию на Украине через поддержку сепаратистов".
Канцлер Германии Ангела Меркель на итоговой пресс-конференции повторила, что G7 осуждают "захват Крыма, противоречащий международному праву". "Мы заявляем, что конфликт на юго-востоке Украины может быть решен лишь политическим путем, основываясь на минских договоренностях", - сказала канцлер. Г-жа Меркель также подтвердила готовность усилить антироссийские санкции, если это потребуется, но отметила, что страны "Большой семерки" не хотят такого развития ситуации, передает BBC. Барак Обама также выразил надежду, что минские договоренности будут полностью выполнены, и "не придется вводить дополнительные санкции". "Мы будем обсуждать вопрос о дополнительных санкциях на техническом уровне, а не на политическом", - сказал Обама о своих переговорах с партнерами по G7. Кроме того, страны договорились о том, что текущие ограничения в отношении РФ должны действовать до полного выполнения минских соглашений.
При этом президент США заявил, что понимает немалое отрицательное действие санкций на жизнь россиян, так как экономика РФ находится в глубокой рецессии: "Цена, которую платят российские граждане, существенна". Обама отметил, что российская экономика демонстрирует спад, иностранные инвестиции упали, рубль обвалился, российский Центробанк потерял более $150 млрд из своих резервов, а инфляция подскочила. Ослабление экономики РФ президент США считает следствием санкций. "Российские банки и компании фактически отрезаны от международных рынков капитала, энергетические компании испытывают трудности при получении технологий, необходимых для реализации сложных проектов, российские оборонные предприятия также не получают доступ к технологиям", - сказал Барак Обама.


С начала июня с востока Украины приходят сообщения о нарушении режима перемирия, заключенного в рамках минских договорённостей от 12 февраля. Столкновения украинских войск и сил ополченцев так называемой Донецкой народной республики происходят близ Марьинки и Горловки, погибли десятки мирных жителей. В эскалации конфликта стороны обвиняют друг друга.

Детальные разборы акций, облигаций и ETF мировых компаний, комментарии аналитиков по корпоративным новостям, аналитика IPO. Подпишитесь бесплатно на инвестидеи с экспресс-доставкой>>

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
