<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/bp-prodolzhaet-popytki-spravitsya-s-utechkoiy-nefti-iz-skvazhiny-v-meksikanskom-zalive-i-poluchaet-novye-scheta-ot-administracii-ssha-20100714-112259/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[BP продолжает попытки справиться с утечкой нефти из скважины в Мексиканском заливе и получает новые счета от администрации США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

BP получила 13 июля очередной счет от администрации США за ущерб от аварии в Мексиканском заливе – на этот раз на сумму $99,7 млн. В документе, как сообщают СМИ, вновь отмечается, что BP несет ответственность за аварию, а потому обязана расплачиваться по всем связанным с ней счетам. "Это четвертый счет, отправленный на настоящий момент администрацией. BP и другие ответственные стороны полностью оплатили предыдущие три счета на общую сумму $122,3 млн долларов", - говорится в сообщении Белого дома.
По последним данным, BP потратила около $3,5 млрд на ликвидацию последствий аварии – это и технические расходы, и выплаты по искам пострадавшим от аварии. Ранее компания сообщала о планах продать в этом году активы на $10 млрд для восстановления финансового полодения. При этом иностранные СМИ сообщают о возможном поглощении ВР. В частности, делаются предположения о том, что компанию может приобрести крупнейшая американская нефтяная корпорация Exxon Mobil. Среди возможных покупателей называются и Chevron, PetroChina, Apache Corp. На активы компании в Северной Америке также претендует Magellan Midstream Partners LP.
Платформа Deepwater Horizon, управляемая BP, затонула в Мексиканском заливе у побережья штата Луизиана 22 апреля после 36-часового пожара, последовавшего вслед за мощным взрывом. Трагедия унесла жизни 11 человек. Утечка нефти продолжается до сих пор, нанесен ущерб штатам Луизиана, Алабама, Миссисипи, Флорида и Техас. Экологи говорят об экологической катастрофе. В настоящее время BP установила новый клапан на аварийную подводную скважину в Мексиканском заливе. В компании заявляют об успешности установления этой заглушки и полагают, что она будет лучше предыдущего клапана справляться с задачей по удержанию нефти. В ближайшее время компания проверит, сможет ли этот клапан полностью остановить утечку нефти, правда пока тестирование устройства откладывается.
Между тем, администрация Обамы продолжает настаивать на необходимости восстановить мораторий на глубоководное бурение в открытом море. 12 июля министерство внутренних дел США объявило о новом моратории на бурение скважин на шельфе. Он продлён как минимум до 30 ноября 2010 года. В отличие от предыдущего моратория, который запрещал работы на шельфе на глубине более 152 метров, сейчас правительство запретило абсолютно все бурение, независимо от глубины скважины. Как отмечают власти США, основной целью документа является защита окружающей среды и необходимость убедиться, что нефтяные компании могут оперативно реагировать в случае возникновения внештатных ситуаций.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
