<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukraina-mozhet-vstupit-v-nato-lider-pravogo-sektora-yarosh-ob-yavlen-v-mezhdunarodnyiy-rozysk-putin-nominirovan-na-nobelevskuyu-premiyu-mira-20140305-203453/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украина может вступить в НАТО, лидер "Правого сектора" Ярош объявлен в международный розыск, Путин номинирован на Нобелевскую премию мира]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Евросоюз готов выделить Украине 11 млрд евро финансовой помощи в течение ближайших двух лет, заявил председатель Еврокомиссии Жозе Мануэль Баррозу в своем микроблоге в Twitter. По его словам, средства предоставят для проведения в стране реформ, их выделят "инклюзивному" правительству - составленному из представителей разных политических сил. Баррозу добавил, что важным условием выделения помощи будет являться нацеленность руководства страны на реформы.
Евросоюз готов выделить Украине 11 млрд евро финансовой помощи в течение ближайших двух лет
Вечером в среду Европейский Банк Реконструкции и развития сообщил о готовности вложить в экономику Украины 5 млрд евро до 2020 года. "Сумма инвестиций может оказаться больше, если позволят экономические условия", говорится в сообщении банка.
В свою очередь украинский вопрос частично обсуждался сегодня на совещании президента РФ с членами российского правительства. Как стало известно из стенограммы совещания, опубликованной на сайте Кремля, Минфин России готовит свои варианты оказания финансовой поддержки Украине в случае ухудшения экономической ситуации. Об этом сообщил глава ведомства Антон Силуанов.
Минфин России готовит свои варианты оказания финансовой поддержки Украине
Тем временем в Верховной раде Украины в среду зарегистрирован законопроект в поддержку вступления страны в НАТО. Об этом говорится в материалах, опубликованных на официальном сайте украинского парламента. Законопроект предусматривает внесение поправок в законы Украины "Об основах национальной безопасности" и "Об основах внутренней и внешней политики" с целью закрепить на законодательном уровне евроатлантическую интеграцию и вступление страны в Организацию Североатлантического договора, говорится в пояснительной записке к законопроекту. Это должно стать "стратегией внешней политики Украины", подчеркивается в документе. В нем сообщается, что обеспечение национальной безопасности Украины требует от украинского государства немедленных и эффективных действий. В пояснительной записке НАТО называется единственной эффективной организацией, способной обеспечить коллективную безопасность в евроатлантическом пространстве. Законопроект инициирован депутатами от фракции партии "Батькивщина".
в Верховной раде Украины в среду зарегистрирован законопроект в поддержку вступления страны в НАТО
Россия объявила лидера "Правого сектора" Украины Дмитрия Яроша в международный розыск. Как говорится в сообщении Следственного комитета РФ, ему заочно предъявлено обвинение в публичных призывах к осуществлению террористической и экстремистской деятельности. Расследование по уголовному делу продолжается.
Россия объявила лидера "Правого сектора" Украины Дмитрия Яроша в международный розыск
Между тем, сегодня появилась информация о том, что снайперы, работавшие на Майдане Незалежности во время массовых беспорядков в Киеве, могли быть наняты кем-то из руководства оппозиции. Такое мнение высказал глава МИДа Эстонии Урмас Паэт в телефонном разговоре с главой дипломатии ЕС Кэтрин Эштон. Запись беседы была 5 марта выложена на YouTube. В СМИ сообщается, что в МИДе Эстонии подтвердили ее подлинность. Более того Урмас Паэт в связи с появлением в интернете записи дал экстренную пресс-конференцию, в ходе которой подчеркнул, что драматические события с гибелью людей во время акций в Киеве на Майдане должны стать объектом независимого расследования.
снайперы, работавшие на Майдане Незалежности во время массовых беспорядков в Киеве, могли быть наняты кем-то из руководства оппозиции
Владимир Путин включен в список кандидатов на Нобелевскую премию мира 2014, сообщили сегодня СМИ со ссылкой на главу Нобелевского института в Осло Гейра Лундестада. В этом году в список вошло рекордное количество кандидатов - 278, из них 47 - общественные и международные организации. Среди кандидатов на Нобелевскую премию мира называют Папу римского Франциска, экс-сотрудника ЦРУ и АНБ Эдварда, пакистанскую правозащитницу Малалу Юсафзай, нескольких правозащитников из России. Поименный список Нобелевского комитета считается секретным в течение 50 лет. Но ряд имен кандидатов становится известным ранее в ходе их выдвижения на премию. После завершения работы над общим списком кандидатов, Нобелевский комитет во вторник сократил список до 25-40 имен. Дискуссии по ним будут проходить до апреля, когда список сократиться примерно до 10-15 претендентов на премию. Голосование по выбору лауреата или лауреатов Нобелевской премии мира состоится в начале октября. Победитель буден официально объявлен во вторую пятницу октября 2014 года. Церемония вручения награды состоится в Осло 10 декабря - в день смерти Альфреда Нобеля - основателя пяти Нобелевских премий, четыре из которых вручаются в Стокгольме.
Владимир Путин включен в список кандидатов на Нобелевскую премию мира 2014


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
