<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/dmitriiy-medvedev-o-novoiy-kadrovoiy-politike-mvd-v-policii-dolzhny-sluzhit-specialisty-samogo-vysokogo-urovnya-20110322-17437/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев о новой кадровой политике МВД: В полиции должны служить специалисты самого высокого уровня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Дмитрий Медведев на расширенном заседании коллегии МВД поручил разработать концепцию кадровой политики министерства. В частности, президент считает необходимым "сосредоточить усилия на подборе кадров, обеспечив привлекательность и престиж полицейской службы... гарантировать карьерный рост тем, кто будет добросовестно выполнять свои обязанности". По его словам, основой кадровой реформы должны стать законы о службе в органах внутренних дел и о социальных гарантиях для сотрудников.
Еще одно поручение Дмитрия Медведева главе МВД Рашиду Нургалиеву - сократить бюрократический аппарат территориальных органов. "Надо также навести порядок в документации, сократить до разумного минимума объем отчетных документов", - добавил президент. Он распорядился раз в полгода готовить отчет о состоянии работы с заявлениями и обращениями граждан в МВД.
Глава государства отметил, что в связи с задачей повысить уровень работы сотрудников полиции особое внимание нужно уделить подготовке и проведению грядущей внеочередной аттестации. "Аттестация должна стать серьезным экзаменом и позволить очистить органы внутренних дел от тех, кто скомпрометировал себя... По ее итогам должен быть сформирован дееспособный, профессиональный, уважаемый в нашем обществе полицейский корпус", - заявил Дмитрий Медведев. Для сотрудников МВД, которые не прошли переаттестацию из-за предельного возраста, но хорошо зарекомендовали себя по службе, может быть сделано исключение: им предложат работу в качестве гражданских госслужащих, сказал президент.
По итогам предварительной работы с кадрами уже есть первые увольнения. Сегодня Дмитрий Медведев рассказал, что 50 сотрудников МВД, занимающих в министерстве руководящие должности, представлены к увольнению. Из 179 кандидатов на руководящие должности к назначению предложены 145. Кроме того, накануне Дмитрий Медведев подписал Указ "Об освобождении от должности сотрудников органов внутренних дел Российской Федерации", отправив в отставку шестерых генералов МВД.
Переаттестация сотрудников МВД проходит в рамках реформы министерства, которая должна завершиться к 2012 году. Реформа предусматривает переименование милиции в полицию, а также сокращение состава на 20% до 1 января 2012 года. Закон "О полиции" вступил в силу 1 марта 2011 года.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
Hirs
Проходимец
Alex2007
иона молчун
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
