<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-obeshaet-ne-voevat-s-ukrainskim-narodom-a-kabmin-ukrainy-dogovarivaetsya-s-ssha-o-finpomoshi-i-prosit-rossiyu-uvazhat-pravo-kieva-na-vybor-vektora-razvitiya-20140304-211743/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин обещает не воевать с украинским народом, а Кабмин Украины договаривается с США о финпомощи и просит Россию уважать право Киева на выбор вектора развития]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Путин: Мы не будем воевать с украинским народом. Президент РФ Владимир Путин сегодня в своей резиденции в Ново-Огарево встретился с журналистами и разъяснил, наконец, свою позицию по Украине. По мнению президента РФ, отказ правительства Виктора Януковича подписывать соглашение об ассоциации с ЕС стал лишь поводом для западных политиков, чтобы поддержать оппозиционные Януковичу силы в борьбе за власть. "Но разве можно было доводить до анархии, до антиконституционного переворота и захвата власти вооружённым путём, чтобы ввергнуть страну потом в такой хаос, в котором она сейчас находится? - задается вопросами Владимир Путин. - Думаю, что вот это недопустимо. И наши западные партнёры делают это на Украине не первый раз. У меня иногда складывается впечатление, что там за большой лужей сидят где-то в Америке сотрудники какой-то лаборатории и как над крысами проводят какие-то эксперименты, не понимая последствий того, что они делают. Зачем надо было вот это делать? Кто может объяснить? Объяснений нет вообще никаких".
Путин: Мы не будем воевать с украинским народом
антиконституционного переворота
Президент РФ разъяснил, что российские вооруженные силы на Украине могут быть использованы только в крайнем случае. Но такое право Россия за собой оставляет. Если Путин примет решение о применении вооруженных сил на Украине, оно будет полностью соответствовать международному праву. "Когда мы указываем на то, что это антиконституционный переворот, нам говорят "Нет! Это – революция!", - рассуждает Путин. - А если это революция, что это значит? Мне тогда трудно не согласиться с некоторыми нашими экспертами, которые считают, что на этой территории возникает новое государство. Так же, как было после крушения Российской империи, после революции 1917 года, возникает новое государство. А с этим государством и в отношении этого государства мы никаких обязывающих документов не подписывали".
вооруженные силы на Украине могут быть использованы только в крайнем случае
Президент РФ также заявил, что Россия готова рассмотреть вопрос выделения новых траншей финпомощи Украине, не рассматривает вопрос присоединения Крыма. Путин не считает сегодняшние власти в Киеве легитимными, но поручил правительству сохранять соответствующие контакты. По его мнению, Виктор Янукович - юридически легитимный президент, но политического будущего у него больше нет, да и шансов переизбраться не было тоже. Кто мог бы стать президентом Украины - Владимир Путин сейчас не представляет. При этом он не против приезда в Москву Юлии Тимошенко, с которой в качестве премьера раньше была "в целом конструктивная работа". Путин также считает, что обвал российского рынка акций 3 марта не связан с проблемами Украины, при этом на фоне его пресс-конференции рынки сегодня отыграли половину вчерашнего сильного падения.
не рассматривает вопрос присоединения Крыма

Смена власти Украине действительно была нужна, но легитимным путем

Сегодня же госсекретарь США Джон Керри прибыл в Киев. США по-прежнему рассматривают вопрос о введении санкций в отношении России. Пока заявлялось об ограничении сотрудничества в военных областях и приостановке подготовки к участию в саммите G8 в Сочи. Глава МИД РФ Сергей Лавров при этом сегодня заявил: "Мы всегда были против односторонних санкций - они никогда ни до чего хорошего не доводили. Надеюсь, наши партнеры поймут контрпродуктивность продолжения подобной политики". СМИ также сообщили, что США готовы предоставить пакет помощи Украине размером $1 млрд в виде субсидий на энергоносители. С выплатой долгов за российский газ готов помочь Киеву и Евросоюз. Кэрри в Киеве уже заявил, что США хочет снизить напряженность на Украине, выступает против конфронтации и эскалации конфликта.
госсекретарь США Джон Керри прибыл в Киев

Арсений Яценюк
Киев и Вашингтон начинают подготовку документов по предоставлению Украине финансовой помощи

По словам премьер-министра Украины, также начались консультации Москвы и Киева на уровне министров. Украина готова к восстановлению нового стиля отношений с РФ, в которых Россия уважает суверенное право Украины по выбору внешнеполитического вектора украинского государства, а этот выбор - подписание Соглашения об ассоциации с европейскими партнерами. Об этом заявил Арсений Яценюк на брифинге в парламенте. "Мы хотели бы услышать четкий ответ от Российской Федерации - будет Россия выполнять те обязательства, которые она брала на себя несколько месяцев назад", - сказал Яценюк, имея в виду кредиты, которые РФ обещала Киеву. По его словам, Украина рассчитывает на кредит России в $2 млрд для погашения долга за газ, при этом Яценюк подчеркнул, что долг был накоплен предыдущим правительством и президентом. "Надеемся, что Россия осознает свою ответственность за дестабилизацию ситуации безопасности в Европе и осознает, что Украина является независимым государством. Надеемся, что российские войска покинут территорию Украины, и Россия начнет безотлагательно выполнять требование о временном пребывании российского Черноморского флота на территории Украины", - передает пресс-службы Кабмина Украины слова Яценюка.
Украина готова к восстановлению нового стиля отношений с РФ, в которых Россия уважает суверенное право Украины по выбору внешнеполитического вектора украинского государства
Также сообщается, что депутаты парламентов Украины и Крыма провели встречу, на которой было решено создать парламентскую группу по подготовке изменений в конституцию Крыма, связанных с расширением автономии. Как заявлял председатель правительства Крыма Сергей Аксенов, референдум в Крыму состоится 30 марта.
референдум в Крыму
Кроме того, Министерство внутренних дел Украины призвало граждан к добровольной сдаче огнестрельного оружия, боеприпасов, взрывчатых веществ и специальных средств, "в том числе неправомерно изъятого у правоохранительных органов и специальных служб". "Граждане, которые добровольно обратились в милицию с целью сдачи оружия, боеприпасов, взрывчатых веществ и специальных средств, которые хранятся ими незаконно, освобождаются от уголовной ответственности", - говорится в сообщении МВД.

Телеканал "Дождь" может закрыться через месяц-два

На заседании СПЧ также выступил телеведущий, журналист Владимир Познер. Он выразил обеспокоенность относительно содержимого, которое сегодня транслируется по основным российским телеканалам. "Я этот вопрос хотел бы ставить Владимиру Владимировичу Путину: "Какая ваша цель? Объясните мне, пожалуйста, что вы хотите?" Птому что то, что происходит, превращает народ, поймите мои слова правильно, в быдло - в том смысле, что это не думающие, все принимающие, на все аплодирующие, националистская такая направленность. Это плохо для России, в данном случае мне все равно - Украина или еще что-то. Это плохо для страны", - сказал Познер.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
