<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-povysil-prognoz-po-rostu-rossiiyskogo-vvp-v-2010-godu-do-4-3-v-2011-om-do-4-1-20100708-101917/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ повысил прогноз по росту российского ВВП в 2010 году до 4,3%, в 2011-ом – до 4,1%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд повысил прогноз по росту ВВП России на 2010 год до 4,3%, сообщается в докладе МВФ о перспективах развития мировой экономики. По сравнению с последними прогнозами, опубликованными в апреле, показатель повышен на 0,3%. В 2011 году рост российского ВВП, по ожиданиям МВФ, составит 4,1% - увеличение на 0,8 процентных пункта по сравнению с предыдущим прогнозом.
Темпы экономического роста в СНГ Международный валютный фонд оценивает на уровне 4,3% и в 2010-ом, и в 2011 году.
В своем докладе МВФ отмечает более высокий уровень активности в мировой экономике в первой половине этого года, в первую очередь в Азии. Этим и объясняется повышение прогнозом роста мирового ВВП - с 4,2% до 4,6%. Прогноз на 2011 год остался на неизменном уровне 4,3%. "В то же самое время в условиях возобновления финансовой нестабильности риски ухудшения ситуации резко возросли, - отмечается в докладе МВФ. - В этом контексте новые прогнозы зависят от проведения мер политики по восстановлению доверия и стабильности, особенно в зоне евро". Экономика стран зоны евро, по оценкам МВФ, в 2010 году вырастет на 1%, а в 2011 году - на 1,3%. В более общем плане, действия в области экономической политики в странах с развитой экономикой должны быть сосредоточены на вызывающей доверие бюджетной консолидации, а именно на мерах по улучшению среднесрочных перспектив роста, таких как реформы программ социальных расходов и налоговых систем, считают в Международном валютном фонде.
Ранее, в июне, другая международная организация - Всемирный банк – снизила свой прогноз по росту ВВП России в текущем году - с 5,5% до 4,5%. В 2011 году ВБ прогнозирует рост российского ВВП на уровне 4,8%. Согласно консервативному прогнозу Минэкономразвития РФ, ВВП России в 2010 году вырастет на 3,1%, однако чиновники допускают, что при благоприятном развитии ситуации рост может составить 4%.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
