<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/uroven-radiacii-vokrug-avariiynoiy-aes-fukusima-1-rastet-vlasti-yaponii-ne-vidyat-progressa-20110322-105017/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уровень радиации вокруг аварийной АЭС "Фукусима-1" растет, власти Японии не видят прогресса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Белый дым поднимается над горящей уже вторую неделю АЭС "Фукусима-1" в Японии. Власти, пытающиеся взять под контроль ситуацию на аварийной станции, говорят, что не видят прогресса, отмечая серьезный уровень радиоактивного йода в океанских водах.
Дым поднимается над реактором № 2, что, по всей видимости, вызвано испарениями из бассейна с отработанным топливом, сообщает Reuters, ссылаясь на японское агентство по ядерной безопасности. В прибрежных водах возле АЭС ученые зафиксировали превышение в почти 30 раз уровня радиоактивного йода. Ранее сообщалось, что в пробах морской воды, взятых в 100 метрах от береговой линии в районе четырех блоков АЭС - с первого по четвертый - обнаружено повышенное содержание радиоактивных веществ. По мнению японских специалистов, радиация могла попасть в воду из атмосферы, а также, возможно, смыта дождем с поверхности обломков от разрушенных взрывами блоков.
Правительство Японии установило запретную зону в радиусе 20 км от аварийной АЭС - уровень радиации в этом районе превышает норму в 1600 раз. Естественный радиационный фон на земной поверхности составляет в среднем 0,1-0,2 мкЗв/ч. Опасным для человека считается уровень радиационного фона выше 1,2 мкЗв/ч. Людям, проживающим в 30 км от предприятия, рекомендовано не покидать своих домов.
Японская энергетическая компания Tokyo Electric Power Co (TEPCO), владеющая аварийной АЭС "Фукусима-1", возобновила плановые отключения электричества в стране. Ранее работы были остановлены в связи с появлением над третьим и четвертым энергоблоками дыма и пара.
Тем временем, власти Японии, продолжающие операцию на АЭС, говорят, что не видят серьезного продвижения. При этом глава министерства экономики, торговли и промышленности страны Банри Каеда назвал ситуацию на АЭС "крайне тяжелой". Согласно последним данным полиции, 11 марта погибли 9079 человек. Отмечается, что список пропавших без вести сократился до 12645 человек. Ранее сообщалось о 8,6 тысячах погибших.
Между тем, на фоне постепенного ослабления кризиса на аварийной АЭС "Фукусима-1" торги в Японии 22 марта завершились значительным ростом индекса Nikkei (+4,36%). Улучшению ситуации на бирже поспособствовал Банк Японии, который выпустил на денежный рынок дополнительно 2 трлн иен ($24,7 млрд) для поддержки японских финансовых институтов. Вброс денег на рынок производится с целью не допустить резкого повышения процентных ставок и помочь региональным банкам, которые ведут свою деятельность на территориях, пострадавших от землетрясения, привлекать средства. На этом фоне финансовый сектор вышел в лидеры роста. В частности, акции крупнейшего японского банка Mitsubishi UFJ Financial подорожали на 8,3%, а его конкурентов Mizuho Financial и Sumitomo Mitsui Financial - на 7,9% и 6,6%.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
areht
dmitry_n
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
