<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiya-gotova-okazat-finansovuyu-pomosh-krymu-i-zayavlyaet-o-nevmeshatelstve-chernomorskogo-flota-v-ukrainskuyu-politiku-bill-geiyts-vozglavil-reiyting-milliarderov-forbes-20140303-212144/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия готова оказать финансовую помощь Крыму и заявляет о невмешательстве Черноморского флота в украинскую политику, Билл Гейтс возглавил рейтинг миллиардеров Forbes]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Число жертв на Украине с момента активизации столкновений достигло 95 человек. Такие данные приводит министерство здравоохранения страны. Сейчас в фокусе внимания находится ситуация в Крыму. МВД Украины заявило о том, что в ночь на 4 марта на территории Крыма готовится провокация. По данным ведомства, в Крыму планируется убийство трех или четырех российских солдат. Об этом заявил заместитель министра внутренних дел Николай Величкович. По его словам, это будет сделано для того, чтобы легализовать ввод российских войск на территорию Украины. Откуда ведомство располагает данной информацией неизвестно. Замминистра пообещал, что все причастные к готовящемуся убийству будут наказаны. Заявление Величковича опубликовано на сайте МВД.
в ночь на 4 марта на территории Крыма готовится провокация
Тем временем российский рынок обвалился на информации о возможном вводе российских войск на территорию Украины. В выходные президент РФ Владимир Путин получил соответствующее разрешение от Совета Федерации. Российский МИД категорически не согласен с заявлением Совета НАТО, в котором Российская Федерация осуждается за "военную эскалацию в Крыму в нарушение принципов международного права". Об этом говорится в комментарии департамента информации и печати МИД России. "Считаем, что подобного рода позиция не способствует стабилизации ситуации на Украине и лишь поощряет те силы, которые хотели бы использовать нынешние события для достижения своих безответственных политических целей. Очевидно, что существующие угрозы суверенитету и территориальной целостности Украины вызваны исключительно внутриполитическим кризисом в стране. Его урегулирование требует принципиально иного поведения наших партнеров", - говорится в заявлении ведомства.
Выступая на 25-й сессии Совета ООН по правам человека, министр иностранных дел Российской Федерации Сергей Лавров заявил, что решение об использовании вооруженных сил России на территории Украины должно "отрезвить радикалов". Оно, по его словам, мотивировано защитой права человека на жизнь. Сергей Лавров призвал "отложить в сторону геополитические расчеты и поставить превыше всего интересы украинского народа".

МИД опровергает информацию о том, что Черноморский флот РФ потребовал от военнослужащих украинской армии сдаться

Также министерство иностранных дел России подвергло критике решение стран "большой семерки" заморозить подготовку к саммиту G8 в Сочи. Решение приостановить работу в рамках программы российского председательства в данной международной структуре ничем не мотивировано, отмечает официальный представитель МИД РФ Александр Лукашевич. По его словам, оно не только политически ущербно, но и противоречит принципам конструктивного взаимодействия в этом формате, ориентированного на использование совокупного потенциала "Группы восьми" в интересах развития, глобальной стабильности, а также борьбы с трансграничными вызовами и угрозами. "Приостановка работы в рамках программы российского председательства наносит ущерб не только самим странам "Группы восьми", но и всему международному сообществу, поскольку в российские приоритеты входят действительно злободневные для всего мира вопросы. Тем большее сожаление вызывает отказ партнеров участвовать в открывшейся сегодня в Москве и встреченной с большим интересом Международной конференции по противодействию радикализации общественных настроений, питающей терроризм", - сказал Лукашевич.
Решение приостановить работу в рамках программы российского председательства в данной международной структуре ничем не мотивировано
Тем временем Следственный комитет РФ возбуждил уголовное дело в отношении лидера "Правого сектора" Украины Дмитрия Яроша. По мнению следствия, в своих выступлениях глава ультранационалистической украинской организации "Правый сектор" Дмитрий Ярош публично призывает антироссийские силы к экстремистским действиям и террору на территории России. "Любое лицо, совершающее или призывающее к тяжким преступлениям, будет обязательно привлечено к уголовной ответственности в соответствии с нормами международного права и российского законодательства, причем независимо от того, где оно находится и какое гражданство имеет, если речь идет о защите законных интересов российских граждан и конституционных основ нашего государства", - говорится в заявлении СК РФ. В ближайшее время следствие намерено ходатайствовать о заочном избрании в отношении Яроша меры пресечения в виде заключения под стражу, затем он будет объявлен в международный розыск.
Следственный комитет РФ возбуждил уголовное дело в отношении лидера "Правого сектора" Украины Дмитрия Яроша
Премьер-министр РФ России Дмитрий Медведев в ходе совещания с вице-премьерами в понедельник поручил министру финансов Антону Силуанову разработать предложения по оказанию финансовой помощи Крыму. " Период сейчас непростой, тем не менее я неоднократно говорил о том, что Украина была, есть и будет для нас очень важным торгово-экономическим партнёром. Именно этими вопросами и должно заниматься правительство, и мы внимательно следим за тем, как ситуация развивается", - сказал Медведев. Глава Минифина пообещал выполнить поручение до конца дня. Стенограмма заседания опубликована на сайте правительства.
Медведев в ходе совещания с вице-премьерами в понедельник поручил министру финансов Антону Силуанову разработать предложения по оказанию финансовой помощи Крыму

Владимир Путин наблюдал за военными учениями на Кирилловском полигоне в Ленинградской области


Forbes в понедельник опубликовал ежегодный мировой рейтинг миллиардеров



Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
