<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/alekseiy-kudrin-rf-vypolnit-plany-po-snizheniyu-deficita-byudzheta-v-osnovnom-za-schet-uvelicheniya-gosdolga-20100707-14222/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алексей Кудрин: РФ выполнит планы по снижению дефицита бюджета – в основном за счет увеличения госдолга]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В первом полугодии дефицит бюджета РФ составил 2,3% от ВВП. Доходы бюджета РФ за этот период выросли на 36,1%. Об этом сообщил сегодня вице-премьер, министр финансов РФ Алексей Кудрин, представляя антикризисный отчет правительства в Госдуме. При этом министр уточнил, что пока доходы федеральной казны не достигли уровня докризисного 2008 года - в первом полугодии текущего года они на 4% меньше, чем за такой же период 2008-го.
Прогноз Кудрина по дефициту бюджета за весь 2010 год составляет 5,4% (по итогам исполнения всех годовых расходов). Он также заявил, что дефицит бюджета в 2013 году не должен быть выше 2,9% ВВП. "Если снижение дефицита бюджета в 2013 году планируется в два раза по сравнению с кризисным 2009 годом, в котором было 5,9% (ВВП) дефицита, то должно быть не выше 2,9% (ВВП) в 2013 году", - сказал Кудрин. Задачу по снижению дефицита бюджета в два раза к 2013 году поставил президент РФ Дмитрий Медведев в своем бюджетном послании. Кроме того, такой договоренности достигли страны "Большой двадцатки" на последнем саммите в Торонто, прошедшем в конце июня.
Выступая в Думе, Алексей Кудрин подчеркнул, что основным источником покрытия дефицита станут заимствования. "И если мы будем проводить заимствования с учетом снижения дефицита бюджета до 2% в 2012 году, то расходы на обслуживание возрастут с 280 млрд в этом году до 587 млрд в 2012 году, или в 2,1 раза", - привел он прогнозные расчеты. Так, в текущем году, по словам главы Минфина, за счет привлеченных средств будет покрыто 1,058 трлн рублей, а за счет средств резервного фонда - 1,419 трлн рублей.
Вице-премьер также сообщил, что, реализуя антикризисные меры, государство за два года выдало системообразующим предприятиям гарантии на общую сумму 216,9 млрд рублей. Именно в 2010-м выделено 42 гарантии на 55,2 млрд рублей.
В целом, по словам министра финансов, объем кредитования экономики РФ в первом полугодии 2010 года вырос на 2%, тогда как по итогам всего года ожидается подъем на 5-10%. Кудрин подчеркнул, что сейчас основная задача правительства в этой области - создать условия для притока частных инвестиций в экономику. Государственные инвестиции не могут стать главным источником финансирования модернизации экономики, отметил министр. По его словам, около 80% инвестиций на цели модернизации будут частными. "Россия встретила мировой кризис с большими государственными резервами, но мы должны помнить, что наша экономика пока имеет меньшую эффективность, чем экономики стран Европы и США, на которые приходится основной объем мирового ВВП,- сказал Кудрин. - Российская экономика имеет меньшую эффективность, поэтому нам нужно больше думать о проведении структурных мер. Модернизация экономики, повышения производительности в первую очередь будет опираться на частные инвестиции, для привлечения которых правительство должно создавать условия".


Денис Дёмин, заместитель управляющего директора ИК «Ленмонтажстрой».
Пока дефицит бюджета заметно ниже начальных прогнозов правительства (6.8% ВВП), разумеется, прежде всего - за счет благоприятной конъюнктуры мировых цен на нефть. Этот же фактор привел к тому, что по итогам прошлого года дефицит бюджета оказался не таким большим, как можно было предположить в начале 2009 г. В случае, если цены на нефть во втором полугодии сохраняться на уровне выше 60 долларов за баррель против заложенных в бюджете 58 долларов, дефицит бюджета по итогам года будет не столь значительным, как в 2009 г. Однако даже хорошая конъюнктура нефтяных цен не отменяет необходимости экономии госрасходов и скорейшего ухода от дефицитного бюджета. Увеличение статей бюджетных расходов, имевшее место в последние годы, грозит придать дефициту системный характер, а щедрые меры антикризисной поддержки экономики и финансирования государством "спецпроектов" (госкорпорации, инвестиции в отдельные регионы и т.д.) привели к стремительному истощению стабилизационных резервов, накопленных за последнее десятилетие.
Наиболее очевидным и "быстрым" источником финансирования дефицита являются внешние заимствования, однако пример некоторых европейских стран доходчиво показывает, к чему может приводить чрезмерное увлечение этим инструментом. Для России очень важно не потерять позиции в рейтингах кредитоспособности, и, хотя бы с этой точки зрения, обеспечение сбалансированности бюджета играет ключевую роль. Вопрос только в том, каким образом государство быдет решать эту задачу: при всей очевидности наличия большого потенциала снижения бюджетных расходов (причем не в части социально значимых статей, а хотя бы в сфере расходов госаппарата), не исключено, что государство в первую очередь обратит внимание на увеличение доходных статей за счет роста сборов с компаний и населения.
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
