<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/uroven-radiacii-na-yaponskoiy-aes-fukusima-1-po-prezhnemu-vysokiiy-yaponskie-vlasti-uveryayut-situaciyu-eshyo-mozhno-vzyat-pod-kontrol-20110317-10305/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уровень радиации на японской АЭС "Фукусима-1" по-прежнему высокий, японские власти уверяют - ситуацию ещё можно взять под контроль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Уровень радиации в районе третьего реактора японской АЭС "Фукусима-1" не изменился, несмотря на попытки военных залить его с вертолетов водой, чтобы охладить хранилище отработавшего ядерного топлива (ОЯТ), сообщают СМИ.
Новая операция по охлаждению реакторов началась ранним утром в четверг. На третий энергоблок аварийной станции сбрасывают воду, но пока лишь в небольшом объеме. Продолжается подготовка к подаче воды и на четвертый реактор. Жидкость будут закачивать с безопасного расстояния через специальные водомёты. Проводить работы непосредственно на территории станции сейчас невозможно из-за высокого уровня радиации. Замеры в районе АЭС регулярно проводят вертолеты сил самообороны Японии. По последним данным, уровень радиации на высоте 90 метров составляет более 80 миллизивертов в час. Эти показатели в десятки раз превышают годовую норму облучения. Западные эксперты говорят, что обстановка на АЭС критическая. Но японские власти по-прежнему уверяют, что ситуацию ещё можно взять под контроль.
Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) подтвердило, что на всех трех действующих энергоблоках АЭС "Фукусима-1" в Японии имеется повреждение активной зоны реакторов. Глава МАГАТЭ Юкио Амано назвал ситуацию крайне серьезной и заявил, что будет созвано специальное заседание совета управляющих МАГАТЭ для обсуждения ситуации в Японии. Ранее МАГАТЭ объявило о планах направить в Японию группу специалистов для помощи в ликвидации чрезвычайной ситуации на АЭС.
Кроме того, 18 марта министры финансов и главы ЦБ стран "группы семи" проведут телефонную конференцию для обсуждения экономических последствий стихийных бедствий в Японии. Ранее президент Франции Николя Саркози объявил о намерении созвать специальное заседание представителей cтран G20 по энергетике в связи с землетрясением в Японии. Франция, председательствующая сейчас в "Большой двадцатке", фактически заявила о том, что японские власти не контролируют ситуацию с ядерными объектами и не способны обеспечить их безопасность.
В связи с аварией на АЭС "Фукусима-1" в Японии впервые установлен предел радиационного загрязнения для продуктов, поступающих в торговую сеть. Между тем сегодня утром произошло очередное землетрясение магнитудой 5,8 в Тихом океане вблизи побережья японской префектуры Ивате, расположенной к северо-востоку от Токио. Сильные толчки ощущались во всех центральных и северо-восточных префектурах главного японского острова Хонсю. Колебания почвы почувствовали и жители Токио. Угрозы цунами нет. О пострадавших и разрушениях не сообщается.
По последним данным, в результате стихийного бедствия погибли или пропали без вести более 13 тысяч человек. По данным Национального полицейского агентства Японии, официально подтверждена гибель 5178 человек. Пропавшими без вести числятся 8606 человек. МЧС РФ сообщает, что превышений радиационного фона на территории Дальнего Востока России сегодня не зафиксировано.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
