<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ctrany-bolshoiy-semerki-priostanovili-podgotovku-k-uchastiyu-v-sammite-g8-v-sochi-20140303-094538/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Cтраны "большой семерки" приостановили подготовку к участию в саммите G8 в Сочи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Все партнеры России по G8 приостановили свою подготовку к участию в запланированном на июнь саммите "большой восьмерки" в Сочи из-за возможного намерения России применить военную силу на территории Украины. Как говорится в совместном заявлении, размещенном в понедельник на сайте Белого дома, страны "большой семерки" (США, Канада, Франция, Великобритания, Германия, Италия и Япония) осуждают намерение России начать военную операцию на территории соседнего государства и считают действия России нарушением суверенитета Украины.
В заявлении подчеркивается также, что действия РФ несовместимы с деятельностью "большой восьмерки", в состав которой Россия вошла в 1997 году. Подготовка к участию в саммите приостановлена до тех пор, пока ситуация не урегулируется и G8 сможет начать дискуссию по существу. Страны G8 призывают Россию к мирному решению проблем, считая, что озабоченность страны по поводу угрозы безопасности людей или нарушения прав человека необходимо решать путем переговоров или с помощью международных наблюдателей под эгидой ООН или ОБСЕ. "Мы также призываем все заинтересованные стороны вести себя с самоограничением и ответственностью в наивысшей степени и снизить напряженность", - заявили страны "семерки".
Поводом для негативной реакции мировых держав в адрес России стало решение Совета Федерации 1 марта 2014 года разрешить возможное вооруженное вмешательство в события на Украине для обеспечения безопасности российских граждан, находящихся на территории этой страны. За соответствующим разрешением к Совету Федерации обратился президент РФ Владимир Путин. Ранее новые власти Крыма не признали смену руководства страны и заявили о лояльности Виктору Януковичу.
Позицию России на происходящее неоднократно озвучивало руководство МИДа, которое считает, что легитимность новых властей в Киеве и решения, принятые Верховной радой после отстранения Януковича от должности президента, вызывают большие вопросы. Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев также считает, что согласно украинской конституции Виктор Янукович является легитимным президентом, а если он виноват перед страной, то следовало бы сначала провести процедуру импичмента, как того требует закон.
Между тем, как стало известно из украинских СМИ, в понедельник генпрокуратура страны возбудила уголовное дело против Виктора Януковича за попытки свержения конституционного строя в стране. Об этом заявил исполняющий обязанности генпрокурора Олег Махницкий в телеэфире одного из украинских каналов.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
