<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-prizval-razrushat-stereotipy-o-severnom-kavkaze-i-vovlekat-region-v-obsherossiiyskie-ekonomicheskie-processy-20100706-182355/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин призвал разрушать стереотипы о Северном Кавказе и вовлекать регион в общероссийские экономические процессы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня российский премьер Владимир Путин на конференции в Кисловодске обсудил с "единороссами" стратегию социально-экономического развития Северного Кавказа до 2020 года и конкретные шаги на 2010-2012 годы. Он сказал, что в регионе по-прежнему много трудностей и рисков, но нельзя отрицать и заметного движения вперед, кардинального изменения ситуации за последние годы. "Северный Кавказ доказал, что его экономика жизнеспособна. Последние 10 лет промышленность и сельское хозяйство северокавказских регионов демонстрируют рост, и в общем заметный, правда, от довольно скромной базы, но все-таки рост очевидный", - говорит премьер. По словам Путина, ежегодный рост экономики округа должен составить 10%, это поможет сократить отсталость региона по основным социально-экономическим показателям.
"Необходимо менять общественную атмосферу как на самом Северном Кавказе, так и вокруг него. Нужно преодолеть фобии и стереотипы, кардинально улучшить восприятие региона в России и мире в целом. Нужно отдавать себе отчёт в том, что Кавказ по-прежнему служит объектом жёсткой внешней идеологической экспансии, порой замешанной на экстремистских и радикальных установках, идёт борьба за умы, за настроения людей. И здесь мы не можем проиграть, не должны, не имеем права вести себя пассивно и плестись в хвосте событий", - заявил премьер-министр.
Глава российского правительства сообщил, что объем инвестфонда будет дополнительно увеличен на 6 млрд рублей - эти средства будут специально зарезервированы под решение задач развития Северо-Кавказского региона. Самой острой социальной и психологической проблемой региона Путин назвал безработицу. Он поставил задачу создать на Северном Кавказе в течение десяти лет не менее 400 тысяч рабочих мест. "Каждый пятый житель сегодня не может найти работу, причём в Ингушетии безработными являются более 50% трудоспособного населения, в Чечне - 30%", - сообщил премьер.
Глава правительства также подчеркнул, что государство будет поддерживать все экономически обоснованные проекты, направленные на развитие Северного Кавказа, в частности в сфере туризма. Так, он сообщил, что по кредитам на проекты, рассчитанные на развитие региона, будут выдаваться министерством финансов государственные гарантии до 70% от объема кредита. "Частные инвесторы - как российские, так и зарубежные - предпочитают часто Кавказу другие площадки. А местный бизнес не имеет достаточных управленческих, кадровых, финансовых ресурсов для реализации планов, рассчитанных на серьёзную перспективу. Да и просто начать своё дело на Кавказе сегодня - большая, а порой и неразрешимая проблема", - сказал Путин, призвав преодолеть существующие барьеры и ограничения, активно вовлечь Северный Кавказ в единые для всей страны экономические и социальные процессы.
Говоря о проектах, Путин подтвердил, что на Северном Кавказе планируется создать масштабный горнолыжный курорт. По его словам, курорты региона смогут одновременно принимать до 100 тысяч туристов и принесут региону около 160 тысяч новых рабочих мест.
Отметил премьер и важность инфраструктурных изменений в округе. В частности, будут строиться автодороги - в обход крупных городов Северного Кавказа. Это поможет избежать ситуации с пробками и позволит решить проблемы экологии в этих населенных пунктах. Кроме того, государство планирует в ближайшие годы реконструировать все опорные аэропорты Северного Кавказа.
Владимир Путин сообщил, что для финансирования проектов в СКФО появится спецподразделение Минрегионразвития и откроется филиал ВЭБа. На прошлой неделе министерство регионального развития по инициативе полпреда в Северо-Кавказском федеральном округе, вице-премьера Александра Хлопонина подготовило проект комплексной стратегии социально-экономического развития СКФО до 2025 года. В документе говорилось, что стратегия направлена на решение ключевых проблем региона, долгое время тормозящих его восстановление: клановость, коррупция, ориентация на натуральные формы хозяйства, этнический сепаратизм, религиозный радикализм, профессиональная деквалификация и склонность к иждивенчеству части населения. Минрегион предлагает реализовать оптимальный сценарий развития Северного Кавказа. На первом его этапе – в 2010-2012 годах – предполагается запустить приоритетные проекты и улучшить инвестиционный климат, а с 2013 по 2025 годы регион должен войти в фазу активного роста.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
