<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/situaciya-na-yaponskix-aes-vynuzhdaet-drugie-strany-peresmotret-sistemu-bezopasnosti-svoix-atomnyx-stanciiy-20110316-164143/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ситуация на японских АЭС вынуждает другие страны пересмотреть систему безопасности своих атомных станций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Эксперты Еврокомиссии, проанализировав ситуацию вокруг японской АЭС "Фукусима-1", пришли к выводу, что на 1-м и 3-м энергоблоках началось частичное расплавление ядра реактора при неработающей системе охлаждения. Сейчас для охлаждения реакторов правительство страны собирается отправить к атомной электростанции водяные пушки.
Ранее специалисты станции "Фукусима" сообщили о том, что рассматривается вариант разбрызгивания с вертолетов борной кислоты над реакторами, чтобы предотвратить неконтролируемую цепную реакцию отработавших топливных стержней.
Радиационный фон в районе станций "Фукусима-1" и "Фукусима-2" после серии пожаров и взрывов сильно повысился, однако, по данным Всемирной организации здравоохранения, угрозу для здоровья людей может представлять лишь нахождение в радиусе 30 километров вокруг аварийных ядерных объектов. ВОЗ на данный момент исключает распространение радиации с аварийных японских АЭС на территорию других стран.
Тем не менее, президент Франции Николя Саркози объявил сегодня о намерении созвать специальное заседание представителей cтран G20 по энергетике в связи с землетрясением в Японии. Франция, председательствующая сейчас в "Большой двадцатке", фактически заявила о том, что японские власти не контролируют ситуацию с ядерными объектами и не способны обеспечить их безопасность. Николя Саркози также отметил, что в связи с авариями на японских АЭС Франция не намерена отказываться от атомной энергетики, но полностью пересмотрит систему безопасности своих станций.
О намерении проверить действующие АЭС заявил сегодня Госсовет КНР. Кроме того, правительство Китая распорядилось приостановить процесс утверждения проектов по строительству новых АЭС. Днем ранее правительство Германии на три месяца приостановило работу семи самых старых атомных электростанций страны, которые были введены в эксплуатацию еще в 70-х годах прошлого века.
Президент РФ Дмитрий Медведев коснулся темы безопасности атомной энергетики на сегодняшней встрече с премьером Турции Реджепом Таийпом Эрдоганом, с которым обсуждалось, в частности, строительство Россией атомной электростанции в Турции. "Атомная энергетика может и является безопасной... Всякая технология содержит в себе определенные опасности. Вопрос в том, насколько они предотвращены на стадии реализации проекта", - заявил Дмитрий Медведев. Он подтвердил, что Россия будет строить первую для Турции АЭС на южном побережье страны. "Мы договорились с нашими турецкими друзьями, что на АЭС "Аккую" будет использоваться принципиально новая схема", - сказал президент, уточнив, что в этой схеме будут учитываться три важных фактора в связке: строительство станции, владение ею, управление.
По последним данным полиции Японии, в результате землетрясения и цунами, начавшихся в стране 11 марта, погибли 4255 человек, еще 2282 человека получили ранения. 8,2 тыс. человек числятся пропавшими без вести.


Владимир Кузнецов, руководитель программы по ядерной и радиационной безопасности Российского Зеленого креста
в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО
Ядерное топливо без охлаждения, при температурах свыше 2800 градусов, начинает плавиться. Уран без охлаждения превращается в определенную субстанцию, которая оседает на отсеке ядерного реактора в самом низу. В результате поднимается очень высокая температура. Эта высокая температура и приводит к тому, что температура плавления металла корпуса ядерного реактора (около 2000 градусов) начинает проплавление нижней части ячейки ядерного реактора. Выход этого расплавленного материала ведет к проплавлению и попаданию в прочный плотный контейнер, который вокруг ядерного реактора.
Дальше вся эта масса будет опускаться вниз и соединяться с грунтовыми водами, которые находятся под фундаментом реакторной установки. Это ведет к распространению значительного количества радиоактивности в окружающую среду. Мы можем ждать тут самого худшего развития сценария.
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
