<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-obsudil-situaciyu-na-ukraine-s-merkel-kemeronom-i-rompeem-ugolovnoe-delo-protiv-timoshenko-prekrasheno-navalnyiy-otpravlen-pod-domashniiy-arest-20140228-213728/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин обсудил ситуацию на Украине с Меркель, Кэмероном и Ромпеем, уголовное дело против Тимошенко прекращено, Навальный отправлен под домашний арест]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин обсудил ситуацию на Украине с канцлером Германии Ангелой Меркель, премьер-министром Великобритании Дэвидом Кэмероном и председателем Евросовета Херманом ван Ромпеем. Как говорится в сообщении пресс-службы Кремля, переговоры проводились по телефону. В сообщении говорится о том, что стороны отметили "крайнюю важность недопущения дальнейшей эскалации насилия и необходимость скорейшей нормализации обстановки". Также было решено "продолжить личные контакты на этот счет" и активизировать взаимодействие по дипломатическим каналам.
Владимир Путин обсудил ситуацию на Украине с канцлером Германии Ангелой Меркель, премьер-министром Великобритании Дэвидом Кэмероном и председателем Евросовета Херманом ван Ромпеем
Харьковский суд прекратил в пятницу уголовное дело против экс-премьера Украины Юлии Тимошенко по злоупотреблениям в корпорации "Единые энергетические системы Украины" из-за отсутствия состава преступления, сообщила партия "Батькивщина". Данное дело против Тимошенко рассматривалось в Киевском райсуде Харькова с апреля 2012 года. В 2011 году Тимошенко приговорили к семи годам лишения свободы по обвинению в превышении полномочий при подписании газовых контрактов с РФ в 2009 году. Перешедший под контроль оппозиции парламент Украины 21 февраля внес в уголовное законодательство страны положение конвенции ООН против коррупции, что послужило основанием для освобождения Тимошенко, 22 февраля Тимошенко вышла на свободу. На прошедшем сегодня заседании Верховная рада Украины проголосовала за снятие судимости с экс-премьера Юлии Тимошенко и бывшего главы МВД Юрия Луценко, приняв закон "О реабилитации лиц во исполнение решений Европейского суда по правам человека". Как сообщил сегодня украинским журналистам глава партии "УДАР" Виталий Кличко, Юлия Тимошенко в разговоре с ним сообщила о своем желании баллотироваться на пост президента Украины, выборы которого состоятся 25 мая.
Харьковский суд прекратил в пятницу уголовное дело против экс-премьера Украины Юлии Тимошенко
Юлия Тимошенко
сообщила о своем желании баллотироваться на пост президента Украины
Власти Австрии заблокировали с сегодняшнего дня по требованию Киева счета 18 граждан Украины в банках на своей территории. Австрийский МИД сообщил, что это решение временное и действительно до вступления в силу соответствующих санкций ЕС, в министерстве сообщили также, что решение было согласовано с европейским внешнеполитическим ведомством, австрийским минфином и канцлером. Перечень лиц, попавших в список, МИД Австрии пока не раскрыл.
Власти Австрии заблокировали с сегодняшнего дня по требованию Киева счета 18 граждан Украины
Чуть позже стало известно, что правительство Швейцарии заморозило в своих банках счета 20 граждан Украины. В распространенном официальном списке оказались Виктор и Александр Януковичи, Сергей Арбузов, Николай Азаров и ряда других членов кабинета министров. СМИ сообщили также, что прокуратура Женевы завела уголовное дело в отношении Виктора Януковича по обвинению в отмывании денег.
правительство Швейцарии заморозило в своих банках счета 20 граждан Украины
Генпрокуратура Украины разместила на своем сайте сообщение о намерении обратиться к России с просьбой об экстрадиции отстраненного от власти президента республики Виктора Януковича. После произошедшей в феврале смены власти на Украине Януковича обвинили в причастности к массовым убийствам - в ходе противостояния между сторонниками оппозиции и сотрудниками силовых структур в Киеве. Его объявили в международный розыск.
Генпрокуратура Украины разместила на своем сайте сообщение о намерении обратиться к России с просьбой об экстрадиции
Виктора Януковича


Между тем, смещенный новыми властями с должности президента Виктор Янукович, дал сегодня пресс-конференцию в российском Ростове-на-Дону , где заявил в частности, что не планирует просить Путина о военной поддержке и считает, что Украина должна сохранить свою целостность, а Крым должен остаться в ее составе, сохранив широкую автономию.
Виктор Янукович, дал сегодня пресс-конференцию в российском Ростове-на-Дону
В пятницу события в Крыму вновь оказались в центре внимания. В ночь на 28 февраля в аэропорты Симферополя и Севастополя прибыли группы вооруженных людей, состоящие по сообщениям СМИ из нескольких десятков человек. Аэропорт Севастополя "Бельбек" был заблокирован, симферопольский продолжил работу. Военные назвали себя представителями "отрядов самообороны Крыма". Недавно назначенный глава МВД Украины Арсен Аваков заявил на своей странице в Фейсбуке, что аэропорты захвачены российскими военными и обвинил Россию в провоцировании вооруженного конфликта на территории соседнего государства. В свою очередь, пресс-служба Черноморского флота опровергла информацию о причастности российских военнослужащих к блокированию аэродрома "Бельбек" под Севастополем. В то же время, представители российских военных признали, что из-за нестабильной обстановки вблизи мест дислокации частей Черноморского флота в Крыму, а также мест компактного проживания военнослужащих и членов их семей, их охрана усилена подразделениями антитеррора из состава Черноморского флота.
Российский МИД сегодня ответил на украинскую ноту, в которой содержалось предложение о проведении немедленных российско-украинских консультаций по ситуации в Крыму. Как говорится в размещенном на сайте внешнеполитического ведомства заявлении, российская сторона рассматривает события, происходящие в Автономной Республике Крым, как следствие внутриполитических процессов последнего времени на Украине, и в этом контексте не видит необходимости в проведении предлагаемых украинской стороной безотлагательных двусторонних консультаций. "Также украинской стороне была передана ответная нота МИД России относительно передвижений бронетехники Черноморского флота Российской Федерации в Крыму, связанных с необходимостью обеспечения охраны мест дислокации Черноморского флота на территории Украины, что происходит в полном соответствии с базовыми российско-украинскими соглашениями по Черноморскому флоту", - отметили российские дипломаты.
Российский МИД сегодня ответил на украинскую ноту
Депутаты от партии "Справедливая Россия" пятницу внесли в Госдуму законопроекты, упрощающие возможную процедуру присоединения к России части иностранного государства. Поправки к закону 2001 года "О порядке принятия в РФ и образовании в ее составе нового субъекта РФ" устанавливают упрощенный порядок присоединения к России части иностранного государства. В случае присоединения части иностранного государства к России, новый субъект РФ, согласно законопроекту, может получить статус республики, края, области, автономной области или автономного округа. Депутаты также внесли в Госдуму проект закона об упрощенном порядке получения гражданами Украины гражданства РФ. Если законопроект будет одобрен, любой гражданин Украины сможет подать заявление о приеме в гражданство РФ до 1 августа 2014 года. Решение по нему должно быть принято не позднее 2 месяцев со дня подачи. Кроме того, законопроект освобождает граждан Украины от уплаты государственный пошлины при приеме в гражданство. Как отмечается в пояснительной записке, законопроект "направлен на поддержку братского народа Украины, особенно русскоговорящей его части, оказавшимся беззащитными перед лицом "коричневой" угрозы".
Депутаты от партии "Справедливая Россия" пятницу внесли в Госдуму законопроекты, упрощающие возможную процедуру присоединения к России части иностранного государства
проект закона об упрощенном порядке получения гражданами Украины гражданства РФ
Сегодня СМИ сообщили со ссылкой на пресс-службу Минюста России, что ведомство подтвердило официальную регистрацию "Партии прогресса" Алексея Навального. Решение о регистрации принято 19 февраля 2014 года, запись о государственной регистрации внесена в единый государственный реестр юридических лиц 25 февраля.
официальную регистрацию "Партии прогресса" Алексея Навального


Басманный суд Москвы в пятницу, 28 февраля, отправил под домашний арест политика Алексея Навального, удовлетворив тем самым ходатайство следствия "по делу "Ив Роше", которое ссылалось на то, что Навальный неоднократно нарушал условия подписки о невыезде. Ему запретили пользоваться любыми средствами связи и интернетом и общаться с кем-либо, кроме родственников, сотрудников ФСИН и адвокатов как минимум до 28 апреля 2014 года.
суд Москвы в пятницу, 28 февраля, отправил под домашний арест политика Алексея Навального


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
girr
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
