<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/yanukovich-vystupaet-za-nedelimost-ukrainy-otvetstvennost-za-potryaseniya-vozlagaet-na-zapad-i-udivlyaetsya-sderzhannosti-putina-20140228-181420/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Янукович выступает за неделимость Украины, ответственность за потрясения возлагает на Запад и удивляется сдержанности Путина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Виктор Янукович намерен бороться за будущее Украины. Такими словами сегодня он начал пресс-конференцию, которую провел в Ростове-на-Дону. "Настало время мне сказать о том, что я намерен продолжить борьбу за будущее Украины, против тех, кто страхом и террором пытается оседлать ее. И я решил об этом публично заявить, - заявил он. - Никто меня не свергнул. Я вынужден был покинуть Украину под угрозой жизни и жизни близких".
Виктор Янукович намерен бороться за будущее Украины
Янукович, которого новые власти Украины отправили в отставку с должности президента, считает, что власть в Киеве захвачена "кучкой радикалов". "Потрясения и жертвы - это последствия политического кризиса, результат безответственной политики Запада, которая потворствовала Майдану", - сказал он. При этом Янукович обратился ко всем участникам "этого беспредела, который творится в стране": "Пока не поздно, откажитесь от этих методов власти, вместе со своими покровителями с Запада". "Опомнитесь. Уже сейчас конец ясен. Никогда народ Украины не согласится жить в такой стране", - сказал он. Законы, принятые парламентом "с насилием над депутатами", он не признает и не подписывал их. И этот факт, по словам Януковича, юридически говорит о том, что он по-прежнему действующий президент.
Пока не поздно, откажитесь от этих методов власти, вместе со своими покровителями с Запада
"Я не приемлю никаких других способов урегулирования вопросов, кроме мирных. Никакая власть не стоит капли пролитой крови, - сказал Янукович. - Я никогда не отдавал никаких приказов милиции стрелять. Милиция была безоружной до самого последнего момента, пока в них не начали стрелять". По мнению Януковича, Крым должен остаться в составе Украины на основе широкой автономии. "Все, что происходит в Крыму – естественная реакция на тот бандитский переворот, который произошел в Киеве, - также заявил Янукович. - Крымчане не будут подчиняться националистам и бандеровцам". Он выступает за целостность и неделимость Украины. "Любые военные действия в такой ситуации недопустимы, я считаю, что Украина должна оставаться единой и неделимой", - при этом Янукович сказал, что не собирается обращаться за военной поддержкой к России.
Любые военные действия в такой ситуации недопустимы
По мнению Януковича, существующий выход из ситуации - выполнение соглашения, подписанного в Киеве 21 февраля, которое было согласовано президентом Украины и оппозицией, с участием министров иностранных дел Франции, Германии и Польши, а также представителя РФ. Это касается завершения в сентябре 2014 года конституционной реформы, которая, по словам Януковича, "уравновешивала бы все ветви власти: полномочия президента, Верховной рады и правительства". После этого, согласно соглашению, в декабре должны быть проведены президентские выборы и после этого необходимо принятие новой Конституции. Выборы президента Украины, назначенные на 25 мая, он считает не законными и не намерен принимать в них участие. При этом тяжелое экономическое положение Украины, фактически преддефолтное, он объяснил тем, что страна потеряла такого стратегического партнера как Россия. Янукович также заявил, что у него никогда не было собственности и счетов за рубежом,а вся его собственность - задекларирована.
существующий выход из ситуации
конституционной реформы
Янукович считает необходимым провести референдум по общенациональным для Украины вопросам. "Вопросы, которые должны быть вынесены на общенациональный референдум, необходимо в самое ближайшее время сформировать с участием общественных организаций, широкого круга представителей гражданского общества. В любом случае эти вопросы должны касаться актуальных проблем, аспектов развития страны, Конституции и государственного строя", - сказал он.
Янукович считает необходимым провести референдум по общенациональным для Украины вопросам
Виктор Янукович сказал, что на него было совершено вооруженное нападение на Украине, поэтому он покинул Киев, а впоследствии и страну. В Россию Янукович попал "благодаря патриотично настроенным офицерам, которые выполнили свой долг" и помогли ему сохранить жизнь.

Владимиром Путиным
вернется на Украину, когда будут соблюдены условия для его безопасности
Янукович также удивился, почему российский президент в текущий момент "так сдержанно молчит
Россия не может стоять в стороне

По поводу освобожденной Юлии Тимошенко, Янукович заявил, что народ Украины решит, будет у нее политическое будущее или нет. "Ее освобождение сейчас – этот вопрос, наверное, лежит в правовой плоскости, юридической. Было принято такое решение... Каким образом она освободилась? Я ей не желал и не желаю зла, - сказал он. - Но то соглашение, которое она подписала с Россией, принесло Украине более 20 миллиардов долларов убытков, которые "легли" на всех граждан Украину. А затем уже и Запад, и президент России Владимир Владимирович Путин, кстати, высказывали противоположную точку зрения с решением суда и, может быть, с моей позицией. Это их дело. Но то, что произошло, это факт. И на этот вопрос ответил суд".
Юлии Тимошенко
В конце пресс-конференции Виктор Янукович назвал захватчиков власти "подонками", еще раз призвал их уйти и попросил прощения у народа Украины за страдания. Трансляцию пресс-конференции вел телеканал "Россия24".


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Гриони
Burrratino
Burrratino
fb100000458966634
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
