<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/byudzhetnoe-poslanie-prezidenta-sokrashenie-deficita-k-2013-godu-v-dva-raza-i-podderzhka-innovaciiy-20100629-144058/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бюджетное послание президента: сокращение дефицита к 2013 году в два раза и поддержка инноваций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российской экономике в определенной степени удалось преодолеть кризисные тенденции, и теперь необходимо сконцентрироваться на новых задачах, считает Дмитрий Медведев. Основные цели и задачи бюджетной политики на 2011–2013 годы и дальнейшую перспективу президент обозначил в своем бюджетном послании, которое он представил сегодня правительству и руководителям палат Федерального Собрания.
В качестве основных задач президент выделяет обеспечение макроэкономической стабильности, которая предусматривает, в том числе, сбалансированный бюджет, последовательное снижение бюджетного дефицита, предсказуемые параметры инфляции. Президент предложил исходить из необходимости сокращения в 2013 году дефицита федерального бюджета не менее чем в два раза по сравнению с уровнем 2009 года.
Медведев также говорит о необходимости координации долгосрочного стратегического и бюджетного планирования, обеспечения нацеленности бюджетной системы на достижение конкретных результатов, разработки и внедрение инструментов поддержки инноваций. В частности, Медведев призывает активнее проводить приватизацию федерального имущества, в том числе за счет крупных инвестиционно привлекательных компаний. "Цель состоит не только в увеличении поступления средств в бюджет, но и в обеспечении поддержки конкуренции и благоприятного инвестиционного климата, без которых не приходится рассчитывать на масштабные улучшения в области модернизации и инновационного развития экономики", - подчеркивается в послании. В качестве еще одной важной задачи глава государства выделил повышение качества человеческого капитала.
Говоря о формировании расходов федерального бюджета на 2011 -2013 годы, президент призвал особое внимание обратить на повышение эффективности социальной защиты населения, оценку возможностей повышения фондов оплаты труда работников бюджетной сферы и денежного довольствия военнослужащих, развитие образования, здравоохранения и социального обслуживания, обеспечение обороноспособности страны, реформу органов внутренних дел, развитие транспортной инфраструктуры. В списке приоритетов отмечена и оптимизация масштабов и форм поддержки экономики. "Безусловным приоритетом бюджетных расходов на поддержку экономики должна стать поддержка инновационных проектов и важнейших научных разработок, направленных на обеспечение модернизации и технологического развития экономики, повышение ее энергетической эффективности", - говорится в бюджетном послании. При этом в документе подчеркивается, что бизнес должен финансироваться в первую очередь за счет реализации своих товаров и услуг, а бюджетная поддержка может быть лишь стимулирующей, мультипликативной мерой и не должна обеспечивать основную часть финансирования.
В направлении увеличения доходной части бюджета Медведев ключевое место уделяет улучшению администрирования уже существующих налогов. Говоря о налоговой политике, президент подчеркивает необходимость поддержки компаний, где интеллектуальный труд является основным, а также необходимость создания дополнительные условия для активизации инновационной деятельности. Третий момент касается стимулирования осуществления инновационной деятельности в инновационном центре "Сколково". Медведев требует предусмотреть для участников проекта, в частности, следующие льготы: обязательные страховые взносы должны уплачиваться участниками проекта по ставке 14%, налог на прибыль, налог на имущество организаций и земельный налог – по ставке 0%.
Президент также говорит о необходимости стимулирования энергосбережения и рационального использования природных ресурсов; привлечении частных инвестиций в системы здравоохранения и образования; дальнейшее расширение и укрепление налоговой базы бюджетов бюджетной системы Российской Федерации. Особое внимание в 2011–2013 годах глава государства просит уделить бесперебойной и эффективной работе по реализации договоренностей, достигнутых в рамках таможенного союза.
В сфере межбюджетных президент требует обеспечить расширение финансовой самостоятельности субъектов Российской Федерации и муниципалитетов, возможностей их влияния на укрепление доходной базы региональных и местных бюджетов. Дмитрий Медведев в своем послании призвал правительство определиться со способами решения проблемы выпадающих доходов бюджетов субъектов Российской Федерации и местных бюджетов связи с предусмотренными федеральным законодательством налоговыми льготами и изъятиями. Он поручил правительству разработать реальный план поэтапной отмены таких льгот.
Медведев отметил, что в бюджетах на 2011-2013 год потребуется и серьезная корректировка принципов предоставления межбюджетных трансфертов: "Целесообразно перейти к предоставлению межбюджетных трансфертов преимущественно в виде дотаций бюджетам субъектов Российской Федерации, что обусловлено необходимостью обеспечения большей самостоятельности органов власти субъектов Российской Федерации и повышения их ответственности за результаты деятельности".
Также в бюджетах на указанные периоды президент потребовал предусмотреть возможность оказания дополнительной финансовой помощи тем субъектам Российской Федерации, которые активно содействуют развитию инновационного сектора экономики.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
>hgbq
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
