<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/na-yaponskoiy-aes-fukusima-1-likvidirovan-ocherednoiy-pozhar-rynki-atr-reagiruyut-na-sobytiya-v-strane-rezkim-snizheniem-20110315-093923/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На японской АЭС "Фукусима-1" ликвидирован очередной пожар, рынки АТР реагируют на события в стране резким снижением]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

На японской АЭС "Фукусима-1" ликвидирован очередной пожар. Четвертый реактор станции загорелся рано утром 15 марта после взрыва водорода.
Оператор АЭС, компания Tokyo Electric Power Co, эвакуировала с территории станции всех рабочих, оставив лишь группу, необходимую для поддержания процесса охлаждения реактора. Власти Японии объявили бесполетной зоной воздушное пространство над территорией вокруг АЭС.
По данным японских СМИ, в префектуре Фукусима, где находится станция, и в префектуре Ибараки, расположенной между Фукусимой и Токио, повышен радиоактивный фон. Японские власти заявляют, что уровень радиации, хоть и превышает норму, остается безопасным для здоровья.
В результате землетрясения, случившегося в Японии 11 марта, на АЭС "Фукусима-1" и "Фукусима-2" отказали системы охлаждения. После первого взрыва на "Фукусима-1" была объявлена эвакуация в радиусе 20 километров вокруг станции.
Согласно последним данным о жертвах, после землетрясения и цунами более 6 тысяч человек погибли и пропали без вести. Полиция Японии сообщает, что ранения получили 1889 человек.
Специалисты оценивают ущерб для инфраструктуры Японии от стихии от 5 до 10 трлн иен ($60-120 млрд). Сегодня стало известно, что Банк Японии инвестировал 8 трлн йен ($98 млрд) в финансовую систему страны с целью увеличения ликвидности. Сообщается также, что он планирует выпустить государственные облигации общей стоимостью 2 трлн йен. Вчера банк совершил финансовые вливания на рекордную сумму в 15 трлн йен.
Фондовые рынки АТР реагируют на события в Японии резким снижением: к концу сегодняшней сессии индекс Nikkei показал снижение на 10%, гонконгский Hang Seng потерял более 3%, шанхайский Shanghai Composite и корейский KOSPI – по 2%. На сырьевых рынках дешевеют металлы и нефть: к 9.40 мск баррель нефти сорта Light стоит $100.15, баррель Brent торгуется по цене $111.83.


Екатерина Потворова, сотрудник пресс-службы Дальневосточного регионального центра МЧС.
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
