<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/parlament-kryma-otpravil-pravitelstvo-v-otstavku-yacenyuk-stal-premer-ministrom-ukrainy-yanukovich-sozovyot-press-konferenciyu-20140227-205445/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парламент Крыма отправил правительство в отставку, Яценюк стал премьер-министром Украины, Янукович созовёт пресс-конференцию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Верховная Рада Украины сегодня утвердила Арсения Яценюка в должности премьер-министра. Об этом сообщают местные СМИ. Перед этим в парламенте была создана новая правящая коалиция "Европейский выбор", которая и выдвинула Яценюка на пост главы правительства. В коалицию вошли 250 депутатов: представители партий "Батькивщина" Юлии Тимошенко, "УДАРа" Виталия Кличко и "Свободы" Олега Тягнибока, а также двух депутатских групп - "Суверенная европейская Украина" и "Экономическое развитие". Арсений Яценюк – один из лидеров "Батькивщины". Исполняющим обязанности главы государства является Александр Турчинов.
Верховная Рада Украины сегодня утвердила Арсения Яценюка в должности премьер-министра
Кроме того, Верховная рада проголосовала за предложенный новым премьер-министром состав правительства. Так, на должность министра обороны избрали адмирала Игоря Тенюха, министром иностранных дел стал Андрей Дещица.
Тем временем несколько прояснилась ситуация с местонахождением экс-президента Украины Виктора Януковича – видимо, он находится в России. Сегодня российские информационные агентства получили заявление за его авторством, в котором Янукович говорит о том, что украинская оппозиция действует незаконно и в нарушение договоренностей, потому он все еще является действующим и законным президентом своей страны. Также он пишет, что на родине ему угрожали физической расправой и просит Россию обеспечить его безопасность от действий "экстремистов", захвативших власть на Украине. Как передают СМИ со ссылкой на анонимный источник во властных структурах РФ, просьба Януковича была удовлетворена на территории России. Однако где точно сейчас находится Виктор Янукович, неизвестно. СМИ изобилуют противоречивой информацией на этот счет. Среди возможных вариантов назывались подмосковный санаторий "Барвиха", монастырь где-то на территории Украины, российская база в Крыму и прочие.
прояснилась ситуация с местонахождением экс-президента Украины Виктора Януковича
Пресс-секретарь российского президента Дмитрий Песков заявлял, что ему неизвестно, где сейчас Виктор Янукович. Вчера Янукович был объявлен в международный розыск - украинский суд постановил задержать его по подозрению в массовых убийствах участников протестных выступлений.
Стало известно, что завтра, 28 февраля, Виктор Янукович проведет пресс-конференцию в Ростове-на-Дону. Мероприятие пройдет в 17.00. Место проведения будет объявлено дополнительно.
завтра, 28 февраля, Виктор Янукович проведет пресс-конференцию в Ростове-на-Дону
События в Крыму
События в Крыму


Тем временем днем в селе Укромном под Симферополем были замечены семь российских БТР. Они следовали в направлении города, но были остановлены и отправились в обратном направлении – на место своей постоянной дислокации в Гвардейское.
Днем захватчики пропустили членов президиума Верховного совета в оккупированное здание для проведения президиума. По его итогам правительство Крыма во главе с Анатолием Могилевым было отправлено в отставку – за недоверие Совету министров проголосовали 55 из 64 парламентариев. Также парламентарии выступили за проведение референдума по вопросу "усовершенствования статуса автономии и расширения ее полномочий". Народное голосование должно состояться 25 мая (в этот же день на Украине пройдут внеочередные президентские выборы).
правительство Крыма во главе с Анатолием Могилевым было отправлено в отставку
Министр обороны адмирал Игорь Тенюх планирует вылететь в Крым в ближайшие дни.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
