<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/yaponskie-specialisty-pytayutsya-ustranit-posledstviya-vzryvov-na-aes-ugrozy-radiacionnomu-fonu-v-rossii-poka-net-20110314-14423/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Японские специалисты пытаются устранить последствия взрывов на АЭС, угрозы радиационному фону в России пока нет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

По данным японских СМИ, властям страны к настоящему моменту удалось остудить два ядерных реактора на АЭС "Фукусима-2". Система охлаждения станции полностью вышла из строя несколько часов назад.
Кроме того, продолжаются работы по охлаждению реакторов на расположенной неподалеку АЭС "Фукусима-1". Ранее на этой станции было зафиксировано два взрыва: в субботу взрыв произошел на первом энергоблоке АЭС, второй – в понедельник на третьем. Ни один из реакторов станции не поврежден. "Самое главное - за то время, которое произошло после цунами, японские специалисты все-таки смогли предпринять такие меры, которые не позволили бы разрушить саму реакторную установку", - отметил в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО Владимир Кузнецов, руководитель программы по ядерной и радиационной безопасности Российского Зеленого креста. Однако угроза перегрева реакторов сохраняется: по последним данным информагентств, охлаждающая жидкость сейчас полностью ушла из второго реактора АЭС.
Сегодня в связи с авариями на японских АЭС безопасность своих станций обсудят министры экологии и охраны окружающей среды Евросоюза.
Тем временем, российские специалисты не зарегистрировали повышения радиационного фона с 11 марта, в некоторых регионах он даже ниже обычного, сообщил руководитель Росгидрометцентра России Александр Фролов.
Премьер-министр РФ Владимир Путин сегодня подтвердил, что пока оснований опасаться глобальной угрозы из-за аварий на японских АЭС нет. По его словам, Россия не намерена менять планы строительства атомных станций. Премьер также высказался за отправку специалистов "Росатома" в Японию для контроля ситуации на пострадавших АЭС.
Разные специалисты оценивают ущерб для инфраструктуры Японии от стихии от 5 до 10 трлн иен ($60-120 млрд). По последним данным японских СМИ, число погибших и пропавших без вести при разрушительном землетрясении, случившимся в стране 11 марта, превысило 5 тысяч человек.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
