<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/gazprom-vskore-podpishet-dopolneniya-k-kontraktu-po-tranzitu-gaza-cherez-belorussiyu-eksperty-ne-ozhidayut-sokrasheniya-postavok-v-es-20100625-150053/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Газпром" вскоре подпишет дополнения к контракту по транзиту газа через Белоруссию, эксперты не ожидают сокращения поставок в ЕС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что Белоруссия ограничит транзит нефти и газа, если "Газпром" в течение суток не погасит долг. "Еще раз предупреждаю правительство - неуплата "Газпромом" в полном объеме услуг в ближайшие сутки должна привести к приостановке всяких услуг для Российской Федерации по транспортировке углеводородного сырья - нефти и газа", - заявил Лукашенко на совещании с правительством страны в пятницу в Минске.
По расчетам белорусской стороны, "Газпром" должен заплатить за транзит $260 млн. Российский газовый монополист заявил накануне, что заплатил $228 млн в соответствии с контрактом, исходя из ставки $1,45 за 1 тыс. кубометров на 100 км. Минск требует оплаты по ставке $1,88.
Накануне российский премьер Владимир Путин подчеркнул, что оплата транзита должна осуществляться в соответствии с контрактом. И "Газпром" продолжает настаивать на своем - сегодня официальный представитель холдинга Сергей Куприянов вновь заявил: "По условиям действующего контракта от 31.12.2006 года "Газпром" Белоруссии ничего не должен". При этом он уточнил, что концерн принципиально договорился с Минском о дополнениях к этому контракту на 2010 год и рассчитывает в ближайшее время подписать его.
Эксперты считают, что "Газпром" не пойдет на доплату транзита "по версии" белорусской стороны. Однако, по мнению Виталия Крюкова, аналитика ИФД "КапиталЪ", тут дело не в самой сумме. "Если бы политики договорились, то проблем бы не было", - отмечет эксперт. С этим согласен и Юрий Панасик, старший советник "Кесарев Консалтинг": "Это действительно не та сумма, чтобы устраивать скандал. Я думаю, что Москва таким способом решила Лукашенко "пожурить", намекнуть на то, что пора ему исправляться. Президент Беларуси постарался максимум извлечь из этой ситуации. Но ни та, ни другая сторона не были заинтересованы в раздувании скандала, - говорит эксперт. - Другое дело, что белорусский лидер вряд ли исправится. Поэтому от Москвы можно ожидать более жестких прагматичных шагов".
Серьезных угроз для экспорта российского газа в ЕС эксперты не видят. "Стороны уже почти договорились, сейчас идет нормальный переговорный процесс. В любом случае сейчас сезонный спад потребления газа и есть мощности в украинской ГТС. Кроме того, есть газ в ПХГ в Европе и спотовый рынок. Думаю, что до этого дело не дойдет, и транзит газа в Европу будет идти в нормальном режиме", - говорит Виталий Крюков. Кроме того, как отмечают аналитики, Лукашенко не нужны проблемы с ЕС.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
