<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/yanukovich-ob-yavlen-v-mezhdunarodnyiy-rozysk-v-krymu-stolknoveniya-v-rf-vnezapnaya-proverka-boesposobnosti-voiysk-navalnogo-mogut-zaklyuchit-pod-domashniiy-arest-20140226-205432/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Янукович объявлен в международный розыск, в Крыму столкновения, в РФ внезапная проверка боеспособности войск, Навального могут заключить под домашний арест]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Крыму беспорядки и столкновения сторонников и противников новой власти Украины. У здания Верховного совета Крыма в Симферополе сегодня одновременно проходили два митинга – тех, кто поддерживает "Майдан" и революцию, и противников новой власти Украины и ее курса. К середине дня между ними начались столкновения, пресса сообщала о том, что етсь пострадавшие. При этом парламент Крыма не намерен рассматривать вопрос о выходе из состава Украины. Об этом говорится в сообщении Верховного совета автономной республики. При этом сегодня министры обороны стран-членов НАТО сегодня выступили с заявлением в поддержку сохранения территориальной целостности Украины, сообщает Reuters.
В Крыму беспорядки и столкновения сторонников и противников новой власти Украины
Сегодня же и.о. президента и спикер Верховной Рады Александр Турчинов стал Верховным главнокомандующим ВС Украины. Состав нового Кабмина страны должны озвучить сегодня вечером. При этом бывший президент Виктор Янукович, который, скорее всего, бежал из страны, объявлен в международный поиск. Об этом украинские СМИ сообщают, ссылаясь на слова и.о. генерального прокурора Украины Олега Махницкого. В связи с обвинениями в массовых убийствах также в международный розыск объявлен экс-глава МВД Украины Виталий Захарченко. На сайте следственного упаврления Генпрокуратуры Украины сообщается, что начато уголовное производство по факту убийств во время массовых акций на Майдане в Киеве. Подозреваются Виктор Янукович, Андрей Клюев, Виктор Пшонка, Виталий Захарченко, Александр Якименко и другие. Наказание может составить 10-15 лет лишения свободы. Обыски в рамках следствия уже прошли в администрации президента, резиденции Януковича в Межигорье и Национальном банке Украины.
Совет Федерации РФ намерен создать комиссию по Украине. При этом спикер Совфеда Валентина Матвиенко считает, что силовое вмешательство России в ситуацию на Украине невозможным. При этом она заявляет, что легитимный президент Украины - по-прежнему Виктор Янукович.
Президент РФ Владимир Путин приказал провести внезапную проверку боеготовности сил Западного и Центрального военных округов. Об этом сегодня на совещании Минобороны сообщил министр обороны, генерал армии Сергей Шойгу. По его словам, сегодня по тревоге в середине дня были подняты войска и другие военные соединения Западного округа, а также 2-я армия Центрального военного округа, командования Воздушно-космической обороны, Воздушно-десантных войск, Дальней и Военно-транспортной авиации. Как передают СМИ, Шойгу сообщил, что верховным главнокомандующим поставлены задачи "проверки способности войск к действиям при разрешении кризисных ситуаций, представляющих угрозу военной безопасности страны, а также антитеррористического, санитарно-эпидемиологического и техногенного характера". Проверка боеспособности будет проводиться до 3 марта. Шойгу также заявил журналистам, что министерство внимательно следит за всем, что происходит вокруг Черноморского флота, и обеспечивает безопасность объектов российского флота.
Президент РФ Владимир Путин приказал провести внезапную проверку боеготовности сил Западного и Центрального военных округов
ВЦИОМ: рейтинг Путина близок к максимуму за последние два года на фоне олимпийских побед и неурядиц на Украине. В феврале рейтинг доверия президента РФ Владимира Путина достиг отметки 67,7%, свидетельствуют результаты опроса Всероссийского центра изучения общественного мнения. Предыдущие пики были связаны с инаугурацией Путина в качестве президента (май 2012 года – 68,8%) и завершением экономического кризиса осенью 2010 года (более 71%), отмечают социологи. При этом минимальный уровень доверия, зафиксированный ВЦИОМом, равнялся 54% - это было в декабре 2011 года. Пик в феврале 2014 года связывается "с результатами Олимпийских Игр в Сочи, а также эффектом сравнения с политическими неурядицами и призраком гражданской войны на Украине".
ВЦИОМ: рейтинг Путина близок к максимуму за последние два года на фоне олимпийских побед и неурядиц на Украине
Следствие просит заключить Навального под домашний арест. Оппозиционный политик, который обвиняется в мошенничестве и отмывании денег по делу Yves Rocher, может быть заключен под домашний арест по ходатайству Следственного комитета РФ. СК отмечает, что установлены неоднократные факты нарушений Навальным меры пресечения, избранной в рамках этого уголовного дела: "В частности зафиксированы неоднократные выезды за пределы Москвы без соответствующего разрешения следователя, а также совершение административного правонарушения, за которое Навальный был подвергнут административному аресту". Во время акции в поддержку фигурантов дела о беспорядках 6 мая на Болотной площади в Москве Алексея навального задержали и в итоге суд арестовал его на семь суток за сопротивление представителю правопорядка. Поэтому следствие обратилось в Басманный суд Москвы с ходатайством об изменении в отношении обвиняемого Навального меры пресечения с подписки о невыезде и надлежащем поведении на домашний арест.
Следствие просит заключить Навального под домашний арест

Огонь Паралимпиады в Сочи зажжен на мысе Дежнева на Дальнем Востоке



Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
