<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/zemletryasenie-v-yaponii-tysyachi-pogibshix-i-propavshix-bez-vesti-vzryvy-na-aes-padenie-rynka-akciiy-20110314-09443/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Землетрясение в Японии: тысячи погибших и пропавших без вести, взрывы на АЭС, падение рынка акций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Весь мир в эти дни следит за последствиями землетрясения в Японии, случившегося 11 марта и ставшего самым разрушительным в истории страны. Внимание приковано к ситуации на пострадавшей атомной электростанции в Японии "Фукусима" на северо-востоке страны. По официальным данным, реакторы не повреждены.
Сегодня произошел второй взрыв на АЭС – взрыв водорода под крышей третьего реактора японской АЭС "Фукусима-1", он не привел к разрушению реактора, а также к загрязнению радиационного фона за пределами станции, сообщают СМИ. После субботнего взрыва было зафиксировано временное повышение радиации, однако японские власти заверяют, что уровень радиации ниже опасного для здоровья. Но сообщается об остановке системы охлаждения одного из реакторов АЭС "Фукусима-1".
Согласно официальным данным, минимум 1200 человек погибли в результате землетрясения и цунами, более 1 тысячи человек числятся без вести пропавшими. Власти Японии уточнили магнитуду землетрясения - она была повышена до 9 по шкале Рихтера. При этом число жертв только в префектуре Мияги, по данным японской полиции, может достичь 10 тысяч человек. Ущерб предварительно оценивается примерно в $47 млрд. По словам экспертов, высока вероятность повторных толчков.
Основа экономики Японии остается прочной и стихийное бедствие не остановит её развитие, об этом заявил министр по экономической и финансово-бюджетной политике страны Каору Ёсано. Также сообщается, что Банк Японии сегодня влил в кредитно-денежные рынки страны 18 трлн иен ($220 млрд) для поддержания ликвидности после стихийных бедствий. Также ЦБ не стал менять процентную ставку, сохранив ее в целевом диапазоне от нуля до 0,1%.
Японский фондовый рынок акций сегодня рухнул на фоне новостей о последствиях землетрясения и цунами, которые привели к остановке промышленных предприятий, перебоям в энергоснабжении, разрушениям транспортной инфраструктуры. Индекс Nikkei225 на закрытие торгов в Токио снизился на 6,18% до 9620,49 п.
МИД РФ рекомендовал российским гражданам воздерживаться в ближайшее время от поездок в Японию. Владимир Путин в свою очередь поручил помочь Японии топливом и проверить готовность всех спецсил и средств на Дальнем Востоке РФ к возможным ЧС.


Владимир Кузнецов, руководитель программы по ядерной и радиационной безопасности Российского Зеленого креста.
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
