<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/chinovniki-snova-raportuyut-o-vosstanovlenii-rossiiyskoiy-ekonomiki-20100617-17202/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чиновники снова рапортуют о восстановлении российской экономики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Экономика России продолжает восстанавливаться, сообщила министр экономического развития Эльвира Набиуллина на встрече с президентом Дмитрием Медведевым. "Основные индикаторы находятся в позитивной зоне. По последним данным, за последнюю неделю у нас инфляция - 0,1%", - сказала она. С начала года рост потребительских цен составил 4,2%, а по итогам года инфляция может составить около 6%. "Мы ориентируемся на уровень около 6%", - отметила министр. По официальному прогнозу, этот показатель в 2010 году не превысит 7%, причем ранее речь шла об уровне 10%. Как отмечал ранее глава Минфина РФ Алексей Кудрин, в связи с ожидаемым снижением инфляции правительство считает возможным увеличить расходы федерального бюджета.
В случае если оправдается прогноз Набиуллиной и годовая инфляция составит 6%, то, по словам Дмитрия Медведева, "это будет самая низкая инфляция в истории России". В 2009 году потребительские цены выросли на 8,8%, в 2008 году – на 13,3%.
О восстановлении российской экономики говорил сегодня и глава правительства Владимир Путин. Рост промышленного производства за пять месяцев текущего года по сравнению с январем-маем 2009 года составил 10,3%, сообщил он, ссылаясь на последние данные Росстата. В мае текущего года рост составил 12,6% по сравнению с маем 2009 года и 1,2% - по сравнению с апрелем 2010 года, позже сообщило ведомство. "Мы начинаем выходить из кризиса", - резюмировал премьер.
В 2009 году рост промышленного производства был зафиксирован только в ноябре (на 1,5%) и декабре (на 2,7%), а по итогам года наблюдалось снижение на 10,8%. При этом за январь – май 2009 года промпроизводство сократилось на 15,1%. В 2010 году, согласно озвученным прогнозам властей, ожидается рост на 2,7%.
Позитивную динамику индекса промышленного производства отметила также Эльвира Набиуллина. "Это хорошо, если сравнить с прошлым годом, когда было падение, и целый комплекс проблем, с этим связанных", - заявил Дмитрий Медведев. С другой стороны, по словам президента, прочие страны БРИК – Бразилия, Индия и Китай – "отрастают быстрее нас". "Это не повод завидовать, это повод ускориться", - подчеркнул глава государства.
Ситуация с безработицей в стране, по словам Владимира Путина, также нормализуется. За январь – май она сократилась на 14,4%, "это почти миллион человек", - сказал премьер. Ранее глава Минздравсоцразвития Татьяна Голикова сообщила, что в июне впервые с начала кризиса официальная безработица в России составила менее 2 млн человек. По последним данным министерства, количество официально зарегистрированных безработных в настоящее время составляет 1 977 077 человек.
Ранее о постепенном восстановлении экономики России говорили в своих докладах Международный валютный фонд и Всемирный банк, однако эксперты международных организаций предостерегли российские власти от неоправданного увеличения дефицита бюджета. Кроме того, в среднесрочной перспективе не стоит ждать и значительного роста инвестиций, который основным фактором докризисного развития экономики РФ.
Ситуация с инвестициями в России, действительно, далека от благополучной, признала Эльвира Набиуллина. "Наши предложения для обсуждения заключаются в том, чтобы в те регионы, которые не предпринимают действий для улучшения инвестиционного климата, снизить трансферты из федерального бюджета", - сказала она.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
_= WWW : : та : : WWW =_
sneg135
sneg135
Urets
Urets
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
