<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/vybory-prezidenta-ukrainy-naznacheny-na-25-maya-rossiya-rascenivaet-eto-kak-narushenie-zaklyuchennogo-21-fevralya-soglasheniya-20140225-211051/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Выборы президента Украины назначены на 25 мая, Россия расценивает это как нарушение заключенного 21 февраля соглашения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Во вторник стало известно, что выборы нового президента Украины должны пройти 25 мая 2014 года. Такое решение приняла Верховная рада. 25 февраля в стране официально стартовала предвыборная кампания. О своем намерении баллотироваться на пост президента Украины уже заявил лидер партии "Удар" Виталий Кличко. Кроме того, Верховная рада Украины одобрила проведение выборов мэра Киева также 25 мая 2014 года.
выборы нового президента Украины должны пройти 25 мая 2014 года
Напомним, что в настоящее время обязанности президента Украины исполняет спикер Верховной рады Александр Турчинов. Сегодня Рада одобрила документ, дающий ему право подписывать законы. Также во вторник Турчинов заявил о том, что коалиционное правительство Украины должно быть сформировано и утверждено в предстоящий четверг.
Министр иностранных дел Сергей Лавров заявил, что решение о проведении досрочных выборов на Украине в мае противоречит заключенному 21 февраля соглашению об урегулировании кризиса. Об этом он сказал в ходе пресс-конференции по итогам переговоров с министром иностранных дел Люксембурга. "Несмотря ни на что, важно придерживаться принципов, зафиксированных в подписанном 21 февраля соглашении об урегулировании кризиса на Украине. В нем идет речь о том, что полиция должна уйти с улиц, что и было сделано. Больше ничего из этого соглашения не выполнено", - сказал Лавров.
решение о проведении досрочных выборов на Украине в мае противоречит заключенному 21 февраля соглашению об урегулировании кризиса
Глава МИД РФ напомнил, что согласно соглашению, для нормализации обстановки необходимо не только вернуться к Конституции 2004 года, но и сразу после этого начать конституционную реформу, которая должна устранить ситуацию, когда после каждых выборов на Украине меняется Конституция. "Для обеспечения устойчивых правовых рамок развития украинского государства необходимо, чтобы данная конституционная реформа обеспечивала участие всех без исключения политических сил и регионов страны, чтобы интересы всех украинцев были учтены. Соглашение от 21 февраля предусматривает, что такую реформу нужно провести до сентября, и только после этого до конца года должны состояться президентские выборы", - отметил Лавров. Решение провести президентские выборы 25 мая означает отход от договоренностей, подчеркнул министр.
В МВД Украины во вторник был проведен ряд кадровых перестановок. В частности, киевскую милицию возглавил полковник Юрий Мороз. Также сегодня стало известно о том, что глава администрации президента Украины Андрей Клюев подал в отставку. Тем временем СМИ сообщают о том, что Клюев получил огнестрельное ранение в ногу. Сведения о произошедшем разнятся, но в настоящее время экс-глава администрации президента находится в больнице.
Местонахождения бывшего президента страны Виктора Януковича по-прежнему неизвестно. Накануне он был объявлен в международный розыск, против него и других должностных лиц было возбуждено уголовное дело "о массовых убийствах мирных граждан". А сегодня Верховная рада приняла решение обратиться в Международный уголовный суд в Гааге с требованием привлечь к ответственности Виктора Януковича, бывшего министра внутренних дел страны Виталия Захарченко и бывшего генерального прокурора Виктора Пшонку за преступления против человечности во время мирных акций протеста с 30 ноября 2013 года по 22 февраля 2014 года. За принятие соответствующего проекта заявления проголосовали 324 депутата. Вечером стало известно, что Виктор Янукович объявлен в розыск по подозрению в умышленном убийстве, передают СМИ.
Верховная рада приняла решение обратиться в Международный уголовный суд в Гааге
Во вторник со шпиля здания Верховной рады спилили советскую звезду. Во время протестов на Украине начали сносить памятники Ленину, а сегодня стало известно о том, что в Львовской области был снят с постамента бюст Михаила Кутузова. Российский МИД выразил свой возмущение происходящим. "В России возмущены продолжающейся на Украине кампанией по сносу памятников. Вчера очередная варварская русофобская акция имела место в Львовской области, где демонтировали памятник русскому полководцу Михаилу Кутузову. Мы требуем от новой украинской власти остановить этот беспредел", - говорится в заявлении ведомства.

оппозиционер Алексей Навальный получил семь суток административного ареста

Совет по правам человека при президенте России направил обращение главе МВД Владимиру Колокольцеву с просьбой поручить тщательно расследовать инциденты с массовым задержанием людей 21 и 24 февраля в Москве и привлечь сотрудников, допустивших нарушения прав граждан, к надлежащей ответственности, сообщается на сайте СПЧ.
Тем временем пострадавший на Болотной площади в мае 2012 года боец ОМОНа Андрей Архипов отказался от своих претензий к координатору "Левого фронта" Сергею Удальцову и активисту Леониду Развозжаеву. Им инкриминируется организация массовых беспорядков 6 мая 2012 года, и в настоящее время они пребывают под домашним арестом.
Президент РФ Владимир Путин в интервью российским телеканалам высказался по поводу критики Олимпиады в Сочи в зарубежных СМИ. По его словам, они использовали этот олимпийский проект для достижения своих собственных целей в сфере антироссийской пропаганды, но достигли результата, обратного ожидаемому. "Все эти годы мы работали в условиях критики, и прежде всего это была конструктивная критика, очень доброжелательная и конструктивная со стороны представителей Международного олимпийского комитета. Я думаю, что без вот такой доброжелательной критики и поддержки мы бы сделали, конечно, сделали бы всё, но удалось ли бы нам сделать на таком качественном уровне, честно говоря, даже сомневаюсь", - сказал Путин. Однако на этот раз этот была другая когорта критиков. "Они далеки от спорта, они занимаются конкурентной борьбой в сфере международной политики. У них другая ипостась, другая работа, и они использовали этот олимпийский проект для достижения своих собственных целей в сфере антироссийской пропаганды", - подчеркнул глава РФ. Расшифровка интервью Владимира Путина по итогам Олимпиады журналистам Первого канала, ВГТРК, НТВ и РБК опубликована на сайте Кремля.
Путин в интервью российским телеканалам высказался по поводу критики Олимпиады в Сочи в зарубежных СМИ


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
Stallinist
сип
Burratino
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
