<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vlasti-yaponii-priznali-segodnyashnee-zemletryasenie-krupneiyshim-v-sovremennoiy-istorii-strany-a-usherb-ot-razrusheniiy-ogromnym-20110311-154050/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти Японии признали сегодняшнее землетрясение крупнейшим в современной истории страны, а ущерб от разрушений огромным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Япония продолжает бороться с последствиями землетрясения и спровоцированного им цунами. По предварительным данным, землетрясение, начавшееся 11 марта, стало крупнейшим в современной истории Японии. Власти страны назвали ущерб от подземных толчков и цунами "огромным" и объявили о готовности принять помощь от иностранных государств.
По последним данным, стихия унесла жизни 60 человек, множество людей получили травмы. Кроме того, неизвестна судьба сотни пассажиров судна, которое накрыла волна цунами.
Разрушения привели к транспортному коллапсу: из-за цунами под водой оказались поля, дороги, мосты. Воздушное сообщение на значительной территории страны также нарушено.
Многочисленные крупные пожары зафиксированы на промышленных объектах в северо-восточной части страны, в том числе, в Токио. Японские СМИ сообщают о возгораниях на НПЗ и остановке генераторов на японских АЭС. Генеральный секретарь правительства Японии Юкио Эдано объявил сегодня о создании штаба по чрезвычайным ситуациям на АЭС, при этом наибольшее опасение вызывает станция в сильно пострадавшей от землетрясения префектуре Фукусима. "Утечки радиации нет, - заявил Эдано. - Однако необходимо быть готовыми к любому развитию ситуации".
Без электричества остаются миллионы семей, многие жители северо-восточной части страны – без питьевой воды.
Рынки реагируют на эти события снижением нефтяных котировок: игроки ожидают резкого падения спроса на сырье в Японии. Из-за землетрясения ряд японских нефтяных компаний, в том числе JX Nippon Oil&Energy Corp. и Cosmo Oil Co., были вынуждены закрыть свои НПЗ. К 15.30 мск майский фьючерс на нефть марки Light торгуется по цене $100 за баррель, Brent – по цене $112 за баррель.
Известный экономист Нуриэль Рубини в интервью агенству Bloomberg назвал землетрясение "ужасным событием, случившимся в худшее время для страны". Япония уже фиксирует бюджетный дефицит в 10% ВВП, а устранение разрушений потребует дополнительных затрат и в целом подорвет доверие к экономике страны.
Землетрясение произошло в Японии в пятницу. Его магнитуда составляла, по последним данным Геологической службы США, 8,9. Эпицентр подземных толчков был расположен в океане 130 километрах от побережья префектуры Мияги.


Андрей Нечаев, президент банка "Российская Финансовая Корпорация".
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
СамыйБогатыйВМире
Serg_61
СамыйБогатыйВМире
Bob2005
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
