<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-gotov-pomoch-ukraine-mid-nazyvaet-novye-vlasti-ukrainy-ekstremistskimi-bolee-dvuxsot-chelovek-zaderzhali-na-akcii-v-podderzhku-uznikov-bolotnoiy-20140224-212335/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС готов помочь Украине, МИД называет новые власти Украины экстремистскими, более двухсот человек задержали на акции в поддержку "узников Болотной"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ЕС признает легитимность Александра Турчинова, который назначен депутатами в качестве и.о. президента Украины, и признает отстранение Виктора Януковича. Тем временем, против уже бывшего президента Украины и других должностных лиц было возбуждено уголовное дело "о массовых убийствах мирных граждан". И. о. руководителя МВД Украины Арсен Аваков сообщил, что отстраненный Верховной Радой от власти президент страны Виктор Янукович объявлен в розыск. При этом местные СМИ сообщают, что Янукович находится на российской военной базе в Севастополе.
ЕС признает легитимность Александра Турчинова, который назначен депутатами в качестве и.о. президента Украины
Чиновники ЕС заявляют, что намерены обсудить с возможными кредиторами вопрос финансовой помощи Украине. После досрочных выборов, которые намечены на 25 мая, на Украине будет сформировано новое правительство, и с ним ЕС намерен вести переговоры о торговом соглашении. Об этом заявил официальный представитель Еврокомиссии Оливье Байи, передают информагентства.
Верховная Рада сегодня назначила главой Службы безопасности Украины народного депутата от фракции "УДАР" Валентина Наливайченко. Депутаты также согласовали назначение народного депутата от фракции "Свобода" Олега Махницкого на должность генерального прокурора страны. Кроме того, Рада также сменила главу Национального банка Украины – им стал комендант "Майдана" Степан Кубив.
Москва резко высказывается в отношении новых властей Украины. МИД РФ ставит под сомнение легитимность действий Верховной рады Украины и призывает "жестко пресечь замахнувшихся на власть экстремистов". "Создается устойчивое впечатление, что соглашение от 21 февраля используется лишь как прикрытие для продвижения сценария принудительной смены власти на Украине, особо тревожат попытки привлечь к оправданию этой линии международные структуры, включая Секретариат ООН", - говорится в сообщении МИД. Ведомство отмечает, что "боевики не разоружены, отказываются покинуть улицы городов, которые они фактически контролируют, освободить административные здания, продолжают акты насилия". В российском внешнеполитическом ведомстве не считают легитимными и те решения, которые принимает сегодня Верховная Рада: "Вызывают глубокую озабоченность с точки зрения легитимности действия в Верховной Раде Украины. Ссылаясь фактически лишь на "революционную целесообразность", там штампуют "решения" и "законы", в том числе нацеленные на то, чтобы ущемить гуманитарные права русских и других национальных меньшинств, проживающих на Украине. Звучат призывы к чуть ли не полному запрету русского языка, люстрации, ликвидации партий и организаций, закрытию неугодных СМИ, снятию ограничений на пропаганду неонацистской идеологии". По сути, по мнению МИДа РФ, "взят курс на то, чтобы диктаторскими, а порой и террористическими методами подавить несогласных в различных регионах Украины".
Москва резко высказывается в отношении новых властей Украины
взят курс на то, чтобы диктаторскими, а порой и террористическими методами подавить несогласных в различных регионах Украины
Премьер-министр Дмитрий Медведев чуть ранее заявил, что посол России был отозван из Киева для консультаций, поскольку в Кремле не понимают, что происходит на Украине. По сути, он сказал, что власти РФ не признают легитимность новой временной власти на Украине.
посол России был отозван из Киева для консультаций, поскольку в Кремле не понимают, что происходит на Украине

Правительство Египта ушло в отставку

В центре Москвы задерживают участников несанкционированной акции в поддержку "узников Болотной". По данным полиции, задержаны более 70 человек, в том числе Надежда Толоконникова, Мария Алехина, Борис Немцов и Алексей Навальный. Количество участников акции оценивается в 300 человек. СМИ передают, что на подобной акции в Санкт-Петербурге правоохранительные органы задержали к 20:00 мск более 50 человек. В Москве полиция просит собравшихся разойтись, не толпиться, освободить пешеходную зону. Проходы на Манежную площадь перекрыты. Толпа периодически аплодирует и скандирует "Свободу!", проезжающие автомобилисты сигналят. Активисты протеста говорят, что на улицах вокруг Манежной собрались около тысячи человек, а задержали уже более 200. Полиция продолжает задержания.
В центре Москвы задерживают участников несанкционированной акции в поддержку "узников Болотной"


При этом Следственный комитет РФ оценил ущерб от беспорядков на Болотной площади в столице. Как говорится в сообщении ведомства, "потерпевшими по уголовному делу признаны 77 человек, среди которых как сотрудники полиции, так и гражданские лица, пришедшие на митинг, а также 5 юридических лиц, которым нанесен ущерб на сумму более 28 миллионов рублей".


Григорий Чхартишвили (Борис Акунин), писатель:
Суд над "болотными" закончился. Путин показал всем, какой он мачо и не-янукович. Оттоптался на невиновных, герой. Говорят, это такой маневр. Сейчас правитель выйдет весь в белом, объявит помилование и покажет, что он суров, но великодушен. Не верю. Неумен и до смерти напуган Украиной, а страх – плохой советчик. Тупость и подлость восторжествовали. Никакой "оттепели" нет и не будет. Померещилось.
Задержание возле здания суда множества людей из тех, кто пришел морально поддержать обвиняемых, - это тоже путинская демонстрация силы и бесстрашия. Доблестные силы правопорядка нисколечко не трусят мирной, интеллигентной, судя по картинке преимущественно женской толпы. Грозно врываются, хватают. А чего бояться - не Майдан ведь. Я никого не призывал идти к суду, у меня не было на это права – нахожусь далеко от Москвы и нескоро еще вернусь. Но те, кто не испугался хамов-омоновцев и автозаков, вызывают у меня огромное уважение. Спасибо им. Они – лучшие. Свободу политзаключенным!
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
