<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-ponizil-prognoz-rosta-vvp-rossii-v-2010-godu-s-5-5-do-4-5-20100616-13496/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк понизил прогноз роста ВВП России в 2010 году – с 5,5% до 4,5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

На фоне усугубления неопределенности относительно восстановления мировой экономики, экономика России восстанавливается, однако этот процесс носит неравномерный характер. Такая оценка содержится в докладе Всемирного банка, опубликованном сегодня.
Так, долговой кризис в западноевропейских странах увеличил риски для мировой экономики и цен на нефть, однако последствия этого кризиса для РФ, по-видимому, будут ограниченными, считают эксперты ВБ. "В России ситуация с долгом и бюджетным дефицитом гораздо более устойчивая, чем в других странах, потому что и дефицит, и отношение долга к ВВП существенно ниже. Кроме того, торговый оборот России с проблемными европейскими экономиками относительно небольшой, что ограничивает возможное влияние долгового кризиса на экономику Россию в связи с возможным падением товарооборота", - говорится в докладе. Данный прогноз строится на допущении, что еврозоне удастся избежать серьезного дефолта, реструктурирования долга и более широкого распространения проблемы на другие страны.
В итоге рост реального ВВП России в 2010 году может составить 4,5% (при этом мировая экономика вырастет на 3,3%), а в 2011 – 4,8%, прогнозирует Всемирный банк. После неутешительных результатов первого квартала 2010 года, ряд ведущих показателей за апрель-май свидетельствует об оживлении экономической активности, которое, по всей вероятности, должно сохраниться до конца года. При этом ранее ВБ ожидал, что рост ВВП России в 2010 году составит 5,5%, а в 2011 году – 3,5%. Прогноз на текущий год был снижен с учетом более медленного, чем ожидалось, восстановления экономики в первом квартале и новых рисков его дальнейшего замедления, поясняется в докладе банка.
В первой половине текущего года источниками роста, по-видимому, станут потребление и пополнение товарно-материальных запасов, при этом восстановление будет происходить с весьма низкой базы 2009 года. При этом во второй половине 2010 года и в 2011 году темпы экономического роста, вероятно, будут ограниченными. Они будут зависеть от устойчивости роста потребления на фоне высокой безработицы и от улучшения кредитных условий, способствующих росту капиталовложений. Таким образом, основными факторами экономического роста в России в 2010 году будут, прежде всего, умеренный рост потребления и эффект базы, отражающий низкий уровень во время первых двух кварталов 2009 года.
Дефицит бюджета РФ, по прогнозам, составит 4,6% ВВП в 2010 году и 3,8% ВВП в 2011 году: увеличение бюджетных доходов благодаря повышению цен на нефть, как ожидается, будет частично нивелировано дополнительными социальными расходами и индексациями пенсий. Финансировать бюджетный дефицит придется в основном за счет внутренних и внешних заимствований, отмечают эксперты Всемирного банка. При этом остаются риски, связанные с высокой волатильностью цен на нефть и мирового спроса, так что при формировании бюджета на 2011 год было бы "благоразумным" придерживаться "хорошей практики" Минфина закладывать консервативный прогноз цен на нефть, чтобы обеспечивать бюджету "подушку безопасности". Инфляция в России, по оценке Всемирного банка, в 2010 году составит 7-8% ВВП, что отражает относительно медленный рост денежного предложения в 2009 году и сохраняющиеся ограничения кредитования. Вместе с тем, существуют риски повышения инфляции, связанные с возможным ослаблением бюджетной политики в результате запланированной индексации пенсий и заработной платы в бюджетном секторе, а также монетизации дефицита в будущем.
Рост внутреннего спроса в условиях постепенного улучшения ситуации на рынках труда и кредитования будет поддерживать восстановление российской экономики. Уровень безработицы, по прогнозам Всемирного банка, будет постепенно снижаться, что будет сказываться на дальнейшем сокращении бедности. Однако долгосрочные перспективы экономического роста ставит под угрозу устаревшая инфраструктура - особенно в транспортной отрасли.
Накануне свою оценку российской экономике дали эксперты Международного валютного фонда. МВФ, напротив, повысил прогноз роста ВВП России – уже дважды за этот год – с 4% до 4,25%. По мнению фонда, локомотивом роста российской экономики становится восстановление спроса, что частично обеспечивается недавним 45% повышением пенсий.
Таким образом, и Всемирный банк, и МВФ в оценке российской экономики оказались оптимистичнее Минэкономразвития РФ. Согласно консервативному прогнозу министерства, ВВП России в 2010 году вырастет на 3,1%, однако чиновники допускают, что при благоприятном развитии ситуации рост может составить 4%.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
