<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-ponizilo-prognozy-po-mirovoiy-ekonomike-na-2014-2016-gody-lokomotivom-rosta-ostayutsya-ssha-20141208-171916/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch понизило прогнозы по мировой экономике на 2014-2016 годы, локомотивом роста остаются США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Fitch Ratings понизило прогноз по росту глобальной экономики на 2014-2016 годы. Об этом говорится в ежеквартальном обзоре агентства Global Economic Outlook. Рост мирового ВВП в 2014 году составит 2,5%, в 2015-ом ускорится до 2,9%, а в 2016-ом - до 3%. Таким образом, Fitch понизило свои ожидания на 0,1% по сравнению с сентябрьским прогнозом. Эксперты отмечают, что главным двигателем мировой экономики останется экономика США, в еврозоне восстановление продолжает быть слабым, как и в Японии, и во многих развивающихся странах.
Fitch Ratings понизило прогноз по росту глобальной экономики на 2014-2016 годы
Fitch также после резкого падения котировок нефти в последние месяцы и отказа ОПЕК сокращать добычу снизило прогноз по цене "черного золота" марки Brent до $100 за баррель в 2014 году, $83 в 2015 году и $90 в 2016 году. Аналитики отмечают, что снижение цен на нефть будет стимулировать глобальный рост.
падения котировок нефти
ВВП США, по ожиданиям Fitch, вырастет на 3,1% в 2015 году и на 3% в 2016 году, и это будет самый сильный рост среди основных развитых экономик. Частное потребление будет ключевым фактором роста, поддержку оказывает и укрепление рынка труда.
США
Восстановление экономики еврозоны остается хрупким. При этом в последние два квартала наблюдался заметный спад в Германии, поэтому подъем немецкого спроса будет иметь жизненно важное значение для перспектив всей еврозоны. Теперь Fitch ожидает рост ВВП еврозоны на 0,8% в 2014 году и 1,1% в 2015 году (что на 0,1% и 0,3% ниже предыдущего прогноза соответственно). На 2016 год прогноз сохранен на уровне 1,5%. Отмечаются геополитические риски роста для экономики Европы, кроме того - высокий уровень безработицы будет оставаться выше 11% до 2016 года. Fitch также сохраняет свой прогноз по замедлению роста экономики Великобритании с 3% в 2014 году до 2,6% в 2015 году и 2,3% в 2016 году. При этом в Fitch полагают, что и ФРС США, и Банк Англии могут отложить повышение ставок из-за отсутствия инфляционного давления.
еврозоны
Великобритании
Экономический спад в Японии в 3 квартале текущего года привел Fitch к понижению прогнозов – в 2014-ом ВВП может вырасти на 0,8% (понижение на 0,6 п.п. по сравнению с сентябрьским обзором). Тем не менее, широкий диапазон факторов способствуют улучшению ситуации в японской экономике, поэтому ожидания по ВВП на 2015 год повышены с 1,3% до 1,5%. Прогноз-2016 не изменился и составляет 1,3%.
Японии
Рост emerging markets замедлится до 4% в 2014 году с 4,7% в 2013-ом, ожидают в Fitch. на последующие два года прогноз составил 4,1% и 4,5% соответственно. Россия попадет в рецессию в 2015 году (ВВП сократится на 1,5%) в связи с общим влиянием западных санкций, резким снижением цен на нефть и ужесточением финансовых условий. Инвестиции остаются на отрицательной территории, роста реальной заработной платы близок к нулю, а потребительский спрос замедлился, отмечают в Fitch.
emerging markets
Россия
Бразилия вступила в техническую рецессию в начале этого года, и Fitch ожидает, что 2015 год тоже будет сложным, с ростом ВВП на 1%. При этом новое правительство затягивает с изменениями экономической политики для решения диспропорций, сложившихся в экономике. Замедление Китая является структурным, и Fitch ожидает, что темпы рост ВВП опустятся до 7,3% в 2014 году, 6,8% в 2015 году и 6,5% в 2016 году. В Индии будет ускорение подъема, в отличие от других стран БРИК. Индийский ВВП в 2014 году поднимется до 5,6%, а затем разгонится до 6,5% роста в 2015 году и 6,8% в 2016 году, благодаря реформам правительства в бизнес-среде.
Бразилия
Китая
Индии

Ежемесячно на Comon.ru появляются десятки стратегий для инвесторов с разными целями и желаниями. Мы разберем по винтикам все инвестиционные новинки, чтобы вам стало проще отобрать в свой инвестиционный портфель стратегию, подходящую именно вам — встречаемся на бесплатном вебинаре. Подробнее>>

Сэкономьте на комиссиях на нашем передовом тарифе — FreeTrade позволяет торговать привычными финансовыми инструментами и не платить брокерскую комиссию.
z534
poфigist
PhAnF
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
