<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/angela-merkel-vnov-samaya-vliyatelnaya-zhenshina-v-mire-po-versii-forbes-elvira-nabiullina-na-71-meste-20150526-19295/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ангела Меркель – вновь самая влиятельная женщина в мире по версии Forbes, Эльвира Набиуллина на 71 месте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Ангела Меркель заняла первое место в рейтинге журнала Forbes "100 самых влиятельных женщин мира". Канцлер Германии возглавляет этот рейтинг с 2010 года. Однако, как отмечают Forbes, в связи с президентскими выборами в США в следующем году Меркель может уступить первую строчку Хилари Клинтон. Бывший госсекретарь США и кандидат в президенты занимает в рейтинге-2015 вторую позицию. При этом в прошлом году г-жа Клинтон находилась лишь на шестом месте. На третьей строчке в списке самых влиятельных женщин мира разместилась жена самого богатого человека планеты и основателя Microsoft Мелинда Гейтс (вместе с Биллом они являются основателями благотворительного фонда).
В топ-10 рейтинга Forbes также вошли Джанет Йеллен (глава Федеральной резервной системы США), Мэри Барра (гендиректор General Motors), Кристин Лагард (директор-распорядитель Международного валютного фонда), Дилма Руссефф (президент Бразилии), Шерил Сэндберг (операционный директор компании Facebook), Сьюзен Войжитски (вице-президент компании Google) и Мишель Обама (супруга президента США).
В 2015 году в рейтинг Forbes вновь попала Эльвира Набиуллина, председатель Банка России. Глава ЦБ РФ в 2014 году дебютировала в этом списке на 72 месте. И в этом году она - единственная представительница России, отмеченная Forbes среди влиятельных женщин мира. В новом рейтинге г-жа Набиуллина заняла 71 строчку.
Всего в ретйинге-2015 восемь глав государств (и одна – глава монархии: королева Елизавета Вторая переместилась с 35-го места на 41-е), которые управляют странами с более чем 600 миллионами жителей и совокупным ВВП около $9,1 трлн.

Индекс Comon — что это? Рассказываем об индексе, который показывает лучшую динамику, чем эталонный индекс Московской биржи. Из чего состоит индекс Comon и как его купить.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 6,5% годовых в долларах США.
психолог 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
