<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/normandskaya-chetverka-privetstvovala-dogovorennosti-o-postavkax-gaza-sledstvie-pred-yavilo-obvinenie-vsem-pyati-figurantam-dela-o-krushenii-falcon-vo-vnukovo-20141031-212548/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Нормандская четверка" приветствовала договоренности о поставках газа, следствие предъявило обвинение всем пяти фигурантам дела о крушении Falcon во Внуково]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Политические лидеры России, Германии, Франции и Украины в пятницу подтвердили приверженность последовательному выполнению минских договоренностей по урегулированию ситуации на юго-востоке Украины, сообщила пресс-служба Кремля по результатам телефонного разговора Владимира Путина с Ангелой Меркель, Франсуа Олландом и Петром Порошенко. "Подчеркнута необходимость неукоснительного соблюдения режима прекращения огня при мониторинге со стороны ОБСЕ. Российская сторона выступает за установление устойчивого диалога между центральными украинскими властями и представителями Донецкого и Луганского регионов, что, несомненно, способствовало бы общей стабилизации обстановки", - подчеркивает пресс-служба Кремля.
Политические лидеры России, Германии, Франции и Украины в пятницу подтвердили приверженность последовательному выполнению минских договоренностей
Кроме того, в сообщении говорится о том, что лидеры приветствовали достигнутые накануне договорённости об условиях поставок и транзита российского природного газа на Украину.
лидеры приветствовали
об условиях поставок и транзита российского природного газа на Украину
Президент Украины Петр Порошенко предложил фракции "Блока Петра Порошенко" выдвинуть от будущей коалиции Арсения Яценюка на должность премьер-министра, сообщила пресс-служба украинского лидера. Выступая на учредительном заседании будущей фракции "Блока Петра Порошенко" в новом парламенте, глава государства поздравил новоизбранных депутатов с победой на выборах. Говоря о перспективах формирования нового правительства и распределения сил в парламенте, Порошенко призвал к объединению политиков и всей страны. По словам украинского президента, большинство новоизбранных народных депутатов от блока предлагали выдвинуть кандидатуру Владимира Гройсмана на должность премьер-министра. "Это является признанием эффективности его работы на должности вице-премьера и в направлении реализации реформ. Однако сегодня страна должна объединиться", - заявил украинский президент, добавив, что именно поэтому он предложил членам будущей фракции блока выдвинуть от будущей коалиции на должность премьер-министра Арсения Яценюка. В воскресенье на Украине прошли парламентские выборы. "Блок Петра Порошенко" и "Народный фронт" Яценюка набрали 21,82% и 22,22% соответственно. Партии уже заявили, что намерены сформировать коалицию.
Президент Украины Петр Порошенко предложил фракции "Блока Петра Порошенко" выдвинуть от будущей коалиции Арсения Яценюка на должность премьер-министра
Между тем в Донецкой и Луганской областях готовятся к выборам глав республик и депутатов местных парламентов, которые намечены на 2 ноября. На пост главы ЛНР претендуют четыре кандидата: действующий лидер Игорь Плотницкий, руководитель федерации профсоюзов Олег Акимов, министр здравоохранения ЛНР Лариса Айрапетян и предприниматель Виктор Пеннер. В отдаленных селах ЛНР досрочное голосование началось 29 октября.За пост главы ДНР будут бороться нынешний премьер-министр республики Александр Захарченко, депутат Верховного совета ДНР Юрий Сивоконенко и самовыдвиженец Александр Кофман.
в Донецкой и Луганской областях готовятся к выборам глав республик и депутатов местных парламентов
Лидеры европейских государств не намерены признавать эти выборы. Такую позицию обозначила канцлер ФРГ Ангела Меркель в телефонном разговоре с президентом РФ Владимиром Путиным, сообщили в пятницу СМИ со ссылкой на заместителя официального представителя правительства ФРГ Георг Штрайтер. На днях аналогичную позицию высказал генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун и президент США Барак Обама. В свою очередь глава российского МИДа Сергей Лавров заявил, что то Россия признает выборы в ЛНР и ДНР.
Лидеры европейских государств не намерены признавать эти выборы
В ДНР заявили, что "дня тишины" на территории региона в субботу 1 ноября не будет. Об этом сообщили информагентства со ссылкой заявление главы ЦИК ДНР Романа Лягина. По его словам, любой кандидат, сможет доводить актуальную информацию о своей программе в том числе и завтра, поскольку нормы, которые предусматривают "день тишины" нет в законе о выборах ДНР.
В ДНР заявили, что "дня тишины" на территории региона в субботу 1 ноября не будет
Следственный комитет РФ предъявил обвинение всем пяти фигурантам уголовного дела о крушении во Внуково самолета Falcon, в котором погиб президент концерна Total Кристоф де Маржери. В сообщении ведомства говорится, что в пятницу обвинение по делу о катастрофе самолета Falcon в аэропорту Внуково было предъявлено водителю снегоуборочной машины Владимиру Мартыненко. Обвинение было предъявлено по ч.3 ст.263 УК России - "нарушение правил безопасности движения и эксплуатации судна воздушного транспорта, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц". В сообщении отмечается, что Мартыненко уже был допрошен в качестве обвиняемого. Ранее обвинение было предъявлено диспетчеру-стажеру Светлане Кривсун, диспетчерам Александру Круглову, инженеру Владимиру Леденеву и руководителю полетов Роману Дунаеву. Статья обвинения предусматривает до семи лет лишения свободы.
Следственный комитет РФ предъявил обвинение всем пяти фигурантам уголовного дела о крушении во Внуково самолета Falcon

Авторская стратегия «Высота: Абсолют» от Андрея Разумова — профессионального трейдера и участника проекта Invest Battle 2. Потенциальный доход — до 25% годовых в рублях. Подключите стратегию онлайн от 250 000 руб. или получите подробную презентацию>>

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
