<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/ben-bernanke-ekonomika-ssha-proshla-tochku-nevozvrasheniya-i-ne-skatitsya-v-novuyu-recessiyu-20100608-102818/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бен Бернанке: Экономика США прошла "точку невозвращения" и не скатится в новую рецессию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Глава Федеральной резервной системы США Бен Бернанке считает, что вторая волна кризиса экономике США не грозит. Такое заявление он сделал в понедельник, выступая в вашингтонском институте Вудро Вильсона.
По словам Бернанке, нынешний рост экономики США в 3% за 1 квартал 2010 года можно считать нормальным, но этого не достаточно для более быстрого преодоления последствий недавнего кризиса и снижения уровня безработицы. "Однако для выхода из такой глубокой рецессии, которую мы пережили, экономика должна расти гораздо более сильными темпами. Более значительный рост сможет повлиять на сокращение уровня безработицы в 9,7%, нынешнего же уровня пока недостаточно для преодоления этой проблемы", - считает глава Федрезерва. "Максимум, что я могу предсказать - это то, что мы по-прежнему будем продолжать восстанавливать экономику, но она не будет находиться в таком ужасном состоянии", - цитируют СМИ Бернанке.
Бернанке также отметил, что ФРС внимательно наблюдает за ситуацией на рынках Европы, которая в значительной степени оказывает влияние на действия инвесторов. По его словам, европейские проблемы привели к некоторому сокращению количества займов в США и в мире в целом. Однако он считает, что зона евро будет спасена, что у Европы достаточно денег, чтобы уплатить по обязательствам обремененных долгами стран.
На волнующий всех вопрос о том, когда ФРС будет повышать базовую учетную ставку, Бернанке не дал конкретного ответа и сказал лишь: "В будущем". Сейчас ставка находится на минимальном уровне в 0-0,25%.
Заявления Бернанке позитивно повлияли на мировые фондовые и сырьевые площадки, однако не на рынок США, так как он был уже закрыт к этому моменту. Американские индексы вчера ушли в минус в пределах 1,5% вслед за технологическими компаниями и банками, а вот Азия сегодня плюсует на фоне выступления главы ФРС. Слова Бернанке пришлись на вкус и сырьевым площадкам: сегодня к утру нефть несколько восстановила утраченные позиции, так сорт марки Brent торгуется выше 72 долларов за баррель.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
