<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/figuranty-bolotnogo-dela-poluchili-realnye-sroki-do-chetyrex-let-tolko-duxanina-osuzhdena-uslovno-20140224-134942/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фигуранты "болотного дела" получили реальные сроки до четырех лет, только Духанина осуждена условно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня, в понедельник 24 февраля, в 10.30 мск в Замоскворецком суде Москвы возобновилось чтение приговора фигурантам дела о беспорядках на Болотной площади 6 мая 2012 года.
По его итогам Андрей Барабанов получил наказание в виде лишения свободы на 3 года 7 месяцев, Сергей Кривов получил 4 года, Денис Луцкевич - 3 года 6 месяцев, Алексей Полихович - 3 года 6 месяцев, Степан Зимин - 3 года 6 месяцев, Ярослав Белоусов получил срок 2 года 6 месяцев, Артём Савелов – 2 года 7 месяцев. Все они будут отбывать наказание в исправительной колонии общего режима.
Александра Наумова (Духанина) осуждена на 3 года 3 месяца условно, с испытательным сроком на три года. Мера пресечения для нее - домашний арест, также ей нельзя менять место жительства.
Объявление приговора было начато еще в пятницу, 21 февраля. Планировалось, что чтение начнется в 12.00 мск, но его долго откладывали, и, в итоге, после примерно часа речи, судья Наталья Никишина прервала свою речь. Стало ясно только, что все обвиняемые признаны виновными. Как и планировалось, чтение возобновилось сегодня в 10.30 мск.
Во второй день возле здания суда также проходит стихийный митинг. В первый день, в пятницу, полиция задержала около 200 человек. На данный момент по различным данным задержано около 150 человек. Среди них оппозиционеры Алексей Навальный и Илья Яшин, амнистированный ранее по "болотному делу" Владимир Акименков. Сообщалось, что в 11.00 мск перед судом было около 500 человек. На 19:00 мск сегодня намечен народный сход на Манежной площади, пишет "РосУзник". Также по сообщениям СМИ, эта площадь с утра оцеплена полицией.
Все обвиняемые заявляли о своей невиновности и просили суд оправдать их. Гособвинение же требовало квалифицировать обвинения по всем восьми фигурантам дела о беспорядках на Болотной площади в Москве 6 мая 2012 года по статьям 212 и 318 УК РФ, признать их виновными и вменить реальные сроки лишения свободы. Прокурор требовал 6 лет лишения свободы для Сергея Кривова и Александры Наумовой (Духаниной), 5,5 лет – для Дениса Луцкевича, Андрея Барабанова, Степана Зимина, Артема Савелова и Алексея Полиховича и 5 лет – для Ярослава Белоусова. "Просим учесть общественную опасность совершенных преступлений, могшим привести к массовым жертвам и нарушению работы предприятий", - заявил прокурор.
Прокурор требовал 6 лет лишения свободы для Сергея Кривова
Ранее в рамках действия амнистии к 20-летию российской Конституции попали 11 фигурантов "болотного дела", которым вменялось только участие в массовых беспорядках, но не применение насилия к представителю власти.
амнистии к 20-летию российской Конституции
После акции оппозиции "Марш несогласных" 6 мая 2012 года на Болотной площади в Москве, которая переросла в столкновения протестующих с полицией, были задержаны более 400 человек, 29 стали фигурантами дела по ст. 212 УК РФ (массовые беспорядки). Двое из них уже осуждены. Кроме того Михаил Косенко был отправлен на принудительное лечение в психиатрический стационар. Отдельно рассматривается дело активистов "Левого фронта" Сергея Удальцова и Леонида Развозжаева - им инкриминируется организация массовых беспорядков 6 мая 2012 года. В данный момент они пребывают под домашним арестом.
Сергея Удальцова и Леонида Развозжаева - им инкриминируется организация массовых беспорядков


Дмитрий Орешкин, независимый политолог:


Дмитрий Абзалов, вице-президент Центра стратегических коммуникаций:




Александр Шатилов, декан факультета социологии и политологии Финансового университета при Правительстве РФ:



Владимир Рыжков, либеральный политик, профессор ГУ "Высшая школа экономики":

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
fb100001656398285
LoL
Грей
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
