<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/g20-zayavila-o-bolee-bystrom-vosstanovlenii-mirovoiy-ekonomiki-i-ne-stala-uzhestochat-trebovaniya-k-bankam-20100607-103559/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[G20 заявила о более быстром восстановлении мировой экономики и не стала ужесточать требования к банкам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Страны G20 считают, что мировая экономика после кризиса восстанавливается быстрее, чем ожидалось, однако темпы восстановления в разных странах отличаются. Об этом говорится в коммюнике, опубликованном после заседания министров финансов и президентов центробанков стран "Большой двадцатки", которое прошло на выходных в южнокорейском Пусане. Представители G20 заявили, что готовы защитить восстановление и подчеркнули важность приведения в порядок государственных финансов.
При этом волатильность, которую демонстрируют в последнее время финансовые рынки, говорит о "наличии огромных вызовов" и необходимости международного сотрудничества. В коммюнике также приветствуются недавние объявления, сделанные некоторыми странами, о сокращении их дефицитов в 2010 году и укреплении бюджетных стандартов и институтов. G20 призвала ускорить "бюджетную консолидацию".
В целом каких-либо договоренностей о новых мерах по поддержке рыночной ликвидности по итогам саммита достигнуто не было. Ведущим странам мира также не удалось договориться о введении единого налога на финансовые операции, а также об ужесточении требований к капиталу и ликвидности банков. В пользу принятия подобных мер ранее высказывались США и некоторые европейские страны.
На встрече министров финансов и президентов центробанков стран "Большой двадцатки" также была выработана программа саммита лидеров G20, который пройдет в Торонто 26-27 июня.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
