<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/timoshenko-vyshla-na-svobodu-mesto-naxozhdeniya-yanukovicha-neizvestno-naznachen-ispolnyayushiiy-obyazannosti-prezidenta-ukrainy-20140224-102148/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тимошенко вышла на свободу, место нахождения Януковича неизвестно, назначен исполняющий обязанности президента Украины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Верховная рада Украины 22 февраля постановила, что президент страны Виктор Янукович самоустранился от выполнения конституционных полномочий и не выполняет свои обязанности и назначила внеочередные выборы президента Украины на 25 мая 2014 года. За отставку Януковича проголосовали 328 депутатов. Кроме того, был назначен временно исполняющий обязанности президента Украины. Им стал Александр Турчинов, спикер Верховной рады. Он будет исполнять обязанности главы государства до предстоящих выборов.
внеочередные выборы президента Украины на 25 мая 2014 года
Тем временем Виктор Янукович, точное местонахождение которого неизвестно, в субботнем телеобращении заявил, что считает себя законным главой государства, а последние решения парламента - нелегитимными. Янукович назвал последние события попыткой государственного переворота и пообещал сделать все, чтобы предотвратить дальнейшее кровопролитие. Кроме того, как заявил Янукович, он ничего не будет подписывать с бандитами, которые терроризируют Украину.
Как сообщают СМИ, Виктор Янукович попытался покинуть страну, однако чартерный рейс, на борту которого он находился, не смог вылететь из Донецка из-за отсутствия полетных документов. Местопребывание экс-президента Украины пока остается неизвестным.
Виктор Янукович попытался покинуть страну
Бывший министр внутренних дел страны Виталий Захарченко также попытался вылететь из страны, но его самолет тоже не смог покинуть Украину из-за отсутствия необходимых документов, передают СМИ. Напомним, в пятницу Верховная рада освободила Захарченко от исполнения обязанностей министра внутренних дел Украины. В субботу стало известно, что временно исполняющим обязанности министра стал Арсен Аваков. Председатель Верховной рады Украины Александр Турчинов, представляя личному составу министерства Арсена Авакова, подчеркнул, что главной задачей на этом этапе является восстановление правопорядка на улицах столицы и в регионах. Также он отметил необходимость взаимодействия правоохранительных органов и народа Украины. Кроме этого председатель Верховной Рады Украины отметил, что Арсен Аваков будет выполнять функции министра до формирования нового коалиционного правительства.
Тем временем в субботу бывший премьер Украины Юлия Тимошенко, согласно решению Верховной рады, была освобождена. В воскресенье она выступила перед сторонниками оппозиции на Майдане. "Вы - герои, вы - лучшее, что есть у Украины", - сказала Тимошенко. Он призвала людей не расходиться, пока всё не завершится. "Ни в коем случае, вы не имеете права, пока не завершится все, что вы запланировали, уйти с этого Майдана. Если вам кто-то скажет, что вы уже выполнили свою работу и можете ехать домой, - не верьте ни одному слову", - заявила Тимошенко.
бывший премьер Украины Юлия Тимошенко, согласно решению Верховной рады, была освобождена
Кроме того, Юлия Тимошенко попросила не выдвигать ее кандидатуру на должность руководителя украинского правительства. Для меня стала сюрпризом информация о том, что меня предлагают на должность премьер-министра Украины. Этот вопрос со мной никто не согласовывал и не обсуждал. Благодарю за уважение, но прошу не рассматривать мою кандидатуру на пост главы правительства", - говорится в заявлении Юлии Тимошенко, опубликованном на её официальном сайте.
Сегодня стало известно, что губернаторы девяти областей Украины ушли в отставку. В связи с обострением ситуации на Украине и необходимостью всестороннего анализа сложившегося положения МИД РФ принял решение вызвать на консультации в Москву посла РФ на Украине Михаила Зурабова, говорится на сайте ведомства. Кроме того, как передает Reuters, Великобритания заявила о готовности совместно с другими странами оказать финансовую помощь Украине.
По последним данным число погибших в ходе столкновений в Киеве увеличилось до 88 человек.


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
