<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/dmitriiy-medvedev-priznal-oshibki-v-ekonomicheskom-kurse-rossii-20100528-174420/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев признал ошибки в экономическом курсе России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

У курса России на модернизацию нет альтернативы, считает президент РФ Дмитрий Медведев. Такое заявление он сделал сегодня в рамках встречи с активом "Единой России". Высокие цены на нефть станут препятствием для модернизационного развития страны, заявил президент. По его мнению, рост мировых цен привел к тому, что в России "все стали расслабляться". "Сейчас эти цены болтаются на уровне $70-80 за баррель, а если будет 90, то можно вообще будет расслабиться и ничего не делать? А $140 за баррель – это для России будет катастрофой, уничтожением всех стимулов для развития",- сказал глава государства.
Президент в очередной раз подчеркнул, что нужно менять структуру российской экономики, уходить от сырьевого роста. "Эти общие вещи всем понятны, но если мы не пропустим их через себя, то будем продолжать уповать на рост цен на энергоносители", – добавил Медведев.
При этом президент признал, что в экономическом курсе России были ошибки. "Я могу сказать откровенно активу правящей партии - ошибки есть везде, и от них никто не застрахован. Главное - не в том, чтобы не совершать ошибок, а в том, чтобы вовремя их корректировать", - сказал Медведев. Среди ошибок глава государства назвал, в частности, то, что страна, хоть и подошла к кризису в неплохом состоянии, недооценила многих факторов. Это, по мнению президента, стало причиной того, что степень падения экономики РФ оказалась больше, чем ожидалось.
В ходе беседы президент поставил задачу провести модернизацию с минимальными потерями, а также сделать ее привлекательной для бизнеса. Он выразил уверенность, что "модернизация получится". Основной ключ к успеху, по его словам, - в работе бизнеса.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
SwOOp
Гриони
novoros
FinEx
7890
Nurutdin
Аzatan
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
