<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-pravitelstvo-gotovo-obsuzhdat-svorachivanie-protekcionistskix-mer-20100521-17156/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин: Правительство готово обсуждать сворачивание протекционистских мер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр РФ Владимир Путин сегодня в ходе своего выступления на заседании Межгоссовета ЕврАзЭС на уровне глав правительств пообещал постепенно отказаться от мер защиты отечественных производителей, введенных вследствие кризиса. "Правительство готово обсуждать вопросы, касающиеся постепенного снижения импортных пошлин и свертывания других мер защиты внутреннего рынка", - сказал глава Кабмина. Он напомнил, что по ожиданиям, в 2010 году рост ВВП должен составить порядка 4%. "Сегодняшние тенденции и оперативные данные показывают, что эта оценка подтверждается", - сказал премьер.
По словам Путина, увеличение производства зафиксировано во всех отраслях реального сектора экономики, даже в тех, которые наиболее сильно пострадали в период глобального кризиса. В частности, в ходе своего выступления премьер сообщил, что проблем с ликвидностью у российских банков на сегодняшний день не существует. По его словам, по итогам года ожидается рост банковских кредитов на уровне 5-10%.
Дефицит бюджета РФ в 2010 году может снизиться до 5,5% ВВП при нынешних, комфортных для экономики ценах на нефть, заявил Путин. "Цены на нефть на уровне 70-80 долларов за баррель являются для нас комфортными и позволяют российским компаниям нормально развиваться и обеспечивают необходимые доходы бюджета", - сказал премьер. При этом доходы бюджета в 2010 году рассчитывались из существенно более низкой цены на нефть - 58 долларов за баррель.
Глава правительства выразил надежду, что "российская экономика сможет сравнительно быстро преодолеть последствия прошлогоднего спада и вернуться на траекторию устойчивого развития". При этом неделю назад Владимир Путин заявлял, что последние события в еврозоне показали, что говорить о полном завершении экономического кризиса преждевременно.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Проходимец
novoros
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
