<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/chislo-zhertv-v-kieve-vyroslo-do-67-rada-sobralas-na-ekstrennoe-zasedanie-pravooxranitelyam-razresheno-primenyat-boevoe-oruzhie-20140220-21065/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Число жертв в Киеве выросло до 67, Рада собралась на экстренное заседание, правоохранителям разрешено применять боевое оружие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Число жертв массовых беспорядков в Киеве растет. Перемирие между протестующими и силовиками долго не продлилось. В среду вечером лидеры оппозиции и президент Виктор Янукович объявили о перемирии, однако сегодня утром бойцы "Евромайдана" пошли в наступление на "Беркут", окруживший Майдан. Им удалось вернуться на позиции на ул. Грушевского. При этом протестующие заявляют, что насилие провоцируют сотрудники правоохранительных дел. Сегодня в столице Украины погибли еще не менее 30 человек. Раненных и убитый уносят с баррикад. Всего в ходе массовых беспорядков с 18 февраля в Киеве погибли 67 человек, сообщил Минздрав Украины. При этом департамент здравоохранения Киевской городской государственной администрации подтверждает гибель 64 человек и сообщает: "За медицинской помощью обратился 551 пострадавший во время столкновений в центре столицы, 332 из них госпитализированы". Погиб еще один представитель СМИ - журналист "Спортаналитик" Игорь Костенко, сообщило издание. Сегодня на Украине День траура. На Майдане, по сообщениям очевидцев, остаются более 30 тысяч человек.
Число жертв массовых беспорядков в Киеве растет
погибли 67 человек
Как сообщило МВД Украины, трое погибших сегодня – милицейские, причина смерти - огнестрельные ранения. Более 50 сотрудников ранены. МВД обвиняет радикалов в применении огнестрельного оружия, в действиях снайперов - причем не только в отношении сотрудников правоохранительных органов, но и в отношении мирно протестующих. Но другая сторона заявляет о применении оружия со стороны органов и выкладывает записи видео и фотографии в сети интернет.
МВД Украины

правоохранителям выдано боевое оружие
о массовом переходе правоохранителей на сторону радикалов являются ложными

При этом глава Киевской городской государственной администрации (КГГА) Владимир Макеенко заявил о своем выходе из "Партии регионов" и взял на себя ответственность за жизнедеятельность столицы. Мэр обратился к президенту: "События, происходящие сегодня в столице Украины - это трагедия всего украинского народа. Я ответственно сообщаю, что готов сделать все возможное для прекращения братоубийства и кровопролития в сердце Украины - на Майдане Независимости. Человеческая жизнь должна быть высшей ценностью в нашем государстве и ничто не может противоречить этому принципу".
глава Киевской городской государственной администрации (КГГА) Владимир Макеенко
В некоторых западных областях Украины также происходят массовые беспорядки, административные здания захватываются протестующими. В некоторых городах - местные власти на стороне протеста. Так, мэр Львова Андрей Садовый сообщил, что власть в городе - в руках местного самоуправления, а "Партия регионов" приостановила свою деятельность. Садовый призвал жителей не допустить дестабилизации в городе, призвал радикалов снять маски с лиц.
мэр Львова Андрей Садовый
Верховная Рада собралась вечером на экстренное заседание. Как сообщают местные СМИ, кворум есть. При этом, сообщают СМИ, как минимум 10 депутатов из фракции "Партии регионов" объявили о поддержке народа и намерены инициировать вопрос о возвращении парламентско-президентской формы правления. Это было одно из требований оппозиционных депутатов.
Верховная Рада собралась вечером на экстренное заседание
Глава Европейской комиссии Жозэ Мануэль Баррозу заявил, что власть Украины ответственна за обеспечение недопущения кровопролития, а демонстранты должны сохранить мирный характер протеста, передает УНИАН. По сообщению Reuters, главы МИД стран ЕС заявят о санкциях против тех людей, кто ответственен за насилие, а также об эмбарго на поставки оружия в Украину. При этом США поддержали действия ЕС и заявили о том, что будут сотрудничать с европейскими союзниками, чтобы "спровоцировавшие насилие на Украине люди понесли ответственность". Также сообщалось, что президент Виктор Янукович встретился с министрами иностранных дел Польши, Германии и Франции. О результатах встречи пока не сообщается.
Европейской комиссии Жозэ Мануэль Баррозу
США поддержали действия ЕС
Виктор Янукович встретился с министрами иностранных дел Польши, Германии и Франции

Российские власти

Несколько месяцев на Украине продолжаются массовые протесты против власти. Люди вышли на улицы после того, как президент и правительство Украины отказалось от планов по ассоциации с Евросоюзом. Протесты перешли в массовые беспорядки и столкновения правоохранительных органов и радикальных групп граждан после жестких разгонов властями митингующих.
правительство Украины отказалось от планов по ассоциации с Евросоюзом


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
