<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-kieve-25-pogibshix-yanukovich-prizyvaet-oppoziciyu-k-kompromissu-20140219-101424/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Киеве 25 погибших, Янукович призывает оппозицию к компромиссу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ходе столкновений между протестующими и милицией в центре Киева погибли уже 25 человек, говорится на сайте министерства здравоохранения Украины. МВД Украины подтвердило гибель 9 своих сотрудников. Кроме того, 371 работник органов внутренних дел обратились за медицинской помощью в ведомственные медицинские учреждения, из них 349 – госпитализированы, у 74 правоохранителей – огнестрельные ранения, говорится в сообщении ведомства. Среди жертв конфликта – журналист украинской газеты "Вести" Вячеслав Веремий, говорится в сообщении Минздрава.
Напомним, ожесточенные столкновения в центре Киева начались во вторник днем, когда Верховная рада Украины планировала начать обсуждение изменений конституции. В итоге заседание так и не открылось. Около 22.00 мск сотрудники спецподразделения "Беркут" начали штурмовать Майдан Незалежности, сообщают украинские СМИ. Протесты уже охватили и другие украинские города. Во Львове, Ивано-Франковске и Тернополе протестующие захватил здания областных администраций, местных отделений МВД и прокуратуры, которые были разгромлены.
Вчера вечером правительство Украины приняло решение об ограничении въезда транспорта в столицу страны. "В связи с массовыми беспорядками и с целью недопущения человеческих жертв и эскалации конфликта просим граждан Украины принять во внимание то, что движение транспорта в сторону Киева будет ограничено с 00 час.00 мин. 19 февраля 2014 года", - говорится на сайте кабинета министров страны.
Президент Украины Виктор Янукович призвал оппозицию пойти на компромисс ради будущего страны. Обращение главы страны опубликовано на сайте президента Украины. По его словам, ещё не поздно остановить конфликт.
В своем обращении Виктор Янукович возлагает вину за происходящее на лидеров оппозиции. По его словам, оппозиционные лидеры пренебрегли основным принципом демократии - власть приобретают не на улицах, а на избирательных участках. По его мнению, украинская оппозиция перешла границу, когда призывала людей к оружию, это вопиющее нарушение закона. Нарушители закона должны предстать перед судом, который определит им меру наказания, сказал президент. По словам президента Украины, он с самого начала противостояния призывал к диалогу, будучи категорическим противником силовых вариантов, а тем более - кровопролития. Янукович отметил, некоторые его советники пытаются его склонить к жесткому варианту - к применению силы. Однако, по его словам, есть лучший и эффективный способ - пойти на компромисс, договориться.
"Да, мы уже не вернем погибших. Да, мы уже заплатили слишком дорогую цену за амбиции тех, кто рвется к власти. Но чтобы цена не была еще выше, призываю - опомнитесь! Надо садиться за стол переговоров и спасать Украину. Грядущие поколения нам не простят, если мы разрушим государство, которое должно принадлежать им - нашим потомкам", - говорится в обращении Януковича. Также в своем обращении Янукович выразил соболезнования родным и близким погибших в результате столкновений.
В ночь на 19 февраля состоялась встреча президента Украины с лидером оппозиционной партии "УДАР" Виталием Кличко. После переговоров Кличко заявил, что Янукович абсолютно неадекватно реагирует на ситуацию, сообщает пресс-служба партии "УДАР".
Госсекретарь США Джон Керри выразил серьезную озабоченность происходящим на улицах Киева, об этом говорится в сообщении Белого дома. Керри призвал президента Украины Виктора Януковича и правительство Украины к немедленному урегулированию ситуации и возобновлению диалога с оппозицией. Глубокие противоречия, разделяющие Украину, не могут быть разрешены с помощью дальнейшего кровопролития, подчеркивается в заявлении.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
