<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/prezident-rf-poruchil-pravitelstvu-uskorit-vnedrenie-universalnoiy-elektronnoiy-karty-grazhdanina-20110228-153643/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Президент РФ поручил правительству ускорить внедрение универсальной электронной карты гражданина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Дмитрий Медведев поручил правительству до 1 мая представить обоснование финансирования проекта универсальной электронной карты (УЭК) гражданина и предусмотреть необходимые средства в бюджете 2012 года.
Медведев считает интересной идею использования универсальной электронной карты для голосования на выборах. Об этом, как пишут СМИ, он сообщил в рамках заседания комиссии по модернизации и технологическому развитию экономики РФ. Медведев отметил, что в будущем карта даст возможность "упростить бюрократические процедуры, улучшить качество госуслуг, повысить информированность граждан о своих правах".
Глава государства также подчеркнул, что УЭК позволит совместить ее с правами на управление транспортными средствами. Весьма продуктивной он назвал также идею о том, чтобы "карта стала одним из способов упрощения регистрации граждан РФ при их перемещении по территории нашей страны".
Медведев также указал на необходимость подготовки инфраструктуры для использования карты, подчеркнув, что в каждом регионе должен быть обеспечен удобный доступ граждан к данной услуге. Необходимо, чтобы "очереди в кабинеты не превратились в очереди к терминалам", - добавил он.
При этом помощник президента РФ Аркадий Дворкович ожидает, что введение в России универсальной электронной карты гражданина позволит в течение пяти лет более 50% денежных операций физлиц перевести в безналичную форму.
Универсальную электронную карту уже называют "вторым паспортом". Новый документ заменит все виды социальных карт, а также многие другие документы, например, полисы обязательного медицинского и пенсионного страхования, студенческие билеты, проездные документы и банковские карты. Планируется, что выдача универсальных электронных карт начнется с 1 января 2012 года. Любой россиянин старше 14 лет сможет получить ее бесплатно.


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
