<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-poslednie-sobytiya-v-evrozone-pokazali-chto-govorit-o-polnom-zavershenii-ekonomicheskogo-krizisa-prezhdevremenno-20100514-15225/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин: Последние события в еврозоне показали, что говорить о полном завершении экономического кризиса преждевременно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Говорить о полном завершении экономического кризиса явно преждевременно, о чем свидетельствуют события в еврозоне, заявил премьер-министр России Владимир Путин сегодня на совместном заседании коллегий Минфина и Минэкономразвития страны. "События последних недель показали, что говорить о полном завершении глобального кризиса пока рановато, явно преждевременно", – сказал он.
Путин призвал правительство тщательно проанализировать уроки глобального финансового кризиса и результаты принятых антикризисных мер. Глава кабмина сказал, что необходимо обеспечить макроэкономическую стабильность в стране, отметив, что страны еврозоны вынуждены сейчас принимать беспрецедентные меры по стабилизации своих финансовых систем. "По итогам анализа мы должны понять, какие антикризисные меры пора отменять, а какие следует продолжить и в 2011 году. А какие - целесообразно включить в законодательство и экономическую практику уже на постоянной основе", - сказал премьер. При этом глава правительства отметил, что в период кризиса России сильно помогли "подушки безопасности" - Резервный фонд и Фонд национального благосостояния. По его словам, "политика накопления резервов полностью себя оправдала, в дальнейшем, после окончательного выхода из кризиса, мы должны к ней вернуться".
Выступая на коллегии, Владимир Путин заявил о необходимости значительного снижения инфляции в России. Он напомнил, что за четыре месяца 2010 года инфляция составила 3,5% - это самый низкий показатель с 1991 года. "Однако нам нужны более амбициозные планы по снижению инфляции, причем инфляция должна оставаться на низком уровне не только за счет сокращения спроса, а прежде всего за счет последовательной реализации мер правительства", - сказал премьер-министр.
Говоря об уроках кризиса, Путин завил о необходимости серьезных изменений в отношении принципов функционирования финансовых рынков. "Мы должны последовательно выстраивать эффективную систему банковского и страхового надзора, внедрять жесткие стандарты деятельности и раскрытия информации на рынке финансовых услуг", - сказал премьер. Он напомнил, что с 1 января 2010 года уже вступил в силу закон, определяющий порядок операций с производными финансовыми инструментами, включая деривативы, и призвал правительство совместно с депутатами ускорить принятие пакета законов, направленных на развитие финансового рынка.
Премьер также поставил задачу перед Минфином и Минэкономразвития выдержать график сокращений дефицита бюджета до нуля в 2015 году. Министр финансов Алексей Кудрин позже сообщил, что дефицит бюджета РФ в 2010 году не превысит 5,4% ВВП, бюджет на текущий год сбалансирован на уровне цены на нефть $95 за баррель. Дефицит федерального бюджета в 2011 году, по его словам, составит 4% ВВП при цене на нефть $70 за баррель и увеличится до 8% ВВП при цене на нефть $50 за баррель. По словам Алексея Кудрина, план по снижению бюджетного дефицита до 3% ВВП в 2012 году и до нуля в 2015 году будет реализован. Глава Минэкономразвития Эльвира Набиуллина на коллегии сообщила, что ВВП страны в 1 квартале 2010 года вырос по сравнению с тем же периодом 2009 года на 2,9%, а по итогам года прогнозируется рост не менее 4%. Набиуллина также озвучила прогноз Минэкономразвития по росту ВВП к 2013 году до уровня в 16%.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
FOXer
Железный человек
FOXer
Гриони
Sovenka
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
