<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/premer-gruzii-gotov-na-vstrechu-s-putinym-a-yanukovich-na-teledebaty-s-klichko-mok-razreshil-indii-uchastvovat-v-olimpiade-20140211-204759/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Премьер Грузии готов на встречу с Путиным, а Янукович - на теледебаты с Кличко, МОК разрешил Индии участвовать в Олимпиаде]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр Грузии Ираклий Гарибашвили заявил о готовности встретиться с российским президентом Владимиром Путиным, сообщают СМИ. В понедельник Путин сказал, что готов провести встречу со своим грузинским коллегой Георгием Маргвелашвили, если тот проявит такое желание. Президент Грузии сказал, что проанализирует слова Путина. При этом премьер Гарибашвили заявил: "У меня есть к этому готовность".
Премьер-министр Грузии Ираклий Гарибашвили заявил о готовности встретиться с российским президентом
Президент Украины Виктор Янукович согласился на участие в теледебатах с лидером оппозиционной партии "УДАР" Виталием Кличко, сообщают местные СМИ. Предполагается, что дебаты пройдут на одном из общенациональных телеканалов. Ранее, 25 января, Янукович предлагал Кличко такие дебаты, на что оппозиционер ответил согласием. Затем уже 9 февраля Кличко звал Януковича прийти на Майдан, чтобы принять участие в дебатах "с ним и с народом".
Президент Украины Виктор Янукович согласился на участие в теледебатах с лидером оппозиционной партии
Елена Кохтарёва, одна из фигурантов дела о беспорядках на Болотной площади 6 мая 2012 года, признала вину, сообщается на сайте "РосУзник". Теперь её дело выделено в отдельное производство и будет рассматриваться в особом порядке. Кохтарёва обвинялась в участии в массовых беспорядках и в применении насилия в отношении представителя власти. Её задержали 19 марта 2013 года - в рамках так называемой "второй волны" Болотного дела. Мера пресечения, выбранная для неё – подписка о невыезде и надлежащем поведении, сообщает "РосУзник".
Елена Кохтарёва, одна из фигурантов дела о беспорядках на Болотной площади 6 мая 2012 года, признала вину

Международный олимпийский комитет (МОК) снял запрет с Индии на участие в Играх в Сочи

По причине запрета на участие в Олимпиаде индийские спортсмены могли выступать только как независимые атлеты под олимпийским флагом, а не под флагом своей страны. Теперь сборная Индии продолжит выступление на Олимпиаде под своим флагом, который будет поднят в Олимпийской деревне на специальной церемонии.
Правительства Китая и Тайваня начали сегодня первые переговоры с момента завершения гражданской войны в стране в 1949 году. Встреча прошла в городе Нанкин, и предполагается, что она продлится 4 дня. Чиновники даже отказались от какой-либо символики – чтобы не возникло никаких вопросов с любой сторон. Известно, что представители Тайваня планировали поднять вопрос гарантий предоставления свободы слова китайской прессе, а Китай - вопрос заключения соглашения о свободной торговле.
Правительства Китая и Тайваня начали сегодня первые переговоры


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
