<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/u-sbornoiy-rossii-pyat-olimpiiyskix-medaleiy-putin-gotov-vstretitsya-s-gruzinskim-prezidentom-startoval-vtoroiy-raund-peregovorov-po-sirii-20140210-211834/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У сборной России пять олимпийских медалей, Путин готов встретиться с грузинским президентом, стартовал второй раунд переговоров по Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В швейцарском Монтрё стартовал второй раунд переговоров представителей сирийских властей и оппозиции при посредничестве спецпредставителя ООН и ЛАГ Лахдара Брахими. Первая часть встречи "Женева-2" завершилась без явного прогресса, однако представили ООН смогли доставить гуманитарную помощь в город Хомс и эвакуировать сотни жителей из него. Как передает BBC, договоренности о прекращении огня были нарушены, и колонна ООН была обстреляна. Правительственные войска и оппозиция обвиняют в случившемся друг друга. Представители повстанцев требуют создания в Сирии переходного правительства. Сегодня также ОЗХО сообщила, что в рамках избавления от химического оружия власти Сирии уничтожили на своей территории более 90% высокотоксичного вещества "изопропанол".
В швейцарском Монтрё стартовал второй раунд переговоров представителей сирийских властей и оппозиции
С вопросами о возможном завышении расходов на строительство олимпийских объектов в Сочи должны разбираться контрольные органы. Об этом заявил президент РФ Владимир Путин на встрече с представителями общественного совета по подготовке и проведению XXII Олимпийских зимних игр 2014 года в Сочи. Этот совет был создан по инициативе горожан. Как передают СМИ, Путин подчеркнул, что были вложены действительно большие средства в строительство объектов для Олимпиады. "Я знаю, много было вопросов и проблем непосредственно у жителей, которые жили в районах сегодняшнего проведения мероприятий, - отметил также глава государства. - Мы старались подойти к решению этих проблем максимально бережно, имея в виду интересы людей, выделяя необходимые ресурсы для того, чтобы люди получили достойное жильё взамен того, которое потребовалось для возведения олимпийских объектов. И, насколько я себе представляю, по качеству это жильё стало значительно лучше, чем то, что люди имели раньше".
С вопросами о возможном завышении расходов на строительство олимпийских объектов в Сочи должны разбираться контрольные органы
Сегодня Путин также поприветствовал участие грузинской сборной в Олимпиаде. "Вы знаете о том, что начали летать самолёты на регулярной основе из Тбилиси в Сочи, и после Олимпиады, мы приняли решение, что мы эту практику сохраним. Поэтому это уже плюс Олимпийских игр, Олимпийские игры помогают выстраивать отношения с Грузией", - сказал российский президент грузинским репортерам. Путин также отметил, что если грузинский президент захочет встретиться, он не видит препятствий этому.
Путин также поприветствовал участие грузинской сборной в Олимпиаде

сборная России на Играх завоевала пять медалей: одна золотая, две серебряных и две бронзовых

Партия Навального переименовалась. Незарегистрированная партия "Народный Альянс", возглавляемая оппозиционером Алексеем Навальным, сменила название на "Партию прогресса". Об этом политик сообщил в своем микроблоге в Twitter. Организации пришлось идти на этот шаг, потому что Минюст уже зарегистрировал другую партию с таким названием. "Главная причина выбора: слово "прогресс" ни в каком виде, роде и склонении не упомянуто в списке действующих партий или зарегистрированных оргкомитетов. Партий с таким названием не было в новой истории России, - отмечает Навальный. - Ну, и по сути, конечно, это хорошее название. Мы за развитие России, за общественный и экономический прогресс и против химерической "стабильности", которой обзывают клептократический режим Путина и сырьевых олигархов". Оппозиционер также отмечает, что все документы партии идеальны, и они ждут ответа Минюста. На минувших выходных также стало известно, что сопредседатель оппозиционной "РПР-ПАРНАС" Владимир Рыжков сложил полномочия и покинул партию. При этом оставшееся руководство осудили его решение.
Партия Навального переименовалась
сопредседатель оппозиционной "РПР-ПАРНАС" Владимир Рыжков сложил полномочия
Мужчине, устроившему стрельбу в храме в Южно-Сахалинске, предъявили обвинение. Как сообщается на сайте управления СК РФ по Сахалинской области, он обвиняется в совершении преступления, предусмотренного п. "а" ч. 2 ст. 105 УК РФ (убийство двух и более лиц). 9 февраля местный житель устроил стрельбу в Воскресенском Кафедральном соборе города Южно-Сахалинска, в результате чего два человека погибли, семь пострадали. Расследование уголовного дела продолжается. Губернатор Сахалинской области Александр Хорошавин распорядился выплатить по 2 млн рублей семьям погибших, раненые получат по миллиону.
Мужчине, устроившему стрельбу в храме в Южно-Сахалинске, предъявили обвинение


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
