<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/v-grecii-bastuyut-protiv-mer-po-sokrasheniyu-byudzheta-rynki-vosprinimayut-soglashenie-afin-s-es-i-mvf-bez-optimizma-20100505-112231/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Греции бастуют против мер по сокращению бюджета, рынки воспринимают соглашение Афин с ЕС и МВФ без оптимизма]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Греции началась всеобщая национальная забастовка. Греческие профсоюзы обещают вывести на улицы Афин более 100 тысяч демонстрантов. В стране на 24 часа закрыты аэропорты, прервано движение паромов и поездов, не работают музеи. Причиной забастовки стали объявленные правительством бюджетные сокращения в рамках режима жесткой экономии, принятого Афинами в обмен на пакет помощи Европейского союза и Международного валютного фонда. Греция, которая оказалась на грани банкротства из-за невозможности рефинансировать долг в 300 млрд евро, получит кредит в 110 млрд евро. Афины получат первый транш до того, как им нужно будет расплатиться по 9-миллиардным облигациям, срок погашения которых истекает 19 мая.
ЕЦБ также решил оказать поддержку Греции - банк будет принимать гособлигации Греции в качестве дополнительного обеспечения вне зависимости от кредитного рейтинга страны.
Для получения кредита в Греции уже было пересмотрено налоговое законодательство (в том числе, повышен НДС до 23% с 21%), а также было объявлено о сокращении зарплат и пенсий и замораживании зарплат госслужащих на три года. Греция также обещала провести приватизацию ряда отраслей, уменьшить госинвестиции. В течение трех лет необходимо провести и глубокие структурные реформы в экономике и изменить экономическую модель, которая привела страну в долговую яму. "Мы утверждаем соглашение (с ЕС и МВФ) о беспрецедентном пакете поддержки в обмен на беспрецедентные усилия греков", - говорил ранее премьер-министр страны Георгиос Папандреу.
Все запланированные меры должны обеспечить уменьшение дефицита бюджета до 8,1% ВВП в 2010 году. В прошлом году дефицит составлял 13,6% ВВП. При этом в текущем году правительство страны ожидает снижения экономики на 4%.
Эксперты опасаются, что в долгосрочной перспективе всех полученных Грецией средств будет недостаточно для покрытия дефицита госбюджета и выплаты внешнего долга. Мировые рынки на новости о спасении одного из участника ЕС реагируют без оптимизма. Более того, как отмечают эксперты, ситуация с Грецией становится одним из ключевых факторов развития коррекции на мировых площадках. Во вторник акции по всей Европе снижались (британский FTSE100 -2,56%, немецкий DAX -2,60%) на слухах о том, что Греция потребует реструктуризации долга. К этому добавляются опасения по поводу возможности распространения кризиса Греции за её пределы - в частности, повторения подобной ситуации в Португалии и Испании. Единая европейская валюта вчера продолжила падение, опустившись до годового минимума - ниже 1,31 доллара за евро. Фондовые индексы США с оглядкой на Европу также упали на 2-3%. Российские площадки на этом фоне с середины апреля демонстрируют в целом понижательную динамику, вчера ММВБ пробил отметку в 1400 пунктов (1393.07 пункта), РТС опустился до 1517,83 пункта. Сегодня утром отечественные площадки торгуются вблизи отметок закрытия вторника.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
noofiz
to boxer
ThermIt
gomer
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
