<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/zemletryasenie-v-novoiy-zelandii-uneslo-zhizni-65-chelovek-bolee-200-mogut-ostavatsya-pod-zavalami-20110222-110748/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Землетрясение в Новой Зеландии унесло жизни 65 человек, более 200 могут оставаться под завалами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Землетрясение магнитудой 6,3 произошло в понедельник в районе Крайстчерча, второго по величине города в Новой Зеландии, в 12.51 по местному времени (02.51 мск). До 200 человек остаются под завалами в результате землетрясения, передают СМИ со ссылкой на мэра города.
По данным правительства Новой Зеландии, по меньшей мере 65 человек погибли, ещё десятки получили ранения. В городе введён режим чрезвычайной ситуации, жителям предписано покинуть центр. Многие здания в городе разрушены, не работает аэропорт. Есть проблемы с электричеством и телефонной связью.
Россия заявила о своей готовности помочь пострадавшей от землетрясения Новой Зеландии. "Россия при необходимости готова оказать Новой Зеландии помощь в преодолении последствий разыгравшейся трагедии. В этот суровый час испытаний желаю Вам, всему дружественному новозеландскому народу мужества и стойкости", - говорится в послании президента Дмитрия Медведева премьер-министру Новой Зеландии. По некоторым данным, в городе Крайстчерче проживает небольшая русская диаспора, данных о пострадавших русских пока нет.
Новая Зеландия расположена в зоне повышенной сейсмической активности, за год здесь регистрируется до 14 тыс. землетрясений.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
