<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/yanukovich-odobril-amnistiyu-i-otmenil-zakony-ot-16-yanvarya-pervyiy-raund-peregovorov-po-sirii-zavershilsya-bezrezultatno-20140131-211723/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Янукович одобрил амнистию и отменил законы от 16 января, первый раунд переговоров по Сирии завершился безрезультатно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Украины Виктор Янукович в пятницу подписал закон об амнистии участникам массовых акций протеста и утвердил решение парламента об отмене так называемых "законов 16 января". Об этом сообщает пресс-служба главы государства. Амнистия будет проведена после того, как протестующие освободят захваченные здания и разблокируют дороги.
Виктор Янукович в пятницу подписал закон об амнистии
Протесты на Украине продолжаются с ноября прошедшего года. В январе они развернулись с новой силой после принятия ряда резонансных законов, которые, в частности, вводили жесткие наказания за нарушения, связанные с массовыми акциями протеста. Западные политики и международные правозащитные организации призывали пересмотреть принятые законы или отменить их. В ходе столкновений между оппозицией и и милицейским спецподразделением "Беркут" погибли несколько человек. Накануне ПАСЕ обвинила в политическом кризисе на Украине действующее руководство страны, а также признала, что в обострении ситуации виновата в том числе и Россия. Об этом говорится в резолюции, принятой по итогам заседания.
В пятницу завершился первый раунд мирных переговоров по Сирии, которые проходили в Женеве. Каких-либо значимых результатов достигнуто не было. Спецпредставитель ООН по Сирии Лахдар Брахими отметил незначительный прогресс в ходе переговоров между представителями сирийских властей Сирии и оппозицией. Пока стороны не могут договориться относительно прекращения боевых действий и формирования переходного правительства. Следующий раунд межсирийских переговоров должен состояться в Женеве 10 февраля. Брахими выразил надежду, что компромисс всё же будет найден. При этом, как передает Reuters, власти Сирии могут бойкотировать второй раунд переговоров.
завершился первый раунд мирных переговоров по Сирии


Президент США Барак Обама верит в безопасность предстоящей Олимпиады в Сочи и считает, что если американцы хотят ее посетить, то должны ехать. Свое мнение он высказал в интервью CNN, передает Reuters. По его словам, Сочи - безопасное место, а определенные риски характерны для любого крупного международного мероприятия. Он выразил уверенность в том, что российские власти понимают, что потенциальные угрозы существуют. Ранее в ходе интервью президент РФ Владимир Путин заверил, что будет сделано всё необходимое для обеспечения безопасности участников и гостей Олимпиады, при этом руководство страны обещает, что осуществление мер безопасности не будет навязчивым. Олимпийские игры в Сочи стартуют 7 февраля и завершатся 23 февраля. Сегодня стало известно что на Игры приедут президент Финляндии Саули Ниинистё с супругой и бывший канцлер Германии Герхард Шредер.
Барак Обама верит в безопасность предстоящей Олимпиады в Сочи
Сегодня Сергей Полонский подал иск о защите чести и достоинства против Александра Лебедева на сумму 1 млрд рублей, об этом, как передают СМИ, сообщил адвокат бизнесменf. По его словам, иск связан с нелицеприятными высказываниями Лебедева в адрес Полонского. В июне бизнесменe было предъявлено заочное обвинение по делу о мошенничестве при строительстве жилого комплекса "Кутузовская миля". Следствие предполагает, что он похитил более 5,7 млрд рублей у участников долевого строительства ЖК "Кутузовская миля". Также сегодня стало известно, что Сергею Полонскому вернули принадлежащий ему остров в Камбодже, занятый в ноябре 2013 года его бывшим партнером Николаем Дорошенко. Кроме того, Полонский подал прошение о получении гражданства Камбоджи, поскольку без него он не может вести бизнес на принадлежащем ему архипелаге, сообщает BBC.
Сергей Полонский
В воскресенье, 2 февраля, в Москве пройдет акция оппозиции "За свободу узникам Болотной"|. В связи с этим движение транспорта по Бульварному кольцу будет ограничено. Шествие пройдет от Пушкинской площади по внутренней стороне Бульварного кольца до пересечения Чистопрудного бульвара и проспекта Сахарова. Акция была согласована московской мэрией. Тем временем, в пятницу на Триумфальной площади в Москве были задержаны Эдуард Лимонов и его сторонники, пытавшиеся провести несогласованную акцию "Стратегия-31". Об этом сообщается в Twitter организаторов мероприятия.
в Москве пройдет акция оппозиции "За свободу узникам Болотной"|


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
