<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rf-vypustila-evroobligacii-na-5-5-mlrd-minfin-schitaet-itogi-razmesheniya-pozitivnymi-20100422-185648/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ выпустила еврооблигации на $5,5 млрд, Минфин считает итоги размещения позитивными]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия впервые за последние 12 лет выпустила еврооблигации. Бонды были размещены двумя траншами: пятилетний - объемом $2,0 млрд и десятилетний - на $3,5 млрд. Как сообщили сегодня СМИ со ссылкой на источники в банковских кругах, ставка купона по пятилетним евробондам составила 3,625%, по десятилетним– 5,0%. Книги заявок на были закрыты с существенной переподпиской, общий спрос составил - $25 млрд.
Минфин РФ оценивает итоги размещения евробондов РФ позитивно и доволен доходностью. Об этом сегодня агентству Рейтер заявил вице-премьер, министр финансов Алексей Кудрин. При этом Кудрин считает, что Минфин достиг лучшей цели – улучшил бенчмарк для корпоративных займов, снизил для них ставки. При этом министр финансов считает, что, что в 2010 году больше нет необходимости выходить с займами на внешние рынки из-за высокой ликвидности внутри России.
Сегодня же Международное рейтинговое агентство Fitch присвоило выпускам еврооблигаций России с погашением в 2015 году и 2020 году рейтинг "ВВВ". Рейтинг совпадает с уровнем долгосрочного валютного рейтинга дефолта эмитента России. Как отмечают в агентстве, "выпуск евробондов - важное событие для рынка облигаций emerging market, поскольку оно отмечает возвращение России на международные рынки капиталов впервые с дефолта 1998 года, без учета обмены долга". Привлеченные от выпуска гособлигаций средства будут частично использованы на финансирование дефицита госбюджета России, говорится в сообщении Fitch. Дефицит федерального бюджета России по итогам текущего года, по оценкам агентства, составит 3,8% от ВВП (около $55 млрд) из расчета цены на нефть марки Urals в 78 долл./барр., что значительно меньше заложенного в бюджет дефицита на уровне 6,8% от ВВП при цене на нефть на уровне 58 долл./барр.
Ранее эксперты отмечали, что Россия выбрала вполне удачное время для размещения евробондов, прогнозируя большой спрос на них. По мнению аналитиков, новые суверенные выпуски могут подержать котировки российских корпоративных еврооблигаций.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
