<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-kabardino-balkarii-posle-napadeniya-na-turistov-vveden-rezhim-kontrterroristicheskoiy-operacii-pritok-otdyxayushix-v-prielbruse-ogranichen-20110221-11285/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Кабардино-Балкарии после нападения на туристов введен режим контртеррористической операции, приток отдыхающих в Приэльбрусье ограничен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Из-за серии инцидентов в Приэльбурсье власти Кабардино-Балкарии приняли решение ограничить поток отдыхающих на горнолыжные курорты республики. Накануне в двух районах Кабардино-Балкарской республики был введен режим контртеррористической операции (КТО). В пятницу на трассе были расстреляны туристы из Москвы, а позднее подорвана канатная дорога. Также правоохранительные органы сообщили, что в поселке Терскол в саперы обезвредили самодельное взрывное устройство, заложенное в автомобиль.
Во время подрыва канатной дороги никто не пострадал. Нападение на микроавтобус с туристами из Москвы близ селения Заюково унесло жизни троих человек, еще двое были ранены. Как сообщил Следственный комитет, два человека в масках и с автоматами на иномарке прижали автомобиль марки "Газель" к обочине дороги, уточнили о наличии пассажиров, а затем расстреляли транспортное средство и скрылись с места происшествия. В "Газели" находились шесть человек – жители Москвы и Московской области. В результате инцидента трое погибли, двое пострадавших были доставлены в больницу, водитель не пострадал. По данному факту следственными органами Следственного комитета Российской Федерации по Кабардино-Балкарской Республике возбуждено уголовное дело по признакам преступлений, предусмотренных ч. 2 ст. 105 УК РФ (убийство двух лиц), ч. 3 ст. 30, ч. 2 ст. 105 УК РФ (покушение на убийство) и ч. 2 ст. 222 УК РФ (незаконный оборот оружия).
После этих событий многие туристы стали отказываться от поездок в Приэльбрусье, а те, кто уже отдыхал там, спешат покинуть курорт. Власти Кабардино-Балкарии заявили, что это удар по репутации всего туристического проекта на Северном Кавказе.
Нападения произошли на фоне отдыха президента РФ и премьер-министра на Кавказе. Как сообщалось, первые лица государства 18 февраля, в пятницу, посетили в Сочи горнолыжный центр "Роза Хутор". Дмитрий Медведев также провел совещание с членами Совета безопасности - обсуждались меры по обеспечению безопасности на Олимпийских и Паралимпийских играх в Сочи в 2014 году.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
