<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-otchitalsya-pered-deputatami-ob-effektivnosti-antikrizisnyx-mer-i-konce-recessii-v-ekonomike-rf-20100420-151343/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин отчитался перед депутатами об эффективности антикризисных мер и конце рецессии в экономике РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Мрачные прогнозы по последствиям экономического кризиса для России не подтвердились, - констатировал сегодня премьер-министр Владимир Путин, отчитываясь перед российскими законодателями о деятельности правительства по итогам 2009 года. При этом премьер подчеркнул, что ситуация была действительно очень сложной, но и сейчас она еще далека от благополучной. "Всем нам: и правительству, и присутствующим в этом зале – важно проводить ответственную финансово-экономическую политику, чтобы не идти потом с протянутой рукой ни к кому, теряя экономический, а затем и политический суверенитет", – сказал премьер, обращаясь к депутатам.
В целом правительство считает применяемые антикризисные меры эффективными. "Финансовый сектор, промышленность, социальная сфера стали гораздо более эффективными и устойчивыми, Россия реагировала на кризис, как подобает сильному государству, которое не ждет, когда все изменится само по себе, а действует решительно и активно", - отрапортовал премьер. Как отметил глава правительства, большинство принятых мер сработало, было предотвращено разрушение реального сектора и финансовой системы, не допущено падение реальных доходов населения. Антикризисная программа обошлась государству более чем в 3 трлн рублей, заявил Путин.
При этом пока правительство не собирается отказываться от антикризисных мер, подчеркнул премьер. "Мы и дальше будем применять точечные антикризисные меры - до тех пор, пока они сохраняют свою актуальность. Например, поддерживать жилищный рынок или автопром", - сказал Путин. "Я хочу сказать, что не только специальные антикризисные меры, но и все наши шаги, все ресурсы бюджета работают сейчас на скорейшее восстановление экономики, на оживление рынка труда", - добавил он. Однако глава правительства признал, что некоторые антикризисные меры можно было бы реализовывать эффективнее. В частности, по его словам, не совсем удобной был схема предоставления госгарантий предприятиям. Но даже несмотря на это, отметил он, компаниям удалось привлечь 347 млрд рублей.
Говоря о поддержке финансовой системы, Путин заявил, что угроза масштабного кризиса российской банковской системы осталась в прошлом. Так, по его словам, на 15 апреля задолженность банков по беззалоговым кредитам ЦБ составляла 61,3 млрд рублей, в то время как в разгар кризиса этот показатель достигал 1,924 трлн рублей. Он также отметил, что неоднократно за это время снижалась ставка рефинансирования – сейчас она находится на минимальном за всю историю России уровне в 8,75%.
Положительные результаты в российской экономике отразились и на росте российского фондового рынка. Путин отметил, что рынок РФ сейчас является одним из лидеров в мире по восстановлению после кризиса: за 2009 год индекс РТС вырос на 131%, ММВБ - на 122%. При этом государство сумело заработать за это время на фондовых площадках. Так, ВЭБ уже вернул 175 млрд рублей, которые выделялись на покупку резко подешевевших акций компаний на рынке, сказал премьер-министр. Всего ВЭБ заработал на этом 60,2 млрд рублей. Эти средства, по словам Путина, пойдут на поддержку ипотечного кредитования
Кризис не привел к спаду предпринимательской активности в РФ: число малых и средних предприятий за прошедший год выросло на 2,8%, заявил Владимир Путин. "Вместе с тем, говорить о полной предпринимательской свободе преждевременно", - сказал премьер, так как "на каждый чих нужно получать какую-нибудь справочку".
В качестве приоритетных задач для работы правительства на ближайшие годы российский премьер определил возвращение экономики на траекторию устойчивого роста, формирование нового промышленного потенциала, поддержка инноваций, качественное развитие отраслей, ориентированных на человека, и улучшение инвестклимата в стране. Также одной из ключевых задач, по словам премьера, является стабилизация госфинансов через повышение эффективности бюджетных расходов. По его обещаниям, дефицит бюджета будет сокращен до 3% ВВП к 2012 году. Увеличение налогов, по мнению Путина, является "неоптимальным" решением. Он также сообщил, что правительство РФ готовит налоговые льготы для инновационных предприятий, а также для некоммерческих и коммерческих компаний в сфере здравоохранения и образования.
По мнению Путина, рост ВВП России по итогам 2010 года может превысить прогнозный показатель в 3,1% (в 2009 году ВВП упал на 7,9%). Результаты первого квартала 2010 года, как отметил глава кабмина, "внушают оптимизм": промышленное производство выросло на 5,8%, реальные доходы граждан - на 7,4%. "У России крепкий платежный торговый баланс и самая низкая за последние 18 лет инфляция - это серьезное наше с вами достижение", - отметил Путин. Инфляция должна снизиться до 5-6%, считает премьер. По последним данным, которые озвучил сегодня зампред ЦБ РФ Сергей Игнатьев, инфляция в РФ в годовом исчислении на середину апреля 2010 года составила 6,3%.
Премьер считает, что еще рано говорить об окончании кризиса, однако рецессия "приказала долго жить". "В 2009 году мы решали не только неотложные проблемы, но и не теряли времени для системных преобразований. Все это позволят нам, не снижая темпов, перейти от антикризисного управления, от антикризисной повестки дня к устойчивому инновационному развитию", - резюмировал Путин.


Александр Разуваев, начальник аналитического отдела ИК «Галлион Капитал».
В принципе, самое страшное для российской экономики осталось позади, в текущем году Россия продемонстрирует рост ВВП и промышленного производства. Мы имеем низкие ставки на рынке облигаций, стабильность рубля, капитализация фондового рынка уже сопоставима с доходами компаний. Российское правительство значительно поддержали в кризис достигнутая политическая стабильность и средства бывшего стаб. фонда. Экономическая линия властей была в целом профессиональна и грамотна. В России не рухнул ни один значимый банк, и в кризис правительство снизило налог на прибыль до 20%. Вместе с тем, окно возможностей российского правительства в принципе ограничено. Российскую экономику, прежде всего, спасло быстрое восстановление цен на нефть, без этого ситуация была бы принципиально другой. Однако, как я много раз говорил, самое красивое – это итоговый счет на табло.
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Дади
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
