<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/policiya-tretego-po-velichine-goroda-livii-pereshla-na-storonu-oppozicionerov-20110218-194333/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полиция третьего по величине города Ливии перешла на сторону оппозиционеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Народные волнения в арабских странах продолжаются. Сегодня акции протеста проходили в Египте, Тунисе, Йемене. В Бахрейне выступления граждан переросли в столкновения с военными, применившими против толпы слезоточивый газ и огнестрельное оружие. Обстрел произошел в районе Жемчужной площади, откуда в ночь на четверг полиция вытеснила противников действующего режима и ликвидировала разбитый ими палаточный лагерь. По словам очевидцев, среди демонстрантов есть раненые.
Наибольшего размаха народные выступления достигли в Ливии: сегодня противники режима Муаммара Каддафи взяли под свой полный контроль третий по числу жителей город в стране – Аль-Байда. Городская полиция перешла на сторону протестующих. По данным СМИ, которые ссылаются на ливийских диссидентов, это случилось после появления в Аль-Байде неких "наемников" - вооруженных людей из других стран Африки, которые с предельной жестокостью взялись за подавление массовых выступлений.
По свидетельствам очевидцев, полиция начала переходить на сторону народа в еще двух городах - Мардже и Дерне. Столкновения демонстрантов с полицейскими продолжаются и во втором по величине городе Ливии – Бенгази.
Беспорядки в Ливии начались 17 февраля, когда оппозиция объявила там "День гнева". Точных данных о погибших в результате столкновений нет, по разным данным, их число может составлять несколько десятков человек.


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
EvSeY
EvSeY
to boxer
dmitry_n
viktor777
sun4
__Проктолог-Иллюзионист__
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
