<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-u-mmvb-est-potencial-rosta-no-pokupateli-ne-xotyat-riskovat-20170201-093031/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: ММВБ может вырасти, но покупатели не хотят рисковать]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок вчера стартовал разнонаправленно. Слабая динамика мировых площадок, вызванная опасениями новых резких действий президента США, а также неопределенностью относительно влияния программы Минфина по покупке валюты на позиции рубля – все говорило в пользу снижения акций. ММВБ в итоге закрыл день на уровне 2217,39 пункта (-0,75%). РТС потерял 0,97% до отметки 1164,15 пункта.
Разогрелись вчера бумаги "Башнефти", прибавившие более 10% после завершения оферты "Роснефти" (+0,4%). Срок обязательного предложения о выкупе бумаг составлял 76 дней и истек в конце января. "Обычки" компании по отношению к рынку сдерживались ценой оферты, сейчас оферта закончена, а рынок в целом стоит выше, поэтому вынос в бумаге - "догоняющий", рассказывает Константин Гуляев, руководитель управления рыночных исследований ИФД "Капиталъ". Росли во вторник также ММК (+3,5%), Polymetal (+2,6%), "РУСАЛ" (+2,9%), НЛМК (+1,6%), "Аэрофлот" (+1,9%).
"Норникель" по итогам 2016 года снизил производство никеля на 12%. Бумаги упали на 1,4%. Падали также "Северсталь" (-1,45), "НОВАТЭК" (-1,6%), "Татнефть" (-3,45), АФК "Система" (-25), "Энел Россия" (-1,6%), "РусГидро2 (-1,9%), "ФСК ЕЭС" (-1,7%).
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,27039, "Газпром" (Анг) – 4,94584, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,11954, "Норильский никель" (Анг) – 16,17275, "Роснефть" (Анг) – 6,60612, "Ростелеком" (Анг) – 8,48144, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,35591, "Сбербанк" (Анг) – 11,66198. МТС (США) - 10,47178, "ВымпелКом" (США) - 4,22985, Мечел Сталь" (США) - 6,01102, "РУСАЛ" (ГнК) – 4,97266.
Рынки в США не показали единой волны. Но наибольшее отрицательное влияние на снижение оказали акции банков Goldman Sachs (-2%), JPMorgan Chase (-1.6%) и авиакосмической корпорации Boeing (-1.3%). Негатив первой половины торгов объяснялся пессимизмом игроков на тему последних инициатив Дональда Трампа, рядом неудачных квартальных финансовых отчетов и не оправдавшими ожиданий рынка статистическими данными по чикагскому индексу деловой активности и индексу потребительского доверия за январь. Однако прошедшая позднее встреча президента с представителями фармацевтической отрасли развернула их акции на север. Так, Трамп пообещал ослабить регулятивные нормы и понизить налоги, однако призвал фармацевтов к пересмотру цен на медикаменты. Dow Jones в итоге снизился на 0,54%, S&P на 0,09%, Nasdaq прибавил 0,02%. В штатах сегодня выйдет статистика от ADP Services, которая даст представление о новых рабочих местах в частном секторе американской экономики. Закроет день индекс ISM США в производственной сфере и показатель расходов на строительство. Вечером инвесторы зачитают до дыр протокол заседания ФРС.
Цены на нефть снижаются на фоне роста запасов в США. По данным API, запасы нефти в США выросли на 5,8 миллиона баррелей. При этом запасы бензина увеличились на 2,9 миллиона баррелей, дистиллятов - на 2,3 миллиона баррелей. Коммерческие запасы нефти США теперь находятся на отметке 488 миллионов баррелей.
К моменту апрельский фьючерс марки Brent стоит $55,45, Light - $52,72 за баррель. В 18:30 мск появится недельная динамика запасов нефти, по данным EIA. Ожидается, что показатель увеличился на 3,063 млн баррелей после прироста на 2,840 млн баррелей неделей ранее. Локальная слабость цен на нефть будет предположительно компенсирована некоторым улучшением настроений на зарубежных площадках, считает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".
Вчера вечером наблюдалось снижение доллара, спровоцированное заявлениями помощника Трампа Петера Наварро о том, что Европа использует слишком сильно недооцененный евро. На этом сигнале буквально за несколько минут доллар потерял по индексу почти 0,5% и основная валютная пара поднялась выше 1,0750. Рубль воспользовался такой ситуацией и ушел в паре с долларом ниже 60, но затем "американец" снова вернул позиции. Курс доллара на торгах валютного рынка ММВБ составляет 60,16 рубля. Курс евро – 64,90 рубля.
Сегодня торги в Китае закрыты в связи празднованием Нового года по лунному календарю. Площадки не откроются до четверга. На остальных биржах наблюдается умеренный рост, чему способствуют позитивные данные по экономике Китая, реакция на сильный отчет Apple. Китайский индекс деловой активности в промышленности NBS в январе составил 51,3 пункта, ожидалось 51,2. Индекс деловой активности в промышленности Японии составил в январе 52,7 пункта. Nikkei прибавил 0,5%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI вырос на 0,6%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,7%.
Индекс деловой активности (PMI) обрабатывающих отраслей РФ в январе достиг максимума за 5 лет и 10 месяцев, составив 54,7 пункта против уровня декабря в 53,7 пункта. Открытие российского рынка акций ожидается в минусе. Индекс ММВБ в районе 2220 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что этот фондовый индикатор будет совершать колебания вблизи текущих уровней, в ожидании данных нефтяной статистики, а также решений ФРС по денежно-кредитной политике.
Несмотря на положительный внешний фон, на открытии торгов ожидается околонулевая динамика по ММВБ, считает Тимур Нигматуллин, аналитик инвестиционной компании "ФИНАМ". По его мнению, давление на котировки рублевых рисковых активов продолжат оказывать усилившиеся геополитические риски. На валютном рынке прогнозируется умеренное ослабление рубля к доллару США в пределах 0,5% на фоне снижения цен на нефть и умеренного роста индекса доллара после вчерашнего снижения.
"Индексы РФ имеют все шансы показать небольшой рост, но покупать на текущих уровнях мы ничего не рекомендуем. Потенциал роста по индексу ММВБ пока видится до отметки 2300 пунктов, а цели по коррекции находятся на отметках 2060 и 2000 пунктов, т.е. на 10-13% ниже", - считает Василий Олейник, эксперт инвестиционной компании "Ай Ти Инвест".
Сегодня инвесторы будут ждать итогов заседания совета директоров "Газпрома", а также блок статистики в Европе и США. В 11:55 мск выйдет индекс деловой активности в промышленности Германии за январь, а в 12:00 и в 12:30 мск аналогичные показатели по еврозоне и Великобритании. Согласно прогнозам, индекс деловой активности в Германии и еврозоне остался в январе на прежнем уровне 56,5 пункта и 55,1 пункта соответственно, тогда как в Великобритании показатель понизился с 56,1 пункта в декабре до 55,9 пункта в январе. В 18:00 мск стоит обратить внимание на январский индекс экономических условий ISM в производственной сфере, а также на декабрьскую динамику расходов на строительство в США. В соответствии с ожиданиями, индекс экономических условий повысился с 54,5 в декабре до 55,0 в январе, а темпы роста расходов на строительство замедлились до 0,2% в декабре по сравнению с 0,9% месяцем ранее.
Однако наибольший интерес сегодня представляют итоги заседания Комитета по открытым рынкам ФРС США, которые станут известны в 22:00 мск. По оценкам большинства экспертов, ключевая процентная ставка останется на прежнем уровне.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
