<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/lavrov-i-kerri-zayavlyayut-o-bezalternativnosti-politicheskogo-puti-uregulirovaniya-konflikta-na-ukraine-v-nepale-proizoshlo-novoe-moshnoe-zemletryasenie-20150512-205353/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лавров и Керри заявляют о безальтернативности политического пути урегулирования конфликта на Украине, в Непале произошло новое мощное землетрясение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Глава МИД РФ Сергей Лавров и госсекретарь США Джон Керри в ходе встречи в Сочи отметили безальтернативность политического пути урегулирования украинского кризиса. Об этом говорится в заявлении российского МИДа. "В этом контексте с российской стороны акцентирована необходимость неукоснительного выполнения Минских договоренностей от 12 февраля с.г., включая налаживание устойчивого прямого диалога Киева с Донецком и Луганском. Непременным условием достижения стабильного и справедливого мира на Украине остается проведение там полноценной конституционной реформы", - сообщили в ведомстве.
Сергей Лавров
Джон Керри
безальтернативность политического пути урегулирования украинского кризиса
Лавров в ходе встречи также акцентировал, что "не на нас лежит ответственность за нынешний кризис в отношениях с Вашингтоном". В сообщении МИДа передается смысл заявлений министра: "Россия готова к конструктивному взаимодействию с США как в двусторонней сфере, так и на мировой арене, где наши страны несут особую ответственность за глобальную безопасность и стабильность. Однако сотрудничество возможно только на честной и равноправной основе, без попыток диктата и принуждения. В этой связи было отмечено, что раскручивание конфронтации, попытки санкционного нажима на нас – тупиковый путь. Россию не удастся заставить поступиться своими национальными интересами и принципиальной позицией по ключевым для нее вопросам". Кроме того, Лавров и Керри обменялись мнениями по ближневосточным делам, угрозам, исходящим от так называемого "Исламского государства и другим вопросам.
Джона Керри в своей сочинской резиденции принял президент Владимир Путин. Подробностей этой встречи не сообщается.
12 мая в Непале произошло новое землетрясение. Первоначально его мощность была оценена местными сейсмологами в 6,8 балла по шкале Рихтера, однако позднее, со ссылками на зарубежные центры, скорректирована до 7,4 балла. Эпицентр находился в 80 км к востоку от Катманду. Позже ощущались еще толчки, землетрясение также затронуло север Индии и Бангладеш. СМИ сообщают по меньшей мере о 69 погибших, сотнях пострадавших. Поземные толчки вызвали панику во многих населенных пунктах. Сильное землетрясение произошло в Непале 25 апреля, его жертвам стали более 8 тысяч человек, еще более 17 тысяч получили ранения.
12 мая в Непале произошло новое землетрясение

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
