<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-opustilas-s-127-na-136-mesto-v-reiytinge-korrupcii-20141203-112710/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия опустилась с 127 на 136 место в рейтинге коррупции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия заняла 136 место в ежегодном рейтинге коррупции, публикуемом Transparency International. По сравнению с прошлым годом, Россия опустилась на 9 позиций, в 2013 году РФ располагалась на 127 строчке, в 2012 – на 133-м месте. Аналогичную позицию занимают ещё несколько стран: Нигерия, Ливан, Иран, Камерун и Киргизия.
Наименьший уровень коррупции, согласно индексу восприятия коррупции, в Дании, Новой Зеландии, Финляндии, Норвегии и Швеции. Эти страны составили первую пятерку рейтинга.
Самыми коррумпированными государствами, согласно индексу Transparency International, являются Северная Корея и Сомали, замыкающие рейтинг на 174 строке.
Наиболее заметные изменения к лучшему за текущий год продемонстрировали Афганистан, Кот-д'Ивуар, Египет, Иордания, Мали, Сент-Винсент и Гренадины и Свазиленд. В наибольшей степени ухудшились позиции Анголы, Китая, Малави, Руанды и Турции, отмечает Transparency International.
В этом году индекс охватывает 175 стран и территорий. Индекс восприятия коррупции присваивает странам баллы и ранжирует их согласно восприятию степени распространенности коррупции в государственном секторе соответствующей страны. Это составной индекс, представляющий собой комбинацию опросов и оценок коррупции, данные которых собирают различные авторитетные организации. Индекс восприятия коррупции является наиболее широко используемым показателем коррупции по всему миру.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 6,5% годовых в долларах США

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Palladium
PhAnF
BASik
PhAnF
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
