<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/nobelevskuyu-premiyu-po-ekonomike-prisudili-francuzskomu-ekonomistu-zhanu-tirolyu-20141013-155116/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобелевскую премию по экономике присудили французскому экономисту Жану Тиролю]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Жан Тироль стал лауреатом премии банка Швеции памяти Альфреда Нобеля за 2014 год. Как объявил Нобелевский комитет по экономике при Королевской академии наук, в своих исследования французский экономист разъяснил, как проводить правильное регулирование в отраслях, в которых доминирует несколько крупных компаний. Жан Тироль является научным руководителем Института экономики промышленности Университета социальных наук Тулузы.
"Во многих отраслях промышленности доминирует небольшое число крупных фирм или один монополист. Отсутствие регулирования на таких рынках часто приводит к социально нежелательным результатам - цены растут выше, чем это может быть мотивировано расходами, или выживают неэффективные фирмы, которые блокируют появление на рынке более эффективных компаний", - поясняется в релизе Нобелевского комитета.
Тироль внес большой вклад в анализ рыночной власти и регулирования с середины 1980-х годов. Отмечается, что его исследования предоставляют единую теорию с сильной опорой на центральные вопросы политики: как правительство должно контролировать и выявлять сделки по слиянию и картели, как регулировать монополии и т.д. Согласно исследованиям французского экономиста, регулирование или конкурентная политика должны быть тщательно адаптированы к конкретным условиям каждой отрасли. Жан Тироль показал, что универсальных рецептов для разных отраслей не существует. Регулирование деятельности крупных фирм в разных отраслях может как насести вред конкуренции, так и привести к повышению эффективности работы фирм и понижению цен.
"Нобелевка" по экономике завершает неделю объявления лауреатов премии. Альфред Нобель, шведский химик, инженер и изобретатель, завещал выделять средства из своего внушительного состояния на пять премий. А с 1969 года по инициативе Шведского банка присуждается также премия имени Нобеля по экономике. В 2014 году Нобелевскую премию мира получили пакистанская школьница Малала Юсуфзай и индийский правозащитник Кайлаш Сатъярти. Премию в области литературы присудили французскому писателю Патрику Модиано - "за искусство памяти, с которым он раскрывает самое неуловимое в человеческой судьбе и показывает жизнь в оккупации". Премия по химии за 2014 год была присуждена за разработку суперфлуоресцентной микроскопии ученым из США Эрику Бетцигу и Уильяму Морнеру, а также Стефану Хеллу из Германии. Награду по физике за 2014 год получили Исаму Акасаки и Хироси Амано из японского Университета Нагойи и Судзи Накамуре из Калифорнийского университета в Санта-Барбаре за изобретение синих светодиодов. Лауреатами премии по физиологии или медицине за 2014 год стали нейрофизиолог из США Джон О’Киф и супружеская пара из Норвегии Мэй-Бритт и Эдвард Мозер - за исследования в области функционирования головного мозга.

Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

Пресс-служба ФАС России:
Профессор Жан Тироль заложил научные основы антимонопольный политики второй половины XX века и третьего тысячелетия.
Его взгляды на олигополию и инструменты экономического анализа рынков стали мейнстримом не только экономической теории, но и антимонопольного регулирования. Хотя хрестоматии по экономической теории не относили Жана Тироля к числу безусловных экспертов в теории отраслевых рынков, получение им Нобелевской премии станет для нас стимулом внимательнее отнестись к его работам.
Торгуйте акциями иностранных компаний в России на Едином счёте. Он даёт доступ к инструментам на Московской, Чикагской, Лондонской биржах, а также NYSE и NASDAQ.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
