<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/zolotaya-sotnya-forbes-sovokupnoe-sostoyanie-bogateiyshix-predprinimateleiy-rossii-dostiglo-297-mlrd-20100416-133111/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Золотая сотня" Forbes: Совокупное состояние богатейших предпринимателей России достигло $297 млрд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский Forbes опубликовал сегодня рейтинг 100 богатейших предпринимателей страны, совокупное состояние которых, по подсчетам издания, составляет $297 млрд - это в 2 раза больше показателя 2009 года. По сравнению с прошлым годом, в списке удвоилось и число миллиардеров, которых теперь в России 62.
Рейтинг возглавляет председатель совета директоров НЛМК Владимир Лисин, занявший в этом году 32-е место в мировом списке Forbes с состоянием в $15,8 млрд. Акции одного из крупнейших металлургических комбинатов России за год продемонстрировали почти трехкратный рост, что позволило состоянию владельца НЛМК также увеличилось втрое. На втором месте в списке - президент "ОНЭКСИМа" Михаил Прохоров с $13,4 млрд, третьим в рейтинге Forbes стал председатель Набсовета, крупнейший акционер "Альфа-Групп" Михаил Фридман, за год увеличивший свое состояние с $6,3 млрд до $12,7 млрд.
Далее в "золотой десятке" следуют один из основных акционеров "Евраза" Роман Абрамович ($11,2 млрд), гендиректор "РУСАЛа" Олег Дерипаска ($10,7 млрд), президент НК "ЛУКОЙЛ" Вагит Алекперов ($10,6 млрд), президент "Интерроса" Владимир Потанин ($10,3 млрд), глава "Северстали" Алексей Мордашев ($9,9 млрд), председатель совета директоров ММК Виктор Рашников ($9,8 млрд) и председатель совета директоров "Уралкалия" Дмитрий Рыболовлев ($8,6 млрд).
В 2010 году в рейтинг богатейших российских бизнесменов вошло 11 новичков, самый высокий результат из которых у совладельца "Уралхима" Дмитрия Мазепина: с состоянием в $950 млн он занял 70-е место. Как отмечает Forbes, шестеро новичков рейтинга связаны с угольной отраслью – Андрей Зубицкий из "Группы Кокс" ($700 млн), Михаил Федяев ($750 млн) и Владимир Гридин ($750 млн) из "Сибирского делового союза", Анатолий Скуров ($800 млн), Владимир Мельниченко ($800 млн), Валентин Бухтояров ($800 млн) и Александр Щукин ($800 млн) из "Сибуглемета".
Замыкают "золотую сотню" также 2 новичков - Аркадий и Борис Ротенберги (СМП-банк, МБТС-банк, холдинг "Стройгазмонтаж"), совместное состояние которых оценивается в $1,4 млрд.
Единственная женщина в рейтинге - президент "Интеко" Елена Батурина - занимает 27 место с состоянием в $2,9 млрд. В рейтинг Forbes 2010 года не попало 23 прошлогодних участника, в том числе бизнесмен Борис Березовский.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
nikolz
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
