<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rf-i-es-prinyali-plan-po-protivodeiystviyu-terrorizmu-s-p-ponizilo-reiyting-ukrainy-peregovory-v-ramkax-zheneva-2-priostanovleny-20140128-215820/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ и ЕС приняли план по противодействию терроризму, S&P понизило рейтинг Украины, переговоры в рамках "Женева-2" приостановлены]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Брюсселе во вторник состоялся саммит Россия - ЕС, в котором с российской стороны участвовали президент России Владимир Путин и глава МИД РФ Сергей Лавров, а со стороны Евросоюза - председатель Европейского совета Херман ван Ромпей, председатель Еврокомиссии Жозе Мануэл Баррозу и глава дипломатии ЕС Кэтрин Эштон. Как сообщается в СМИ, по инициативе европейских партнеров, встречу решено было провести в сокращенном формате - вместо заявленных ранее двух дней программа сократилась до одного. Подписание документов в ходе саммита не планировалось. Еще до начала официальных переговоров Владимир Путин, Херман ван Ромпей и Жозе Мануэл провели встречу за закрытыми дверями. После окончания беседы "с глазу на глаз" переговоры двух делегаций продолжись в формате рабочего обеда. Не обошлось и без провокаций. СМИ сообщают, что за полтора часа до начала встречи Путина с Ромпеем и Баррозу активистки движения FEMEN попытались провести акцию протеста. Однако бельгийская полиция пресекла эту попытку.
В Брюсселе во вторник состоялся саммит Россия - ЕС
На совместной пресс-конференции по итогам встречи ее участники сообщили, что Москва и Брюссель договорились продолжить консультации на уровне экспертов по вопросам реализации программы "Восточного партнерства". Кроме того, обсуждалась судьба нового базового соглашения РФ и ЕС, поскольку предыдущее истекло в конце 2007 года. Стало известно, что стороны договорились возобновить переговоры по новому базовому соглашению 3 июня, накануне саммита "большой восьмерки" в российском Сочи. Кроме того, стороны обменялись мнениями по наиболее актуальным вопросам международной повестки дня, включая Сирию и иранскую ядерную проблему. Из заявлений участников встречи стало известно, что Россия и Европейский союз в рамках саммита Россия-ЕС приняли совместный план по противодействию терроризму.
Москва и Брюссель договорились продолжить консультации на уровне экспертов по вопросам реализации программы "Восточного партнерства"
Россия и Европейский союз в рамках саммита Россия-ЕС приняли совместный план по противодействию терроризму
Лидеры России и ЕС обсудили также политический кризис на Украине. По словам Путина, Москва готова вести диалог с новым правительством Украины независимо от того, кто его возглавит. Тем не менее, как сообщают СМИ, глава российского государства сообщил, что Россия не будет пересматривать финансовые и энергетические договоренности с Украиной в случае прихода к власти там оппозиции. Кроме того, он высказал мнение, что Украина способна урегулировать разгоревшийся в стране кризис самостоятельно, без посредников и заверил, что Россия не собирается вмешиваться в сложившуюся ситуацию в стране. Он подчеркнул, что РФ в январе 2014 года предоставила финансовую помощь не конкретному правительству Украины, а ее народу. Говоря о позиции России относительно последствий заключения соглашения об ассоциации между Украиной и ЕС президент на итоговой пресс-конференции подчеркнул, что это не политиканство, а экономически обоснованное решение, поскольку условия этого соглашения несут риски для внутреннего рынка России, так как Россия имеет с Украиной зону свободной торговли, а положения соглашения отличаются от договоренностей, достигнутых Россией в процессе присоединения к ВТО.
Лидеры России и ЕС обсудили также политический кризис на Украине
В свою очередь, председатель Европейского совета Херман ван Ромпей, отвечая на вопросы журналистов подчеркнул, что Евросоюз с уважением будет относиться к любому решению украинского парламента по вопросу о досрочных выборах. "Наша основная цель заключается в том, чтобы избежать насилия и обеспечить стабильность в обстановке демократии", - цитируют слова Ромпея новостные агентства. Он отметил также, что ЕС считает необходимым привлечь к ответственности виновных в происходящем на Украине. "Нынешняя тупиковая ситуация должна быть преодолена в рамках подлинного диалога между властями, оппозицией и гражданским обществом. Власти Украины несут особую ответственность в этой связи", - заявил Ромпей на пресс-конференции по итогам саммита Россия-ЕС.
Между тем, в самой Украине сегодня президентом страны была принята отставка главы правительства Николая Азарова. По конституции, отставка премьера влечет за собой отставку всего кабинета министров. Члены правительства продолжат исполнять свои обязанности до формирования нового кабмина. Обязанности главы правительства временно будет исполнять первый вице-премьер Сергей Арбузов, сообщили украинские СМИ. Азаров занимал премьерский пост с 2010 года. До этого руководил налоговой администрацией и министерством финансов. Он является лидером правящей Партии регионов и после своей отставки с поста премьер-министра Украины Николай Азаров намерен посвятить себя развитию партии. Об этом он сообщил в послании, размещенном на его странице в социальной сети Facebook.
в самой Украине сегодня президентом страны была принята отставка главы правительства Николая Азарова.
30 января ПАСЕ готовится провести срочные дебаты по докладу "Функционирование демократических институтов в Украине". СМИ сообщают, что Ассамблея может приостановить полномочия Украины в Страсбурге в случае силового разгона "Евромайдана" властями. Об этом говорится в проекте резолюции организации.
30 января ПАСЕ готовится провести срочные дебаты по докладу "Функционирование демократических институтов в Украине".
Вечером 28 января стало известно, что международное рейтинговое агентство S&P отреагировало на происходящий в стране политический кризис понижением ее рейтинга с "B-" до "CCC+" с "негативным" прогнозом.
международное рейтинговое агентство S&P отреагировало на происходящий в стране политический кризис понижением ее рейтинга с "B-" до "CCC+" с "негативным" прогнозом.
Сирийская оппозиция во вторник приостановила переговоры в рамках конференции "Женева-2" до 29 января, с тем чтобы "дать время" правительственной делегации Сирии на раздумья. Ожидается, что первый раунд международной конференции по сирийскому урегулированию "Женева-2" завершится в ближайшую пятницу, 31 января.
Сирийская оппозиция во вторник приостановила переговоры в рамках конференции "Женева-2" до 29 января


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
