<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/evroparlament-prinyal-rezolyuciyu-o-situacii-s-soblyudeniem-zakonov-v-rossii-20110217-162050/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Европарламент принял резолюцию о ситуации с соблюдением законов в России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Европейский парламент на сегодняшнем заседании проголосовал за принятие жесткой резолюции "О верховенстве закона в России". Документ носит рекомендательный характер, он будет направлен в правительство и парламент РФ для ознакомления.
"Некоторые судебные разбирательства в России последних лет заставили усомниться в независимости и беспристрастности судов", - говорится в резолюции. В частности, упоминается судебный процесс по второму делу в отношении экс-руководителей "ЮКОСа" и "Менатепа" Михаила Ходорковского и Платона Лебедева, а также разгон мирных акций оппозиционеров и гонения на правозащитников и критиков властей (например, недавний арест Бориса Немцова).
Европарламент призывает российские власти к уважению прав человека и верховенства права на Северном Кавказе, а также к привлечению к суду убийц российских журналистов и правозащитников. В резолюции говорится об убийствах Натальи Эстемировой, Анастасии Бабуровой, Анны Политковской, Сергея Магнитского, которые до сих пор не раскрыты. В документе подчеркивается, что полное уважение прав человека улучшит имидж России в мире. Особенно это касается отношений с Европейским союзом. Депутаты напоминают, что Россия является членом Совета Европы с 1996 года и должна соблюдать и защищать права человека, оставаясь верной демократическим принципам. Европарламент уверен, что модернизация, курс на которую обозначен в РФ, возможна только при уважении закона.
В конце прошлого года Европарламент предлагал странам ЕС ввести санкции против российских чиновников, которые причастны к делу Сергея Магнитского. Российская сторона тогда расценила эти намерения как вмешательство во внутренние дела страны.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
alexlip
dmitry_n
dmitry_n
dmitry_n
dmitry_n
GSVEV
Гриони
Гриони
dmitry_n
brokerrf
alexlip
Borrris
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
