<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/protest-na-ukraine-yanukovich-i-oppoziciya-dogovorilis-ob-otmene-repressivnyx-zakonov-yacenyuk-otkazalsya-vozglavit-pravitelstvo-20140128-094852/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Протест на Украине: Янукович и оппозиция договорились об отмене "репрессивных" законов, Яценюк отказался возглавить правительство]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

27 января вечером по итогам встречи президента Украины Виктора Януковича и участников рабочей группы по урегулированию политического кризиса с лидерами оппозиционных парламентских фракций было решено отменить принятые Радой 16 января жесткие законы, которые вызвали много дискуссий и новую волну сопротивления на "евромайдане". Законы были приняты поспешно и серьезно ужесточали наказание за массовые беспорядки, ограничивали свободу СМИ и т.д. От оппозиции переговоры вели руководитель фракции политической партии "УДАР" Виталий Кличко, руководитель фракции "ВО "Батькивщина" Арсений Яценюк, руководитель фракции "ВО "Свобода" Олег Тягнибок.
решено отменить принятые Радой 16 января жесткие законы
В заявлении министра юстиции Елены Лукаш говорится, что оппозиции было указано на недопустимость поддержки радикальных действий, захвата помещений. Стороны пришли к согласию проголосовать за закон "Об амнистии". При этом амнистия вступит в силу только в случае освобождения всех захваченных помещений и автодорог. "В противном случае совершенные правонарушения амнистированы не будут", - отметила в сообщении Лукаш. Ранее протестующие заняли ряд правительственных и других административных зданий в Киеве, а также в других городах Украины. Так, в столице были захвачены здания Министерства юстиции, Министерства аграрной политики и продовольствия Украины, Украинский дом, Дом профсоюзов, но часть из этих помещений была митингующими освобождена.
"Об амнистии"
При этом министр юстиции отметила, что законы, которые не вызывают нареканий, будут приняты парламентом снова. "Положения законов, которые утратят силу завтра (28 января), будут обработаны сторонами совместно, чтобы отвечать европейскому уровню", - говорится в заявлении. Елена Лукаш также отметила, что стороны обсудили вопросы совместного участия в Конституционной реформе и обязательного сотрудничества в этом вопросе с европейскими институтами. Также были затронуты вопросы референдумных процедур.
"Стороны договорились о включении в повестку дня вопрос ответственности правительства", - отметила министр юстиции. При этом Арсений Яценюк не дал согласия возглавить Кабмин Украины. Ранее Янукович предложил ему этот пост, а Виталию Кличко - пост вице-премьера. Г-жа Лукаш отметила, что переговоры будут продолжаться.
Яценюк не дал согласия возглавить Кабмин Украины
Сегодня должно состояться внеочередное заседание Верховной Рады. Не исключено, что на нем будет решаться вопрос отставки Кабмина, возглавляемого Николаем Азаровым. Ранее сообщалось о том, что Янукович обсуждал с депутатами фракции "Партии регионов" в парламенте мирные способы решения политического кризиса, и позже представители партии, которая имеет большинство в Раде, заявили о готовности отправить премьера Азарова в отставку.
Сегодня
внеочередное заседание Верховной Рады

не вводить режим чрезвычайного положения

Протест в Киеве, названный "евромайданом", начался осенью 2013 года, когда власти Украины заявили о приостановке подписания соглашения об ассоциации с ЕС. Люди вышли на улицы городов, проводили митинги, сооружали баррикады. Происходили небольшие столкновения с бойцами отряда "Беркут". Однако в конце декабря была предпринята попытка жестко разогнать "евромайдан", но властям было оказано сопротивление. Повторно противостояние ужесточилось после принятия Верховной радой 16 января "драконовских" законов, которые почти полностью повторяли российскией и серьезно ограничивали свободу выраженяи мнения, собраний и митингов, свободу СМИ и т.д. в столкновения погибли как минимум два человека, ранены сотни с обеих сторон. Оппозиция заявляет о большем числе жертв.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
leonhart
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
