<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-rossii-s-oseni-2011-goda-perexod-na-zimnee-vremya-budet-otmenen-20110208-174235/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В России с осени 2011 года переход на зимнее время будет отменен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Дмитрий Медведев сообщил, что принял решение об отмене перехода на зимнее время в России. "Я принял решение об отмене перехода на зимнее время - начиная с осени текущего года. И даю соответствующее поручение правительству", - сказал президент на встрече с молодыми учеными и лауреатами премии президента РФ в области науки и инноваций за 2010 год.
Перевод часов на летнее и зимнее время существует более чем в 70 странах мира. В России эта практика была введена 30 лет назад.
Президент Медведев подчеркнул, что необходимость адаптироваться к переводу времени "связана и со стрессом, и с заболеваниями". Он считает, что отмена такого перехода будет полезной. Эта мера касается всего населения России. Дмитрий Медведев впервые предложил экспертам рассмотреть целесообразность отмены перехода в своем послании Федеральному Собранию еще в 2009 году. Как сообщается, "Единая Россия" может ввести законопроект по отмене перехода на "сезонное время" до конца февраля.
Кроме этого решения, в стране по инициативе президента Медведева также идет сокращение часовых поясов в России.


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
двойка-диалог
Borracho
двойка-диалог
двойка-диалог
Borracho
AnVTR
иона молчун
sstep6
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
