<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/dmitriiy-medvedev-rossiya-namerena-soxranit-otkrytost-dlya-inostrannyx-investiciiy-20100406-110610/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев: Россия намерена сохранить открытость для иностранных инвестиций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Во вторник президент РФ Дмитрий Медведев отправляется с двухдневным официальным визитом в Словакию, которую он посетит по приглашению президента страны Ивана Гашпаровича. Визит российского президента приурочен к 65-й годовщине освобождения Братиславы Красной Армией. Планируется, что в Братиславе помимо праздничных торжеств Дмитрий Медведев примет участие в обсуждении проектов сотрудничества двух государств в газовой и энергетической отраслях, транспортном секторе и военно-технической сфере.
В преддверии визита российского президента словацкая газета "Правда" опубликовала статью Дмитрия Медведева "Миссия: партнёрство", в которой он выразил оптимистический взгляд на развитие российско-словацких отношений. Медведев высоко оценил значение двустороннего сотрудничества двух стран в области энергетики, особо отметив российский вклад в создание международного лазерного центра и циклотронного центра в Братиславе, а также протонного терапевтического комплекса в Ружомбероке. "Сегодня Россия и Словакия активно развивают политический диалог, многоплановое экономическое и культурное взаимодействие, контакты на межрегиональном уровне. Такое взаимодействие способствует укреплению национальных экономик, поднимает их конкурентоспособность на мировых рынках".
Один из главных тезисов, прозвучавших в статье Медведева, – желание России сохранить открытость для иностранных инвестиций и совместных проектов со словацкими партнерами. "Мы будем и впредь делать всё возможное, чтобы создать для бизнес-партнеров самые благоприятные условия: "сократить путь друг к другу", сняв бюрократические и административные барьеры", - подчеркнул российский президент и выразил уверенность в том, что "зрелое стратегическое" партнерство России и Словакии будет способствовать укреплению стабильности Еврозоны.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
