<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/siriiyskie-peregovory-budut-prodolzheny-v-subbotu-yanukovich-poobeshal-izmenit-sostav-pravitelstva-ukrainy-kurs-evro-prevysil-istoricheskiiy-maksimum-20140124-212426/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сирийские переговоры будут продолжены в субботу, Янукович пообещал изменить состав правительства Украины, курс евро превысил исторический максимум]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сирийские переговоры в рамках в рамках "Женевы-2" в течение пятницы оставались под вопросом. Представители оппозиции выражали сомнение в начале переговоров с Дамасском в ближайшие дни. Тем не менее, уже вечером стало известно, что переговоры будут продолжены. Сирийские стороны встретятся 25 января в одной комнате. Об этом СМИ заявил совместный спецпредставитель ООН и ЛАГ по Сирии Лахдар Брахими по итогам отдельных встреч с делегациями сирийского правительства и оппозиции. По словам дипломата, переговорный процесс базируется на коммюнике "Женева-1". Брахими призвал все страны, способные влиять на сирийские стороны, помочь переговорному процессу. Дипломат подчеркнул, что гуманитарные проблемы в Сирии станут предметом переговоров делегаций оппозиции и правительства САР в Женеве.
Сирийские переговоры в рамках в рамках "Женевы-2"
будут продолжены
На Украине в пятницу сторонники оппозиции продолжили захват администраций – под их контролем оказались здания в Ивано-Франковске, в Черновцах и Хмельницком. Днем ранее протестующие захватили областные государственные администрации во Львове, Ровно и Тернополе. Лидеры оппозиции в Киеве призвали одновременно к сохранению перемирия с властями до субботы и к всеобщей забастовке на площади Независимости.
На Украине в пятницу сторонники оппозиции продолжили захват администраций – под их контролем оказались здания в Ивано-Франковске, в Черновцах и Хмельницком.
Виктор Янукович встретился сегодня с главами церквей и представителями религиозных организаций. Сообщается, что президент страны пообещал на следующей неделе переформировать состав правительства Украины – это будет сделано в ходе заседания внеочередной сессии Верховной Рады, 28 января. Янукович также пообещал, что в скандальные законы, принятые парламентом 16 января, будут внесены изменения. "Эксперты отработают связанные с этим вопросы, вместе с оппозицией мы подготовим компромиссные решения, в парламенте проголосуем соответствующие изменения", - цитируют президента украинские СМИ. Кроме того, сообщается, что глава государства подчеркнул, что амнистирует всех задержанных участников акций протеста в центре Киева, не совершивших тяжких преступлений. По словам президента Украины Виктора Януковича, к радикальным действиям в Киеве причастны иностранные граждане, которые ранее участвовали в боевых действиях за границей. Со слов Януковича, некоторые из этих иностранцев находятся в международном розыске. "Они все прячутся в захваченных зданиях. Мы знаем, что там есть оружие", - подчеркнул президент. Он также сообщил, что на Украину в последнее время намеревались въехать представители радикальных групп и криминальные авторитеты из других стран.
Виктор Янукович встретился сегодня с главами церквей и представителями религиозных организаций
Тем временем, по сообщению СМИ, в Европарламенте готовится проект введения односторонних санкций в отношении украинских чиновников, ответственных за применение силы против митингующих в Киеве.
Курс евро на торгах "Московской Биржи" в пятницу превысил исторический максимум в 47,25 рубля, установленный в начале февраля 2009 года. В ходе сессии 24 января сделки с европейской валютой совершались по 47,3700 рубля. К 20:46 мск курс евро слегка отступил от максимальной отметки и составляет 47,2800 рубля. При этом с начала торгов стоимость европейской валюты выросла более чем на полрубля. Биржевой курс доллара также растет: к 20:52 мск он достиг 34,555 рубля. В течение сессии американская валюта подорожала на 44 копеек. Тем не менее, официальный курс евро пока не превысил отметки в 47 рублей. На 25 января Банк России увеличил стоимость европейской валюты почти на 80 копеек до 46,8985 рубля. Доллар в России на выходные будет стоить 34,26 рубля.
Курс евро на торгах "Московской Биржи" в пятницу превысил исторический максимум в 47,25 рубля, установленный в начале февраля 2009 года.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
