<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/obstanovka-v-centre-kaira-vnov-nakalilas-rech-mubaraka-raskolola-egipetskoe-obshestvo-20110203-102139/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обстановка в центре Каира вновь накалилась - речь Мубарака расколола египетское общество]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Каире минувшей ночью продолжились столкновения сторонников и оппонентов президента Египта Хосни Мубарака. В среду в ожесточенных столкновениях на площади Тахрир погибли, по меньшей мере, три человека, более 600 получили ранения. Неизвестные бросают бутылки с зажигательной смесью с балконов близлежащих домов.В настоящее время ситуация в зоне столкновений остается напряженной.
После заявления командования египетской армии о поддержке военными плана Хосни Мубарака остаться на своем посту до президентских выборов в сентябре, но не баллотироваться на новый срок, обстановка в центре Каира вновь накалилась. Во второй половине дня 2 февраля на площади Тахрир начались открытые столкновения между противниками и сторонниками президента. Вооруженные палками, на лошадях и верблюдах, сторонники рассекли толпу оппозиционеров, которых они считают переодевшимися в штатское силовиками. Армия потребовала от собравшихся на площади оппозиционеров разойтись, однако пока манифестанты не расходятся. Вице-президент Египта Омар Сулейман призвал демонстрантов подчиниться требованиям военных и срочно разойтись по домам.
Многотысячные демонстрации протеста продолжаются в Египте уже девять дней. ООН, США и другие государства призвали к прекращению столкновений и мирному поиску выхода из создавшегося кризиса власти.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
Главный инженер
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
