<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vladimir-putin-zayavil-ob-uspeshnosti-antikrizisnyx-mer-pravitelstva-20100312-151142/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин заявил об успешности антикризисных мер правительства]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Владимир Путин считает, что меры российского правительства по борьбе с кризисом оказались успешными. Он ожидает роста экономики РФ в 2010 году на уровне 3%. Такие заявления были сделаны российским премьером в ходе видеоконференции с представителями индийского бизнеса в Нью-Дели, где он сейчас находится с визитом.
"Несмотря на трудности, удар по российской экономике оказался меньше, а наши меры антикризисные оказались эффективными", - сказал Путин. "У нас со второй половины прошлого года небольшой, но устойчивый рост экономики. В этом году мы рассчитываем где-то на 3% роста", - сказал премьер.
Путин подчеркнул, что наблюдается рост внешней торговли, рост золотовалютных резервов, которые достигли 450 млрд долларов, в экономике уже наметилось оживление. В качестве позитивных факторов премьер-министр также отметил, что положительное сальдо торгового баланса РФ в 2009 году превысило $100 млрд.
В январе 2010 года, по оценке Минэкономразвития, ВВП России вырос на 5,2% по сравнению с январем прошлого года. По прогнозу министерства, рост экономики в целом в текущем году может составить 3,1%. По итогам 2009 года российский ВВП упал на 7,9%.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
Oleg-B
VDV-S
dr.feelgood
dmitry_n
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
