<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/medvedev-opravdyvaet-zatraty-na-olimpiadu-schitaet-politicheskuyu-zhizn-rossii-nasyshennoiy-a-ushemlenie-prav-menshinstv-nadumannym-20140123-111738/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медведев оправдывает затраты на Олимпиаду, считает политическую жизнь России насыщенной, а ущемление прав меньшинств надуманным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр России Дмитрий Медведев дал интервью ведущей авторской программы телекомпании CNN Кристиан Аманпур. Премьер-министр ответил на актуальные вопросы по поводу предстоящей Олимпиады в Сочи, мирной конференции по урегулированию сирийского вопроса "Женева-2", а также о состоянии российской экономики и политической системы.
Олимпиада в Сочи
Олимпиада в Сочи
Больше всего вопросов глава правительства получил по поводу Олимпиады в Сочи. Медведев подтвердил, что на её организацию ушло $50 млрд. Он пояснил, что затраты на саму Олимпиаду составляют чуть более 200 млрд рублей (примерно $6 млрд), все остальное ушло на развитие Сочи. При этом премьер-министр считает эти траты разумными.
На вопрос о безопасности в Сочи Медведев рассказал, что "угрозы на общественных мероприятиях присутствуют всегда". Он уточнил, что в России угрозы имеют "определённую природу". И это учитывалось при подготовке к Олимпиаде – за Играми будет наблюдать большее количество полиции, также будут привлекаться и другие силы. Кроме того, отметил премьер-министр, осуществлялся контроль за самими объектами еще в процессе их строительства. "Но в целом, я уверен, всё будет в порядке, эти Олимпийские игры пройдут на превосходном уровне. Мы всех приглашаем смотреть Олимпийские игры, а тех, кто купил билет: приехать в Россию и увидеть всё вживую", - заключил Медведев.
По поводу угроз со стороны террористов и возможности других стран из-за этого не участвовать в соревновании Медведев заявил, что угроз на сочинской Олимпиаде не больше, чем было на Олимпийских играх в других местах. "Мир глобален. Мы знаем, какие печальные события происходили в других странах, в том числе и в США, на спортивных состязаниях, поэтому говорить о том, что сегодня все угрозы концентрируются вокруг Сочи, было бы несправедливо и неправильно", - сказал премьер-министр. Также он заявил об абсолютной уверенности, что Россия сможет защитить всех спортсменов, которые прибудут на Олимпиаду.
Кроме того, Медведев считает, что между спецслужбами РФ и США (между ФБР и ФСБ) осуществляется на хорошем уровне, несмотря на недавние жалобы со стороны американцев на закрытость россиян в этом вопросе. О слухах по поводу смерти чеченского террориста Доку Умарова Медведев уверен, что спецслужбы должны считать его живым до тех пор, пока не появится доказательств его смерти.
Сирийская проблема
Сирийская проблема
Медведев особенно отметил, что проблема, которая существует в Сирии, прежде всего внутрисирийская. Именно сирийская, а не какой-либо другой страны. Задача же международного сообщества в данной ситуации заключается в том, чтобы помочь процессу восстановления национального урегулирования.
Премьер-министр считает абсолютно недопустимой вещью произошедший отзыв приглашения на конференцию "Женева-2" для Ирана. "Неужели кто-то думает, что сирийскую проблему можно серьёзно обсуждать без учёта иранского фактора? Безусловно, всё это должно учитываться. Но когда международное сообщество или Организация Объединённых Наций сначала посылает приглашение, потом отзывает его, это непоследовательно и не способствует достижению результата", - уверен Медведев.
Российская экономика
Российская экономика
По мнению Дмитрия Медведева, главная проблема экономики РФ - структурная ситуация: "структура экономики, структура производства и структура экспорта". Главная задача заключается в том, чтобы "поменять эту структуру и выйти на другой технологический уровень, создать современную, высокотехнологичную экономику, которая основана на знаниях и инновациях", считает глава правительства. На втором месте – внешняя проблема, а именно последствия глобального экономического кризиса.
Оппозиция и права меньшинств
Оппозиция и права меньшинств
На реплику о том, что в России перекрывается воздух оппозиции, многие активисты которой находятся в заключении, что ущемляются права меньшинств, Медведев посетовал, что то, что пишут иностранные журналисты и происходит в реальной России как будто бы из "параллельных миров". Он рассказал, что в парламенте РФ 4 партии и лишь одна из них, "Единая Россия", напрямую ассоциируется с действующей властью. При этом, почти половина мест в парламенте принадлежит оставшимся трём политическим силам.
"Когда говорят о том, что никакой отдельной политики, кроме той политики, которая осуществляется основной политической силой, не существует, – это несерьёзно, - считает Медведев. - У нас довольно богатая политическая жизнь, ещё раз подчеркиваю: есть партии, которые находятся внутри парламента, это парламентские политические партии, и партии, которые только пытаются проникнуть в парламент, которые только начинают свою политическую карьеру. Но это довольно бурная, сложная и весьма насыщенная политическая жизнь. Если же кто-то просто неспособен добиться политических целей, наверное, он и говорит о том, что ему мешают жить, мешают работать, мешают ему попасть в парламент, мешают добиться политических целей... Но так рассуждают и некоторые лидеры маргинальных политических группировок, сектантских групп и в других странах".
По поводу ущемления прав меньшинств премьер-министр сказал, что не видел, ни одного обращения, даже в интернете, со стороны представителей российских сексуальных меньшинств. "А вы прекрасно понимаете, что в нашей стране в полной мере обеспечивается свобода коммуникации. Я думаю, что это надуманная проблема", - завершил свое выступление Медведев.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
agent*
ERG
oleg84
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
