<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/mid-rossii-rekomenduet-rossiyanam-ne-pokidat-mesta-prozhivaniya-v-egipte-20110128-19193/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИД России рекомендует россиянам не покидать места проживания в Египте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Египте третий день продолжаются народные волнения. 28 января после пятничной молитвы по призыву оппозиции проводятся многотысячные демонстрации в Каире, Александрии, других городах страны, сообщает МИД РФ.
В охваченных беспорядками крупных городах Египта - в Каире и Александрии - введен Комендантский час, сообщают местные телеканалы. Силы безопасности пытаются не допустить выхода ситуации из-под контроля. Приостановлена связь по интернету и мобильным телефонам. Официальные власти призывают население соблюдать правопорядок и спокойствие. В связи с усилившейся угрозой безопасности МИД РФ рекомендует российским гражданам, находящимся в Египте, не покидать мест проживания, а туристам – оставаться в гостиницах.
В Каир вводится бронетехника, военные будут помогать полиции поддерживать порядок. Как сообщается, полиция арестовала более 300 человек в результате сегодняшних массовых акций протеста в Каире. При разгоне демонстраций погибли 3 человека и 120 были ранены.
Массовые акции протеста, сопровождающиеся столкновениями с полицией, проходят по всему Египту. Во власти беспорядков оказались Суэц, Эль-Ариш, провинции Эль-Минья, Шаркия, Эль-Мансура. Ожидается, что в ближайшее время с обращением к нации выступит президент страны Хосни Мубарак.
Демонстранты требуют от президента Хосни Мубарака "передать власть в руки народа". Президент Института Ближнего Востока Евгений Сатановский считает, что шансы остаться на своем посту у президента Мубарака невелики. Об этом он заявил в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО. "30 лет назад к власти в Египте приходил молодой, полный сил военный летчик вице-президент Египта. 30 лет спустя мы видим по-прежнему жесткого, но довольно немолодого и отнюдь не такого здорового человека, которому далеко за 80. И режим находится в катастрофическом экономическом, демографическом и экологическом положении. Если режим сохранится, то ненадолго. Может, 2-3 года", - считает эксперт.
Российские туроператоры между тем сообщают, что туристы из РФ в основном сейчас находятся в курортных городах, которые далеки от очагов беспорядков в стране.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
