<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/zayavleniya-putina-sdelali-bumagi-energokompaniiy-geroyami-dnya-20100224-14478/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заявления Путина сделали бумаги энергокомпаний "героями дня"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр Владимир Путин провел сегодня на Саяно-Шушенской ГЭС совещание с российскими энергетиками. Участники совещания рассмотрели развитие электроэнергетики в РФ, ее наиболее актуальные проблемы, а также ход работ компаний по исполнению инвестпрограмм.
Обсуждению проблем предшествовал запуск шестого гидроагрегата СШГЭС, первого из 10 остановленных после аварии в августе 2009 года. "Это важное событие, потому что это ведет к снижению нагрузки на всю энергетическую систему Сибири, позволяет снизить нагрузки на другие генерации, более органично распределить нагрузку на сетях и должно привести к снижению тарифа", - сказал премьер. Владимир Путин отметил, что все задачи, которые были поставлены после аварии (по недопущению энергодефицита в сети, а также восстановлению самой станции) были решены. До конца года будет запущено еще три гидроагрегата станции. В 2009 году на восстановление ГЭС было затрачено 5,8 млрд рублей, в текущем году на эти цели будет направлено еще 10 млрд рублей, а также 3,5 млрд рублей - на строительство водосброса. Полностью СШГЭС будет восстановлена к 2014 году.
Важной темой совещания в Хакасии стали инвестпрограммы в электроэнергетике. Премьер сообщил, что потребление электроэнергии в РФ в январе вышло на докризисный уровень и составило 103 млрд кВт/ч, и российские энергетики должны быть готовы к восстановлению спроса, в том числе со стороны промышленных потребителей, отметил Путин. Глава кабмина жестко раскритиковал энергокомпании и их владельцев за затяжки с исполнением обязательств в рамках инвестпрограмм. Премьер напомнил, что в ходе реформирования РАО "ЕЭС" новые собственники ОГК и ТГК взяли на себя обязательства инвестировать средства в развитие российской электроэнергетики. Часть этих обязательств была обеспечена финансированием за счет допэмиссии акций, а объем привлеченных средств составил около 450 млрд рублей. Как отметил Путин, по сути это - государственные деньги, которые были направлены в ходе реформы на развитие электроэнергетики. "По последним данным, тем не менее, из этой суммы непосредственно на реализацию инвестиционных проектов израсходовано только 270 млрд рублей, а 66 млрд рублей ушло на текущую деятельность компаний, на покупку разного рода непрофильных активов, не имеющих отношения к электроэнергетике, "проедались" или, прямо скажем, были направлены на спекулятивные цели", - сказал премьер.
Путин назвал энергокомпании, которые не выполняют в полной мере взятые на себя обязательства, получая при этом госденьги. "Ссылаются на кризис и на отсутствие спроса, просят сдвинуть сроки ввода генерирующих мощностей еще на 4-5 лет, а когда им предлагают построить станцию там, где есть гарантированный спрос, где гарантированные энергообъекты особенно важны государству, например, в Сочи, - просто уходят в кусты", - заявил он. По его словам, из 100 электростанций, строительство которых запланировано на этот год, строятся только 38, а 45 еще не начаты. "Мы помогаем и кредитами, и гарантиями, и административной и моральной поддержкой. Вы не можете ее не чувствовать", - обратился премьер-министр к энергетикам. Среди компаний с недостаточными инвестициями он назвал ОГК-3, контролируемую "Норникелем", Владимира Потанина, ТГК-2 Леонида Лебедева, ТГК-4, принадлежащую Михаилу Прохорову, и компании, подконтрольные "КЭС Холдингу" Виктора Вексельберга. Премьер сказал, что за нецелевое использование средств, предусмотренных на выполнение инвестпрограмм, к энергокомпаниям будут применяться штрафные санкции, и они не смогут воспользоваться преимуществами долгосрочного рынка мощности, создаваемого в России.
Акции компаний, раскритикованных премьером, с утра подверглись значительным распродажам. Так, котировки ОГК-3 на ММВБ к 11.00 опустились более чем на 1,3% при падающем примерно на 0,5% индексе ММВБ, однако к настоящему моменту они смогли выйти в незначительный плюс (+0,074%). Бумаги компаний, входящих в КЭС, к настоящей минуте продолжают падение: ТГК-9 в минусе на 4,65%, ТГК-5 теряет 2,26%. При этом индекс ММВБ снижается на 1,4%.
В ходе совещания Путин также сообщил, что подписал постановление, определяющее принципы работы долгосрочного рынка мощности. По мнению аналитиков, эта новость наиболее позитивна для российского генерирующего сектора, так как утверждение долгосрочного рынка мощности было долгожданным событием. Они считают, что наиболее благоприятно это постановление скажется на динамике котировок акций тех генерирующих компаний, которые уже приступили к реализации своих инвестиционных программ. Между тем генерирующие компании, которые откладывали реализацию своих инвестпроектов или приобретали непрофильные активы, используя средства, привлеченные на инвестиционные цели, оказываются, по нашему мнению, под угрозой. На фоне этой новости на сегодняшних торгах в лидерах роста акции ТГК-14 (+2,63%), ТГК-1 (+2,24%), ТГК-4 (+1,83%), ТГК-6 (+1,8%).


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
илимишка илибык
Витаген
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
