<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/situaciya-v-kieve-vremenno-stabilizirovalas-v-tailande-ob-yavleno-chrezvychaiynoe-polozhenie-iran-ne-budet-uchastvovat-v-konferencii-po-sirii-20140121-21211/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ситуация в Киеве временно стабилизировалась, в Таиланде объявлено чрезвычайное положение, Иран не будет участвовать в конференции по Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Киеве с 19 января продолжаются столкновения между участниками антиправительственных протестов и милицией. По подозрению в причастности к беспорядкам задержано уже более 50 человек. С обеих сторон конфликта пострадало более 200 человек. Свыше 100 человек госпитализированы. По сообщению МВД Украины в ходе столкновений пострадали 163 правоохранителя. При этом ведомство опровергло информацию о том, что командование внутренних войск высказало предложение оставить места несения службы и перейти на сторону участников протестов. Такая информация появлялась в СМИ. Внутренние войска продолжают выполнять задания, предусмотренные и предоставленные им законодательством Украины, и сделают все необходимое, чтобы не допустить нарушений общественного порядка в Киеве, отмечается в заявлении МВД. В настоящее время столкновения в центре Киева прекратились.
В настоящее время столкновения в центре Киева прекратились

ООН отозвала приглашение Ирану на переговоры по Сирии

США поддержали исключение Ирана из переговорного процесса. Глава МИД РФ Сергей Лавров назвал данное решение ошибкой. "Это, конечно, ошибка, однако никакой катастрофы не произошло. Речь идет об однодневном мероприятии 22 января, на которое приглашены порядка 40 министров иностранных дел различных государств", - сказал в ходе пресс-конференции министр. "В Москве разочарованы решением Генерального секретаря ООН отозвать приглашение Ирану на международную конференцию по Сирии, которая должна состояться 22 января в швейцарском Монтрё. Считаем, что такой шаг ослабит международные усилия по выходу из кризиса в Сирии. Мы неоднократно заявляли, что в предстоящем мероприятии в рамках "Женевы-2" должны принять участие все ключевые государства, оказывающие влияние на развитие событий в Сирии", - говорится в комментарии официального представителя МИД России Александра Лукашевича. По его словам, Иран может сыграть существенную роль в продвижении мирного процесса в Сирии, в том числе в достижении соответствующих договоренностей между сирийскими сторонами.
Правительство Таиланда объявило о введении режима в стране чрезвычайного положения. Чрезвычайное положение введено в Бангкоке и прилегающих провинциях и будет действовать в течение 60 дней, начиная с 22 января, но оно может быть и продлено. В стране продолжаются массовые акции протеста в преддверии досрочных выборов, назначенных на 2 февраля. Участники антиправительственных протестов требуют отставки временного правительства страны и отмены досрочных выборов. Введение чрезвычайного положения дает правительству право на цензуру средств массовой информации, запрет массовых мероприятий и введение комендантского часа.
Правительство Таиланда объявило о введении режима в стране чрезвычайного положения
Российский МИД прокомментировал ситуацию в Таиланде. Ведомство по-прежнему рекомендует российским гражданам воздерживаться от поездок в Бангкок, а принимающим туристов компаниям - отменить все экскурсии в столицу Таиланда до нормализации положения. "Демонстранты перекрывают движение транспорта на основных магистралях города и блокируют работу государственных учреждений. В результате серии взрывов в местах скопления протестующих ранения получили десятки человек, имеются погибшие. Российские граждане в ходе беспорядков не пострадали", - говорится в заявлении ведомства. МИД советует прибывающим в бангкокские аэропорты россиянам направляться к местам отдыха без заезда в столицу, соблюдать повышенную осторожность, выполнять все требования сил правопорядка. Обстановка в основных туристических зонах страны остается спокойной, подчеркивается в сообщении.
Сегодня стало известно о том, что уголовное дело оппозиционеров Сергея Удальцова и Леонида Развозжаева повторно поступило в Мосгорсуд. В декабре дело Удальцова и Развозжаева было возвращено судом в прокуратуру из-за ошибок обвинительного заключения: в частности, следователи не опросили половину свидетелей защиты. Также сегодня появилась информация о том, что Илья Пономарев пойдет на выборы мэра Новосибирска как независимый кандидат. Об этом, в частности, говорится в его личном блоге.
Сергея Удальцова
Леонида Развозжаева
Илья Пономарев


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
