<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/gosduma-prinyala-v-pervom-chtenii-zakonoproekt-o-tryox-cvetax-terroristicheskoiy-ugrozy-v-rf-20110128-173357/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Госдума приняла в первом чтении законопроект о трёх цветах террористической угрозы в РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня Госдума одобрила в первом чтении правительственный законопроект о трех уровнях террористической угрозы. Поправки в закон "О противодействии терроризму" были подготовлены ФСБ. Согласно изменениям, будут установлены уровни опасности: повышенный ("синий"), высокий ("желтый") и критический ("красный"). При этом в документе поясняется, что не повлечет дополнительных ограничений населения.
Как поясняют в ФСБ, синий уровень вводится при поступлении информации о готовящемся теракте, желтый - в том случае, если информация о готовящемся теракте подтверждается, но неизвестны место и время его исполнения. Красный же уровень вводится после совершения теракта, все правоохранительные органы переводятся на усиленный вариант несения службы.
Принятые поправки должны способствовать повышению эффективности проведения контртеррористических операций. Законопроект был внесен в Госдуму в 2010 году, его рассмотрение было ускорено в связи с терактом в московском аэропорту "Домодедово" 24 января, унесшим жизни 35 человек из 10 государств. В настоящее время в больницах остаются более сотни пострадавших от взрыва.
Подобный уровень угроз действует в США – он был введен после теракта 11 сентября 2001 года. Он состоит из пяти уровней, различающихся по цветам, - зеленого, синего, желтого, оранжевого и красного. Наименьшую степень опасности, соответствующую повседневной норме, обозначает зеленый цвет, наивысшую - красный (синий уровень соответствует призыву "быть настороже", желтый характеризуется как "серьезный", оранжевый - как "критический"). Уровень угрозы определяется по данным спецслужб США. В настоящее время США планируют ввести принципиально новую - двухуровневую систему оповещений. Она предусматривает информирование о предполагаемых террористических угрозах либо широкой общественности, если на то имеются основания, либо только какой-то конкретной целевой аудитории, будь то правоохранительные органы или сегмент частного сектора (торговые центры, гостиницы и т.д.).


Игорь Коротченко, главный редактор журнала "Национальная оборона".
Мы берем на вооружение, прежде всего, американский опыт, где принята такая система обозначения террористических угроз.
Я думаю, что в целом радикальных улучшений в области борьбы с терроризмом этот законопроект нам не принесет, потому что будет зависеть от дееспособности ФСБ решить задачу получения предупреждающей информации о планируемых терактах.
Но в плане повышения бдительности населения и в случае получения какой-то предварительной информации о готовящихся терактах, я думаю, что такая система угроз будет способствовать повышению бдительности как самих граждан, так и сотрудников правоохранительных структур в конкретном регионе, где могут быть проведены те или иные теракты.
В целом, я оцениваю, этот законопроект как шаг в правильном направлении, но подчеркну, что этого абсолютно не достаточно для того, чтобы решить проблему борьбы с терроризмом в принципе.
Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
