<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/politicheskiiy-krizis-na-ukraine-razrastaetsya-es-i-ssha-chastichno-snimayut-sankcii-s-irana-irakskie-ekstremisty-vzyali-otvetstvennost-za-terakty-v-volgograde-20140120-212043/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Политический кризис на Украине разрастается, ЕС и США частично снимают санкции с Ирана, иракские экстремисты взяли ответственность за теракты в Волгограде]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Беспорядки в Киеве: лидеры ЕС и украинской оппозиции призывают и власти, и протестующих отказаться от применения насилия. В ходе беспорядков Киеве в рамках движения Евромайдан пострадали более сотни протестующих и около 60 сотрудников внутренних войск и подразделения "Беркут". Сегодня, после небольшой передышки, столкновения представителей правоохранительных органов и митингующих возобновилось. Как передают СМИ, демонстранты кидают в бойцов беркута бутылки со смесью "коктейля Молотова". В выходные дни, по данным Министерства внутренних дел Украины, в ходе беспорядков было сожжено шесть единиц техники, в том числе четыре автобуса и два спецавтомобиля (ущерб – около $360 тыс.) Основные столкновения произошли на ул. Грушевского в Киеве, а не на главной площади столицы.
Беспорядки в Киеве: лидеры ЕС и украинской оппозиции призывают и власти, и протестующих отказаться от применения насилия
Некоторые представители оппозиции старались воспрепятствовать столкновениям. Так, во время демонстрация досталось и Виталию Кличко, лидеру политической партии "Удар". Он призывал митингующих не применять силу в отношении милиционеров, но участники акции облили его из огнетушителя. При этом оппозиция подготовила требования к главе государства, главный пункт которых – немедленное проведение досрочных выборов президента и парламента.
Евросоюз выразил обеспокоенность событиями на Украине. Еврочиновники призвали политические силы к диалогу, а также обратились к президенту страны Виктору Януковичу с призывом отменить законы, принятые 16 января. Эти законы направлены на ужесточение условий проведения массовых мероприятий, митингов, а также на ужесточение требований к СМИ и общественным организациям. Власти США также призвали обе стороны конфликта в Киеве немедленно прекратить столкновения.
Евросоюз выразил обеспокоенность событиями на Украине

Президент Украины сегодня обратился к народу

Иран прекратил обогащение урана до 20%. Эту информацию сегодня подтвердило МАГАТЭ. Обогащение урана остановлено в рамках предварительных договоренностей между "шестеркой" международных посредников и Тегераном. В теение ближайшего полугода должны быть выработаны окончательные решения и подписаны соглашения по решению иранской ядерной программы. После этой информации Евросоюз снял часть санкций в отношении Ирана. Так, сообщается, что Совет ЕС отменил запрет на транспортировку иранской нефти. Кроме того, приостановили действие ряда санкций в отношении Тегерана и США. Это тоже касается экспорта нефти и нефтепродуктов.
Иран прекратил обогащение урана до 20%
Евросоюз снял часть санкций в отношении Ирана
Иракская экстремистская бандгруппа угрожает организовать теракты в Сочи. Организация "Ансар аль-Сунна" взяла на себя ответственность за взрывы в Волгограде в декабре 2013 года, в результате которых погибли 34 человека, и пообещала совершить теракты во время зимней Олимпиады в Сочи, сообщает Deutsche Welle. На видео, которое разместила "Ансар аль-Сунна", якобы запечатлены смертники, которые устроили теракты в Волгограде. Отметим, что ранее президент РФ Владимир Путин сообщил, что безопасность Игр в Сочи будут обеспечивать 40 тыс. полицейских. У нас есть прекрасное понимание того, что это такое, какова эта угроза, как её купировать, как с этим бороться. Надеюсь, что наши правоохранительные органы справятся с этим с честью, достойно, так же, как это было при проведении других крупных мероприятий и спортивных, и политического характера", - подчеркнул президент/
Иракская экстремистская бандгруппа угрожает организовать теракты в Сочи
Завершено следствие суда по "болотному делу". Сегодня Замоскворецкий суд Москвы завершил судебное следствие по делу о массовых беспорядках на Болотной площади 6 мая 2012 года. Как сообщил прессе адвокат Дмитрий Аграновский, прения назначены на 22 января. Сейчас обвиняемыми по этому делу проходят восемь человек, изначально было 12, но четверо были амнистированы (к 20-летию Конституции).
Завершено следствие суда по "болотному делу"


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
