<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minekonomrazvitiya-ekonomika-rossii-vyxodit-iz-recessii-20100202-155636/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минэкономразвития: Экономика России выходит из рецессии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Минэкономразвития констатирует, что экономика России начала выходить из рецессии в третьем квартале 2009 года на фоне лучшей, чем ожидалось, ситуации в промышленности и строительстве. Об этом сегодня заявил заместитель министра экономического развития РФ Андрей Клепач. По его словам, на протяжении двух кварталов подряд экономика страны демонстрирует рост – по промышленности. Но пока нет двух кварталов роста по инвестициям и обороту розничной торговли. "Оживление есть и даже сильнее, чем мы ожидали, но оно пока является хрупким", - отметил Клепач.
Росстат сообщил в понедельник, что по предварительным данным ВВП РФ сократился в 2009 году на 7,9% вместо прогнозируемых 8,5%. Минэкономразвития ожидает, что после годовой оценки Росстат существенно пересмотрит данные по ВВП за первые три квартала прошлого года, а также за четвертый квартал 2008 года. "Падение за первые три квартала существенно изменится, глубокий провал в первом квартале будет меньше", - сказал заместитель министра экономического развития РФ Андрей Клепач. "С учетом сезонного и календарного фактора в третьем квартале начался рост (ВВП) и эта динамика вряд ли подвергнется изменению, но интенсивность роста уточнится", - добавил он. Замминистра напомнил, что, согласно оценке министерства, рост ВВП в РФ в третьем квартале, очищенный от сезонного фактора, составил 1,1% ко второму кварталу
Замминистра воздержался от оценки ВВП в четвертом квартале 2009 года. "Факт, что четвертый квартал лучше, чем мы ожидали, интенсивность восстановления спроса лучше, но устойчивость и качество восстановления оставляют желать лучшего", - сказал Андрей Клепач. МЭР ожидает роста ВВП в четвертом квартале 2009 года, но не большого. "В четвертом квартале, скорее, ситуация ближе к стагнации, чем к уверенному подъему", - сказал Клепач. Он также сообщил, что при текущих квартальных оценках рост ВВП в декабре 2009 года оценивается к декабрю 2008 года на уровне 1%, но эта цифра также, вероятно, будет пересмотрена.
Клепач также сообщил, что МЭР оценивает инфляцию в январе 2010 года на уровне 1,7%, что укладывается в рамки инфляционного прогноза ведомства на год - 6,5-7,5%. По словам замминистра, экспорт из РФ в декабре 2009 года составил $33,7 млрд, импорт - $22,5 млрд. Таким образом, профицит торгового баланса составил $11,2 млрд.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
