<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-ne-vidit-seryoznyx-korrupcionnyx-proyavleniiy-pri-podgotovke-k-olimpiade-i-obeshaet-obespechit-bezopasnost-eyo-uchastnikov-20140120-105544/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин не видит серьёзных коррупционных проявлений при подготовке к Олимпиаде и обещает обеспечить безопасность её участников]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В преддверии Олимпиады-2014 в Сочи президент РФ Владимир Путин дал интервью корреспондентам телеканалов BBC, ABC News, CCTV, "Россия-1", "Первого канала" и информационного агентства Around the Rings. Запись интервью состоялась 17 января в Сочи.
Глава РФ напомнил, что общий объем инвестиций при подготовке к Олимпиаде составил 214 миллиардов рублей, из них около 100 миллиардов – это государственные деньги, всё остальное – это деньги частных компаний, и они, прежде всего, были вложены в гостиничную инфраструктуру. Речь идет исключительно о подготовке к Олимпиаде. "Это 214 миллиардов, из них всего 15 спортивных объектов, кстати говоря, всё остальное – инфраструктура. Если посчитать какие-то вещи, связанные с развитием прилегающей инфраструктуры, может быть, там будет и больше, но это не имеет никакого прямого отношения к Олимпийским играм", - сказал президент.
общий объем инвестиций при подготовке к Олимпиаде составил 214 миллиардов рублей
Говоря о проблемах и затягивании сроков строительства олимпийских объектов, Владимир Путин подчеркнул, что сочинский олимпийский проект был на протяжении последних нескольких лет самой большой стройкой в мире, а при таком масштабе без сбоев быть не могло. "Конечно, приходилось вести нелицеприятные разговоры и по ценам, и по срокам, и по качеству. А как иначе? Где в мире вы видели строителей, которые всё делают в срок, качественно и по минимальной цене?", - отметил президент.
при таком масштабе без сбоев быть не могло
В ходе интервью речь зашла и коррупции при подготовке к Олимпиаде. Владимир Путин попросил предоставить конкретные данные о коррупционных проявлениях в связи с реализацией сочинского проекта, если они у кого-то есть. "Мы будем рады и благодарны и используем эту информацию для того, чтобы наводить порядок в этой сфере. Но пока, кроме разговоров, никто ничего нам не предоставляет", - сказал глава РФ. Правоохранительные органы работают в этой сфере, добавил президент. "Я пока таких серьёзных коррупционных проявлений не вижу, но вопрос, связанный с завышением объёмов строительства, есть", - подчеркнул президент.
Я пока таких серьёзных коррупционных проявлений не вижу
Путин объяснил завышение объемов строительства также тем, что многие компании при участии в тендерах сознательно занижают стоимость, для того чтобы выиграть проект. "Как только они выиграли, понимают, что по этим ценам не справляются, и начинается повышение. Это тоже практически почти везде происходит. Мы здесь не являемся каким-то уникальным случаем. Здесь можно говорить о качестве проведения тендеров, наверное. Но вот это повышение цены связано иногда с такими сознательными действиями подрядчика, а иногда и с недостаточно эффективной профессиональной оценкой необходимых вложений, особенно в условиях горного кластера. Но это такие рабочие моменты, это не коррупция", - прокомментировал президент.
В ответ на вопрос о возможности введения безвизового режима с Евросоюзом глава РФ напомнил, что было принято уникальное решение, которое заключается в том, что гости Олимпиады, туристы, которые приезжают на Игры, могут приехать в Сочи без виз, а только на основе аккредитации. Что касается полной отмены виз, то, по словам Путина, все вопросы виз или безвизового режима осуществляются на основе взаимности во всём мире. "Нам бы очень хотелось, чтобы мы с нашими коллегами в Евросоюзе, в конце концов, договорились об этом безвизовом режиме. Мне кажется, нужно договориться о безвизовом режиме в целом", – сказал президент.
У журналистов возник вопрос и о возможности иностранных инвестиций в Сочи в дальнейшем. "Мы будем приветствовать инвесторов всех стран мира, в том числе из Китая. А у Китая большой инвестиционный потенциал. Если для китайских партнёров будет интересен туристический кластер на юге страны или, скажем, сельскохозяйственный кластер, мы приглашаем их не только в Сочи и в Краснодарский край, но и для работы на всем юге Российской Федерации", - сказал президент.
Обсудили и важнейший вопрос безопасности в ходе Олимпийских игр в Сочи. "Экстремисты всегда пытаются заявить о себе, особенно в преддверии каких-то крупных мероприятий, и не только спортивных, но и политических. Все страны мира без исключения предпринимают особые, экстраординарные усилия по обеспечению безопасности. Надеюсь, что всё, что мы делаем, с пониманием, с ясным пониманием оперативной обстановки, которая складывается вокруг Сочи и вообще в этом регионе. У нас есть прекрасное понимание того, что это такое, какова эта угроза, как её купировать, как с этим бороться. Надеюсь, что наши правоохранительные органы справятся с этим с честью, достойно, так же, как это было при проведении других крупных мероприятий и спортивных, и политического характера", - подчеркнул президент. "Мы постараемся сделать так, чтобы осуществление мер безопасности не было избыточным, не бросалось в глаза, не давило на участников соревнований и гостей Олимпиады, на журналистов. Но в то же время сделаем всё от нас зависящее, чтобы эти меры были эффективными", - заключил Владимир Путин. Он напомнил, что для обеспечения безопасности будет задействовано около 40 тысяч сотрудников правоохранительных органов и специальных служб.
безопасности в ходе Олимпийских игр в Сочи
В ходе интервью был затронут и вопрос об отношении к людям гомосексуальной ориентации в России. "В Советском Союзе была предусмотрена уголовная ответственность за гомосексуализм, в России сегодня такой уголовной ответственности нет. У нас все люди равны абсолютно вне зависимости от религии, пола, этнической принадлежности либо сексуальной ориентации. Все равны. У нас недавно только принят закон, запрещающий пропаганду и не только гомосексуализма, а пропаганду гомосексуализма и сексуальных злоупотреблений в отношении детей. Но это ничего общего не имеет с преследованием самих людей за их сексуальную ориентацию. Это две большие разницы, как у нас говорят. Поэтому никаких опасений для людей вот этой нетрадиционной ориентации, которые собираются приехать в качестве гостей либо участников Олимпиады, не существует", - отметил президент.
Журналисты спросили президента и о прошедшей в последнее время в России амнистии. "Мы приняли закон об амнистии не в связи с Олимпиадой, а в связи с 20-летием российской Конституции", - сказал президент, добавив, что решение об амнистии принял не он, а парламент. "Но я, безусловно, поддерживал это начинание и считаю, что оно является правильным. И в этой связи хотел бы отметить, что мы, наверное, являемся рекордсменами по количеству проведённых амнистий. Здесь тоже нужен определённый баланс между теми, кто совершил преступление, и жертвами этих преступлений", - отметил Владимир Путин.
Мы приняли закон об амнистии не в связи с Олимпиадой
В ходе интервью обсудили степень готовность России к Олимпиаде. "Уже всё сделано, сейчас нужно навести порядок: наладить работу гостиниц, убрать строительную технику, строительный мусор, то есть подготовиться, как любые хозяева или хозяйки делают в преддверии приёма гостей. Подготовиться к приёму гостей так, чтобы всё было красиво и соответствовало духу самого мероприятия, а объекты все готовы", - отметил президент.
Говоря о возможном количестве медалей российской сборной, Путин сказал, что для него важнее видеть, что российская сборная дееспособная, эффективная и имеющая перспективы. "Ну а что касается медалей, это тоже существенный элемент любого спортивного соревнования, в том числе и олимпийского", - отметил глава РФ.
"Мне бы очень хотелось, чтобы в ходе Олимпиады и участники, и гости, журналисты и те, кто будут смотреть за Олимпиадой по телевизору, будут знакомиться через средства массовой информации, чтобы люди увидели новую Россию, увидели её лицо, её возможности, посмотрели на неё непредвзятым, свежим взглядом. И я уверен, что это произойдёт, должно произвести положительный, хороший результат и будет способствовать выстраиванию отношений России со своими партнёрами по всему миру", - резюмировал президент.
Мне бы очень хотелось
чтобы люди увидели новую Россию, увидели её лицо, её возможности, посмотрели на неё непредвзятым, свежим взглядом
В ходе беседы журналисты поинтересовались и намерением Путина участвовать в очередной раз в борьбе за пост президента в 2018 году. "Об этом рано ещё говорить. Понимаете, сейчас 2014 год, выборы в 2018-м. Работать надо, там видно будет, посмотрим. Самое плохое и самое опасное, что может быть для человека, который занимается политикой, вцепиться в свое кресло руками и зубами и думать только об этом. В этом случае провал неизбежен, потому что всегда будешь бояться совершить какой-то неверный шаг. Не об этом надо думать, нужно думать о результатах своей работы. Там будет видно", - ответил глава РФ.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
VitaliyM
agent*
marc
marc
kolesorus
kolesorus
proinmatter
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
