<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minpromtorg-spad-v-promyshlennosti-dalek-ot-zaversheniya-20100127-163624/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минпромторг: Спад в промышленности далек от завершения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Министр промышленности и торговли РФ констатирует, что экономический спад в российской промышленности далек от завершения в условиях сохраняющейся негативной мировой экономической конъюнктуры. Такое заявление в Госдуме РФ в ходе "правительственного часа" сделал глава ведомства Виктор Христенко. Сегодня он отчитывался перед депутатами о деятельности министерства.
По словам Христенко, спад в российской промышленности находится на среднеевропейском уровне. "Риски внешнего характера для нашей промышленности были, есть и остаются", - отметил он.
Христенко назвал ситуацию в промышленности, которая складывалась в течение 2009 года, "непривычной". По данным Росстата, объем промпроизводства в России за 2009 год снизился на 10,8%. "В обрабатывающих производствах этот показатель находится на отметке минус 16%", - добавил он. Спад в промышленности отражают и данные по безработице. Так, по сегодняшним сообщениям Федеральной службы госстатистики, в декабре прошлого года общее число безработных в РФ выросло до 6,173 млн человек (8,2% экономически активного населения).
В то же время министр отметил, что в первом квартале 2010 года можно говорить о "позитивном сдвиге" в развитии российской промышленности. В частности, свои позиции начинает отыгрывать отечественная металлургия. "Мы вышли, например, на второй уровень в мире по производству стали после Китая, обойдя Америку", - сообщил Христенко, добавив, что при этом от Китая по этому показателю Россия отстает в 10 раз.
Христенко также сообщил, что товарооборот розничной торговли в 2009 году снизился более чем на 5%. По словам министра, рентабельность розничной торговли за 9 месяцев прошлого года составила только 2,6%. Также он подчеркнул, что в то время как в структуре ВВП доля оптовой и розничной торговли без учета косвенных налогов составляет порядка 20%, в структуре налоговых поступлений в бюджет - около 11%. В такой значимой и сложно организованной отрасли любые административные воздействия должны проводиться с предельной аккуратностью, отметил Христенко, говоря о принятии поправок в закон "О торговле".
Отечественный авторынок, по мнению Христенко, начнет восстанавливаться во второй половине 2010 года. Существенная поддержка спроса на автомобильном рынке за счет госзакупок и стимулирование кредитования наряду с устойчивыми мерами по стабилизации состояния отдельных предприятий "позволили избежать абсолютного обвала рынка в 2009 году и остановки системообразующих предприятий", подчеркнул министр. При этом, по данным ведомства, в 2009 году доля проданных автомобилей отечественной сборки по отношению к импортным на внутреннем рынке увеличилась с 39% до 52%. "Мы уверены, что легковой сегмент крепко встанет на ноги уже к 2015 году, объем продаж увеличится до 3,2-3,4 млн авто", - считает Христенко. По прогнозам Минпромторга, к 2020 году Россия выйдет на уровень продаж 3,6 млн авто в год.
Министр также сообщил, что 25 февраля правительство РФ рассмотрит программу развития автомобильной промышленности России до 2020 года. По его словам, в легковом автомобилестроении в России планируется создать два крупных промышленных альянса. Один из них - это "Renault-Nissan – АВТОВАЗ". Вторым проектом будет альянс с участием тех компаний, которые уже работают в России.
Христенко отметил также, что в 2010 году на госзакупки автотранспорта будет дополнительно выделено 20 млрд рублей. Кроме того, 8 марта будет запущена программа утилизации поддержанных автомобилей, на что в бюджета заложено 11 млрд рублей. Он также выразил надежду, что программа льготного кредитования на покупку автомобилей будет продлена на 2010 год уже в ближайшее время.
Министр также подчеркнул, что в целом меры финансовой господдержки предприятий применялись не только для "поддержки предприятий на плаву". По словам главы Минпромторга, в прошлом году государство оказывало предприятиям поддержку по 17 видам субсидий на общую сумму в 130 млрд рублей.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
Martischa
slivka
Гриони
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
