<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/26-yanvarya-v-moskve-i-podmoskove-ob-yavleno-dnem-traura-v-pamyat-o-zhertvax-terakta-v-domodedovo-20110125-162154/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[26 января в Москве и Подмосковье объявлено днем траура в память о жертвах теракта в "Домодедово"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

26 января объявлено Днем траура в Москве и Московской области в память о погибших в результате террористического акта в аэропорту "Домодедово". В столице и области будут приспущены флаги, телерадиокомпаниям и учреждениям культуры Москвы и Подмосковья рекомендовано отменить все запланированные ранее развлекательные передачи и мероприятия. По последним данным, в результате взрыва в здании московского аэропорта 24 января погибли 35 человек, около 130 пострадали. Сейчас в больницах города находится более 80 человек, состояние половины из них – тяжелое.
По предварительным данным, теракт совершил смертник. Уголовное дело возбуждено по признакам преступлений, предусмотренных п. "б" ч. 3 ст. 205 УК РФ (террористический акт), п.п. "а, е" ч. 2 ст. 105 УК РФ (убийство двух и более лиц, совершенное общеопасным способом), ч. 1 ст. 222 и ч. 1 ст. 223 УК РФ (незаконный оборот и изготовление оружия и взрывчатых веществ).
Премьер-министр Владимир Путин сообщил, что семьи погибших от теракта в "Домодедово" получат по 3 млн рублей, получившие ранения тяжелой и средней степени - 1,9 млн рублей, легкие ранения – 1,2 млн рублей. Он также сказал: "Не сомневаюсь, что преступление будет раскрыто и возмездие неизбежно".
Ранее президент Дмитрий Медведев призвал правоохранительные органы и граждан России призвал не терять бдительности. Он также поручил правительству подготовить предложения по ужесточению проверок в аэропортах. При этом президент раскритиковал работу аэропорта "Домодедово". "Череда событий на одном и том же объекте заставляет задуматься о критических недостатках в работе аэропорта", - сказал Медведев, имея в виду коллапс и отключение электроэнергии в "Домодедово" в конце декабря 2010 года. Следственный комитет при Прокуратуре РФ также сообщил, что сейчас уже установлено, что попасть в зал, где произошел взрыв, террористу практически не составляло большого труда, поскольку фактически не существовало адекватной системы контроля за входом в помещение комплекса аэропорта. Между тем в "Домодедово" считают, что пока рано говорить о том, кто виновен в теракте. "Это установят соответствующие ведомства, которые работают на месте, - сообщила журналистам пресс-секретарь аэропорта Елена Галанова. – Мы надеемся, что нашей вины в этом нет, так как работа служб авиационной безопасности была организована хорошо".


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
