<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiyane-progolosuyut-protiv-vsex-amnistirovan-ocherednoiy-bolotnik-ukraina-prevrashaetsya-v-policeiyskoe-gosudarstvo-20140117-204650/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россияне проголосуют "против всех", амнистирован очередной "болотник", Украина превращается в полицейское государство]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россияне снова смогут голосовать "против всех". Госдума России сегодня в первом чтении приняла законопроект, возвращающий в избирательные бюллетени графу "Против всех" в обязательном порядке на выборах в Госдуму. По сообщения СМИ, 380 депутатов проголосовали за возвращение графы в бюллетени избирателей. Данная графа была отменена в 2006 году. Теперь она также позволит регионам самим решать, использовать ли ее на местных выборах.
Россияне снова смогут голосовать "против всех"
16 января вечером Верховная Рада Украины приняла целый ряд скандальных законов. Оппозиция заблокировала президиум Рады, спикеру парламента Владимиру Рыбаку так и не удалось прорваться из кабинета в сессионный зал - заседание в итоге вел вице-спикер Игорь Калетник, однако голосование, пусть и просто поднятыми руками и не всегда депутаты слышали, за что именно они голосуют, все-таки состоялось. Причем сессия оказалась плодотворной – примерно 11 законов было принято по ее итогам.
16 января вечером Верховная Рада Украины приняла целый ряд скандальных законов
Среди принятых законов – поправки в закон 3879 "О внесении изменений в закон Украины "О судоустройстве и статусе судей" и процессуальных законов относительно дополнительных мер защиты безопасности граждан". Поправки вводят административные наказания за несогласованное с правоохранителями движение в колоннах в составе более пяти транспортных средств, участие в массовых акциях в масках или шлемах, с использованием открытого огня или пиротехнических средств, в одежде, стилизованной под военную или милицейскую форму, а также за несанкционированную установку сцен и звукоусиливающей аппаратуры на массовых акциях и т.п.


Принятые нормы вызвали бурную реакцию общественности. Вопрос был в том, подпишет ли их президент Владимир Янукович. Как сообщают местные СМИ, это все-таки произошло – однако официального подтверждения случившегося пока нет.
Тем временем представители львовского "Евромайдана" заявили о проведении "народного вече касок и марлевых повязок". Мероприятие состоится вечером 17 января, сообщается на странице "Евромайдана" в Facebook.
Восьмой "болотник" амнистирован. Федор Бахов, один из фигурантов "болотного дела", амнистирован судом. Об этом в пятницу сообщила в твиттере правозащитная организация "Общественный вердикт". Таким образом, Бахов стал восьмым амнистированным из участников дела о беспорядках на Болотной площади 6 мая 2012 года. Ранее от ответственности были освобождены Дмитрий Рукавишников, Мария Баронова, Николай Кавказский, Владимир Акименков, Леонид Ковязин, Анастасия Рыбаченко и Дмитрий Алтайчинов.
Восьмой "болотник" амнистирован

Серия взрывов прогремела в столице Таиланда во время антиправительственного митинга

Наводнения в Бразилии и на Филлипинах привели к человеческим жертвам. В бразильском городе Сан-Паулу в результате наводнения и сходов оползней погибли по меньшей мере 17 человек и 9 числятся пропавшими без вести, сообщают местные СМИ. Из-за сильных дождей из берегов вышла река Палмитал.
Наводнения в Бразилии и на Филлипинах привели к человеческим жертвам
В департаменте гражданской обороны штата рассказали, что в результате разгула стихии без крова остались более 330 человек. Эвакуированные жители региона расположились в церквях и школах.
Также от наводнения пострадали Филлипины – там погибли 34 человека, 65 получили ранения и еще семь пропали без вести. Всего от сильнейших дождей, оползней и наводнения пострадали более 463 тысяч человек, без крова остались более 212 тысяч. Повреждены 60 автомобильных трасс, частично разрушены более 20 мостов. На побережье Висайских островов в результате стихии на берег выброшено три судна. Президент Чехии Милош Земан назначил новым премьер-министром Богуслава Соботку, лидера Чешской социал-демократической партии. Соботка сменит временного премьер-министра Иржи Русноку.
Президент Чехии Милош Земан назначил новым премьер-министром Богуслава Соботку


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
