<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/v-davose-otkryvaetsya-vsemirnyiy-ekonomicheskiiy-forum-glavnaya-tema-postkrizisnoe-razvitie-20100127-100632/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Давосе открывается Всемирный экономический форум: главная тема - посткризисное развитие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня в швейцарском Давосе открывается юбилейный, 40-й Всемирный экономический форум (ВЭФ), который продлится до 31 января. В работе форума примут участие более 2,5 тыс. человек, среди них – высшие чиновники и руководители крупнейших компаний из 90 стран.
Российскую делегацию в этом году возглавит вице-премьер, министр финансов РФ Алексей Кудрин. Из представителей бизнес-элиты в Давос приедут глава "Сбербанка" Герман Греф, гендиректор "РУСАЛа" Олег Дерипаска, президент "ЛУКОЙЛа" Вагит Алекперов, владелец "Реновы" Виктор Вексельберг и другие. Откроет форум президент Франции Николя Саркози (год назад со вступительной речью в Давосе выступил премьер-министр РФ Владимир Путин).
Главной темой Всемирного экономического форума, который пройдет под девизом "Переосмыслить, переоформить, перестроить" ("Rethink, Redesign, Rebuild"), станет посткризисное развитие. По словам основателя ВЭФ Клауса Шваба, "система глобальной кооперации работает недостаточно эффективно". Кроме того, мировое сообщество могут столкнуться с новым глобальным кризисом, к которому, в частности, могут привести проблемы с госдолгами некоторых стран. В отличие от прошлогоднего форума, на этот раз в Давосе не будут подниматься проблемы отдельных компаний - ожидается, что участники форума сосредоточатся на обсуждении глобальных проблем.
Меньше внимания на этот раз будет уделено проблемам региональных экономик. Исключение составят Китай и Ближний Восток.
Еще одной темой форума станет ситуация на Гаити, пострадавшего от мощного землетрясения 14 января.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
