<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/dmitriiy-medvedev-potreboval-nakazat-sotrudnikov-mvd-i-fsb-otvetstvennyx-za-bezopasnost-na-transporte-20110125-145653/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев потребовал наказать сотрудников МВД и ФСБ, ответственных за безопасность на транспорте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Дмитрий Медведев в связи с терактом в аэропорту "Домодедово" поручил правительству подготовить предложения по ужесточению пассажирских проверок в аэропортах, а также выявить ответственных за случившееся среди представителей силовых структур, занимающихся обеспечением безопасности на транспорте.
Выступая во вторник на расширенной коллегии ФСБ, президент приказал главе МВД Рашиду Нургалиеву подготовить предложения об увольнении сотрудников центрального аппарата министерства, ответственных за безопасность на транспорте, или иных наказаниях для этих лиц. Аналогичные меры должны быть приняты в системе ФСБ и в правительстве РФ. Особое внимание при этом, по мнению Дмитрия Медведева, необходимо уделить вопросу ответственности руководства аэропорта "Домодедово". "Очевидно, что здесь есть системные сбои в обеспечении безопасности людей и управлении этим транспортным узлом. Достаточно вспомнить, что здесь происходило совсем недавно, перед Новым годом... Череда событий на одном и том же объекте заставляет задуматься о критических недостатках в работе аэропорта", - отметил президент.
Дмитрий Медведев отметил, что терроризм остается главной угрозой национальной безопасности России. Он поручил силовикам активизировать работу по всем направлениям и в ходе предстоящих международных мероприятий, в частности, саммита АТЭС во Владивостоке в 2012 году, летней универсиады в Казани в 2013 году, зимней Олимпиады в Сочи в 2014 году.
"Нашему обществу и нашему государству брошен очередной очень жестокий вызов. Думаю, для всех, сидящих в этом зале, это особенно очевидно. Как очевидно и то, что нужно сделать всё для того, чтобы бандиты, совершившие это преступление, были выявлены, изобличены и преданы суду", - заявил президент.
В результате теракта, произошедшего в аэропорту "Домодедово" 24 января, погибли 35 человек, с ранениями различной тяжести госпитализировано более ста человек.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
kojvas
Tolich
sstep6
Ksela2010
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
