<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/egipet-progolosoval-za-novuyu-konstituciyu-baumgertneru-prodlili-domashniiy-arest-sud-priznal-master-bank-bankrotom-20140116-210650/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Египет проголосовал за новую конституцию, Баумгертнеру продлили домашний арест, суд признал "Мастер-банк" банкротом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Египте подвели итоги референдума по новой конституции. Власти сообщили, что по предварительным данным проект поддержало свыше 95% избирателей, принявших участие в голосовании. Явка превысила 55%. Референдум проходил в два этапа, 14 и 15 января на фоне высокого социально-политического напряжения. Только в первый день в столкновениях с полицией погибли 10 человек, власти арестовали 140 человек, в том числе сторонников "Братьев-мусульман", объявивших бойкот голосованию и пытавшихся блокировать президентский дворец. Исламисты утверждают, что конституция нелегитимна и оправдывает "возвращение военной диктатуры". Официальные результаты референдума будут объявлены спустя 72 часа после закрытия избирательных участков.
В Египте подвели итоги референдума по новой конституции
проект поддержало свыше 95% избирателей
Барак Обама попросил однопартийцев в ближайшие месяцы не голосовать за предложения, предусматривающие дополнительные санкции в отношении Ирана. Как сообщают западные СМИ, на встрече с группой сенаторов-демократов президент США отметил, что новые ограничения не пойдут на пользу переговорам об урегулировании иранской ядерной проблемы, в которой наметился прогресс. Президент США считает, что ограничительные меры в отношении Тегерана можно водить только в случае провала переговоров. Глава Белого дома уже предупредил, что готов наложить вето на любое предложение ввести в отношении Ирана новые санкции с целью сделать его сговорчивее.
Барак Обама попросил однопартийцев в ближайшие месяцы не голосовать за предложения, предусматривающие дополнительные санкции в отношении Ирана.
Басманный суд Москвы в ходе заседания в четверг продлил еще на три месяца домашний арест экс-главе "Уралкалия" Владиславу Баумгертнеру . Таким образом, суд отказался освободить его под залог в 15 млн рублей или выше. В конце ноября прошлого года Баумгертнер был доставлен из Белоруссии в Москву и помещен в следственный изолятор. Российские следователи предъявили ему обвинение в злоупотреблении полномочиями. Позднее Басманный суд столицы изменил меру пресечения на домашний арест. Защита Баумгертнера заявила, что будет обжаловать решение суда.
Басманный суд Москвы в ходе заседания в четверг продлил еще на три месяца домашний арест экс-главе "Уралкалия" Владиславу Баумгертнеру
Расходы на обеспечение деятельности Госдумы в 2014 году вырастут на 8% - до 8,08 млрд рублей. Соответствующий проект бюджетной сметы на 2014 год одобрил думский комитет по бюджету и налогам, сообщают СМИ. Согласно смете, на выплаты депутатам Госдумы и их помощникам в 2014 году выделяется 3,827 млрд рублей, председателя Госдумы и его заместителей - около 44 млн рублей. Расходы на оплату труда сотрудникам аппарата Госдумы составят 3,07 млрд рублей. Расходы на транспортные услуги составят более 1,6 млрд рублей, расходы на международное сотрудничество - 37,28 млн рублей, расходы на прикладные научные исследования - 9,5 млн рублей. Межбюджетные трансферты на обеспечение деятельности депутатов и их помощников в избирательных округах составят 756,58 млн рублей. На закупку товаров, работ и услуг в сфере информационно-коммуникационных технологий планируется выделить 47,5 млн руб.
Расходы на обеспечение деятельности Госдумы в 2014 году вырастут на 8% - до 8,08 млрд рублей
Суд во французском суд городе Экс-ан-Прованс принял решение об экстрадиции бывшего министра финансов Московской области Алексея Кузнецова, сообщается на сайте Следственного комитета РФ. Кузнецова, который с 2010 года находится в международном розыске, задержали 6 июля 2013 года. По данным следствия, бывший министр с сообщниками похитили у ОАО "Мособлтрансинвест" 7,2 млрд рублей. Имущество Кузнецова было арестовано. Материалы уголовного дела в отношении Кузнецова и его соучастников составляют 340 томов. В них закреплены доказательства его причастности к таким преступлениям, как мошенничество, совершенное организованной группой в особо крупном размере, легализация имущества, приобретенного лицом в результате совершения им преступления и растрата. В сообщении СК говорится, что в случае, если решение французской стороны вступит в законную силу, Кузнецова этапируют в Российскую Федерацию, после этого следователи предъявят ему обвинение и приступят к проведению следственных действий. В соответствии с французским законодательством окончательное решение об экстрадиции принимается органами исполнительной власти. На данный момент в международном розыске продолжает находиться супруга Алексея Кузнецова – Жанна Булох, которая, по версии следствия, также является соучастницей вышеуказанных преступлений.
Суд во французском суд городе Экс-ан-Прованс принял решение об экстрадиции бывшего министра финансов Московской области Алексея Кузнецова
Арбитражный суд Москвы признал банкротом "Мастер-банк", удовлетворив требования ЦБ. Конкурсным управляющим "Мастер-банка" было назначено Агентство по страхованию вкладов (АСВ). "Мастер-банк" был лишен лицензии 20 ноября. Как говорилось в сообщении ЦБ, банк не соблюдал требования в области противодействия отмыванию средств. Кроме того, регулятор обнаружил, что финорганизация предоставляла недостоверную отчетность и вела сомнительные операции, объем которых в ЦБ оценили в 200 млрд рублей. Отзыв лицензии у "Мастер-банка" стал крупнейшим страховым случаем в истории российской системы страхования вкладов. Общий объем выплат вкладчикам кредитного учреждения должен превысить 31 млрд рублей.
Арбитражный суд Москвы признал банкротом "Мастер-банк"
Американская академия киноискусств объявила сегодня в Лос-Анджелесе номинантов на премию "Оскар". В главной категории - "лучший фильм" представлены "12 лет рабства" , "Гравитация", "Небраска" , "Афера по-американски", "Далласcкий клуб покупателей" , "Она", "Филомена" и "Капитан Филлипс". На номинацию "лучший режиссер" за те же работы выдвинуты Стив Маккуин, Альфонсо Куарон, Дэвид О. Рассел, Мартин Скорсезе и Александр Пэйн. В категории "лучший документальный фильм" представлены киноленты "Акт убийства", "В двадцати футах от того, чтобы стать звездой", "Грязные войны", "Милашка и боксер" и "Площадь". На премию за лучшую мужскую роль претендуют Кристиан Бейл ("Афера по-американски"), Леонардо ди Каприо ("Волк с Уолл-стрит"), Чиветел Эджиофор ("12 лет рабства"), Брюс Дерн ("Небраска") и Мэттью Макконахи ("Далласский клуб покупателей"). На премию за лучшую главную женскую роль выдвинуты актрисы Джуди Денч ("Филомена"), Мэрил Стрип ("Август"), Кейт Бланшетт ("Жасмин"), Сандра Буллок ("Гравитация") и Эми Адамс ("Афера по-американски"). 86-я церемония вручения премий Американской киноакадемии состоится 2 марта в Лос-Анджелесе.
Американская академия киноискусств объявила сегодня в Лос-Анджелесе номинантов на премию "Оскар"


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
