<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-izmenilo-prognoz-reiytinga-rossii-s-negativnogo-na-stabilnyiy-i-podtverdilo-reiytingi-na-urovne-bbb-20100122-122610/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch изменило прогноз рейтинга России с "Негативного" на "Стабильный" и подтвердило рейтинги на уровне "BBB"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Fitch изменило прогноз рейтинга России на "Стабильный" и подтвердило долгосрочные рейтинги дефолта эмитента по обязательствам в иностранной и национальной валюте на уровне "BBB". В феврале минувшего года агентство понизило страновой потолок Российской Федерации с уровня "A-" до "BBB+".
В октябре 2009 года агентство Moody’s подтвердило рейтинг России "Baa1" и его "Стабильный" прогноз. В конце 2009 года служба кредитных рейтингов Standard & Poor's пересмотрела прогноз по рейтингам Российской Федерации с "Негативного" на "Стабильный". В то же время были подтверждены суверенные кредитные рейтинги РФ: долгосрочный и краткосрочный рейтинги по обязательствам в иностранной валюте - "BBB/A-3", долгосрочный и краткосрочный рейтинги по обязательствам в национальной валюте - "BBB+/A-2". Оценка риска перевода и конвертации валюты для российских несуверенных заемщиков осталась на уровне "ВВВ".


Алексей Кудрин, вице-премьер, министр финансов РФ.
Решение Fitch повысить рейтинг России говорит о том, что меры, которые предпринимает правительство, правильные, и они вселяют доверие. А мировое доверие сейчас нам очень нужно, так как это поможет привлечь в страну новые инвестиции, без которых нам не осилить модернизацию экономики.
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
ELLI
mr. black
Martischa
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
