<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-ozhidaet-rosta-mirovogo-vvp-v-2011-godu-na-3-2-rossiiyskogo-na-3-20100121-103443/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк ожидает роста мирового ВВП в 2011 году на 3,2%, российского - на 3%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Рост ВВП России по итогам 2010 года составит 3,2% при цене нефти $76 за баррель. Согласно прогнозам экспертов ВБ, в 2011 году рост российской экономики замедлится до 3%, несмотря на прогнозируемый рост стоимости нефти до $76,6 за баррель. Такие прогнозы представлены в отчете Всемирного банка (ВБ) "Перспективы мировой экономики на 2010 год", опубликованном сегодня.
Положительное сальдо платежного баланса РФ в 2010 и 2011 годах составит 2,5% и 1,7% от ВВП соответственно. По предварительной оценке, ВВП России в прошлом году снизился на 8,7%, а средняя цена нефти составила $61,8 за баррель.
Специалисты ВБ оценивают рецессию 2009 года в РФ как более глубокую, нежели падение ВВП после кризиса 1998 года, которое составило 5,3%. При этом в качестве основных факторов нынешнего падения экономики Всемирный банк указывает снижение спроса на импорт из России со стороны ее основных торговых партнеров (в среднем на 15%), а также сокращение внутренних инвестиций на 18% и уменьшение расходов на личное потребление на 4,7%.
В аналитическом отчете также говорится, что эксперты ВБ повысили прогноз роста мирового ВВП на 2010 год - до 2,7% с 2,6%, которые он прогнозировал в своем докладе в ноябре 2009 года. В 2011 году ожидается рост мирового ВВП на 3,2%. При этом в отчете отмечается, что ВВП таких стран, как Бразилия, Индия и Китай, по мнению ВБ, будут расти темпами, превышающие мировые. Так, рост ВВП Бразилии прогнозируется в 2010 году на уровне 3,6%, в 2011 году - 3,9%, ВВП Китая - по 9% в год, ВВП Индии - 7,5% и 8% соответственно. В представленном докладе содержится предостережение о том, что несмотря на возможное завершение самого тяжелого финансового кризиса, восстановление мировой экономики носит неустойчивый характер. Однако на фоне сохраняющейся неустойчивости ожидается, что цены на нефть в целом будут оставаться стабильными, достигнув в среднем примерно $76 за баррель. Согласно прогнозу, последствия кризиса приведут к изменению модели финансирования и экономического роста в течение последующих 10 лет.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
