<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/pyat-islamistov-pogibli-vo-vremya-referenduma-v-egipte-urlashov-pozhalovalsya-na-ploxoe-zdorove-zimnee-vremya-vernut-posle-olimpiady-20140114-205846/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пять исламистов погибли во время референдума в Египте, Урлашов пожаловался на плохое здоровье, "зимнее" время вернут после Олимпиады]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Таиланде участники антиправительственного протеста пригрозили арестом правительству страны и дали ему три дня на то, чтобы уйти в отставку. Об этом сообщают местные СМИ. Лидер оппозиции Сутхеп Тхыаксубан заявил, что, если премьер и члены кабинета не уйдут в отставку в течение трех дней, они арестуют их своими силами. Также известно, что демонстранты заблокировали несколько домов министров, отключили в них водопровод и электричество.
В Таиланде участники антиправительственного протеста пригрозили арестом правительству страны и дали ему три дня на то, чтобы уйти в отставку
13 января оппозиционный Народный совет демократической реформы (НСДР) начал в Бангкоке проведение акции по "закрытию города". Протестующие перекрыли городские узловые перекрестки, разрешив движение на них только городским автобусам. Оппозиция хочет скорейшей отставки парламента, для чего намерена сорвать намеченное на 2 февраля внеочередное голосование по этому вопросу. Демонстрации в Бангкоке начались 31 октября 2013 года. Тем временем МИД России советует туристам воздержаться от посещения столицы Таиланда, а туроператором отменить экскурсии в этот город в период волнений.

Сегодня в Египте стартовал всенародный референдум по проекту нового основного закона страны

Более того, не менее пяти человек были убиты сегодня в столкновениях между полицией и сторонниками ''Братьев-мусульман''. Самое серьезное из них произошло в провинции Сохаг на юге Египта. В ответ на попытку исламистов прорваться на избирательные участки, силовики открыли огонь на поражение.

Никита Белых сегодня подтвердил намерение участвовать в выборах губернатора Кировской области в сентябре 2014 года

Кроме того, Путин назначил Вячеслава Гайзера временно исполняющим обязанности главы Республики Коми. Дмитрий Медведев в январе 2010 года, будучи на тот момент президентом РФ, внес на рассмотрение Государственного Совета Республики Коми кандидатуру Гайзера для наделения его полномочиями главы республики.15 января 2010 Гайзер был утвержден и вступил в должность.
Путин назначил Вячеслава Гайзера временно исполняющим обязанности главы Республики Коми
Бывший заместитель министра экономики РФ Иван Стариков заявил, что будет бороться за пост главы Новосибирска. Ранее, в 1995 и 2000 годах, Стариков участвовал в выборах губернатора Новосибирской области. Наиболее впечатляющим получился результат вторых выборов – он сумел выйти во второй тур и всего 2% уступил победившему Виктору Толоконскому. На предстоящих выборах Стариков оценивает свои шансы как высокие - он говорит о серьезных внутренних противоречиях внутри властного блока в Новосибирске. В данной ситуации Стариков может выступить в качестве более приемлемой третьей силы.
Бывший заместитель министра экономики РФ Иван Стариков заявил, что будет бороться за пост главы Новосибирска
Сегодня Стариков провел пресс-конференцию, где рассказал о своих планах на будущий пост губернатора. Так, он намерен реформировать систему управления Новосибирском - действующие городские районы превратятся в городские округа, где будут избраны свои главы районов и свои представительные органы. При этом у них будут свои бюджеты. Также Стариков рассказал о грандиозных планах строительства железной дороги от Кусана в Южной Корее до Роттердама. Проект может стартовать уже в 2016 году, и его штаб квартира будет размещена в Новосибирске.

Отстраненный от должности мэра Ярославля Евгений Урлашов, подозреваемый в покушении на получении взятки

В апреле 2012 года Евгений Урлашов победил на выборах мэра Ярославля кандидата от "Единой России". Летом 2013 года он был взят под стражу по обвинению в вымогательстве и получении взяток. Уголовное дело против себя он называет политическим преследованием. Назначенный срок содержания экс-мэра под стражей истекает 3 марта 2014 года.
После Олимпиады в Сочи в России возможно возвращение "зимнего" времени. Как сообщают СМИ, решение об этом в правительстве уже принято. При этом пока под вопросом, переведут ли стрелки на час назад или вернутся к времяисчислению, когда переводят стрелки весной и осенью.
После Олимпиады в Сочи в России возможно возвращение "зимнего" времени
Зимнее время в октябре 2011 года отменил занимавший пост президента РФ Дмитрий Медведев. Предполагалось, что отмена перевода часов благоприятно отразится на здоровье граждан и на состоянии экономики России, но только при этом почему-то выбор был сделан не в пользу природного времени. О пользе возвращения к более приближенному к астрономическому времени с тех пор было сказано очень много, однако пока инициатива Медведева жива.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
