<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-erevane-pochtili-pamyat-zhertv-genocida-armyan-vstupilo-v-silu-postanovlenie-ob-amnistii-v-rf-savchenko-pred-yavili-obvinenie-v-okonchatelnoiy-redakcii-20150424-212222/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Ереване почтили память жертв геноцида армян, вступило в силу постановление об амнистии в РФ, Савченко предъявили обвинение в окончательной редакции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Армении 24 апреля прошли памятные мероприятия, посвященные 100-летию геноцида армян в Османской империи. Именно в апреле 1915 года в имперской столице -Константинополе, начались массовые аресты представителей армянской интеллектуальной, религиозной, экономической и политической элиты. Преследования, гонения и убийства немусульманского населения достигли пика именно в тот трагический год, когда было уничтожено свыше миллиона людей. Всего в те годы, по подсчетам историков, были убиты и искалечены свыше полутора миллионов армян и еще около шестисот подверглись массовым репрессиям и были изгнаны из своих домов. Кроме того, в ходе конфликта разрушению подверглись многие бесценные памятники архитектуры и духовные христианские святыни, сожжены древние книги, бесценные рукописи.
В Армении 24 апреля прошли памятные мероприятия, посвященные 100-летию геноцида армян в Османской империи
Много лет армяне добиваются, чтобы мировое сообщество официально признало факт геноцида. Сообщается, что к настоящему времени законы, постановления и решения по этому вопросу приняты Европарламентом, Госдумой России, парламентами других стран, в частности Кипра, Аргентины, Канады, Греции, Ливана, Бельгии, Франции, Швеции, Швейцарии, Словакии, Нидерландов, Польши, Германии, Венесуэлы, Литвы, Чили, Боливии, а также Ватиканом, геноцид армян признали свыше 40 американских штатов, австралийский штат Новый Южный Уэльс, канадские провинции Британская Колумбия и Онтарио, швейцарские кантоны Женева и Во, британский Уэльс, десятки международных и национальных организаций. Как сообщили СМИ, сегодня в немецком бундестаге прошли дебаты, в ходе которых рассматривается депутатский запрос, предлагающий события 1915 года именовать геноцидом.
В День памяти жертв геноцида армян в Османской империи в Ереване почтили память жертв трагедии многие высокопоставленные делегации из различных стран мира. Свои соболезнования армянскому народу высказал и президент РФ Владимир Путин. Он подчеркнул, что Россия скорбит вместе с армянским народом и сообщил о том, что в РФ по случаю столетия геноцида армян в Османской империи прошло более двух тысяч поминальных мероприятий в сотнях российских городов. "Мировое сообщество обязано делать всё, чтобы трагические события прошлого никогда не повторялись, чтобы все народы могли жить в мире и согласии, не зная ужасов, к которым приводят разжигание религиозной вражды, агрессивный национализм и ксенофобия", - подчеркнул российский президент в своей ереванской речи.
Госдума в пятницу приняла заявление, в котором депутаты выразили "глубокое сочувствие братской Армении в связи с 100-летней годовщиной геноцида армян, а также другим народам, пострадавшим в ходе трагических событий в период Первой мировой войны". В заявлении подчеркивается, что сложные вопросы истории и международные споры необходимо разрешать мирными средствами, в том числе дипломатическими усилиями, во имя установления прочного мира и безопасности на планете.
СМИ распространили сегодня заявление турецкого президента Тайипа Эрдогана, зачитанное на литургии, которую провел патриархат Армянской апостольской церкви в Стамбуле. Отмечается, что впервые в подобном мероприятии на официальном уровне участвовал член турецкого правительства - министр по делам ЕС Волкан Бозкыр.В заявлении Эрдогана говорится о том, что Турция разделяет боль армянского народа в связи с трагическими событиями 1915 года. "Мы знаем о печальных событиях, пережитых армянским сообществом в прошлом. Искренне разделяем вашу боль. Хочу, чтобы вы знали - наши сердца открыты всем потомкам османских армян",- цитируют СМИ слова Эрдогана.
На заседании 24 апреля Госдума приняла во втором и третьем, окончательном, чтении проект амнистии в честь 70-летия Победы, внесенный президентом России Владимиром Путиным в начале апреля. Амнистия вступила в силу уже сегодня после официального опубликования на портале правовой информации.. По предварительным оценкам, амнистия может затронуть до 60 тысяч осужденных к лишению свободы и до 200 тысяч условно осужденных; осужденных, которым неотбытая часть наказания заменена более мягким видом; осужденных, отбывание наказания которым отсрочено, а также осужденных к наказаниям, не связанным с лишением свободы. Документ исключает применение амнистии к людям, осужденным за тяжкие и особо тяжкие преступления (убийства, насильственные преступления, терроризм, экстремизм, похищение человека, мошенничество, взяточничество, преступления в отношении несовершеннолетних, преступления, связанные с незаконным оборотом наркотиков). Кроме того, как стало стало известно СМИ, амнистия не будет распространяться на фигурантов дел по статье о массовых беспорядках на Болотной площади
Госдума приняла во втором и третьем, окончательном, чтении проект амнистии в честь 70-летия Победы, внесенный президентом России Владимиром Путиным в начале апреля
Следственный комитет России предъявил в пятницу окончательное обвинение украинской летчице Надежде Савченко. Как сообщила пресс-служба СКР, Савченко предъявили обвинение в пособничестве в убийстве двух и более лиц, пособничество в покушении на убийство двух и более лиц, общеопасным способом, по мотивам политической ненависти, совершенное группой лиц, незаконное пересечение границы Российской Федерации. "В ближайшее время материалы уголовного дела в отношении Савченко будут выделены в отдельное производство из общего уголовного дела о применении запрещенных средств и методов ведения войны для завершения расследования, предоставления сторонам для ознакомления и последующей передачи в суд", - сообщил Следственный комитет России.
Следственный комитет России предъявил в пятницу окончательное обвинение украинской летчице Надежде Савченко

Фьючерс на российскую пшеницу. Для участников зернового рынка и спекулирующих трейдеров. Торги на Московской бирже. Тариф с комиссией за контракт от 10 копеек.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
