<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-uxudshil-prognoz-po-ekonomike-rossii-na-2015-god-20141202-194933/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк ухудшил прогноз по экономике России на 2015 год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Всемирный банк пересмотрел свои прогнозы по росту экономики России, говорится в сообщении ВБ. На 2014 год прогноз повышен до 0,7%-ного роста ВВП против 0,5%, ожидавшихся ранее. При этом если в сентябрьском докладе по РФ ВБ ожидал в 2015 году роста экономики на 0,3%, теперь роста не ожидается совсем (нулевое изменение ВВП).
Изменение прогнозов связано с падением цен на нефть, санкций, негативным влиянием политической неопределенности на инвестиции и дальнейшим замедлением потребления в России на фоне удорожания импорта.
По оценкам ВБ, средняя цена нефти в 2015 году может составить $85 за баррель. ВБ отмечает, что ослабление рубля создает некий потенциал для импортозамещения, но вряд ли этот рост будет устойчивым, учитывая хрупкий внутренний спрос.
"Пересмотренный на 2015 год прогноз Всемирного банка предполагает, что чистый экспорт станет основным источником роста экономики, заменив рост потребления как ключевой фактор роста предыдущих лет", - говорится в релизе.
Если геополитическая напряженность спадет и в целом улучшится внешний фон вокруг России, то положительный эффект от этого позволит России показать рост на 0,5% по ВВП в 2016 году, отметила Биргит Ханзл, ведущий экономист Всемирного банка по России. По ее словам, только в 2016 году может возобновиться рост инвестиций и потребления.
ВБ отмечает, что риски из-за нестабильности на мировом нефтяном рынке, на международных финансовых площадках, а также медленного восстановления мировой экономики могут привести к понижению прогноза в дальнейшем.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
