<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/nobelevskuyu-premiyu-mira-2014-poluchili-borcy-za-prava-deteiy-navalnomu-prodlili-domashniiy-arest-figuranta-bolotnogo-dela-prigovorili-k-trem-godam-kolonii-20141010-204857/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобелевскую премию мира 2014 получили борцы за права детей, Навальному продлили домашний арест, фигуранта "болотного дела" приговорили к трем годам колонии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевскую премию мира 2014 года получили пакистанская школьница Малала Юсуфзай и индийский правозащитник Кайлаш Сатъярти. Премия им была присуждена за борьбу против угнетения детей и подростков и за право всех детей на образование.
пакистанская школьница Малала Юсуфзай и индийский правозащитник Кайлаш Сатъярти
Малала Юсуфзай стала известна во всем мире в 2012 году, когда подверглась нападению талибов. Она выступала за права девочек на образование. В 2009 году талибы пытались ее застрелить за то, что она нарушила их запрет на посещение школы девочками. Сейчас ей 17 лет и она живет в Британии. Кайлаш Сатьярти борется за права детей более 20 лет. Его благотворительная организация "Бачпан Бачао Андолан" освободила более 80 тысяч детей из рабских условий жизни. В дальнейшем им также оказывается помощь, в том числе и в получении образования. На данный момент размер Нобелевской премии составляет $1 млн. В случае если премия присуждается двоим, то она делиться поровну.

Петр Порошенко призывал европейские страны помочь Украине для предотвращения гуманитарной катастрофы

Кроме того, Украина просит Запад усилить санкции в отношении России. Об этом заявил председатель Верховной рады Александр Турчинов, сообщают СМИ. Тем временем, сегодня к санкциям присоединилась Норвегия. О своем намерении поддержать другие европейские страны в этом вопросе страна заявила ещё в сентябре.
Украина просит Запад усилить санкции
Между тем, президент Украины начал проверку боеготовности войск в зоне проведения АТО на юго-востоке страны. В районе города Курахово в 32 километрах от Донецка он осмотрел фортификационные сооружения, сообщается на сайте президента. Курахово стало первым пунктом рабочей поездки Главы государства в Донецкую и Луганскую области. Президент проверил опорно-дозорный пункт Вооруженных Сил Украины. Это новый оперативно-тактический вид военного укрепления, который позволяет одновременно контролировать значительную территорию и обеспечивать надежное и защищенное размещение военных. Подобные пункты расположены на главных стратегических направлениях в зоне АТО, отмечается в сообщении.
президент Украины начал проверку боеготовности войск в зоне проведения АТО
Также сегодня президент Украины сообщил об увольнении Сергея Таруты с должности главы Донецкой областной государственной администрации и назначении на эту должность генерала армии Александра Кихтенко. Порошенко представил Кихтенко во время рабочей поездки в Донецкую область. По его словам, кандидатура Александра Кихтенко - "это правильное сочетание, которое сейчас необходимо Донбассу, - и генерал, и губернатор". Президент поблагодарил Сергея Таруту за работу на должности главы Донецкой областной государственной администрации. Тарута был назначен на пост губернатора Донецкой области 2 марта указом и.о. президента Украины Александра Турчинова.
увольнении Сергея Таруты с должности главы Донецкой областной государственной администрации
В пятницу ДНР подписала с Украиной соглашение о линии разграничения. Об этом сообщили СМИ со ссылкой на премьера ДНР Александра Захарченко. Однако со стороны украинских властей подтверждения этому нет. Совет национальной безопасности и обороны Украины заявил, что не знает о подписании соглашения.
ДНР подписала с Украиной соглашение о линии разграничения

суд
продлил домашний арест оппозиционера Алексея Навального

Также сегодня Замоскворецкий суд Москвы приговорил фигуранта "болотного дела" Дмитрия Ишевского к трем годам и двум месяцам колонии. Накануне сообщалось, что Ишевский признал свою вину в применении "насилия в отношении полицейского и участии в массовых беспорядках". Государственное обвинение требовало приговорить Дмитрия Ишевского к пяти годам колонии.
приговорил фигуранта "болотного дела" Дмитрия Ишевского к трем годам и двум месяцам колонии
Тем временем, международная неправительственная организация "Врачи без границ" заявила, что мировое сообщество обязано начать бороться с лихорадкой Эбола, чтобы предотвратить катастрофические последствия эпидемии, сообщает BBC. По словам главы организации, до сих пор не предприняты никакие серьезные меры. Она сравнила происходящее с землетрясением на Гаити в 2010 году. Представитель Всемирной организации здравоохранения Крис Дай в интервью BBC признал, что эксперты в области здравоохранения не смогли предсказать масштабы эпидемии Эболы. От вируса больше всего пострадали Гвинея, Либерия и Сьерра-Леоне, жертвами лихорадки уже стали около 4000 человек.
мировое сообщество обязано начать бороться с лихорадкой Эбола

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
