<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ssha-nachinaet-razmorozku-iranskix-aktivov-kambodzha-ne-vydayot-polonskogo-rossii-v-izraile-prostilis-s-arielem-sharonom-20140113-204642/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США начинает разморозку иранских активов, Камбоджа не выдаёт Полонского России, в Израиле простились с Ариэлем Шароном]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Иран может принять участие в конференции по мирному урегулированию ситуации в Сирии "Женева-2", поскольку является важной страной в регионе. Об этом сообщил госсекретарь США Джон Керри на совместной пресс-конференции в Париже после переговоров с российским министром иностранных дел Сергеем Лавровым и спецпредставителем ООН и ЛАГ по Сирии Лахдаром Брахими. При этом США заявляют, что Иран должен поддержать условия коммюнике, которое было достигнуто по Сирии на "Женеве-1". Вторая женевская конференция состоится 22 января. Как рассказал Сергей Лавров, конференция "предполагает урегулирование вопросов об обмене пленными, объявление режима прекращения огня, решение задач по доставке гуманитарной помощи нуждающемуся населению". Он также подчеркнул необходимость участия во встрече не только представителей Ирана, но и Саудовской Аравии. Кроме того, стало известно, что США начнет послабление своих санкций в отношении Ирана в ближайшие дни в связи с достигнутыми в ноябре прошлого года договоренностями. По данным информагентств, Иран получит доступ к первой части своих активов, замороженных в иностранных банках, уже 1 февраля.
Иран может принять участие в конференции по мирному урегулированию ситуации в Сирии
Россиянам рекомендуют воздержаться от поездок в столицу Таиланда. Такое заявление сделало сегодня посольство РФ в этой стране. В сообщении отмечается, что в начале января в Таиланде обострилось политическое противостояние, не исключаются столкновения между демонстрантами и проправительственными силами, туристам "необходимо соблюдать крайнюю осторожность, выполнять все требования сил правопорядка и избегать мест скопления демонстрантов". Оппозиционеры в Таиланде продолжают масштабные акции протеста, начавшиеся в октябре прошлого года. Под давлением массовых протестов премьер-министр страны Йинглак Чинават объявила о роспуске парламента и подготовке к досрочным выборам, которые состоятся 2 февраля 2014 года. Оппозиция заявляет, что не успевает подготовиться к выборам и требует их более позднего проведения. Сегодня в Бангкоке с утра была блокирована часть дорог.
Россиянам рекомендуют воздержаться от поездок в столицу Таиланда
В Израиле прошли похороны Ариэля Шарона. Церемония прощания с одним из известнейших израильских военных и политиков, бывшим премьер-министром Израиля прошла накануне. Сегодня он был похоронен рядом с могилой супруги Лили семейной ферме "Шикмим" в Негеве. Ариэль Шарон скончался 11 января в возрасте 85 лет после многолетней комы, в которой он находился после инсульта.
В Израиле прошли похороны Ариэля Шарона

Сергей Полонский пока остается в Камбодже

Лидером министерского рейтинга в РФ остается Сергей Шойгу. Таковы итоги опроса ВЦИОМа, в котором оценивалось качество работы министров российского правительства. Министр обороны Шойгу - единственный из членов Кабмина, чью работу респонденты оценивают выше, чем на "четверку". На втором месте – глава МИД Сергей Лавров (3,84), на третьем – глава МЧС Владимир Пучков (3,48). У дебютанта рейтинга - Михаила Меня, недавно назначенного на пост главы Министерства строительства и ЖКХ, пока что самый низкий уровень одобрения (2,38). О работе большинства министров наши сограждане мало осведомлены, отмечается в сообщении ВЦИОМа. При этом за последние месяцы россияне стали более позитивно относиться к работе Дмитрия Козака, Владимира Колокольцева, Александра Галушки, Алексея Улюкаева.
Лидером министерского рейтинга в РФ остается Сергей Шойгу


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
