<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/cb-rf-v-1-polugodii-2010-goda-est-makroekonomicheskie-osnovaniya-dlya-snizheniya-stavki-refinansirovaniya-vo-vtorom-vozmozhno-ee-povyshenie-20100120-175410/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЦБ РФ: В 1 полугодии 2010 года есть макроэкономические основания для снижения ставки рефинансирования, во втором – возможно ее повышение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Банк России считает, что существуют макроэкономические основания для снижения ставки рефинансирования в первом полугодии 2010 года. Об этом сегодня заявил первый зампред ЦБ РФ Алексей Улюкаев. Последний раз регулятор снизил ставку 28 декабря 2009 года до 8,75% - это было десятое по счету изменение ключевого процентного ориентира Центробанка за прошлый год.
При этом Улюкаев отметил, что в связи с тем, что во второй половине текущего года существует риск ускорения инфляции, возможно повышение ставки рефинансирования. "Повышение ставок ЦБ РФ во втором полугодии вполне возможно. Как и во всем мире, мы перейдем от цикла снижения к циклу стабилизации, а затем, возможно, и повышения", - сказал первый зампред ЦБ. По мнению Улюкаева, к концу текущего года, возможно, начнется повышение ставок мировыми Центробанками. В России эти процессы происходят с временным лагом. Увеличение ставки рефинансирования будет зависеть от реализации инфляционных рисков.
По прогнозам ЦБ, инфляция в России в 2010 году может быть существенно меньше 7%. "Со второго полугодия инфляционные риски начинают возрастать, потому что и глобальная инфляция может начать расти, и денежное предложение этого полугодия будет немножко иным. Но все равно я не вижу ситуации, при которой инфляция в 2010 году будет выше 7%. Допускаю, что она будет существенно меньше, но уже как риск со второго полугодия она будет нами рассматриваться", - сказал Улюкаев. Между тем, по последним сообщениям Росстата, инфляция в РФ с 12 по 18 января 2010 года составила 0,5%, с начала года - достигла 1,2%.
Улюкаев высказался также против налогов на ввоз капитала в РФ. Он отметил, что ЦБ рассматривает различные возможности для того, чтобы сгладить негатив, связанный с возможным перегревом экономики и притоком коротких спекулятивных денег, и изучает действия по решению этих проблем в других станах (Бразилия, Индия, Китай), но не видит оснований для переноса подобного опыта на российскую почву. "Введение налога на операции с ввозом капитала на любой рынок обесценит все наши слова и действия о том, что либерализация капитала - это навсегда. Доверие к регулятору после этого резко сократится, то малое, что мы выиграем на этом, мы многократно потеряем на годы вперед", - подчеркнул представитель Центробанка. Стоит отметить, что ожидания регулятора подтверждаются рекомендациями мировых инвестдомов. В частности, аналитики Morgan Stanley считают, что инвесторам стоит придерживаться стратегии инвестирования в страны БРИК (Бразилия, Россия, Индия и Китай). Так, Morgan Stanley увеличивает свои вложения в Китай и Россию. По мнению экспертов, страны БРИК выглядят лучше рынка в нерецессионные годы и несколько хуже рынка в рецессионные.
Алексей Улюкаев сообщил, что ЦБ РФ планирует установить периодичность рассмотрения вопроса об уровне ставки рефинансирования и других ставок денежно-кредитного рынка и более подробно комментировать свои решения, связанные с изменением ставки.
Первый зампред ЦБ РФ также высказал мнение, что рост ВВП в 2010 году будет выше официального правительственного прогноза, который составляет 3,1%. ЦБ считает, что рост ВВП будет не менее 4%. При этом, по мнению Улюкаева, цена на нефть марки Urals в 2010 году может превысить на $10-15 официальный прогноз правительства РФ в $58 за баррель. Он объясняет эти прогнозы ожидаемым ростом мировой экономики в текущем году примерно на 3%.


Егор Федоров, аналитик Банка Москвы.
Алексей Улюкаев в рамках ежегодного общения представителей ЦБ с журналистами в Туле сделал ряд довольно значимых прогнозов и высказываний с точки зрения денежно-валютного рынка и банковского сектора.
- Банк России ждет рост кредитного портфеля российских банков в 2010 г. на 20.0 %.
- Банк России изучает возможность ужесточения требований к капиталу банков, применяя механизмы контрциклического регулирования.
- Банк России собирается повысить информационную открытость и уже в 2010 г. обещает публиковать график заседаний Совета директоров по вопросам денежно-кредитной политики. Улюкаев также обращает внимание на важность ежеквартального обзора по инфляции, на который ориентируется ЦБ.
- ЦБ планирует дестимулировать приток капитала, но не будет использовать бразильский опыт.
- Банк России начал проводить операции по размещению резервов РФ в канадский доллар.
- В 1-м полугодии 2010 г. ЦБ продолжит снижение ставок, а во втором возможно их повышение.
С точки зрения регулирования банковского сектора основные направления политики ЦБ сохранились. ЦБ отходит от политики стимулирования банков в сторону постепенного ужесточения. В целом А. Улюкаев подтвердил оптимистический взгляд ЦБ на банковский сектор в целом.
Мы полагаем, что высказывания Улюкаева не повлияют на отношение инвесторов к акциям банковского сектора.
Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
Инк
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
