<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sledstvennyiy-komitet-kvalificiruet-vzryv-v-moskovskom-aeroportu-domodedovo-kak-terakt-po-predvaritelnym-dannym-31-chelovek-pogib-20110124-174128/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Следственный комитет квалифицирует взрыв в московском аэропорту "Домодедово" как теракт, по предварительным данным - 31 человек погиб]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Московским межрегиональным следственным управлением на транспорте Следственного комитета Российской Федерации по факту взрыва в аэропорту "Домодедово" возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного ст. 205 УК РФ (террористический акт).
По предварительным данным, сегодня, в 16 часов 32 минуты в зале международных вылетов произошел взрыв, пострадало более 20 человек.
Для оказания практической помощи на место происшествия выехала группа следователей Главного следственного управления и опытные криминалисты центрального аппарата Следственного комитета Российской Федерации. Также в аэропорту уже работают следователи следственного отдела по городу Домодедово и Главного следственного управления по городу Москве.
СМИ со ссылкой на Минздрав РФ сообщают о 31 погибшем и 130 пострадавших.
По данным СМИ, столичная милиция переведена на усиленный режим.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
