<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rf-blokiruet-zayavlenie-sovbeza-oon-po-sirii-mid-trebuet-osvobozhdeniya-zaderzhannogo-v-senegale-rossiiyskogo-sudna-i-rekomenduet-turistam-ne-ezdit-v-bangkok-20140109-21115/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ блокирует заявление Совбеза ООН по Сирии, МИД требует освобождения задержанного в Сенегале российского судна и рекомендует туристам не ездить в Бангкок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

РФ вновь заблокировала принятие Советом Безопасности ООН заявления по Сирии, осуждающего нанесение силами президента Башара Асада авиаударов по населению города Алеппо. Как сообщило агентство Reuters, это случилось 8 января. Правки, которые предложили внести в документ представители России, исключали упоминание о бомбардировке Алеппо, где погибли более 700 человек, большинство из которых – мирные жители. Таким образом, проект резолюции Совбеза ООН по Сирии снова не согласован. Тем временем в российском МИДе заявляют о подготовке Международной конференции по Сирии ("Женева-2"). "В Москве по-прежнему убеждены, что политико-дипломатическое урегулирование сирийского кризиса не имеет альтернативы. Его запуск без каких-либо предварительных условий 22 января на международном форуме в Швейцарии в г.Монтрё призван обеспечить скорейшее прекращение любого насилия и кровопролития, страданий народа Сирии", - говорится в заявлении российского внешнеполитического ведомства.
РФ вновь заблокировала принятие Советом Безопасности ООН заявления по Сирии
Посол РФ в Сенегале потребовал от властей страны незамедлительно освободить российское рыболовецкое судно "Олег Найденов" и его экипаж. Сенегальская сторона заявляет, что причиной задержания траулера стали неоднократные нарушения российским судном правил лова в исключительной экономической зоне Сенегала. Судно было задержано 4 января, компания-судовладелец может быть арестована за незаконное рыболовство на 600 тысяч евро. При этом сегодня временный поверенный в делах Сенегала в РФ заверил, что сенегальские власти приложат все возможные усилия для разрешения сложившейся ситуации.
Посол РФ в Сенегале потребовал от властей страны незамедлительно освободить российское рыболовецкое судно "Олег Найденов"
В Ставропольском крае расследуют шесть убийств, совершенных в Предгорном и Кировском районах в ночь на 8 января. Жертвы были обнаружены в четырех автомобилях, два из которых при этом были заминированы. В обоих районах Ставрополья был введен режим контртеррористической операции (КТО). СКр РФ сообщил, что уголовные дела возбуждены по статьям 105, 222, 317 УК РФ – убийство, незаконный оборот оружия и посягательство на жизнь сотрудников правоохранительных органов, все шесть эпизодов будут объединены в одно расследование. Информагентства передают, что подозреваемые уже объявлены в розыск.
В Ставропольском крае расследуют шесть убийств
Сегодня премьер-министр Дмитрий Медведев заявил, что должна продолжить свою работу программа обеспечения безопасности населения на транспорте, принятая в 2010 году. Комплексная программа реализовывалась под эгидой Минтранса в 2010–2013 годах, с 2014 года действие этой программы прекращено ввиду отсутствия её финансирования, сообщил министр транспорта Максим Соколов. "Несмотря на это, особенно с учётом тех угроз, которые существуют сегодня и распространяются в том числе на объекты транспортной инфраструктуры, председателем правительства Дмитрием Анатольевичем было предложено в оперативном порядке рассмотреть возможность продолжения этой программы на период 2014–2016 годов", - заявил министр. По словам Соколова, предложения Минтрансом подготовлены, внесены в правительство, и в январе будут рассмотрены. Источники финансирования программы пока не определены, министр говорит, что необходимо несколько десятков миллиардов рублей. Продолжение действия программы связываются с терактами, которые произошли в конце декабря в Волгограде. Взрывы на железнодорожном вокзале и в троллейбусе унесли жизни 34 человек.
должна продолжить свою работу программа обеспечения безопасности населения на транспорте
Максим Соколов также сообщил, что в самолетах будет разрешено провозить лекарства и детское питание. Ранее стало известно, что Росавиация запретила провоз в ручной клади всех жидкостей, усиление мер безопасности связано с предстоящими Олимпийскими играми в Сочи. Министр транспорта заверил, что сотрудники службы авиационной безопасности, убедившись в безопасности провозимого вещества, идентифицировав его как детское питание или лекарство, разрешат его провоз в ручной клади, так как "такое нормативное разрешение у них будет предусмотрено приказом", который он подпишет.

МИД РФ рекомендуем российским гражданам воздержаться от поездок в Бангкок
в ДТП в Египте погиб один и пострадали 11 россиян

Экс глава Ура.ру Аксана Панова приговорена к двум годам условно и выплате штрафа. Решение вынес Екатеринбургский суд. Ее обвиняли в злоупотреблении полномочиями и мошенничестве. Как передает BBC, также Пановой течение двух лет запрещено заниматься журналистикой. Сама журналистка и соратница оппозиционного мэра города Евгений Ройзмана уверена, что дела против нее носят заказной характер.
Экс глава Ура.ру Аксана Панова приговорена к двум годам условно
10 января на свободу выйдет Илья Фарбер. Решение об условно-досрочном освобождении было принято судом 31 декабря 2014 года. 1 августа суд приговорил москвича Фарбера, который приехал в деревню Мошенка Тверской области и стал там преподавать рисование, литературу и музыку, а также взял на себя руководство местным домом культуры, к 7 годам и 1 месяцу колонии строгого режима и штрафу в 3 млн рублей за взятку. Это был пересмотр предыдущего приговора после того как его отменил Верховный суд. Изначальный срок составлял 8 лет. Затем суд снизил еще срок – до трех лет и штрафе в 3 млн рублей. Фарбера, которого в деревне называли чудиком или дураком за романтическую натуру, обвинили в вымогательстве взятки. С осени 2011 года он под арестом.
10 января на свободу выйдет Илья Фарбер


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
