<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-28-dekabrya-cb-rf-snizhaet-stavku-refinansirovaniya-na-0-25-p-p-do-8-75-20091225-112918/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[С 28 декабря ЦБ РФ снижает ставку рефинансирования на 0,25 п.п до 8,75%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Банк России РФ с 28 декабря снижает ставку рефинансирования с 9% до 8,75%. Это станет десятым по счету изменением ключевого процентного ориентира Центробанка с апреля 2009 года, последний раз ставка рефинансирования корректировалась 25 ноября. Также на 0,25 процентного пункта снижаются ставки по отдельным операциям Банка России
Основанием для снижения ставок по-прежнему служит низкий уровень инфляции. По данным ЦБ РФ, за период с 1 по 21 декабря текущего года прирост потребительских цен в России составил 0,4%. Годовая инфляция (прирост потребительских цен за последние 12 месяцев) продолжала снижаться и на 21 декабря 2009 года составила 9%, тогда как в предыдущем году соответствующий показатель был равен 13,5%. "С учетом благоприятных инфляционных ожиданий и решения Банка России о снижении процентных ставок риск превышения официального прогноза инфляции на 2010 год оценивается как незначительный", - отмечается в сообщении регулятора.
Кроме того, Банк России отмечает позитивные изменения в экономике страны. Так, в ноябре 2009 года продолжилось увеличение индекса промышленного производства, и впервые за последние месяцы был отмечен рост производства в годовом выражении. Однако значимого улучшения показателей кредитной активности российских банков по-прежнему не наблюдается. Решение о снижении процентных ставок, как ожидается, смягчит действие сдерживающих экономический подъем факторов и закрепит устойчивость сформировавшихся тенденций роста ВВП.
"В условиях общего повышения банковской ликвидности снижение процентных ставок будет способствовать ограничению притока краткосрочного иностранного капитала. При этом не исключается вероятность роста волатильности на валютном рынке и соответствующих курсовых рисков", - говорится в сообщении ЦБ.
Дальнейшие шаги Банка России по изменению процентных ставок будут определяться развитием инфляционных тенденций, динамикой показателей производственной и кредитной активности, а также состоянием внутреннего финансового рынка.
Представители Банка России не раз заявляли о возможном очередном снижении ставки до конца 2009 года, таким образом, сегодняшнее решение было ожидаемо участниками рынка. Российские фондовые рынки, в том числе ценные бумаги банков, не отреагировали каким-либо значимым изменением котировок на появившееся сообщение. К 11.30 площадки продолжают демонстрировать незначительный минус: индекс РТС составляет 1442.56 пункта, снижаясь на 0,07%, ММВБ теряет на 0,463% - 1344.94 пункта.


Александр Разуваев, начальник аналитического отдела ИК «Галлион Капитал».
Банк России с 28 декабря снижает ставку рефинансирования с 9% до 8,75%, а также процентную ставку по отдельным операциям Банка России на 0,25 п.п. Данное решение не стало для нас неожиданностью, мы ожидали еще одного снижения до конца года, хотя и в размере 0.5%. Действия монетарных властей естественны в условиях высоких цен на нефть и соответственно стабильного рубля, а также снижающейся инфляции, которую в следующем году мы ожидаем в размере 6-7%. Именно к данному коридору будет стремиться ставка рефинансирования в 2010 году. Банк России также будет вряд ли заинтересован в излишнем укреплении рубля, которое может отрицательно сказаться на состоянии реального сектора. Вероятно в 2010 году следует ориентироваться на среднегодовой курс 30 руб./ долл. Снижение ставки рефинансирования также вероятно приведет к дальнейшему снижению ставок по депозитам в коммерческих банках.
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
