<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/press-konferenciya-xodorkovskogo-budu-borotsya-ne-za-vlast-no-za-svobodu-politzaklyuchennyx-20131223-100935/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пресс-конференция Ходорковского: буду бороться не за власть, но за свободу политзаключенных]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В воскресенье, 22 декабря, Михаил Ходорковский провел свою первую после освобождения из тюрьмы пресс-конференцию, она прошла в музее Берлинской стены в Берлине.
Пресс-конференция началась с короткой закрытой части. В ходе нее Ходорковский сообщил, что пока не может вернуться в Россию из-за иска по взысканию с него и Платона Лебедева 17 млрд рублей. По закону это дает возможность не разрешить ему выехать за границу. Отмену иска Верховным судом Ходорковский расценит как знак, что путь в РФ ему открыт, и он сможет свободно покидать страну. Ходорковский сообщил, что сейчас у него есть годовая виза на пребывание в Германии.
пока не может вернуться в Россию из-за иска по взысканию с него и Платона Лебедева 17 млрд рублей
В ходе открытого выступления Ходорковский рассказал, что не намерен заниматься политикой в форме борьбы за власть, но планирует посвятить себя общественной деятельности и будет добиваться освобождения политзаключенных - не только связанных с делом "ЮКОСа". "Я считаю, что тем людям, которые сейчас находятся в тюрьме по несправедливым обвинениям (в том числе узникам "Болотного дела"), нужно, во-первых, сохранить себя, свое здоровье, свой разум. Это главное. А бороться за их освобождение должны мы, те, кто на свободе", - рассказал Ходорковский.
не намерен заниматься политикой в форме борьбы за власть
Бывший глава "ЮКОСа" больше не намерен заниматься бизнесом. Он полагает, что в ходе своей бизнес-карьеры достиг всего, чего хотел добиться - руководил крупной, успешной компанией. "Повторять этот успех мне неинтересно, - отметил Ходорковский. - Мое финансовое положение не ставит меня перед необходимостью работать ради зарабатывания денег, и с этой точки зрения то время, которое у меня осталось для активной деловой жизни, я хотел посвятить все-таки тому, чтобы отдавать долги тем людям, которым и хуже, чем мне (то есть тем, кто по-прежнему находится в тюрьме) и тому обществу, нашему российскому обществу, которому очень важно немножко измениться, для того чтобы мы в России жили получше".
Бывший глава "ЮКОСа" больше не намерен заниматься бизнесом
В то же время своего нынешнего бизнес-состояния Ходорковский не представляет. "У меня больше нет бизнеса с моими бывшими партнерами, - констатировал он. - Но на жизнь мне точно хватит, мне много не надо".
своего нынешнего бизнес-состояния Ходорковский не представляет
Экс-глава "ЮКОСа" рассказал о том, что писал прошение о помиловании президенту РФ, однако признания вины в нем не было, потому что это принципиальный для него вопрос. "Признавая вину в несуществующих преступлениях, я тем самым играл бы на стороне тех, кто говорил, что 100 000 сотрудников "ЮКОСа" были безразмерной преступной группой, которая сначала честно продала нефть, не заплатив налоги, потом оказалось, что она не продавала нефть, а все похитила, потом оказалось, что она не похитила, эти деньги поступили в компанию, а похитили потом, - и все это одновременно. Я не мог таким образом поступить с теми людьми, которые ни в чем невиновны, - рассказал Ходорковский. - И только поэтому на протяжении уже, наверное, пяти лет я отвечал отказом на предложения о том, чтобы написать прошение". 19 декабря в ходе ежегодной пресс-конференции Владимир Путин сообщил, что недавно получил прошение о помиловании Ходорковского и намерен его освободить. После адвокаты заключенного комментировали, что никакого прошения не было.
писал прошение о помиловании президенту РФ
Михаил Ходорковский отметил, что не испытывает ненависти к Владимиру Путину и ценит то, что его преследование не повлекло за собой отдельных проблем для его семьи.
не испытывает ненависти к Владимиру Путину
Освобожденный экс-глава "ЮКОСа" заявил, что он против бойкота Олимпийских игр в Сочи. Он считает, что это праздник спорта, праздник для миллионов людей и не надо его портить.
против бойкота Олимпийских игр в Сочи
По поводу "левого поворота" и приватизации Ходорковский считает, что частный бизнес всегда эффективнее государственного. "Но в современном обществе бизнес, не ощущающий социальной ответственности, не имеет права на существование. И это тоже правда", - уточнил он.
частный бизнес всегда эффективнее государственного


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
