<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minfin-rf-ozhidaet-rosta-rossiiyskoiy-ekonomiki-v-2010-godu-na-1-20091223-14007/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минфин РФ ожидает роста российской экономики в 2010 году на 1%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Рост ВВП РФ в 2010 году при цене на нефть 58 долларов за баррель составит 1%. Такой прогноз озвучил сегодня вице-премьер, министр финансов Алексей Кудрин. "Но это очень условные прогнозы, поскольку неопределенность на рынке сохраняется. Я думаю, что рост будет 2-3%", - отметил при этом Кудрин. Глава Минфина также сообщил, что падение экономики РФ в 2009 году составит, по предварительной оценке, 8,7%. "Первоначально мы не ожидали такого глубокого падения", - сказал вице-премьер.
Объем средств Резервного фонда РФ, по словам Кудрина, на начало 2010 года составит 1,8 трлн рублей, Фонда национального благосостояния - 2,8 трлн рублей. Он напомнил, что на 2010-2012 годы формирование этих резервов отменяется. "На три года приостановлены нормы нефтегазового баланса бюджета. С 2013 года мы вернемся к формированию нефтегазового баланса", - сообщил вице-премьер, отметив, что возврат к формированию фондов будет происходить "при определенной цене на нефть, которую мы определим позже". Кудрин также отметил, что в 2010 году Резервный фонд будет полностью израсходован. "Но это позволит нам сохранить запас прочности, - пояснил он. – Так что "кубышка" продолжает работать".
В начале 2010 года Минфин ждет сезонного роста инфляции. "Он связан с тарифами, с некоторым дополнительным увеличением ресурсов в экономике", - сказал глава ведомства. По итогам всего следующего года инфляция, как отметил Кудрин, не превысит запланированный уровень - 7,5%. Он пояснил, что снижение инфляции частично связано с падением спроса и слабостью экономики. "Инфляция остается риском для России, в посткризисный период нужно перейти к низким темпам инфляции и низким процентным ставкам, сохраняя низкими риски для сбережений населения - это база для будущих инвестиций", - подчеркнул он.
Министр также подчеркнул, что в следующем году РФ объем средств, привлеченных на внешнем рынке, составит 17,8 млрд долларов. По мнению Кудрина, Россия выбрала оптимальную стратегию для покрытия бюджетного дефицита – "и резервы тратим, и на внешнем рынке занимаем".
Вместе с тем Кудрин заявил, что с начала 2010 года Минфин будет контролировать привлечение средств госкомпаниями на внешнем рынке. "Минфин подготовил порядок мониторинга привлечения средств госкорпорациями, и, возможно, мы будем ограничивать эти займы", - подчеркнул министр.


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Сергей Витальевич
Сергей Витальевич
limonof
ToughChap
novoros
limonof
bryak
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
