<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/skp-rf-prekrashaet-ugolovnoe-presledovanie-eks-glavy-evroseti-evgeniya-chichvarkina-20110124-16005/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СКП РФ прекращает уголовное преследование экс-главы "Евросети" Евгения Чичваркина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Уголовное преследование в отношении основателя и бывшего главы "Евросети" Евгения Чичваркина делу о похищении бывшего экспедитора компании и вымогательстве прекращено за отсутствием состава преступления в действиях бизнесмена. Об этом сообщают СМИ со ссылкой на адвоката бизнесмена, который в настоящее время находится в Лондоне.
В конце прошлого года присяжные оправдали фигурантов дела - бывших сотрудников "Евросети", а Мосгорсуд на основании вердикта вынес оправдательный приговор. 20 января 2010 года Верховный суд признал его законным, таким образом – приговор вступил в силу. Дело в отношении Евгения Чичваркина было вынесено в отдельное производство.
В рамках уголовного дела Россия объявила Евгения Чичваркина в международный розыск в июне 2009 года, но Великобритания пока не принимала решение об экстрадиции предпринимателя. Как сообщил журналистам адвокат Юрий Гервис, в ближайшее время ожидается отмена постановления о заочном аресте Чичваркина и запроса на экстрадицию бизнесмена из Лондона
Евгений Чичваркин продал компанию и уехал из России в декабре 2008 года. Во время своего пребывания в Лондоне Чичваркин выступил с обращением к президенту РФ Дмитрию Медведеву, в котором бизнесмен назвал должности, имена генералов и прочих высокопоставленных сотрудников МВД – "оборотней в погонах", которые вымогали деньги у экс-владельца "Евросети". Он также обвинял "эту банду в рейдерском налете на "Евросеть" 2 сентября 2008 года, целью которого было отобрать компанию или хотя бы охладить ее стоимость до нуля".
Основным акционером "Евросети" в настоящий момент является Александр Мамут (50,1%), второй акционер - "ВымпелКом", владеющий 49,9% ритейлера. В ноябре 2010 года сообщалось о планах компании провести IPO, в рамках которого могут быть проданы около 30% акций "Евросети".


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Главный инженер
fieldman
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
