<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-p-izmenilo-prognoz-reiytingov-rossii-s-negativnogo-na-stabilnyiy-20091221-17595/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[S&P изменило прогноз рейтингов России с "Негативного" на "Стабильный"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Служба кредитных рейтингов Standard & Poor's пересмотрела сегодня прогноз по рейтингам Российской Федерации с "Негативного" на "Стабильный". В то же время были подтверждены суверенные кредитные рейтинги Российской Федерации: долгосрочный и краткосрочный рейтинги по обязательствам в иностранной валюте - "BBB/A-3", долгосрочный и краткосрочный рейтинги по обязательствам в национальной валюте - "BBB+/A-2". Оценка риска перевода и конвертации валюты для российских несуверенных заемщиков осталась на уровне "ВВВ".
По оценкам агентства, бюджетные показатели, а также показатели баланса активов и обязательств будут постепенно улучшаться в результате стабилизации условий торговли Российской Федерации и возобновившейся приверженности руководства страны снижению дефицита бюджета в ближайшие годы.
S&P ожидает, что первоначально предполагавшийся дефицит бюджета расширенного правительства (8,3% ВВП) в 2009 г. будет сокращен по меньшей мере на 1-2% ВВП. Более того, целевые показатели дефицита в 2010-м и 2011 гг. - 7,5% и 4,3% ВВП соответственно, которые заложены на основе консервативного сценария цен на нефть (в среднем - 59 долл. за баррель), также, по всей видимости, будут перевыполнены на несколько процентных пунктов ВВП. В отсутствие резкого падения цен на нефть - ниже 60 долл. за баррель - Standard & Poor's ожидает, что бюджет будет исполняться с профицитом не позднее 2012 г.
Как следствие, в отсутствие дополнительных внешних стрессовых ситуаций Standard & Poor's полагает, что к концу 2012 г. резервы России вернутся к уровню 2008 г. (в абсолютном долларовом выражении).
Прогноз "Стабильный" отражает, с одной стороны, риски для финансов общественного сектора, чувствительного к уровню цен на нефть, необходимость дополнительных вливаний в финансовую систему, с другой - консервативную бюджетную политику. "Рейтинги могут быть понижены, если руководство страны окажется неспособным ужесточить контроль за расходами в течение следующего бюджетного цикла", - отмечают аналитики агентства. Позитивное влияние на рейтинги могу оказать большая приверженность проведению структурных экономических реформ, способных стимулировать более значительный приток инвестиций в реальную экономику, а также другие институциональные реформы.
В феврале текущего года другое авторитетное международное рейтинговое агентство - Fitch Ratings - понизило страновой потолок Российской Федерации с уровня "A-" до "BBB+". Агентство Moody’s в свою очередь в октябре 2009 года сохранило рейтинг России "Baa1" и его "Стабильный" прогноз.
Российский фондовый рынок позитивно отреагировал на улучшение прогнозов по рейтингам России со стороны S&P. Индекс ММВБ к 18.00 мск вырос до 1428.5 пункта, прибавив 1,3%, ММВБ поднялся на 0,85% и составляет 1380.06 пункта.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
Сергей Витальевич
Yurismi
Yurismi
РАЗУМ!
dmitry_n
emfr
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
