<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-ne-upravlyaet-stranoiy-v-ruchnom-rezhime-no-obeshaet-vsem-pomoch-i-pomilovat-xodorkovskogo-20131219-163858/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин не управляет страной в ручном режиме, но обещает всем помочь и помиловать Ходорковского]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

"Год был трудовой, рабочий", - такими словами начал сегодняшнюю большую пресс-конференцию президент России Владимир Путин. Он озвучил некоторые макроэкономические показатели. Так, по его словам, ВВП РФ в 2013 году вырастет на 1,4-1,5%, инфляция составит 6,1%. Последний раз Путин проводил такую конференцию в качестве президента в 2008 году, она длилась более 4,5 часов. Сегодняшняя встреча с прессой проводилась в здании Центра международной торговли, президент отвечал на вопросы более 4 часов. В конференции приняли участие более 1,3 тысячи журналистов, треть из которых – представители иностранных СМИ. Но главную новость президент сообщил журналистам по окончании пресс-конференции. По его словам, осужденный экс-глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский написал прошение о помиловании, и в ближайшее время президент подпишет указ о его помиловании.
"Никакого ручного управления"
"Никакого ручного управления"
Президент работой текущего правительства удовлетворен. "Я приводил цифры, результаты работы. Есть цифры явно проблемные. Но в целом я считаю работу правительства удовлетворительной, потому что это сложный год для мировой экономики. Когда европейская экономика, а у нас с Европой более 50 процентов товарооборота, уже "припала", находилась, по сути, в стагнации во многих европейских странах, мы держали достаточно высокую планку. И вот до нас тоже немного докатилось. Но в целом, я считаю, работа правительства была достаточно профессионально выстроена", - пояснил Путин. "Потенциал действующего правительства далеко еще не реализован", - отметил он, добавив, что "самое плохое, что может быть – это кадровая чехарда".
работой текущего правительства удовлетворен
Президент РФ не согласен, что управление страной происходит в формате его личного "ручного управления". "Вы ошибаетесь в том, что в большей степени вопросы управления выходят на главу государства, - ответил Путин на вопрос о его влиянии на решение и постановку важных проблем. - Выходят вопросы, которые находятся так или иначе в поле зрения общественности, и складывается впечатление, что все, что у нас происходит, происходит исключительно в ручном управлении. Это не так". Он отметил, что очень большую работу проводит правительство РФ. "Самая гнусная работа, которая у нас есть, - это работа председателя правительства. Это тяжелейший ежедневный труд", - сказал Владимир Путин, ссылаясь на свой опыт работы главы Кабмина. Впечатление о ручном управлении возникает от того, что некоторые вопросы "выскакивают" в общественном сознание как ключевые, и их приходится решать на уровне президента или премьера. Стоит отметить, что уже после этих слов президента несколько журналистов рассказали о проблемах в своих регионах и проблемах конкретных людей, которые, по их словам, "требуют личного вмешательства" Путина, и попросили его о помощи. Просьбы касались разнообразных сфер: от проблем в угольной промышленности до разрешения на проведение новогодних корпоративов в госкомпаниях.
не согласен, что управление страной происходит в формате его личного "ручного управления
Владимир Путин считает недопустимым менять принципы формирования структур власти в России. Он сообщил, что по этим вопросам Конституция РФ меняться не будет: "Это нецелесообразно и опасно именно для стабильности российского государства". Так он ответил на вопрос о своем возможном "пожизненном президентстве". Сейчас глава государства избирается на срок 6 лет и не может занимать этот пост более двух сроков подряд. Вопрос о своем преемнике на посту президента Путин не прокомментировал, "потому что нечего говорить".
считает недопустимым менять принципы формирования структур власти в России
Глава государства считает необходимым сохранить прямые выборы мэров городов. Слух об их отмене по инициативе президента недавно широко обсуждался в СМИ. "Мы являемся членами Европейской хартии, но дело даже не только в этом. Дело в том, что муниципальный уровень - это самый близкий уровень власти к людям", - заявил Владимир Путин. Он прокомментировал и слова мэра Москвы Сергея Собянина о его консультациях с президентом по кандидатам на столичные выборы, которые прошли в сентябре 2013 года. "Если бы представлял угрозу, на выборы бы не пустили, - сказал Владимир Путин об участии оппозиционера Алексея Навального в выборах мэра Москвы. - Причем не какими-то административными мерами, а законными". Путин отметил, что конкретные фамилии Собянин с ним не обсуждал.
прямые выборы мэров городов
"Мы Украину никуда не тащим"
"Мы Украину никуда не тащим"
Вопросы по достигнутым соглашениям Москвы и Киева беспокоили и российских, и украинских журналистов. "Без всякой иронии, мы часто употребляем словосочетания "братская страна", "братский народ". Сегодня мы видим, что Украина находится в сложном положении: и экономическом, и социальном, и политическом. Ситуация возникла по ряду обстоятельств и причин, но эта ситуация объективная. И если мы действительно говорим, что это братский народ и братская страна, то мы и должны поступить, как близкие родственники, и поддержать украинский народ в этой сложной ситуации", - пояснил действия РФ Владимир Путин. Он подчеркнул, что принятые договоренности не связаны с ЕС, евромайданом и протестами в Киеве. У России есть возможность помочь Украине, и она это делает.


По мнению Владимира Путина, сложившаяся ситуация на Украине с массовыми протестами отражает обострившуюся политическую борьбу. Он отметил, что те, кто продвигают идеи евроинтеграции Украины, совсем недавно были у власти в этой стране, в том числе экс-премьер Юлия Тимошенко. "Почему они не подписали этого соглашения с Евросоюзом раньше? – прокомментировал президент РФ - У меня есть ощущение, что это связано не с объединением с Евросоюзом, а с внутриполитической борьбой, которая обострилась, а соглашение об ассоциации с ЕС – только повод". А вступать или не вступать стране в какие-либо союзы – это выбор самого украинского народа и легитимных властей.
Протесты и амнистия
Протесты и амнистия
Если в Москве возникнут массовые протесты, подобные происходящим сейчас в Киеве, Владимир Путин намерен действовать в соответствии с законодательством. Он напомнил, что каждый гражданин или партия имеют право выражать свое мнение, в том числе посредством массовых уличных мероприятий. Однако Путин подчеркнул, что если кто-либо выходит за рамки закона, государство обязано - "это обязательство, а не воля", - наводить порядок. Иначе, по словам президента, "такое развитие событий может привести к хаосу, и это самым негативным образом отразится на экономике, на социальной сфере и на политическом состоянии всего государства".
Говоря о фигурантах уголовного дела о массовых беспорядках на Болотной площади в Москве, президент своей риторики не смягчил. Он считает, что те, кто имеет отношение к организации массовых беспорядков или применил насилие в отношении представителей правоохранительных органов, должны нести ответственность. "Ответственность власти, если у нее эта ответственность есть, она состоит в том, чтобы никому не было позволено так грубо нарушать закон, - сказал Путин. - Именно поэтому и принято такое решение - не амнистировать тех людей, правонарушения которых связаны с насильственными действиями в отношении представителей власти, прежде всего, правоохранительных органов, и тех, кто совершил тяжелые преступления, опасные для общества, например организация массовых беспорядков".
Президент прокомментировал и действия осужденных участниц Pussy Riot, которые по амнистии должны выйти на свободу. "Мне жалко их (девушек) было за то, что они дошли до такого состояния, начали такой эпатаж, на мой взгляд – унижающий достоинство женщины. Они перешли всякие границы, чтобы пропиарить себя", - выразил он свое мнение. При этом Путин подчеркнул, что амнистия - это не пересмотр решения суда. "Амнистия – не мое личное решение, а решение Государственной Думы. Это решение, связанное с гуманизацией нашей уголовной политики и в связи с 20-летием Конституции", - пояснил Путин. Он добавил, что амнистия готовилась и не для активистов "Гринпис", которые обвиняются в хулиганстве за акцию на платформе "Приразломная". "Но если они туда попадают - хорошо. Я думаю, что то, что произошло, должно быть уроком, должно нас вместе, надеюсь и организацию "Гринпис", настроить на совместную позитивную работу", - сказал президент, подчеркнув, что РФ готова обсуждать и экологические риски.
Амнистия – не мое личное решение, а решение Государственной Думы
Упомянули и заключенного экс-главу "ЮКОСа" Михаила Ходорковского, который под амнистию не попадет. Президент РФ сказал, что не следит за возможным "третьим делом" "ЮКОСа", однако не видит в нем перспектив. "Я особых перспектив в этом не вижу, и не очень понимаю, где там это дело. Я слышал, что об этом говорят, но угроз я ни для кого там не вижу". Он не видит угроз для экспертов, которых прокуратура опрашивает в рамках этого расследования. По его мнению, если кто-то из экспертов уезжает из страны (экс-ректор РЭШ Сергей Гуриев – прим. ред.), то делает это из-за интересной работы заграницей или семейных обстоятельств.
Мировое влияние и духовные скрепы
Мировое влияние и духовные скрепы
"Для меня важна не критика западных ценностей – для меня важно защитить наше население от некоторых квазиценностей, которые очень сложно воспринимаются нашими гражданами, нашим населением", - пояснил Владимир Путин свою позицию в отношении духовного развития страны. Он видит необходимость оградить РФ от "достаточно агрессивного поведения некоторых социальных групп". Президент считает, что нужно больше внимания уделять традиционным российским ценностям. "Известно, что в Советском Союзе доминировала одна идеология. И как бы мы к ней ни относились, но там были и достаточно понятные, по сути квазирелигиозные, ценности. Кодекс строителя коммунизма, если почитаете, это жалкая копия с Библии: не убей, не укради, не пожелай жены ближнего своего. В кодексе строителя коммунизма всё есть, только изложено примитивным языком и сокращено до безобразия, - пояснил президент. - Новое поколение граждан России, молодые люди вообще не знают, что это такое. А ему на смену могут прийти только те самые традиционные ценности".


Россия внесла существенный вклад в решение острых многолетних мировых проблем, связанных и с Сирией, и с иранской ядерной программой. "Но мы и далеко не единственные, в результате работы которых международное сообщество продвинулось в решении этих задач. Без нашей совместной работы с американцами, с европейцами, с нашими китайскими друзьями добиться этих результатов было бы невозможно", - подчеркнул Путин. "Конечно, мы с вами находимся в России, мы с вами российские граждане и можем гордиться тем, что и как мы делаем на международной арене. Я считаю, что мы вполне можем гордиться нашей принципиальной позицией по всем этим вопросам", - добавил он.
существенный вклад в решение острых многолетних мировых проблем
Россия видит сигналы, которые подают новые власти Грузии. "У меня лично изменилось отношение к действующему грузинскому руководству", - заявил Путин. "Есть проблемы, которые возникли не по нашей вине, не мы начали эти боевые действия, - отметил он. - Теперь сложилась определенная реальность. Мы не можем с этим не считаться. Но мы тем не менее видим сигналы, которые подает новое грузинское руководство". Президент считает, что страны "вполне могли бы пойти на возврат к безвизовому режиму".
Грузии


Алексей Мухин, политолог, генеральный директор Центра политической информации:

При этом, в отличие от распространенного мнения, Фонд национального благосостояния, по его словам, в основном, все же направлен на развитие транспортной инфраструктуры - БАМ, Транссиб и ТТК (Москва). Так что критикам придется вырабатывать новые подходы во время критики федеральных расходов. В этой связи, экономическую политику правительства (то самое развитие инфраструктурных проектов) он назвал даже удачной: видимо, на отставку кабмина в целом рассчитывать его критикам пока не придется. В целом же, президент охарактеризовал работу правительства как удовлетворительную, что опять оставило простор для фантазий по поводу марта 2014 года.
На внешнеполитическом треке очевидным стало и то, что Путину по-прежнему совсем не нравится двойственная позиция «партнеров» по ВТО, ЕС и НАТО. Но, если с последним – все понятно, то с «партнерами» из ВТО теперь уже можно конкретно разбираться в суде, что упрощает ситуация для РФ.
Теперь уже понятно, что «украинский вопрос» в российской повестке дня будет одним из основных в 2014 году, и состоять он будет в следующем: «Сколько еще Россия способна заплатить за окончательный отход Украины от ЕС?» Ответ Путина был обезаруживающим и простым: Россия стоит на страже украинских интересов, даже если украинское руководство выступает против них.
В аспектах внутренней политики принципиально важным было то, что В.Путин высказался за выборность мэров, в том числе, подразумевая и восстановление одномандатных округов: граждане должны знать своих мэров (депутатов) в лицо. В этой связи, выяснилось, что он ждет предложений от правительства и ГосДумы относительно повышения уровня полномочий и финансирования: почему-то они тянут. А тянут они из-за того, что введение одномандатных округов осложнит жизнь парламентским партиям, а выборность мэров и их усиление идет вразрез с интересами губернаторов-«единороссов».
В общем, Путин, в ходе конференции, проявил как раз те качества консервативного лидера, к которым его подвела логика нынешней международной ситуации. Своей миссией он даже назвал защиту населения России от агрессивного поведения представителей квазиценностей, разрушающих традиционное общество.
Выяснилось, что он по-прежнему имеет претензии к тем странам, кто продолжает действовать в системе «двойных стандартов», но, при этом, признал необходимость взаимодействия с ними в любом случае.
Так что, сегодня «кремлевское дзюдо» (гибкость как основа взаимодействия с противником), похоже, действительно становится основным принципом внутренней и внешней политики. Критикам же президента для эффективизации своей деятельности теперь придется посещать уроки восточных единоборств. Кстати, и смутить Путина фамилией «Навальный» уже не удалось…
"Под занавес" прозвучали слова относительно помилования Ходорковского, вокруг которых сразу же завертелась большая интрига. Стало очевидным, что придания этому, в общем, акту милосердия политической подоплеки не избежать. Хотя речь, по большому счету идет лишь о том, что президент, пользуясь данными ему властными полномочиями, облегчает участь одного из осужденных, а последний, принимая это, признает свою вину и раскаивается. По сути, речь идет о прощении, что не требует выстраивания какой-то особенной политической конструкции. Тем более что М.Ходорковский, выйдя на свободу – в срок или в результате помилования, конечно, не сможет заниматься политической деятельностью: речь пойдет об общественной роли, возможно – диссидентской. Едва ли он захочет поставить себя на место Б.Березовского, скорее, будет стремиться к амплуа А.Солженицына, но в результате окажется "Владимиром Буковским".
Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
