<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/xodorkovskiiy-i-lebedev-prigovoreny-po-vtoromu-delu-k-13-5-godam-kolonii-s-uchetom-otbytogo-nakazaniya-srok-istechet-v-2017-godu-20101230-162653/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ходорковский и Лебедев приговорены по второму делу к 13,5 годам колонии, с учетом отбытого наказания срок истечет в 2017 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Хамовническом суде Москвы сегодня завершилось озвучивание приговора по так называемому второму делу экс-руководителей "ЮКОСа" и МФО "Менатеп". Суд счел вину Ходорковского и Лебедева установленной по статьям Уголовного кодекса РФ "Хищение" и "Легализация денежных средств, полученных преступным путем". Они приговорены к 14 годам колонии общего режима с учетом первого срока. По второму уголовному делу назначено наказание по 13,5 лет заключения в колонии общего режима, отбытый в рамках первого уголовного дела срок с 2003 года будет учтен, озвучил приговор судья Виктор Данилкин.
Гособвинение требовало по второму уголовному делу приговорить Ходорковского и Лебедева к 14 годам колонии по обвинению в хищении более 200 млн тонн нефти и легализации незаконных денежных средств. В 2005 году по первому уголовному делу экс-глава "ЮКОСа" был приговорен к восьми годам лишения свободы. Этот срок истекает в конце 2011 года.
Как уточняет пресс-центр Михаила Ходорковского и Платона Лебедева, судья признал их виновными по статьям 160 и 174 часть 1. Он постановил назначить наказание - 8 лет по первой статье, 9 лет по второй статье - всего - 13 лет 6 месяцев. Окончательный срок - 14 лет в колонии общего режима.
Судья Виктор Данилкин начал читать приговор 27 декабря. Тогда стало ясно, что приговор носит обвинительный характер. Адвокаты подсудимых заявляли, что будут оспаривать приговор. Срок наказания по второму делу для них исчисляется с февраля 2007 года, когда они были этапированы из колонии в СИЗО, однако суд при этом зачел в новый приговор и тот срок, который бывшие руководители нефтяной компании провели под арестом с 2003 года, сообщил судья.
Сегодня ранее судья сообщил, что переквалифицировал обвинение и снизил с "особо крупного" на "крупный" объем нефти, в хищении которой обвиняются подсудимые. Как пояснил Данилкин, что квалификация "хищение в особо крупном размере" была введена в законодательство после совершения инкриминируемых преступлений. Судья также подтвердил, что прекращено уголовное преследование обвиняемых по эпизоду о хищении акций Восточной нефтяной компании. С такой просьбой ранее выступили прокуроры, которые отказались выдвигать обвинения по делу по истечению срока его давности.
Данилкин также в ходе оглашения приговора сказал, что преступные действия Ходорковский и Лебедев совершали, возглавляя организованную группу. По мнению суда, материалы дела подтверждают, что подсудимые создали сложную консолидированную структуру нефтяной компании, которая состояла из множества организаций, в том числе зарубежных. Этими фирмами руководили члены организованной группы, возглавляемой подсудимыми.
Сегодня в Твиттере можно было читать комментарии самого Михаила Ходорковского. Например: "Судья "не согласился" с отказом прокуроров от части обвинения. Это вообще перпендикулярно закону"; "Суд решил: доводы Ходорковского о том, что он не изымал нефть, опровергаются тем, что он обвиняется в организации ее изъятия"; "Судья считает, что вода, закачанная в пласт, должна быть продана по цене нефти в Роттердаме. Смеяться нет сил..."; "Судом установлено: все похищено, но потерпевшие получили выручку и прибыль, удвоили объемы добычи и запасы"; "Приговор писал Лахтин. Да здравствует наш гуманный, независимый суд!" и т.д. Позже было опубликовано заявление Ходорковского: "Мы с Платоном Лебедевым показываем на своем примере: не надейтесь в России на судебную защиту от чиновника. "Правило Чурова" работает. Но мы не унываем и того же желаем друзьям". Адвокат Вадим Клювгант заявил, что Ходорковский и Лебедев не будут простить о помиловании.


Леонид Гозман, сопредседатель партии "Правовое дело".
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Я считаю их просто невиновными. Мне кажется, что единственным честным приговором был бы оправдательный. Но я его не ждал. Для меня это не является неожиданностью. Надо обратить внимание на то, когда объявлен приговор. Фактически, он объявлен под покровом ночи, когда мало кто присутствует. Трусливое очень поведение. Мне стыдно за страну и ее юстицию.
Борис Немцов, сопредседатель оппозиционного движения "Солидарность" и партии "Народной свободы".
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Это позор для России самый настоящий. Никакого отношения к правосудию, закону, праву решение не имеет. Очевидно, что это личная вендетта Путина против Ходорковского. Последствия ужасны для России: сокращение инвестиций, бизнес-эмиграция из России. Ситуация для Ходорковского очень тяжелая, я ему очень сочувствую.
Светлана Бахмина, бывший юрист "ЮКОСа".
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Я не буду давать политических оценок делу. Просто с человеческой точки зрения, несмотря на то, что это было ожидаемое решение, всегда надеешься на какое-то чудо. Но его не произошло. Верю, что у людей хватит сил пройти это до конца, просто выжить.
Алексей Голубович, председатель совета директоров "Арбат Капитал Менеджмент", бывший финансовый директор «ЮКОСа».
(в интервью ФИНАМ ФМ. АУДИО)

Я ничего другого не ожидал. Я думал, что им не могли дать меньше, даже с учетом всех поправок в законодательство. Руководителям могли дать такие сроки в совокупности того, в чем их обвиняли. А справедливо это или нет - это другой вопрос. Просто потому что закон, справедливость и гуманизм – взаимоисключающие понятия.
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
Zoomer
1st_kapitalist
1st_kapitalist
Leo40
Zoomer
KiKiRr
Ахмади
Stallinist
Проходимец
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
