<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/alekseiy-kudrin-v-rossiiyskoiy-ekonomike-nametilsya-perelom-ot-padeniya-k-rostu-na-dokrizisnyiy-uroven-vvp-strany-vyiydet-v-4-kvartale-2012-goda-20091216-162220/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алексей Кудрин: В российской экономике наметился перелом от падения к росту, на докризисный уровень ВВП страны выйдет в 4 квартале 2012 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия выйдет на докризисный уровень ВВП в 4 квартале 2012 года. Такие прогнозы озвучил сегодня вице-премьер, министр финансов Алексей Кудрин, выступая в Государственной Думе РФ в рамках "правительственного часа". По словам главы Минфина, ближайшие три года станут периодом решения накопившихся в докризисный и кризисный периоды проблем. "Это будет сложный период, к нему нужно готовиться. Это будет рост, но ВВП будет оставаться ниже докризисного уровня", - сказал он.
При этом вице-премьер сообщил, что уже в 2009 году российская экономика будет расти. По его словам, рост ВВП в IV квартале 2009 года может превысить 2%. "Это означает, что мы вышли из рецессии и, повторяю, наметился перелом от падения к росту", - заявил Кудрин. В третьем квартале 2009 года ВВП России вырос на 1,1%, отметил глава Минфина.
Между тем, по оценке Минэкономразвития, в ноябре 2009 года ВВП снизился на 3,8% по сравнению с ноябрем 2008 года. За январь-ноябрь 2009 года, по данным ведомства, ВВП упал на 9,1% по сравнению с январем-ноябрем 2008 года. Как отметил заместитель министра экономического развития Андрей Клепач, при этом с учетом сезонных и календарных факторов ВВП в ноябре продемонстрировал рост на 0,8% по сравнению с октябрем после повышения на 0,3% в октябре. Замминистра также рассказал, что МЭР внесло в правительство РФ уточненный прогноз социально-экономического развития страны на 2010-2012 годы, существенно понизив прогноз по инфляции и пересмотрев наиболее вероятный вариант, повысив прогнозы по ценам на нефть и по ВВП. По словам Клепача, прогноз инфляции на 2010 год понижен до 6,5-7,5% с 9-10%. Наиболее вероятный вариант прогноза по ценам на нефть на 2010 год составляет $65 за баррель, рост ВВП - 3,1%. Кроме того, существенно изменен прогноз министерства среднегодового курса рубля в 2010 году - до 28,3 рубля за доллар с 33,9 рубля за доллар.
В ходе своего выступления в ГД Алексей Кудрин также сообщил, что поступления доходов в федеральный бюджет за 11 месяцев 2009 года снизились на 25,7% по сравнению с аналогичным периодом 2008 года. В субъектах РФ доходы также снизились. На 1 декабря снижение составило 15% - это около 690 млрд рублей.
Вице-премьер сообщил, что в рамках реализации антикризисных мер на 1 ноября было потрачено 900 млрд рублей. Всего на эти цели выделено 1,393 трлн рублей. На 2010 год Минфин закладывает в фонд антикризисной поддержки 195 млрд рублей, сказал Кудрин. Это, по его словам, "позволит в следующем году, когда только намечается небольшой рост, оперативно реагировать на негативные изменения". Между тем, президент РФ Дмитрий Медведев, выступая на церемонии вручения верительных грамот новыми послами, подчеркнул, что преодоление последствий мирового экономического кризиса будет приоритетом следующего года.


Juri50
novoros
poter
Digi---[102rus]
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
