<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rf-i-ukraina-dogovorilis-obo-vsem-krome-tamozhennogo-soyuza-merkel-v-tretiiy-raz-utverzhdena-kanclerom-germanii-20131217-212144/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ и Украина договорились обо всем, кроме Таможенного союза, Меркель в третий раз утверждена канцлером Германии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Москва поможет Киеву: РФ инвестирует в украинские облигации $15 млрд и снизит цену на газ. Таковы итоги переговоров президентов Владимира Путина и Виктора Януковича в Москве. По словам российского президента, экономические проблемы соседнего государства в значительной степени связаны с мировым финансовым и экономическим кризисом, и Россия разместит часть средств ФНБ ($15 млрд) в украинских облигациях с целью поддержки бюджета Украины. "Хочу обратить ваше внимание на то, что это не связано с какими-то условиями, не связано ни с повышением, ни с понижением, ни с замораживанием социальных стандартов, пенсий, пособий или зарплат. И хочу всех успокоить: сегодня мы вообще не обсуждали вопрос о присоединении Украины к Таможенному союзу", - добавил Путин. Переговоры РФ и Украины активизировались после того, как Киев приостановил подготовку соглашения об ассоциации с Евросоюзом, что привело к массовым протестам в стране.
Москва поможет Киеву: РФ инвестирует в украинские облигации $15 млрд и снизит цену на газ
Кроме того, в рамках заседания Российско-Украинской межгосударственной комиссии был подписан ряд документов о сотрудничестве. В том числе – план по урегулированию проблем в торговле между двумя странами. Виктор Янукович ожидает, что реализация этого плана принесет ощутимые позитивные результаты для целых отраслей экономик обоих государств. "На самом деле, реализация этого плана действий углубит стратегическое партнерство по многим направлениям и сдвинет с "мертвой точки" реализацию тех проектов, которые мы уже давно начали, но по тем или иным причинам реализация их замедлилась или приостановилась", - сказал Виктор Янукович, добавив, что особенно это касается высокотехнологичных проектов в авиастроении, судостроении, атомной энергетике. Владимир Путин же отметил: "Убеждён, его реализация позволит в разы увеличить поставки украинской продукции в Россию и другие страны Таможенного союза. Существенно возрастёт загрузка промышленных предприятий на Украине, будут обеспечены дополнительные рабочие места". Он также добавил, что, по официальным данным, в РФ трудится почти 1,5 млн украинцев, по неофициальным - почти 5 млн. "Ежегодно эти граждане Украины, работающие в России, перечисляют своим семьям на поддержку где-то 2,3 миллиарда долларов США, это и существенный вклад в саму украинскую экономику", - считает российский президент.

Меркель утверждена на посту канцлера ФРГ

В Турции за взятки задержаны 37 высокопоставленных чиновников, бизнесменов и их родственников. О масштабной антикоррупционной операции турецкой полиции в Стамбуле сообщает местная пресса. При этом, передает BBC, в силе задержанных – сыновья трех министров правительства Турции. Предполагается, что задержанным будет предъявлено обвинение во взяточничестве во время проведения государственных тендеров.
В Турции за взятки задержаны 37 высокопоставленных чиновников, бизнесменов
Государственная дума РФ приняла в первом чтении проект амнистии. Депутаты поддержали президентский законопроект об амнистии к 20-летикю Конституции РФ. Как сообщается, рассматривалось несколько версий проекта. Завтра ГД может принять документ в окончательном чтении. Амнистия, согласно проекту, должна коснуться лиц, совершивших преступления в несовершеннолетнем возрасте, женщин, имеющих несовершеннолетних детей, беременных женщин, женщин старше 55 лет и мужчин старше 60 лет, инвалидов I и II группы, а также лиц, принимавших участие в ликвидации последствий аварии на Чернобыльской АЭС, военнослужащих, сотрудников органов внутренних дел, учреждений и органов уголовно-исполнительной системы и иных лиц, принимавших участие в боевых действиях либо в действиях по защите РФ. Предполагается применение амнистии только к лицам, осуждённым к лишению свободы на срок до пяти лет включительно и ранее не отбывавшим наказание в исправительных учреждениях (воспитательных колониях). Исключение делается лишь в отношении несовершеннолетних осуждённых, совершивших преступление в возрасте до 16 лет либо отбывших не менее половины назначенного срока наказания. Амнистия не распространится на лиц, которые совершили преступления, представляющие повышенную общественную опасность, с применением насилия или угрозой его применения, а также на ранее помилованных или амнистированных.
Государственная дума РФ приняла в первом чтении проект амнистии
ГД в первом чтении приняла закон об уголовном наказании за призывы к сепаратизму. Проект был внесен фракцией КПРФ. За публичные призывы к разделению страны будет предусмотрено наказание до пяти лет лишения свободы. Кроме того, возможно наказание в виду штрафов. Наказанию будут подвергаться и те, кто призывает т к сепаратизму посредством интернета или СМИ. Кроме того, депутаты приняли в первом чтении законопроект, который предполагает немедленную, досудебную блокировку интернет-сайтов, на которых распространяются призывы к массовым беспорядкам. Эту норму предусмотрено внести в закон "Об информации, информационных технологиях и о защите информации". Требование об ограничении доступа к сайту или подобной информации, размещенной на сайте, будет направляться уполномоченными органами операторам связи. К уполномоченным органом с заявлением о принятии мер по ограничению доступа к сайтам будут иметь право обратиться генеральный прокурор РФ и его заместители.
ГД в первом чтении приняла закон об уголовном наказании за призывы к сепаратизму
досудебную блокировку интернет-сайтов, на которых распространяются призывы к массовым беспорядкам


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
