<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/prirodnaya-anomaliya-aviasoobshenie-v-moskve-normalizuetsya-v-techenie-dvux-sutok-k-vecheru-vezde-v-oblasti-dolzhno-byt-vosstanovleno-elektrosnabzhenie-20101227-122048/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Природная аномалия: авиасообщение в Москве нормализуется в течение двух суток, к вечеру везде в области должно быть восстановлено электроснабжение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Природные аномалии в виде ледяного дождя в выходные создали коллапс в столичных аэропортах, кроме того без света остались сотни населенных пунктов. В Москве за субботу выпало рекордное количество осадков. Ледяной дождь вызвал сильную гололедицу, обрывы электропроводов, на тротуары и проезжие части падали обледенелые деревья.
На сегодняшнее утро без света оставались более 50 тысяч жителей Московской области. Положение с электроснабжением остается напряженным. При этом, как сообщает МЧС, к 20.00 все населенные пункты, оставшиеся без света во всех регионах (пострадали также субъекты в Центральном федеральном округе), должны быть подключены к электроэнергии.
Росавиация рассчитывает, что ситуация в Московском авиаузле нормализуется в течение двух суток. Такое мнение высказал журналистам глава ведомства Александр Нерадько. Как передают СМИ, Нерадько сообщил, что в воскресенье, 26 декабря, по состоянию на 20.00 мск в аэропорту "Домодедово" из-за перебоев с электроснабжением было задержано 80 рейсов на вылет и 109 рейсов на прилет, в аэропорту "Шереметьево" была текущая задержка 56 рейсов. В аэропорту "Домодедово" также произошел сбой в электроснабжении. Глава Росавиации сообщил, что аэропорт имел две резервных линии электропередач, которые снабжали электричеством аэровокзал. Обе они вышли из строя из-за погодных условий. При этом службы, отвечающие за безопасность полетов, обеспечивались питанием от генераторов.
Глава МЧС РФ Сергей Шойгу, между тем, заявил, что ситуация в московских аэропортах должна нормализоваться в течение сегодняшнего дня.
Мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что ситуация в регионе нормализуется. "Ситуация была экстраординарной, выпало треть месячной нормы осадков, все бы ничего, если бы просто прошел снег - а то был ледяной дождь, который привел к мощному обледенению линий электропередачи, троллейбусных и трамвайных линий", - цитируют СМИ мэра.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
