<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-rossiiyskaya-ekonomika-postepenno-ukreplyaetsya-no-vosstanovlenie-budet-medlennym-20091215-103732/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ: Российская экономика постепенно укрепляется, но восстановление будет медленным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российская экономика, как и мировая, постепенно укрепляется, однако ее восстановление будет медленным. Такие выводы содержатся в обзоре Международного валютного фонда по итогам декабрьской миссии МВФ в России.
В 2010 году МВФ ожидает умеренного восстановления экономики РФ - рост ВВП, по прогнозам, может составить 3,5%. Однако этот показатель в значительной степени является отражением "эффекта низкой базы" и возобновления накопления запасов, отмечают эксперты фонда. Несмотря на относительно высокие цены на нефть, предполагается, что внутренний спрос будет ослабленным, поскольку проблемная задолженность в банковской системе, по-видимому, будет сдерживать рост кредитования.
При этом МВФ считает, что российские власти хорошо справляются с последствиями глобального финансового кризиса, в частности, Центробанк успешно поддерживает более гибкий валютный курс и принимает меры по снижению инфляции. "Правительство должным образом предприняло контрциклическую либерализацию бюджетной политики, однако сохраняется обеспокоенность относительно объемов этих расходов и возможности их сокращения в будущем. Политика в финансовом секторе была недостаточно энергичной, однако увеличение объема гарантий по вкладам и другие меры по укреплению доверия, принятые в прошлом году, обеспечили стабилизацию финансовой системы и предотвратили полномасштабный банковский кризис", - говорится в обзоре.
По мнению МВФ, Банк России должен воспользоваться ситуацией и сократить инфляцию до уровня ниже 5% к концу 2010 года. "Банк России должен быть более амбициозен в сокращении инфляции. При инфляции, составляющей 6% в годовом исчислении, текущие задачи ЦБР на 2010 год не амбициозны, в особенности, если они не предполагают сокращения темпов роста по сравнению с нынешним уровнем", - подчеркивается в документе.
В плане налоговой политики, МВФ выразил озабоченность относительно высокого уровня госрасходов в бюджетах 2009 и 2010 годов и того, что дисбаланс между доходами и расходами может стать долговременной тенденцией.
Основной задачей, по мнению экспертов МВФ, является разработка "стратегий выхода, которые позволили бы России следовать в направлении решения краткосрочных и среднесрочных задач".


Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
