<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukraina-na-sleduyusheiy-nedele-snimet-protivorechiya-po-torgovle-s-rf-gotova-k-peregovoram-s-mvf-yanukovich-predlagaet-amnistirovat-zaderzhannyx-na-evromaiydane-20131213-204113/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украина на следующей неделе снимет противоречия по торговле с РФ, готова к переговорам с МВФ, Янукович предлагает амнистировать задержанных на "евромайдане"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Янукович - за введение моратория на силовые действия во время акций протеста в Киеве. При этом украинский президент выступил за амнистию для задержанных участников "евромайдана". Он предложил Верховной Раде во вторник, 17 декабря, проголосовать за амнистию в отношении задержанных. "Снять все эти вопросы. Людей, которых арестовали сейчас, их отпустить. Даже некоторых уже осудили - их также нужно отпустить и завершить на этом этот конфликт", - об этом Янукович заявил на встрече с оппозиционерами. Сообщалось, что участники акций протеста на Майдане (сторонники евроинтеграции) приняли решение направить лидеров трех оппозиционных партий во дворец "Украина" для участия в круглом столе "Объединим Украину". Подготовка к подписанию соглашения об ассоциации и зоне свободной торговли Украины и Евросоюза была приостановлена 21 ноября. Власти пояснили решение сложной экономической ситуацией в стране, невыгодными для Киева требованиями со стороны европейских финансовых институтов, ухудшением торговых отношений с РФ. Приостановка евроинтеграции вылилась в масштабные акции протеста в столице Украины и других городах, протесты продолжаются по сей день.
Янукович - за введение моратория на силовые действия
выступил за амнистию для задержанных участников "евромайдана"
При этом Виктор Янукович сегодня подчеркнул, что у страны достаточно опыта по выходу из любых кризисов. Глава Украины подчеркнул, что никто не боится призывов о "перезагрузке" власти, но все стороны должны помнить о своей ответственности. Работа по приближению страны к европейским ценностям, европейским стандартам не прекращается, отметил президент. "Как только мы выполним, найдем ответы на все эти вопросы, я имею в виду, удовлетворим наших товаропроизводителей, чтобы они понимали, в каких условиях они будут работать, мне кажется, что по этому вопросу нужно провести парламентские слушания... и затем, как только мы будем готовы - мы сразу подпишем это соглашение", - приводит пресс-служба Януковича его слова. Он обратился и к митингующим гражданам: "Я обращаюсь к нашим гражданам, которые стоят на Майдане, на всех площадях - успокоиться и прекратить противостояние. Противостояния никогда не приводили ни к чему хорошему. Я прошу успокоиться и дать возможность политикам, власти, оппозиции вместе выйти из этой ситуации". По сообщениям СМИ, оппозиционеры не довольны итогами обсуждения.

Украина возобновила подготовку к подписанию соглашения с ЕС

Премьер-министр Украины Николай Азаров сегодня вновь заявил, что соглашение с Евросоюзом на текущих условиях убьет экономику страны. Он также считает, что в рабочую группу в переговорах с ЕС необходимо привлечь украинских предпринимателей. При этом он отметил, что за 10 месяцев 2013 года товарооборот с Российской Федерацией упал на 16%, СНГ в целом – на 17%, Индией – на 13%; Южной Кореей – 49%; Индонезией – 16%, Испанией – 19%. "Неравноправный договор о поставках российского газа привел к огромным потерям валютных резервов государства: за 3 года – более 20 миллиардов долларов. И этот договор продолжает каждый месяц обескровливать валютные резервы страны", - добавил он. Эти факторы сформировали сложную экономическую ситуацию в стране. Он сообщил о мерах, которые принимаются для исправления ситуации. Так, Азаров сообщил, что представители страны подпишут соглашения о снятии всех торговых противоречий с Россией 17 декабря в Москве. Эти документы включают, в том числе, дорожную карту по урегулированию торговых ограничений в двусторонней торговле между РФ и Украиной на 2013-2015 гг.
Азаров сообщил, что представители страны подпишут соглашения о снятии всех торговых противоречий с Россией 17 декабря
Также, сообщил премьер-министр, Украина намерена возобновить кредитование МВФ на приемлемых для нее условиях. "Мы доказываем, что для нас неприемлемо резкое повышение на 40% тарифов на жилищно-коммунальные услуги, сокращение социальных расходов бюджета, замораживание зарплат, пенсий и социальных пособий, ликвидация бюджетной поддержки села. Все вместе это приведет лишь к снижению покупательной способности людей, то есть, к сокращению того ресурса, который держит на плаву нашу промышленность и сельское хозяйство", - отметил Азаров. Также Киев хочет договориться с ЕС о таких условиях переходного периода, которые позволили бы Украине выровнять сальдо торгового баланса и стимулировать экономический рост: "Чтобы сравняться в конкурентоспособности с рынком Евросоюза, должна быть проведена громадная работа по модернизации промышленности". Николай Азаров также добавил: "Мы не можем, как того требует Евросоюз, резко отказаться от бюджетной поддержки определенных отраслей, в которых заняты сотни тысяч людей". По его словам, "люди из реального сектора экономики, которые обеспечивают работой миллионы людей, не хотят и не соглашаются жертвовать никаким рынком". Виктор Янукович же в ходе круглого слота оговорился, что ответственные за подготовку соглашения с ЕС чиновники могут лишиться работы: "Эти люди будут точно отстранены от подготовки документа, а может быть, даже и уволены".
Ранее МИД России призвал ЕС не вмешиваться во внутренние дела Украины. Об этом говорится в комментарии замглавы департамента информации и печати МИД Марии Захаровой. "В очередной раз настоятельно рекомендуем Европарламенту вместо вмешательства во внутренние дела других государств сосредоточить усилия на исправлении положения в самом Евросоюзе. Как представляется, евродепутатам есть, над чем работать. Они вполне могли бы заняться искоренением неонацистских тенденций в ряде стран Европы; возвращением русскоязычному населению права голоса и права на образование на родном языке; борьбой с педофилией", - это заявление опубликовано на сайте внешнеполитического ведомства РФ.
МИД России призвал ЕС не вмешиваться во внутренние дела Украины
МИД РФ также пригрозил ЕС возможными ответными мерами, если Европейский совет сформирует свой "черный список" чиновников из РФ, причастных к смерти юриста Сергея Магнитского. "Надеемся, что государствам-членам ЕС хватит здравомыслия, чтобы воздержаться от принятия решений на основе политически ангажированных и непродуманных выводов евродепутатов", - сказала Мария Захарова.
Европейский совет сформирует свой "черный список" чиновников из РФ, причастных к смерти юриста Сергея Магнитского


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
