<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sudya-vynes-obvinitelnyiy-prigovor-po-vtoromu-delu-xodorkovskogo-i-lebedeva-20101227-111314/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Судья вынес обвинительный приговор по второму делу Ходорковского и Лебедева]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Экс-глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский и бывший руководитель МФО "Менатеп" Платон Лебедев признаны виновными по второму уголовному делу. Гособвинение требует по второму уголовному делу приговорить Ходорковского и Лебедева к 14 годам колонии по обвинению в хищении более 200 млн тонн нефти и легализации незаконных денежных средств. В 2005 году по первому уголовному делу экс-глава "ЮКОСа" был приговорен к восьми годам лишения свободы. Этот срок истекает в конце 2011 года.
Судья Виктор Данилкин сегодня в Хамовническом суде объявил, что приговор обвинительный. По части обвинений (хищение пакета акций "Восточной нефтяной компании") дело прекращено по истечению срока давности, передают СМИ. "По остальной части уголовного дела вынесен приговор", - огласил решение судья Виктор Данилкин. Он продолжает зачитывать приговор. Представители обвиняемых сообщили, что будут обжаловать приговор. Адвокаты говорят, что текст приговора практически полностью совпадает с обвинительным заключением.
В преддверие начала оглашения приговора Михаил Ходорковский дал интервью журналу "The New Times". Ходорковский делится своими ожиданиями от приговора, оценивает участие в его вынесении президента Медведева и премьера Путина. Рассказывает, как оценивает процесс, который в хамовническом суде продолжался почти два года. "Мы сделали то, что могли", говорит он. "Мы предложили компромисс – вернуть дело в прокуратуру. Нам отказали. Но дали публичную трибуну для защиты. Спасибо на этом". Михаил Ходорковский говорит: "Они жили, как считали должным. Сейчас – моя очередь". Они – два деда бывшего главы ЮКОСа. На вопрос, почему Ходорковского так боится Путин, он отвечает: "Вмешательство Путина, если оно произойдет, станет известно скоро. Прагматизма в подобном шаге не вижу, но страхи часто иррациональны". Что же касается Дмитрия Медведева, то миновать его принятие окончательного решения по делу ЮКОСа не сможет. Так считает Ходорковский. Он уточняет: "Обещание верховенства права – его обещание. Посмотрим, ждать осталось недолго".


Евгений Минченко, директор Международного института политической экспертизы (в своем блоге):
Кто бы сомневался. Вопрос теперь только в сроке. Не понимаю тех людей, которые видели в последнем заявлении Дмитрия Медведева какой-то сигнал, что Ходорковского могут оправдать, или "прямой намёк" (бывают такие? мне казалось, что или говорят прямо, или намекают) Путину. К тому же в том же своём интервью Медведев обвинил Юрия Лужкова в коррупции, но, насколько я знаю, пока никакой суд не признал виновными ни бывшего московского мэра, ни его жену.
Что касается срока, то думаю, что права жена Ходорковского, которая готовится, что он будет сидеть как минимум до 2012 года. Возвращение в публичную политику опального олигарха не укладывается в сценарий кампании ни одного, ни другого участника тандема, за исключением варианта лобового противостояния, что мне кажется крайне маловероятным.
Алексей Мухин, директор Центра политической информации:
(в интервью ФИНАМ ФМ)

В том, что судья признал обвиняемых виновными, нет ничего удивительного. К этому подталкивает вся логика проведения следствия и судебного процесса. Конечно, стоит подождать до конца оглашения приговора, потому что срок может быть сюрпризом.
Константин Симонов, глава Фонда национальной энергетической безопасности:
(в интервью ФИНАМ ФМ)

Сенсации особой нет. Может, многие увидели в общении Медведева с руководством телеканалов какие-то признаки расхождения его позиции с позицией Путина, который на прямой линии сказал, что "вор должен сидеть в тюрьме". Не думаю, что что-то сильно поменялось. Было бы странно, если бы была получена санкция выпустить Ходорковского за месяц до парламентских выборов. Вопрос у меня остался, зачем, например, позволили давать показания в пользу Ходорковского и Лебедева Христенко и Грефу, что делает этот приговор не таким уж и обоснованным. Есть некие несуразности в действиях властей.
Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
serg1074
starwash
7890
ziv7111
ziv7111
__Проктолог-Иллюзионист__
Сергей Сергеевич
Ни...себе
alm600sel
burmatoff
marik77
burmatoff
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
