<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/alekseiy-kudrin-sleduyushiiy-god-dlya-ekonomiki-rossii-budet-ne-legche-tekushego-20091208-133215/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алексей Кудрин: Следующий год для экономики России будет не легче текущего]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Последние прогнозы министра финансов России Алексея Кудрина относительно перспектив восстановления российской экономики выглядят не слишком оптимистичными. "Следующий год будет не легче текущего", - заявил вице-премьер во вторник на международной конференции Внешэкономбанка. В 2010 году, по его словам, будет зафиксирован рост ВВП России лишь благодаря предыдущему сильному падению.
И российская, и мировая экономика, по мнению Кудрина, в следующем году продемонстрируют более низкие уровни, чем до кризиса, по всем показателям: рост ВВП, объем промпроизводства, безработица и уровень зарплат. Глава Минфина предупредил, что негативные последствия принятия правительствами стран мира мер по поддержке спроса еще проявятся. "Через 2-3 года это станет фактором удорожания денег. Поэтому рост экономики будет медленным и тяжелым", - заявил он.
После некоторого улучшения обнаружится, что "не все пузыри сдулись", предостерег Алексей Кудрин академиков, выступая на Российском экономическом конгрессе в понедельник. "Плохие долги еще существуют. Безработица медленнее, но растет, мировая торговля медленнее, но падает", - пояснил он. По его словам, дно кризиса будет "растянутым".
Кудрин также опасается оттока капитала из России. Он подчеркнул, что наша страна в глобальной экономике пока остается слабым звеном на рынке капитала. Как только страны Европы и США начнут увеличивать ставки рефинансирования, развивающиеся рынки, в том числе российский, могут потерять часть капитала, предупредил министр финансов. По его словам, платежный баланс России, валютный курс, а также фондовые индексы будут подвержены волатильности.


Пакет услуг «Все включено» — инвестируйте до 4 млн ₽ в месяц по цене билета в кино
нищий
nusinov196
VladimirVA
Rustam-orsk
Сергей Витальевич
Сергей Витальевич
Сергей Витальевич
bryak
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
