<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/evroparlament-sovetuet-ukraine-provesti-dosrochnye-vybory-iran-i-saudovskuyu-araviyu-vse-taki-priglasili-na-zhenevu-2-20131212-205350/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Европарламент советует Украине провести досрочные выборы, Иран и Саудовскую Аравию все-таки пригласили на "Женеву-2"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Европарламент рекомендовал властям Украины провести в стране выборы, об этом говорится в принятой сегодня евродепутатами резолюции.
Европарламент рекомендовал властям Украины провести в стране выборы
Авторы предложения считают, что досрочные выборы являются для демократического государства допустимым выходом из ситуации, когда власти необходимо восстановить свою легитимность. Стоит вспомнить, что очередные выборы президента Украины назначены на 2015 год, парламента - на 2017 год.
Также в резолюции высказывается сожаление по поводу того, что Киев отказался подписать соглашение об ассоциации с Евросоюзом. Евродепутаты солидарны с мирными протестами против решения президента Януковича, проходящими сейчас на Украине, и осуждают применение силы по отношению к митингующим. Авторы подчеркивают наличие постоянной поддержки для президента со стороны ЕС, в случае выполнения Украиной всех поставленных условий для подписания соглашения.
Авторы резолюции также сильно против участия России в мероприятиях, посвященных отношениям ЕС с его восточными партнерами. Также они недовольны давлением, которое РФ оказывает на Украину, Армению и другие восточные страны.
Сегодня еврокомиссар по расширению и политике европейского соседства Штефан Фюле и вице-премьер Украины Сергей Арбузов начали первый раунд переговоров на тему евроинтеграции Украины.
Фюле отмечал ранее, что пересмотра соглашения об ассоциации не будет, но возможно обсуждение "дорожной карты" реализации этого союза.

Иран и Саудовскую Аравию пригласили к участию в мирной конференции по сирийскому урегулированию "Женева-2"

СМИ сообщают, что у представителя каждой страны будет около пяти минут на выступление в ходе конференции. Предположительно делегация каждой из стран будет состоять из девяти человек.
Тем временем министр иностранных дел России Сергей Лавров обсудил по телефону с генеральным секретарем Организации Объединенных Наций Пан Ги Муном проблематику сирийского урегулирования. Об этом сообщается на сайте МИД России.
министр иностранных дел России Сергей Лавров обсудил по телефону с генеральным секретарем Организации Объединенных Наций
В разговоре Лавров призвал генсека сделать все для того, чтобы международная конференция по Сирии прошла в сроки, которые были заявлены ранее, - 22 января 2014 года. Ранее ООН предлагала перенести "Женеву-2" из-за дороговизны.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
