<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/segodnya-nachnetsya-oglashenie-prigovora-suda-po-vtoromu-delu-mixaila-xodorkovskogo-i-platona-lebedeva-20101227-085049/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня начнется оглашение приговора суда по второму делу Михаила Ходорковского и Платона Лебедева]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на 10.00 утра в Хамовническом суде Москвы запланировано начало оглашения приговора суда по второму уголовному делу экс-главы "ЮКОСа" Михаила Ходорковского и бывшего руководителя МФО "Менатеп" Платона Лебедева. Как сообщают СМИ со ссылкой на представителей суда, оглашение приговора состоится. Ранее оно планировалось на 15 декабря, но по неизвестным причинам было отложено на 27-е.
Гособвинение требует по второму уголовному делу приговорить Ходорковского и Лебедева к 14 годам колонии по обвинению в хищении более 200 млн тонн нефти и легализации незаконных денежных средств. В 2005 году по первому уголовному делу экс-глава "ЮКОСа" был приговорен к восьми годам лишения свободы. Этот срок истекает через год. По делу председательсвует судья Виктор Данилкин. Ходорковский в своем последнем слове обращался к судье: "В ваших руках гораздо больше, чем две судьбы. Здесь и сейчас решается судьба каждого гражданина нашей страны". "Я знаю, есть люди, я называл их в процессе, которые хотят оставить нас в тюрьме. Оставить навсегда! В общем, они это особо не скрывают, публично напоминая о существовании "вечного" дела ЮКОСа", - сказал он. Ходорковский выразил надежду, что суд с честью выдержит их психологическое давление. Близкие Ходорковского высказали на днях мнение о том, что не верят в оправдательный приговор, в его освобождение как минимум до 2012 года.
В ходе телеобщения с россиянами 16 декабря премьер-министр в очередной раз выразил свое мнение относительно дела Ходорковского. "Я, как известный персонаж Владимира Высоцкого, считаю, что вор должен сидеть в тюрьме, - сказал премьер. - В соответствии с решением суда Ходорковскому вменяется в вину хищение, достаточно солидное. Речь идет о неуплате налогов и мошенничестве. Счет идет на миллиарды рублей". "Я исхожу из того, что доказано в суде", - говорил премьер. При этом премьер упоминал и второе дело, и представители Ходорковского посчитали эти заявления давлением на суд.
Президент Дмитрий Медведев, между тем, в прошлую пятницу, во время телеинтервью на аналогичный вопрос ответил: "Ни президент, ни любое другое должностное лицо, состоящее на госслужбе, не имеет права высказывать свою позицию по этому делу или по какому-то другому делу, до момента вынесения приговора – или обвинительного, или оправдательного. Это совершенно очевидно". Эксперты считают эти заявления осуждением слов Путина. Глава Фонда эффективной политики Глеб Павловский в интервью ФИНАМ ФМ) заявил, что "президент фактически сказал, что существует давление на суд, признал, что такое давление есть". Между тем пресс-секретарь Владимира Путина Дмитрий Песков такую полемику между премьером и президентом отрицает. Г-н Песков прокомментировал (в интервью ФИНАМ ФМ): "Владимир Владимирович абсолютно солидарен с этой позицией главы государства". Адвокат же обвиняемых Вадим Клювгант был несколько огорчен высказываниями президента. Он отметил правильную фразу президента о том, что "власть должна ловит мышей". "Я с этим согласен. И поэтому я не понимаю, что он сказал по поводу Михаила Ходорковского и происходящей с ним расправы. Когда слушаешь власть, хочется услышать, как она ловит, поймала уже или хотя бы поймает мышей, которые позволяют себе давить на суд, высказывать до приговора, которые не на основе доказательств привлекают людей к ответственности, а на основе фальсификации", - также прокомментировал ФИНАМ ФМ г-н Клювгант.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
