<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-rossiya-ne-pretenduet-na-zvanie-sverxderzhavy-no-stremitsya-byt-liderom-20131212-150018/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин: Россия не претендует на звание сверхдержавы, но стремится быть лидером]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В четверг, в день двадцатилетия Конституции РФ, Владимир Путин обратился с ежегодным посланием к Федеральному собранию. Это уже десятое послание Путина. В ходе своего выступления президент затронул темы, которые широко обсуждаются в последнее время. Так, глава РФ подчеркнул необходимость объединения Верховного и Высшего арбитражного судов, а также потребовал не пересматривать цели "майских указов".
В ходе выступления Владимир Путин посетовал, что в системе местного самоуправления РФ накопилось немало проблем. "Объём ответственности и ресурсы муниципалитетов, к сожалению, не сбалансированы. Отсюда часто неразбериха с полномочиями", - отметил глава РФ. Путин призвал привести ситуацию в соответствие со здравым смыслом, с требованием времени. "Считаю важнейшей задачей уточнение общих принципов организации местного самоуправления, развитие сильной, независимой, финансово состоятельной власти на местах. И такую работу мы должны начать и в основном законодательно обеспечить уже в следующем, 2014 году", - отметил он.
в системе местного самоуправления РФ накопилось немало проблем
Не обошел стороной президент и социальные проблемы, при этом подчеркнул, что базовое условие для решения задач социального развития – это возобновление устойчивого экономического роста. Что касается проблем демографии, глава РФ сообщил, что в России впервые с 1991 года наблюдается естественный прирост населения.
базовое условие для решения задач социального развития – это возобновление устойчивого экономического роста
Владимир Путин признал, что основные причины замедления экономического роста РФ носят не внешний, а внутренний характер. Кроме того, президент отметил улучшения делового климата в России. "Результаты, прямо скажу, есть и хорошие. Может быть, даже мало кто ожидал, что состоятся эти результаты, но они есть, повторяю. Нужно идти дальше. К 2015 году должна быть в основном сформирована нормативно-правовая база для благоприятного ведения бизнеса", - рассказал президент. Он сообщил, что уже со следующего года будет запущен национальный рейтинг состояния инвестиционного климата в регионах России. "По сути, он станет механизмом оценки реализации национальной предпринимательской инициативы в каждом субъекте Федерации", - отметил глава РФ.
президент отметил улучшения делового климата в России
Особое внимание Владимир Путин уделил положению России на международной арене. "Мировое развитие становится всё более противоречивым и более динамичным. В этих условиях возрастает историческая ответственность России", - подчеркнул президент. По его словам, Россия не претендует на звание какой-то сверхдержавы, понимаемое как претензии на мировую или региональную гегемонию, не покушается ни на чьи интересы, никому не навязывает своё покровительство, никого не пытается учить жить. "Но мы будем стремиться быть лидерами, защищая международное право, добиваясь уважения к национальному суверенитету, самостоятельности и самобытности народов", - отметил президент.
Россия не претендует на звание какой-то сверхдержавы
Он напомнил о роли России в решении сирийских проблем. На сирийском направлении международному сообществу совместно пришлось делать судьбоносный выбор. "Считаю общим успехом, что выбор был сделан на основе фундаментальных принципов международного права, здравого смысла и логики мира. Удалось избежать, во всяком случае на сегодняшний день, внешнего военного вмешательства в сирийские дела и распространения волн конфликта далеко за пределы региона", отметил глава РФ. Россия внесла в этот процесс весьма существенный вклад, подчеркнул он. Как показала ситуация вокруг Сирии, а теперь уже и вокруг Ирана, любая международная проблема может и должна решаться исключительно политическими средствами, не прибегая к силовым акциям, которые не имеют перспективы и вызывают отторжение у большинства стран мира, добавил Владимир Путин. "По иранской ядерной программе в этом году сделан прорывной, но лишь первый шаг. Необходимо и далее вести терпеливый поиск более широкого решения, гарантирующего неотъемлемые права Ирана на развитие мирной ядерной энергетики и безопасность, хочу это подчеркнуть, всех стран региона, включая Израиль", - отметил он.
о роли России в решении сирийских проблем
Не обошел стороной в своем послании президент и события на Украине. "Я очень рассчитываю, что всем политическим силам страны в интересах украинского народа удастся договориться и решить все накопившиеся проблемы", - сказал он. Президент РФ напомнил, что ещё до этих проблем Украина изъявила желание и присутствует на всех встречах "тройки" в качестве наблюдателя и неоднократно заявляла ранее о своей заинтересованности в присоединении к отдельным соглашениям Таможенного союза. "Мы ничего никому не навязываем. Но если у наших друзей есть желание совместно работать, мы готовы к продолжению этой работы на экспертном уровне", - сказал он.
события на Украине
Особое внимание Владимир Путин уделил дальнейшему укреплению вооружённых сил РФ. "Мы прекрасно отдаём себе отчёт в том, что система противоракетной обороны только по названию является оборонительной, а на самом деле это существенная часть стратегического наступательного потенциала. Вызывает озабоченность и разработка новых систем вооружений, таких как ядерные взрывные устройства малой мощности, стратегические ракеты в неядерном исполнении, гиперзвуковые неядерные высокоточные системы, предназначенные для нанесения ударов в короткий промежуток времени и на большую дальность", - отметил президент. Увеличение зарубежными странами потенциала стратегических высокоточных систем в неядерном исполнении, в сочетании с наращиванием возможностей систем ПРО может свести на нет все ранее достигнутые договорённости в области ограничения и сокращения стратегических ядерных вооружений, привести к нарушению так называемого стратегического баланса сил, - было отмечено в послании президента.
дальнейшему укреплению вооружённых сил РФ
При этом, по его словам, ни у кого не должно быть иллюзий относительно возможности добиться военного превосходства над Россией. "Мы этого никогда не допустим. Россия ответит на все эти вызовы: и политические, и технологические. Весь необходимый потенциал для этого есть. Нужно укреплять наши позиции на мировом рынке", - резюмировал президент.
ни у кого не должно быть иллюзий относительно возможности добиться военного превосходства над Россией
В финале своего выступления президент подчеркнул, что чувство ответственности за страну – это лейтмотив, это нерв и стержень Конституции России. При этом всё, что заявлено, должно исполняться без всяких оговорок, ссылок и ведомственных толкований. "В этом главная, самая весомая задача власти. Наш долг укреплять доверие людей", - подчеркнул он. "Если решение принято, оно должно быть реализовано. Считаю такой подход концентрированным выражением ответственности, и предлагаю сделать его девизом наступающего года, девизом для всех: для власти, для общества, для граждан", - завершил президент.


Алексей Кудрин, глава «Комитета гражданских инициатив».

в микроблоге Twitter




Михаил Тульский, политолог, директор исследовательского центра "Политическая аналитика"
Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент"
Сергей Железняк, вице-спикер Госдумы РФ.
Президент в своем послании предлагает целый комплекс мер по переходу России на «умную экономику» и стимулирование несырьевого экспорта, чтобы преодолеть разрыв в производительности труда по сравнению с ведущими экономиками мира. Повышение конкурентоспособности отечественного высокотехнологичного сектора требует как можно более скорого и качественного решения. Мы с большой ответственностью подойдем к предложению президента РФ войти в состав попечительского совета Российского научного Фонда с целью эффективной реализации закона о создании указанного фонда и содействия переходу российской экономики на инновационные рельсы развития.



Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
mpdim
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
