<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-belorussiya-i-kazaxstan-podpisali-soglashenie-o-sozdanii-tamozhennogo-soyuza-v-2010-godu-20091127-180916/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия, Белоруссия и Казахстан подписали соглашение о создании Таможенного союза в 2010 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия, Белоруссия и Казахстан подписали в Минске ряд основополагающих документов в рамках создания Таможенного союза. Документы предусматривают начало работы союза с 1 января 2010 года. Об этом сообщил президент Белоруссии Александр Лукашенко после заседания.
В частности, был утвержден Таможенный кодекс и единый таможенный тариф. По планам, единая таможенная территория трех стран начнет действовать с 1 июля 2010 года, к этому моменту все механизмы регулирования торговли уже будут внедрены. По оценкам ЕврАзЭС, Таможенный союз позволит каждой из трех стран увеличить свой ВВП на 15% за 5 лет.
Лукашенко также выразил надежду, что в будущем к тройственному союзу присоединятся и другие государства, входящие в состав ЕврАзЭС. Свое желание присоединиться к Таможенному союзу уже высказала Киргизия.
Глава РФ Дмитрий Медведев полагает, что создание единой таможенной территории выгодно всем трем странам в равной степени. "Таможенный союз нам нужен не больше, чем Белоруссии и Казахстану, но и не меньше. Это возможность торговать и развиваться по единым правилам", - сказал он в интервью белорусским СМИ. Вступать же в ВТО, по его словам, три страны должны уже с согласованной между собой таможенно-тарифной политикой.
Летом 2009 года премьер-министр РФ Владимир Путин заявил о намерении России, Белоруссии и Казахстана вступать в ВТО не по отдельности, а единым Таможенным союзом. Это решение резко негативно было воспринято США и Евросоюзом, поскольку еще больше затягивало переговорный процесс по вступлению России во Всемирную торговую организацию. Вскоре, однако, Дмитрий Медведев заверил членов ВТО, что скорейшее вступление в организацию остается приоритетом для РФ. Сценарий присоединения России к ВТО, по его словам, будет определен в ближайшее время. "Какой путь окажется короче, тем путем мы и пойдем. Если это будет путь согласованного, но индивидуального вступления в ВТО, мы так и будем двигаться", - сказал он в ходе пресс-конференции по итогам 24-го саммита Россия–ЕС.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
dnw
Dokha
ask1
Jass
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
