<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vladimir-putin-o-xodorkovskom-prestupleniyax-v-kushevskoiy-i-protestax-na-manezhnoiy-20101216-141632/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин: о Ходорковском, преступлениях в Кущевской и протестах на Манежной]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр Владимир Путин начал "прямую линию" общения с россиянами. Это девятый разговор Путина с жителями страны, в том числе в роли премьер-министра - в третий раз.
Первая "прямая линия" Путина во время его президентства состоялась 24 декабря 2001 года, последняя - 18 октября 2007 года. Впервые в качестве премьер-министра и лидера "Единой России" он общался с россиянами 4 декабря 2008 года. Специальная программа "Разговор с Владимиром Путиным" в эфире телеканала "Россия" продолжалась более трех часов. В прошлом году программа состоялась 3 декабря 2009 года, диалог с населением продлился более четырех часов.
Премьер начал сегодняшнюю программу с оценки роста экономики РФ после кризиса. Он отметил, что после падения в 2009 году на 7,9%, в 2010 году ожидается рост ВВП на уровне 3,8%. По словам Путина, Россия выйдет на докризисный уровень ВВП уже в первом полугодии 2012 года. Премьер сказал, что дефицит федерального бюджета РФ в 2010 году составит 3,5-3,8% ВВП. Он также отметил, что, несмотря на кризис, реальные доходы населения выросли в этом году более чем на 2%, за счет решений, принятый еще в конце 2008 года по росту пенсий и соцвыплат. По его словам, в РФ не осталось пенсионеров, которые живут за чертой бедности.
Премьер также дал свою оценку событиям, происходившим в Москве, – массовым беспорядкам на Манежной площади в субботу и последующей серии столкновений между ультранационалистами и выходцами с Северного Кавказа. "Нужно пресекать проявления экстремизма со всех сторон. Нельзя мазать общей краской всех, какой бы национальности они ни были, - сказал Путин. - Порядок должен быть и его нужно поддерживать". Он также призвал "не мазать одной краской" и представителей правоохранительных органов. Государство должно выполнять свою функцию. Он подчеркнул, что Россия изначально складывалась как многонациональное и многоконфессиональное государство. Владимир Путин также сказал, что причиной недавних выступлений радикалов в Москве стало не убийство болельщика "Спартака" Егора Свиридова, а отсутствие соответствующей реакции властей на это преступление.
Также премьер прокомментировал жестокие преступления в станице Кущевская и уголовные преступления в городе Гусь-Хрустальный, сообщения о которых взбудоражили страну. Владимир Путин признал, что эти события показывают провал всех правоохранительных органов. "Что касается ужасной ситуации в Кущевской, да и в Гусь-Хрустальном, то здесь дело не только в органах внутренних дел, дело в том, что все органы власти оказались несостоятельными", - заявил он. "Я считаю, что это провал всей системы правоохранения. А местные, региональные органы власти где были?" - сказал Путин. По его словам, это очень серьезный сигнал для того, чтобы "встряхнулась вся система, все общество".
Премьер ответил и на вопрос жительницы Иркутска, которая дозвонилась в прямой эфир и спросила премьера о том, долго ли Михаил Ходорковский будет сидеть за решеткой. При этом женщина сказала, что не рассчитывает на ответ: "Вам больше по душе вопросы благодарных бабушек и вопросы о вашей любимой собаке". "Я, как известный персонаж Владимира Высоцкого, считаю, что вор должен сидеть в тюрьме, - сказал премьер. - В соответствии с решением суда Ходорковскому вменяется в вину хищение, достаточно солидное. Речь идет о неуплате налогов и мошенничестве. Счет идет на миллиарды рублей".
Владимир Путин на вопрос об увольнении Юрия Лужкова с должности мэра Москвы ответил, что этот вопрос не к нему. "В сложившейся современной системе власти президент напрямую руководит губернаторами в современной системе власти. Каждый губернатор должен выстраивать соответствующие отношения со своим руководителем", - прокомментировал Путин. Говоря о новом мэре Сергее Собянине, он сказал: "Он наводит порядок". Путин отметил, что ставя Собянина руководителем администрации президент, он исходил из профессиональных качеств кандидата. "Я ему доверяю. Это порядочный, профессиональный человек. Именно такой человек нужен во главе столицы России", - сказал премьер-министр.


Вадим Клювгант, адвокат Михаила Ходорковского:
Я очень внимательно выслушал обширный ответ Владимира Владимировича Путина на вопрос о Михаиле Ходорковском и должен сказать, что я ему очень признателен, и особенно за две очень важные вещи, которые он для нас (подчеркиваю - для нас!) сегодня сделал.
Первое - это то, что он не позволил, чтобы интерес и внимание к этой теме снизился по сравнению со вчерашним днем, когда на пустом месте был создан информационный повод переносом даты оглашения приговора, и об этом весь мир писал и говорил. Вот он сегодня сделал, чтобы весь мир снова писал и говорил про нас. За что ему первое спасибо — заполняет паузы.
Ко второму, еще большему спасибо, я думаю, присоединяться все, кто вчера мучился в догадках от чего же и что происходит. Когда, прямо упомянув нынешнее обвинение, Владимир Владимирович Путин говорит о том, что мы должны исходить из того, что вина Ходорковского доказана судом, а судья в это время находится в совещательной комнате, то это, конечно же, снимает абсолютно все вопросы. Потому что это прямо и четко отвечает на вопрос, кто, в каких целях и с какой силой оказывает давление на суд во время нахождения суда в совещательной комнате. И вот за это прояснение ситуации – второе и еще большее спасибо Владимиру Владимировичу Путину.
Евгений Минченко, директор Международного института политической экспертизы, в своем блоге:
Как я и предполагал, ничего нового не прозвучало. У власти единая повестка дня (Послание Дмитрия Медведева, интервью Владислава Суркова, прямой эфир Владимира Путина). Её суть – «оттепель» уже закончилась, не успев начаться. Политическая система России практически идеальна. Если и надо что-то поправить, то только на уровне местного самоуправления. "Не раскачивайте лодку".
Ключевые вопросы информационной повестки дня (беззащитность простого человека перед произволом чиновников и криминала, межнациональные отношения) были премьер-министром практически обойдены. Показателен ответ Путина на вопрос про произвол "мигалок" и дорожные конфликты - он перевёл тему в плоскость отсутствия у водителей культуры и необходимости ужесточения наказаний (но не равенства всех перед законом).
При этом от населения требуется самоотверженность. В прошлом году героем Путина был математик Перельман, отказавшийся от Нобелевки, в этом году - пожарный, потерявший отца, но отказавшийся от квартиры. Вот интересно, кстати, квартиру ему в итоге дали или нет?
Главная заявленная задача власти - повышение качества жизни населения путём реализации инфраструктурных проектов, предоставления льгот и повышения социальных выплат.
Из специфических путинских акцентов - постоянное подчёркивание роли "Единой России" и демонический образ либеральной оппозиции (с козлиной бородкой и, как мы помним из интервью в желтой "Ладе-Калине", с копытами - адское отродье).
Судя по тому, что Путин не выдвигал принципиально новых политических идей, демонстративно избегал вопросов, касающихся компетенции президента и демонстрировал лояльность к Медведеву, пока всё идёт по инерционному сценарию (после 2012 года Медведев - президент, Путин - премьер-министр).
Комментарии Путина о межнациональных отношениях очень расплывчаты и неконкретны. Правильные общие слова о недопустимости экстремизма, многонациональности страны и необходимости вести себя культурно. Хотя, думаю, что в практическом плане именно Путин режиссировал в целом адекватное и взвешенное поведение кавказских лидеров между 11 и 15 декабря. Однако стратегия решения межнациональных проблем по-прежнему не ясна. Впрочем, это скорее работа президента. И, кстати, очень большим упущением команды Медведева было то, что эта тема вообще была обойдена в последнем Послании.
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
J.S.
sergowhite
lind
Fermer63
германик
Проходимец
lind
Прозрачный
Moga
Киса32
Прозрачный
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
