<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mixail-xodorkovskiiy-potencial-syrevogo-rosta-dlya-rossii-ischerpan-razvitie-strany-bez-sereznoiy-modernizacii-ekonomiki-i-politiki-nevozmozhno-20091127-17590/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Михаил Ходорковский: Потенциал "сырьевого роста" для России исчерпан, развитие страны без серьезной модернизации экономики и политики невозможно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Экс-глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский считает, что экономика России не сможет развиваться без серьезной модернизации. Об этом он заявил в интервью французскому изданию "Ле Монд". "На сегодняшний день потенциал "роста благодаря сырью" исчерпан. Без крупной модернизации экономической, политической жизни на благо гражданского общества любое дальнейшее развитие невозможно", - говорит Ходорковский.
При этом бывший глава "ЮКОСа" отметил, что в результате кризиса российское правительство стало говорить о необходимости продолжения приватизации государственной доли во многих крупных предприятиях. "Политики и министры даже вспомнили такие вышедшие из моды слова как "иностранный капитал", "прозрачность" и "инвестиционная привлекательность". Так что с этой точки зрения, кризис, похоже, повлечет за собой частичный возврат к либерализации ряда отраслей российской экономики. И это, скорее, хорошо для нынешнего этапа", - считает Ходорковский.
Оценивая деятельность Дмитрия Медведева на посту главы государства, Ходорковский сказал, что считает цели, которые постулируются президентом, правильными: "Первоочередная задача для страны – создание независимой действенной судебной системы. Без этого все остальные реформы и решения просто не будут реализовываться, включая борьбу с коррупцией, о которой сейчас много говорится. Что получится на практике – покажет время". При этом он отмечает, что "пока кардинальных изменений в этой сфере не видно".
Говоря о втором процессе, который ведется сейчас против него, Ходорковский сказал: "У меня нет иллюзий относительно мотивов людей, начавших второй процесс. Да, я считаю, что они постараются оставить меня в тюрьме как можно дольше. Но я не считаю, что все предрешено". "И если суд будет огражден от административного давления и вынесет решение по закону, то я буду полностью оправдан", - добавил экс-глава "ЮКОСа".
Михаил Ходорковский также сообщил, что не собирается заниматься политикой. "Нет, я не планирую стать политическим деятелем", - сказал он.
В мае 2005 года Михаил Ходорковский и бывший руководитель "Менатеп" Платон Лебедев были признаны виновными в мошенничестве, присвоении чужого имущества, неуплате налогов и других преступлениях. Михаил Ходорковский осуждён на 9 лет лишения свободы по нескольким статьям УК РФ. Кассационным определением Московского городского суда от 22 сентября 2005 срок был снижен до 8 лет. В 2006 году против Ходорковского и Лебедева было возбуждено новое уголовное дело об отмывании денег. В рамках нового дела Генпрокуратура РФ обвиняет Ходорковского и Лебедева в легализации 450 миллиардов рублей и 7,5 миллиарда долларов с 1998 по 2004 годы. Обвинения связаны с хищением акций, принадлежащих государству, а также с присвоением нефти и легализацией средств, вырученных от ее продажи.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
kapustorez
Alex_55
smith_24
mehanik1124.M
mehanik1124.M
иуда
the_real
Анахорет
pavasaris
Уже Инвестор
нищий
нищий
БУРЕвестник
Балда-сарини
Балда-сарини
Балда-сарини
RAMP
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
