<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukrainskie-siloviki-popytalis-razognat-evromaiydan-est-postradavshie-i-zaderzhannye-20131211-100145/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украинские силовики попытались разогнать "Евромайдан", есть пострадавшие и задержанные]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ночь на среду украинские силовики начали штурм Майдана Незалежности в Киеве, сообщают СМИ. К Майдану направился отряд спецназа "Беркут", а также были подтянуты водометы и строительная техника. Как передает BBC, спецназовцы и военнослужащие внутренних войск Украины сумели прорвать баррикады на улице Институтской в центре Киева и зашли на территорию палаточного городка оппозиции. Через три часа после начала штурма к митингующих добавились ещё киевляне, узнавшие об операции.
Сообщается о пострадавших и задержанных, точное число неизвестно. Стычки протестующих на "Евромайдане" с милицией продолжались всю ночь, однако к 7.00 мск, как отмечают средства массовой информации, стычки практически прекратились, но обстановка в центре Киева остается напряженной.
МВД Украины заявило, что работники милиции и военнослужащие внутренних войск во время событий на Майдане Независимости не применяли слезоточивый газ и другие спецсредства по отношению к митингующим. Также МВД сообщило о 10 пострадавших со стороны внутренних войск. "На Майдане Независимости участники акции во главе с народными депутатами от оппозиции оказывают сопротивление представителям Государственной службы чрезвычайных ситуаций и работникам коммунальных служб во время выполнения ими постановления суда о разблокировании центра столицы", - отмечается в заявлении ведомства.
Свои действия украинская милиция объясняет необходимостью беспрепятственного проезда спецтехники и работы коммунальщиков по демонтажу баррикад. "Работники коммунальных служб столицы осуществляли мероприятия по благоустройству территории вокруг Майдана Незалежности в ночное время для того, чтобы избежать дополнительных препятствий и неудобств для движения транспорта и граждан, поскольку продолжается рабочая неделя", - говорится в сообщении МВД Украины.
Тем временем, свое отношение к происходящему уже высказали представители мировой общественности. Так, верховный представитель ЕС по иностранным делам Кэтрин Эштон, которая в настоящее время находится в Киеве, заявила, что с грустью наблюдает, как украинская милиция, применяя силу, оттесняет демонстрантов с центральной площади Киева. По её словам, диалог власти с различными политическими силами и обществом, для чего используются аргументы – это всегда лучше, чем аргумент силы, передает BBC. Напомним, ранее Эштон провела переговоры с президентом страны Виктором Януковичем.
Также по этому поводу высказался и госсекретарь США Джон Керри. По его словам, США выражают свое отвращение по поводу решения украинских властей ответить на мирных протест на киевском Майдане спецназом, слезоточивым газом и палками, вместо уважения демократических прав и человеческого достоинства. "Этот ответ неприемлем и не приличествует демократии" – подчеркнул Керри.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
булин
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
