<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-popytkax-predotvratit-massovye-besporyadki-v-moskve-zaderzhano-okolo-1000-chelovek-20101215-195311/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В попытках предотвратить массовые беспорядки в Москве задержано около 1000 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В среду в Москве прошли массовые задержания людей в попытках предотвратить беспорядки. ГУВД отчиталось примерно о 1000 задержанных.
Отряды милиции и ОМОНа начали стягиваться на площадь между Киевским вокзалом и торговым комплексом "Европейский" еще утром. Этот район ранее упоминался в СМИ и соцсетях как место возможных выступлений выходцев с Северного Кавказа. Их акция должна была стать "ответом" на события 11 декабря на Манежной площади. Во второй половине дня в районе Киевского вокзала собралось по разным данным от нескольких сотен до полутора тысяч человек, среди которых были журналисты, молодые люди славянской внешности без фанатской атрибутики, кавказская молодежь. Собравшиеся выкрикивали националистические лозунги, произошло несколько стычек с милицией.
К 19.00 мск бойцам ОМОНа удалось вытеснить толпу с площади перед вокзалом. Большая часть собравшихся спустилась в метро, остальные в сопровождении отрядов милиции перешли на площадь Европы. По данным ГУВД, всего в районе Киевского вокзала было задержано около 400 человек. У некоторых из них было изъяты травматическое и холодное оружие, дубинки и электрошокеры. Сейчас площадь опустела, она патрулируется милицией и закрыта для частного транспорта.
СМИ сообщали о вспыхивающих в разных районах Москвы (Смоленская набережная, метро "Парк Культуры) драках. Представитель ГУВД по Москве Виктор Бирюков информацию о столкновениях опроверг. В настоящее время поступают сообщения о столкновениях с милицией на станции метро "Третьяковская".


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
GrigoryanA
Гриони
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
