<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ukraina-prodolzhaet-iskat-vyxod-iz-krizisa-v-yuar-prostilis-s-nelsonom-mandeloiy-20131210-211134/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украина продолжает искать выход из кризиса, в ЮАР простились с Нельсоном Манделой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Украина пытается найти выход из сложившийся в стране ситуации, обстановка остается напряженной – продолжаются массовые акции протеста, которые начались после приостановки переговоров по соглашению об ассоциации с ЕС. Сегодня, как и ожидалось, в Киеве прошла встреча президента Украины Виктора Януковича с тремя предыдущими главами государства - Виктором Ющенко, Леонидом Кучмой и Леонидом Кравчуком, передают СМИ. Лидеры оппозиционных партий приглашения на круглый стол не получили.
встреча президента Украины Виктора Януковича с тремя предыдущими главами государства
Также во вторник на Украину прибыла глава дипломатии Евросоюза Кэтрин Эштон. Кроме того, в Киеве в настоящее время находится заместитель госсекретаря США Виктория Нуланд, которая во вторник провела встречи с лидерами оппозиционных сил. По сообщениям СМИ, украинская делегация может вылететь в Брюссель для обсуждения условий соглашения об ассоциации с ЕС уже в среду, об этом заявил Виктор Янукович.

церемония прощания с бывшим президентом страны Нельсоном Манделой

На церемонии также присутствовал нынешний премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон, а также его предшественники на этом посту - Гордон Браун, Тони Блэр и Джон Мейджор. Также церемонию посетили бывшие президенты США Джордж Буш, Билл Клинтон и Джимми Картер, бывший и нынешний президенты Франции Николя Саркози и Франсуа Олланд. Россию представляла председатель Совета Федерации Валентина Матвиенко. Церемония транслировалась на больших экранах на трех других стадионах страны и по всему миру. Похороны Манделы состоятся в воскресенье. На них будут присутствовать правительственные делегации из 59 стран.

Владимир Путин выступил на расширенном заседании коллегии министерства обороны

Кроме того, глава РФ поручил министерству обороны в 2014 году уделить особое внимание развертыванию инфраструктуры и воинских частей в Арктике. "В будущем году надо закончить формирование новых соединений и воинских частей, входящих в перспективный боевой состав вооружённых сил. При этом особое внимание прошу уделить развёртыванию инфраструктуры и воинских частей на арктическом направлении", - отметил Владимир Путин. Россия всё активнее осваивает этот перспективный регион, возвращается в него и должна располагать здесь всеми рычагами для защиты своей безопасности и национальных интересов, подчеркнул президент. Также сегодня министр обороны России Сергей Шойгу подписал указ о создании Национального центра управления обороной РФ, строительство которого должно начаться с 1 января 2014 года.
Кроме того, сегодня стало известно о том, что РАН начала реорганизацию и присоединение РАМН и РАСХН. Президиум академии, как передают СМИ, принял постановление о начале процедуры реорганизации РАН. До 1 января 2014 года должна быть проведена инвентаризация имущества. Также должен быть утвержден план реорганизации.
РАН начала реорганизацию


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
