<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiiyskie-finansovye-vlasti-schitayut-chto-ekonomika-rf-proshla-nizshuyu-tochku-padeniya-no-dlya-preodoleniya-posledstviiy-krizisa-eshe-ponadobitsya-odin-dva-goda-20091125-112030/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские финансовые власти считают, что экономика РФ прошла низшую точку падения, но для преодоления последствий кризиса еще понадобится один-два года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Процесс рассасывания "пузырей" в экономике РФ не только не завершился, но и не близок к завершению. Такое мнение высказал вице-премьер, министр финансов РФ Алексей Кудрин сегодня на "Финансовом форуме России", организованном газетой "Ведомости". Кудрин прогнозирует, что кризис будет продолжаться еще год-два, но при этом экономика РФ движется к выходу из рецессии.
По словам Кудрина, несмотря на то, что "худшее в мире и России преодолено, остаются неопределенности на рынках". Он отметил, что кризис повлиял не только на финансовую сферу, но и на экономику стран, подорвав ряд отраслей, в том числе торговлю, автопром и строительство.
Первый зампред Центробанка РФ Алексей Улюкаев в свою очередь добавил, что низшая точка падения российской экономики, по его мнению, пройдена, и она постепенно начала восстанавливаться. "Низшая точка пройдена в мае - начале июня, мы находимся на пути экономического восстановления, просто это очень долгое и трудное движение", - сказал Улюкаев. При этом первый зампред Банка России отметил, что риски устойчивости восстановления российской экономики существуют.
Алексей Кудрин в ходе форума также сообщил, что Россия закладывает в бюджет на ближайшие два года цену на нефть в $60 баррелей. "Огромная мировая ликвидность ищет выход. Цена на нефть доходит до $80 за баррель, а спрос рекордно низок, и до недавнего времени снижался. По мере сворачивания стимулирующих мер мировыми центробанками цены на энергоносители могут снизиться", - сказал он. "При цене не нефть $60-80 и положительном платежном балансе рассасывание проблем мы будем еще болезненно ощущать года два", - считает вице-премьер.
Говоря о фондовом рынке, Кудрин отметил, что развивающиеся площадки в текущем году дали рекордный прирост, но российский выделился и на этом фоне. Помимо цен на нефть, российский рынок, как и другие, получил большой объем мировой ликвидности. "Деньги пришли, фондовый индекс завышен, он перегрет", - сказал Кудрин. Он подчеркнул, что деньги пришли на время.


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
ДЕФЛЯЦИОННАЯ СПИРАЛЬ-2010
ДЕФЛЯЦИОННАЯ СПИРАЛЬ-2010
нищий
nusinov196
VladimirVA
Dokha
bryak
igorpa81
poфigist
poфigist
быкофф
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
