<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-moskve-proshlo-shestvie-v-chest-dnya-narodnogo-edinstva-putin-vozlozhil-cvety-k-pamyatniku-mininu-i-pozharskomu-20151104-14024/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Москве прошло шествие в честь Дня народного единства, Путин возложил цветы к памятнику Минину и Пожарскому]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин в День народного единства возложил цветы к памятнику Минину и Пожарскому на Красной площади в Москве, сообщила пресс-служба Кремля.
Праздник День народного единства учрежден в 2005 году в память о событиях 1612 года, когда второе народное ополчение под предводительством Кузьмы Минина и Дмитрия Пожарского освободило Москву от иностранных интервентов.
После возложения цветов Путин побеседовал с представителями конфессий и представителями общественных организаций. В церемонии, которая традиционно проходит в День народного единства, приняли участие патриарх Московский и всея Руси Кирилл, главы религиозных конфессий, в том числе председатель Совета муфтиев России Равиль Гайнутдин, верховный муфтий, председатель Центрального духовного управления мусульман России Талгат Татжуддин, главный раввин России Берл Лазар, глава Русской православной старообрядческой церкви Корнилий, председатель Конференции католических епископов России Паоло Пецци. Кроме того, в мероприятии также приняли участие представители общественных национально-культурных организаций.
Поздравил с праздником россиян и премьер-министр РФ Дмитрий Медведев, который разместил в своем аккаунте в Instagram фотографию с подписью: "С Днем народного единства! #Россия #здесьхорошо". А на своей странице в Facebook глава правительства написал: "Сегодня мы отмечаем государственный праздник – День народного единства. Он символизирует простую истину: Россия – это единый народ вне зависимости от национальности или вероисповедания. Пока мы вместе, живет наша большая, прекрасная страна".
По данным столичного МВД, сегодня в шествии "Мы едины", посвященном Дню народного единства, приняли участие около 85 тыс. человек. После шествия прошел митинг-концерт.
Кроме того, в московском районе Люблино прошло традиционное шествие националистов, или "Русский марш". Как передают СМИ, участники требовали освобождения лидеров движения - Дмитрия Демушкина и Александра Белова.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная»
hiw
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
