<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/xillari-klinton-budet-ballotirovatsya-v-prezidenty-ssha-v-2016-godu-barak-obama-vstretilsya-s-raulem-kastro-20150413-11291/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хиллари Клинтон будет баллотироваться в президенты США в 2016 году, Барак Обама встретился с Раулем Кастро]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Экс-глава Госдепартамента США Хиллари Клинтон будет баллотироваться в президенты США на выборах 2016 года. Об этом она объявила в воскресенье. "Я буду бороться за пост президента. Каждые день американцы нуждаются в чемпионе. И я хочу быть таким чемпионом", - заявила она.
Хиллари Клинтон будет баллотироваться в президенты США на выборах 2016 года
В воскресенье в соцсетях появился предвыборный ролик Хиллари Клинтон, в котором показаны истории разных людей, простых американцев, сама Клинтон появляется в видео лишь на последних секундах.
В 2008 году Хиллари Клинтон проиграла Бараку Обаме в борьбе за номинацию в качестве кандидата в президенты от Демократической партии. Обама поддержал выдвижение Клинтон в качестве кандидата от Демократической партии. В партии рассчитывают, что Клинтон может войти в историю, став первой женщиной на посту главы Белого дома, сообщают СМИ. При этом, как отмечают информагентства, она может собрать на свою предвыборную кампанию рекордные $2,5 млрд.
Президент США Барак Обама и глава Кубы Рауль Кастро провели в субботу переговоры. Это была первая встреча лидеров двух стран за более чем 50 лет после разрыва дипломатических отношений между США и Кубой. Встреча прошла на полях "Саммита Америк", который состоялся в субботу в столице Панамы и в котором Куба участвовала впервые. Как заявил Обама по итогам переговоров, между лидерами двух стран "состоялся очень откровенный и плодотворный разговор". Ранее Госдепартамент США представил Обаме рекомендацию вычеркнуть ли Кубу из перечня государств-спонсоров терроризма. Американский лидер пока не объявил своего решения. Рауль Кастро назвал позитивным шагом последние заявления президента США об исключении Кубы из списка стран спонсоров терроризма. По его словам, Куба вообще не должна была оказаться в этом списке. Кубинский лидер по итогам встречи с Обамой отметил, что стороны намерены участвовать в диалоге и работать над двусторонними отношениями. Также глава США встретился с президентом Венесуэлы Николасом Мадуро, их разговор был непродолжительным и о содержании беседы практически ничего не известно.
Президент США Барак Обама и глава Кубы Рауль Кастро провели в субботу переговоры
Британский журнал Time представил результаты опроса читателей, завершившегося 10 апреля, на основе которого составляет свой ежегодный рейтинг 100 самых влиятельных людей мира. Первую строчку занял президент России Владимир Путин, получивший 6,9% голосов. Президент США Барак Обама - на 11-м месте с 1,4% голосов, на 12-й строчке -первая леди США Мишель Обама с 1,2% голосов. Канцлер Германии Ангела Меркель оказалась на 25-м месте. Финальный список "100 самых влиятельных людей" Time представит 16 апреля. В 2014 году глава РФ второй год подряд возглавил рейтинг самых влиятельных людей мира по версии американского журнала Forbes.
рейтинг 100 самых влиятельных людей мира
Первую строчку занял президент России Владимир Путин

Авторская стратегия «Высота: Абсолют» от Андрея Разумова — профессионального трейдера и участника проекта Invest Battle 2. Потенциальный доход — до 25% годовых в рублях. Подключите стратегию онлайн от 250 000 руб. или получите подробную презентацию>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
cascha68
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
