<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/nobelevskaya-premiya-po-literature-za-2014-god-prisuzhdena-patriku-modiano-poroshenko-podpisal-zakon-o-lyustracii-20141009-205510/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобелевская премия по литературе за 2014 год присуждена Патрику Модиано, Порошенко подписал закон о люстрации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевская премия в области литературы за 2014 год присуждена французскому писателю Патрику Модиано, сообщается в пресс-релизе, опубликованном на официальном сайте премии. Награду ему присудили "за искусство памяти, с которым он раскрывает самое неуловимое в человеческой судьбе и показывает жизнь в оккупации". В биографической справке сообщается, что Патрик Модиано родился в 1945 году в Париже. Большинство его работ связано с темой оккупации Франции во время Второй мировой войны. В числе его работ, переведенных на русский язык, - "Утраченный мир", "Дора Брюдер", "Кафе утраченной молодости", "Горизонт", "Маленькое Чудо". Перу литератора принадлежит 30 романов.
Нобелевская премия в области литературы за 2014 год присуждена французскому писателю Патрику Модиано
В прошлом году обладательницей награды стала канадская писательница Элис Манро - "мастер современного рассказа" по определению Нобелевского комитета. Величина премии в 2014 году составляет 10 млн шведских крон, то есть около $1,4 млн. Букмекеры и журналисты называли в числе фаворитов этого года кенийца Нгуги ва Тхионго, японца Харуки Мураками и уроженку Белоруссии Светлану Алексиевич.
Элис Манро
Нобелевская неделя стартовала в понедельник с объявления имен лауреатов премии по физиологии и медицине. Премию в этой области присудили исследователям Джону О'Кифу, Мей-Бритт Мозер и Эдварду Мозеру за открытия клеток, которые составляют систему позиционирования мозга. 7 октября лауреатами Нобелевской премии по физике были названы ученые Исама Акасаки и Хироси Амано и Сюдзи Накамура, разработавшие синие светодиоды, используемые для энергосберегающих источников белого света. В среду Нобелевская премия по химии была присуждена Эрику Бетцигу, Уильяму Мернеру и Стефану Хеллу за "развитие флуоресцентной микроскопии со сверхразрешением". 10 октября будет назван лауреат Нобелевской премии мира, 13 октября - в области экономики.
10 октября будет назван лауреат Нобелевской премии мира

Петр Порошенко подписал закон о люстрации

Украина не рассматривает сейчас вопрос выхода страны из СНГ, сообщили СМИ со ссылкой на заявление главы постоянной делегации в межпарламентской ассамблее стран СНГ, депутата Верховной рады Сергея Гриневецкого. "Министерство экономики предоставило вывод, что выходить из СНГ нецелесообразно с точки зрения экономических интересов Украины, ведь СНГ - это не только Россия. После этого такой вопрос вообще не рассматривается", пояснил Гриневецкий.
Украина не рассматривает сейчас вопрос выхода страны из СНГ
Украина ограничила экспорт электроэнергии в Крым, сообщили украинские СМИ с пресс-конференции министра энергетики страны Юрия Продана. "Крым сегодня работает с ограничениями до 50% от потребности", - заявил Продан. Он сообщил также, что после того, как иссякнут собственные запасы газа на полуострове могут возникнуть проблемы. 12 сентября Украина предупредила крымские власти о возможном отключении электричества. В ответ российская сторона предложила Украине поставлять электроэнергию в обмен на отмену ограничений электроснабжения Крыма. В начале сентября Киев объявил о приостановке подачи электричества на шесть часов в день.
Украина ограничила экспорт электроэнергии в Крым
Сегодня же стало известно, что правительство Украины приняло постановление, согласно которому с ноября 2014 года года технический газ, необходимый для транспортировки российского голубого топлива в Европу будет оплачивать не "Нафтогаз Украины", а российский "Газпром" . С 1 января вводится новый порядок расчета тарифа за транзит.
технический газ
будет оплачивать не "Нафтогаз Украины", а российский "Газпром"
Депутаты законодательного собрания Севастополя на выборах губернатора города проголосовали за кандидатуру Сергея Меняйло. Сообщается, что за его кандидатуру проголосовал 21 из 24 депутатов, 3 бюллетеня признаны недействительными.
Депутаты законодательного собрания Севастополя на выборах губернатора города проголосовали за кандидатуру Сергея Меняйло
Профильный комитет Госдумы по федеративному устройству и вопросам местного самоуправления рекомендовал к принятию правительственный законопроект, который на год замораживает индексацию зарплат сотрудникам администрации президента, аппарата правительства, а также центрального аппарата МИДа и его территориальных органов в РФ. Как сообщают информагентства, ожидается, что нижняя палата парламента рассмотрит документ в первом чтении 24 октября. Документ приостанавливает с 2015 по 2016 год действие нормы федерального закона "О государственной гражданской службе РФ" в части ежегодного увеличения размеров окладов денежного содержания по должностям федеральной гражданской службы в отношении указанных категорий чиновников. "Поскольку повышение размеров оплаты труда указанных служащих осуществлено в размерах и темпах, превышающих запланированные показатели к 2018 году, установленные для них размеры окладов повышению в 2015 году не подлежат", - говорится в пояснительной записке.
на год замораживает индексацию зарплат сотрудникам администрации президента, аппарата правительства, а также центрального аппарата МИДа и его территориальных органов в РФ
Дмитрий Ишевский, обвиняемый по "болотному делу" в мае 2012 года, признал в ходе судебного разбирательства в четверг свою вину в применении "насилия в отношении полицейского и участии в массовых беспорядках", сообщили СМИ. Суд также продлил арест Дмитрия Ишевского до 1 апреля 2015 года. Государственное обвинение просит суд приговорить обвиняемого в участии в беспорядках на Болотной площади в 2012 году Дмитрия Ишевского к пяти годам колонии. Сообщается, что приговор в отношении Дмитрия Ишевского замоскворецкий суд Москвы вынесет 10 октября.
Дмитрий Ишевский, обвиняемый по "болотному делу" в мае 2012 года, признал в ходе судебного разбирательства в четверг свою вину

«КоронаКризис» на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, — на странице спецпроекта.

Торгуйте акциями иностранных компаний в России на Едином счёте. Он даёт доступ к инструментам на Московской, Чикагской, Лондонской биржах, а также NYSE и NASDAQ.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
