<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-podnyalas-v-reiytinge-doing-business-na-62-mesto-20141029-093846/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия поднялась в рейтинге Doing Business на 62 место]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия заняла 62 место в новом международном рейтинге Doing Business-2015, который представил Всемирный банк. В 2013 году Россия занимала лишь 92 место. Однако в этот раз результат РФ обусловлен тем, что авторы рейтинга скорректировали методологию исследования. С учетом этого Россия в рейтинге Doing Business-2014 занимала бы не 92, а 64 место.
Согласно результатам рейтинга Doing Business за 2015 год, список стран с самыми благоприятными условиями предпринимательской деятельности возглавил Сингапур, а пять из десяти стран, добившихся самых значительных улучшений, приходятся на регион Африки к югу от Сахары.
В докладе отмечается, что в десятку стран, где нормативная база наиболее благоприятна для предпринимательской деятельности вошли Сингапур, Новая Зеландия, Гонконг, Дания, Республика Корея, Норвегия, США, Великобритания, Финляндияи Австралия.
Десятка стран, которые добились самого значительного улучшения своих показателей в сравнении с прошлым годом, включает в себя Tаджикистан, Бенин, Tого, Кот д’Ивуар, Сенегал, Tринидад и Тобаго, Демократическую Республику Конго, Aзербайджан, Ирландию и Объединённые Арабские Эмираты.
Несмотря на то, что в прошлом году 80% охваченных исследованием стран усовершенствовали нормы, регулирующие предпринимательскую деятельность, подняться в рейтинге сумели лишь около трети из них. Однако поскольку в странах формируется более благоприятный деловой климат, разрыв между лидерами и "аутсайдерами" продолжает сокращаться, заявила Рита Рамальо, руководитель проекта Doing Business.
В докладе оценивается лёгкость ведения бизнеса в 189 странах по 11 направлениям регулирования предпринимательской деятельности, таким как создание предприятий, получение кредита, подключение к электросетям и осуществление внешнеторговой деятельности. Доклад не охватывает весь спектр проблем, волнующих бизнес, таких как безопасность, макроэкономическая стабильность или коррупция.
При подготовке доклада этого года "Doing Business 2015: Going Beyond Efficiency" использованы новые данные и методология по трём направлениям: разрешение неплатёжеспособности, защита прав акционеров-миноритариев и получение кредита. "Мы хотим, чтобы люди знали, что этот доклад не похож на предыдущие, и что мы анализируем новые направления, которые не рассматривались ранее", - подчеркнула г-жа Рамальо. Поэтому этот доклад невозможно сравнивать с прошлогодним, добавила она. Рейтинг 2014 года был пересчитан с использованием новой методологии.
Так, при анализе показателя разрешения неплатёжеспособности основное внимание уделялось эффективности работы судов по делам о несостоятельности. В докладе этого года акцент делается на качестве нормативно-правовой базы, применяемой в случае несостоятельности, а также на соответствии законов передовой практике. Страны, которые имеют низкий рейтинг по этому показателю, часто используют устаревшие законы или вовсе не имеют законодательства о несостоятельности. В ряде стран есть хорошие законы, которые существуют "на бумаге", однако отсутствует их эффективное практическое применение. Вместе с тем, в отсутствие отлаженных процедур банкротства предпринимателям сложнее получить доступ к финансированию, и они с меньшей вероятностью будут рисковать или пробовать свои силы, открывая новую компанию, подчеркнула Рамальо.
Кроме того, в докладе 2015 года для 11 стран с населением более 100 миллионов человек (Бангладеш, Бразилия, Китай, Индия, Индонезия, Япония,Mексика, Нигерия, Пакистан, Российская Федерация, и США) представлены данные не по одному, а по двум городам. В большинстве случаев существенных различий между этими городами с точки зрения делового климата выявлено не было.
В следующем году при подготовке доклада Doing Business методология, сбор данных и анализ будут доработаны и расширены ещё для пяти показателей: получение разрешений на строительство, подключение к электросетям, регистрация прав собственности, уплата налогов и обеспечение исполнения контрактов.
В мае 2012 года президент России Владимир Путин подписал указ "О долгосрочной государственной экономической политике", в котором была поставлена задача повысить позицию страны в рейтинге Doing Business с 120-й в 2011 году до 50-й в 2015 году и до 20-й в 2018 году.


© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
