<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/peregovory-irana-i-shesterki-proshli-udachno-sankcii-s-tegerana-budut-snyaty-20150402-205928/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Переговоры Ирана и "шестерки" прошли удачно - санкции с Тегерана будут сняты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Переговоры Ирана и международной "шестерки" прошли удачно. Санкции против нефтяных и банковских секторов экономики Ирана будут сняты. К таким результатам привели переговоры в Лозанне, передает Reuters.
Переговоры Ирана и международной "шестерки" прошли удачно
На фоне позитивных новостей из Лозанны рынок нефти резко усилил снижение - падение по Brent превышало 5%, несмотря на то что ранее поступали сообщения о благоприятном ходе переговоров. К моменту котировки майского фьючерса Brent частично отыграли это снижение и к 21.00 мск теряют 3,5%, опускаясь к отметке $56,18 за баррель, Light в минусе на 2,22% - $50,6 за баррель.
Первые новости пришли от главы МИД Ирана Джавада Зарифа, который заявил, что решения по проекту документа относительно ядерной программы Тегерана найдены. Он написал в Twitter: "Решения найдены. Мы готовы начать работу над проектом документа немедленно". Кроме того, госсекретарь США Джон Керри в своем микроблоге в Twitter назвал сегодняшний день важным: "ЕС, "шестерка" и Иран теперь получили параметры, при помощи которых можно решить все основные вопросы по ядерной программе Ирана".
Также Reuters со ссылкой на свои источники сообщает, что согласно достигнутым договоренностям Иран приостановит на 10 лет две трети мощностей по обогащению урана.
Крушение траулера в Охотском море: 56 погибших, 63 спасенных. 1 апреля в 19.40 (мск) в Охотском море на промысле у западного побережья Камчатки произошла трагедия – затонул большой автономный морозильный траулер "Дальний Восток" (судовладелец ООО "Магеллан", порт приписки г. Невельск, судно 1989 г. постройки). На его борту находилось 132 человека, из них 78 граждан Российской Федерации, 42 гражданина Мьянмы, пять граждан Вануату, три гражданина Латвии и четыре гражданина Украины. По данным Федерального агентства по рыболовству, из воды были спасены 63 человека, подняты тела 56 человек, погибших от переохлаждения. Следственными органами Дальневосточного следственного управления на транспорте Следственного комитета Российской Федерации по факту затопления в Охотском море траулера было возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного ч.3 ст. 263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации водного транспорта, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц), сообщил СК РФ. На месте происшествия работает следственно-оперативная группа в составе следователей и следователей-криминалистов Дальневосточного следственного управления на транспорте СК РФ. "На данный момент наиболее вероятной причиной стремительного затопления судна следствие считает возможное столкновение с препятствием, из-за которого произошло повреждение корпуса в районе машинного отделения", - говорится в сообщении следственного комитета.
Крушение траулера в Охотском море: 56 погибших, 63 спасенных

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
