<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-mozhet-na-otkrytii-neznachitelno-snizitsya-20170131-095320/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ может на открытии незначительно снизиться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В понедельник российский фондовый рынок завершил торги снижением: ММВБ потерял 1,4%, его значение составило 2234,14 пункта, индекс РТС упал на 1,7% - до 1175,64 пункта. Рынок следовал за нефтяными котировками и западными площадками, а там настроения были не самые радужные. Распродажам подверглись акции Yandex (-3,4%), "Татнефти" (-3,2%), "Магнита" (-2,8%), "Сбербанка" (-2,4%), "ЛУКОЙЛа" (-2,2%), "Газпрома" (-2,1%), "Мосбиржи" (-1,8%). Лучше рынка выглядели бумаги "СОЛЛЕРСа" (+2,8%), "Интер РАО" (+2,7%), "ФСК ЕЭС" (+2,4%), "Россетей" (+1,8%), "Аэрофлота" (+1,4%), "КАМАЗа" (+1,09%), ММК (+0,8%).
К открытию вторника сложился неблагоприятный внешний фон. В Европе и США вчерашние торги проходили в негативной динамике. На рынки Старого Света давили новости из США. Провокационный указ Дональда Трампа на временный запрет въезда в страну граждан семи мусульманских государств, привел к значительной просадке индексов на всех мировых рынках. Наиболее крупные потери в европейском регионе понесли операторы гостиниц и авиакомпании. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,92%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,14%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 1,12%. Бумаги Air France-KLM и International Consolidated Airlines Group, материнской компании British Airways, "стали легче" на 2,7% и 2,5% соответственно. Тем временем, рыночная капитализация InterContinental Hotels Group, владеющей такими известными сетями отелей, как Holiday Inn и Crowe Plaza Hotels, уменьшилась на 1,8%. Нефтяники BP и Royal Dutch Shell убавили из своего актива 2,2% и 1,8% вслед за снижением цен на "черное золото".
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,29139, "Газпром" (Анг) – 4,97835, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,86967, "Норильский никель" (Анг) – 16,38278, "Роснефть" (Анг) – 6,64113, "Ростелеком" (Анг) – 8,43143, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,34091, "Сбербанк" (Анг) – 11,89202. МТС (США) – 10,56180, "ВымпелКом" (США) - 4,21872, "Мечел Сталь" (США) – 6,14104, "РУСАЛ" (ГнК) - 4,85091.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones снизился на 0,61%, S&P – на 0,6%, Nasdaq – на 0,83%. Коррекция на внешних рынках началась после вступления в силу указа Трампа об ограничениях на въезд мигрантов в США, что создает риски усиления политики протекционизма и в целом провоцирует неопределенность в отношениях между крупнейшими странами. В составе индекса "голубых фишек" в плюсе закрылись немногие, в т.ч. более 1% прибавили только Disney и Wal-Mart. Растеряли свыше 1% акции Boeing, Caterpillar, DuPont, Intel и др.
Хуже рынка вчера выглядели авиакомпании – их котировки оказались под давлением иммиграционных мер Трампа. Акции American Airlines подешевели на 4,4%, Delta Air Lines – на 4,1%.
В Азии сегодня с утра преобладают продажи: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 1,61% на фоне укрепления иены, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI упал на 0,77%. Банк Японии сохранил ключевую ставку на уровне минус 0.1%, как и ожидалось. Промпроизводство в Японии выросло на 0,5%, уровень безработицы не изменился. Акции Toyota упали 1,8%, Honda рухнули на 2,81%, Nissan снизился на 1,45%, Sony опустились на 2,26% и Fujitsu потеряли 4,76%. В Китае и Гонконге продолжаются новогодние каникулы.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть усилили падение. За нефть марки Brent дают $55,26, Light - $52,46. Спрос снизился после публикации данных Baker Hughes, отразивших еженедельный рост числа активных буровых в США. Увеличение добычи в США нивелирует усилия ОПЕК+ по поддержанию цен на сырье. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1,07.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в минусе. "Все ведущие мировые площадки находятся сегодня в красной зоне, что указывает на сохранение "медвежьих" настроев у инвесторов. Считаем, что индекс ММВБ последует за настроями на мировых биржах и продолжит снижение. Потенциалом для падения является ближайший уровень поддержки 2200 пунктов", - полагает Сергей Ксенофонтов, ведущий аналитик финансовых рынков банка "Спурт". Во вторник ожидается небольшой блок статистики: безработица в Германии, ВВП еврозоны, Чикагский индекс деловой активности, Индекс потребительского доверия Университета Мичигана.

Авторская стратегия «Высота: Абсолют» от Андрея Разумова — профессионального трейдера и участника проекта Invest Battle 2. Потенциальный доход — до 25% годовых в рублях. Подключите стратегию онлайн от 250 000 руб. или получите подробную презентацию>>

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
