<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/nobelevku-po-ximii-v-2014-godu-prisudili-za-razrabotku-superfluorescentnoiy-mikroskopii-na-ukraine-za-polgoda-iz-za-konflikta-pogiblo-3660-chelovek-20141008-202612/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Нобелевку" по химии в 2014 году присудили за разработку суперфлуоресцентной микроскопии, на Украине за полгода из-за конфликта погибло 3660 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевская премия по химии за 2014 год присуждена за разработку суперфлуоресцентной микроскопии ученым из США Эрику Бетцигу и Уильяму Морнеру, а также Стефану Хеллу из Германии. Об этом в среду в Стокгольме, где проходит 113 Нобелевская неделя, сообщила Королевская шведская академия наук, отвечающая за присуждение награды. В их пресс-релизе отмечается, что в настоящее время микроскопия широко используется по всему миру, а новые открытия в этой области крайне важны для улучшения повседневной жизни человека. Церемония награждения лауреатов пройдет по традиции в Стокгольме 10 декабря в день кончины основателя Нобелевских премий - шведского предпринимателя и изобретателя Альфреда Нобеля (1833-1896). В прошлом, 2013 году, Нобелевской премии по химии удостоились австриец Мартин Карплюс, израильтянин Ари Уоршел и британец Майкл Левитт за "развитие моделей комплексных химических систем".
Нобелевская премия по химии за 2014 год присуждена за разработку суперфлуоресцентной микроскопии ученым из США Эрику Бетцигу и Уильяму Морнеру, а также Стефану Хеллу из Германии
Завтра, 9 октября, неделю оглашения обладателей Нобелевских премий за 2014 год продолжит Шведская академия, которая представит имя писателя или поэта, удостоенного престижной награды. В пятницу, 10 октября, станет известен лауреат Нобелевской премии мира, обладатель премии по экономике будет объявлен 13 октября. Сумма премии составляет 8 млн шведских крон (около $1,1 млн), она распределяется между лауреатами в равных долях.
Жертвами конфликта на Украине с середины апреля по 6 октября стали 3660 человек, 8756 были ранены, сообщили информагентства со ссылкой на Управление верховного комиссара ООН по правам человека. Кроме того, сообщается, что с момента достижения 5 сентября в Минске договоренности о прекращении огня на востоке Украины погиб как минимум 331 человек. В сообщении указывается, что некоторые люди могли погибнуть еще до объявления перемирия на Украине 5 сентября. Однако данные о погибших были зарегистрированы лишь сейчас. В докладе отмечается, что в целом на Донбассе с 5 сентября не было отмечено широкомасштабных военных действий, однако "в некоторых районах перестрелки с использованием артиллерии, танков и легкого оружия происходили практически ежедневно, например, в аэропорту Донецка, в районе Дебальцево Донецкой области и в городе Счастье Луганской области".
Жертвами конфликта на Украине с середины апреля по 6 октября стали 3660 человек, 8756 были ранены

Инвестиции в китайские компании. Китай первым победил пандемию и уже перезапускает свою экономику. Стратегия «CN. Проснувшийся дракон» — инвестиции в китайские компании и ставка на юань.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
