<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/obshiiy-negativnyiy-fon-igraet-na-ruku-medvedyam-20170130-201127/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общий негативный фон играет на руку "медведям"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок не смог проигнорировать общие негативные настроения на мировых площадках. Рынок РФ начал понедельник со снижения и не изменил этой динамики вплоть до закрытия. Возможно, появление негативной динамики вызвано еще и не подтверждением ожиданий скорого снятия антироссийских санкций. В минувшую пятницу рост поддерживал настрой рынка на то, что в ходе телефонного разговора Владимир Путин и Дональд Трамп поднимут вопрос о снятии экономических ограничений, но этого не случилось. В итоге, индекс ММВБ потерял 1,4%, его значение составило 2234,14 пункта, индекс РТС ослаб на 1,7% - до 1175,64 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизился относительно предыдущего дня возросли – до 30,963 млрд рублей. В числе негативных факторов, повлекших снижение рынков, стоит отметить воцарившееся напряжение инвесторов в преддверии заседаний центральных банков. Участники торгов ждут итогов заседания ФРС США и не надеются на скорое повышение ставки, но будут оценивать высказывания представителей Федрезерва.
Бумаги "Магнита" (-2,8%) продолжают испытывать давление из-за крайне слабых результатов в 4 квартале. На отрицательной стороне торговались бумаги нефтегазового сектора: "Татнефть" (-3,2%), "ЛУКОЙЛ" (-2,2%), "Газпром" (-2,1%). Слабость экспортёров объясняется нежеланием рубля ослаблять свои позиции: "Северсталь" (-2,9%), "АЛРОСА" (-0,03%). Снижение показали и акции Yandex (-3,4%), "Сбербанка" (-2,4%), "Мосбиржи" (-1,8%).
Позитивное движение сегодня показали бумаги "СОЛЛЕРСа" (+2,8%), "Интер РАО" (+2,7%), "ФСК ЕЭС" (+2,4%), "Россетей" (+1,8%), "Аэрофлота" (+1,4%), "КАМАЗа" (+1,09%), ММК (+0,8%).
Торги на ведущих развитых фондовых рынках прошли на отрицательной стороне, реагируя на новость о подписании президентом США указа "О защите страны от въезда иностранных террористов", который запрещает въезд в США на 90 дней всем гражданам Ирана, Ирака, Йемена, Ливии, Сирии, Сомали и Судана. В итоге, к закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в минус на 0,9%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ослаб на 1,14%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 1,12%. Не смогли показать роста и американские индексы: к 20:00 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones потерял 0,82%, индекс широкого рынка S&P-500 ослаб на 0,88%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq ушел в минус на 1,04%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,29139, "Газпром" (Анг) – 4,97835, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,86967, "Норильский никель" (Анг) – 16,38278, "Роснефть" (Анг) – 6,64113, "Ростелеком" (Анг) – 8,43143, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,34091, "Сбербанк" (Анг) – 11,89202. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 10,53179, "ВымпелКом" – 4,15351, "Мечел Сталь" – 6,11104.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,15% и составляет 117 640 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,2%, фьючерс на акции "Газпрома" укрепляется на 0,08%, контракт на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,08%.
Нефтяные котировки удерживают отметку $55 за баррель Brent. Не дают ценам упасть новости о том, что соглашение об ограничении добычи сырья работает. Между тем, сдерживают оптимистичные настроения данные о росте добычи углеводородов в США. К 20:00 мск за баррель нефти сорта Brent давали $55,45, за "бочку" Light – $52,73.
Незначительное ослабление показывает курс российской валюты. Сегодня завершился налоговый период, и российская валюта потеряла поддержку. Между тем, поводов для сильной просадки "россиянина" нет. На текущий момент доллар США подешевел на 0,1% и составляет 59,89 рубля, евро остался на прежнем уровне 63,97 рубля. Бивалютная корзина на отметке 62,3313 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,068.
Основным фактором, который может изменить динамику фондовых площадок, сейчас являются новости из США. На этой неделе будет опубликован блок важной американской статистики и пройдет заседание ФРС. Аналитики не ждут повышения ставки, но будут оценивать характер заявлений представителей американского регулятора.
Открытие торгов вторника ожидается на отрицательной стороне. В числе негативных факторов по-прежнему будут выступать динамика нефтяных котировок и настроения на внешних площадках. При этом на утренних торгах отечественный рынок не получит поддержки от азиатских торгов, где из-за празднования Нового года по лунному календарю еще будут закрыты рынки в Китае и Гонконге. Главной целью для рублевого индекса ММВБ будет стремление удержаться выше 2200 пунктов.

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
