<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-ponizhaet-prognoz-po-rostu-vvp-rf-na-2015-god-do-0-5-i-govorit-o-neobxodimosti-strukturnyx-reform-20141001-184517/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ понижает прогноз по росту ВВП РФ на 2015 год до 0,5% и говорит о необходимости структурных реформ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд в (МВФ) сохранил прогноз роста ВВП РФ в 2014 году на уровне 0,2%. На 2015 год прогноз понижен до 0,5%. Об этом говорится в заключительном заявлении по итогам визита сотрудников МВФ в сентябре 2014 года в РФ. Экономические перспективы РФ представляются неблагоприятными, считают специалисты МВФ. "Ожидается, что уровень потребления будет снижаться по мере замедления роста реальной заработной платы и потребительского кредитования. Геополитическая напряженность (в том числе, санкции, ответные санкции и опасения по поводу их возможной дальнейшей эскалации) усиливает неопределенность и отрицательно воздействует на уровень доверия к экономике и инвестиции", - говорится в заявлении. При этом в МВФ отмечают, что текущие прогнозы исходят из предположения о постепенном смягчении геополитической напряженности в течение 2015 года. "Снижение доверия к экономике, эскалация или сохранение геополитической напряженности могут привести к более активному оттоку капитала, усилению давления на обменный курс, росту инфляции и снижению темпов экономического роста, - считают в МВФ, однако добавляют. - Снижение мировых цен на нефть может усугубить эти негативные факторы".
Международный валютный фонд в (МВФ) сохранил прогноз роста ВВП РФ в 2014 году на уровне 0,2%. На 2015 год прогноз понижен до 0,5%
прогнозы исходят из предположения о постепенном смягчении геополитической напряженности в течение 2015 года
"Санкции, ответные санкции и повышенная неопределенность приводят к дополнительному государственному вмешательству в экономику, замедлению реализации структурных реформ, а также снижению возможностей по интеграции в мировую экономику", - отмечает МВФ и поэтому считает необходимым, чтобы меры, направленные на снижение воздействия геополитической неопределенности, не приводили к усугублению существующих диспропорций в экономике. "Даже если в следующем году неопределенность исчезнет, по прогнозам, внутренний спрос и потенциальный рост останутся слабыми в среднесрочной перспективе в результате недостаточных объемов инвестиций и снижения производительности. Согласно прогнозам, потенциальный рост составит около 1,2% в 2015 году и достигнет 1,8% в 2019 году, но риски ухудшения прогнозов будут присутствовать", - прогнозируют специалисты МВФ. Структурные реформы должны создать надлежащие стимулы для роста инвестиций и распределения ресурсов, обеспечивающего повышение эффективности. "Как и прежде, ключевое значение для оживления экономического роста имеют защита инвесторов, снижение торговых барьеров, борьба с коррупцией, возобновление программы приватизации, повышение конкуренции и улучшение делового климата, а также продолжение усилий по интеграции в мировую экономику", - заключают в МВФ.
Санкции, ответные санкции и повышенная неопределенность
Структурные реформы должны создать надлежащие стимулы для роста инвестиций
оттока капитала
$100 млрд
инфляции сохранятся на уровне выше 8%

В МВФ считают, что властям следует обеспечить сохранение операционной независимости Банка России. При этом приоритетными задачами для ЦБ остаются укрепление надзора и усиление мер по обеспечению финансовой стабильности. "При возникновении сбоев в функционировании рынка и чрезмерной валютной волатильности следует также проводить валютные интервенции, но не устанавливать в качестве целевого показателя какой-либо определенный уровень обменного курса", - считают экономисты.
сохранение операционной независимости Банка России
Сохранение основы налогово-бюджетной политик в России имеет большое значение. "Бюджетное правило должно стать основным фактором обеспечения доверия к макроэкономическим институтам. России необходимо противостоять растущим запросам в области расходов и сохранить фискальное пространство для государственных инвестиций, чтобы удовлетворить имеющиеся крупные потребности в финансировании инфраструктурных проектов", - уверены в Международном валютном фонде. Экономисты полагают, что можно было бы рассмотреть направление средств ФНБ на внутренние инфраструктурные проекты при условии, что такое финансирование будет осуществляться в рамках бюджетного процесса и при соблюдении надлежащих мер предосторожности. Пи этом в МВФ уверены, что отказ от направления взносов в накопительную часть пенсионного обеспечения "подрывает жизнеспособность пенсионной системы, дестимулирует формирование пенсионных сбережений и ослабляет доверие к бюджетному правилу".
Сохранение основы налогово-бюджетной политик
отказ от направления взносов в накопительную часть пенсионного обеспечения "подрывает жизнеспособность пенсионной системы

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
