<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-poruchil-fsb-povysit-uroven-antiterroristicheskoiy-zashity-strany-i-predupredil-o-gotovyashixsya-so-storony-zapada-predvybornyx-provokaciyax-20150326-173225/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин поручил ФСБ повысить уровень антитеррористической защиты страны и предупредил о готовящихся со стороны Запада предвыборных провокациях]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин считает, что текущая политическая ситуация в мире не всегда будет такой сложной как сейчас, она будет постепенно изменяться к лучшему, в том числе и вокруг России, но лишь в том случае, "если мы будем становиться сильнее". Об этом он заявил в ходе прошедшего в четверг заседания коллегии Федеральной службы безопасности. Стенограмма выступления размещена на сайте Кремля.
Подводя итоги 2014 года, российский лидер поблагодарил сотрудников службы за четкую и слаженную работу, отметив, что в прошлом году преступлений террористической направленности было совершено в 2,6 раза меньше, чем в 2013 году, а за последние 5 лет, их общее количество сократилось более чем в 9 раз. Он подчеркнул, что независимая политическая позиция России, ее попытки оказать помощь нуждающимся на Украине и в других регионах "вызывает нескрываемое раздражение наших, как мы обычно говорим, коллег и партнёров". Путин констатировал, что против России в настоящий момент "используется весь набор средств – от попыток политической изоляции и экономического давления до масштабной информационной войны и инструментов специальных служб". Он заявил также, что "с Россией такие штучки не проходят, никогда не проходили и не пройдут в будущем".
Иллюстрируя текущую политическую обстановку президент предупредил сотрудников ФСБ о том, что НАТО развивает силы быстрого реагирования и наращивает свою инфраструктуру вблизи наших границ, акцентировал внимание на том, что прослеживаются попытки нарушить ядерный паритет, форсируется создание европейского и азиатско-тихоокеанского сегментов ПРО. В то же время Путин выразил уверенность в том, что "ни запугать, ни надавить на нашу страну ни у кого не получилось и не получится. На все внешние и внутренние угрозы национальной безопасности у нас всегда был и всегда будет адекватный ответ", - предупредил он.
По мнению Владимира Путина, в 2015 году нагрузка на сотрудников ФСБ и ответственность возрастут. Президент призвал повысить эффективность их работы по всем направлениям деятельности. Приоритетной задачей президент назвал борьбу с террором. Он призвал обеспечить самый высокий уровень антитеррористической защиты международных мероприятий, которые пройдут в России в этом году. "Прежде всего, конечно, имею в виду празднование 70-й годовщины Великой Победы и саммитов БРИКС и ШОС в Уфе". Президент призвал также усилить меры по профилактике терроризма, радикализма и экстремизма, прежде всего среди молодёжи, мигрантов, социально неблагополучных групп, активнее привлекать к этой работе авторитетные общественные и религиозные объединения.
Президент отметил, что сегодня особенно важно совершенствовать систему защиты сведений, составляющих гостайну, не допускать утечек информации о развитии военной организации, мобилизационных планах, промышленных и оборонных технологиях.
Говоря о задачах на текущий год и перспективу, президент обратил внимание участников заседания на то, что "не прекращаются и попытки западных спецслужб использовать в своих целях общественные, неправительственные организации и политизированные объединения. Прежде всего, для дискредитации власти и дестабилизации внутренней ситуации в России. Причём уже планируются акции на период предстоящих избирательных кампаний 2016–2018 годов", - сказал Путин. Вместе с тем, он отметил, что власти "готовы к диалогу с оппозицией". Он подчеркнул; "Такой диалог, такое партнёрство всегда полезны – они просто необходимы любой стране, в том числе и нашей. Но бессмысленно вступать в дискуссию с теми, кто работает по заказу извне, в интересах не своей, а чужой страны или чужих стран".
В числе приоритетной работы ФСБ в 2015 году Путин назвал обеспечение экономической безопасности, борьбу с коррупцией. "Особое внимание прошу уделить фактам нецелевого использования и хищения бюджетных ассигнований, в том числе выделяемых на гособоронзаказ", - сказал президент, поручив сотрудникам ФСБ работать в тесной взаимосвязи со Счётной палатой, Росфинмониторингом и другими контрольными структурами.
Российский лидер сообщил о необходимости оказания поддержки российским компаниям за рубежом, защите их интересов. "Экономическое соперничество достаточно жёсткое, вы сами это видите и знаете. И далеко не все конкуренты российского бизнеса готовы работать честно", - предупредил Путин. Он сообщил о наблюдаемых попытках компрометации деловой репутации российских компаний и попросил сотрудников ФСБ в этой связи своевременно реагировать.
Президент попросил представителей Пограничной службы ФСБ совершенствовать пограничную инфраструктуру, укреплять традиционно сложные участки на северокавказском и центрально-азиатском направлениях,в приграничных районах и на шельфе российской Арктической зоны. Особое внимание велел уделить российско-украинской границе. "Ситуация там сложная: тысячи людей спасаются от затяжного вооружённого конфликта на юго-востоке Украины и переходят на российскую территорию, при этом иногда у них даже нет самых основных документов. Важно и дальше обеспечивать беспрепятственный пропуск беженцев, а также продвижение машин с гуманитарными грузами. И одновременно, конечно, выявлять тех, кто добровольно принимал участие в карательных операциях против мирных жителей, кто пытается замести следы или планирует преступления на территории Российской Федерации", - сказал Путин.
В ходе своего выступления глава государства обратил внимание на важность вопросов защиты национальных информационных ресурсов. По его словам, только в прошлом году ФСБ пресекла около 74 млн кибератак на официальные сайты и информационные системы органов власти. Он сообщил, что сотрудники службы выявили свыше 25 тысяч интернет-ресурсов с публикациями, нарушающими закон. "Нужно продолжать очищать российское интернет-пространство от незаконных, преступных материалов, более активно использовать для этого современные технологии, участвовать в формировании системы международной информационной безопасности", - сказал Путин. В то же время он считает, что нельзя ограничивать свободу в интернете, препятствовать общению людей в сети и размещению там законной, допустимой и корректной информации.

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Сэкономьте на комиссиях на нашем передовом тарифе — FreeTrade позволяет торговать привычными финансовыми инструментами и не платить брокерскую комиссию.
bragjun
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
