<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-uxudshilo-prognoz-po-mirovoiy-ekonomike-na-2015-2016-gody-es-poka-ne-otmenyaet-antirossiiyskie-sankcii-sovbez-rf-obsudit-ugrozy-nacbezopasnosti-v-internete-20140930-210452/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch ухудшило прогноз по мировой экономике на 2015-2016 годы, ЕС пока не отменяет антироссийские санкции, Совбез РФ обсудит угрозы нацбезопасности в интернете]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Fitch немного ухудшило прогноз по мировой экономике на 2015-2016 годы. Fitch Ratings считает, что глобальный рост экономики ускорится в 2015 и 2016 годах, но сохраняются риски в сторону понижения темпов. Об этом говорится в прогнозе Global Economic Outlook. Fitch сохранило прогноз по росту мирового ВВП на 2014 год на уровне 2,6%. На следующие два года ожидания несколько понижены - рост ВВП в 2015-ом может составить 3% (в июне ожидалось 3,1%), в 2016-ом – 3,1% (прежний прогноз 3,2%). Страны с развитой экономикой внесут основной вклад в мировой рост, в то время как динамика на развивающихся рынках будет оставаться сдержанной.
Fitch немного ухудшило прогноз по мировой экономике на 2015-2016 годы
Для американской экономики Fitch сохраняет прогноз устойчивого роста ВВП в 3,1% в 2015 году и 3% в 2016 году, по сравнению с 2,2% в 2014 году. Рост ВВП еврозоны составит 0,9% в 2014 году, а затем на 1,3% в 2015-ом и 1,5% в 2016-ом. Fitch прогнозирует замедление роста экономики emerging markets до 4% в текущем году с 4,7% в 2013-ом. Геополитические проблемы, перспектива ужесточения денежно-кредитной политик в США и снижение цен на сырье создают риски для развивающихся стран. В Fitch отмечают, что экономики Бразилии и России близки к рецессии. В 2015-2016 годах ожидается робкое восстановление темпов. Fitch ожидает, что рост ВВП Китая поднимется до умеренных 7,2% в 2014 году, а в следующие годы будет балансировать на уровнях 6,8% и 6,5% соответственно. Среди стран БРИКС выделяется Индия, где рост в 2014 году составит 5,6% и ускорится до 6,5% в 2015 году и 2016 году. Позитивные прогнозы по Индии связаны с ожиданием улучшения бизнес-среды в стране.
Послы ЕС высказались за сохранение санкций против России. Reuters со ссылкой на заявление главы дипломатии ЕС Майи Косьянчич сообщило, что ЕС отмечает улучшение политической ситуации на Украине. При этом послы ЕС подчеркнули, что не все пункты минского протокола по перемирию сторон пока реализуются. Послы ЕС выступили за сохранение антироссийских санкций. Майя Косьянчич также заявила, что вопрос об отмене санкций будет рассмотрен в подходящий момент. Сообщалось, что отмена ограничений в отношении России может обсуждаться на саммите ЕС 23–24 октября.
Послы ЕС высказались за сохранение санкций против России
Протестующие в Гонконге требуют отставки главы администрации города Лян Чжэнъина. Демонстранты остаются в центре города, несмотря на призыв властей прекратить протесты. Многие улицы в деловом квартале парализованы. СМИ передают заявления Лян Чжэнъин о том, что демонстрации не изменят позиции Китая по поводу электоральной реформы. Он отказывается подавать в отставку. Митингующие выступают против того, что власти Китая хотят сами отсеивать кандидатов на выборах 2017 года в Гонконге. В выходные в Гонконге прошли столкновения демонстрантов и полиции. В воскресенье для "успокоения" демонстрантов полиция применила дубинки, слезоточивый газ и перечные аэрозоли. Протесты называют Occupy Central или "Революция зонтиков".
Протестующие в Гонконге требуют отставки главы администрации города

На Украине начала работу миссия представителей ЕС, ООН и Всемирного банка по восстановлению восточных регионов

Генеральная прокуратура РФ направила в суд уголовное дело в отношении еще одного участника акции на Болотной площади в Москве 6 мая 2013 года. Новым обвиняемым стал Дмитрий Ишевский, сообщает пресс-служба Генпрокуратуры. "Дмитрий Ишевский обвиняется в совершении преступлений, предусмотренных ч. 2 ст. 212 УК РФ (массовые беспорядки) и ч. 1 ст. 318 УК РФ (применение насилия в отношении представителя власти)", - говорится в сообщении ведомства. Уточняется, что "он применил в отношении представителя власти насилие, неопасное для жизни и здоровья". В Генпрокуратуре добавляют, что расследование уголовных дел в отношении остальных участников преступления продолжается.
Генеральная прокуратура РФ направила в суд уголовное дело в отношении еще одного участника акции на Болотной площади в Москве 6 мая 2013 года

Владимир Путин проведет 1 октября заседание Совбеза РФ по угрозам нацбезопасности в информационной сфере

Президент РФ также подписал указ об осеннем призыве, в соответствии с которым вооруженные силы страны пополнят 154,1 тыс. человек. "Осуществить с 1 октября по 31 декабря 2014года призыв на военную службу граждан России в возрасте от 18 до 27 лет... в количестве 154,1 тыс. человек", - говорится в документе, опубликованном на интернет-портале правовой информации.
Президент РФ также подписал указ об осеннем призыве

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 6,5% годовых в долларах США

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
