<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/parlament-ukrainy-odobril-popravki-v-zakon-ob-osobom-statuse-donbassa-i-obrashenie-k-oon-i-es-o-vvode-mirotvorcev-20150317-205545/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парламент Украины одобрил поправки в закон об особом статусе Донбасса и обращение к ООН и ЕС о вводе миротворцев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Верховная Рада Украины приняла закон об особом статусе Донбасса. За этот законопроект проголосовали 296 парламентариев, 27 – против, 31 депутат не голосовал и еще двое воздержались. В регионах, для которых предусматривается особый статус, должны пройти выборы в соответствии с законодательством Украины и при обязательном наблюдении со стороны международных организаций.
При этом парламент признал оккупированными отдельные районы, города, поселки и села Донецкой и Луганской областей (подконтрольные ДНР и ЛНР территории). Как сообщается на сайте Рады, решение поддержали 280 депутатов, один воздержался, 52 из присутствующих на заседании не голосовали. На этих территориях, передает УНИАН, согласно законопроекту, должен быть введен "особый порядок местного самоуправления до момента вывода всех незаконных вооруженных формирований, Вооруженных сил России, а также боевиков и наемников и восстановления полного контроля Украины за государственной границей". Представители самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик уже высказали в СМИ свое неудовлетворение принятыми поправками в закон об особом статусе Донбасса.
Украинская Рада также одобрила обращение президента Петра Порошенко к Совбезу ООН и Совету ЕС с просьбой развернуть на территории страны международную операцию по поддержанию мира ("за" – 341 голос, "против" – 0, не голосовали 12 депутатов). В документе указывается, что миротворческая операция будет способствовать политическому урегулированию и скорейшей нормализации ситуации, сложившейся на территории отдельных районов Донецкой и Луганской областей, сообщает УНИАН.
Также парламентарии поддержали предложение президента о допуске на территорию Украины иностранных войск для участия в международных учениях. Это касается украинско-американских и украинско-польских учений, запланированных на 2015 год.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная»
флейта
2128506
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
