<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/laureatami-nobelevskoiy-premii-po-medicine-stali-issledovateli-iz-ssha-i-norvegii-v-rossii-zapretili-nochnye-mitingi-20141006-205343/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лауреатами Нобелевской премии по медицине стали исследователи из США и Норвегии, в России запретили ночные митинги]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Стокгольме сегодня назвали первых в этом году обладателей Нобелевской премии. Лауреатами престижной награды по физиологии или медицине за 2014 год стали нейрофизиолог из США Джон О’Киф и супружеская пара из Норвегии Мэй-Бритт и Эдвард Мозер - за исследования в области функционирования головного мозга. Они изучали систему позиционирования организма животных в пространстве. Как говорится в сообщении Нобелевского комитета, открытие этой системы позволяет подняться на новый уровень понимания того, как разные специализированные клетки головного мозга умеют работать вместе, обеспечивая высшую познавательную деятельность. А это открывает пути к изучению таких когнитивных функций головного мозга, как память, мышление и планирование.
Лауреатами престижной награды по физиологии или медицине за 2014 год стали нейрофизиолог из США Джон О’Киф и супружеская пара из Норвегии Мэй-Бритт и Эдвард Мозер

В этом году на премию были выдвинуты 263 кандидата. Лауреатам премии вручат диплом и золотую медаль. Ее денежная часть составляет в этом году 8 млн шведских крон (около $1,1 млн). Со времени первого присуждения премии в номинации по физиологии и медицине в 1901 году ею был отмечен 201 человек. В прошлом году Нобелевская премия по физиологии и медицине была присуждена Джеймсу Ротману, Рэнди Шекману и Томасу Зюдхофу за открытие механизма регуляции транспорта в везикулах - основной транспортной системе в клетке.
Уже завтра, 7 октября, будет объявлен лауреат премии в области физики, 8 октября - по химии. Лауреата Нобелевской премии мира назовут 10 октября, по экономике - 13 октября. Дата присуждения премии в области литературы по традиции не анонсируется. Нобелевские премии, за исключением премии мира, будут вручены 10 декабря в Стокгольме. Премия мира вручается в Осло.
Президент Владимир Путин подписал в понедельник поправки в закон "О собраниях, митингах, демонстрациях, шествиях и пикетированиях", запрещающие проводить массовые мероприятия в ночное время. Соответствующий документ размещен на официальном портале правовой информации. Законопроект, одобренный Госдумой 19 сентября Советом Федерации – 1 октября, устанавливает, что публичное мероприятие "не может начинаться ранее 7 часов и заканчиваться позднее 22 часов текущего дня по местному времени". Исключение предусмотрено для мероприятий, посвященных памятным датам России, и публичных мероприятий культурного содержания.
Владимир Путин подписал в понедельник поправки в закон "О собраниях, митингах, демонстрациях, шествиях и пикетированиях", запрещающие проводить массовые мероприятия в ночное время

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
