<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-v-ekonomike-rf-nastupila-stagnaciya-pri-otsutstvii-eskalacii-geopoliticheskoiy-napryazhennosti-vvp-v-2014-godu-vyrastet-na-0-5-20140924-132911/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк: В экономике РФ наступила стагнация, при отсутствии эскалации геополитической напряженности ВВП в 2014 году вырастет на 0,5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В российской экономике фактически наступила стагнация: в первом полугодии 2014 года она выросла лишь на 0,8% после 0,9% в первой половине 2013 года, констатирует Всемирный банк в сентябрьском докладе по экономике России. При этом траектория экономического роста России отклонилась от траектории групп сопоставимых стран, опустившись ниже их темпов роста в первом квартале, а в течение второго квартал года экономический рост еще более замедлился, отмечает ВБ. В среднесрочной перспективе прогноз для России не очень оптимистичен.
Инерция структурных реформ, наряду с высокой степенью неопределенности по поводу политических решений, обусловленных геополитической напряженностью, а также общим направлением экономики, остаются решающими факторами, лежащими в основе прогноза ВБ. Базовый прогноз – это сценарий, близкий к стагнации: прогнозируемый рост составляет 0,5% в 2014 году (предыдущий прогноз составлял 1,1% роста) и 0,3% и 0,4% в 2015 и 2016 годах, отмечается в докладе. Базовый сценарий предполагает отсутствие дальнейшей эскалации геополитической напряженности и дополнительных санкций. Геополитическая напряженность будет по-прежнему оказывать влияние на российскую экономику через уже существующие каналы распространения кризиса. В таких условиях доверие со стороны потребителей и инвесторов будет восстанавливаться медленно, отмечает Всемирный банк. Отметим, что рост ВВП РФ в 2013 году составил 1,3%.
Базовый прогноз
Альтернативный оптимистический сценарий предполагает незначительное оживление экономики благодаря окончанию геополитической напряженности и отмене всех санкций к концу 2014 года. Темпы роста повысятся с 0,5% в 2014 году до 0,9% в 2015 году и 1,3% в 2016 году.
оптимистический сценарий
Пессимистический сценарий предполагает нарастание напряженности, в результате чего в экономике наступит длительная рецессия. По сравнению с 2014 годом, когда рост составлял 0,5%, экономика сократится на 0,9% в 2015 году и на 0,4% в 2016 году.
Пессимистический сценарий
Главной причиной низких показателей экономического роста в первой половине 2014 года стало резкое сокращение инвестиционного спроса. Геополитическая напряженность усугубила неопределенность экономической политики, обусловленной введением санкций и ответных мер и шагов по стабилизации экономики. В то время как меры по стабилизации макроэкономической ситуации были своевременными и успешными, среднесрочные цели экономической политики - с учетом изменившейся геополитической ситуации вокруг России - все еще пересматриваются. Такая сохраняющаяся неопределенность по поводу дальнейшего курса, который изберет Россия, ограничивает среднесрочные перспективы экономического роста, отмечается в докладе.
Рост неопределенности негативно повлиял на решения инвесторов и потребителей. Предшествовавшие этому угрозы санкций и первые раунды введенных санкций ограничили доступ России к международным источникам финансирования и повысили стоимость заимствований для домохозяйств и предприятий. Большая неопределенность спровоцировала масштабный отток капитала, который наряду с усилением волатильности на валютном рынке и повышением стоимости заимствований существенно подорвал готовность предприятий инвестировать в течение первых восьми месяцев 2014 года. Для потребителей повышение стоимости заимствований означало увеличение доли дохода, направляемого на погашение долгов, вместо привычного рефинансирования краткосрочной задолженности. Потребители также приспособились к условиям волатильности; это выразилось в ослаблении спроса, при том, что возобновление давления на рубль и введение встречных санкций, ограничивающих импорт продовольствия в августе, привели к росту инфляции. Эффект последнего раунда санкций и ответных мер будет полностью отражен только в данных начиная со второго полугодия 2014. Небольшой положительный импульс, по-видимому, обусловлен некоторым импортозамещением. В результате расширения секторальных или торговых санкций, принимаемых в ответ на сохраняющуюся напряженность между Россией и Украиной, уровень предпринимательской и потребительской уверенности может опять начать спуск по спирали, что будет сказываться на дальнейшем сокращении внутреннего спроса.
Рост неопределенности негативно повлиял на решения инвесторов и потребителей

Для оживления экономики РФ потребуются предсказуемые экономические условия и новая модель развития на основе диверсификации

Перспективы дальнейшего сокращения бедности и обеспечения роста благополучия ограничены. Слабая инвестиционная активность снижает вероятность создания новых, производительных рабочих мест с возможностями выплаты более высокой заработной платы. Рост заработной платы и пенсий позволили России значительно сократить бедность и расширить ряды среднего класса. Однако развитие последних событий и высокий уровень инфляции вызовут снижение темпов роста доходов и потребления. Высокие темпы инфляции снижают вероятность дальнейшего сокращения бедности. Замедление роста доходов ухудшит перспективы роста благосостояния беднейших 40% населения.
Перспективы дальнейшего сокращения бедности и обеспечения роста благополучия ограничены

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
