<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sledstvennyiy-komitet-rassleduet-terakt-v-groznom-obama-otmenil-torgovye-lgoty-dlya-rossii-prezident-brazilii-budet-izbran-vo-vtorom-ture-20141006-121746/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Следственный комитет расследует теракт в Грозном, Обама отменил торговые льготы для России, президент Бразилии будет избран во втором туре]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту взрыва в Грозном. Взрыв произошел вечером 5 октября возле концертного зала на проспекте Исаева, где должен был состояться концерт, приуроченный ко Дню города. Обеспечивавшие безопасность мероприятия сотрудники полиции у рамок-металлодетекторов заметили подозрительного молодого человека. При попытке его досмотра, мужчина привел в действие неустановленное взрывное устройство. В результате взрыва погибли пятеро сотрудников полиции, еще двенадцать - получили ранения. Уже установлена личность предполагаемого подозреваемого – это 19-летний местный житель Апти Мударов. Следственно-оперативная группа устанавливает обстоятельства произошедшего. Сегодня в Грозном проходят похороны полицейских, предотвративших теракт. По сообщениям СМИ, около 10 человек остаются в больницах.
Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту взрыва в Грозном

Наибольшее количество голосов набирает действующий президент Бразилии Дилма Русеф

В Болгарии в прошедшие выходные дни прошли досрочные парламентские выборы. Согласно экзит-поллам, лидирует правоцентристская партия "Граждане за европейское развитие Болгарии" (ГЕРБ) под руководством бывшего премьера Бойко Борисова. По данным опросов избирателей, партия ГЕРБ получает около 33% голосов, "Болгарская социалистическая партия" – около 16%. Ожидается, что официальные результаты голосования будут объявлены до среды. Для прохождения в парламент партиям необходимо набрать не менее 4% голосов. Досрочные выборы в Болгарии были объявлены после того, как в июле текущего года действующее правительство подало в отставку.
В Болгарии в прошедшие выходные дни прошли досрочные парламентские выборы
Тем временем, в Гонконге число протестующих в правительственном квартале существенно снизилось. В понедельник истек ультиматум, установленный властями для того, чтобы демонстранты покинули улицы. Полиция оставшихся активистов пока не вытесняет. Демонстранты выступают против планов Китая самостоятельно отсеивать кандидатов для выборов главы Гонконга в 2017 году.
в Гонконге число протестующих в правительственном квартале существенно снизилось

Обама подписал декларацию об отмене торговых льгот для России


На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
