<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ssha-gotovy-usilit-sankcii-protiv-rf-v-sluchae-sryva-minskix-dogovorennosteiy-rossiya-priostanovila-uchastie-v-zasedaniyax-sovmestnoiy-konsultativnoiy-gruppy-dovse-20150310-205013/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США готовы усилить санкции против РФ в случае срыва минских договоренностей, Россия приостановила участие в заседаниях Совместной консультативной группы ДОВСЕ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

США могут усилить санкционное давление на Россию в случае возобновления огня на востоке Украины. "Хотя Украина строит мирное, демократическое и независимое государство на 93% своей территории, Крым и Восточная Украина страдают от террора", - заявила помощник госсекретаря США по делам Европы и Евразии Виктория Нуланд в ходе слушаний в Сенате. По ее словам, на территории Крыма систематически нарушаются права человека, в том числе крымских татар, украинцев, которые не желают сдавать свои украинские паспорта, журналистов и т.д. Это заявление опубликовано на сайте ведомства. Она вновь обвинила российские власти в разжигании конфликта на востоке Украины. При этом, по заявлению Нуланд, на Украине погибли сотни российских военнослужащих (400-500 человек – такова оценка США, передают информагентства с заседания Сената), чья гибель не признается официально властями РФ. Она подчеркнула, что финансирование из РФ и поставки оружия (которые продолжаются) для поддержки сепаратистов привели к гибели более 6 тыс. украинцев. Россия неоднократно опровергала как отправку военных на Украину, так и поставки оружия в зону конфликта.
США могут усилить санкционное давление на Россию в случае возобновления огня на востоке Украины
По словам Виктории Нуланд, после принятия минских соглашений всеми сторонами, условия жизни на востоке Украины уже немного улучшились. Она выразила уверенность, что выполнение в полном объеме минских соглашений принесет мир, спокойствие и безопасность восточной Украине впервые почти за год, и после этого Киев сможет наладить диалог с этой частью страны. "Обязательства России в рамках минских соглашений предельно ясны, и снова выбор за Россией, - подчеркнула Нуланд. - Соединенные Штаты начнут отмену санкций в отношении России только тогда, когда "минские соглашения" будут выполнены в полном объеме". При этом дипломат подчеркнула, что США ведут консультации с европейскими партнерами о дальнейших мерах давления на Россию в случае продолжения огня на востоке или в других частях Украины, в случае невыполнения минских соглашений. В целом американский дипломат выразила поддержку руководству Украину и тех реформ, которые проводит Киев.
Россия с 11 марта приостанавливает участие в заседаниях Совместной контактной группы по ДОВСЕ. Об этом говорится в заявлении руководителя делегации РФ на переговорах в Вене по вопросам военной безопасности и контроля над вооружениями Александра Мазура на пленарном заседании Совместной консультативной группы по Договору об обычных вооруженных силах в Европе (ДОВСЕ). Мазур отмечает, что РФ "на протяжении многих лет делала все возможное для поддержания жизнеспособности режима контроля над обычными вооружениями (KOBE), была инициатором переговоров по адаптации ДОВСЕ" и т.д., но страны НАТО "предпочли фактически обходить положения ДОВСЕ за счет расширения альянса, одновременно под надуманными предлогами препятствуя вступлению в силу Соглашения об адаптации". "Этот курс, проводившийся, несмотря на наши неоднократные предупреждения о его пагубности для режима KOBE, привел к неизбежному результату - приостановлению действия ДОВСЕ Российской Федерацией в 2007 году", - отмечает дипломат. В заявлении поясняется, что "по настоянию стран НАТО диалог о будущем KOBE, проводившийся, кстати, не в формате СКГ (совместной контактной группы), был остановлен в 2011 году и с тех пор не возобновлялся". "Практическая работа СКГ почти полностью свернута, - отметил Мазур. - Западные партнеры регулярно используют эту площадку для обращений к Российской Стороне с ритуальными и не имеющими отношения к действительности призывами вернуться к соблюдению ущербного для нас старого ДОВСЕ. В этих условиях продолжение участия в заседаниях СКГ, как правило, сводящихся к зачитыванию повестки дня, становится для Российской Федерации бессмысленным с политической и практической точек зрения и неоправданно затратным - с финансово-экономической". В связи с этим РФ приняла решение приостановить свое участие в заседаниях СКГ с 11 марта 2015 года. "Таким образом, объявленное Россией в 2007 году приостановление действия ДОВСЕ становится полным, - говорится в тексте заявления. - Этот шаг Российской Стороны не означает ее отказа от дальнейшего диалога о контроле над обычными вооружениями в Европе, если и когда для него созреют наши партнеры. Мы по-прежнему готовы к совместной работе над новым режимом KOBE, отвечающим интересам как России, так и других европейских государств".
Россия с 11 марта приостанавливает участие в заседаниях Совместной контактной группы по ДОВСЕ

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
флейта
bragjun
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
