<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-sushestvenno-ponizil-prognoz-po-rostu-ekonomiki-rf-do-0-2-v-2014-godu-20140724-204628/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ существенно понизил прогноз по росту экономики РФ - до 0,2% в 2014 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

МВФ понизил прогноз по росту экономики РФ с 1,3% до 0,2%. Специалисты Международного валютного фонда (МВФ) в докладе World Economic Outlook (WEO) отмечают, что это самые низкие темпы роста среди крупных развитых и развивающихся экономик. Геополитическая напряженность негативно повлияла на спрос в РФ, рост которого и так замедлялся. Из-за этого же фактора в России инвестиционная активность будет и дальше оставаться на низких уровнях. Рост экономики РФ в 2015 году ожидается на уровне 1% - показатель пересмотрен с 2,3%, прогнозировавшихся в предыдущем отчете в апреле.
МВФ понизил прогноз по росту экономики РФ с 1,3% до 0,2%
Во 2 квартале восстановление мировой экономики набирало силу, но, в целом, прогноз по росту мировой экономики на 2014 год понижен на 0,3% - до 3,4%. Это в основном связано со слабыми результатами 1 квартала (отскок во 2 квартале лишь частично компенсирует их), особенно в США, и менее оптимистичными прогнозами по некоторым развивающимся странам. "Со второго квартала 2014 года ожидается восстановление темпов мирового роста, поскольку некоторые факторы слабой активности в первом квартале, такие как коррекция запасов в США, вероятно, будут носить лишь временный характер, тогда как другие факторы, по-видимому, будут нейтрализованы мерами политики, в частности в Китае. Однако снижение темпов в первом квартале будет компенсировано лишь частично", - говорится в докладе. На 2015 год прогноз по подъему глобальной экономики составляет 4%.
прогноз по росту мировой экономики на 2014 год понижен на 0,3% - до 3,4%
В МВФ отмечают, что рост риски ухудшения ситуации все еще вызывают обеспокоенность: "Усиление геополитических рисков может привести к резкому повышению цен на нефть. Риски на финансовых рынках включают более высокие, по сравнению с ожиданиями, долгосрочные ставки в США и новое увеличение сократившихся за последнее время спредов по риску и волатильности. Темпы мирового роста могут дольше оставаться на более низком уровне ввиду отсутствия активной динамики в странах с развитой экономикой, несмотря на очень низкие процентные ставки и сокращение других факторов, тормозящих экономический подъем". В докладе также отмечается, что в некоторых из основных стран с формирующимся рынком негативное воздействие на экономический рост, вызванное ограничениями на стороне предложения и ужесточением финансовых условий за прошедший год, может оказаться более продолжительным.
Прогноз по росту ВВП США на 2014 год понижен на 1,1 п.п. – до 1,7%, на 2015-ый – немного повышен, до 3%. В еврозоне ожидается укрепление экономики на 1.1% в 2014 году и 1,5% в 2015-ом. При этом в Европе рост по-прежнему сохраняет характер неоднородности в разных странах. В Японии в связи с более сильными, чем ожидалось данными по 1 кварталу, рост ВВП в 2014 году ожидается на уровне 1,6% (прогноз повышен на 0,3 п.п.), в следующем году – на 1,1%.
В странах с формирующимся рынком и развивающихся странах теперь прогнозируется замедление роста до 4,6% в 2014 году с последующим повышением темпов до 5,2% в 2015 году Ожидания по росту ВВП Китая понижены на 0,2 п.п. – до 7,4% в 2014-ом и 7,1% в 2015-ом. Прогноз по Индии остался прежним - 5,4 и 6,4% в текущем и следующем году, соответственно. Бразильская экономика вырастет на 1,3% в 2014 году, а в 2015-ом – на 2%. Оба прогноза понижены по сравнению с апрельским отчетом на 0,6 п.п.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
