<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/poroshenko-planiruet-podpisat-zakon-o-lyustracii-i-prisvoit-angliiyskomu-yazyku-osobyiy-status-figurant-dela-bashnefti-aiyrapetyan-pereveden-pod-domashniiy-arest-20141003-211557/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко планирует подписать закон о люстрации и присвоить английскому языку особый статус, фигурант дела "Башнефти" Айрапетян переведен под домашний арест]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Донецке, где накануне погиб гражданин Швейцарии, представитель международного комитета Красного Креста, продолжаются обстрелы, сообщают СМИ. Евросоюз выразил обеспокоенность новыми обстрелами в регионе, а председатель ОБСЕ Дидье Буркхальтер призвал к немедленному прекращению боевых действий на Украине. Об этом говорится в заявлении, опубликованном на сайте ОБСЕ. "Соглашение о прекращении огня представляет реальную возможность для деэскалации ситуации, поставить все под угрозу было бы безответственно и прискорбно", - отмечается в сообщении.
В Донецке, где накануне погиб гражданин Швейцарии, представитель международного комитета Красного Креста, продолжаются обстрелы
Генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун выразил тревогу в связи с гибелью на Украине сотрудника Международного комитета Красного Креста. По его словам, данное происшествие доказывает хрупкость действующего на востоке Украины режима прекращения огня. Он призвал стороны конфликта придерживаться договоренностей в рамках минских соглашений.
происшествие доказывает хрупкость действующего на востоке Украины режима прекращения огня
Российский МИД также прокомментировал гибель сотрудника МККК. "Отмечаем суетливую реакцию киевских властей, которые поспешили снять с себя всю ответственность за гибель сотрудника этой авторитетной международной гуманитарной организации. В Киеве не пожелали признать очевидное: район Донецка, подвергшийся обстрелу, находился на территории, подконтрольной ополчению, а сам обстрел велся с позиций, занятых украинскими силовиками. Решительно осуждаем такого рода действия, являющиеся грубым нарушением международного гуманитарного права. Настаиваем на проведении объективного и тщательного расследования убийства сотрудника МККК и привлечении виновных к ответственности", - говорится в заявлении ведомства.
обстрел велся с позиций, занятых украинскими силовиками

Порошенко заявил о том, что подпишет закон "Об очищении власти" (о люстрации)

Кроме того, Порошенко сегодня объявил о том, что вторым языком, обязательным для изучения в украинских школах и вузах, должен быть английский, а не русский. "Давайте говорить не об особом статусе русского, а об особом статусе английского", - цитируют его СМИ. По его словам, свободное владение английским должно стать вторым критерием после люстрации из требований к украинскому госслужащему.
вторым языком, обязательным для изучения в украинских школах и вузах, должен быть английский
Сегодня состоялся телефонный разговор министра иностранных дел России Сергея Лаврова с Госсекретарем США Джоном Керри. Они, в частности, обсудили ситуацию на Украине. Глава российского внешнеполитического ведомства подчеркнул необходимость строгого соблюдения конфликтующими сторонами минских договоренностей о перемирии, отводе тяжелых вооружений и обеспечении мониторинга обстановки по линии ОБСЕ. Лавров отметил важность незамедлительного прекращения обстрелов жилых кварталов Донецка.
состоялся телефонный разговор министра иностранных дел России Сергея Лаврова с Госсекретарем США Джоном Керри
Сегодня появилась информация о том, что экс-президенту Украины Виктору Януковичу было предоставлено гражданство РФ. Об этом на своей странице в Facebook написал советник главы украинского МВД Антон Геращенко. Семьям Януковича, Пшонки и Азарова удалось договориться с Путиным о предоставлении российского гражданства, пишет Геращенко. Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков сообщил, что ему неизвестно о предоставлении российского гражданства Виктору Януковичу, сообщают СМИ.
экс-президенту Украины Виктору Януковичу было предоставлено гражданство РФ

Михаил Ходорковский сегодня в прямом эфире ответил на вопросы читателей сайта "Открытой России"

Сегодня суд изменил меру пресечения бизнесмену Левону Айрапетяну, арестованному в рамках дела "Башнефти", с ареста на домашний арест, сообщают СМИ. Ранее Айрапетяна не оставили под домашним арестом, поскольку суд посчитал, что он имеет возможность скрыться от правоохранительных органов, а также воздействовать на свидетелей и уничтожить доказательства. Также в пятницу был продлен срок следствия по делу о хищении акций "Башнефти" до 28 января 2015 года.
суд изменил меру пресечения бизнесмену Левону Айрапетяну, арестованному в рамках дела "Башнефти"
Лидер "Левого фронта" Сергей Удальцов в своем микроблоге Twitter сообщил о том, что у его соратника Леонида Развозжаева в СИЗО случился инфаркт. "У политзаключенного Леонида Развозжаева в СИЗО "Матросская Тишина" случился инфаркт. В каком он сейчас состоянии - неизвестно", - пишет Удальцов. Однако, как сообщают СМИ со ссылкой на представителя ФСИН, данная информация не подтвердилась. По её словам, Развозжаев переведен в больницу в связи с плохим самочувствием, но инфаркта у него не было, состояние здоровья Удальцова удовлетворительное. Удальцов и Развозжаев были признаны виновными в организации массовых беспорядков на Болотной площади 6 мая 2012 года и оба были приговорены к четырем с половиной годам колонии общего режима в июле этого года.
У политзаключенного Леонида Развозжаева в СИЗО "Матросская Тишина" случился инфаркт

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
