<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/moody-s-izmenilo-prognoz-po-reiytingu-rossii-so-stabilnogo-na-negativnyiy-20140630-092820/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Moody's изменило прогноз по рейтингу России со "стабильного" на "негативный"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Moody's подтвердило суверенный рейтинг России на уровне Baa1, изменив прогноз по рейтингам со "стабильного" на "негативный".
Негативный прогноз связан с ростом восприимчивости России к геополитическим рискам, а также с ухудшением перспектив среднесрочного роста экономики страны, говорится в сообщении агентства от 27 июня. При этом агентство отмечает, что геополитические риски, связанные с ситуацией в юго-восточной Украине, намного более серьезные, нежели ситуация с Крымом. "Санкции против России до сих пор были в основном направлены против отдельных людей, но страны G7 подтвердили возможность дальнейших санкций в отношении конкретных секторов экономики", - учитывает Moody's.
Подтверждение рейтинга на уровне Bаа1 связано со стабильностью бюджета страны и положительным внешнеторговым сальдо. На эти показатели, как ожидает Moody 's, не окажут существенного влияния текущие геополитические проблемы, связанные с Украиной, а также прогнозируемое снижение темпов роста ВВП в ближайшие годы.
Moody's прогнозирует, что среднегодовой рост ВВП России в 2014-2018 годах замедлится до 1,7% c примерно 3% подъема, которые показывала экономика РФ ранее. Это снижение является более выраженным, чем в аналогичных странах, таких как Индия, Италия, Казахстан, Мексика и Южная Африка, отмечают экономисты агентства.
Moody's поставило суверенный кредитный рейтинг России на пересмотр с перспективой понижения в марте этого года. Это объяснялось тем, что на экономику РФ негативное влияние оказывает конфликт на Украине. Другие международные агентства, Fitch Ratings и Standard & Poors, изменили прогнозы по рейтингам России на "негативные" в связи с ростом геополитических и экономических рисков еще в марте 2014 года.
"Рейтинг России будут находиться под негативным давлением, если конфликт с Украиной обостриться еще больше", - добавляют в Moody 's.

Во что инвестировать новичку? Рассказываем об индексе Comon, на основе которого мы собрали стратегию «Весь Comon». Вам не нужно уметь торговать — сделки совершают профессионалы.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
