<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-nameren-posetit-sammit-g20-troe-voennyx-pogibli-na-ucheniyax-vostok-2014-na-saxaline-navalnomu-prodlili-ispytatelnyiy-srok-20140922-21118/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин намерен посетить саммит G20, трое военных погибли на учениях "Восток-2014" на Сахалине, Навальному продлили испытательный срок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Владимир Путин принял решение посетить саммит "Большой двадцатки" в Австралии в ноябре. Об этом сообщил пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков, передают СМИ. В прошлом году Россия приняла саммит G20, а в июне 2014 в Сочи должен был состояться сами G8, который был отменен в связи с событиями на Украине, в этот раз он прошел без участия Москвы. Накануне лидеры стран G20 не пришли к единому мнению по поводу запрета на участие президента России в ноябрьском саммите. Большинство считает, что Путин должен посетить саммит, чтобы "столкнуться с международным осуждением" действий России на Украине.
Владимир Путин принял решение посетить саммит "Большой двадцатки" в Австралии в ноябре
В понедельник трое военных погибли на учениях "Восток-2014" на Сахалине, сообщило Минобороны РФ. Утром 22 сентября в заливе Анива (о. Сахалин) в ходе отработки одного из эпизодов практических действий по десантированию подразделения морской пехоты с большого десантного корабля на необорудованное побережье, в 300 метрах от берега накрыло волной морской десант, в результате чего одна из бронемашин ушла под воду. В машине находился экипаж и десант в количестве 10 человек. Спасательная группа подняла 7 военнослужащих из затонувшего бронетранспортера. По предварительной информации два военнослужащих контрактной службы до последнего момента пытались спасти механика-водителя БТР, оказавшегося заблокированным в машине вследствие заклинившего люка. В результате три военнослужащих контрактной службы, обеспечившие выход на поверхность своих товарищей, погибли. Они представлены к государственным наградам посмертно. Для расследования всех обстоятельств трагедии на месте происшествия работает комиссия Минобороны России.
трое военных погибли на учениях "Восток-2014" на Сахалине

украинские военные готовятся отвести артиллерию и другое тяжелое вооружение

Представители ДНР сообщили, что сейчас ведутся переговоры об обмене пленными в формате примерно "60 на 60". Ранее, 20 сентября, прошел очередной этап такого обмена – были обменены 35 военнопленных украинской армии на 35 военных и активистов ДНР. Сообщается, что следующий обмен пленными между украинскими силовиками и ополчением, скорее всего, произойдет 24 сентября. Как сообщает СНБО Украины, в рамках реализации Мирного плана Петра Порошенко было освобождено около 1200 гражданских лиц и украинских военнослужащих, которые были захвачены террористами. В течение прошлых суток было освобождено 28 украинских военных.
следующий обмен пленными между украинскими силовиками и ополчением, скорее всего, произойдет 24 сентября

Россия и Белоруссия рассматривают возможность введения единой въездной визы

Мосгорсуд в понедельник признал в понедельник признал законным продление на три месяца испытательного срока оппозиционеру Алексею Навальному, сообщают СМИ. Навальный осужден на пять лет лишения свободы условно с испытательным сроком 5 лет по делу о хищениях в компании "Кировлес". В начале 2014 года ФСИН попросила суд продлить испытательный срок Навальному на 3 месяца из-за неоднократного привлечения к административной ответственности за участие в несанкционированных акциях.
Мосгорсуд
признал в понедельник признал законным продление на три месяца испытательного срока оппозиционеру Алексею Навальному
Всемирная организация здравоохранения сообщила, что в 2014 году от лихорадки Эбола погибли 2793 человека. Всего в настоящий момент известно о 5762 случаях заражения. Большинство смертельных исходов и случаев заражения приходится на Либерию, Сьерра-Леоне и Гвинею. В Сьерра-Леоне на прошлой неделе был объявлен общенациональный карантин. По прогнозам ВОЗ, к концу января 2015 года жертвами лихорадки Эбола могут стать до 500 тыс. человек.
в 2014 году от лихорадки Эбола погибли 2793 человека

Глобальные IT-гиганты могут стать архитекторами новой экономики, которая будет строиться по мере окончания пандемии и выхода из сложной экономической ситуации. Узнайте больше о стратегии эксперта по IT, доктора технических наук Леонида Делицына — и зарабатывайте на изменениях в IT. Потенциальная доходность: 15–25% годовых.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
