<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/boris-nemcov-zastrelen-v-moskve-20150228-012842/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Борис Немцов застрелен в Москве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Оппозиционер Борис Немцов был застрелен в ночь с 27 на 28 февраля в Москве. Об этом сообщил соратник политика Илья Яшин. "Немцова застрелили. Он мертв", - написал руководитель московского отделения партии "РПР-Парнас" в Facebook. В СМИ сообщают, что Немцов был убит неизвестными на Большом Москворецком мосту. Нападавшие выстрелили четыре раза в спину политика и скрылись на автомобиле.
Борис Немцов родился 9 октября 1959 года в Сочи. В последнее время он являлся депутатом Ярославской областной думы шестого созыва. Является одним из создателей и лидеров ОДД "Солидарность", сопредседателем политической партии "РПР-ПАРНАС", членом Координационного совета российской оппозиции. Был одним из основателей партии "Союз правых сил". В 1991-1997 годах был губернатором Нижегородской области. Позже перешёл на работу в правительство России в качестве министра топлива и энергетики (1997 год) и первого заместителя председателя правительства (1997-1998 годы).
Следственный комитет РФ сообщил, что по факту убийства Бориса Немцова главным следственным управлением СК России по городу Москве возбуждено уголовное дело по признакам преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 105 УК РФ (убийство) и ст. 222 УК РФ (незаконный оборот оружия). "По предварительным данным, неизвестный из машины произвел не менее 7-8 выстрелов в Бориса Немцова, когда тот шел по Большому Москворецкому мосту. В настоящее время на месте происшествия работает следственно-оперативная группа, проводится детальный осмотр места преступления, устанавливаются и допрашиваются свидетели и очевидцы произошедшего", - говорится в сообщении СК. Также отмечается, что "по поручению председателя СКР Александра Бастрыкина к расследованию немедленно подключились опытные криминалисты и следователи центрального аппарата СК России".
Позже в Кремле заявили, что Владимир Путин поручил руководителям Следственного комитета России, МВД и ФСБ создать следственную группу и держать ход расследования преступления под личным контролем. "Президент отметил, что это жестокое убийство имеет все признаки заказного и носит исключительно провокационный характер. Владимир Путин выразил глубокие соболезнования родным и близким трагически погибшего Бориса Немцова", - говорится в сообщении пресс-службы президента РФ. Глава государства также направил соболезнования Дине Яковлевне Эйдман, матери Немцова. "Борис Немцов оставил свой след в истории России, в политике и общественной жизни. Ему выпало работать на значимых постах в трудный переходный период для нашей страны. Он всегда прямо и честно заявлял свою позицию, отстаивал свою точку зрения. Будет сделано всё, чтобы организаторы и исполнители подлого и циничного убийства понесли заслуженное наказание", - говорится в телеграмме Путина.
Борис Немцов был одним из организаторов оппозиционного марша "Весна", который должен пройти в Москве 1 марта.
Обновление: 28 февраля стало известно, что организаторы этого мероприятия решили провести 1 марта траурный марш в память о Борисе Немцове. Они перенесли марш в центр Москвы из района Марьино, где планировалось его проведение. Власти столицы согласовали эту акцию. Время места и сбора - 14.00 мск на Славянской площади. Марш стартует в 15.00 мск, он пройдет от Китай-Города к Большому Москворецкому мосту – месту убийства Бориса Немцова.
Обновление

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

Анатолий Чубайс, председатель правления ООО "УК "РОСНАНО":
Трудно поверить в то, что Бориса убили. Но это так. Его убили. Трудно представить себе, что происходит сегодня с его матерью, Диной Яковлевной, дочерью Жанной, детьми, близкими, родными, теми, кто рядом с ним был десятилетия. Это настоящее горе. Я с Борисом рядом 25 лет. Видел его в самых тяжелых ситуациях. Видел в ситуациях, когда жизнь висела на волоске. Я ни разу не видел его струсившим, я ни разу не видел его испугавшимся чего-то. Все прекрасно знают, что Борис — человек абсолютно неподкупный, абсолютно искренний, до прямолинейности честный. И сегодня, когда я слышу телевизионные комментарии некоторых политиков или комментарии в интернете о том, что это либералы организовали убийство Немцова, или комментарии о том, что либералы спровоцировали заговор, результатом которого стал кризис российской экономики, я понимаю, что дело не в тех, кто это говорит, а дело в том, что в стране создан спрос на злобу, в стране создан спрос на ненависть, в стране создан спрос на агрессию. Если всего несколько дней назад здесь, в нашем городе люди идут с плакатом "Добьем пятую колонну", а сегодня убивают Немцова, давайте задумаемся — что произойдет завтра? Нам всем надо остановиться. Я подчеркиваю — всем. Власти, оппозиции, либералам, коммунистам, националистам, консерваторам. Всем. Пора остановиться. И хотя бы на минуту задуматься, куда мы приведем Россию. И я очень надеюсь, что хотя бы сегодняшняя трагедия поможет нам это сделать.
Михаил Ходорковский, экс-глава "ЮКОСа":
Убили Бориса. В 100 метрах от Кремля. В самом центре города, наводненного тысячами полицейских и сотрудников спецслужб.
Сегодня мы все скорбим. Все, кто много лет знал и любил, этого жизнерадостного, смелого человека. Страшно тяжело его родным, маме. Мысленно я с ними и разделяю их горе. Мы проводили многих. Но каждый раз это рубец на сердце.
Уже год на нас со всех экранов льется концентрированная ненависть. И сейчас многие, от рядового блогера до президента Путина ищут врагов и обвиняют друг друга в провокации.
Что с нами? Мы ведь сограждане, мы ведь люди одной страны. Нам же жить рядом. Как же можно так друг друга ненавидеть?
Знаю, смерть Бориса станет Рубиконом настолько для многих, что вся страна может стать другой. Но какой? Еще ближе стоящей к пропасти войны всех против всех? Или мы найдем в себе силы понять, что за всеми политическими разногласиями надо оставаться людьми? Что жизнь человека слишком дорога, чтобы так просто к ней относиться? Что создавая атмосферу ненависти, принижая цену жизни людей, упрощая отношение к насилию, мы сами разрушаем свою Россию?
В нашей общей истории поставлена еще одна страшная точка. Что будет за этим поворотом — зависит от каждого из нас.
Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
флейта
Drionn
qgl
Sergeye
fb100000082521310
fgr
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
