<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/evrosoyuz-podpisal-soglasheniya-ob-associacii-s-ukrainoiy-gruzieiy-i-moldavieiy-20140627-124938/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Евросоюз подписал соглашения об ассоциации с Украиной, Грузией и Молдавией]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Евросоюз подписал 27 июня соглашения об ассоциации с Украиной, Грузией и Молдавией.
Евросоюз подписал 27 июня соглашения об ассоциации с Украиной, Грузией и Молдавией
Подписание соглашения с Украиной должно было состояться еще осенью прошлого года, но Виктор Янукович, занимавший тогда пост президента страны, отложил этот процесс, сославшись на невыгодные экономические условия для Киева. Действия властей стали на Украине толчком к массовым волнениям, которые привели к свержению действующей власти и Януковича, а также к военному конфликту в юго-восточных областях страны.
Украиной
Сегодняшнее подписание на саммите ЕС в Брюсселе соглашения об ассоциации с ЕС президент Украины Петр Порошенко назвал одним из самых важных дней в истории страны. "Это один из самых важных дней со времени обретения независимости Украины. Мы должны использовать эту возможность для модернизации страны. Но нам нужно сейчас только одно - мир и безопасность", - отметил Порошенко. Соглашение предусматривает вхождение в зону свободной торговли Европы. Стоит отметить, что украинский президент Петр Порошенко, председатель Еврокомиссии Жозе Мануэл Баррозу и председатель Евросовета Херман ван Ромпей подписали сегодня экономическую часть соглашения об ассоциации, а политическая была подписана еще в марте. Российские власти в своих комментариях не единожды давали понять, что после подписания соглашения ЕС и Украины для последней могут перестать действовать преференции в торговле с РФ. Россия готова пойти на такие меры для защиты собственного рынка от потока товаров из ЕС.
Соглашения об ассоциации с ЕС подписали также Грузия и Молдавия. Со стороны Грузии документ подписал премьер-министр Ираклий Гарибашвили, со стороны Молдавии - премьер-министр Юрий Лянкэ.
Грузия и Молдавия
Жозе Мануэл Баррозу назвал этот день историческим для Украины, Грузии, Молдавии и для всей Европы. "Это признание значительного прогресса, достигнутого за последние годы этими странами, и их сильной политической воли, направленной на то, чтобы стать ближе к Европейскому Союзу", - сказал он. Петр Порошенко также сказал: "Наши три страны начинают очень тяжелый, болезненный, но важный путь реформ. Экономическая интеграция и политическая ассоциация с ЕС - вот, собственно, наше понимание успешного развития".
Сегодняшний саммит стран Евросоюза также решит, необходимо ли расширять санкции в отношении РФ. В ЕС входит 28 европейских стран.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
