<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-mmvb-segodnya-budet-slozhno-rasti-20170127-094048/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: ММВБ сегодня будет сложно расти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Ослабление курса рубля помогло в четверг индексу ММВБ вырасти выше психологической отметки на уровне 2200 пунктов. Между тем, динамика долларового РТС в течение дня была отрицательной, но рост нефтяных котировок помог и ему выйти на позитивную сторону. В итоге, к закрытию торгового дня индекс ММБВ поднялся на 2,4% - до 2229,2 пункта, РТС повысился на 0,3% - до 1163,62 пункта. Объемы по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли по отношению к данным среды и составили 43,653 млрд рублей.
В лидерах роста - "Северсталь" (+4,9%), "Магнит" (+4,1%), ММК (+3,8%), МТС (+3,5%), "Мосбиржа" (+3,5%), НЛМК (+3,4%). После трехдневного ралли в ценах на алюминий лидером повышения стали бумаги "РУСАЛА" (РДР+9%).
На фоне роста нефтяных цен повышение показали бумаги нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (+5,02%), "Татнефть" (ао+4,9%, ап+3,8%), "Сургутнефтегаз" (+2,8%), "Газпром" (+1,9%), "Роснефть" (+1,4%), "Башнефть" (ао+1,1%, ап+0,6%).
На отрицательной стороне завершили торги Polymetal (-4,6%), ОГК-2 (-1,4%), "Распадская" (-1%), "М.видео" (-0,8%).
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ – 2,25738, "Газпром" - 4,94684, "ЛУКОЙЛ"– 55,94951, "Норильский никель" – 16,35778, "Роснефть" – 66,42109, "Ростелеком" – 8,33142, "Сургутнефтегаз" – 5,42592, "Сбербанк" – 11,66698. МТС (США) - 10,50179, "ВымпелКом" (США) - 4,20222, Мечел Сталь" (США) - 6,09104, "РУСАЛ" (ГнК) – 4,85282.
В четверг биржи США продемонстрировали противоречивую динамику после того, как днем ранее все как один зафиксировали рекордные максимумы. Так, Dow Jones показал рост, закрепившись выше психологической отметки в 20 000 пунктов, тогда как S&P 500 оказался в небольшом минусе за счет удешевления бумаг поставщиков товаров массового потребления и компаний сферы здравоохранения, а потери технологических компаний увели в незначительный минус индекс Nasdaq. В центре внимания игроков - корпоративные отчеты, сезон опубликования которых находится в самом разгаре, тем временем, вышедшие макроэкономические данные оказались слабее прогнозов рынка. Так, количество первичных обращений за пособиями по безработице выросло за неделю до 259 тыс, в то время как аналитики ожидали повышения до 247 тыс, при этом значение предыдущей недели было пересмотрено с 234 до 237 тыс. Тем временем, продажи нового жилья в декабре снизились до 0,536 млн при среднерыночных прогнозах сокращения до 0,588 млн, тогда как значение ноября было пересмотрено с 0,592 млн до 0,598 млн.
Сегодня в 16:30 мск будут опубликованы данные по заказам на товары длительного пользования за прошлый месяц и предварительный расчет ВВП США за четвертый квартал. Усредненные прогнозы предполагают экономический рост на уровне 2,2% к/к. Спустя полтора часа в США ожидается окончательный расчет индекса потребительского доверия университета Мичигана за январь – ожидается сохранение на отметке 98,1 пункта.
В пятницу пройдут переговоры Дональда Трампа и Терезы Мэй. Премьер-министр Великобритании вчера заявила, что подход Запада к отношениям с Россией должен строиться по формуле "сотрудничай, но остерегайся". Как отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", важнее переговоры Путина и Трампа. По данным NBC, телефонные переговоры президента России Владимира Путина и президента США Дональда Трампа состоятся в эти выходные (28-29 января). "Есть большая вероятность, что в выходные лидеры наших стран обсудят дату очной встречи и эта встреча будет драйвером роста нашего рынка (одним из драйверов). Сейчас есть ожидания частичного снятия санкций Запада уже в 2018 году и перед встречей эти ожидания только вырастут. А без этой встречи ясности в вопросе смягчения антироссийских санкций не будет", - комментирует эксперт.
Цена нефти после вчерашнего небольшого скачка вверх незначительно снижается на фоне увеличения добычи в США. К моменту апрельский фьючерс марки Brent стоит $56,41, Light - $53,77 за баррель. Курс доллара к мировым валютам растет на фоне ожиданий инвесторов стимулирования экономики США. Аналитики полагают, что интервенции ЦБ по факту не окажет сильного негативного влияния на курс национальной валюты. Курс доллара на торгах валютного рынка ММВБ составляет 60,43 рубля. Курс евро - 64,59 рубля.
Покупателей в Азии поддерживают ожидания новых рекордов на американском фондовом рынке. Сегодня торги в Китае и Южной Корее закрыты в связи празднованием Нового года по лунному календарю. Китайские площадки не откроются до следующего четверга. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,06%. Индекс Nikkei прибавил 0,12%. Индекс потребительских цен Японии в декабре вырос на 0,3% год к году.
Открытие российского рынка акций ожидается в районе 2225-2230 пунктов по индексу ММВБ, считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид". Однако внешний фон сегодня не предполагает продолжения значительного роста на российском фондовом рынке. "Рынок перешагнул за пределы ожидаемой области повышательной коррекции 2210 пунктов, и его заметный рост сегодня может быть затруднен. По результатам оценки движущих факторов, мы видим потенциал снижения в пределах -0.3% на открытии и в целом считаем возможным развитие отката к отметке 2215", - уверен Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк".
Сегодня состоится закрытие реестра акционеров "ФосАгро" для получения дивидендов. "Магнит" опубликует финансовые результаты по МСФО за 2016 год

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
