<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/na-vostoke-ukrainy-vozobnovilsya-obmen-plennymi-marsh-mira-v-moskve-sobral-do-50-tys-chelovek-xodorkovskiiy-perezapustil-otkrytuyu-rossiyu-20140922-10554/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На востоке Украины возобновился обмен пленными, "Марш мира" в Москве собрал до 50 тыс. человек, Ходорковский перезапустил "Открытую Россию"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

21 сентября в Москве прошла акция "Марш мира" против войны на Украине и против участия в этой войне России. По разным экспертным оценкам, в шествии приняли участие от 20 до 50 тыс. человек. Оценку в 50 тыс. человек, в частности, озвучивал лидер партии "Яблоко" Сергей Митрохин. При этом полиция традиционно называет цифру намного меньше - около 5 тыс. человек. Присутствующие на митинге несли украинские и российские флаги, фотографии военных, которые предположительно погибли в военном конфликте в Донбассе, желтые и синие шарики. Участники марша скандировали антивоенные, а также антиправительственные лозунги. Часть плакатов и растяжек представители полиции и правительства Москвы изъяли, пояснив это тем, что написанные лозунги – экстремистские. На митинге случилось несколько провокаций из-за людей, которые позиционировали себя как сторонники "Новороссии".
21 сентября в Москве прошла акция "Марш мира" против войны на Украине
Ходорковский перезапустил "Открытую Россию". 20 сентября прошел онлайн-форум "Открытой России", в котором приняли участие эксперты, общественные деятели и гражданские активисты из российских регионов, а также россияне, живущие и работающие за рубежом. Открыл форум экс-глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский: "Что объединяет нас? Мы - сторонники того, что называется европейским подходом. Что это значит? - Справедливые законы, их честное применение и регулярно сменяемая власть. Мы считаем, что утверждение "Россия - не Европа" - ложь, навязываемая обществу. Это делают те, кто хочет править страной пожизненно". "Сейчас для эффективного сопротивления нужна не заточенная на борьбу за власть партия с еще одной "вертикалью", а "горизонтальный" альянс многочисленных "малых общественных групп", из которых соткана подкладка гражданского общества и которые решают на местах свои собственные конкретные задачи", - пояснил Ходорковский. По его словам, задача "Открытой России" - предоставить коммуникационную платформу, наладить работу экспертного сообщества, создать образовательный модуль и наладить организационные связи между всеми заинтересованными группами. В ходе форума свое мнение высказали предприниматели, общественные деятели, экономисты, говорится в релизе организации. Так, экономист Сергей Гуриев пояснил ситуацию с западными санкциями: "Санкции - естественный путь, они санкции уже приводят к серьезным последствиям, но экономического коллапса в этом году не будет. Но в следующем году деньги в бюджете кончатся. Ситуация в экономике очень тяжелая, власти нервничают - от этого дискуссии по пенсиям, переименование налогов в сборы. И в этом смысле санкции работают. А власть действует так - вы нас обижаете, а мы обижаем налогоплательщиков. Власти будут санкции перекладывать на людей". По мнению бизнесмена Евгения Чичваркина, в последние полтора-два года заниматься какой-либо протестной деятельностью было бессмысленно, но теперь "маразм, преступления против людей в России и других странах, и промывание мозгов, вышли на новый уровень".
Ходорковский перезапустил "Открытую Россию"
Михаил Ходорковский
Сергей Гуриев

президентом России

Киев и ополченцы согласовали условия перемирия. В ночь на 20 сентября контактная группа в Минске согласовала условия перемирия. Во встрече приняли участие и представили Киева, и представили самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик. Как передают СМИ, согласовано девять основных пунктов, которые включают: отвод крупнокалиберного оружия на расстояние не менее 15 км с каждой стороны (создается безопасная зона не менее 30 км шириной), водится запрет на полеты боевой авиации (в том числе беспилотных летательных аппаратов, включая использование иностранных боевых летательных аппаратов). Как сообщил журналистам экс-президент Украины Леонид Кучма, стороны договорились активизировать процесс обмена пленными. При этом в ДНР сообщили, что в субботу, 20 сентября, прошел очередной этап такого обмена – были обменены 35 военнопленных украинской армии на 35 военных и активистов ДНР. Кроме того, 20 сентября в Донецк гуманитарной помощью из России доставили продукты питания, теплые вещи и медикаменты для граждан ДНР, сообщили в пресс-центре ДНР. 30 "КАМАЗов" уже вернулись в Россию. При этом ООН в своем отчете заявляет, что ущерб инфраструктуре Донецка и Луганска в результате обстрелов и бомбардировок, оценивается в $440 млн. По данным наблюдателей ООН, за время конфликта повреждены по меньшей мере 1969 объектов.
Киев и ополченцы согласовали условия перемирия

Европа заплатит за введенные против России санкции


Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
