<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-zhdet-rosta-nefti-brent-vyshe-57-20170126-201213/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок ждет роста нефти Brent выше $57]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Ослабление курса рубля помогло в четверг индексу ММВБ вырасти выше психологической отметки на уровне 2200 пунктов. Между тем, динамика долларового индекса РТС в течение дня была отрицательной, но рост нефтяных котировок к закрытию торгов помог и ему выйти на позитивную сторону. В итоге, к закрытию торгового дня индекс ММБВ поднялся на 2,4% - до 2229,2 пункта, РТС повысился на 0,3% - до 1163,62 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли по отношению к данным среды и составили 43,653 млрд рублей.
В лидерах роста - "Северсталь" (+4,9%), "Магнит" (+4,1%), ММК (+3,8%), МТС (+3,5%), "Мосбиржа" (+3,5%), НЛМК (+3,4%).
После трехдневного ралли в ценах на алюминий лидером сегодняшнего повышения стали бумаги "РУСАЛА" (РДР+9%).
На фоне роста нефтяных цен повышение показали бумаги нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (+5,02%), "Татнефть" (ао+4,9%, ап+3,8%), "Сургутнефтегаз" (+2,8%), "Газпром" (+1,9%), "Роснефть" (+1,4%), "Башнефть" (ао+1,1%, ап+0,6%).
На отрицательной стороне завершили торги Polymetal (-4,6%), ОГК-2 (-1,4%), "Распадская" (-1%), "М.видео" (-0,8%).
Фондовые рынки Старого Света преимущественно подрастали, но к закрытию индексы окрасились в красный цвет. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,04. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,36%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,21%. Обеспокоенность рынка вызвана новостями о вынесении правительством Великобритании на рассмотрение парламента законопроекта о запуске процесса выхода страны из Евросоюза. Итоговое голосование в палате общин британского парламента по Brexit состоится 8 февраля. Между тем, от сильной просадки рынок спасли предварительные данные по ВВП Великобритании в 4 квартале, которые указали на рост экономики на 2,2% за период с октября по декабрь и на 0,6% по отношению к предыдущему кварталу. По прогнозам аналитиков, показатели должны были находиться на уровне 2,1% и 0,5% соответственно.
Американский рынок после вчерашнего роста, когда индекс Dow Jones взлетел до новых исторических отметок, передумал продолжать повышение. Отрицательным фактором стала сегодняшняя статистика. Так, число первичных обращений за пособиями по безработице выросло с 237 до 259 тысяч. Стоит отметить, что аналитики прогнозировали рост лишь до 247 тысяч. Понизились и продажи нового жилья в декабре: 536 тысяч против 592 месяцем ранее. На 20:00 мск индекс Dow Jones вырос на 0,2%, индекс S&P-500 находился в минусе на 0,02%, Nasdaq потерял 0,03%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,25738, "Газпром" - 4,94684, "ЛУКОЙЛ"– 55,94951, "Норильский никель" – 16,35778, "Роснефть" – 66,42109, "Ростелеком" – 8,33142, "Сургутнефтегаз" – 5,42592, "Сбербанк" – 11,66698. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 10,46428, "ВымпелКом" – 4,2216, "Мечел Сталь" – 6,12104.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,02% и составляет 116 150 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" теряет 0,05%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,09%, "Газпром" растет на 0,17%.
Нефтяные котировки проигнорировали вчерашние негативные данные о росте запасов сырья в США. Напомним, что запасы выросли на 2,84 млн баррелей. Рост запасов отмечается уже третью неделю подряд, за это время объемы выросли на 9,284 млн баррелей. Основное внимание игроков обращено на данные о сокращении добычи странами ОПЕК, что в перспективе приведет к дефициту предложения сырья и нормализации баланса спроса и предложения на рынке. Между тем, стало известно, что Ирак в декабре нарастил среднесуточный объем экспорта нефти на 1,44% по сравнению с ноябрем - до 3,52 миллиона баррелей в день. К 20:00 мск за фьючерс барреля Brent дают $56,7, Light - $53,96 за баррель.
Сильное давление на курс российской валюты оказали вчерашние заявления Минфина и ЦБ о начале покупки валюты в феврале, в итоге, пара доллар/рубль преодолели отметку 60,5. Правда аналитики не ждут долговременного негативного влияния на курс "россиянина" от операций Минфина и ЦБ. Доллар подорожал на 1,6%, его стоимость теперь составляет 60,46 рубля, евро окреп на 0,9% - до 64,53 рубля. Бивалютная корзина на торгах стала "тяжелее" на 1,3%, до уровня 62,2915 рубля. На международном валютном рынке пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0668.
Тон завтрашним торгам задаст динамика нефтяных цен. При этом стоит отметить, что в связи с празднование Нового года по восточному календарю будут закрыты азиатские площадки. Таким образом, после завершения торгов в США появления новых драйверов для российских инвесторов ждать не стоит. Можно предположить, что повышение цен "черного золота" выше $57 за баррель Brent повысит интерес к российским активам.

Фьючерс на российскую пшеницу. Для участников зернового рынка и спекулирующих трейдеров. Торги на Московской бирже. Тариф с комиссией за контракт от 10 копеек.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
