<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/missiya-obse-na-vostoke-ukrainy-budet-prodlena-storony-konflikta-nachali-otvod-tyazhelogo-vooruzheniya-20150224-205033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Миссия ОБСЕ на востоке Украины будет продлена, стороны конфликта начали отвод тяжелого вооружения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Главы МИД встретились в "нормадском формате" и договорились расширить миссию ОБСЕ на Украине. Сегодня прошла встреча министров иностранных дел стран "нормандской четверки". Министры отметили улучшение ситуации на Украине и подчеркнули важность отвода тяжелых вооружений обеими сторонами конфликта от линии соприкосновения, не дожидаясь полного прекращения огня. Об этом представителями СМИ рассказал Сергей Лавров. По его словам, встреча была полезной.
Главы МИД встретились в "нормадском формате" и договорились расширить миссию ОБСЕ на Украине
По заявлению министра иностранных дел Германии Франка Вальтера Штайнмайера, главы МИД "нормандской четверки" договорились о продлении мандата ОБСЕ на востоке Украины еще на один год. Такое сообщение опубликовано в его Twitter. Наблюдательная миссия ОБСЕ намерена увеличить число представителей в Донбассе на 50–150 человек. "Нормандская четверка" призвала Киев и представителей самопровозглашенных республик Донбасса предоставить ОБСЕ доступ ко всем районам на востоке страны и сотрудничать в полной мере с международной организацией, которая должна осуществлять мониторинг и контроль за выполнением Минских договоренностей.
Сегодня же представители пророссийского ополчения заявили прессе, что наблюдают отвод вооружения со стороны украинских силовиков. Сами они говорят, что в плановом порядке отвели свою технику в Донецке, Горловке, Дебальцево и поселке Тельманово. При этом в украинской армии звучат настороженные заявления о передвижении военных ДНР и ЛНР в сторону Мариуполя.
По данным департамента экономики Донецкой облгосадминистрации, на сегодня в области повреждено или разрушено более 10 тысяч объектов, ущерб - почти 3 млрд гривен. Речь идет о 7 409 объектах жилищного строительства, 1 346 объектах электроснабжения, 62 - теплоснабжения, 58 - водоснабжения, 848 -газоснабжения, 19 - канализационного хозяйства. Кроме этого пострадали 70 учреждений здравоохранения, 176 общеобразовательных школ, 86 дошкольных учреждений, 28 профессионально-технических, 19 высших учебных заведений и т.д.
Донецкой облгосадминистрации, на сегодня в области повреждено или разрушено более 10 тысяч объектов, ущерб - почти 3 млрд гривен
26 объектов физической культуры и спорта, 54 учреждения культуры. Получили повреждения 128 объектов дорожно-транспортной инфраструктуры, 66 объектов промышленности, 95 предприятий торговли, 4 банковские учреждения и 123 объекта других сфер экономики.
Правительство Крыма утвердило порядок выплаты вознаграждения за добровольную сдачу оружия. Власти Крыма утвердили размеры денежных вознаграждений за добровольно сданное незаконно хранящееся огнестрельное оружие, его основных частей, боеприпасов, взрывчатых веществ и взрывных устройств, говорится в пресс-релизе правительства. Предусматривается выплата 5000 рублей за сданное боевое огнестрельное оружие, за гранатомет - 8000 рублей, за мину, гранату и снаряд - по 1500 рублей, за патрон к боевому оружию - 30 рублей. При этом добровольно сдавший гранатомет или мину гражданин будет освобожден от уголовной ответственности за незаконное хранение оружия.
Правительство Крыма утвердило порядок выплаты вознаграждения за добровольную сдачу оружия

Ежемесячно на Comon.ru появляются десятки стратегий для инвесторов с разными целями и желаниями. Мы разберем по винтикам все инвестиционные новинки, чтобы вам стало проще отобрать в свой инвестиционный портфель стратегию, подходящую именно вам — встречаемся на бесплатном вебинаре. Подробнее>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
