<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rezhim-prekrasheniya-ognya-na-yugo-vostoke-ukrainy-v-celom-soblyudaetsya-naibolshie-poteri-ot-sankciiy-rf-poneset-ekonomika-litvy-20140909-210132/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Режим прекращения огня на юго-востоке Украины в целом соблюдается, наибольшие потери от санкций РФ понесет экономика Литвы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Режим прекращения огня на востоке Украины в целом соблюдается. Об этом сегодня заявил представитель Совета национальной безопасности и обороны Украины Андрей Лысенко, сообщают СМИ. По его словам, вторник стал первым относительно спокойным днем в регионе.
Режим прекращения огня на востоке Украины в целом соблюдается
Ранее о том, что прекращение огня на юго-востоке Украины в целом соблюдается, сообщил министр иностранных дел РФ Сергей Лавров. Однако, по его словам, "есть инциденты, и стороны обвиняют в этом друг друга". "Возникают серьезные озабоченности по поводу поступавших сообщений о концентрации тяжелых вооружений украинских силовиков в районе Дебальцево. По всем признакам можно сделать вывод, что собирается некая ударная группировка", - сказал Лавров. Он подчеркнул, что МИД РФ . будем отслеживать ситуацию. Лавров выразил надежду, что в ближайшие дни режим прекращения огня на Украине укрепится.
Лавров выразил надежду, что в ближайшие дни режим прекращения огня на Украине укрепится
"Что касается переговоров по статусу юго-востока страны, то в подписанном в Минске протоколе предусмотрены шаги в этом направлении. Мы надеемся, что такие переговоры начнутся быстро", - отметил глава российского МИДа. Тем временем, как сегодня в ходе брифинга заявил глава департамента информационной политики МИД Украины Евгений Перебийнис, подписание минского протокола о прекращении огня не означает легитимизацию самопровозглашенных ЛНР и ДНР. Стенограмма брифинга опубликована на сайте ведомства. "В протоколе не упоминаются так называемые ДНР и ЛНР, Захарченко и Полотницкий подписали протокол без указания их позиций, поэтому факт подписания этого протокола никоим образом не означает легитимизацию этих незаконных группировок", - сказал он.
подписание минского протокола о прекращении огня не означает легитимизацию самопровозглашенных ЛНР и ДНР
Между тем, сегодня стало известно, что Нацбанк Украины принял решение о переходе на плавающий валютный курс. Об этом сообщают СМИ со ссылкой на главу Национального банка Украины Валерию Гонтареву. По её словам, при импортоориентированной экономике регулятор больше не может поддерживать гривну. Также сегодня состоялась встреча руководства Национального банка Украины с представителями миссии Всемирного банка. В ходе встречи речь шла о втором займе на развитие финансового сектора Украины. Миссия Всемирного банка начала подготовительную работу по обсуждению мер второго займа, предоставление которого запланировано на 1квартал следующего года, отмечается на сайте Национального Банка Украины. Ранее, 8 августа 2014, Всемирный банк уже выделил Украине кредит объемом $500 млн.
Нацбанк Украины принял решение о переходе на плавающий валютный курс
Также вечером в СМИ появились сообщения о том, что Национальный совет Украины по вопросам телевидения и радиовещания запретил ретрансляцию 15 российских каналов на территории страны.
запретил ретрансляцию 15 российских каналов на территории страны

Европейский банк реконструкции и развития оценил потери европейских стран от российских санкций

Премьер-министр Польши Дональд Туск подал в отставку, сообщает Reuters. Он передал соответствующие бумаги президенту страны. Ожидается, что польский президент Бронислав Коморовский примет отставку Туска в четверг. Ранее сообщалось, что Дональд Туск был избран президентом Европейского совета.
Премьер-министр Польши Дональд Туск подал в отставку
Тем временем, сегодня российская система предупреждения о ракетном нападении зафиксировала пуск баллистической ракеты из центральной части Средиземноморья в сторону восточного побережья, сообщают СМИ со ссылкой на главу управления пресс-службы и информации Минобороны России генерал-майора Игоря Конашенкова. Позднее министерство обороны Израиля сообщило о проведении совместно с американским Агентством противоракетной обороны (MDA) испытания противоракетного комплекса "Хец-2" ("Стрела-2"). Запуск ракеты проводился в рамках окончательной доработки системы ПРО, предназначенной для перехвата баллистических ракет.
российская система предупреждения о ракетном нападении зафиксировала пуск баллистической ракеты из центральной части Средиземноморья

Адвокаты Михаила Ходорковского и Платона Лебедева обратились в Комитет министров Совета Европы
"в связи с неисполнением решения ЕСПЧ"

15 лет назад в ночь на 9 сентября в Москве в доме на улице Гурьянова прогремел взрыв. Тогда погибли 92 человека, 264 человека, в том числе 86 детей, были ранены. Сегодня москвичи пришли к памятной стеле на месте взорванного дома почтить память погибших. В том же году через несколько дней ещё один взрыв в жилом доме на Каширском шоссе унес жизни 124 человек.
15 лет назад в ночь на 9 сентября в Москве в доме на улице Гурьянова прогремел взрыв

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

Какие IТ-компании выйдут из кризиса первыми? Узнайте мнение эксперта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
