<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-xarkove-segodnya-den-traura-po-pogibshim-v-terakte-leviafan-ostalsya-bez-oskara-20150223-124221/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Харькове сегодня день траура по погибшим в теракте, "Левиафан" остался без "Оскара"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Харькове сегодня день траура по погибшим в теракте. 22 февраля в Харькове во время шествия в центре города прогремел взрыв, в результате два человека погибли и 15 были ранены. Служба безопасности Украины расценила взрыв как теракт. Секретарь СНБО Украины Александр Турчинов заявил о начале в городе "антитеррористической операции" в связи со взрывом. Позже СБУ сообщила, что уже задержала группу лиц, которые подозреваются в организации теракта. 23 февраля в Харькове был объявлен днем траура. СБУ также сообщила, что предотвратила еще один теракт в городе, а президент Украины Петр Порошенко на встрече с президентом Польши Брониславом Коморовским сказал, что еще один теракт был предотвращен в Одессе. Порошенко отметил, что в воскресенье акции по случаю годовщины евромайдана прошли по всей стране, в том числе в Киеве.
В Харькове сегодня день траура по погибшим в теракте
В ОБСЕ заявляют о гуманитарной катастрофе в Дебальцеве. Наблюдатели международной организации заявили, что в городе нет уцелевших домов, нет возможности покупать продовольствие, питьевую воду, также нарушено эклектро- и теплоснабжение, передают СМИ. Дебальцево стало эпицентром последних боев на востоке Украины. Ранее Порошенко заявил о выводе всех войск Украины из города, а представители самопровозглашенной Донецкой народной республики назначили в городе мэра. При этом отвод тяжелого вооружения от линии разграничения в Донбассе, согласно минским договоренностям, пока не начался. Режим прекращения огня также нарушается.
В ОБСЕ заявляют о гуманитарной катастрофе в Дебальцеве
Правительство Украины сообщило о закрытии ряда пропускных пунктов на границе с РФ. "Согласно распоряжению КМУ от 18 февраля 2015 года № 106-р в пределах Луганской, Донецкой, Черниговской, Сумской и Харьковской областей закрыт ряд пунктов пропуска через государственную границу. Это решение принято с целью оптимизации сети пунктов пропуска и необходимости сосредоточения сил и средств на более важных участках границы с РФ. В общем закрыто 23 пункта пропуска, из которых 1 международный, 4 межгосударственных и 18 местных", - говорится в сообщении на сайте Кабмина Украины.
Правительство Украины сообщило о закрытии ряда пропускных пунктов на границе с РФ
США и Европа говорят о возможности расширения санкций в отношении РФ. По данным СМИ, о начале консультаций со странами ЕС о возможном расширении антироссийских акций 22 февраля заявил председатель Европейского совета Дональд Туск. Госсекретарь США Джон Керри также заявил вчера, что в ближайшее время президент страны барак Обама рассмотрит вопрос о новых санкциях в отношении России и поставках оружия Киеву.
США и Европа говорят о возможности расширения санкций в отношении РФ

"Левиафан" не получил "Оскара"

В Москве 21 февраля прошло шествие движения "Антимайдан". По данным МВД, на акцию вышли 35 тыс. человек. Среди участников шествия были представители партий, различных союзов, в том числе Российского союза ветеранов Афганистана, Союза десантников России, Офицеров России и др. Участники несли плакаты с такими лозунгами: "Год майдану. Не забудем, не простим", "Путин – наш президент", "Путинизм навсегда", "Майдан приводит к войне и хаосу" и т.д. При этом некоторые участники заявляли журналистам, что их отправили на митинг с мест работы или учебы в принудительном порядке. Сегодня, в День защитника Отечества, президент РФ Владимир Путин возложил венок к Могиле Неизвестного солдата у стен Кремля.
В Москве 21 февраля прошло шествие движения "Антимайдан"
Путин возложил венок к Могиле Неизвестного солдата у стен Кремля

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
