<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-ponizil-prognozy-perspektiv-globalnogo-ekonomicheskogo-rosta-20140611-10280/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк понизил прогнозы перспектив глобального экономического роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Развивающиеся страны, возможно, переживают год разочаровывающих темпов экономического роста. Слабый рост в первом квартале 2014 года вызвал задержку ожидавшегося оживления экономической активности. Об этом говорится в докладе Всемирного банка "Глобальные экономические перспективы".
Развивающиеся страны, возможно, переживают год разочаровывающих темпов экономического роста
Неблагоприятные погодные условия в США, кризис в Украине, перебалансировка экономики в Китае, политические распри в нескольких странах со средним уровнем дохода, медленный прогресс в проведении структурных реформ и ограниченный потенциал привели к тому, что развивающиеся страны в целом третий год подряд будут иметь темпы роста на уровне ниже 5%. По оценкам Всемирного банка, темпы роста экономик развивающихся стран в этом году составят 4,8% против январского прогноза в 5,3%. При этом имеются признаки того, что рост может повыситься в 2015 и 2016 годах, соответственно, до 5,4 и 5,5%. Рост в Китае в этом году ожидается на уровне 7,6%, но он будет зависеть от успехов в перебалансировке экономики. Если в этой стране произойдет резкое замедление роста, его последствия ощутят на себе многие страны Азии, отмечается в докладе.
развивающиеся страны в целом третий год подряд будут иметь темпы роста на уровне ниже 5%
Несмотря на слабость экономического роста в Соединенных Штатах в первом квартале, оживление экономики в странах с высоким уровнем дохода набирает темп. Ожидается, что в 2014 году темпы роста в этих странах составят 1,9%, и затем они повысятся до 2,4% в 2015 году и 2,5% в 2016 году. Экономика США, которая пережила спад в первом квартале из-за неблагоприятных погодных условий, в этом году, как ожидается, вырастет на 2,1% (против предыдущего прогноза в 2,8 процента).
Экономика США
в этом году
вырастет на 2,1%
Прогнозы по еврозоне не изменены, рост в этом году должен составить 1,1%. Умеренный экономический подъем в развивающихся странах Европы и Центральной Азии в первом квартале 2014 года находился в соответствии с прогнозами, несмотря на трудности, которые создавали глобальные финансовые потрясения и ситуация в Украине., отмечает Всемирный банк. Объем промышленного производства увеличился, чему способствовало увеличение экспорта в еврозону. В Центральной Азии экономический рост в 2014 году замедлился вследствие значительного ослабления роста в России (которая является крупным торговым партнером и источником денежных переводов от работников-мигрантов), а также снижения цен на металлы и минеральные ресурсы и ограниченности внутреннего потенциала. В целом ситуация в Украине, согласно оценкам, привела к тому, что темпы роста стран региона с низким и средним уровнями дохода уменьшились на 1 процентный пункт. По мере ослабления этого фактора объем производства, согласно прогнозам, повысится с низкого уровня 2014 года в 2,4% (3,6% в 2013 году) до 3,7% и 4% в 2015 и 2016 годах соответственно. Рост в России, которая сейчас является страной с высоким уровнем дохода, будет слабо положительным на уровне 0,5% и повысится до 1,5 и 2,2% в 2015 и 2016 годах соответственно, говорится в докладе.
Прогнозы по еврозоне не изменены, рост в этом году должен составить 1,1%
ситуация в Украине, согласно оценкам, привела к тому, что темпы роста стран региона с низким и средним уровнями дохода уменьшились на 1 процентный пункт
Рост в России
будет слабо положительным на уровне 0,5% и повысится до 1,5 и 2,2% в 2015 и 2016 годах соответственно
Темпы роста глобальной экономики, как ожидается, будут нарастать в течение года, и в этом году, согласно прогнозам, составят 2,8%, в 2015 году ожидается 3,4%, в 2016 - 3,5%. В 2015 и 2016 годах страны с высоким уровнем дохода обеспечат приблизительно половину глобального экономического роста против менее чем 40% в 2013 году.
Темпы роста глобальной экономики
составят 2,8%, в 2015 году ожидается 3,4%, в 2016 - 3,5%
Ускорение темпов роста в странах с высоким уровнем дохода придаст значительный импульс развивающимся странам. Согласно прогнозам, в течение следующих трех лет страны с высоким уровнем дохода обеспечат дополнительный глобальный спрос в размере 6,3 трлн долл. США, что значительно выше дополнительного спроса в размере 3,9 трлн долл. США, который был создан ими за последние три года, а также больше ожидаемого вклада со стороны развивающихся стран.
Краткосрочные финансовые риски стали менее сильными, что частично объясняется тем, что предыдущие риски снижения роста относительно прогноза не вызвали сильных потрясений, а экономическая корректировка за последний год привела к уменьшению уязвимости, считают авторы доклада. Дефицит по счетам текущих операций в некоторых из наиболее сильно пострадавших стран в 2013 году и в начале 2014 года уменьшился, а приток капитала в развивающиеся страны восстановился. Доходность по облигациям развивающихся стран снизилась, а фондовые биржи восстановились и в некоторых случаях их котировки превзошли уровни на начало года, хотя во многих странах котировки по-прежнему значительно отстают от прошлогоднего уровня.
Поведение рынков остается капризным, и споры о сроках и масштабах будущих изменений в макроэкономической политике стран с высоким уровнем дохода могут вызвать новые эпизоды волатильности. Кроме того, в некоторых странах сохраняются факторы уязвимости, которые сочетают в себе высокую инфляцию с дефицитом по счету текущих операций (Бразилия, Южная Африка и Турция). При этом риск заключается в том, что недавнее ослабление международных финансовых условий вновь приведет к усилению роста кредитования, дефицита по счетам текущих операций и соответствующих факторов уязвимости, отмечается в докладе.

Авторская стратегия «Высота: Абсолют» от Андрея Разумова — профессионального трейдера и участника проекта Invest Battle 2. Потенциальный доход — до 25% годовых в рублях. Подключите стратегию онлайн от 250 000 руб. или получите подробную презентацию>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
