<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/niderlandy-opublikovali-doklad-o-krushenii-mh17-v-nebe-nad-ukrainoiy-samolet-razvalilsya-v-vozduxe-iz-za-povrezhdeniiy-izvne-20140909-123337/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нидерланды опубликовали доклад о крушении MH17 в небе над Украиной: самолет развалился в воздухе из-за повреждений извне]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Самолет рейса MH17 Boeing 777-200 компании Malaysia Airlines распался в воздухе, вероятно, в результате структурных повреждений, вызванных большим количеством объектов высокой энергии, которые проникли в самолет извне. Об этом говорится в предварительном отчете о расследовании крушения MH17, который был опубликован сегодня Советом безопасности Голландии. В отчете указывается, что не было признаков технической неисправности самолета или ошибки экипажа.
17 июля самолет Malaysia Airlines, совершавший пассажирский рейс MH17 из Амстердама в Куала-Лумпур, потерпел крушение в небе над Донбассом. На борту Boeing было 298 человек, все они погибли. 193 человека были подданными Нидерландов, также в самолете находились граждане Малайзии, Австралии, Канады, Великобритании, Филиппин, Германии, Бельгии, Индонезии.
В документе уточняется, что расшифровка речевых бортовых самописцев не выявила никаких признаков любых технических неисправностей или чрезвычайной ситуации. На записях "черных ящиков" нет ни предупреждающих сигналов о технических проблемах, ни экстренных вызовов, сделанных экипажем самолета. "Характер обломков на земле предполагает, что самолет распался на куски во время полета", - говорится в отчете. При этом изучение истории обслуживания этого Boeing показало, что самолет был годен к полетам. Специалисты характеризуют экипаж рейса как квалифицированный и опытный. Несмотря на то что не удалось провести детальное изучение обломков самолета, имеющиеся данные показывают, что части воздушного судна были пронизаны внешними объектами в многочисленных местах. "Вероятно, что эти повреждения извне привели к потере структурной целостности самолета, и он распался в полете. Это также объясняет внезапный конец регистрации данных на самописцах, потерю контакта с экипажем воздушного судна и исчезновение самолета с радаров", - говорится в документе. Специалисты работали на месте крушения, близ села Грабово Донецкой области Украины.
Расследование крушения MH17 продолжается. "Дополнительные исследования необходимы, чтобы более точно определить причины катастрофы и то, как самолет распался", - сообщил Совет безопасности Нидерландов. Окончательные результаты расследования будут обнародованы в течение года с момента катастрофы.

Совершайте сделки на срочном рынке США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Доступны стандартные, мини- и микрофьючерсы на товары, индексы, валюты и биткоин.

Узнайте о вашем портфеле больше. Подключите торговый счет в Novoadvisor и узнайте сильные и слабые стороны вашей торговой стратегии.
wolker15
Рупия
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
