<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-podnyalas-v-mirovom-reiytinge-doing-busineess-do-51-mesta-20151028-092427/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия поднялась в мировом рейтинге Doing Business до 51 места]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия поднялась в рейтинге Doing Business-2016 и заняла 51 место из 189 стран мира, говорится в новом докладе проекта "Ведение бизнеса" (рейтинг Doing Business Всемирного банка). Рейтинг оценивает, насколько благоприятные условия созданы в странах для ведения бизнеса.
В 2014 году РФ находилась на 62 месте, однако в этом году методика изменилась, поэтому сравнение прошлогодних позиций и новых не совсем корректно. Согласно новой методике, место РФ в прошлогоднем рейтинге скорректировано до 54-го. Таким образом, РФ поднялась за год на три ступени. В рейтинге-2016 РФ расположилась между Перу и Молдавией. На 24 позиции РФ продемонстрировала рост по показателю "подключение к системе электроснабжения" (29 место в общем рейтинге). Также хорошее изменение по показателю "получение кредитов" – подъем на 19 строчек до 42 места в общемировом рейтинге. Самое большое снижение по критерию "международная торговля", страна опустилась на 170 место.
Первое место в рейтинге по-прежнему занимает Сингапур, на втором – Новая Зеландия, на третьем – Дания. Далее расположились – Южная Корея, Гонконг, Великобритания, США, Швеция, Норвегия, Финляндия. отметим, что Украина поднялась на 83 место с 96-го.
В течение прошлого года доклад "Ведение бизнеса 2016" зафиксировал 231 реформу во всем мире. При этом 25% от общего числа этих реформ приходится на страны Европы и Центральной Азии. ВБ называл и страны, которые достигли наибольших результатов в сфере улучшения показателей ведения бизнеса (провели 39 реформ для улучшения предпринимательской среды): Казахстан, Узбекистан, Кения, Кипр, Коста-Рика, Уганда, Ямайка, Мавритания, Сенегал, Бенин. При этом отмечается, что Казахстан, занимающий 41-ое место в глобальном рейтинге, за прошедший год провел наибольшее количество реформ в мире – семь реформ, направленных на улучшение условий ведения бизнеса. За ним следуют Кипр (47-ое место) и Россия (51-ое место в мире), которые реализовали по пять реформ.
Президент РФ Владимир Путин в своих "майских указах" 2012 года ставил задачу о повышении позиций России в рейтинге Doing Business до 50 места в 2015 году и 20 места в 2018 году. В 2011 году РФ занимала 120 место в рейтинге Всемирного банка по условиям ведения бизнеса.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
Admin
jks
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
