<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-pozitiv-na-zarubezhnyx-ploshadkax-podderzhit-rynok-rf-na-otkrytii-20170213-093558/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Позитив на зарубежных площадках поддержит рынок РФ на открытии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Волатильность торгов на минувшей неделе была повышенной, отечественные индексы чутко реагировали на динамику нефтяных котировок, меняя направление движения в угоду сырьевым котировкам. Цены на "черное золото" на прошедшей семидневке проигнорировали факт роста запасов сырья в США. Инвесторы ждут данных от ОПЕК и закладываются на позитивные результаты. Участники торгов уверены, что добытчики углеводородов соблюдают условия договоренности по сокращению производства, достигнутые в ноябре 2016 года. Между тем, некоторую обеспокоенность вызывают данные по росту ввода в строй буровых установок в Америке, что может вызвать дисбаланс спроса и предложения.
Торги пятницы российские индексы завершили разнонаправленно. Рублевый индекс ММВБ показал снижение на 0,54%, его значение составило 2162,19 пункта. Долларовый индекс РТС смог подняться на 0,08% - до 1164,21 пункта.
Начало торгов акций "Детского мира" после первичного размещения можно назвать успешным. Котировки в моменте спускались до отметки 83 рубля, но все же смогли вернуться к уровню 85, на котором и прошло IPO. Аналитики считают, что эти акции могут быть интересны игрокам, более того, бумаги вполне могут войти в разряд защитных инструментов наряду с продуктовым ритейлерами и фармацевтическими и компаниями
Снижение по итогам пятничных торгов показали бумаги "Башнефти" (ао-4,8%, ап-0,7%), ММК (-2,8%), "Сургутнефтагаза" (ап-2,7%, ао-1,03%), "Сбербанка" (ао-1,9%, -0,7%), ТМК (-1,8%), АФК "Система" (-1,7%), "Распадской" (-1,3%), "Мечела" (ап-1,3%, ао-1,05%), "Газпрома" (-1,13%).
Вырвались в лидеры акции "Мостотреста" (+4%), ОГК-2 (+2,5%), "КАМАЗа" (+2,01%), "СОЛЛЕРСа" (+1,5%), "Магнита" (+1,4%), "Группы ПИК" (+1,3%), "НОВАТЭКа" (+1,2%), "ДИКСИ" (+1,15%).
Рынки Старого Света получили возможность завершить день на мажорной ноте, инвесторы отыгрывают оптимистичную статистику и корпоративные отчеты. Так, промпроизводство в Великобритании показало рост, по итогам декабря показатель вырос на 1,1% в месячном выражении, в годовом соотношении отмечено повышение на 4,3%. Плюс к этому, французский автопроизводитель Renault отчитался о росте годовой прибыли на 21% - до 3,42 млрд евро. По итогам торгов французский индекс CAC 40 вырос на 0,04%, немецкий DAX поднялся на 0,21%, британский FTSE 100 окреп на 0,4%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,31339, "Газпром" (Анг) – 4,81982, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,95951, "Норильский никель" (Анг) – 17,29294, "Роснефть" (Анг) – 6,39109, "Ростелеком" (Анг) – 8,70148, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,49093, "Сбербанк" (Анг) – 11,50696. МТС (США) – 10,45178, "ВымпелКом" (США) – 2,24072, "Мечел Сталь" (США) – 6,02102, "РУСАЛ" (ГнК) – 4,28073.
Американские биржи продолжают восхождение к историческим отметкам на фоне ожиданий инвесторов воплощения в жизнь Дональдом Трампом программы реформы налоговой системы. На руку "быкам" сыграли и новости о том, что профицит бюджета США в январе составил $51,257 млрд против дефицита в декабре на уровне $ 27,336 млрд. В итоге, промышленный индекс Dow Jones вырос на 0,48%, высокотехнологичный NASDAQ поднялся на 0,33%, индекс S&P 500 оказался в плюсе на 0,36%.
В минувшие выходные состоялись переговоры Дональда Трампа и премьер-министра Японии Синдзо Абэ, в ходе которых американский президент отметил, что он полностью поддерживает Японию после запуска ракеты КНДР. Позитивный тон переговоров воодушевил азиатских инвесторов. В итоге, к 09:20 мск японский индекс Nikkei вырос на 0,43%, китайский CSI-300 окреп на 0,57%, гонконгский HANG SENG вырос на 0,43%, корейский KOSPI показал повышение на 0,13%.
Нефтяные котировки продолжают находиться около отметки $57 за баррель Brent. Сегодня утром давление на котировки оказывают данные от Baker Hughes по росту числа буровых установок в США на 1,6%. Между тем, от сильной просадки рынок защищают данные международного энергетического агентства, которое ожидает повышения спроса на сырье в 2017 году на 200 тыс. баррелей. Плюс к этому, участники торгов полагают, что добытчики углеводородов соблюдают соглашение о снижении добычи. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $56,64 за баррель, котировки нефти марки Light находятся на уровне $53,77 за баррель.
Позитивная динамика ведущих мировых площадок и оптимистичное начало торговой недели в Азии поддерживает общий положительный фон, который может помочь и российскому фондовому рынку начать торги в "зеленой зоне". При сохранении растущей динамики на российском рынке индекс ММВБ может нацелиться на повышение до важной технической отметки на уровне 2200 пунктов. Плюс к этому, в пользу "бычьего" открытия торгов говорят и настроения на валютном рынке, где российская валюта укрепляется вопреки ослаблению нефтяных котировок. Алексей Антонов, аналитик "АЛОР БРОКЕР", ждет восстановления пятничных потерь отечественными индексами.

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Какие IТ-компании выйдут из кризиса первыми? Узнайте мнение эксперта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
