<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/aviakatastrofa-na-sinaem-nikakie-versii-ne-isklyuchayutsya-20151102-203027/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Авиакатастрофа над Синаем: никакие версии не исключаются]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[


Самолёт российской авиакомпании "Когалымавиа", выполнявший рейс Шарм-эль-Шейх – Санкт-Петербург, потерпел катастрофу 31 октября на севере Синайского полуострова. В результате крушения погибли 224 человека

Президент провел сегодня встречу с министром транспорта Максимом Соколовым, который возглавляет правительственную комиссию по расследованию причин крушения российского пассажирского самолёта в Египте. Глава Минтранса сообщил, что через 23 минуты штатного полёта самолет разрушился в небе, его обломки находятся на территории примерно двадцать квадратных километров, "в эллипсе восемь на четыре километра". Соколов сообщил, что первый самолет МЧС с телами погибших прибыл сегодня утром в Пулково, второй борт прибудет позже. По его словам, семьям каждого из пассажиров будет выплачено пособие в размере 2 млн рублей, а также дополнительно ещё 25 тыс. рублей. Компания "Ингосстрах", где были застрахованы пассажиры, уже заявила об ускоренном порядке проведения этих выплат. Максим Соколов также заявил о порядке расследования причин авиакатастрофы и участии представителей других стран: "Ответственной за организацию технического расследования является страна, где произошло событие, то есть Арабская Республика Египет. Страны, которые принимают активное участие: в первую очередь это страна-эксплуатант, то есть Российская Федерация; страна регистрации воздушного судна, Ирландия, и страна производства, Франция (это был "Эйрбас"), – принимают обязательное участие в этой комиссии. Также могут быть привлечены те государства, чьи граждане погибли в этой авиакатастрофе: это Белоруссия и Украина". "Черные ящики" уже расшифровываются, и, по данным Reuters со ссылкой на свои источники, пилот не сообщал диспетчеру о каких-либо неполадках перед катастрофой.
Глава Минтранса сообщил, что через 23 минуты штатного полёта самолет разрушился в небе
В "Когалымавиа" заявили, что деятельность авиакомпании не останавливается, все рейсы выполняются в полном объеме и штатном режиме. "Авиакомпания "Когалымавиа" уверена в технической надежности наших самолетов и высокой квалификации летного состава", - говорилось в сообщении перевозчика. По данным авиакомпании, командиром воздушного судна был Валерий Немов – опытный лётчик, общий налет более 12 тысяч часов, из них на AirbusА321 – 3 860 часов. Самолет Airbus 321-231, серийный номер 663, год выпуска 1997, - "заводское техническое обслуживание самолёта, согласно заводскому регламенту, было выполнено в 2014 году, все формы предполетного технического обслуживания выполнены своевременно и в полном объеме". Сегодня на пресс-конференции руководителей "Когалымавиа" было повторно заявлено, что никаких претензий к лайнеру не было. Российские СМИ передают, что, по словам замгендиректора компании Андрея Смирнова, "единственной объяснимой причиной" разрушения самолета в воздухе "могло быть внешнее механическое воздействие на воздушное судно". При этом в Росавиации призывали не делать преждевременных заключений о причинах катастрофы.
В "Когалымавиа" заявили, что деятельность авиакомпании не останавливается, все рейсы выполняются в полном объеме и штатном режиме
"могло быть внешнее механическое воздействие на воздушное судно"
В Следственном комитете РФ по факту катастрофы было возбуждены уголовные дела по ст. 263, ч.3 и ст. 238 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта, повлекшее смерть двух или более лиц; оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности). В рамках расследования были изъяты технические и медицинские документы в авиакомпании. Также допрошены сотрудники подразделений аэронавигационного обеспечения, технического обслуживания воздушных судов ООО "Авиакомпания "Когалымавиа", экипаж, осуществлявший 30 октября 2015 года рейс на потерпевшем крушение воздушном судне по маршруту следования "Самара – Шарм-эль-Шейх". По данным СК, сегодня в город Санкт-Петербург доставлено более 130 тел погибших и более 40 фрагментов тел. У родственников всех погибших взяты образцы для сравнительного исследования, начато проведение судебно-медицинских экспертиз. "Следственный комитет рассматривает, как и в любой авиакатастрофе, все версии, не исключая ни одной. Но говорить о каких-либо приоритетных можно будет только после завершения ряда следственных действий, главное из которых - расшифровка бортовых самописцев, а также после получения результатов всех необходимых экспертиз. Поэтому версии, которые выдвигаются уже сегодня различными источниками, могут быть основаны только на предположениях и умозаключениях, а не на объективной картине", - говорится в заявлении СК.
Следственный комитет рассматривает, как и в любой авиакатастрофе, все версии, не исключая ни одной
Кроме того, "Когалымавиа", как и многие другие авиакомпании (заявления сделали "Уральские авиалинии", Air France, Lufthansa. Emirates, Air Berlin), после катастрофы остановила полеты над Синайским полуостровом. Сегодня же Роструд сообщил, что в "Когалымавиа" выявлена задолженность по заработной плате. Авиакомпания не отрицает факт задолжжености, но подчеркивает, что не имеет финансовых проблем, которые могли бы повлиять на безопасность полетов.
остановила полеты над Синайским полуостровом

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Александр Ридель
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
