<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-p-ponizilo-reiyting-rossii-s-bbb-do-bbb-prognoz-negativnyiy-20140425-101316/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[S&P понизило рейтинг России с "BBB" до "BBB-", прогноз - "негативный"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Standard & Poor's понизило долгосрочный и краткосрочный суверенные рейтинги России в иностранной валюте с уровней "BBB/A-2" до уровней "BBB-/A-3". Долгосрочный рейтинг в национальной валюте понижен с "BBB+" до "BBB", краткосрочный рейтинг в национальной валюте подтвержден на уровне "A-2". Прогноз по рейтингам "негативный", говорится в пресс-релизе агентства. Долгосрочный рейтинг РФ по национальной шкале подтвержден на уровне "ruAAA".
"20 марта 2014 года мы заявили о том, что можем пересмотреть влияние рисков на кредитоспособность России, основываясь на ухудшении ее внешней позиции. Сегодняшнее понижение рейтингов отражает наше мнение о риске продолжения значительного оттока капитала, наблюдавшегося в первом квартале 2014 года, когда дефицит финансового счета страны был почти вдвое больше профицита счета текущих операций," - отмечает S&P.
Геополитическая напряженность между Россией и Украиной может привести к еще более значительному оттоку капитала из российской экономики - как иностранного, так и российского, и, следовательно, еще больше ухудшить и без того слабые перспективы роста, говорится в сообщении.
Экономический рост в России замедлился до 1,3% в 2013 году - это самый низкий уровень начиная с 1999 г. (за исключением экономического спада в 2009 г.). В соответствии с нашим базовым сценарием рейтинговое агентство ожидает, что прирост ВВП в среднем составит 2,3% в 2014-2017 гг. и будет значительно ниже предкризисного уровня (2004-2007 гг.), когда рост в среднем достигал 8%. "Мы считаем, что реальный рост внутреннего спроса, вероятно, останется небольшим и составит 3% в 2014-2017 гг. (по сравнению с 8% в среднем в период сильного роста 2004-2007 гг.)", - отмечается в релизе. Если геополитическая напряженность не снизится до конца 2014 г., существует значительный риск того, что темпы роста сократятся до уровня существенно ниже 1%, полагает агентство S&P.
Управление Банком России обменным курсом рубля усилилось вслед за изменением параметров, приводящим к автоматическому смягчению плавающего операционного интервала, в котором предполагается осуществлять торговые операции с валютой (валютного коридора), считает рейтинговое агентство. Начиная с 3 марта 2014 года Банк России увеличил объем продаж и покупок, приводящих к изменению рублевого коридора (коридора допустимых колебаний рублевой стоимости бивалютной корзины), с 350 млн долл. до 1,5 млрд долл. Вместе с тем S&P по-прежнему ожидает, что Банк России перейдет на режим плавающего обменного курса к 2015 г. "Если эти планы будут нарушены политической или финансовой рыночной волатильностью и мы увидим, что переход к полностью гибкому валютному курсу приостановлен, мы можем понизить суверенные рейтинги России по обязательствам в национальной валюте и уравнять их с суверенными рейтингами по обязательствам в иностранной валюте", - подчеркивается в релизе.
Российские политические институты остаются сравнительно слабыми, сохраняется высокая степень централизации политической власти, отмечает S&P. "Протестующие, оппозиция, неправительственные организации и представители либерального политического крыла находятся под усиливающимся давлением. Мы не ожидаем, что в пределах нашего горизонта прогнозирования (2014-2017 гг.) правительство будет решительно и эффективно устранять долгосрочные структурные проблемы, которые препятствуют повышению темпов экономического роста и связаны с высоким уровнем восприятия коррупции, относительно слабым соблюдением принципа верховенства закона, преобладающей ролью государства в экономике и неблагоприятным деловым и инвестиционным климатом", - полагают специалисты агентства.
"Прогноз "Негативный" отражает нашу точку зрения относительно того, что мы можем понизить суверенные рейтинги России в ближайшие два года, если пересмотрим влияние рисков на кредитоспособность страны на основании значительно более слабого экономического роста, чем ожидается в настоящее время. Если мы увидим, что способность правительства координировать денежно-кредитную политику с фискальными и другими мерами экономической политики, направленными на поддержание экономического роста, ухудшится, это окажет давление на рейтинги, как и значительный рост инфляции - выше 10% ежегодно. Кроме того, мы можем понизить рейтинги в случае ужесточения санкций в отношении России и дальнейшего значительного ухудшения позиция России как внешнего нетто-кредитор", - отмечает Standard & Poor's.
Прогноз по рейтингам на "Стабильный" может быть пересмотрен, если экономика России продемонстрирует устойчивость к текущим вызовам, если внешние и бюджетные резервы останутся на уровне, соответствующем ожиданиям агентства, и если будет видно, что органы, осуществляющие денежно-кредитную политику, окажутся способными выполнять свои функции обеспечения ценовой стабильности, в то же время поддерживая устойчивый экономический рост.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 6,5% годовых в долларах США.
Бармалейка
Эlka
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
