<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rezhim-prekrasheniya-ognya-na-vostoke-ukrainy-v-celom-soblyudaetsya-lidery-normandskoiy-chetverki-prodolzhat-rabotu-po-sodeiystviyu-vypolneniyu-minskix-soglasheniiy-20150216-11564/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Режим прекращения огня на востоке Украины в целом соблюдается, лидеры "нормандской четверки" продолжат работу по содействию выполнению минских соглашений]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ночь на 15 февраля, в полночь по киевскому времени, на Украине вступило в силу соглашение о прекращении огня. Президент Украины Петр Порошенко объявил о прекращении огня вдоль всей линии соприкосновения в Донецкой и Луганской областях. С соответствующим заявлением глава государства выступил в Генеральном штабе Вооруженных сил Украины в 23:55 в субботу, 14 февраля, сообщается на сайте президента. В свою очередь глава самопровозглашенной "Донецкой народной республики" Александр Захарченко подписал указ о введении режима прекращения огня с 01:00 15 февраля по местному времени (00:00 по киевскому времени). Документ опубликован на сайте Верховного суда ДНР. Указ вступает в силу с момента его подписания. В документе отмечается, что будут пресекаться все действия противника, которые могут быть расценены как атака или ведение прицельного огня по войскам, жилым домам или инфраструктуре Республики.
Порошенко объявил о прекращении огня вдоль всей линии соприкосновения в Донецкой и Луганской областях
Вчера состоялись телефонные переговоры лидеров стран Германии, Франции, Украины и России. В заявлении, опубликованном по итогам переговоров на сайте президента Франции Франсуа Олланда, отмечается, что режим прекращения огня на востоке Украины "в целом соблюдается", несмотря на "инциденты местного значения". Также подчеркивается, что стороны согласились с тем, что возникающие нарушения должны быть устранены как можно скорее. В ходе переговоров обсуждалась сложная обстановка, сложившаяся в районе города Дебальцево, а также роль миссии ОБСЕ в процессе контроля за соблюдением режима тишины, сообщается на сайте Кремля.
режим прекращения огня на востоке Украины "в целом соблюдается"
Совместная позиция "нормандского формата" – прекращение огня должно произойти на всей линии столкновения, включая район Дебальцево, говорится на сайте президента Украины. Он подчеркнул, что для отвода военной техники и тяжелого вооружения требуется полное и безусловное прекращение огня. Петр Порошенко, Ангела Меркель, Франсуа Олланд и Владимир Путин отметили необходимость создания условий для работы наблюдателей Специальной мониторинговой миссии ОБСЕ в Дебальцево Донецкой области для мониторинга и верификации режима прекращения огня. Также лидеры "нормандской четверки" договорились продолжить переговоры 16 февраля.
для отвода военной техники и тяжелого вооружения требуется полное и безусловное прекращение огня
Как сообщают СМИ со ссылкой на пресс-центр спецоперации в Донбассе, в течение первого дня перемирия позиции украинских войск подверглись обстрелам более 60 раз. В свою очередь так называемый "штаб ДНР" сообщил, что в воскресенье украинские войска 16 раз открывали огонь. В понедельник наблюдатели миссии ОБСЕ вновь попытаются попасть в район Дебальцево, где продолжались столкновения. В воскресенье наблюдателям ОБСЕ это сделать не удалось.
Члены Совета Безопасности ООН не стали голосовать по проекту резолюции по Украине, внесенному Россией. Об этом сообщается в микроблоге Twitter ООН. "Члены СБ ООН продолжат переговоры по тексту резолюции по Украине в поддержку минских договоренностей, голосование откладывается", - говорится в сообщении. Россия внесла в Совбез ООН проект резолюции, приветствующей и призывающей полностью реализовать итоги переговоров лидеров "нормандской четверки" 13 февраля.
Члены Совета Безопасности ООН не стали голосовать по проекту резолюции по Украине, внесенному Россией
Тем временем, стало известно, что Петр Порошенко назначил бывшего президента Грузии Михаила Саакашвили своим внештатным советником. Соответствующий документ опубликован на сайте главы украинского государства. Одновременно Саакашвили был назначен председателем Консультативного международного совета реформ. Совещательный международный совет реформ - консультативный орган, основной задачей которого является наработка предложений и рекомендаций по осуществлению и внедрению в Украине реформ на основе лучшего международного опыта. Совет будет привлекать иностранных экспертов к реформированию украинского законодательства, а также повышать уровень международной поддержки Украины, говорится в сообщении пресс-службы президента.
Петр Порошенко назначил бывшего президента Грузии Михаила Саакашвили своим внештатным советником
Между тем, премьер-министр Украины Арсений Яценюк заявил о том, что выступает за "сведение к нулю" использования в стране российского газа. "Мы доказали, что способны избавиться от российской газовой зависимости", - отметил он, напомнив, что в 2013 году Украина покупала в России 95% газа, а в 2014-м 67% газа приобрела в Европейском Союзе и только 33% - в России. "Я хочу это (потребление российского газа) свести к нулю", сообщается на сайте правительства. "Мы практически прошли зиму. Мало кто надеялся, что мы ее пройдем. Я говорил, что тепло не будет, но не замерзнем - и тепло было, и не замерзли. Но нам надо дальше думать о реальной энергонезависимости и энергоэффективности страны. И за счет увеличения собственной добычи газа и нефти мы сможем существенно повысить свою энергоэффективность", - подчеркнул Яценюк. Он отметил необходимость проведения изменений и реформ, в том числе в энергетическом секторе. По его словам, необходимо постепенно, в течение двух лет, "дойти до реальной цены природного газа". "Конечно, это, с одной стороны, повлечет за собой повышение цен и тарифов. С другой стороны - это будет сопровождаться программами энергосбережения и энергоэффективности", - сказал премьер.
Яценюк заявил о том, что выступает за "сведение к нулю" использования в стране российского газа

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
