<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/chast-gruzovikov-rossiiyskogo-gumanitarnogo-konvoya-proshla-tamozhennyiy-kontrol-ukraina-namerena-dogovarivatsya-o-mire-navalnomu-smyagchili-usloviya-domashnego-aresta-20140821-212010/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Часть грузовиков российского гуманитарного конвоя прошла таможенный контроль, Украина намерена договариваться о мире, Навальному смягчили условия домашнего ареста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Несколько грузовиков с российской гуманитарной помощью прошли таможенный контроль на границе с Украиной, передают СМИ. Сообщается, что автомобили будут партиями отправляться на Украину, пока же они находятся на нейтральной территории. Тем временем, Генеральный секретарь ООН призвал прекратить огонь на Украине для доставки гуманитарного груза, сообщает Reuters.
Несколько грузовиков с российской гуманитарной помощью прошли таможенный контроль на границе с Украиной
Российский МИД положительно оценил достижение окончательной договоренности о всех параметрах срочной доставки российской гуманитарной помощи на украинский Юго-Восток по маршруту Изварино-Луганск. Ведомство выражает признательность руководству и персоналу МККК за эффективное взаимодействие. "Оно было непростым, но искомый промежуточный результат достигнут", - подчеркивается в заявлении МИД. "Теперь главное – обеспечить, чтобы на этапе следования автоколонн до места назначения были исключены любые сбои. Российская сторона подтверждает твердые гарантии безопасности проводимой акции. Аналогичные гарантии, как известно, были предоставлены также со стороны украинских властей и ополченцев. Предостерегаем от возможных провокаций с целью сорвать доставку помощи", - отмечает ведомство.
Сообщается, что также были достигнуты договоренности о доставке под эгидой МККК гуманитарной помощи, направляемой украинской стороной на Юго-Восток из других регионов Украины. Однако, как передают СМИ, ДНР отказывается украинскую гуманитарную помощь.
были достигнуты договоренности о доставке под эгидой МККК гуманитарной помощи, направляемой украинской стороной

Порошенко заявил, что на встрече в Минске намерен договариваться о мире

Между тем, Порошенко подписал закон, который расширяет права прокуроров в зоне АТО. Документ дает право на территории, на которой действует правовой режим военного, чрезвычайного положения, проведения антитеррористической операции, в случае невозможности выполнения в установленные сроки следственным судьей полномочий временно передавать их соответствующим прокурорам, которые получают дополнительные процессуальные права. Также Порошенко подписал закон о превентивном задержании в зоне АТО. Согласно документу, для предотвращения террористических угроз в районе проведения антитеррористической операции может осуществляться превентивное задержание лиц, причастных к террористической деятельности, на срок свыше 72 часов. Предельный срок превентивного задержания не может превышать 30 суток. Основанием для превентивного задержания является наличие обоснованного подозрения в совершении лицом террористической деятельности.
Порошенко подписал закон, который расширяет права прокуроров в зоне АТО
Порошенко подписал закон о превентивном задержании в зоне АТО
Сегодня стало известно, что министр экономического развития и торговли Украины Павел Шеремета подал в отставку. "Так, вместо того, чтобы дальше воевать со вчерашней системой, решил сосредоточиться на работе с завтрашними людьми, которые создадут завтрашнюю систему", - написал он на своей странице в Facebook. Ранее, в июле, уже появлялась информация об отставке министра, но тогда она была опровергнута.
министр экономического развития и торговли Украины Павел Шеремета подал в отставку
Также сегодня Франция призналась в поставках оружия в Сирию. Об этом сообщил президент страны Франсуа Олланд. По его словам, "много месяцев назад" Франция поставляла оружие представителям умеренно сирийской оппозиции. О каком оружие идет речь, не сообщается.
Франция призналась в поставках оружия в Сирию
Сегодня суд смягчил условия домашнего ареста оппозиционеру Алексею Навальному. Так, теперь ему разрешено общаться со своими представителями и соответчиками по гражданским делам. До этого ему было запрещено общаться не только с журналистами, но и со всеми посторонними лицами, за исключением близких родственников. Навальный находится под домашним арестом по уголовному делу "Ив Роше". По версии следствия, браться Навальные с 2008 по 2013 год похитили свыше 26,7 млн руб. у компании "Ив Роше Восток". Брат Навального находится под подпиской о невыезде.
суд смягчил условия домашнего ареста оппозиционеру Алексею Навальному
Также сегодня суд Москвы избрал меру пресечения в виде домашнего ареста до 19 октября 2014 года для обвиняемых по уголовному делу о размещении флага Украины на высотном здании на Котельнической набережной и перекрашивании звезды на его шпиле в цвета украинского флага. По этому делу проходит четыре человека. Изначально дело возбуждалось по статье "вандализм", что предусматривает максимальное наказание в виде лишения свободы на срок до трех лет. Сегодня оно было переквалифицировано по статье "хулиганство", которая предусматривает лишение свободы на срок до семи лет.
суд Москвы избрал меру пресечения в виде домашнего ареста до 19 октября 2014 года для обвиняемых по уголовному делу о размещении флага Украины


© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
