<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskim-indeksam-ne-ugnatsya-za-dow-jones-20170125-200055/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российским индексам не угнаться за Dow Jones]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

По российским биржам гуляет неопределённость. Инвесторы сейчас не готовы ни покупать, ни продавать. Рынок опасается коррекции в нефти и того, что реальная политика Трампа будет отличаться от той, которую все слышали в ходе предвыборной компании. Пока на американских площадках обсуждают взлет Dow Jones до 20 000 пунктов, ММВБ закрывает день на уровне 2176 пункта (+0,06%). РТС подрос на 0,38% до отметки 1159,79 пункта.
Среди главных тем дня – встреча Владимира Путина с новыми акционерами "Роснефти" в Кремле. Общаясь с главами Glencore и катарского фонда QIA, купившими 19,5% "Роснефти" за €10,2 млрд в конце 2016 года, российский президент заявил, что они уже заработали на росте котировок компании. С тех пор стоимость этого пакета выросла на 18%, сказал он. Путин рассчитывает на расширение активности в России участников сделки по приватизации "Роснефти". Катарские партнеры будут принимать участие в добыче углеводородов на территории РФ, а компания Glencore уже приступила к работе над долгосрочным контрактом по поставкам российской нефти на мировые рынки. ЦБ сегодня сообщил, что средства от продажи 19,5% "Роснефти" за полмесяца вернулись в банковский сектор.
Еще одна новость, повлиявшая на котировки нефтяных компаний: спросом сегодня пользовались "префы" "Транснефти" (+3,5%) на фоне регистрации в Арбитражном суде иска "Роснефти"(-1,15%) к "Транснефти" по делу о транспортировке "черного золота".
А вот бумаги "Башнефти" попали сегодня под давление. (-1,9%). По акциям завершается срок принятия оферты "Роснефти" на выкуп. По словам Станислава Клещева, управляющего директора, главного аналитика инвестиционного департамента ВТБ 24, окупать их по цене, заплаченной новым собственником с учётом премии за контроль, вряд ли кто-то захочет. Тем более, что смена контролирующего акционера "Башнефти" остро поставило вопрос о будущей дивидендной политике компании. Ответа на него до сих пор нет. "Именно неопределённость с будущими дивидендами стала причиной падения котировок "префов". Теперь же по окончании оферты вниз пойдут и "обычки", - комментирует эксперт.
Еще одна новость, обсуждаемая в финансовом сообществе: компания PPF Management подала иск к "Сбербанку" и Герману Грефу о "рейдерском захвате". Рынок отреагировал на это сдержанно. Поводом для иска PPF Managament стал спор вокруг российского предприятия по добыче щебня "Павловскгранит", которое пользовалось кредитами "Сбербанка", но не сумело их погасить, после чего контрольный пакет акций "Павловскгранита" перешел "Сбербанк капиталу". Греф считает "мошенническим актом" иск в отношении себя, поданный в США в связи с ситуацией с "Павловскгранитом". "В банке имеется информация о том, что Пойманов не оставляет попыток уйти от ответственности, в том числе и уголовной. Юристы банка во всех случаях действуют в соответствии с действующим законодательством", - следует из сообщения пресс-службы "Сбербанка". Бумаги российского банка к концу дня на нулевых отметках.
В лидерах повышения вышли бумаги ММК, прибавившие 3,8%. Завтра компания представит производственные результаты за 2016 год. Также выросли акции "РУСАЛа" (+3,7%) вслед за ценами на алюминий и "Распадской" (+3,2%). Активно торговались бумаги "ДИКСИ", котировки которых выросли на 3,4%. Рынок позитивно реагирует на перестановки в менеджменте компании.
В аутсайдерах дня - акции "АВТОВАЗа", котировки которых снизились на 4,4% после роста более чем на 20% за последние несколько дней. Снижались также "Газпром" (-1,65), "Россети" (-2%), "Юнипро" (-1,3%), "МегаФон" (-1,6%), "Ростелеком" (-2%).
Энтузиазм игроков в Европе объясняется, с одной стороны, внешним фоном (американские индексы S&P 500 и Nasdaq достигли новых рекордных уровней в ходе сессии вторника), с другой – успешным квартальным отчетом одного из крупнейших региональных кредиторов Banko Santander. Хотя статистика по Германии была явно против текущего оптимизма. Индекс деловых ожиданий Германии снизился в январе до 103,2 по сравнению с 105,5 в декабре. Индекс текущей ситуации поднялся до 116,9 с 116,7, а делового климата - упал до 109,8 с 111,0. По итогам текущего дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавил 0,2%. Французский CAC 40 вырос на 0,9%. Немецкий DAX - на 1,8%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС увеличивается на 0,06%. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,15%, "ЛУКОЙЛа" растет на - 0,1%, "Газпрома" - на 0,18%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,29039, "Газпром" (Анг) – 4,94384, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54,20921, "Норильский никель" (Анг) – 16,15275, "Роснефть" (Анг) – 6,44109, "Ростелеком" (Анг) – 8,45144, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,39092, "Сбербанк" (Анг) – 11,67198. Тем временем МТС (США) – 10,37540, "ВымпелКом" (США) – 4,12570, "Мечел Сталь" (США) – 6,06694, "РУСАЛ" (ГнК) - 4,30136.
Между тем американский фондовый индекс Dow Jones на открытии торгов среды обновил исторический максимум и превысил психологическую отметку в 20000 пунктов. Индекс Dow Jones на текущий момент увеличился на 0,13% (20048,69 п.), S&P – на 0,57%, Nasdaq – на 0,67%. Лучше рынка выглядят акции автомобильного сектора после того, как Дональд Трамп встретился с исполнительными директорами трех крупнейших автопроизводителей и пообещал снизить корпоративные налоги и упростить регулирование отрасли.
Рубль немного уступил доллару сегодня днем на фоне слухов о том, что ЦБ РФ может начать покупку валюты на рынке в первом квартале на 1 миллиард долларов в месяц. Об этом сообщает Bloomberg со ссылкой на трех неназванных чиновников. По данным агентства, Банк России может уже в феврале-марте приступить к покупке валюты на рынке, чтобы абсорбировать дополнительные доходы бюджета от превышения ценой нефти прогнозных уровней (40 долларов за баррель), при этом ежемесячный объем интервенций при текущих нефтяных котировках, вероятно, составит около 1 миллиарда долларов.
В долгосрочном периоде по рублю есть риски снижения, так как повышение ставки ФРС, снижение ставки Банком России и протекционистская политика Трампа в совокупности дадут отрицательный эффект, считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка. Но в среднесрочной перспективе рубль, по мнению эксперта, будет демонстрировать стабильность, торгуясь в узком диапазоне 59-61,5 к доллару. "Американец" к моменту снизился на 0,06% до 59,20 рубля. Курс евро вырос до 63,63 рубля.
Негативным фактором для нефтяных котировок сегодня стали новости из Ливии, которая освобождена от сокращения добычи в рамках договоренностей ОПЕК. Добыча нефти в стране достигла 0,7 мб/с – втрое больше в сравнении с летом. Более того, в ближайшие месяцы планируется отмена моратория на иностранные инвестиции в новые нефтегазовые проекты, который ранее был введен из-за продолжающихся после гражданской войны беспорядков. Мартовский фьючерс на Brent подрос на 0,02% и стоит к моменту $55,45. За "бочку" Light дают $53,24. Запасы нефти за неделю, по данным EIA, выросли на 2,84 млн барр., ожидалось +2,815 млн баррелей. Следующим ключевым моментом для рынка станет отчёт Baker Hughes по активным буровым. В прошлую пятницу он показал рост числа активных нефтяных буровых в США на 29 единиц.
Активность на российском рынке снижается с приближением праздников в Китае и Южной Корее. До инаугурации Трампа рынок РФ рос на ожиданиях скорого снятия санкций, но сейчас количество оптимистов явно убавилось. Стимулы в виде укрепления рубля, стабилизации цен на нефть, снижения темпов инфляции, а также ожидания отмены санкций – уже в рынке, отмечает Гельды Союнов, старший аналитик "Альфа-Банк". Новых интересных торговых идей нет. Поводов для устойчивого роста пока нет, их появление будет зависеть от внутренних процессов, но не от внешних факторов. В ближайшие несколько месяцев индексы продолжат двигаться вслед за котировками нефти и геополитическими новостями, уверен Союнов.
Между тем завтра событийный день в плане отчетов: ожидается публикация производственных результатов "Черкизово", ММК, "Распадской" и Polymetal за 2016 год, а также операционных результатов Nordgold, "РУСАГРО" и "Ленты" за прошлый год.

Индекс Comon — что это? Рассказываем об индексе, который показывает лучшую динамику, чем эталонный индекс Московской биржи. Из чего состоит индекс Comon и как его купить.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
