<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-ne-planiruet-otkladyvat-vvedenie-novyx-sankciiy-protiv-rf-poroshenko-ne-isklyuchaet-eskalacii-konflikta-v-donbasse-20150213-20558/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС не планирует откладывать введение новых санкций против РФ, Порошенко не исключает эскалации конфликта в Донбассе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

На прошедшем вчера саммите ЕС главы европейских стран не обсуждали введение новых санкций в отношении России, однако, как сообщают СМИ, принятые 9 февраля новые санкции всё же вступят в силу в понедельник, 16 февраля. Совет министров ЕС принял решение о включении в новый список 19 граждан, в том числе пяти россиян, а также девяти юридических лиц. Тогда ЕС отложил введение новых санкций в ожидании подвижек в переговорном процессе по Украине.
принятые 9 февраля новые санкции всё же вступят в силу в понедельник
Также, как стало известно, накануне вечером канцлер Германии Ангела Меркель заявила о том, что лидеры стран Евросоюза попросили Еврокомиссию подготовить дополнительные санкции, которые могут быть применены в отношении России. Они могут быть введены, если режим прекращения огня на востоке Украины не будет соблюдаться.
лидеры стран Евросоюза попросили Еврокомиссию подготовить дополнительные санкции
Сегодня Ангела Меркель обсудила с президентом Казахстана Нурсултаном Назарбаевым итоги переговоров в "нормандском формате". Об этом сообщает пресс-служба главы Казахстана. В ходе телефонного разговора г-жа Меркель подчеркнула важность усилий президента Казахстана по продвижению процесса мирного урегулирования конфликта на юго-востоке Украины и попросила продолжить эту значимую работу, отметив возможность проведения встречи "нормандской четверки" в Астане. Собеседники выразили надежду, что предпринятые усилия всех сторон по обеспечению мирного процесса способствуют урегулированию кризиса в Украине. Разговор состоялся по инициативе немецкой стороны.
возможность проведения встречи "нормандской четверки" в Астане
Тем временем, Следственный комитете РФ опроверг возможность скорого освобождения украинской летчицы Надежда Савченко, тем самым были опровергнуты слова президента Украины Петра Порошенко, который после окончания переговоров в Минске заявил о том, что это может быть сделано в ближайшее время. Савченко была арестована в РФ в июле 2014 года и обвиняется в причастности к гибели в зоне силовой операции под Луганском журналистов ВГТРК Игоря Корнелюка и Антона Волошина. Надежда Савченко находится в СИЗО в Москве, в знак протеста уже более 60 дней она держит голодовку. "Всяческие слухи, распространяемые по поводу некоего предстоящего освобождения обвиняемой Надежды Савченко, не имеют под собой никаких оснований", - говорится в заявлении СК РФ. "Савченко содержится в следственном изоляторе как обвиняемая в совершении особо тяжкого преступления. По данным следствия, она была никакой не летчицей, а всего лишь наводчицей, в данном случае соучастником убийства российских журналистов Игоря Корнелюка и Антона Волошина. Арестована она решением суда, и именно суду в дальнейшем определять степень ее вины и меру наказания", - подчеркивается в сообщении ведомства.
Следственный комитете РФ опроверг возможность скорого освобождения украинской летчицы Надежда Савченко

Петр Порошенко
Твердой уверенности, что минские договоренности будут работать, нет ни у кого
существует опасность эскалации конфликта

Также сегодня стало известно, что Украина исключает амнистию для представителей самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик. Об этом сообщают СМИ со ссылкой на министра иностранных дел Украины Павла Климкина. Тем временем, из Донецка и Луганска продолжают поступать сообщения об обстрелах.
Украина исключает амнистию для представителей самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
unicef
unicef
unicef
unicef
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
