<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-i-lukashenko-obsudili-predstoyashuyu-vstrechu-s-poroshenko-i-es-udalcov-prekratil-golodovku-navalnyiy-zaplatit-600-tys-rubleiy-po-isku-liskutova-20140819-210627/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин и Лукашенко обсудили предстоящую встречу с Порошенко и ЕС, Удальцов прекратил голодовку, Навальный заплатит 600 тыс. рублей по иску Лискутова]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Ближайшие две недели будут определяющими для понимания путей выхода Украины из войны, сообщают СМИ со ссылкой на замглавы администрации президента Украины Валерия Чалого.
Ближайшие две недели будут определяющими для понимания путей выхода Украины из войны
По сообщениям СМИ, во вторник было обнаружено 15 тел погибших на месте обстрела колонны беженцев в районе села Хрящеватое недалеко от Луганска. Об этом сказал пресс-секретарь украинского Совета национальной безопасности и обороны Андрей Лысенко. Украинские власти и ополченцы обвиняют друг друга в произошедшем.
во вторник было обнаружено 15 тел погибших на месте обстрела колонны беженцев
Сегодня стало известно, что 26 августа в Минске состоится встреча глав стран Таможенного союза, президента Украины Петра Порошенко и представителей Еврокомиссии. Во встрече примет участие президент РФ Владимир Путин, однако не сообщается, состоится ли его встреча в Порошенко.
26 августа в Минске состоится встреча глав стран Таможенного союза, президента Украины Петра Порошенко и представителей Еврокомиссии

Представители Международного Комитета Красного Креста пока продолжают переговоры по безопасности российского гуманитарного конвоя

Российская Федерация, которая превратилась из страны-соседа на страну-врага, ставит цель уничтожить Украину как политически, так и экономически. Об этом заявил сегодня премьер-министр Украины Арсений Яценюк во время встречи с представителями крупнейших сельскохозяйственных товаропроизводителей страны. По его словам, в результате Украина понесла серьезные убытки. "Если мы раньше считали, что на восстановление Донбасса по первым прикидкам нужно 8 миллиардов гривен, то, как бы не случилось так, что надо 8 миллиардов долларов", - сказал Арсений Яценюк.
Российская Федерация
ставит цель уничтожить Украину как политически, так и экономически
Сложной остается обстановка и в секторе Газа. Сегодня из сектора Газа по Израилю было выпущено три ракеты, несмотря на то что накануне вечером Израиль и ХАМАС договорились продлить перемирие на сутки. Ракеты разорвались в стороне от населенных пунктов, никто не погиб. Израильская армия по требованию премьер-министра Биньямина Нетаньяху нанесла ответный удар по сектору Газа. Сообщений о пострадавших пока не поступало.
из сектора Газа по Израилю было выпущено три ракеты
Израильская армия по требованию премьер-министра Биньямина Нетаньяху нанесла ответный удар
Люблинский суд Москвы взыскал 600 тысяч рублей с оппозиционера Алексея Навального по иску о защите чести и достоинства заместителя мэра Москвы Максима Ликсутова. Суд признал недостоверной публикацию в блоге Навального, согласно которой Ликсутов получает дивиденды от владения акциями кипрской компании Intellectico Holdings Limited. Сообщалось, что в конце 2012 года он вышел из состава акционеров этой компании. Истец требовал взыскать с Алексея Навального 1,5 млн руб.
Люблинский суд Москвы взыскал 600 тысяч рублей с оппозиционера Алексея Навального

Координатор "Левого фронта" Сергей Удальцов прекратил голодовку в СИЗО

Количество российских городов-участников Чемпионата Мира по футболу-2018 может сократиться с 11 до девяти. Пойти на такой шаг России посоветовал президент Международной федерации футбола Зепп Блаттер на встрече с организаторами ЧМ-2018. Министр спорта Виталий Мутко сообщил, что российская сторона получила официальное письмо от ФИФА, в котором предлагается новый вариант концепции проведения чемпионата мира с использованием десяти стадионов в девяти городах. В зоне риска, по сообщениям СМИ, оказались Калининград, Волгоград и Екатеринбург, которые испытывают определенные проблемы со строительством арен.
Количество российских городов-участников Чемпионата Мира по футболу-2018 может сократиться с 11 до девяти

Специальное предложение — торгуйте стандартными, мини- и микрофьючерсами на американских биржах с комиссией от 50 до 75 центов за контракт. Гарантийное обеспечение — от 250 $. Доступно на Едином счете, только для квалифицированных инвесторов.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
