<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-prognoz-po-ekonomike-rossii-zavisit-ot-razvitiya-krymskogo-krizisa-ili-rost-na-1-1-ili-padenie-na-1-8-v-2014-godu-20140326-131515/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк: Прогноз по экономике России зависит от развития "крымского кризиса" - или рост на 1,1%, или падение на 1,8% в 2014 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Прогноз по экономике России на 2014 год зависит от того, как будет развиваться и как разрешится крымский кризис, считают экономисты Всемирного банка (ВБ). Об этом говорится в "Докладе об экономике России" (№31), представленном ВБ сегодня в Москве. Новый прогноз ВБ для российской экономики предусматривает два альтернативных сценария, при этом оба они предусматривают замедление темпов роста. "Мы предполагаем, что в краткосрочной перспективе политические риски будут значительными. В случае эскалации российско-украинского конфликта может повыситься неопределенность вокруг политических и экономических санкций со стороны Запада, а также ответных санкций со стороны России. Это может еще больше ухудшить предпринимательские и потребительские настроения и повысить волатильность на рынках, что негативно скажется на состоянии внутреннего спроса и перспективах роста", - ожидают экономисты ВБ. Прогноз предусматривает, что темпы роста российской экономики будут в большей степени зависеть от восстановления инвестиционного спроса.
Прогноз по экономике России на 2014 год зависит от того, как будет развиваться и как разрешится крымский кризис
темпы роста российской экономики будут в большей степени зависеть от восстановления инвестиционного спроса
Сценарий с низким уровнем риска предполагает, что воздействие крымского кризиса будет ограниченным и кратковременным. "Ожидается, что сторонам удастся сдержать разрастание кризиса мирным путем – с сохранением некоторой политической напряженности в 2014 году. В этом случае воздействие кризиса на экономику будет ограниченным при отсутствии санкций, направленных на ограничение торговли. Основными каналами распространения кризиса при данном сценарии будут капитальный счет и влияние кризиса на уровень доверия рынка", - комментируют эксперты ВБ. В таком случае ожидается замедление экономического роста до 1,1% в 2014 году и небольшое ускорение до 1,3% в 2015 году. Как отмечается в докладе, данный сценарий основан на прогнозе роста мировой экономики и тенденциях изменения цен на нефть. По существу, подразумевается устойчивый спрос на российский экспорт в прогнозируемый период.
Сценарий с низким уровнем риска
замедление экономического роста до 1,1% в 2014 году и небольшое ускорение до 1,3% в 2015 году
В рамках сценария с высоким уровнем риска предполагается, что экономическая и инвестиционная активность испытает более серьезный шок вследствие крымского кризиса, что приведет к сокращению реального ВВП на 1,8% в 2014 году. В 2015 году в таком сценарии экономика поднимется на 2,1% с учетом низкой базы предыдущего года. Биржит Ханзль, главный экономист Всемирного банка по РФ, пояснила, что в случае эскалации политического конфликта РФ и Украины экономические санкции в отношении России ухудшат ситуацию с доверием инвесторов. При этом в основном влияние будет оказываться, вероятнее всего, через рынки капиталов, чем через торговые санкции.
высоким уровнем риска
экономическая и инвестиционная активность испытает более серьезный шок вследствие крымского кризиса
сокращению реального ВВП на 1,8% в 2014 году
По ожиданиям ВБ, отток капитала при реализации высокорискового сценария может составить в 2014 и 2015 годах $150 млрд и $80 млрд соответственно, при низких рисках - $85 млрд и $45 млрд.
В целом российская экономика продолжает переживать спад. По оценкам ВБ, по итогам 2013 года рост реального ВВП замедлился до 1,3%, что значительно ниже 3,4% в 2012 году. "Еще в январе 2013 года Всемирный банк прогнозировал экономический рост России в размере 3,6%, однако в то время как рост мировой экономика постепенно восстанавливается, экономика России с трудом пытается найти поддержку экономическому росту", - говорится в докладе ВБ. Эксперты также отмечают, что предпринимательские и потребительские настроения в России остаются на низком уровне.
предпринимательские и потребительские настроения в России остаются на низком уровне
Среди причин замедления экономики РФ - большую роль играют структурные факторы. "Недостаток комплексных структурных реформ в предыдущие годы привел к снижению доверия со стороны инвесторов, что скрывалось за моделью роста, основанной на масштабных государственных инвестиционных проектах, непрерывном росте зарплат в бюджетном секторе и объемов трансфертов. Все это было возможным благодаря значительному притоку нефтяных доходов. Последние события вокруг крымского кризиса привели к тому, что сохраняющиеся долгое время проблемы доверия переросли в кризис доверия и обострили экономические недостатки действующей модели роста", - уверены эксперты Всемирного банка. При этом замедление роста и стабилизация потребления на более низком уровне снижают перспективы экономической мобильности и продолжения формирования среднего класса в России, говорится в прогнозе ВБ.
о
проблемы доверия переросли в кризис доверия
Таким образом, долгосрочный прогноз для России будет зависеть от устойчивых положительных изменений в уровне уверенности инвесторов и потребителей. Всемирный банк повторяет, что недостаточность усилий по осуществлению структурных реформ омрачает перспективы роста российской экономики. "Существует риск того, что в случае возврата российского правительства к антикризисному режиму, оно может переключить внимание на решение проблем ближайшей перспективы, в то время как среднесрочная программа структурных реформ останется нетронутой. Возможность улучшения долгосрочных перспектив российской экономики с помощью резкого наращивания инвестиционной активности за счет бюджетных или квази-государственных капиталовложений представляется маловероятной", - прогнозируют экономисты.
долгосрочный прогноз
в случае возврата российского правительства к антикризисному режиму, оно может переключить внимание на решение проблем ближайшей перспективы, в то время как среднесрочная программа структурных реформ останется нетронутой
При этом в начале 2014 года серьезных потрясений на мировых рынках из-за нарастания напряженности между Украиной и Россией не было зафиксировано, и ситуация на нефтяных рынках остается стабильной. Однако в ВБ полагают, что существующие геополитические и товарные риски фактически могут сыграть на руку России, временно подтолкнув вверх цены на нефть и газ. Важнее всего то, что уровень уверенности в широкомасштабном восстановлении мировой экономики по-прежнему колеблется и все больше определяется углублением дифференциации настроений по отношению к отдельным регионам и странам. Всемирный банк прогнозирует, что в 2014 году средняя номинальная цена на нефть составит $103 за баррель (в 2013 году - $104 за баррель), а в 2015 году снизится до $100 за баррель. В течение следующих трех лет мировой спрос на нефть, как ожидается, будет расти менее чем на 1,5% в год, преимущественно, как и в предыдущие годы, со стороны стран, не входящих в ОЭСР. В целом, риски для прогноза роста мировой экономики остаются значительными, что указывает на возможный рост волатильности на рынках. Как показывают прогнозы, темпы роста мировой экономики должны составить 3,2% в 2014 году и 3,4% в 2015 году - по сравнению с ростом на 2,4% в 2013 году.
существующие геополитические и товарные риски фактически могут сыграть на руку России, временно подтолкнув вверх цены на нефть и газ
в 2014 году средняя номинальная цена на нефть составит $103
темпы роста мировой экономики должны составить 3,2% в 2014 году и 3,4% в 2015 году - по сравнению с ростом на 2,4% в 2013 году

Индекс потребительских цен
от 5,5% до 6%

При этом экономисты в своем прогнозе исходят из того, что российский регулятор завершит переход к режиму гибкого обменного курса к 2015 году. Но из-за сохранения политнапряженности вокруг кризиса отношений России и Украины и продолжения сворачивания программы QE в США, ЦБ РФ в 1 полугодии 2014 года продолжит активные интервенции на валютном рынке с целью предотвращения чрезмерной волатильности. Только в 1 квартале ЦБ РФ потратил на интервенции с целью поддержания курса рубля около $38,9 млрд. Таким образом, ожидается, что в 2014 году золотовалютные резервы сократятся. Г-жа Ханзль отметила на пресс-конференции, что при реализации высокорискового сценария ЦБ придется увеличивать интервенции для поддержки рубля, и сдерживать инфляцию в рамках прогноза будет все сложнее.
ЦБ РФ в 1 полугодии 2014 года продолжит активные интервенции на валютном рынке

Инвестиции до 2025 г. Во что вкладывать в ближайшие 3-5 лет? Ответ — в стратегии US Strategic Алексея Осокина. Подробнее — на странице.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Vоротила
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
