<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-bryussele-ne-obsuzhdayut-antirossiiyskie-sankcii-vse-zhdut-konkretnyx-shagov-ot-storon-konflikta-na-ukraine-po-realizacii-mirnogo-soglasheniya-20150212-203439/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Брюсселе не обсуждают антироссийские санкции - все ждут конкретных шагов от сторон конфликта на Украине по реализации мирного соглашения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Брюсселе проходит саммит лидеров ЕС. Евросоюз ждет реализации достигнутых в Минске договоренностей – от этого зависит судьба санкций. Как заявила сегодня глава дипломатии Евросоюза Федерика Могерини, на сегодняшнем саммите лидеров ЕС вопрос о снятии или введение новых санкций в отношении РФ рассматриваться не будет. Г-жа Могерини подчеркнула, что минские соглашения - важный шаг в правильном направлении, хотя и не решают всех проблем. Она заявила, что ЕС будет конкретными шагами помогать реализации договоренностей по политическому решению конфликта на Украине. "Мы будем обсуждать ряд конкретных мер, которые со стороны Европейского союза мы можем предложить для контроля за выполнением достигнутого соглашения", - сказала она. Ранее сообщалось, что расширение санкционного списка со стороны ЕС откладывается до 14 февраля.
В Брюсселе проходит саммит лидеров ЕС
Гарантий долгосрочного успеха по урегулированию украинского конфликта немного. По итогам переговоров "нормандской четверки" в Минске Франсуа Олланд заявил, что "соглашение не гарантирует, что в ближайшие дни будет продолжительный успех". Однако Олланд подчеркнул, что он, Ангела Меркель и вся Европа будут прилагать все усилия, чтобы инициатива по политическому урегулированию конфликта в Донбассе реализовалась. Он отметил усилия всех сторон переговорного процесса, в первую очередь – Петра Порошенко. В отношении российского президента Олланд сказал, что Владимир Путин осуществил необходимое давление на сепаратистов для подписания соглашения. Канцлер Германии Ангела Меркель в свою очередь также признала, что президент России оказал давление на лидеров ополченцев для согласия по прекращению огня в Донбассе: "В конечном итоге даже президент Путин оказал давление на сепаратистов, так что они согласились на прекращение огня в ночь с субботы на воскресенье". Меркель также отметила, что у нее нет иллюзий, и еще много работы требуется для урегулирования конфликта.
Гарантий долгосрочного успеха по урегулированию украинского конфликта немного
Спикер народного совета самопровозглашенной Донецкой народной республики Андрей Пургин заявил журналистам, что отвод тяжелого вооружения из зоны военных действий в Донбассе может занять более трех дней, что связано с техническими проблемами. При этом в договоренностях указывается, что украинские военные должны отвести тяжелое вооружение от сегодняшней линии соприкосновения, а ополченцы - от линии, установленной минскими соглашениями 19 сентября 2014 года. При этом, по сообщениям украинских военных, сегодня столкновения в районе населенного пункта Дебальцево продолжаются. Командир батальона "Донбасс" Семен Семенченко вечером написал на своей странице в Facebook, что "сражение идет как возле Логвиново (трасса Артемовск - Дебальцево), так и возле населенного пункта Нижне Лозовое". Он заявил, что "котла", в котором окружены силовики, в Дебальцево нет.
При этом Петр Порошенко заявил после переговоров в Минске, что украинской стороне выставляли ряд неприемлемых условий. "Мы не пошли ни на какие ультиматумы и четко отметили, что прекращение огня объявляется без каких-либо предварительных условий", - сказал он. Он также отметил: "Расширение полномочий регионов Украины будет происходить исключительно в рамках конституционных изменений относительно децентрализации, ни на один компромисс относительно федерализации мы не пошли". Президент Украины добавил, что социальные выплаты должны быть восстановлены на оккупированных территориях Луганской и Донецкой областей после "стабилизации ситуации и восстановлении государственного суверенитета Украины".
После окончания переговоров в Минске президент Украины Петр Порошенко заявил, что в скором времени будет освобождена украинская летчица Надежда Савченко. "Меня проинформировали, что это должно быть сделано в ближайшее время, по завершении медицинской экспертизы и предварительного следствия. Я обратился, чтобы это было сделано немедленно, и это было поддержано Федеральным канцлером Германии Ангелой Меркель и президентом Франции Франсуа Олландом", - рассказал глава государства", - сказал глава Украины. СМИ указывали, что Савченко войдет в списки по обмену пленными между Киевом и ДНР и ЛНР. Однако Савченко не пленница – она была арестована в РФ в июле 2014 года и обвиняется в причастности к гибели в зоне силовой операции под Луганском журналистов ВГТРК Игоря Корнелюка и Антона Волошина. Надежда Савченко находится в СИЗО в Москве, в знак протеста уже более 60 дней она держит голодовку. Никаких подтверждений слов Порошенко из Москвы нет.
в скором времени будет освобождена украинская летчица Надежда Савченко
Минские договоренности поприветствовали в США. В заявлении Белого дома говорится, что "соглашение - потенциально важный шаг на пути мирного урегулирования конфликта и восстановления суверенитета Украины в соответствии с договоренностями, достигнутыми в Минске в сентябре прошлого года". США отметили усилия канцлера Германии Ангелы Меркель и президента Франции Франсуа Олланда. В заявлении подчеркивается, что соглашение, подписанное участниками контактной группы, теперь должно сопровождаться конкретными шагами со всех сторон по выполнению взятых обязательств. "Тяжелое оружие должно быть выведено из зоны конфликта, и Россия должна прекратить поддержку сепаратистов и отозвать своих солдат и военную технику из Восточной Украины", - отмечается в заявлении. При этом в документе, подписанном сегодня представителями контактной группы, говорилось о "выводе всех иностранных вооруженных формирований, военной техники, а также наемников с территории Украины под наблюдением ОБСЕ; разоружение всех незаконных групп".
Минские договоренности поприветствовали в США

Получайте ежемесячный доход в USD — до 6,5% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

Андрей Нечаев, профессор, председатель партии "Гражданская инициатива", советник президента банка "Российская финансовая корпорация", член КГИ:
Главным результатом переговоров должно стать дальнейшее развитие процесса: будет ли найдено политическое решение проблем Восточной Украины. По духу того, как шло обсуждение и о чем договаривались, понятно, что территории остаются в составе Украины, дальше вопрос в том, как будут реализованы их особые права: через федерацию, через автономию, через какие-то другие политические инструменты. Если глобально эта проблема не будет урегулирована, то, как и после предыдущих минских договоренностей, это перемирие может оказаться недолговечным.
Насколько я понимаю, пока договоренности не носят широкого и всеобъемлющего характера, процесс будет, так или иначе, продолжаться. Думаю, мы можем рассчитывать на то, что не будет новых санкций в отношении России, но едва ли мы можем рассчитывать на снятие прежних санкций в ближайшее время.
Дмитрий Болкунец, политолог и экономист:
Главный итог переговоров – угроза разрастания военного конфликта и новой мировой войны заморожена. В то же время шансы на втягивание в конфликт новых стран остаются очень высокими. Угроза новой мировой войны по-прежнему сохраняется.
Вторым главным итогом переговоров является намерение прекратить кровопролитие в Украине. Участникам переговоров в Минске удалось прийти к общему соглашению касательно политического урегулирования ситуации на Украине и договоренности о прекращении огня. Только не очень понятно, как это будут делать.
Я думаю, на встрече речь шла о гарантиях невступления Украины в НАТО, о поставках вооружения в Украину, об ассоциации в ЕС. Подписание декларация имеет много спорных моментов. Почему нужно ждать двое суток до начала перемирия? В пункте о гарантиях суверенитета и территориальной целостности Украины не уточняется, в каких границах, и ничего не сказано про Крым. Не очень понятно, кто является представителями так называемых ополченцев от ДНР и ЛНР.
Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
