<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/chislo-zhertv-konflikta-na-yugo-vostoke-ukrainy-prevysilo-2000-chelovek-gumanitarnyiy-konvoiy-iz-rossii-izmenil-marshrut-putin-priletel-v-krym-20140813-205829/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Число жертв конфликта на юго-востоке Украины превысило 2000 человек, гуманитарный конвой из России изменил маршрут, Путин прилетел в Крым]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Число жертв конфликта на юго-востоке Украины на начало этой недели достигло 2086 человек. Об этом сообщила пресс-служба Совета по правам человека ООН. На 26 июля количество погибших, по оценкам ООН, составляло 1129 человек. По словам представителей Совета по правам человека, это говорит об усилении конфликта.
Число жертв конфликта на юго-востоке Украины на начало этой недели достигло 2086 человек
Накануне из России на Украину отправился конвой из 280 "КАМАЗов" с гуманитарным грузом. Украинские власти заявляли, что не пропустят колонну на свою территорию, так как под видом гуманитарной помощи для жителей восточных областей может произойти вторжение на Украину российских Вооруженных сил. "Любые виды гуманитарной помощи Украина может принимать исключительно в рамках международного права и исключительно от Красного Креста", - заявил сегодня премьер-министр Украины Арсений Яценюк. Также он отметил, что Украина в состоянии самостоятельно обеспечить товарами первой необходимости своих граждан. По словам, министра аграрной политики и продовольствия Украины Игоря Швайки, "работа по поставке гуманитарной помощи в восточные регионы продолжается постоянно, без какого-либо афиширования, как это делает Россия".
Любые виды гуманитарной помощи Украина может принимать исключительно в рамках международного права и исключительно от Красного Креста
Тем временем, судьба гуманитарного груза из России пока точно не известна. Автоколонна, направлявшаяся на восток Украины, не дошла до КПП в Харьковской области, где украинские пограничники должны были осмотреть содержимое "КАМАЗов", колонна изменила маршрут и повернула в неизвестном направлении, сообщают СМИ. О том, что российский гуманитарный конвой не будет идти через границу Харьковской области, на своей странице в Facebook сообщил председатель Харьковской областной государственной администрации Игорь Балута.
Автоколонна, направлявшаяся на восток Украины, не дошла до КПП в Харьковской области

президент России Владимир Путин прибыл в Крым

Экс-президент Египта Хосни Мубарак сегодня впервые после своего свержения выступил на слушаниях в суде. Он обвиняется в том, что в 2011 году отдал приказ стрелять в демонстрантов. Также обвинения предъявлены двум его сыновьям и бывшему министру внутренних дел. Мубарак отвергает эти обвинения. По его словам, он никогда не мог бы отдать приказа о расстреле демонстрантов. Он подчеркнул, что старался сделать всё от него зависящее, чтобы наилучшим образом выполнить свои президентские обязанности. Экс-президент Египта был признан виновным три года назад, но в январе 2013 года приговор был отменен. Сейчас Мубарак отбывает срок по другому делу - он обвиняется в расхищении государственных средств.
Хосни Мубарак
выступил на слушаниях в суде
Сегодня стало известно, что бывший президент Грузии Михаил Саакашвили стал обвиняемым по еще одному уголовному делу. Он обвиняется в растрате бюджетных средств. Ранее Саакашвили было предъявлено обвинение по делу об организации нападения на депутата Валерия Гелашвили в 2005 году. Также он вместе он проходит по делу о превышении служебных полномочий в связи с разгоном митинга 7 ноября 2007 года. В настоящее время Саакашвили находится за пределами Грузии.
Михаил Саакашвили стал обвиняемым по еще одному уголовному делу
Кения оказалась под угрозой распространения лихорадки Эбола. Всемирная организация здравоохранения присвоила Кении степень "высокого риска" из-за развитой системы транспорта, в том числе большого количества рейсов из Западной Африки. Сейчас наибольшее число жерт и пострадавших от этого вируса в Либерии, Гвинее и Сьерра-Леоне. С начала года от лихорадки Эбола уже погибли более тысячи человек. Сегодня сообщалось, что Канада готова передать ВОЗ партию экспериментальной сыворотки от лихорадки Эбола.
Кения оказалась под угрозой распространения лихорадки Эбола

Новая авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» — от одного из самых известных трейдеров Андрея Саморядова. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Подключение онлайн>>

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
