<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/moody-s-krizis-na-ukraine-mozhet-negativno-otrazitsya-na-kreditnom-reiytinge-rossii-20140306-14236/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Moody's: Кризис на Украине может негативно отразиться на кредитном рейтинге России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Действия России по отношению к Украине и неопределенность намерений негативно влияют на кредитный рейтинг РФ, говорится в отчете Moody's. Всё это ослабляет и без того не самый хороший прогноз по экономике страны, в силу того что ухудшаются настроения инвесторов и растет восприимчивость страны к геополитическим рискам.
Ухудшение настроений инвесторов вылились в падение финансовых рынков, только 3 марта, согласно данным Bloomberg, фондовый рынок РФ потерял около 12%, а рубль ослаб по отношению к доллару США на 2%, отмечает агентство. На следующий день потери были частично отыграны благодаря отсутствию негативных новостей и действиям ЦБ. По мнению экспертов Moody's, в ближайшие недели на финансовых рынках РФ сохранится высокая волатильность и динамика будет зависеть от поступающих новостей.
Негативные настроения инвесторов могут привести к увеличению оттока капитала из частного сектора, что уже является препятствием на пути экономического роста в России, и скажется на показателях ВВП страны. Угроза введения политических и экономических санкций со стороны Запада станет дополнительным негативом для инвесторов и скажется на платежеспособности российских заемщиков, отмечает рейтинговое агентство. Кроме того, ситуация на Украине увеличивает риски для экономики страны в связи с тем, что деятельность многих российских банков и компаний осуществляется на Украине. Агентство также ожидает влияния и на настроения потребителей, хотя и в меньшей степени.
Согласно прогнозам Moody's, рост ВВП Росии в текущем году может составить 2%, но, как отмечается в обзоре, в связи с ситуацией на Украине агентство может пересмотреть свою оценку вниз. Геополитическая неопределенность создает правительству РФ определенные проблемы в намерении улучшить привлекательность России для инвестиций.
Что касается решения ЦБ РФ повысить ключевую ставку до 7%, то, согласно прогнозам агентства, оно может навредить экономике страны через проблемы в банковском секторе.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
