<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/mirnyiy-plan-kiev-i-opolchency-dogovorilis-ob-otvode-vooruzheniiy-vyvode-inostrannyx-voiysk-provedenii-konstitucionnoiy-reformy-i-osobom-statuse-otdelnyx-raiyonov-donbassa-20150212-131130/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мирный план: Киев и ополченцы договорились об отводе вооружений, выводе иностранных войск, проведении конституционной реформы и особом статусе отдельных районов Донбасса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Контактная группа по урегулированию конфликта на Украине подписала комплекс мер по выполнению Минских соглашений, которые были согласованы во время переговоров лидерами "нормандской четверки". Документ подписали посол Хайди Тальявини, второй президент Украины Леонид Кучма, посол Российской Федерации на Украине Михаил Зурабов, глава самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Захарченко и глава самопровозглашенной Луганской народной республики Игорь Плотницкий.
комплекс мер по выполнению Минских соглашений
Как уже озвучил президент Владимир Путин, предполагается "незамедлительное и всеобъемлющее прекращение огня" в отдельных районах Донецкой и Луганской областей Украины и его строгое выполнение, начиная с 00 ч. 00 мин. (киевское время) 15 февраля 2015 года.
незамедлительное и всеобъемлющее прекращение огня" в отдельных районах Донецкой и Луганской областей
Устанавливаются параметры отвода войск: "Отвод всех тяжелых вооружений обеими сторонами на равные расстояния в целях создания зоны безопасности шириной минимум 50 км друг от друга для артиллерийских систем калибром 100 мм и более, зоны безопасности шириной 70 км для РСЗО и шириной 140 км для РСЗО "Торнадо-С", "Ураган", "Смерч" и тактических ракетных систем "Точка" ("Точка У"): для украинских войск: от фактической линии соприкосновения; для вооруженных формирований отдельных районов Донецкой и Луганской областей Украины: от линии соприкосновения согласно Минскому меморандуму от 19 сентября 2014 г". Как говорится в документе, отвод вышеперечисленных тяжелых вооружений должен начаться не позднее второго дня после прекращения огня и завершиться в течение 14 дней. Этому процессу будет содействовать ОБСЕ при поддержке трехсторонней контактной группы.
Отвод всех тяжелых вооружений обеими сторонами
ОБСЕ обеспечить эффективный мониторинг должна и верификацию режима прекращения огня и отвода тяжелого вооружения с первого дня отвода вооружений, с применением всех необходимых технических средств, включая спутники, БПЛА, радиолокационные системы и пр., указывается в документе.
ОБСЕ обеспечить эффективный мониторинг
Четвертым пунктом в документе значится необходимость в первый день после отвода войск "начать диалог о модальностях проведения местных выборов в соответствии с украинским законодательством и Законом Украины "О временном порядке местного самоуправления в отдельных районах Донецкой и Луганской областей", а также о будущем режиме этих районов на основании указанного закона". Кроме того, незамедлительно, не позднее 30 дней с даты подписания данного документа, должно быть принято постановление Верховной рады Украины с указанием территории, на которую распространяется особый режим в соответствии с Законом Украины "О временном порядке местного самоуправления в отдельных районах Донецкой и Луганской областей" на основе линии, установленной в Минском меморандуме от 19 сентября 2014 г.
начать диалог о модальностях проведения местных выборов
Договоренности предполагают вывод всех иностранных вооруженных формирований, военной техники, а также наемников с территории Украины под наблюдением ОБСЕ. Разоружение всех незаконных групп.
вывод всех иностранных вооруженных формирований
Стороны также должны обеспечить помилование и амнистию путем введения в силу закона, запрещающего преследование и наказание лиц в связи с событиями, имевшими место в отдельных районах Донецкой и Луганской областей Украины. также Киев и представители ДНР и ЛНР должны обеспечить освобождение и обмен всех заложников и незаконно удерживаемых лиц на основе принципа "всех на всех". "Этот процесс должен быть завершен самое позднее на пятый день после отвода", - отмечается в документе.
обеспечить помилование и амнистию
обеспечить освобождение и обмен всех заложников
Подписавшие документ обязались обеспечить безопасный доступ, доставку, хранение и распределение гуманитарной помощи нуждающимся на основе международного механизма.
обеспечить безопасный доступ, доставку, хранение и распределение гуманитарной помощи
Решено определить "модальности полного восстановления социально-экономических связей, включая социальные переводы, такие как выплата пенсий и иные выплаты (поступления и доходы, своевременная оплата всех коммунальных счетов, возобновление налогообложения в рамках правового поля Украины)". "В этих целях Украина восстановит управление сегментом своей банковской системы в районах, затронутых конфликтом, и, возможно, будет создан международный механизм для облегчения таких переводов", - говорится в тексте соглашения. При этом в декларации лидеров "нормандской четверки" указывается: "Германия и Франция окажут техническую поддержку для восстановления сегмента банковской системы в затронутых конфликтом районах, возможно, путём создания международного механизма для содействия осуществлению социальных выплат".
полного восстановления социально-экономических связей
Стороны договорились о восстановлении полного контроля над государственной границей со стороны правительства Украины во всей зоне конфликта, которое должно начаться в первый день после местных выборов и завершиться после всеобъемлющего политического урегулирования (местные выборы в отдельных районах Донецкой и Луганской областей на основании Закона Украины и конституционная реформа) к концу 2015 года при условии выполнения пункта 11 – в консультациях и по согласованию с представителями отдельных районов Донецкой и Луганской областей в рамках трехсторонней контактной группы. При этом пункт 11 говорит об обязательстве проведения конституционной реформы в Украине со вступлением в силу к концу 2015 года новой конституции, предполагающей в качестве ключевого элемента децентрализацию (с учетом особенностей отдельных районов Донецкой и Луганской областей, согласованных с представителями этих районов), а также принятие постоянного законодательства об особом статусе отдельных районов Донецкой и Луганской областей до конца 2015 года.
Стороны договорились о восстановлении полного контроля над государственной границей со стороны правительства Украины
проведения конституционной реформы в Украине со вступлением в силу к концу 2015 года новой конституции
принятие постоянного законодательства об особом статусе отдельных районов Донецкой и Луганской областей

Особые меры для отдельных районов Донецкой и Луганской областей

Кроме того, в документе указывается, что "на основании Закона Украины "О временном порядке местного самоуправления в отдельных районах Донецкой и Луганской областей" вопросы, касающиеся местных выборов, будут обсуждаться и согласовываться с представителями отдельных районов Донецкой и Луганской областей в рамках Трехсторонней Контактной группы. Выборы будут проведены с соблюдением соответствующих стандартов ОБСЕ при мониторинге со стороны БДИПЧ ОБСЕ".
Также достигнута договоренность интенсировать деятельность трехсторонней Контактной группы, в том числе путем создания рабочих групп по выполнению соответствующих аспектов Минских соглашений. Они будут отражать состав трехсторонней контактной группы.

декларацию по итогам переговоров
подтверждают полное уважение суверенитета и территориальной целостности Украины

В декларации указывается, что лидеры разделяют убеждение в том, что укрепление сотрудничества между Европейским Союзом, Украиной и Россией будет способствовать урегулированию данного кризиса. "В этих целях они поддерживают продолжение трёхсторонних переговоров между Европейским Союзом, Украиной и Россией по вопросам энергетики с тем, чтобы осуществить шаги в развитие "зимнего газового пакета", - указывается в тексте документа, размещенном на сайте Кремля. - Они также поддерживают трёхсторонние переговоры между Европейским Союзом, Украиной и Россией в целях выработки практического решения вопросов, вызывающих обеспокоенность России, в связи с выполнением Соглашения о глубокой и всеобъемлющей зоне свободной торговли между Украиной и Европейским Союзом".
по вопросам энергетики
выполнением Соглашения о глубокой и всеобъемлющей зоне свободной торговли между Украиной и Европейским Союзом
При этом Путин, Олланд и Меркель "по-прежнему привержены идее создания общего гуманитарного и экономического пространства от Атлантики до Тихого океана на основе полного уважения международного права и принципов ОБСЕ".
создания общего гуманитарного и экономического пространства от Атлантики до Тихого океана
В ходе переговоров они также договорились о создании контрольного механизма в "нормандском формате", "который будет проводить встречи с регулярной периодичностью, как правило, на уровне старших должностных лиц, представляющих министерства иностранных дел", указывается в тексте декларации.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

Кирилл Петров, к.п.н., руководитель аналитического департамента Minchenko Consulting:
Соглашение состоит из 13 пунктов. Ключевым, как мне представляется, является размен контроля над границей для украинской стороны с конституционной реформой, дающей особый статус отдельным районам двух областей. Мяч на стороне украинской стороны, им поставлены четкие сроки для принятия изменений в законы и Конституцию Украины. Безусловно, критичным для данного плана урегулирования окажется возможность контроля за вооруженными формированиями - как со стороны официального Киева, так и со стороны ДНР/ЛНР. И та, и другая сторона не обладают 100% контролем, часть формирований действуют автономно.
До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная»
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
