<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-otpravit-gumanitarnyiy-konvoiy-na-ukrainu-putin-posetit-krym-14-avgusta-bolshinstvo-rossiyan-ne-planiruyut-ot-ezd-iz-rf-20140811-212210/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия отправит гуманитарный конвой на Украину, Путин посетит Крым 14 августа, большинство россиян не планируют отъезд из РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Продолжающиеся на юго-востоке Украины бои унесли с начала так называемой антитеррористической операции жизни 568 украинских военнослужащих. Об этом сообщил агентству Reuters представитель Совета национальной безопасности и обороны Андрей Лысенко. По его словам, за этот период ранения получили более 2000 военнослужащих. При этом он заявил, что украинские военные начали подготовку к "финальной стадии освобождения Донецка". Накануне город вновь подвергся обстрелам, в том числе была обстреляна местная колония, откуда в результате сбежали более сотни заключенных. Лысенко отрицает причастность правительственных сил к обстрелам.
на юго-востоке Украины бои унесли с начала так называемой антитеррористической операции жизни 568 украинских военнослужащих
отрицает причастность правительственных сил к обстрелам
Тем временем, президент Европейской Комиссии Жозе Мануэл Баррозу провел телефонные переговоры с президентами России и Украины. Глава РФ Владимир Путин и Жозе Мануэл Баррозу обсудили ситуацию на Украине. Президент России акцентировал внимание на катастрофических последствиях проводимой киевскими властями военной операции в юго-восточных регионах и необходимости срочной доставки в зону конфликта гуманитарной помощи. Владимир Путин отметил, что российская сторона во взаимодействии с представителями Международного комитета Красного Креста направляет на Украину гуманитарный конвой, сообщает пресс-служба Кремля.
российская сторона во взаимодействии с представителями Международного комитета Красного Креста направляет на Украину гуманитарный конвой

Президент Украины Петр Порошенко и глава Европейской Комиссии также обсудили ситуацию на Донбассе

Между тем, Генеральный секретарь НАТО Андерс Фог Расмуссен считает вероятным вторжение России на восток Украины, сообщает агентство Reuters. По его словам, вероятность этого высока. НАТО пока не замечают признаков того, чтобы Москва отводила войска от границы с Украиной. Россия подбирает предлог для военной операции, маскируя ее под гуманитарную, заявил Расмуссен.
Генеральный секретарь НАТО Андерс Фог Расмуссен считает вероятным вторжение России на восток Украины
Посольство России в Киеве направило ноту в украинский МИД в связи с исчезновением фотокорреспондента агентства "Россия сегодня" Андрея Стенина, сообщают СМИ. Ответ пока не получен. Ранее освобождения Стенина потребовала ОБСЕ. Андрей Стенин, работавший на востоке Украины, перестал выходить на связь с редакцией и родными 5-го августа.
Посольство России в Киеве направило ноту в украинский МИД в связи с исчезновением фотокорреспондента
Президент Киргизии Алмазбек Атамбаев не исключил возможность присоединения страны к ЕАЭС до конца 2014 года. Об этом сообщил в ходе встречи с главой РФ Владимиром Путиным в Сочи. "Я хотел бы ещё раз подчеркнуть, что Кыргызстан намерен твёрдо и последовательно развивать, активизировать наши отношения с братской Россией, нашим стратегическим союзником. И я думаю, нас ждут, конечно, и трудности на этом пути, но если мы реально возьмёмся решительно, то многие вопросы мы могли бы решить быстро, в том числе, помните, я говорил, что мы, конечно, хотели бы до конца этого года войти в состав Таможенного союза, Евразийского экономического союза. Если это будет обоюдное желание, будет реальная поддержка, то Кыргызстан сейчас активно в этом плане работает. Я думаю, что Бог даст, всё будет хорошо", - сказал глава Киргизии.
Президент Киргизии Алмазбек Атамбаев не исключил возможность присоединения страны к ЕАЭС до конца 2014 года

Владимир Путин 14 августа посетит Крым

Европейский союз 12 августа проведет экстренное совещание на уровне послов по ситуации в Ираке, передают СМИ со ссылкой на источники. Властями Ирака сообщалось, что боевикам группировки "Исламское государство" удалось захватить город Джалавла к северо-востоку от Багдада. Тем временем, президент Ирака поручил сформировать новое правительство.
Европейский союз 12 августа проведет экстренное совещание на уровне послов по ситуации в Ираке
Между тем, Иран заявил о готовности обеспечить поставку в страны ЕС своего газа по газопроводу Nabucco, сообщают СМИ со ссылкой на замглаву министерства нефти Ирана Али Маджеди. Проходящий через Турцию маршрут так и не построенного газопровода он назвал лучшим из возможных вариантов, однако отметил, что также выбран может быть и другой путь - через Сирию или Черное море. Возможные варианты маршрута обсуждались с делегациями двух стран ЕС. Кроме того, заместитель министра отметил, что без привлечения Ирана проект реализовать Nabucco не удастся.
Иран заявил о готовности обеспечить поставку в страны ЕС своего газа по газопроводу Nabucco
Несмотря на замедление роста экономики и похолодание отношений с Западом, большинство россиян не планируют отъезд из России, свидетельствует опрос ВЦИОМ. Так, подавляющее большинство опрошенных (88%) не стремится уехать на постоянное место жительства в другую страну: в последние несколько лет эта доля остается стабильно высокой и держится в пределах 82-88% (с 2011 по 2014 гг.). Жизнь за рубежом привлекает 11% участников опроса, и в первую очередь, респондентов, не одобряющих политику президента (22%), 18-24-летних (21%). В качестве главной причины, побуждающей к перемене места жительства, респонденты, желающие уехать, называют, в первую очередь, более высокий уровень жизни.
большинство россиян не планируют отъезд из России

Новая авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» — от одного из самых известных трейдеров Андрея Саморядова. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Подключение онлайн>>

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
