<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/u-evrosoyuza-gotovy-novye-sankcii-dlya-rossii-a-obama-ne-isklyuchaet-postavok-oruzhiya-kievu-esli-konflikt-ne-reshitsya-diplomaticheskim-putem-20150209-212447/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У Евросоюза готовы новые санкции для России, а Обама не исключает поставок оружия Киеву, если конфликт не решится дипломатическим путем]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ЕС пока отложил введение новых санкций в отношении России. Евросоюз продолжает настаивать на том, что решение конфликта на Украине может быть только политическим. При этом совет министров ЕС по иностранным делам принял решение о расширении санкционного списка. Вступление в силу новых санкций отложено до 16 февраля. Политики наблюдают за ходом переговорного процесса и развитием событий на Украине. По словам главы европейской дипломатии Федерики Могерини, сейчас важно как можно быстрее достичь договоренности о прекращении огня. 10 февраля в Минске должна состояться встреча контактной группы по конфликту на Украине, а 11 февраля там же должна состояться встреча лидеров "нормандской четверки". По данным Reuters, в расширенный санкционный список войдут 19 граждан, включая пять россиян, а также девять юридических лиц.
ЕС пока отложил введение новых санкций в отношении России
При этом Украина надеется на договоренности на высшем уровне в "нормандском формате" в Минске 11 февраля, об этом говорится на сайте президента Украины Петра Порошенко. Между тем, бои в Донбассе продолжаются. Представители самопровозглашенной Донецкой народной республики сообщают, что окружили силовиков в районе города Дебальцево. По данным ДНР, в этом "котле" находятся до 6 тыс. военнослужащих.

Обама заявил, что в случае "если дипломатические усилия не дадут результатов", будут возможны поставки Америкой оружия Киеву

Обама сегодня также подчеркнул, что США не ищут уничтожения России, а хотят видеть сильную Россию, вместе с которой они смогут противостоять мировым вызовам и угрозам. Но, по словам американского президента, если политика РФ в отношении Украины не будет изменена, США совместно с партнерами продолжат экономическую изоляцию и давление на Москву. В Америке неоднократно заявляли, что не хотят смещения Владимира Путина с поста президента, но хотят видеть изменение политического курса России.

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
