<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/borodaiy-pokinul-post-premer-ministra-dnr-v-liberii-ob-yavleno-chrezvychaiynoe-polozhenie-iz-za-lixoradki-ebola-snouden-ostanetsya-v-rosiii-eshyo-na-tri-goda-20140807-21332/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бородай покинул пост премьер-министра ДНР, в Либерии объявлено чрезвычайное положение из-за лихорадки Эбола, Сноуден останется в Росиии ещё на три года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

НАТО прекращает сотрудничество с Россией и увеличит поддержку Украины. Об этом, как сообщается на сайте Верховной Рады Украины, заявил сегодня генеральный секретарь альянса Андерс Фог Расмуссен в ходе встречи с Александром Турчиновым. Расмуссен отметил, что НАТО осуждает действия России, повлекшие нарушение территориальной целостности Украины и незаконную аннексию Крыма и на сегодняшний день Североатлантический Альянс "прекращает сотрудничество с Российской Федерацией, укрепляет коллективную оборону для защиты всех членов НАТО, и принял решение увеличить уровень поддержки и сотрудничества с Украиной". По его словам, саммит Украина-НАТО, который должен состояться в сентябре, позволит предпринять новые конкретные шаги в налаживании продуктивного сотрудничества обеих сторон. Также генсек НАТО заявил, что в отношении России могут быть введены новые экономические санкции при дальнейшем ухудшении ситуации на востоке Украины. Тем временем, в СМИ появились опровержения информации о прекращении сотрудничества НАТО с РФ. Как сообщается, решение о приостановке практического сотрудничества с Россией было принято еще 1 апреля, новых решений на этот счет не принималось.
НАТО прекращает сотрудничество с Россией и увеличит поддержку Украины
в СМИ появились опровержения информации о прекращении сотрудничества НАТО с РФ
Тем временем, сегодня Россия объявила об ответных мерах на западные санкции. Так, РФ вводит на поставки мяса, рыбы, молока и фруктов из Австралии, Канады, ЕС, США и Норвегии сроком на один год. Потери ЕС от российского запрета на импорт продовольствия могут составить до 12 млрд евро, сообщают СМИ. Также, ЕС считает, что меры, принятые РФ, не соответствую правилам ВТО.
Потери ЕС от российского запрета на импорт продовольствия могут составить до 12 млрд евро
Между тем, президент Украины Петр Порошенко принял заявление Андрея Парубия об отставке с должности секретаря Совета национальной безопасности и обороны Украины. Об этом он сообщил во время встречи с руководителями департаментов аппарата СНБО. Порошенко отметил, что Парубий является преданным государственником и остается в команде президента.
Порошенко принял заявление Андрея Парубия об отставке
Также сегодня в отставку подал премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Бородай. Об этом он сообщил на пресс-конференции в Донецке, сообщают СМИ. Новым главой правительства ДНР станет местный полевой командир, член организации "Оплот" Александр Захарченко. Бородай отметил, что не бросит республику и продолжит работу в должности советника премьер-министра ДНР Ранее в июле о своей отставке заявил "председатель Верховного совета" ДНР Денис Пушилин.
в отставку подал премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Бородай
Между тем, пятьдесят сотрудников батальонов правопорядка "Киев-1" и "Киев-2" получили ранения в ходе столкновений на Майдане в Киеве, сообщает МВД Украины. Сегодня утром в центре столицы начали работать коммунальные службы, которые должны были убрать территорию Майдана Независимости. В знак протеста жители палаточного городка подожгли палатку и автомобильные шины. Для обеспечения охраны общественного порядка на место происшествия прибыли бойцы спецбатальона "Киев-1" и столичные правоохранители. После того, как правоохранители начали изымать оружие. Митингующие начали бросать в сотрудников милиции брусчатку, бутылки с зажигательной смесью, подожгли шины, говорится в сообщении МВД. По информации ведомства, четыре сотрудника милиции сейчас находятся в тяжелом состоянии.
пятьдесят сотрудников батальонов правопорядка "Киев-1" и "Киев-2" получили ранения в ходе столкновений на Майдане
Россия продлила экс-сотруднику спецслужб США Эдварду Сноудену срок пребывания в стране на три года. Об этом сообщил его адвокат Анатолий Кучерена. По его словам, этот срок отсчитывается с 1 августа. В июне прошлого года Сноуден получил в России временное убежище сроком на один год. Как пояснил Кучерена, его подзащитный может покидать территорию России не более, чем на три месяца, передает BBC. Также, по его словам, получив вид на жительство и прожив пять лет подряд на территории России, Эдвард Сноуден может претендовать на получение российского гражданства, однако пока он не решил, останется ли он в России и будет ли получать ее гражданство.
Россия продлила экс-сотруднику спецслужб США Эдварду Сноудену срок пребывания в стране на три года
В Либерии объявлено чрезвычайное положение в связи со вспышкой эпидемии вируса Эбола. Лихорадка Эбола практически неизлечима, вероятность смерти в случае заражения составляет от 55 до 90%.Ситуация в Либерии усугубляется, потому что люди в этой стране отказываются отдавать своих заболевших родственников в специальные центры, где предусмотрен карантин, а пытаются ухаживать за ними дома. Эбола в западной Африке, в Гвинеи, Серра-Леоне и Нигерии за последние недели умерло в общей сложности 932 человека. Эксперты из Всемирной организации здравоохранения собираются в Женеве на двухдневную встречу, чтобы обсудить тактику борьбы с заболеванием. Они должны решить, стоит ли объявлять чрезвычайное положение в глобальном масштабе.
В Либерии объявлено чрезвычайное положение в связи со вспышкой эпидемии вируса Эбола

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
