<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/normandskaya-chetverka-soglasovala-vstrechu-11-fevralya-v-minske-20150209-094550/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Нормандская четверка" согласовала встречу 11 февраля в Минске]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

По итогам встречи лидеров Германии, Франции и России в Москве в воскресенье состоялись телефонные переговоры президента РФ Владимира Путина с канцлером Германия Ангелой Меркель, президентом Франции Франсуа Олландом и президентом Украины Петром Порошенко, в ходе которых была достигнута договоренность провести встречу на высшем уровне в "нормандском формате" по ситуации на Украине в Минске 11 февраля, сообщается на сайте Кремля.
Также было условлено, что совместная работа по подготовке комплексных мер, направленных на урегулирование кризисной ситуации на юго-востоке Украины, будет продолжена на экспертном уровне в Берлине 9 февраля. Затем в преддверии встречи в Минске пройдёт заседание контактной группы.
Глава РФ также в выходные в Сочи провел встречу с президентом Белоруссии Александром Лукашенко. Владимир Путин попросил его помочь провести предстоящую встречу. "Я просил бы Вас помочь нам провести эту встречу так, как Вы делали это до сих пор, любезно предоставив минскую площадку для встречи на экспертном уровне в рамках так называемой минской группы", - сказал Путин. В свою очередь Лукашенко заверил президента РФ в том, всё будет организовано. "Заверяю Вас, что ради того, чтобы было спокойно в нашем общем доме, – всё-таки это не чужие нам люди в Донецке, в Донбассе, на Украине, – мы в Белоруссии будем делать всё, чтобы выйти из ситуации, в которую они попали. Вы можете даже не беспокоиться за мероприятие в Минске. В среду вечером, как Вы предлагали, мы организуем всё", - отметил белорусский лидер.
Важнейшим условием стабилизации ситуации на Украине Путин назвал незамедлительное прекращение огня. Об этом он заявил в интервью ежедневной египетской газете "Аль-Ахрам". "Попытки Киева оказывать экономическое давление на Донбасс, блокировать его жизнедеятельность лишь осложняют ситуацию. Это тупиковый путь, чреватый большой катастрофой", - подчеркнул он. По его словам, кризис будет продолжаться до тех пор, пока сами украинцы не договорятся между собой.
"Украинский кризис возник не по российской вине. Он стал следствием попыток США и их западных союзников – которые посчитали себя "победителями" в "холодной войне" – навязывать повсюду свою волю", - вновь заявил Путин. Также он выразил тревогу по поводу того, что украинский военный бюджет продолжает расти. "Украина стремительно милитаризируется. Об этом можно судить по данным статистики: в 2014 году военный бюджет Украины вырос почти на 41 процент. В текущем году он, по предварительным данным, увеличится более чем в 3 раза и составит свыше 3 млрд. долларов – порядка 5 процентов от ВВП страны. И это притом, что её экономика находится в крайне плачевном состоянии и поддерживается в основном за счёт международных, в том числе российских, средств", - сказал глава РФ.
"Надеемся, что здравый смысл возобладает. Россия твёрдо выступает за всеобъемлющее и исключительно мирное урегулирование украинского кризиса на основе Минских договорённостей, которые были достигнуты во многом благодаря инициативе и усилиям российской стороны", - резюмировал Владимир Путин.

Авторская стратегия «Высота: Абсолют» от Андрея Разумова — профессионального трейдера и участника проекта Invest Battle 2. Потенциальный доход — до 25% годовых в рублях. Подключите стратегию онлайн от 250 000 руб. или получите подробную презентацию>>

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
BadR€putation •
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
