<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-prerval-9-dnevnoe-snizhenie-pri-pomoshi-trampa-i-nefti-20170124-141041/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ прервал 9-дневное снижение при помощи Трампа и нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок демонстрирует позитивную динамику, пользуясь поддержкой нефтяных цен и протекционистских шагов нового президента США. Инвесторы оценили решение Дональда Трампа пересмотреть торговые соглашения, позитивный эффект оказали и комментарии министра финансов США Стивена Мнучина о вреде сильного доллара для экономики США.
Индекс ММВБ прервал 9-дневное снижение, к 14:05 мск он прибавляет 0,7% - до 2160,94 пункта, индекс РТС подрос на 0,9% и составляет 1148,09 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ низкие – 16,11 млрд рублей. "Явные аутсайдеры отсутствуют. Однако в целом рост пока слабый, он больше похож на технический отскок", - комментирует Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
Наибольший рост на данный момент показывают акции "АЛРОСА" (+4,11%), ТГК-1 (+3,07%), "НОВАТЭКа" (+2,17%), ОГК-2 (+1,8%), "Мосэнерго" (+1,54%), "префы" "Сбербанка" (+2,06%), РДР "РУСАЛа" (+4,08%).
Российские компании продолжают раскрывать отчетности. "КАМАЗ" (+4,21%) увеличил продажи в 2016 году на 21%.
Торговая сеть Х5 (ГДР +5,06%) обошла "Магнит" (+0,2%) по объёму выручки в 4 квартале 2016 года.
Пассажирооборот группы "Аэрофлот" (+0,66%) в 2016 году вырос на 14,8%.
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Юнипро" (-3,1%), "Акрона" (-2,04%), "Мостотреста" (-1,81%), "Роснефти" (-0,8%), "Ростелекома" (-0,53%), ЛСР (-0,5%), "ЛУКОЙЛа" (-0,47%).
Торги в Европе начались повышением основных индексов после снижения накануне. Инвесторов приободрила неплохая статистика. Во Франции январский индекс деловой активности в промышленности совпал с ожиданиями, снизившись до 53,4 пунктов, а PMI в сфере услуг превзошел прогноз – вырос до 53,9 пт. В Германии промышленный PMI вырос до 56,5 пт в январе, PMI в сфере услуг – снизился до 53,2 пт. В целом по еврозоне деловая активность в промсекторе выросла до 55,1 пт, в сфере услуг составила 53,6 пт.
Инвесторы в британский рынок оценивают решение Верховного суда Великобритании по поводу выхода Соединенного Королевства из Евросоюза. Высший суд не разрешил запускать Brexit без одобрения парламента. А в четверг министры финансов еврозоны соберутся для того, чтобы обсудить четвертый пакет финансовой помощи Греции. К 13:55 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,28%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,27%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет на 0,19%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00114, "Газпром" (Анг) – 2.496, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 53.249, "Норильский никель" (Анг) – 160.625, "Роснефть" (Анг) – 6.516, "РусГидро" (Анг) – 0.0176, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.525, "Сбербанк" (Анг) – 2.887.
Цены на "черное золото" консолидируются у отметки $55 за "бочку" североморской. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $55,53 за баррель, Light - $53,09 за баррель. Рынок остается под влиянием полярных факторов: позитивные сигналы ОПЕК+ о выполнении условий глобального пакта по сокращению нефтедобычи и риски увеличения сланцевой добычи в США. Сегодня вечером API опубликует данные по изменению запасов нефти в США за вторую неделю января.
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется к доллару и евро. Доллар США подешевел на 0,46% и составляет 59,24 рубля, евро снизился на 0,54% - до 63,57 рубля. Спрос на рубли формируют экспортеры и нерезиденты. 25 января российские недропользователи уплатят налог на добычу полезных ископаемых. Индекс доллара снижается к корзине основных мировых валют. Аналитики "Нордеа Банка" полагают, что в ближайшее время вероятно сохранение курса доллара в нижней части диапазона 59-60 рублей. Бивалютная корзина стала легче на 0,5% – до 61,1885 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0731.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "зеленой зоне". До конца дня на динамику торгов может повлиять статистика по США: индекс сопоставимых продаж крупнейших розничных сетей ("Красная книга", 16:55 мск), индекс деловой активности в промышленности (17:45 мск), продажи домов на вторичном рынке США (18:00 мск). Сегодня отчитаются Johnson & Johnson, Kimberly-Clark Corp, SAP SE, Verizon Communications.

Торгуйте на срочном рынке США на специальных условиях — комиссия снижена в 2 раза! Всего 75 центов за стандартные и мини-контракты и 50 центов за микроконтракты. Фьючерсы на индексы Dow Jones, NASDAQ и S&P; валюты — USD, AUD, CAD, CHF, GBP, EUR, micro EUR и товары — Brent, Copper, Gasoline, Natural Gas, WTI, Gold, mini Gold, Silver. Гарантийное обеспечение — от 250 $.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
