<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sotni-lyudeiy-stali-zhertvami-zemletryaseniya-v-kitae-ukraina-prodolzhaet-podgotovku-paketa-sankciiy-protiv-rossii-20140804-212521/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сотни людей стали жертвами землетрясения в Китае, Украина продолжает подготовку пакета санкций против России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Число людей, погибших в результате землетрясения в провинции Юньнань в Китае, достигло 398, более 1,8 тыс человек ранены. Землетрясение на юго-западе Китая магнитудой 6,1 балла произошло в воскресенье днем. Эпицентр находился в 11 км от населенного пункта Вэньпин и 29 км от города Чжаотун, при этом отголоски подземных толчков ощущались в соседних провинциях Гуйчжоу и Сычуань. А в субботу, 2 августа, на металлургическом заводе в городе Куньшань провинции Цзянсу на востоке Китая произошел взрыв, жертвами которого стали не менее 75 человек. Более 180 рабочих получили ранения. По официальной версии, сообщает BBC, причинами ЧП стали халатность и нарушение техники безопасности. Президент РФ Владимир Путин выразил соболезнования Председателю КНР Си Цзиньпину в связи с многочисленными человеческими жертвами в резулттате землетрясения и выразил готовность в случае необходимости оказать содействие в ликвидации последствий этого стихийного бедствия.
Число людей, погибших в результате землетрясения в провинции Юньнань в Китае, достигло 398
Более 400 украинских военнослужащих обратились к российским пограничникам с просьбой об убежище, им открыли гуманитарный коридор и пропустили на территорию России, сообщают СМИ. Тем временем, Краснодарский край ввел режим ЧС в связи с ростом числа беженцев с Украины, об этом сообщает пресс-служба губернатора Краснодарского края. Для ликвидации чрезвычайной ситуации будут задействованы 12 департаментов и министерств края, в том числе минздрав, ЖКХ, министерство образования, социального развития и семейной политики, труда и занятости, отмечается в сообщении.
Более 400 украинских военнослужащих обратились к российским пограничникам с просьбой об убежище

ситуация на Юго-Востоке Украины продолжает обостряться

Между тем, министерство внутренних дел Украины объявило в розыск лидера партии ЛДПР Владимира Жириновского, председателя КПРФ Геннадия Зюганова и главу "Справедливой России" Сергея Миронова. Данная информация размещена на сайте украинского МВД в разделе "Лица, скрывающиеся от органов власти". Ранее, 2 августа, Главное управление украинского МВД сообщило, что вышеуказанные российские граждане и другие российские политики были вызваны на допрос в качестве подозреваемых в финансировании и организации незаконных вооруженных формирований на территории Украины.
министерство внутренних дел Украины объявило в розыск лидера партии ЛДПР Владимира Жириновского
Также Украина продолжает подготовку пакета санкции против России, сообщается на сайте МВД Украины. Санкции Украины должны быть не менее строгими, чем санкции, которые уже ввели в отношении России США, ЕС и Канада, сообщил советник украинского министра внутренних дел Антон Геращенко. По его словам, значительная часть санкций будет в сфере экономики. Кроме того, будет определен перечень деятелей культуры, которые поддерживали аннексию Крыма и сепаратизм на Востоке Украины, сообщил он. По словам Геращенко, этот список будет насчитывать более 500 человек. Также МИД Украины готовит список чиновников РФ, которые способствовали аннексии Крыма и вводу войск РФ на полуостров. По словам Антона Геращенко, это депутаты и чиновники разных ведомств.
Украина продолжает подготовку пакета санкции против России
Тем временем, Россия начинает масштабные учения военно-воздушных сил и частей противовоздушной обороны у границы с Украиной на полигоне Ашулук в Астраханской области, сообщают СМИ. Ашулук находится менее чем в 1000 километров от границы с Украиной. Самолеты будут перебазироваться с аэродромов Западного военного округа в Центральный, а непосредственные вылеты с выполнением учебной боевой задачи будут выполняться с аэродромов Армавира, Крымска, Моздока, Морозовска и нескольких других. Минобороны России объявило, что учения пройдут с 4 по 8 августа.
Россия начинает масштабные учения военно-воздушных сил и частей противовоздушной обороны у границы с Украиной
Троицкий суд Москвы в понедельник приговорил к 6 годам 9 месяцам лишения свободы гражданина Армении Грачью Арутюняна - водителя "КАМАЗа", столкнувшегося под Подольском с рейсовым автобусом. Тогда в ДТП погибли 18 человек. Подсудимый признан виновным по ст. 264 (нарушение правил дорожного движения и эксплуатации транспортных средств) и ст. 327 (подделка, изготовление или сбыт поддельных документов) УК РФ. Отбывать наказание он будет в колонии общего режима. Также подсудимому назначено наказание в виде одного года исправительных работ. Ему запрещено в течение трех лет после отбытия наказания управлять транспортным средством, передают СМИ. Сообщается, что защита Грачьи Арутюняна обжалует приговор.
Троицкий суд Москвы в понедельник приговорил к 6 годам 9 месяцам лишения свободы гражданина Армении Грачью Арутюняна


© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
