<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-reshaet-vopros-ob-uzhestochenii-antirossiiyskix-sankciiy-protiv-ukrainskoiy-letchicy-savchenko-v-rf-zaveli-novoe-delo-20150129-205120/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС решает вопрос об ужесточении антироссийских санкций, против украинской летчицы Савченко в РФ завели новое дело]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Главы МИД Евросоюза сегодня обсуждают возможное продление действующих ограничений в отношении РФ и необходимость принятия новых санкций. По разным данным, из-за обострения ситуации на востоке Украины в ЕС обсуждают введение новых санкций, в том числе секторальных. Однако источники различных СМИ сообщают, что сегодня такого решения не будет принято. Вероятней всего, санкции (в отношении физических и юридических лиц) продлят до сентября 2015 года (по данным Financial Times) или до конца года (Reuters). Сегодняшнее заседание – внеочередное, оно связано с обстрелом Мариуполя 23 января. При этом в СМИ появилась информация, что новое правительство Греции может выступить против антироссийских санкций и бойкотировать их. В Афинах эту информацию официально не подтверждают, но в целом просят с уважением относиться к мнению властей.
Главы МИД Евросоюза сегодня обсуждают возможное продление действующих ограничений в отношении РФ и необходимость принятия новых санкций
Бои на востоке Украины продолжаются. По данным представителей самопровозглашенной ДНР, столкновения идут в районе населенного пункта Дебальцево. Между тем, встреча Трехсторонней контактной группы по урегулированию конфликта может состояться завтра, 30 января, в Минске. Пресс-служба президента Украины Петра Порошенко сообщила, что глава государства провел встречу с участниками Трехсторонней контактной группы: спецпредставителем действующего председателя ОБСЕ послом Хайди Тальявини, послом РФ на Украине Михаилом Зурабовым и президентом Украины в 1994-2005 годах Леонидом Кучмой. Порошенко призвал участников Трехсторонней контактной группы "безотлагательно провести консультации с подписантами Минских договоренностей, практическим результатом которых должны стать решения о немедленном прекращении огня и отводе тяжелого вооружения от линии столкновения, зафиксированной в Минском меморандуме от 19 сентября 2014 года, фиксация конкретных временных рамок выхода сторон на указанную линию; восстановление контроля Украины на неконтролируемых участках российско-украинской государственной границы в Донецкой и Луганской областях и внедрение постоянного мониторинга на границе со стороны ОБСЕ" и т.д. Между тем, ранее представители ДНР и ЛНР заявляли, что в этом виде меморандум можно считать уже не действующим, однако от переговоров они не отказываются.
встреча Трехсторонней контактной группы по урегулированию конфликта может состояться завтра, 30 января, в Минске
В России в отношении украинской летчицы Надежды Савченко возбуждено второе уголовное дело. Адвокат Савченко Илья Новиков написал в своем твиттере: "ФСБ возбудило на Надежду Савченко уголовное дело за незаконный переход границы. Ст. 322 УК". Надежда Савченко была арестована в РФ в июле 2014 года, она обвиняется в причастности к гибели в зоне силовой операции под Луганском журналистов ВГТРК Игоря Корнелюка и Антона Волошина. Сегодня также стало известно, что Савченко переведут, находящуюся в московском СИЗО, переведут под наблюдение врачей в медчасть "Матросской тишины" - она ослаблена из-за голодовки. Накануне ПАСЕ обратилась к России с требованием освободить Савченко. Ранее Надежда были избрана на Украине народным депутатом и членом делегации ПАСЕ от страны. Парламентская Ассамблея Совета Европы также лишила делегацию России права голоса до апреля 2015 года.
В России в отношении украинской летчицы Надежды Савченко возбуждено второе уголовное дело

Лукашенко заявил, что Белоруссия может выйти из Евразийского союза

МИД РФ ответил на расширение "списка Магнитского". Российское внешнеполитическое ведомство сообщило, что отреагировало зеркально на меры США по расширению так называемого "списка Сергея Магнитского", куда были внесены еще четыре российских должностных лица. МИД запретил въезд в РФ четырем сотрудникам американского министерства юстиции, сообщил Александр Лукашевич, замминистра иностранных дел. "Действительно на зеркальной основе аналогичному количеству граждан США закрыт въезд на территорию России", - сказал Лукашевич. По его словам, "в отличие от американского подхода", имена этих граждан "не взяты "с потолка", а причастны к грубым нарушениям прав человека и международно-правовых норм". "В конкретном плане речь идет о следующих сотрудниках Министерства юстиции США, имевших отношение к похищению в июле 2014 г. с Мальдивских островов нашего соотечественника Р.В.Селезнева: Чарльз Сет Уилкинсон (Charles Seth Wilkinson), Итан Рэй Аренсон (Ethan Ray Arenson), Кэтрин Уорма (Kathryn Warma), Норман Барбоса (Norman Barbosa). Хотелось бы надеяться, что в США, где слишком увлеклись игрой в санкции, наконец осознают бесперспективность такой политики. Еще раз подтверждаем, что и впредь будем жестко реагировать на любые выпады против России" , - заявил представитель МИД РФ.
МИД РФ ответил на расширение "списка Магнитского"

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
