<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/litva-odobrila-vvedenie-evro-rossiya-zanyala-140-e-mesto-v-reiytinge-ekonomicheskoiy-svobody-arest-imushestva-navalnyx-priznan-zakonnym-20140115-21173/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Литва одобрила введение евро, Россия заняла 140-е место в рейтинге экономической свободы, арест имущества Навальных признан законным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Правительство Литвы одобрило проект закона о введении евро. Планируется, что валюта будет введена в стране с 1 января 2015 года. Законопроект был подготовлен министерством финансов Литвы, теперь он должен быть одобрен Сеймом (парламентом). "Законопроект устанавливает процедуру для подготовки введения евро, обмена литов на евро и вывода национальной валюты из обращения, а также регулирует другие практические аспекты введения евро", - говорится в сообщении правительства. По ожиданиям властей, введение евро укрепит имидж Литвы как благоприятного и надежного для инвестиций государства, окажет благотворное влияние на условия ведения бизнеса, положительное влияние на благосостояние каждого гражданина. Комментарии к законопроекту от ЕЦБ будут также рассмотрены в Сейме во время весенней сессии. Пир этом соседняя с Литвой Латвия перешла на евро с 1 января 2014 года и стала официальным членом еврозоны. 18-ым по счету.
Правительство Литвы одобрило проект закона о введении евро
Выборы в Таиланде не будут переносить. И.о. премьер-министра Таиланда Йинглак Чинават отказалась переносить намеченные на 2 февраля досрочные парламентские выборы. Этого требовала оппозиция, поскольку не успевает полноценно подготовиться к голосованию. Кроме того, переноса просил и государственный избирком. Г-жа Чинават не видит возможности для изменения даты выборов. Накануне участники антиправительственного протеста пригрозили арестом правительству страны и дали ему три дня на то, чтобы уйти в отставку. Демонстранты заблокировали несколько домов министров, отключили в них водопровод и электричество. 13 января оппозиционный Народный совет демократической реформы (НСДР) начал в Бангкоке проведение акции по "закрытию города". Протестующие перекрыли городские узловые перекрестки, разрешив движение на них только городским автобусам. Оппозиция хочет скорейшей отставки парламента, для чего намерена сорвать намеченное на 2 февраля внеочередное голосование по этому вопросу. Демонстрации в Бангкоке начались 31 октября 2013 года. МИД России рекомендовал туристам воздержаться от посещения столицы Таиланда.
Выборы в Таиланде не будут переносить

Россия заняла 140-е место по степени свободы экономики

Арест имущества братьев Навальных признан законным. Сегодня Мосгорсуд признал законным арест имущества оппозиционера Алексея Навального, сообщают СМИ. Защита Навального требовала отменить арест имущества на сумму около 7 млн рублей в рамках расследования дела по "Ив Роше Восток". Братья Навальные обвиняются в махинациях и хищении 26 млн руб. у компании "Ив Роше Восток". Арест имущества Олега Навального и его жены также был признан сегодня судом законным, передают информагнтства. При этом сегодня Алексей отреагировал на инициативу фракции "Единой России" в Мосгордуме, согласно которой предлагается проведение выборов в Москве только по одномандатным округам, без партийных списков. Навальный предложил оппозиции объединиться. "За партии мы голосовать не будем, и для того, чтобы провести своих депутатов, оппозиции надо объединяться, делить округа, проводить праймериз, находить 45 сильных кандидатов, вести 45 самостоятельных кампаний", - написал он в своем блоге.
Арест имущества братьев Навальных признан законным

Совершайте сделки на срочном рынке США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Доступны стандартные, мини- и микрофьючерсы на товары, индексы, валюты и биткоин.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
