<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-byki-poluchili-shans-na-pozitivnoe-otkrytie-20170124-09428/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские "быки" получили шанс на позитивное открытие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Ослабление позиций нефтяных котировок в ходе вчерашних торгов и негативный внешний фон сыграли против российского фондового рынка и привели к снижению отечественных индексов. К закрытию торговой сессии рублевый индекс ММВБ потерял 0,6%, снизившись до 2146,09 пункта. Долларовый индекс РТС просел на 0,11% - до 1137,67 пункта.
Аутсайдерами по итогам дня стали бумаги "Транснефти" (ап-4,4%), "НОВАТЭКа" (-2,6%), "РусГидро" (-2,3%), "Татнефти" (ао-2,3%, ап-1,9%), "Газпром нефти" (-2,2%), "МегаФона" (-2,1%, "МРСК Центра" (-1,9%). Лидерами роста стали котировки бумаг "Группы ПИК" (+3,1%), "Энел Россия" (+2,6%), "Интер РАО" (+2,6%), "АЛРОСА" (+2,3%), Polymetal (+1,5%), ММК (+1,3%), "ФСК ЕЭС" (+1,3%), ТМК (+1,2%).
На отрицательной территории закрылись и европейские площадки. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,66%, Парижский фондовый индекс CAC 40 потерял 0,6%, Франкфуртский DAX просел на 0,73%. Обеспокоенность инвесторов вызвана текущей неопределенностью относительно будущей политики нового президента США Дональда Трампа. В своей инаугурационной речи г-н Трамп заявил, что будет защищать интересы американских рабочих при заключении международных договоров, вернет рабочие места и восстановит благосостояние населения.
Снижение показали и американские индексы: индекс Dow Jones просел на 0,14%, S&P – на 0,27%, Nasdaq потерял 0,04%. В понедельник Трамп подписал указ о выходе Штатов из соглашения о Транстихоокеанском партнерстве, что только усугубит отношения США и Китая. Кроме того, американский президент намерен сократить меры по регулированию бизнеса в стране на 75%. Между тем, бизнес ждал заявлений о снижении налогов, которых он так и не дождался.
Открытие азиатских торгов состоялось без определенной динамики. К настоящему моменту японский индекс Nikkei потерял 0,49%, китайский CSI-300 вырос на 0,01%, гонконгский HANG SENG окреп на 0,36%, корейский KOSPI снизился на 0,12%. Сильное негативное влияние оказывает факт выхода США из соглашения о ТТП и желание США установить высокую пошлину на компании, которые переносят свои мощности за границу. От сильной просадки рынки спасает статистика. Январский индекс деловой активности в промышленности Японии вырос с 52,4 до 52,8 пункта.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,26539, "Газпром" - 4,94084, "ЛУКОЙЛ"– 53,25905, "Норильский никель" – 15,87270, "Роснефть" – 6,52611, "Ростелеком" – 8,53145, "Сургутнефтегаз" – 5,22089, "Сбербанк" – 11,44194. МТС (США) – 10,33176, "ВымпелКом" (США) – 4,06780, "Мечел Сталь" (США) – 6,23106, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,99068.
Динамика нефтяных котировок в последнее время носит слабовыраженный характер. Нефть марки Brent торгуется около отметки $55 за баррель, совершая незначительные колебания. Однако, после вчерашней просадки фьючерсов цены пытаются восстановиться на фоне сокращения добычи сырья странами-производителям углеводородов в рамках соглашения ОПЕК+. К настоящему моменту нефть марки Brent выросла до $55,54. За баррель нефти марки Light дают $52,99. Плюс к этому, поддержку сырьевой рынок получил после заявления министра нефти Ирака о намерении в полном объеме исполнять взятые обязательства по сокращению добычи.
Сегодняшнее восстановление нефтяных котировок будет играть на руку российским "быкам" и даст им шанс на реализацию отскока вверх. В дальнейшем динамика рынка будет зависеть от настроений на сырьевых площадках и направления движений котировок мировых индексов. В целом, поводов для снижения на отечественных площадках нет, однако и факторы поддержки практически отсутствуют.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Узнайте о вашем портфеле больше. Подключите торговый счет в Novoadvisor и узнайте сильные и слабые стороны вашей торговой стратегии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
