<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/mezhdunarodnaya-komissiya-nachala-rabotat-na-meste-krusheniya-boeing-na-ukraine-peremirie-v-sektore-gaza-narusheno-sud-otkazalsya-arestovat-navalnogo-20140801-20414/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Международная комиссия начала работать на месте крушения Boeing на Украине, перемирие в секторе Газа нарушено, суд отказался арестовать Навального]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международная комиссия провела работы на месте крушения Boeing на Украине. 1 августа впервые международная комиссия в полном составе попала к месту падения самолета Boeing 777 "Малайзийских авиалиний". Об этом во время брифинга в Киеве сообщил вице-премьер-министр Украины, председатель госкомиссии по расследованию катастрофы самолета Владимир Гройсман. "Мы перешли к рабочему процессу. Сегодня 20 автомобилей Международной комиссии добрались до территории авиакатастрофы", - сообщил Гройсман. По его словам, работу проводят десять специалистов из миссии ОБСЕ, 53 - от Нидерландов, 38 - от Австралии. Их сопровождают представители масс-медиа. "Есть решение, что эксперты будут базироваться ближе к месту катастрофы, чтобы уменьшить время на передвижение и уделить больше внимания необходимым исследованиям", - сообщил Владимир Гройсман. На вопрос, будет ли принимать участие в расследовании российская сторона, вице-премьер-министр ответил: "Российская Федерация уже "поучаствовала". Мы должны понимать, что есть определенная заинтересованность, заангажированность России в этом вопросе". Он также сообщил, что Национальное бюро по расследованию авиационных событий и инцидентов Украины предварительно утвердило отчет о причинах аварии, который будет в ближайшее время направлен в Нидерланды для дальнейшей работы.
Международная комиссия провела работы на месте крушения Boeing на Украине
При этом Росавиация передала материалы по катастрофе Boeing-777 комиссии по расследованию под председательством совета по безопасности полетов Нидерландов. Как говорится в сообщении ведомства, группа российских экспертов, возглавляемая заместителем руководителя Росавиации Олегом Сторчевым, участвующая в работе международной комиссии по расследованию катастрофы Boeing-777 Малазийских авиалиний, встретилась с председателем комиссии и передала ранее запрошенные данные, необходимые для проведения всестороннего и объективного расследования. В частности, переданы данные воздушной обстановки от РДЦ Ростов.
При этом Росавиация передала материалы по катастрофе Boeing-777 комиссии по расследованию под председательством совета по безопасности полетов Нидерландов

МИД РФ: Заявление ООН подтверждают невиновность России в эскалации конфликта на Украине
МИД также вновь призвал украинские власти "прекратить разыгрывать силовой сценарий

Президент Украины Петр Порошенко провел телефонные консультации с канцлером ФРГ Ангелой Меркель. Президент поблагодарил Канцлера за ее значительные усилия в консолидации поддержки Украины со стороны ЕС и решительные шаги для урегулирования ситуации на Донбассе. "Мы действовали решительно, и это был консолидированный подход", - заявила Ангела Меркель. Как сообщает пресс-служба украинского президента, во время разговора Меркель поблагодарила Порошенко за его усилия по организации доступа экспертов к месту падения самолета рейса МН17 для осуществления независимого международного расследования. Она также приветствовала факт проведения заседания трехсторонней контактной группы в Минске. Президент Украины выразил надежду на продолжение ее работы, в частности, на дальнейший прогресс в вопросе освобождения заложников.
Порошенко провел телефонные консультации с канцлером ФРГ Ангелой Меркель
Перемирие в секторе Газа было прервано. Израильские военные заявили, что ХАМАС нарушила трехдневное перемирие в секторе Газа. Израиль принял решение о возобновлении операции. Это случилось уже после двух часов после объявления временного перемирия. По данным СМИ, группировка ХАМАС взяла в пленные израильского военного, чем и нарушила объявленное перемирие.
Перемирие в секторе Газа было прервано
Суд повторно отказался арестовать Навального. Сегодня Замоскворецкий суд Москвы отказался изменить меру пресечения оппозиционера Алексея Навального, на аресте которого настаивали Федеральная служба исполнения наказаний (ФСИН) и прокуратура. ФСИН настаивала на аресте Навального из-за его активности в СМИ, которая может помешать расследованию и ходу процесса по делу о хищениях у фирмы "Ив Роше".
Суд повторно отказался арестовать Навального

IT-технологии и кризис — во что инвестировать? Узнайте мнение эксперта, какие IT-компании выиграют от цифровой экономики и четвертой промышленной революции в ближайшие годы. Автор стратегии Global IT, доктор технических наук Леонид Делицын — разбирает IT-отрасль по винтикам в интервью на Finam.ru.

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
