<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/negativnyiy-vneshniiy-fon-stanet-prichinoiy-prosadki-na-otkrytii-rynka-20170123-19532/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Негативный внешний фон станет причиной просадки на открытии рынка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок вступил в фазу затяжной коррекции, начатое на минувшей неделе снижение продолжилось и в понедельник. В итоге, к концу сессии индекс ММВБ потерял 0,6%, его значение составило 2146,09 пункта. Индекс РТС потерял 0,11%, снизившись до 1137,67 пункта. Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", обращает внимание на то, что существенных идей на российских площадках нет, так как надежды на скорое изменение внешней ситуации для отечественной экономики пока не оправдываются. Между тем, от более резкого движения вниз рынок защищает значительный приток средств нерезидентов. По данным EPFR, с начала года фонды, инвестирующие в акции РФ, получили чистый приток средств почти в $500 млн. Основное давление сегодня оказывало снижение нефтяных цен и экономические заявления Дональда Трампа.
Сегодняшняя негативная динамика нефтяных котировок привело к просадке акций нефтегазового сектора: "Транснефть" (ап-4,4%), "НОВАТЭК" (-2,6%), "Татнефть" (ао-2,3%, ап-1,9%), "Газпром нефть" (-2,2%), "Сургутнефтегаз" (-1,5%), "ЛУКОЙЛ" (-0,11%). Плюс к этому, уточняет Александр Алексеев, трейдер АКБ "ЦентроКредит", бумаги "Газпрома" (-1,06%) продолжают падать на неопределенности с дивидендными выплатами госкомпаний – то ли 50%, то ли 25%, то ли вообще индивидуально для каждой компании.
Давление на котировки "МегаФона" (-2,12%) сегодня оказал факт одобрения акционерами компании покупки контрольного пакета акций Mail.Ru. "МегаФон" планирует приобрести 63,8% голосующих акций Mail.Ru Group. Повышение затрат в трудный для экономики России период воспринимаются инвесторами как негатив. Просадку показали и акции МТС (-1,9%).
В аутсайдерах также оказались "РусГидро" (-2,3%), "МРСК Центр" (-1,9%), НЛМК (-0,9%), "Магнит" (-0,4%), "Сбербанк" (-0,4%), "Аэрофлот" (-0,2%). Растут против рынка бумаги "Группы ПИК" (+3,1%), "Энел Россия" (+2,7%), "Интер РАО" (+2,6%), "АЛРОСА" (+2,3%), Polymetal (+1.5%), ММК (+1,3%), "ФСК ЕЭС" (+1,3%), ТМК (+1,2%), ОГК-2 (+1,04%).
На отрицательной стороне начали неделю и европейские индексы. Инвесторы Старого Света перешли к фиксации прибыли после ралли на теме избрания Трампа. Под давлением оказалась европейская валюта на фоне роста опасений по поводу возведения торговых барьеров и ожиданиях "жесткого" Brexit. Такое положение вещей приводит к просадке банковского сектора. К 19:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,8%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 0,98%, индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 ослаб на 0,9%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,26539, "Газпром" - 4,94084, "ЛУКОЙЛ"– 53,25905, "Норильский никель" – 15,87270, "Роснефть" – 6,52611, "Ростелеком" – 8,53145, "Сургутнефтегаз" – 5,22089, "Сбербанк" – 11,44194. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 10,29175, "ВымпелКом" – 4,03669, "Мечел Сталь" – 6,38098.
Общий негативный настрой на фондовых площадках не миновал и открытие торгов в Америке. На 19:20 мск индекс Dow Jones ушел в минус на 0,34%, индекс S&P-500 потерял 0,42%, Nasdaq ослаб на 0,42%. Участники торгов оценивают слова нового президента США Дональда Трампа в своей инаугурационной речи, в ходе которой он не дал четких сигналов, на что рынок рассчитывал. Кроме того, остро стоит вопрос взаимоотношения Китая и США. Так, Ирина Рогова, аналитик Forex Club, обращает внимание на то, что если Китай будет объявлен валютным манипулятором, это окажет давление на американские индексы. "Китай держит 18,8% всех американских казначейских облигаций", - обращает внимание аналитик. Если США будут давить на Поднебесную в вопросе переноса производств обратно на территорию Штатов, Поднебесная будет вынуждена активно распродавать свои инвестиции в американские ценные бумаги. "А это уже грозит США резким неконтролируемым обесценением доллара, падением фондового рынка, проблемами в финансировании того же дефицита бюджета", - подытоживает эксперт.
Факт появления договоренности нефтепроизводителей в рамках ОПЕК+ о снижении уровня добычи сырья является позитивным для рынка, но он уже заложен в цены и не оказывает сильного позитива для рынка. Кроме того, давление на сырьевой рынок оказывает публикация данных о росте ввода в строй буровых вышек в США. Снижение добычи основными производителями нефти поддерживает желание "сланцевиков" повышать свою добычу, тем более, что рентабельность производства сланцевой нефти гораздо ниже. К настоящему моменту нефть марки Brent оценивается в $55,28 за баррель, за "бочку" нефть марки Light дают $52,79.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,3% и составляет 113 880 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,11%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,26%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снижается на 0,02%.
Вопреки негативному фону и снижению нефтяных котировок крепость показывает курс рубля. К настоящему моменту доллар США теряет 0,5% и составляет 59,45 рубля, евро ослаб на 0,2% - до 63,8рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,4% – до 61,4075 рубля. Пугающая на прошлой неделе возможность валютных интервенций против рубля забылась, инвесторы вернулись к теме налоговых платежей. Между тем, как отмечают многие аналитики, перспективы рубля не выглядят радужными. Давление на курс "россиянина" могут оказать санкции со стороны США, снятие которых в ближайшее время не планируется. Аналитики полагают, что санкции могут спровоцировать очередную волну бегства иностранных инвесторов с российского рынка.
Рублевый индекс ММВБ стремится показать снижение до 2100 пунктов. В случае ухода бенчмарка ниже этой отметки остановить спад котировок будет непросто. Между тем, по мнению аналитика "Открытие Брокер" Андрея Кочеткова, если индекс ММВБ сможет показать восстановление до 2140 пунктов, то в краткосрочном периоде можно ждать отскока вверх. Негативный внешний фон окажет отрицательное влияние на динамику торгов на вечерней сессии, что станет причиной просадки на открытии торгов вторника.

Авторская стратегия «Высота: Абсолют» от Андрея Разумова — профессионального трейдера и участника проекта Invest Battle 2. Потенциальный доход — до 25% годовых в рублях. Подключите стратегию онлайн от 250 000 руб. или получите подробную презентацию>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
