<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-p-podtverdilo-reiytingi-rossii-20131213-103157/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[S&P подтвердило рейтинги России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Standard & Poor's подтвердило долгосрочные и краткосрочные рейтинги России по обязательствам в иностранной валюте на уровне "BBB/A-2", долгосрочные и краткосрочные рейтинги по обязательствам в национальной валюте на уровне "BBB+/A-2". Об этом говорится в пресс-релизе агентства. Прогноз по долгосрочным рейтингам - "стабильный". Также подтвержден долгосрочный рейтинг по национальной шкале - "ruAAA".
Согласно релизу, российские фискальные и внешнеэкономические балансы по-прежнему сильны, что защищает ее от возможных шоков на сырьевом рынке. Рейтинги отражают позицию российского правительства как нетто-кредитора (объем активов лишь немного превышает объем обязательств), которая является результатом прежнего бюджетного профицита, при том, что в настоящее время бюджет расшиернного парвительства исполняется с небольшими дефицитами.
Рейтинги ограничены структурными недостатками в российской экономике, в частности, сильной зависимостью от углеводородов и других сырьевых товаров. Кроме того, давит слабость политических и экономических институтов, которые препятствуют конкурентоспособности экономики, а также слабость инвестиционного климата, и бизнес-среды.
Рейтинги ограничены структурными недостатками в российской экономике
Государственные финансы России остаются достаточно сильными благодаря высоким доходам, связанным с сырьевыми ресурсами (прежде всего с нефтью), которые обеспечивают практически половину доходов федерального бюджета, но вместе с тем подвергают правительство риску колебаний цен на сырье. Чтобы снизить эффект волатильности, с 2013 г. правительство ввело бюджетное правило, привязывающее расходы правительства к долгосрочным (историческим) ценам на нефть. Эта мера должна привести к накоплению резервов в периоды высоких цен на нефть и расходованию их, когда цены падают, снижая, таким образом, цикличность фискальной политики. Долгосрочная эффективность бюджетного правила пока не проверена на практике, однако как позитивный фактор мы отмечаем, что правительство воздерживалось от увеличения расходов в 2013 г. - в период, когда экономический рост значительно замедлился.
В этом году экперты по-прежнему отмечают следование правительства жесткой дисциплине в отношении исполнения бюджета. Вместе с тем правительство приняло ряд мер, направленных на внебюджетное финансирование дополнительных расходов. S&P ожидает, что бюджет расширенного правительства в 2013 г. будет исполнен с дефицитом в размере 0,6% ВВП. Авторы полагают, что доходы от сырьевого сектора экономики немного сократятся вследствие небольшого снижения цен на нефть до 95 долл./барр. к 2015 г., в результате чего произойдет постепенное ухудшение баланса бюджета расширенного правительства до дефицита в размере 1,5% ВВП к 2016 г. (т.е. уровня, немного превышающего целевой в рамках бюджетного правила), что соответствует среднегодовым изменениям объема долга расширенного правительства в размере 1,5% ВВП в 2013-2016 гг.
бюджет расширенного правительства в 2013 г. будет исполнен с дефицитом в размере 0,6% ВВП
Старение российского населения будет источником серьезного фискального давления в средне- и долгосрочной перспективе. Авторы доклада ожидают, что согласно сценарию, не предусматривающему изменений проводимой политики, этот процесс обусловит дополнительные расходы правительства в объеме более 10% ВВП к 2050 г. по сравнению с уровнем 2010 г. Правительство пытается скорректировать параметры пенсионной системы, однако оно еще далеко от принятия более решительных мер, направленных на решение проблемы.
Старение российского населения будет источником серьезного фискального давления в средне- и долгосрочной перспективе
В течение предыдущего десятилетия правительство использовало профициты бюджета для сокращения объема долга и наращивания фискальных резервов. Как следствие, ожидается, что в 2013 г. объем активов расширенного правительства будет немного превышать объем обязательств, несмотря на возврат к дефициту бюджета. Но начиная с 2015 г. объем обязательств будет немного превышать объем активов. Низкий уровень валового долга обусловливает низкий уровень расходов расширенного правительства на его обслуживание - порядка 2% доходов.
Российские политические институты остаются сравнительно Российские политические институты остаются сравнительно слабыми, сохраняется высокая степень централизации политической власти, и прежде всего на уровне президента. Президент Владимир Путин, избранный на третий срок в 2012 г., сохраняет жесткий контроль за происходящим в стране, и мы не видим серьезных угроз устойчивости его правления до окончания срока президентских полномочий, несмотря на усиление оппозиции, о чем свидетельствует тот факт, что один из ее лидеров Алексей Навальный набрал 27% голосов избирателей на выборах мэра Москвы, проходивших в сентябре 2013 г. После переизбрания президента государство начало принимать контрмеры в отношении участников протестного движения, представителей оппозиции, некоммерческих организаций и либерально настроенных представителей политического истеблишмента.
Российские политические институты остаются сравнительно Российские политические институты остаются сравнительно слабыми
Алексей Навальный
S&P не ожидает, что в пределах горизонта прогнозирования (2013-2016 гг.) правительство решительно и эффективно будет устранять долгосрочные структурные проблемы, которые препятствуют повышению темпов экономического роста и связаны с высоким уровнем коррупции, относительно слабым соблюдением принципа верховенства закона, преобладающей ролью государства в экономике и неблагоприятным деловым и инвестиционным климатом.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
