<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/mir-vspominaet-zhertv-xolokosta-v-70-yu-godovshinu-osvobozhdeniya-osvencima-ukrainskaya-rada-priznala-rossiyu-stranoiy-agressorom-20150127-202441/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мир вспоминает жертв Холокоста в 70-ю годовщину освобождения Освенцима, украинская Рада признала Россию страной-агрессором]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

70 лет назад были освобождены узники Освенцима. 27 января 1945 года войсками Украинского фронта был освобождён концентрационный лагерь Освенцим (Аушвиц), который находился в 60 км от города Краков. Концентрационный лагерь Освенцим просуществовал с 1940 по 1945 год. По официальным данным, за это время там погибли 1,4 млн человек, из них около 1,1 млн - евреи, около 150 тыс. - поляки, более 100 тыс.человек - русские, 23 тыс. – цыгане. Советские солдаты освободили около 200 тыс. узников. 27 января отмечается как Международный день памяти жертв Холокоста. Президент Польши Бронислав Коморовский заявил, что его страна уважает роль советских солдат в освобождении Освенцима, передают европейские СМИ. Об этом президент Польши сказал в ходе выступления на мемориальном мероприятии в честь годовщины освобождения концлагеря. Министерство обороны РФ сегодня опубликовало документы об освобождении узников Освенцима, в которых, в том числе, указывается, что в составе армий Украинского фронта воевали бойцы 39 национальностей.
70 лет назад были освобождены узники Освенцима
В Международный день памяти жертв Холокоста Владимир Путин посетил Еврейский музей и центр толерантности в Москве. Президент заявил о недопустимости повторения Холокоста. "Трудно представить, что настоящие фабрики смерти, массовые расстрелы и депортации стали страшной реальностью XX века, что они были расчётливо и хладнокровно организованы в цивилизованной, как тогда казалось, Европе, именно хладнокровно организованы, спланированы, - сказал президент РФ во время своего выступления. - По материалам Нюрнбергского процесса, в Европе в период Холокоста было убито шесть миллионов евреев. Трудно поверить в эти цифры. Не где-то в боях, а просто уничтожены – сожжены в печах, расстреляны. В том числе среди этих миллионов и сотни тысяч наших соотечественников. Таким преступлениям нет и не может быть срока давности. Им нет ни прощения, ни забвения. Любые попытки замолчать эти события, исказить, переписать историю недопустимы и безнравственны".

Верховная Рада Украины признала Россию страной-агрессором

"Мир в Донбассе не нужен в первую очередь "партии войны" в Киеве", - заявил накануне Виталий Чуркин, постпред РФ при ООН, на заседании Совбеза ООН. "Официальный Киев саботирует проведение очередного заседания Контактной группы в Минске, безосновательно обуславливая его обеспечением высокого уровня от ополченцев. Главное сейчас – провести эту встречу, а не спорить по вопросу уровня участников", - пояснил он. Между тем, МИД РФ упрекнул Запад в безоговорочной поддержке Киева в его действиях на востоке Украины. "Мы не слышим ни слова упрека в адрес украинских ястребов со стороны западных партнеров, - говорится в заявлении МИД РФ. - Вместо этого множатся заявления о намерении ввести дополнительные санкции в отношении Российской Федерации. На 29 января в Брюсселе запланировано внеочередное заседание Совета ЕС по иностранным делам, где, судя по всему, вновь пойдет речь не об урегулировании, а о безоговорочной поддержке любых требований Киева...Ни в Вашингтоне, ни в Брюсселе не удосужились потребовать от украинских властей прекратить обстрелы городов и сел Донбасса, цинично называя эти преступные действия, от которых гибнут старики, женщины и дети, реализацией права на самооборону".
МИД РФ упрекнул Запад в безоговорочной поддержке Киева в его действиях на востоке Украины

Мосгорсуд подтвердил законность продление срока содержания под домашним арестом оппозиционера Алексея Навального


10% в месяц — как? Алексей Осокин считает, что в ближайшие 3-5 лет надо инвестировать в технологии, медицину и искусственный интеллект. Узнайте подробнее о его стратегии.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
unicef
unicef
unicef
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
