<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynki-zhdut-novyiy-impuls-k-rostu-20170123-134412/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынки ждут новый импульс к росту]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Торговая неделя на российском рынке началась разнонаправленным движением индексов. Речь президента США на инаугурации существенных сюрпризов не принесла, однако нет и полной ясности дальнейшей политики Дональда Трампа. Инвесторы опасаются возможных протекционистских мер новой администрации, начала активных торговых войн и общего замедления роста экономики. Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев призвал не рассчитывать на скорую отмену антироссийских санкций. По мнению Андрея Верникова, заместителя генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", встреча Дональда Трампа и Владимира Путина произойдет скоро, и в ее предвкушении на фондовом рынке пройдет волна покупок и эйфории. А пока ММВБ падает на 0,8% (2142,9 пункта). Долларовый индекс РТС теряет 0,19% - на отметке 1136,72 пункта.
Среди лидеров падения акции "Северстали" (-1%). Компания представила на прошлой неделе слабый отчет, к тому же сегодня компания сообщила, что ее "дочка", "Северсталь-метиз", подписала обязывающее соглашение о продаже Redaelli Tecna S.p.A австрийской Teufelberger Wirerope. Прочие представители сектора показывают разнонаправленную динамику. Так, к примеру, НЛМК снижается на 0,6%, "РУСАЛ" падает на 0,7%, ММК прибавляет 0,26%, а "Норникель" вырос на 0,26%. У производителей цветных металлов в лидерах повышения Polymetal. Прибавляющий более 1%, "Полюс" в скромных 0,07%, несмотря на положительную отчетность. Общий объем производства золотодобывающей компании в 2016 году вырос на 12% - до 1 968 тыс. унций в результате повышения объема добычи на всех месторождениях рудного золота.
В секторе "Нефть и газ" снижаются "Газпром" (-1%), "НОВАТЭК" (-2,2%), "Роснефть" (-0,16%), "ЛУКОЙЛ" (-0,6%) И "Сургутнефтегаз" (-1,3%). В банковском сегменте также заметны продажи: "Сбербанк" (-1,2%), ВТБ (-0,2%). Прибавляют бумаги "Мосбиржи" (+0,7%).
Покупатели "сидят" в бумагах "ФСК ЕЭС" (+2,2%) ОГК-2 (+0,6%) и "ИНТЕР РАО" (+1,2%). Как отмечают трейдеры, тренд на рост в секторе электроэнергетики еще продолжится.
В Европе индексы демонстрируют отрицательную динамику. Сегодня с речью выступит глава ЕЦБ Марио Драги (14:30 МСК). Во вторник Верховный суд Великобритании огласит вердикт о допустимости начала процедуры выхода из ЕС без одобрения парламента. А в четверг министры финансов еврозоны соберутся для того, чтобы обсудить четвертый пакет финансовой помощи. индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,6%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту в минусе на 0,4%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,35%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ - 0.00113, "Газпром" – 2.472, "ЛУКОЙЛ" - 53.049, "Норильский никель" – 158.916, "Роснефть" – 6.512, "Сургутнефтегаз" – 0.527, "Сбербанк" – 2.823.
В прошедшие выходные встречались представители OPEC, которые отчитались о своих производственных успехах. Министр энергетики Саудовской Аравии Халид Ал-Фалих заявил, что производители нефти снизили добычу уже на 1,5 млн бар. При этом, согласно заявлению министра энергетики А.Новака, в январе Россия снизила добычу нефти на 100 тыс. бар.Комиссия по добыче ОПЕК+ теперь будет собираться ежемесячно и к 17 числу предоставлять отчет по исполнению соглашения. Однако, как отмечают аналитики, всю радостную картину портит статистика из США. По данным Baker Hughes, на прошлой неделе американские компании увеличили число активных нефтяных буровых сразу на 29 единиц до 551 штук. К моменту мартовский фьючерс на Brent торгуется на уровне $54,9 за баррель, за "бочку" Light дают $52,59. В более долгосрочном периоде достаточно интересны для рынка были заявления нового главы Белого дома. Д. Трамп озвучил намерения добиться энергетической независимости от картеля ОПЕК и любых стран, враждебных интересам США.
Курс национальной валюты пока сохраняет диапазон в 59-60 руб/долл. На текущей неделе поддержку рублю может оказать приближающийся налоговый период. Пик выплат приходится на 25 января (НДС, НДПИ, акцизы) и 30 января (налог на прибыль). Сейчас "американец" на торгах Московской биржи снижается на 0,6% к отметке 59,38 рубля. На текущей неделе инвесторы будут находиться в ожидании данных по экономике (ВВП Великобритании и США, данные по заказам на товары длительного пользования и блоку страновых PMI), а также отчетностей американского корпоративного сектора.
И конечно, все внимание приковано к словам Трампа. Как известно, первые "100 дней" новой администрации определяют всё президентство в целом. Исходя из них рынки попытаются понять, какими будут ближайшие годы для американской экономики. Усиление деглобализационной повестки может повысить волатильность на азиатских рынках, где на этой неделе традиционно будет наблюдаться повышение спроса на ликвидность в преддверии празднования Лунного Нового года, считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк".
Скорее всего, коррекция российского рынка не продлится целый день, поскольку это была бы девятая подряд торговая сессия, которая закрылась бы на отрицательной территории. То обстоятельство, что рынок снижается уже довольно давно, увеличивает шансы на отскок во второй половине дня, считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
