<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-schitaet-voiyska-ukrainy-legionom-nato-poroshenko-obvinyaet-rf-v-postavkax-oruzhiya-pod-vidom-gumanitarnoiy-pomoshi-na-territorii-donbassa-vveden-rezhim-chs-20150126-203623/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин считает войска Украины легионом НАТО, Порошенко обвиняет РФ в поставках оружия под видом гуманитарной помощи, на территории Донбасса введен режим ЧС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Путин считает, что украинская армия – это "иностранный натовский легион", и она не преследует целей национальных интересов Украины. "К сожалению, официальные киевские власти отказываются идти по пути мирного урегулирования, не хотят решать политическими средствами. То сначала правоохранительные органы использовали, потом службы безопасности, потом армию", - сказал Путин на встрече со студентами Горного университета в Санкт-Петербурге. По его мнению, Киев использовал "мирную передышку исключительно для перегруппировки". "Мы часто говорим: "Украинская армия, украинская армия". На самом деле кто там воюет? Действительно, частично официальные подразделения вооружённых сил, но в значительной степени - так называемые добровольческие националистические батальоны. По сути, это даже не армия – это иностранный легион, в данном случае иностранный натовский легион, который, конечно, не преследует национальных интересов Украины. Там совсем другие цели, связаны они с достижением геополитических целей сдерживания России, что абсолютно не совпадает с национальными интересами украинского народа", - высказал свое мнение президент РФ. При этом в НАТО на слова российского президента отреагировали следующим образом: на Украине действительно есть иностранные войска – это российские военные. Генсекретарь НАТО Йенс Столтенберг назвал слова Владимира Путина об иностранном легионе вздором. Путин также заявил, что российские власти смогут увеличить законное время пребывания украинцев на территории РФ с сегодняшних 30 суток, особенно это касается украинцев призывного возраста, которые Киев отправляет в зону АТО.
Путин считает, что украинская армия – это "иностранный натовский легион", и она не преследует целей национальных интересов Украины
Ранее глава российского МИД Сергей Лавров вновь заявил, что РФ выступает за мирное решение конфликта на Украине. "Мы убеждены, что мирный процесс необходимо возродить, и предпринимаем для этого все усилия, чтобы, наконец, начать полноценный устойчивый прямой диалог между Киевом и ополчением", - сказал он. При этом Лавров отметил, что российская сторона видит "попытки, которые вновь и вновь предпринимаются киевским руководством, чтобы решить проблему путем силового подавления Юго-Востока". "Эти попытки бесперспективны и ведут к новым жертвам среди гражданского населения", - сказал он. Это были первые комментарии официальных представителей РФ после случившегося в субботу, 24 января, обстрела города Мариуполь. В результате обстрела окраин города погибли 30 человек, более сотни получили ранения. В Киеве заявили, что обстрел велся из районов, занятых вооруженными группировками самопровозглашенной Донецкой народной республики. В ОБСЕ сообщили, что обстрел велся ракетами "Град" и "Ураган", эти снаряды прилетели с северо-восточного направления из района населенного пункта Октябрь и с восточного направления из района населенного пункта Зайченко, которые находятся под контролем ДНР.
Лавров вновь заявил, что РФ выступает за мирное решение конфликта на Украине
обстрела города Мариуполь
ОБСЕ сообщили, что обстрел велся ракетами "Град" и "Ураган"

об усилении санкционного давления на РФ

Порошенко обвинил Россию в том, что она ввозит под видом гуманитарной помощи на Украину горючее для танков и оружие. Петр Порошенко на встрече с европейским комиссаром по гуманитарной помощи и управлению в кризисных ситуациях Христосом Стилианидесом заявил, что "действия поддерживаемых Россией террористов и регулярных войск РФ на Донбассе привели к масштабным разрушениям и принесли украинским гражданам многочисленные физические и моральные страдания". "Сотни тысяч украинцев в зоне бедствия нуждаются в гуманитарной помощи. Настоящей, а не той квазипомощи, которую уже в двенадцатый раз собирается незаконно переправить на Донбасс агрессор и которая состоит из горючего для танков и оружия для террористов", - приводятся слова президента Украины на его официальном сайте. Он сказал, что во многих городах, которые сильно пострадали от постоянных обстрелов, гуманитарная ситуация очень сложная. Порошенко также отметил, что в восточных и южных областях, в частности в Харьковской, Одесской, Херсонской, Днепропетровской, Запорожской, Николаевской, Донецкой и Луганской областях, должна быть усилена охрана важных объектов инфраструктуры и жизнеобеспечения. Стилианидес сообщил, что ЕК в 2015 году планирует выделить Украине 15 млн евро гуманитарной помощи. Эта сумма увеличивает общий объем гуманитарной помощи от Еврокомиссии и стран-членов ЕС до более 92 млн евро
Порошенко обвинил Россию в том, что она ввозит под видом гуманитарной помощи на Украину горючее для танков и оружие

Власти Украины решили ввести в Донбассе режим ЧС


Новая авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» — от одного из самых известных трейдеров Андрея Саморядова. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Подключение онлайн>>

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
флейта
bragjun
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
