<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/boi-na-donbasse-priblizilis-k-mestu-krusheniya-malaziiyskogo-boeing-s-aprelya-na-ukraine-pogibli-bolee-tysyachi-chelovek-protiv-saakashvili-vozbudili-ugolovnoe-delo-20140728-20542/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бои на Донбассе приблизились к месту крушения малазийского Boeing, с апреля на Украине погибли более тысячи человек, против Саакашвили возбудили уголовное дело]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Украинские силовики завяли сегодня о взятии четырех городов на востоке Украины - Дебальцево, Шахтерск, Торез, Лутугино. Власти самопровозглашенной Донецкой народной республики подтвердили, что бои сегодня велись близко к месту крушения малазийсокго Boeing – у Тореза и Шахтерска. Киев утверждает, что украинская армия вплотную приблизилась к месту аварии, но активных боевых действий в этом районе не проводит. "В городе Торез Донецкой области российские наемники, угрожая оружием, отобрали у местного населения семь автомобилей. По предварительной информации в среде боевиков наблюдается раскол, и некоторые группы срочно покидают город", - говорится, в частности, в сообщении пресс-службы Совета национальной безопасности и обороны Украины. В СНБУ также отмечают, что ситуация на границе России-Украины в зоне антитеррористической операции остается сложной.
Украинские силовики завяли сегодня о взятии четырех городов на востоке Украины
Совет национальной безопасности и обороны Украины также сегодня сообщил о причине крушения Boeing-777. "Эксперты комиссии по изучению причин авиакатастрофы Боинга-777 сообщили, что данные с бортовых самописцев указывают на то, что причиной разрушения и падения самолета стала "массовая взрывная декомпрессия" вследствие многочисленных осколочных поражений от ракетного взрыва", - говорится в сообщении ведомства. При этом представители Нидерландов заявили в СМИ, что не знают, откуда у Киева данные с бортовых самописцев рейса MH17. "Черные ящики" были переданы для расшифровки в Великобританию.
о причине крушения Boeing-777
"массовая взрывная декомпрессия"

С начала силовой операции на востоке Украины погибли по меньшей мере 1129 человек

Яценюк повторно внесет в Раду "ключевые законопроекты", необходимые для Украины. 24 июля премьер-министр Украины Яценюк после развала коалиции в парламенте заявил, что подаст в отставку из-за того, что депутаты "провалили" принятие проектов изменений в Государственный бюджет Украины на 2014 год, в Налоговый кодекс, а также закона о совместной эксплуатации и модернизации газотранспортной системы Украины. Яценюк подчеркнул, что провал этих законопроектов влечет за собой отсутствие финансирования украинских Вооруженных сил. Премьер-министр также сообщил, что провел разговор с директором-распорядителем Всемирного банка и МВФ: "Непринятие этих законодательных актов - это срыв программы с Международным валютным фондом и Всемирным банком". Яценюк обратился ко всем членам парламента "независимо от их политического окраса и желания выиграть на следующих парламентских выборах прийти в четверг в Верховную Раду Украины и проголосовать за те законы, которые необходимы украинскому государству". Ранее стало известно, что спикер Верховной рады Украины Александр Турчинов подписал распоряжение о созыве 31 июля внеочередного пленарного заседания парламента.
Яценюк повторно внесет в Раду "ключевые законопроекты"
Главной причиной усугубления украинского кризиса стал отказ Киева идти на переговоры с юго-востоком страны, заявил министр иностранных дел России Сергей Лавров. "Президент России В.В.Путин неоднократно давал оценку такому подходу как главной сейчас причине усугубления кризиса. Мы видим эту причину в том, что украинские власти последовательно отказываются уважительно разговаривать с Юго-Востоком, садиться за стол переговоров и начинать диалог по всем вопросам украинского государства, прежде всего, по вопросам конституционной реформы. Без такого диалога, без искреннего желания учесть и отразить в договоренностях интересы всех граждан Украины и всех ее регионов, включая Донецкую и Луганскую области и в целом Юго-Восток страны, рассчитывать на политическое урегулирование, которые было бы устойчивым, не приходится", - заявил глава внешнеполитического ведомства РФ на брифинге. Также Лавров, отвечая на вопросы об ограничительных мерах со стороны Запада в отношении РФ, высказал мнение, что санкции редко достигают поставленных целей.
Главной причиной усугубления украинского кризиса стал отказ Киева идти на переговоры с юго-востоком страны
Прокуратура Грузии возбудила уголовное дело против бывшего президента страны Михаила Саакашвили. Он подозревается в "превышении служебных полномочий с унижением личного достоинства пострадавшего", передает BBC. По этой статье предусмотрено наказание в виде лишения свободы на срок до восьми лет. Саакашвили вменяется разгон митингующих 7 ноября 2007 года, участие в разгроме телекомпании "Имеди", изъятие собственности бизнесмена Бадри Патаркацишвили. Кроме Саакашвили, по делу проходит несколько высокопоставленных чиновников.
Прокуратура Грузии возбудила уголовное дело против бывшего президента страны Михаила Саакашвили
Мосгорсуд признал виновным гражданина Азербайджана Орхана Зейналова в убийстве Егора Щербакова. После убийства во время драки москвича в Бирюлеве начались массовые беспорядки, которые сопровождались погромами и длились несколько дней. Позже Зейналова задержали. Суд приговорил его к 17 годам лишения свободы.
Мосгорсуд признал виновным гражданина Азербайджана Орхана Зейналова в убийстве Егора Щербакова

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
