<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-ponizil-prognoz-po-rostu-vvp-rf-i-odobril-deiystviya-cb-po-resheniyu-problemy-slabyx-bankov-20131210-175710/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ понизил прогноз по росту ВВП РФ и одобрил действия ЦБ по решению проблемы слабых банков]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В 2013 году рост ВВП РФ составит 1,5%, а в 2014 году будет немного выше – около 2%, при условии восстановления инвестиций и благоприятной внешней конъюнктуры. Об этом говорится в заявлении миссии МВФ по итогам визита в Россию. Ранее прогнозировался рост на 3% в 2014 году.
Миссия сотрудников Международного валютного фонда во главе с Антонио Спилимберго находилась в Москве с 4 по 10 декабря. В ходе визита были проведены встречи с министром финансов РФ Антоном Силуановым, председателем Банка России Эльвирой Набиуллиной и другими высшими должностными лицами, представителями деловых и научных кругов.
Согласно прогнозам МВФ, инфляция в России, по-прежнему будет превышать целевой уровень, а экономика остается на уровне, близком к потенциалу, несмотря на замедление роста в последнее время. "Эти прогнозы подвержены рискам, связанным с ожидаемым ужесточением финансовых условий на международных рынках, зависимостью России от мировых цен на нефть, ростом необеспеченного кредитования и влиянием неопределенности в отношении темпов структурных реформ на деловой климат и инвестиции", - отмечается в заявлении. МВФ рекомендует и далее в денежно-кредитной политике ставить во главу угла сдерживание инфляции при повышении гибкости обменного курса. Ускоренное повышение гибкости обменного курса повысило бы возможность амортизировать шоки и справляться с изменениями условий на международных денежных рынках, особенно с учетом перехода Центрального банка к таргетированию инфляции, полагают в МВФ.
По мнению представителей фонда, бюджетное правило оказывает большую поддержку налогово-бюджетной политике РФ, однако сохраняются некоторые недостатки. По прогнозам, в 2013 году дефицит федерального бюджета составит 0,8% ВВП, что обусловлено недостаточно высокими ненефтяными доходами. Более низкие в целом доходы и меньшие, чем предусмотрено в бюджете, поступления от приватизации не позволят и осуществить перечисление средств в Резервный фонд по итогам 2013 года, отмечается в документе.
Бюджет на 2014 год, и в еще большей степени бюджеты на 2015-2016 годы, представляются МВФ недостаточно амбициозными, в том числе из-за оптимистичных прогнозов по доходам, основанных на предположении о высоких ценах на нефть. Кроме того, запланированное зачисление пенсионных накоплений за 2014 год в страховую часть пенсии может создать дополнительное давление в 2015 году при отмене этой меры, как и предлагаемое введение внебюджетных гарантий по кредитам и использование средств Фонда национального благосостояния на инфраструктурные расходы. В результате общий объем расходов может намного превысить уровни, соответствующие бюджетному правилу, что приведет к снижению накопления средств в Резервном фонде. "Необходимо восстановить эти суверенные фонды, в том числе путем проведения пенсионной реформы и рационализации расходов, способствующей экономическому росту", - подчеркивается в заявлении.
МВФ приветствует меры по устранению рисков в финансовом секторе. По-прежнему озабоченность вызывает рост необеспеченного кредитования. В этой связи миссия МВФ одобрила предпринимаемые властями РФ меры, в том числе повышение коэффициентов риска и требований по формированию резервов на потери по ссудам. Миссия рекомендовала официальным органам РФ рассмотреть вопрос о дополнительных мерах в том случае, если не произойдет дальнейшего замедления роста кредитов. МВФ отметил наделение ЦБ обязанностями мегарегулятора и одобрил заявленную твердую решимость оперативно решать проблему слабых банков и вопросы, связанные с противодействием легализации доходов, полученных незаконным путем.
"Структурные реформы должны стать важнейшим элементом любой программы укрепления потенциала роста России", - подчеркивается в заявлении. "Недостаточно развитая инфраструктура, ограниченный доступ к финансированию для многих компаний, особенно малых и средних предприятий, а также разрыв между потребностями работодателей и квалификацией рабочей силы на рынке труда, очевидно, являются главными препятствиями. Было бы целесообразно продолжить реформу корпоративного управления и активизировать осуществление программы приватизации", - считают представители МВФ. Меры по повышению прозрачности и предсказуемости деловой среды должны способствовать сохранению Россией внутренних сбережений и привлечению иностранных инвестиций для поддержки более высокого и устойчивого экономического роста.

Детальные разборы акций, облигаций и ETF мировых компаний, комментарии аналитиков по корпоративным новостям, аналитика IPO. Подпишитесь бесплатно на инвестидеи с экспресс-доставкой>>

Торгуйте акциями иностранных компаний в России на Едином счёте. Он даёт доступ к инструментам на Московской, Чикагской, Лондонской биржах, а также NYSE и NASDAQ.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
