<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/vlasti-samoprovozglashennoiy-dnr-otkazyvayutsya-ot-peremiriya-i-gotovy-k-nastupleniyu-do-granic-doneckoiy-oblasti-20150123-203425/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти самопровозглашенной ДНР отказываются от перемирия и готовы к наступлению до границ Донецкой области]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Глава самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Захарченко сообщил, что армия Донецкой Народной Республики перешла в наступление сразу на нескольких направлениях. "Мы сейчас наступаем по нашему плану. На сегодняшний момент смысла вести мирные переговоры, наступая, я не вижу. Один раз мы такую ошибку уже совершили. Повторение ее еще раз считаю просто недостойным", – заявил Захарченко во время встречи со студентами Донецкого национального университета. Его слова приводятся на сайте пресс-центра правительства ДНР. "С кем вести мирные переговоры? Если до сих пор Украина не назначила своего официального представителя на переговорах. Леонид Данилович Кучма, участвуя в переговорных встречах, не имел статуса официального представителя. И в один прекрасный момент ему этим ткнул в лицо кто-то из руководства Украины. Как можно разговаривать с этой страной? Пусть назначают официального представителя и приезжают разговаривать. Я пригласил Порошенко общаться - я не отказываюсь от своих слов!" - пояснил Захарченко.
Он добавил: "Почему происходили эти перемирия? Была надежда, что там люди все-таки образумятся. Поэтому и пытались мирными путями все это решить. Украина воспринимала нашу доброту как слабость". По его словам, Киев не оценил усилий ДНР. "Понимаете, один регион сейчас воюет с целой страной. Понятно, что ресурсы людские и технические у них выше, чем у нас. Но наши бойцы с радостью идут в наступление - заждались его", - рассказал он. При этом, по его словам, армия ДНР наступаем на Марьинку, Красногоровку, ведет бои за Пески, Авдеевку, Очеретино, на горловском направлении. "Со вчерашнего дня начала наступление армия Луганской Народной Республики. Поэтому Киев не сможет сразу в пяти местах обороняться", – сказал Захарченко. Он также отметил, что о совместном наступлении с армией ЛНР пока речь не идет.
Глава ДНР также сообщил, что после обстрела остановки общественного транспорта в Донецке 23 января и гибели мирных жителей он отдал приказ не брать пленных. "Нам не нужны обмены", - сказал Захарченко. Он считает, что ответственность за смерть мирных жителей, погибших в результате обстрела остановки, лежит на президенте Украины Петре Порошенко. "Смерть этих людей лежит только на вашей совести, поскольку вы отдали приказ вашим военным расстреливать ваши города и теперь убивают наших детей и стариков. Мы в состоянии отодвинуть ваши подразделения от наших городов, чтобы прекратить обстрелы вооруженными силами Украины населенных пунктов ДНР", - сказал он.
Между тем, пресс-центр антитеррористической операции сообщает, что украинские силовики продолжают вести бои за аэропорт Донецка. Киев заявляет о потерях среди ополченцев (десятки погибших), а в ДНР говорят, что во время спецоперации уже погибли более 700 украинских военных.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе
Gooodman
флейта
флейта
BASik
Gooodman
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
