<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/es-rasshiril-sankcionnyiy-spisok-mid-rf-osudil-antirossiiyskuyu-ritoriku-ssha-sledovateli-i-zhurnalisty-rf-popali-pod-obstrel-so-storony-ukrainy-20140725-211349/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС расширил санкционный список, МИД РФ осудил антироссийскую риторику США, следователи и журналисты РФ попали под обстрел со стороны Украины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Евросоюз в пятницу объявил о том, что в новый санкционный список попали 15 физических лиц и 18 организаций, которые, по мнению ЕС, несут ответственность за нарушение территориальной целостности Украины. Об этом говорится в сообщении, опубликованном на сайте Совета ЕС. Имена и названия попавших в список лиц и компаний пока не озвучены, но должны быть опубликованы позже. Таким образом санкционный список ЕС разросся до 87 человек и 20 компаний.
в новый санкционный список попали 15 физических лиц и 18 организаций
Тем временем, российский МИД высказался по поводу новой вспышки антироссийской риторики со стороны Администрации США в связи с ситуацией на Украине. "Отвергаем бездоказательные публичные инсинуации, которые изо дня в день тиражирует заместитель официального представителя Госдепартамента М.Харф. На журналистских брифингах последних дней она "нашинковала" корзину антироссийских клише, которые Вашингтон упрямо пытается навязать международному общественному мнению", - говорится в заявлении внешнеполитического ведомства РФ.
российский МИД высказался по поводу новой вспышки антироссийской риторики со стороны Администрации США
Ранее США сообщали, что нашли доказательства того, что Россия намерена передать донецким и луганским ополченцам тяжелое зенитное вооружение, а также утверждалось что с российской территории ведется артиллерийский огонь по украинским военным. "Ни одного из таких "доказательств", впрочем, предъявлено не было, что и неудивительно. Фактов и конкретики в подкрепление лживых утверждений попросту не существует", - отмечает МИД РФ. "Сожалеем, что США заходят все дальше в накачке напряженности в российско-американских отношениях, а представители Госдепартамента увлечены антироссийской пропагандой", - подчеркивается в заявлении.

МВД Украины сегодня возбудило уголовные дела в отношении лидера ЛДПР Владимира Жириновского и председателя КПРФ Геннадия Зюганова
дело против лидера "Справедливой России" Сергея Миронова

Следственная группа СК России подверглась обстрелу с территории Украины, сообщает ведомство. 25 июля следственная группа, в состав которой вошли сотрудники ряда подразделений СК России, проводила осмотр местности западнее хутора Примиусского Куйбышевского района Ростовской области, в связи с ее обстрелом с территории Украины 23 июля. Во время проведения этого следственного действия, группа сотрудников СК России, которые были в одежде с отличительными знаками и надписями, подверглась массированному минометному обстрелу, говорится в сообщении СК. Нет никакого сомнения, что стрелявшие со стороны Украины производили этот обстрел прицельно, подчеркивает ведомство. По предварительным сведениям, в ходе обстрела легкую контузию получила несовершеннолетняя жительница хутора Примиусский, которая находилась во дворе своего дома. Следственный комитет устанавливает обстоятельства произошедшего и решает вопрос о возбуждении уголовного дела. Также сообщается, что съемочная группа телеканала "Россия 24", находящаяся в Ростовской области, тоже попала под обстрел со стороны Украины.
Следственная группа СК России подверглась обстрелу с территории Украины
съемочная группа телеканала "Россия 24", находящаяся в Ростовской области, тоже попала под обстрел со стороны Украины
В Минобороны Украины сегодня отвергли версию о том, что малазийский Boeing мог быть сбит во время учений сил противовоздушной обороны страны. Такая информация сегодня появилась в СМИ. Информация о том, что возможной причиной катастрофы самолета Boing – 777 авиакомпании "Малазийские авиалинии" 17 июля 2014 года в небе над Донецкой областью может быть нештатная ситуация во время проведения тренировки подразделений ПВО ВВС Украины не отвечает действительности и может быть расценена как попытка повлиять на результаты независимого расследования трагического события, говорится на сайте ведомства.
В Минобороны Украины сегодня отвергли версию о том, что малазийский Boeing мог быть сбит во время учений сил противовоздушной обороны страны
Интерпол в пятницу объявил в международный розыск лидера украинской националистической партии "Правый сектор" Дмитрия Яроша, обвиняемого в России в призывах к терроризму, сообщается на сайте Интерпола. Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело в отношении Яроша в марте, а в апреле Генеральная прокуратура России направила материалы для розыска лидера "Правого сектора".
Интерпол в пятницу объявил в международный розыск лидера украинской националистической партии "Правый сектор" Дмитрия Яроша

СК РФ предъявил обвинение двоим фигурантам уголовного дела об аварии в московском метрополитене

В ближайшее время будет предъявлено обвинение еще двоим подозреваемым - директору по производству субподрядной организации ООО "Спецтехреконструкция" Анатолию Круглову, и заместителю начальника дистанции капитального ремонта службы пути ГУП "Московский метрополитен" Алексею Трофимову. Все четверо фигурантов уголовного дела находятся под стражей. В больница Москвы находятся 73 пострадавших в аварии в московском метро, состояние двоих оценивается как крайне тяжелое, в тяжелом состоянии находятся 6 пострадавших, из ранее госпитализированных выписано 64 пострадавших.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
