<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-p-rezko-uxudshilo-prognoz-po-rossiiyskoiy-ekonomike-iz-za-soxraneniya-nizkix-cen-na-neft-padenie-vvp-v-2015-godu-sostavit-3-6-20151015-142643/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[S&P резко ухудшило прогноз по российской экономике из-за сохранения низких цен на нефть: падение ВВП в 2015 году составит 3,6%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Standard& Poor`s понизило прогноз по ВВП России на 2015 и 2016 году. В текущем году вместо сокращения экономики на 2,6% теперь прогнозируется падение на 3,6%, в следующем году – рост ВВП вместо ожидавшихся ранее 1,9% составит лишь 0,3%. Об этом говорится в новом отчете S&P "Более низкие, чем ожидалось, цены на нефть сдерживают перспективы восстановления российской экономики", опубликованном сегодня.
Международное рейтинговое агентство Standard& Poor`s понизило прогноз по ВВП России на 2015 и 2016 году
"Эти изменения отражают наши ожидания более продолжительной стагнации внутреннего спроса, обусловленной более низкими и волатильными ценами на нефть, а также более жесткой по сравнению с нашими предыдущими допущениями бюджетной и денежно-кредитной политикой в период до конца 2016 года", - прокомментировала старший экономист Standard & Poor’s Татьяна Лысенко. S&P полагает, что потребительский спрос будет крайне слабым в 2016 году, и агентство прогнозирует лишь незначительное восстановление инвестиций, которому будут способствовать повышение прибыльности российских компаний и замедление темпов сокращения долговой нагрузки.
более продолжительной стагнации внутреннего спроса, обусловленной более низкими и волатильными ценами на нефть
"В настоящий момент мы полагаем, что цены на нефть останутся низкими на протяжении более длительного времени, чем мы ожидали ранее", - аналитики Standard & Poor’s пересмотрели допущения относительно цен на нефть и в настоящее время ожидают, что цена на нефть марки Brent составит в среднем $50 за барр. в 4-м квартале 2015 г. и $55 за барр. в 2016 г. (предыдущее допущение - $55 за барр. в 2015 г. и $65 за барр. в 2016 г.). "Эти изменения обусловят более низкие доходы от экспорта, более слабый валютный курс и более высокие темпы инфляции в России по сравнению с нашими предыдущими ожиданиями", - говорится в отчете.
цены на нефть останутся низкими на протяжении более длительного времени, чем мы ожидали ранее
В отчете также отмечается, что внешняя торговля вряд ли поддержит рост в следующем году. Чистый экспорт существенно вырос в первой половине 2015 году, что обусловило менее значительное снижение темпов роста ВВП (на 3,5%) по сравнению со снижением внутреннего спроса, который упал почти на 10%. "Это связано главным образом с резким сокращением объема импорта (почти на 30%) вследствие падения спроса и обесценения рубля", - указывают эксперты. Вместе с тем объем импорта вряд ли продолжит снижаться с уже низкого в настоящее время уровня. "Наш базовый сценарий предусматривает постепенное увеличение объема импорта после стабилизации валютного курса в номинальном выражении, что предполагает повышение реального эффективного курса рубля в следующем году", - считают в S&P.
внешняя торговля вряд ли поддержит рост в следующем году
Экономисты S&P ранее прогнозировали постепенное восстановление внутреннего спроса начиная со второй половины 2015 года - на фоне стабилизации валютного курса, снижения инфляции и процентных ставок, а также благодаря восстановлению цен на нефть. Однако дальнейшее снижение цен на нефть на 25% в июле-сентябре 2015 года и изменение ожиданий относительно их динамики в среднесрочной перспективе оказывают негативное влияние на перспективы восстановления спроса. Рубль обесценился почти на 20% по отношению к доллару США в июле-сентябре, вернувшись к уровню, который наблюдался в феврале, а тенденция к снижению инфляции сменилась на противоположную, и темпы инфляции повысились с 15,3% в годовом выражении в июне до 15,8% в августе. "В связи с падением курса национальной валюты и инфляционным давлением в сентябре 2015 года Банк России приостановил снижение ключевой ставки, оставив ее без изменений на уровне 11%", - напоминают эксперты S&P. Несмотря н а то что с тех пор рубль частично отыграл потери, а инфляционное давление снизилось, но в условиях повышенной неопределенности S&P ожидает, что Банк России возобновит снижение процентных ставок не ранее 2016 года.
Кроме того, налогово-бюджетная политика в следующем году, скорее всего, будет проциклической, отмечают аналитики агентства. "В связи с прогнозируемым снижением нефтяных доходов, обусловленным более низкими, чем ранее ожидалось, ценами на нефть, российское правительство предложило ряд мер по сдерживанию дефицита бюджета, в частности ограничение индексации пенсий, замораживание заработной платы в бюджетном секторе, а также повышение налогообложения энергетического сектора", - пишут они в отчете. "Эти меры могут в еще большей степени ослабить спрос в краткосрочной перспективе, хотя в то же время они могут способствовать сдерживанию инфляции и дать возможность Банку России быстрее возобновить снижение процентных ставок", - добавляет г-жа Лысенко.
налогово-бюджетная политика в следующем году, скорее всего, будет проциклической

Детальные разборы акций, облигаций и ETF мировых компаний, комментарии аналитиков по корпоративным новостям, аналитика IPO. Подпишитесь бесплатно на инвестидеи с экспресс-доставкой>>

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
