<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-nuzhdaetsya-v-peredyshke-i-svezhix-ideyax-20170210-195336/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ нуждается в передышке и свежих идеях]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российские фондовые индикаторы в пятницу продолжили консолидацию. Рынок остается под давлением "медведей", однако поводов для продаж все меньше, а убедительных сигналов к покупкам нет. Крепкий рубль мешает "голубым фишкам" расти, участники рынка ищут интересные идеи в менее весовых бумагах. В итоге к закрытию индекс ММВБ скатился на 0,54% и составил 2162,19 пункта, а индекс РТС прибавил 0,08% - до отметки 1164,21 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 32,48 млрд рублей.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали акции "Башнефти" (-4,87%), ММК (-2,86%), ТМК (-1,8%), АФК "Система" (-1,65%), "Газпрома" (-1,13%).
Хуже рынка также закрылись бумаги "Сбербанка" (-1,96%). "Текущую коррекцию в акциях банка сложно объяснить фундаментальными факторами", - комментирует Антон Кравченко, портфельный управляющий УК "Райффайзен Капитал".
Лидерами повышения стали акции "Мостотреста" (+4%), ОГК-2 (+2,46%), "КАМАЗа" (+2,01%), "СОЛЛЕРСа" (+1,51%), "Магнита" (+1,42%), ПИК (+1,27%).
Акции "ФосАгро" (+0,95%) восстановились после SPO.
Акции торговой сети "Детский мир" в первый после IPO день торгов удержались на уровне 85 рублей. "В первые дни активность спекулянтов будет сдерживать маркет-мейкер, я ожидаю, что бумага будет торговаться вблизи 85 руб., но через 1-2 недели может пойти наверх", - полагает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика. Инвесторы воодушевлены статистикой из Китая, отразившей рост импорта и экспорта, а также корпоративными отчетностями крупнейших компаний региона. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,35%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,21%. Renault (+1,39%) в 2016 году увеличил операционную прибыль до рекорда. Акции Rio Tinto (+5,38%), Anglo American (+4,75%), BHP Billiton (+2,54%) и Glencore (+3,22%) выросли на фоне повышения цен на сырье.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,31339, "Газпром" (Анг) - 4,81982, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 55,95951, "Норильский никель" (Анг) - 17,29294, "Роснефть" (Анг) - 6,39109, "Ростелеком" (Анг) - 8,70148, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,49093, "Сбербанк" (Анг) - 11,50696. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 10,37576, "ВымпелКом" (США) - 4,12642, "Мечел Сталь" (США) - 5,99102.
Рынок акций США продолжил рост. Накануне все три основных индикатора обновили рекорды в ожидании налоговых реформ Трампа. Сегодня эмоций меньше, поэтому активность на Уолл-стрит будет ниже. На 19:40 мск индекс Dow Jones поднялся на 0,32%, Nasdaq в плюсе на 0,27%, индекс S&P 500 прибавил 0,21%. "Сегодня можно ожидать продолжения вчерашнего роста, хотя его темпы могут быть сегодня немного ниже - пятница все-таки! И в связи с этим некоторые инвесторы вполне возможно предпочтут зафиксировать прибыль перед выходными. Поэтому нам все же следует настроиться на рост индексов в пределах 0,3% на объемах средних или даже чуть ниже среднего", - предположил до старта торгов Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи".
Нефть торгуется в "зеленой зоне" на фоне роста импорта в Китае и позитивных ожиданий, связанных с сокращением добычи крупнейших нефтеэкспортеров в рамках глобального пакта ОПЕК+. Оптимизм поддержало и МЭА, опубликовавшее данные, подтверждающие сокращение добычи участниками картеля. По подсчетам агентства, добыча нефти странами ОПЕК в январе сократилась на 1 млн баррелей в сутки, до 32,06 млн баррелей; в России - до 11,48 млн баррелей в сутки. Официальный отчет комиссии ОПЕК по мониторингу добычи будет опубликован 13 февраля. К 19:40 мск за апрельский контракт нефти марки Brent дают $56,8, Light - $54,06.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,3% и составляет 117 020 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,1%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,13%, на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,24%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и евро, приблизившись к 1,5-летнему максимуму на фоне роста цен на нефть. Доллар подешевел на 1,08%, его стоимость теперь составляет 58,313 рубля, евро снизился на 1,2% - до 62,09 руб. Помимо высоких цен на нефть, рубль остается под влиянием действий регулятора. "Факторы, способствующие укреплению рубля, пока превалируют на рынке, подогретые неожиданно жестким комментарием Банка России в отношении ДКП", - отмечают аналитики "Банка Санкт-Петербург". На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.065.
В понедельник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. "Неплохая конъюнктура фондовых рынков и стабильность цен на нефть позволяют рассчитывать на отскок ограниченной амплитуды в начале следующей недели", - полагает Евгений Локтюхов, руководитель направления анализа отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". В начале недели публикации значимой статистики не запланировано.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета
та :
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
