<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-rossii-ob-yavlen-traur-po-pogibshim-v-aviakatastrofe-v-egipte-20151031-150718/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В России объявлен траур по погибшим в авиакатастрофе в Египте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Египте разбился самолет Airbus A-321 российской авиакомпании MetroJet (прежнее название - "Когалымавиа"), следовавший рейсом из Шарм-эш-Шейха в Санкт-Петербург. На борту находились 217 пассажиров, включая 17 детей, и экипаж самолета - семь человек.
Список пассажиров и экипажа самолета опубликован на сайте Ассоциации туроператоров. Работает "горячая линия" для родственников пассажиров: 8-800-100-2001, (812) 299-99-99. СМИ со ссылкой на данные служб аэропорта Шарм-эш-Шейха сообщают, что все пассажиры были гражданами России. На месте крушения самолета работают спасатели, сообщается об обнаружении более сотни тел погибших. Найдены "черные ящики" самолета.
Президент России Владимир Путин объявил 1 ноября по всей стране траур по погибшим в авикататастрофе на Синайском полуострове, сообщает пресс-служба Кремля. 1 ноября будут приспущены государственные флаги, а учреждениям культуры и телерадиокомпаниям предложено отменить развлекательные мероприятия и передачи. Правительству и региональным властям поручено оказать помощь семьям погибших. Президент и глава правительства выразили соболезнования родственникам и близким погибших.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
