<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/torgi-proshli-pod-znakom-trampa-20170120-200426/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торги прошли под знаком Трампа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Торги на российском рынке акций сегодня проходили в атмосфере неопределенности, связанной с инаугурацией нового президента США Дональда Трампа. Церемония началась после завершения российской торговой сессии, отыграть Big day Tramp российским участникам торгов удастся лишь в понедельник, однако подготовиться к сюрпризам (а они наверняка будут) лучше заранее. "Безусловно участники рынка сейчас живут ожиданием официального вступления Дональда Трампа в должность президента, его первых выступлений и, возможно, уже решений. Основной переспрос на российские активы сильно завязан на отмену санкций, которую предрекают во втором, максимум третьем квартале года. Поэтому любые заявления Трампа в отношении России будут иметь большое значение для отечественного рынка в ближайшее время", - комментирует София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
К закрытию индекс ММВБ снизился на 0,1% и составил 2159.96 пункта, а индекс РТС поднялся на 0,2% - до отметки 1138.99 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 31,57 млрд рублей. "Отметим, что индекс ММВБ снижается уже 8 сессий подряд, что является самым длинным снижением с 1999 года. Однако пока эта динамика укладывается в рамки коррекции, проходящей после установления новых исторических максимумов в начале года чуть ниже 2300 пунктов", - комментирует Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ".
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги сектора металлургии: "Норникель" (-3,9%), "Северсталь" (-2,22%), РДР "РУСАЛа" (-1,38%), НЛМК (-1,87%). "Снижение котировок вызвано негативным ре-рейтингом акций этого сектора на глобальных рынках последние дни, что в свою очередь объясняется падением цен на металлы", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Хуже рынка также финишировали "МРСК Центра" (-2,09%), "СОЛЛЕРСа" (-1,97%), "Интер РАО" (-1,38%), ТГК-1 (-1%). Акции "Газпрома" (-0,76%) снизились из-за опасений пересмотра уровня дивидендов.
Лидерами повышения стали акции "МегаФона" (+2,4%) и МТС (+1,83%) на ожиданиях коррекции "пакета Яровой". Выросли также бумаги "Роснефти" (+1,77%), "Уралкалия" (+1,04%), "ФосАгро" (+1,4%).
На торгах в Европе наблюдалась слабо позитивная динамика. В фокусе внимания инвесторов – Вашингтон, округ Колумбия. С момента шокирующей победы Трампа участники рынка пытаются спрогнозировать, как могут измениться отношения между США и Евросоюзом при новом хозяине Белого дома. Инаугурационная речь Трампа может пролить свет на его ближайшие планы. Пока же инвесторы явно осторожничают. Явный спрос наблюдался только в акциях банков. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,14%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,2%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,3%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,25938, "Газпром" (Анг) - 4,97585, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 53,25905, "Норильский никель" (Анг) - 15,72267, "Роснефть" (Анг) - 6,50111, "Ростелеком" (Анг) - 8,63147, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,32090, "Сбербанк" (Анг) - 11,40194. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 10,48623, "ВымпелКом" (США) - 4,03069, "Мечел Сталь" (США) - 6,40109.
Рынок акций США открылся повышением. Пятничные торги пойдут под знаком Трампа. В 19:30 мск началась инаугурация 45 президента США. Настроения на Уолл-стрит нервозные. На 19:50 мск индекс Dow Jones вырос 0,49%, Nasdaq в плюсе на 0,36%, индекс S&P 500 поднялся на 0,43%. Фьючерс на индекс S&P прибавил 0,32% - до 2 268,80 пунктов. В 20:00 мск Дональд Трамп начнет свое выступление. Во время предвыборной кампании Трамп обещал увеличить государственные расходы, снизить корпоративные налоги и дерегулировать некоторые сектора. Сегодня от избранного президента будут ждать подтверждения громким лозунгам. "Во время речи может начаться бурная реакция участников рынка на возможные самые разные экономические "предложения" нового президента США. Так что в это время следует быть готовыми к всплеску волатильности с движением рынка в любую сторону - как вверх, так и вниз. Но все же эти движения сегодня будут чисто спекулятивными и ожидать какой-то определенности пока не стоит. Любую определенность мы перенесем на следующую неделю, которая вполне может задать рынкам краткосрочный вектор направления движения", - считает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи".
На фоне публикации корпоративных отчетностей изменяются акции General Electric (-1,86%) и Procter & Gamble (+3,77%). Квартальные результаты промышленного конгломерата не дотянули до прогнозов аналитиков, а крупнейший в мире производитель потребительских товаров – превзошел ожидания.
Нефть торгуется в "зеленой зоне". К 19:40 мск за мартовский контракт нефти марки Brent дают $55.51, Light - $53,34. Рынок нефти ждет встречи ОПЕК (21-22 января) и оценивает данные EIA по запасам в США: вопреки ожиданиям резервы пополнились на 2,347 млн баррелей. В 21:00 мск Baker Hughes опубликует данные по количеству активных буровых в США. На прошлой неделе число активных буровых в США снизилось. "Если это была всего лишь осечка, то возобновление роста числа буровых продолжит давить на котировки нефти", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,22% и составляет 114 020 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,28%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,16%, на акции "ЛУКОЙЛа" вырос на 0,19%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции к доллару США и евро игнорируя восстановления нефтяных цен. Доллар подорожал на 0,23%, его стоимость теперь составляет 59,855 рубля, евро вырос на 0,35% - до 63,92 руб. "Влияние благоприятной нефтяной конъюнктуры будет компенсировано укреплением доллара и ожиданием перехода к применению бюджетного правила", - отметили аналитики "Бинбанка". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 0,28%, до уровня 61,6843 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0675.
В понедельник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются вблизи текущих уровней. Новая неделя начнется с выступления главы ЕЦБ Марио Драги, которое может дать поводы для дальнейшего ослабления евро.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
krang
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
