<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/umer-korol-saudovskoiy-aravii-20150123-092837/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Умер король Саудовской Аравии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Король Абдалла Бен Абдель Азиз Аль Сауд на 91 году жизни скончался в Саудовской Аравии, сообщает BBC. Об этом объявило государственное телевидение страны.
Считается, что он родился 1 августа 1924 года, но точная дата его рождения не известна. Король взошел на престол в 2005 году.
Причина смерти короля не сообщается, однако известно, что в конце декабря он был госпитализирован с легочной инфекцией. Новым королем Саудовской Аравии станет его 79-летний брат Салман. В последнее время он исполнял большую часть обязанностей монарха.
Новым наследником престола Саудовской Аравии объявлен кровный брат короля Абдаллы принц Мукрин. Ему 69 лет.
Абдалла был старейшим действующим монархом мира.
Смена монарха в Саудовской Арави не предполагает резкой смены курса на рынке "черного золота", однако теперь нефтяной рынок может стать еще более непредсказуемым, полагает Антон Сороко, аналитик ИХ "ФИНАМ". Утром нефть сорта Brent торгуется на отметке $49.27 за баррель, Light $47.01.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 6,5% годовых в долларах США

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
ak1m
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
