<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/sovbez-oon-prizyvaet-k-tshatelnomu-mezhdunarodnomu-rassledovaniyu-aviakatastrofy-na-ukraine-obama-zayavlyaet-o-gotovnosti-rasshirit-sankcii-protiv-rossii-20140718-210626/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Совбез ООН призывает к тщательному международному расследованию авиакатастрофы на Украине, Обама заявляет о готовности расширить санкции против России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

По уточненным данным, в авиакатастрофе малазийского Boeing на Украине погибли 298 человек. Воздушное пространство над Донецкой, Луганской областями и частью Харьковской области со вчерашнего дня полностью закрыто для полетов. По предварительным данным, пассажирский самолет был сбит ракетой класса "земля-воздух". Обе стороны вооруженного конфликта на Украине отрицают свою причастность к этому.
погибли 298 человек
На борту находились более 150 граждан Нидерландов. В пятницу состоялся телефонный разговор президента России Владимира Путина с премьер-министром Нидерландов Марком Рютте. Глава РФ выразил искренние соболезнования в связи с произошедшей катастрофой самолёта, повлёкшей многочисленные жертвы, большинство из которых – граждане Нидерландов. Владимир Путин подчеркнул важность проведения всестороннего и объективного международного расследования причин и обстоятельств авиакатастрофы. "В этой связи ещё более возрастает необходимость немедленного и безусловного прекращения огня на юго-востоке Украины", добавил он.
На борту находились более 150 граждан Нидерландов
необходимость немедленного и безусловного прекращения огня на юго-востоке Украины
Сообщается, что сегодня были обнаружены два "черных ящика" "Боинга". По словам главы российского МИД Сергея Лаврова, Россия не будет забирать "черные ящики". Об этом он заявил в интервью телеканалу "Россия-24". "Мы не собираемся эти ящики забирать, мы не собираемся нарушать те нормы, которые существуют по поводу такого рода случаев в международном сообществе, - рассказал министр в интервью телеканалу "Россия-24". - Это - дело ИКАО, это дело тех государств, которые имеют наиболее прямое отношение к этой трагедии: Нидерландов, Малайзии, государств, чьи граждане были на борту, дело, конечно, Украины," – сказал Лавров.
Россия не будет забирать "черные ящики"
Тем временем, представители специальной мониторинговой миссии ОБСЕ прибыли к месту авиакатастрофы самолета Malaysia Airlines, сообщают СМИ. Ополченцы ДНР, контролирующие территорию падения самолета, согласились предоставить доступ к месту катастрофы и гарантировать безопасность членам международной комиссии экспертов. Место падения закрыто для посторонних.
представители специальной мониторинговой миссии ОБСЕ прибыли к месту авиакатастрофы самолета Malaysia Airlines
Ранее власти Малайзии направили на восток Украины группу специалистов для расследования причин крушения. Власти Украины также создали специальную комиссию для расследования катастрофы. Сообщается, что украинская авиадиспетчерская служба дала указание экипажу "Боинга" снизить высоту с 35 000 футов (10 668 м) до 33 000 (10 058 м) футов при полете над территорией Украины. Об этом говорится в сообщении малайзийской авиакомпании.
Вечером в пятницу стартовало экстренное заседание Совбеза ООН. США не исключают причастности России к крушению "Боинга". По словам полномочного представителя США в ООН Саманты Пауэр, российская помощь сепаратистам на Украине сыграла роль в гибели малайзийского лайнера. Об этом она заявила в ходе заседания Совбеза ООН. "Зенитно-ракетные комплексы технически сложны, и очень сомнительно, что сепаратисты смогли бы ими управлять без помощи специалистов. Мы не исключаем, что такая помощь могла предоставляться российским военным персоналом", - сказала Пауэр, передает BBC. Постоянный представитель Украины в ООН Юрий Сергеев заявил, что у ополченцев на востоке Украины есть как минимум два зенитно-ракетных комплекса "Бук", из которых мог быть сбит малазийский лайнер.
экстренное заседание Совбеза ООН
Члены СБ ООН призывают к полному, тщательному и независимому международному расследованию этого инцидента в соответствии с инструкциями ИКАО, говорится в заявлении Совбеза.

Обама сообщил, что ракета класса "земля-воздух", сбившая самолет, была пущена с территории, подконтрольной ополченцам

Сегодня президент Украины Петр Порошенко провел телефонный разговор с Федеральным канцлером Германии Ангелой Меркель. Порошенко сообщил о создании международной следственной группы для выяснения обстоятельств катастрофы малазийского "Боинга" и пригласил немецких специалистов к участию в ее работе. Президент также проинформировал канцлера Германии о ситуации в Донецкой и Луганской областях. "Ситуация в зоне конфликта напряженная. В частности, по линии границы продолжаются обстрелы позиций украинских военных", - сказал глава государства. Сообщается, что в пятницу в Луганске в результате обстрелов погибло более 20 мирных жителей. Об этом говорится в сообщении горсовета Луганска. Также Порошенко провел разговор премьер-министром Великобритании Дэвидом Кэмероном. Президент Украины подчеркнул, что черные ящики с самолета, потерпевшего катастрофу на Украине, должны остаться у международных экспертов и не могут быть переданы третьей стороне.
Порошенко сообщил о создании международной следственной группы для выяснения обстоятельств катастрофы
Сложной остается обстановка и в секторе Газа. Накануне вечером израильская армия приступила к проведению наземной операции в секторе. Согласно заявлению министерства обороны Израиля, ее главной целью является ликвидация военного потенциала движения ХАМАС, включая систему тоннелей, ведущих из Газы на территорию Израиля. По поступающей информации в результате артиллерийских обстрелов погибло около 25 палестинцев, среди которых есть дети. Сообщается также о гибели израильского солдата и ранении еще пяти военнослужащих. "В Москве глубоко обеспокоены дальнейшей деградацией обстановки вокруг сектора. Особую тревогу вызывает тот факт, что жертвами конфликта становится все большее число мирных палестинских граждан, в том числе женщин и детей. В этой ситуации вновь настоятельно призываем стороны сделать все возможное для прекращения губительной силовой конфронтации", - говорится в заявлении российского МИД. Основой для договоренностей по замирению могла бы стать инициатива АРЕ, с которой в принципиальном плане согласились и израильтяне, и центральные власти Палестины. Россия, действуя как на двусторонней основе, так и в многосторонних форматах, готова содействовать поиску выхода из опасного кризиса вокруг сектора Газа, отмечается в сообщении.
в результате артиллерийских обстрелов погибло около 25 палестинцев
Лидер "Гражданской платформы" Ирина Прохорова сегодня заявила о том, что покидает свой пост. Об этом она сообщила в ходе заседания федерального гражданского комитета партии. По её словам, ее уход связан с расколом в партии по вопросу присоединения Крыма к России. "Для меня здесь невероятно сложная ситуации, у меня конфликт между чувством и долгом. Я не могу высказывать в последнее время свою позицию открыто, потому что таким образом я выступаю против большинства партии. Я принимаю очень нелегкое решение: исходя из интересов партии, я добровольно снимаю с себя обязанности главы ФГК", - заявила Прохорова. При этом сообщается, что руководство партии приостановило на два месяца принятие решения о снятии Ирины Прохоровой с поста главы Федерального гражданского комитета.
Лидер "Гражданской платформы" Ирина Прохорова сегодня заявила о том, что покидает свой пост

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
TRAKTOR
TRAKTOR
TRAKTOR
TRAKTOR
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
