<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-povysila-mirovoiy-prognoz-sprosa-na-neft-kprf-sobrala-2-mln-podpiseiy-za-otstavku-pravitelstva-20131107-20580/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК повысила мировой прогноз спроса на нефть, КПРФ собрала 2 млн подписей за отставку правительства]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ОПЕК увеличила мировой прогноз спроса на нефть. Мировое потребление нефти к 2035 году вырастет до 108,5 млн баррелей в сутки, говорится в обзоре Организации стран-экспортеров нефти (ОПЕК) World Oil Outlook 2013. Это несколько превышает ожидания организации, озвученные в прошлом году, - они составляли 107,3 млн баррелей в сутки. Такое незначительное изменение объясняется в частности невысокими темпами экономического роста: ВВП мировой экономики к 2035 году вырастет на 3%. До 2018 года, считает ОПЕК, мировой спрос на нефть ежегодно будет расти в среднем на 0,9 млн баррелей в сутки, достигнув в 2018 году показателя в 94,4 млн баррелей в сутки. Цены на нефть, согласно прогнозу, до 2020 года останутся на уровне $110 за баррель, к 2035 году они вырастут вырастут до $160 за баррель.
ОПЕК увеличила мировой прогноз спроса на нефть
Отмечается, что спрос на нефть будет расти за счет развивающихся стран - с 37,8 млн баррелей в сутки в 2012 году до 62,1 млн баррелей в сутки в 2035 году. Так, к 2035 году в Китае спрос вырастет в 1,8 раза по сравнению с 2012 годом, до 17,5 млн баррелей в сутки. В Индии - в 2,5 раза - до 9,3 млн баррелей в сутки.
Владимир Путин внес в Госдуму законопроект об увеличении использования государственного флага и гимна, в частности, в учебных заведения. Об этом он заявил сегодня на встрече с заведующими кафедрами конституционно-правовых дисциплин российских вузов. Президент считает, что это поможет увеличить чувство патриотизма у молодых поколений.
Владимир Путин внес в Госдуму законопроект об увеличении использования государственного флага и гимна
Владимир Путин не намерен встречаться с главой Greenpeace. О том, что в графике президента такого события не запланировано, сообщил его пресс-секретарь Дмитрий Песков.
Владимир Путин не намерен встречаться с главой Greenpeace
Как сообщил официальный представитель Следственного комитета Владимир Маркин, экипаж судна Greenpeace Arctic Sunrise оказался под арестом, так как все его члены отказались давать показания, сославшись на 51-ю статью Конституции. В связи с этим следствие дало оценку их действиям, исходя из имевшихся на тот момент данных. Также Маркин рассказал, что некоторым из задержанных будут предъявлены обвинения не только в хулиганстве, но и в сопротивлении силовым структурам. Ранее активисты обвинялись в пиратстве.

КПРФ собрала 2 млн подписей за отставку правительства

В Москве сегодня ОМОН разогнал несколько несанкционированных акций "левых" . Как сообщают СМИ, всего задержано около 30 человек. Известно, что партия "РОТ ФРОНТ" подавала заявку на проведение шествия, но разрешения в нужный срок не получила. Люди задержаны у метро "Пушкинская" и "Баррикадная". Также примерно 40 человек анархистов с баннером "Забыл о революции, буржуй? Можем напомнить" перекрыли Ладожскую улицу.
В Москве сегодня ОМОН разогнал несколько несанкционированных акций "левых"
Генпрокуратура России направила в правоохранительные органы Камбоджи запрос о выдаче бизнесмена Сергея Полонского для привлечения его к уголовной ответственности. Ранее стало известно, что власти Камбоджи готовы арестовать и экстрадировать Полонского в РФ. Сейчас бизнесмен находится на приобретенном им острове Кох-Дек-Коль, сообщала газета Cambodia Daily. В середине июня Полонский получил заочное обвинение по делу мошенничества при строительстве жилого комплекса "Кутузовская миля". Предполагается. Что бизнесмен похитил более 5,7 млрд рублей у участников долевого строительства ЖК "Кутузовская миля".
Генпрокуратура России направила в правоохранительные органы Камбоджи запрос о выдаче бизнесмена Сергея Полонского
Олимпийский огонь "Сочи 2014" прибыл на Международную космическую станцию. Он отправился туда с космодрома Байконур. Правда, зажигать факел в МКС не будут из соображений безопасности. 9 ноября огонь выйдет в открытый космос, где пробудет около четырех часов, а уже 11 сентября он вернется на планету Земля и двинется в заполярный Норильск.
Олимпийский огонь "Сочи 2014" прибыл на Международную космическую станцию
Правительственные войска Сирии вернули контроль над городом Шбейнех, являвшимся одним из основных опорных пунктов вооруженных сил оппозиции. Также эксперты организации по запрещению химического оружия сообщили, что в Сирии осталось лишь одно непроверенное хранилище химического оружия из 23 пунктов, о которых сообщило правительство страны. Ранее США высказывали опасения, что Сирия может скрыть часть своих запасов химоружия.
Правительственные войска Сирии вернули контроль над городом Шбейнех

Ежемесячно на Comon.ru появляются десятки стратегий для инвесторов с разными целями и желаниями. Мы разберем по винтикам все инвестиционные новинки, чтобы вам стало проще отобрать в свой инвестиционный портфель стратегию, подходящую именно вам — встречаемся на бесплатном вебинаре. Подробнее>>

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
