<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/sk-rf-vozbudil-ugolovnoe-delo-po-faktu-obstrela-ostanovki-v-donecke-merkel-zayavila-ob-otsutstvii-prichin-otmenyat-sankcii-protiv-rossii-20150122-211626/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СК РФ возбудил уголовное дело по факту обстрела остановки в Донецке, Меркель заявила об отсутствии причин отменять санкции против России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Число погибших в ходе конфликта в Донбассе превысило пять тысяч человек, более десяти тысяч - ранены, такие цифры сегодня озвучила ОБСЕ. По данным организации, около 1 млн человек были вынуждены покинуть свои дома.
Число погибших в ходе конфликта в Донбассе превысило пять тысяч человек
Эту печальную статистику сегодня пополнили жертвы обстрела на остановке общественного транспорта. По разным данным, при взрыве погибли не менее девяти человек. Украина обвинила в произошедшем Россию. "Российские террористы сегодня снова совершили чудовищный акт против человечности. И ответственность за это несет Российская Федерация", - заявил премьер-министр Украины Арсений Яценюк после церемонии празднования Дня Соборности Украины.
при взрыве погибли не менее девяти человек
В свою очередь, российский МИД назвал произошедшее провокацией, направленной на подрыв усилий по мирному урегулированию украинского кризиса. "Рассматриваем происшедшее как преступление против человечности, грубую провокацию, направленную на подрыв усилий по мирному урегулированию украинского кризиса, в том числе наметившихся подвижек по итогам только что закончившейся встречи "нормандской" четверки министров иностранных дел России, Германии, Украины и Франции. Становится очевидным, что "партию войны" в Киеве и ее зарубежных покровителей не останавливают человеческие жертвы", - говорится в заявлении Сергея Лаврова. МИД РФ требует незамедлительного расследования совершенного в Донецке преступления с участием представителей ОБСЕ.
российский МИД назвал произошедшее провокацией
Тем временем, Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту обстрела остановки общественного транспорта в Донецке. По данным СК РФ, в результате минометного обстрела были убиты не менее 8 мирных жителей, 12 получили ранения. Следствие проверяет версию о причастности к этому преступлению военнослужащих украинской армии и Национальной гвардии Украины, отмечается в сообщении ведомства. "Премьер-министр Украины Арсений Яценюк, поспешно обвинив почему-то Россию в этом циничном преступлении, сам того не подозревая фактически расписался в том, кто на самом деле стоит за этим преступлением. Это как раз тот случай, когда вор кричит "держи вора". Невольно создается впечатление, что подобного рода заявления пишутся раньше, чем происходят такие варварские убийства", - заявляет Следственный комитет.
Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту обстрела остановки общественного транспорта в Донецке
Накануне в Берлине состоялась встреча глав МИД Германии, России, Франции и Украины в так называемом "нормандском формате". Представители ведомств поддержали отвод тяжелых вооружений сторонами конфликта на Донбассе от линии соприкосновения. "Самое главное решение, которое сегодня было принято – это мощная поддержка задачи срочного отвода тяжелых вооружений от линии соприкосновения, которая зафиксирована в минских договоренностях, в частности, в Минском меморандуме от 19 сентября 2014 г. Это ровно то, что предложил президент РФ Владимир Путин в своем послании президенту Украины Петру Порошенко. Мы надеемся, что поддержка этой инициативы со стороны министров иностранных дел "нормандского формата" позволит ее реализовать", - заявил Сергей Лавров по итогам встречи. Также в ходе встречи была принята рекомендация о том, чтобы Контактная группа в составе представителей киевской власти, ополченцев, России и ОБСЕ активизировала свою работу.
Накануне в Берлине состоялась встреча глав МИД Германии, России, Франции и Украины
Сегодня стало известно, что украинские военные покинули новый терминал аэропорта Донецка, сообщают СМИ со ссылкой на официального представителя Генерального штаба ВСУ Владислава Селезнева. По его словам, за последние сутки в ходе боев районе аэропорта погибли 10 военных, еще 16 получили ранения. Ранее представители ДНР уже заявляли о том, что территория донецкого аэропорта полностью под их контролем, но со стороны украинского командования поступали опровержения. Бои за аэропорт Донецка развернулись с новой силой на прошлой неделе. Тем временем, Петр Порошенко провел совещание с силовиками, по итогам которого будет утвержден план дальнейших шагов по противодействию террористам, сообщается на сайте президента Украины.
украинские военные покинули новый терминал аэропорта Донецка

Ангела Меркель
Россия нарушила мирное устройство Европы, вторгнувшись на территорию Украины


Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
