<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-aviakatastrofe-na-vostoke-ukrainy-pogibli-295-chelovek-sud-arestoval-mastera-moskovskogo-metro-po-delu-ob-avarii-20140717-214438/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В авиакатастрофе на востоке Украины погибли 295 человек, суд арестовал мастера московского метро по делу об аварии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

295 человек (280 пассажиров и 15 членов экипажа) погибли в результате крушения авиалайнера Boeing 777 "Малазийских авиалиний" 17 июля на Украине, сообщили в четверг украинские власти. Примерно в 19.00 мск СМИ распространили информацию о том, что в небе Украины недалеко от российской границы на высоте 10 км был сбит Boeing 777. Авиакомпания Malaysia Airlines подтвердила потерю связи с принадлежащим ей самолетом Boeing 777, на борту которого находились 295 человек. Сообщалось, что авиалайнер упал в 80 км от Донецка, в районе населенного пункта Снежное, где идут бои между силовиками Украины и ополченцами. Примерно в это же время ополченцы разметили в соцсетях информацию о сбитом в этом же районе, недалеко от города Торез, военно-транспортного самолета Ан-26 украинских ВВС. По их данным, самолет был подбит ракетой, после чего стал терять высоту, рухнул на землю и сгорел.
295 человек (280 пассажиров и 15 членов экипажа) погибли в результате крушения авиалайнера Boeing 777 "Малазийских авиалиний" 17 июля на Украине
Президент Украины Петр Порошенко призвал в четверг создать госкомиссию с привлечением специалистов ИКАО и других международных структур для расследования авиакатастрофы. Он напомнил, что за последние дни это уже третий трагический случай после того, "как с российской территории были сбиты самолеты АН-26 и СУ-25 Вооруженных сил Украины". "Мы не исключаем, что этот самолет также был сбит, и подчеркиваем, что Вооруженные Силы Украины не совершали никаких действий по поражению целей в воздухе", - говорится в заявлении Порошенко, опубликованном на сайте президента страны.
Президент Украины Петр Порошенко призвал в четверг создать госкомиссию с привлечением специалистов ИКАО и других международных структур для расследования авиакатастрофы
В руководстве самопровозглашенной Донецкой народной республики также отрицают свою причастность к сбитому самолету, утверждая, что не обладают боевой техникой способной поражать самолеты на магистральной высоте. В ДНР заявили, что готовы допустить международных экспертов для расследования причин катастрофы "Боинга 777" в Донецкой области, сообщают СМИ со ссылкой на премьер-министра ДНР Александра Бородая. По его словам, самолет могли сбить ПВО Украины, которые 14 июля были приведены в повышенную боевую готовность. Бородай считает инцидент с "Боингом 777" провокацией украинских военных. Ополченцы ДНР обещают передать "черные ящики" с упавшего на Украине Boeing на экспертизу в Москву, сообщают СМИ, ссылаясь на заявление первого вице-премьера самопровозглашенной ДНР Андрея Пургина.
В руководстве самопровозглашенной Донецкой народной республики также отрицают свою причастность к сбитому самолету
После трагедии на Украине ряд авиакомпаний заявили о прекращении полетов в воздушном пространстве этой страны с целью обеспечения безопасности своих пассажиров. Среди них авиакомпании "Аэрофлот" и "Трансаэро", немецкая Lufthansa, французская Air France и турецкая Turkish Airlines.
ряд авиакомпаний заявили о прекращении полетов в воздушном пространстве этой страны
Утром 17 июля Украина обвинила российские ВВС в причастности к сбитому накануне 16 июля украинскому самолету Су-25, об этом сообщили украинские СМИ со ссылкой на пресс-секретаря Совета национальной безопасности и обороны (СНБО) Украины Андрея Лысенко, который назвал инцидент провокацией и добавил, что летчик борта успел катапультироваться, он не ранен и доставлен в безопасное место. Инцидент, по его словам, произошел 16 июля около 19:00 по местному времени. "Военный самолет Вооруженных сил РФ нанес ракетный удар по самолету Су-25 Вооруженных сил Украины, который выполнял задачи на территории Украины", - утверждает Лысенко.
Утром 17 июля Украина обвинила российские ВВС в причастности к сбитому накануне 16 июля украинскому самолету Су-25
В министерстве обороны России назвали абсурдом эти обвинения. "Это абсурд, как и все предыдущие обвинения со стороны киевского руководства в адрес Минобороны России. Нас почти ежедневно разоблачают с обещаниями представить в ближайшее время "неопровержимые доказательства". И всякий раз эти "улики" куда-то исчезают, а конфуз прикрывают новыми, еще более фантасмагорическими обвинениями", - цитируют СМИ высокопоставленного представителя российского военного ведомства.
В министерстве обороны России назвали абсурдом эти обвинения.
Владимир Путин проинформировал президента США Барака Обаму о поступившем непосредственно перед телефонным разговором сообщении авиадиспетчерских служб о крушении малайзийского самолета на территории Украины, сообщила пресс-служба Кремля. Кроме того, Путин выразил соболезнования премьер-министру Малайзии Наджибу Разаку в связи с крушением самолета.
Владимир Путин проинформировал президента США Барака Обаму о поступившем непосредственно перед телефонным разговором сообщении авиадиспетчерских служб о крушении малайзийского самолета на территории Украины
Путин и Обама в ходе телефонного разговора подробно обсудили кризисную ситуацию на Украине, говорится в сообщении Кремля. Путин вновь подчеркнул необходимость безотлагательного и безусловного прекращения обеими сторонами боевых действий на юго-востоке Украины, уже приведших к многочисленным жертвам и вынудивших сотни тысяч украинцев искать убежище в России. Акцентировалась неприемлемость обстрелов украинской армией российской территории, в результате которых имеются жертвы среди граждан России. Кроме того, президент России информировал Барака Обаму о предпринятых российской стороной мерах по возобновлению консультаций контактной группы с участием представителей юго-востока Украины. Выразил надежду, что американская сторона также внесёт вклад в запуск мирного переговорного процесса на Украине. Этому, в частности, призвана содействовать скорейшая реализация российской инициативы о присутствии наблюдателей ОБСЕ на ряде пропускных пунктов через российско-украинскую границу.
Путин и Обама в ходе телефонного разговора подробно обсудили кризисную ситуацию на Украине
"Владимир Путин выразил серьёзное разочарование в связи с очередным неконструктивным решением Вашингтона о введении так называемых "секторальных" санкций, наносящих ущерб как двусторонним связям, так и усилиям по поиску компромисса с целью урегулирования украинского кризиса", говорится в сообщении.
Путин выразил серьёзное разочарование в связи с очередным неконструктивным решением Вашингтона о введении так называемых "секторальных" санкций
Басманный районный суд Москвы санкционировал арест мастера дорожных путей Валерия Башкатова по делу об аварии в Московском метрополитене, сообщили информагентства в четверг вечером. Башкатова, арестованого до 15 сентября, подозревают в нарушении методики и технологии проведения работ, приведшей к аварии.
Басманный районный суд Москвы санкционировал арест мастера дорожных путей Валерия Башкатова по делу об аварии в Московском метрополитене,
Следователи в четверг провели обыски в структурах московского метрополитена, а также в нескольких компаниях по делу об аварии в метро, сообщили СМИ со ссылкой на источники в правоохранительных органах. В результате этих мероприятий была изъята необходимая документация. Сообщается, что обыски проведены в структурах ГУП "Московский метрополитен" и строительно-инвестиционной компании "Ингеоком", которая ведет строительство тоннеля новой ветки метро, идущей параллельно Арбатско-Покровской линии, где произошла авария.
Следователи в четверг провели обыски в структурах московского метрополитена, а также в нескольких компаниях по делу об аварии в метро
По данным Департамента здравоохранения Москвы на 17 июля, в больницах оставались 128 человек, пострадавших при аварии. Состояние трех из них врачи оценивают как крайне тяжелое. 24 человека остаются в тяжелом состоянии, четверо из них находятся на искусственной вентиляции легких. В настоящий момент идентифицированы все погибшие в аварии в московском метрополитене. Днем 17 июля была опознана последняя из погибших - женщина, у которой при себе не было документов. Ей оказалась 41-летняя жительница Москвы, сообщили информагентства со ссылкой на собственные источники. Всего жертвами аварии на перегоне между станциями "Парк Победы" и "Славянский бульвар" стали 22 человека.
Украина рассматривает возможность сокращения социальных расходов и одновременного увеличения затрат на финансирование украинской армии, сообщили украинские журналисты, ссылаясь на заявление премьер-министра страны Арсения Яценюка, сделанном на заседании Кабмина. Глава правительства считает, что к экономическому росту Украина сможет вернуться не ранее 2016 года. В свою очередь Минфин страны прогнозирует снижение ВВП Украины в 2014 году на 6-6,5%, инфляция может достигнуть 19%, сообщают СМИ, с ссылкой на министра финансов Александра Шлапака. По его словам, дефицит государственного бюджета составит 1%, при условии сохранения социальных выплат на прежнем уровне.
Украина рассматривает возможность сокращения социальных расходов и одновременного увеличения затрат на финансирование украинской армии
Минфин страны прогнозирует снижение ВВП Украины в 2014 году на 6-6,5%, инфляция может достигнуть 19%
В секторе Газа в четверг состоялся пятичасовой (с 10 до 15 часов дня по местному времени) период "гуманитарного перемирия", который согласились соблюдать обе враждующие стороны. Израильская армия и палестинские группировки во главе с ХАМАС поддержали инициативу спецкоординатора ООН Роберта Серри, запросившего "окно" для доставки помощи гражданскому населению "горячей точки". Тем не менее Израиль обвинил боевиков сектора Газа в нарушении "гуманитарного перемирия". Число убитых в Газе, согласно статистике, которую приводят местные СМИ, уже превысило 200 человек, а раненых более полутора тысяч. С израильской стороны был убит один человек, более 300 пострадали.
В секторе Газа в четверг состоялся пятичасовой (с 10 до 15 часов дня по местному времени) период "гуманитарного перемирия"
Около 50 российских граждан и несколько десятков жителей стран СНГ, пользуясь режимом "гуманитарного перемирия" покинули район сектора Газа, благодаря содействию российских дипломатов, сообщили информагентсва со ссылкой на организаторов акции.
Около 50 российских граждан и несколько десятков жителей стран СНГ, пользуясь режимом "гуманитарного перемирия" покинули район сектора Газа
Российский МИД рекомендовал гражданам страны воздержаться от посещения районов вооруженных столкновений, прилегающих к сектору Газа, говорится в опубликованном на сайте комментарии российского внешнеполитического ведомства. "МИД России возобновляет ранее высказанную рекомендацию для находящихся в Израиле и на палестинских территориях российских граждан воздерживаться от посещения районов вооруженных столкновений и мест, которые могут подвергаться обстрелам, особенно прилегающих к сектору Газа, - отметили в министерстве. - Призываем всех россиян проявлять повышенную осторожность и осмотрительность".
Российский МИД рекомендовал гражданам страны воздержаться от посещения районов вооруженных столкновений

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
