<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-vpervye-vyrosla-v-mirovom-reiytinge-doing-business-srazu-na-20-punktov-20131029-095159/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия впервые выросла в мировом рейтинге Doing Business сразу на 20 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия впервые существенно выросла в рейтинге "Doing Business-2013", преодолев за год 20 пунктов, заняла 92 место. Рейтинг ежегодно составляется Всемирным банком (ВБ) и Международной финансовой корпорацией (IFC). Таким образом, в нынешнем году Россия вошла в тройку стран вместе с Руандой и Украиной, которые за год продемонстрировали наибольший рост благоприятности деловой среды. Нынешний скачок, который эксперты объясняют общим снижением благоприятных условий для бизнеса, позволил Российской Федерации почти догнать по условиям для бизнеса Барбадос (91 место) и опередить Сербию (93 место).
Лидером же по улучшению благоприятности деловой среды среди всех стран мира в рейтинге "Doing Business-2013" стала Украина, которая за год переместилась со 140 на 112 место. Эксперты также отмечают рост благоприятности деловой среды в Руанде, Косове, Джибути, Филиппинах, Кот-д'Ивуаре, Бурунди, Гватемале и Македонии.
Майские указы президента Владимира Путина 2012 года определили рейтинг ВБ в качестве одного из основных индикаторов успешности проводимых реформ. К 2015 году Россия должна занять в нем место не ниже 50-го, к 2018-му - не ниже 20-го. Между тем с 2005 года по всем составляющим общего индекса рейтинга (100%) страна приблизилась к идеалу лишь на 11,6%, поднявшись до 61,6%.
Лидером рейтинга "Doing Business-2013" восьмой раз подряд стал Сингапур. Не изменилась по сравнению с прошлым годом и первая пятерка стран с благоприятными для бизнеса условиями, в которую снова вошли Гонконг, Новая Зеландия, США и Дания. Замыкает этот рейтинг Ливия (187 место), ЦАР (188 место) и Чад (189 место) Кстати, Ливия была впервые включена в рейтинг "Doing Business".
Специалисты из Всемирного банка и Международной финансовой корпорации (IFC) при составлении очередного, одиннадцатого по счету, рейтинга "Doing Business" оценивали страны по 10 критериям: свобода при открытии бизнеса, трудности при получении разрешения на строительство, возможность подключения к энергосетям, простота регистрации собственности, свобода доступа к кредитам, государственная защита прав инвесторов, налоговая нагрузка, трансграничная торговля, урегулирование банкротств и обеспечение соблюдения условий контрактов.
По сравнению с прошлогодними результатами наибольшего успеха Россия добилась по таким позициям, как подключение к сетям электроснабжения (рост на 67 пунктов до 117-го места), регистрация прав собственности (рост на 29 пунктов до 17-го), открытие новых предприятий (на 12 пунктов до 88-го места).
По двум индикаторам позиция России немного ухудшилась, но это связано с тем, что другие страны улучшились по этим пунктам, а Россия не изменила ситуацию в этих сферах, поясняет Салтане. В частности, по доступности кредитов РФ опустилась на 5 пунктов до 109 места, по процедурам банкротства - на два пункта до 55 места.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

Илья Семин, вице-президент "Деловой России":
Расти такими же темпами в следующем году будет гораздо сложнее, так как простые решения почти исчерпаны. Дальше потребуются еще более сложные и волевые решения.
Александр Хуруджи, председатель Некоммерческого партнерства территориальных сетевых организаций:
Каждая позиция рейтинга Doing Business, отыгранная у других стран, говорит о значительных положительных изменениях в экономике страны. Не скрою, мы ожидали большего подъема по строительству, как и по электроэнергетике. Но даже сегодняшняя позиция России в рейтинге говорит о том, что будет обеспечен большой приток инвестиций. Если это происходит перед Олимпиадой, то удачно проведенные Игры дадут комплексный кумулятивный эффект. Задача по улучшению позиций России в рейтинге Doing Business была вторичной. Первоочередной являлась цель создать благоприятный инвестклимат для российских предпринимателей. Значительную роль в улучшении позиций России в рейтинге Doing Business сыграла реализация дорожной карты АСИ по энергетике. В ее рамках изменено уже более 55 законодательных актов. Наша цель - попасть в 20-ку по электроэнергетике. Президент страны Владимир Путин ранее ставил цель войти в 20-ку к 2017 году, но эксперты между собой говорят, что при правильном подходе возможен и более ранний результат. Потому что даже с учетом того, что меняются другие страны, мы видим определенные резервы, которые пока не использованы.
о
Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
