<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-zayavlyaet-o-devyati-tysyachax-rossiiyskix-voennyx-v-donbasse-lavrov-obvinyaet-ssha-v-davlenii-na-es-i-govorit-o-neobxodimosti-vosstanovit-celostnost-ukrainy-20150121-202044/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко заявляет о девяти тысячах российских военных в Донбассе, Лавров обвиняет США в давлении на ЕС и говорит о необходимости восстановить целостность Украины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Лавров: США оказывают давление на Евросоюз и Японию. Все события последних лет убедительно говорят о том, что решения проблем глобальной безопасности и стабильности можно добиться только сообща, заявил глава МИД Сергей Лавров сегодня на пресс-конференции в Москве. "Налаживанию совместных солидарных действий мирового сообщества препятствует ряд негативных тенденций. Среди которых, прежде всего, отмечу фундаментальные противоречия между объективным процессом рассредоточения глобальной мощи, процессом формирования более демократического полицентричного мироустройства, с одной стороны, и настойчивыми попытками "исторического Запада" любой ценой удержать лидерство в мировых делах, навязать, в том числе и силовым путем, свои подходы и ценности остальным участникам международных отношений – с другой. Такая линия, как в зеркале, отразилась в ситуации на Украине", - сказал он. По мнению Лаврова, в своем обращении к конгрессу президент США Барак Обама показал, что США хотят доминировать в мире. Накануне Обама заявил о преодолении кризиса в США и крахе российской экономики. "Вчерашнее выступление президента Обамы показывает, что в центре философии стоит только одно – мы – номер один, и все остальные должны признать это – что несколько несовременно и не отвечает нынешним реалиям. Внешнеполитическая философия США еще более агрессивна – они хотят быть даже не первыми среди равных, а доминировать в мире. Мне кажется, это пройдет, хотя перемены займут немалый период времени", - выразил свое мнение Лавров. Кроме того, Лавров сообщил, что Россия предлагает ООН закрепить неприемлемость государственных переворотов как средства смены власти.
Лавров: США оказывают давление на Евросоюз и Японию
Говоря о конфликте на Украине, Лавров подчеркнул, что Россия выступает за территориальную целостность Украины и начало прямого диалога между Киевом и востоком страны. "Сегодня самой насущной необходимостью является запуск прямого общеукраинского диалога. В его рамках необходимо предметно обсудить и согласовать конституционное устройство страны, чтобы в ней было комфортно и безопасно жить всем без исключения украинцам. Отрадно, что безальтернативность такого подхода, по-моему, начинают осознавать и наши западные партнеры", - сказал он. Сергей Лавров заявил, что Москва подготовила предложения сторонам конфликта по особому статусу Донбасса и конституционной реформе на Украине. Глава внешнеполитического ведомства РФ также подчеркнул, что Россия поддержит проведение местных выборов на юго-востоке Украины после отвода тяжелых вооружений. Лавров пояснил, как Россия видит ситуацию: "Сейчас самое главное – отвод тяжёлой артиллерии, согласование вопросов, связанных с особым статусом, решение проблем безопасности и, конечно же, начало инклюзивного процесса конституционной реформы. Это тревожная тема, потому что, судя по всему, украинские власти пытаются её "заболтать". Даже упоминание слов типа "федерализация", "автономизация", "децентрализация" уже становится неприличным с точки зрения украинских властей. Хотя есть множество примеров – южнотирольский вопрос, Квебек. Имеется масса примеров, когда страны уважительно по отношению ко всем проживающим на их территории национальностям решали проблему государственного устройства. А Украина почему-то должна быть унитарным государством, независимо от интересов русских, венгров, румын и представителей других населяющих эту страну национальностей".
конфликте на Украине

Петр Порошенко подчеркнул необходимость перекрытия украинско-российской границы и немедленного вывода российских войск с территории Украины

Сегодня об увеличении числа российской военной техники на востоке Украины заявили и в НАТО. Как передало Reuters, точного числа российских военных в Донбассе в НАТО не называют. При этом представители самопровозглашенной Донецкой народной республики заявили, что в ходе боев за три дня украинские силы потеряли убитыми более 500 человек. Как передало Донецкое агентство новостей, ранены еще 1,5 тысячи украинских военнослужащих. Между тем, украинские силовики сообщали о десятках погибших в своих рядах.
Во время выступления в Давосе Петр Порошенко также выразил уверенность в том, что Украина достигнет прогресса в экономических реформах, создаст благоприятный инвестиционный климат, независимый суд, успешно будет бороться с коррупцией. Он подчеркнул, что на сегодняшний момент евроинтеграцию Украины поддерживают 70% населения. Он поблагодарил Европу за оказываемую помощь и заявил, что Киев и МВФ подготовили новый меморандум о сотрудничестве. По словам Порошенко, Украина может в течение двух лет добиться полной энергетической независимости от России.
экономических реформах
энергетической независимости от России

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
