<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/chislo-pogibshix-v-moskovskom-metro-vyroslo-do-23-chelovek-ukraina-izuchaet-vozmozhnost-razryva-diplomaticheskix-otnosheniiy-s-rossieiy-20140716-205717/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Число погибших в московском метро выросло до 23 человек, Украина изучает возможность разрыва дипломатических отношений с Россией]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

По последним данным, число погибших в аварии в московском метро выросло до 23 человек, сообщают СМИ. Согласно данным Минздрава РФ, 150 пострадавших находятся в больницах Москвы, из них 7 в крайне тяжелом состоянии, 47 – в тяжелом.
число погибших в аварии в московском метро выросло до 23 человек
Как сообщалось ранее, сегодня Следственный комитет задержал двух сотрудников московского метро по уголовному делу, возбужденному после крушения поезда 15 июля. В ближайшее время им будет предъявлено обвинение, после этого решится вопрос о мере пресечения для задержанных. Круг подозреваемых по этому уголовному делу будет расширяться, отмечает ведомство. Причиной произошедшего, по версии следствия, стал плохо закрепленный стрелочный механизм. Отмечается, что он был зафиксирован обычной 3-миллиметровой проволокой, которая порвалась. Однако рассматриваются и другие версии.
В СМИ появились предположения о возможной отставке руководителя департамента транспорта Москвы Максима Ликсутова, заместителя мэра, начальника департамента транспорта в правительстве Москвы. Также вероятной называется и отставка начальника Московского метрополитена Ивана Беседина. Об этом заявил Максим Ликсутов. Это может произойти, если подтвердится версия с неисправным стрелочным переводом.
В среду украинские СМИ сообщили о покушении на министра внутренних дел Украины Арсена Авакова. Согласно опубликованной информации, министра пытались убить в зоне силовой операции на востоке Украины. Позже появились сообщения о задержанных по факту покушения. Ополченцы заявляют о непричастности к покушению на Авакова
покушении на министра внутренних дел Украины Арсена Авакова
Между тем, Украина заявляет о возможном разрыве дипломатических отношений с Россией. Об этом сообщают СМИ со ссылкой на представителей администрации президента страны. Власти Украины изучают такую возможность и результаты такого шага.
Украина заявляет о возможном разрыве дипломатических отношений с Россией
Тем временем, в Донецке сегодня было введено военное положение и комендантский час. Об этом сообщает пресс-центр Донецкой народной республики. "Учитывая нависшую над городом Донецком опасность, и во исполнение задач по обороне г. Донецка, приказываю: Ввести военное положение в некоторых районах г. Донецка; границы районов, в которых будет введено военное положение, определить в рабочем порядке. Ввести в действие режим комендантского часа. Определить режим комендантского часа с 23.00. до 06.00 утра", - говорится в приказе командующего ополчением ДНР Игоря Стрелкова. Также сегодня по распоряжению совета министров ДНР было отключено вещание украинских телеканалов в аналоговом и цифровом эфирах. В ближайшее время будет восстановлено вещание российских телеканалов.
в Донецке сегодня было введено военное положение и комендантский час

представители крупного бизнеса страны должны скинуться на восстановление инфраструктуры Донецкой и Луганской областей

Сегодня президент Сирии Башар Асад принес присягу главы государства на новый семилетний срок. Асад займет президентское кресло в третий раз подряд. Выборы в стране прошли в начале июня 2014 года, их легитимность оспаривают международные наблюдатели и оппозиция
Асад принес присягу главы государства на новый семилетний срок
В среду стало известно, что Европарламент поддержал вхождение Литвы в зону единой европейской валюты. "За" проголосовали 545 депутатов Европарламента, 116 были против, 34 отсутствовали, сообщается на официальном сайте ЕП. Ранее вхождение Литвы в зону евро одобрили Еврокомиссия, Европейский центробанк, Совет министров экономики и финансов стран Евросоюза, саммит глав государств ЕС. Окончательно решение будет принято 23 июля Советом министров стран Евросоюза по общим делам.
Европарламент поддержал вхождение Литвы в зону единой европейской валюты

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
