<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-rossii-neobxodimy-masshtabnye-reformy-ekonomicheskoiy-politiki-20131022-100610/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ: России необходимы масштабные реформы экономической политики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Необходимы масштабные реформы экономической политики, чтобы реализовать среднесрочный потенциал экономики России и уменьшить факторы ее уязвимости, говорится в ежегодном докладе Международного валютного фонда по российской экономике за 2013 год.
"Невозможно снова обратиться к модели роста докризисных лет, базировавшейся на повышении цен на нефть, увеличении загрузки свободных мощностей и сокращении технологического отставания, - сообщается в докладе. - Рост в следующем десятилетии с необходимостью должен опираться на более эффективное использование ресурсов и расширение инвестиций".
Для достижения поставленных целей эксперты МВФ советуют улучшать корпоративное управление, чтобы повысить прозрачность экономики, и инвестиционный и деловой климат, уменьшать степень регулирования и участие государства в экономике, укрепить основы макроэкономической политики и финансовый сектор, а также обратить большее внимание на защиту прав собственности. Эти усилия будут поддерживаться и расширяться, благодаря дальнейшей интеграции в мировую экономику, в том числе благодаря окончательному вступлению в ОЭСР, считает МВФ.
Отмечается, что сейчас баланс рисков в российской экономике склоняется в негативную сторону, в том числе вследствие возможных внешних (например, цен на нефть) и внутренних (например, настроений инвесторов) потрясений. В отсутствие увеличивающегося разрыва между потенциальным и фактическим объемом производства расширительная налогово-бюджетная и денежно-кредитная политика в лучшем случае могут привести только к скромному и неустойчивому в долгосрочном плане увеличению ВВП, создавая при этом условия для перегрева экономики и повышения неопределенности в отношении проводимой государством политики, полагают авторы доклада. Для сдерживания инфляции и снижения рисков официальным органам следует продолжать проведение текущей денежно-кредитной политики с тенденцией в сторону ее ужесточения, сдерживать дополнительные меры бюджетного стимулирования и рассмотреть вопрос о проведении дополнительных мер по уменьшению чрезмерного роста розничного кредитования, говорится в документе.
баланс рисков в российской экономике склоняется в негативную сторону
МВФ уверен, что российскому правительству нужно постепенно ужесточить бюджетное правило, восстановить бюджетные буферные резервы и направлять в состав сбережений более значительные объемы доходов от невозобновляемых нефтяных запасов страны, ЦБ РФ следует завершить свой переход к гибкому обменному курсу и системе целевых показателей инфляции к концу 2014 года.
правительству нужно постепенно ужесточить бюджетное правило
В докладе подвергается критике пенсионная реформа РФ. МВФ рекомендовал повысить пенсионный возраст и увеличить минимальную продолжительность стажа, необходимого для получения прав на пенсию. Без этих изменений можно ожидать повышения ежегодных расходов на пенсии к 2030 году примерно на 3 процента ВВП, считают эксперты. Однако правительсвто РФ не пошло по этому пути. В результате МВФ ожидает увеличения совокупных расходов, ослабления долгосрочной устойчивости пенсионной системы и уменьшения поддержки, которую оказывают пенсионные фонды развитию рынков капитала.
В докладе подвергается критике пенсионная реформа РФ

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
