<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/obama-zayavil-o-preodolenii-krizisa-v-ssha-i-kraxe-rossiiyskoiy-ekonomiki-20150121-111911/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обама заявил о преодолении кризиса в США и крахе российской экономики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия оказалась в изоляции, а российская экономика подорвана, заявил в ежегодном послании Конгрессу о положении в стране президент США Барак Обама. Текст его речи опубликован в блоге Белого дома.
Американский лидер напомнил, что в 2014 году США ввели санкции против России. "В прошлом году мы вместе с нашими союзниками проделали тяжелую работу по введению санкций. И тогда некоторые говорили, что агрессия господина Путина - это мастерская демонстрация стратегического мышления и силы", - сказал Обама. "Сегодня Америка сильна и едина со своими союзниками, пока Россия изолирована, а ее экономика разорвана в клочья", - подчеркнул президент США.
Также в своем послании Барак Обама заявил о том, что США вернулись к уверенному экономическому росту. "Сейчас американская экономика растет, а число новых рабочих мест увеличивается самыми быстрыми темпами с 1999 года. Уровень безработицы в США сейчас ниже, чем был до финансового кризиса", - отметил президент США. По его словам. США остаются независимыми от "хватки" иностранной нефти. "Тень кризиса миновала, положение страны прочное", - подчеркнул Обама.
"Сейчас - с растущей экономикой, снижающимся дефицитом, активно развивающейся промышленностью и растущим энергопроизводством - мы поднялись из рецессии свободными писать наше собственное будущее в большей степени, чем любая другая страна на Земле. Теперь нам самим выбирать, кем мы хотим быть в следующие пятнадцать лет и последующие десятилетия", - резюмировал он.

Какие IТ-компании выйдут из кризиса первыми? Какие компании отстают от рынка, а кто всегда идет в ногу со временем? Ответы на эти и другие вопросы — в интервью доктора технических наук и эксперта по IT Леонида Делицына. Читать интервью>>

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
Марл Каркс
Bob2005
starwash
Vоротила
ozon
ed_9920
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
