<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-moskve-ob-yavlen-traur-po-pogibshim-v-metro-izrail-vozobnovil-obstrel-sektora-gaza-yunker-izbran-predsedatelem-evrokomissii-20140715-210410/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Москве объявлен траур по погибшим в метро, Израиль возобновил обстрел сектора Газа, Юнкер избран председателем Еврокомиссии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Москве 16 июля объявлен траур по погибшим в результате аварии на Арбатско-Покровской линии московского метро. Соответствующий указ подписал столичный мэр Сергей Собянин. По последним данным число погибших достигло 21 человека, более 160 человек пострадали, из них 42 находятся в тяжелом и крайне тяжелом состоянии, сообщили журналистам официальные представители МЧС и столичного департамента здравоохранения. По словам заместителя председателя правительства России Ольги Голодец, высказанным в эфире телеканала "Россия 24", в метро минувшим утром пострадали жители 12 российских регионов и граждане пяти государств. Департамент здравоохранения Москвы опубликовал на своем сайте предварительный список пострадавших при аварии поезда на Арбатско-Покровской линии метро. В списке - 121 человек.
В Москве 16 июля объявлен траур по погибшим в результате аварии на Арбатско-Покровской линии московского метро
число погибших достигло 21 человека, более 160 человек пострадали, из них 42 находятся в тяжелом и крайне тяжелом состоянии
пострадали жители 12 российских регионов и граждане пяти государств
Владимир Путин выразил соболезнования родным и близким погибших в аварии и пожелал скорейшего выздоровления пострадавшим, сообщила пресс-служба президента. Глава государства, находящийся на саммите БРИКС в Бразилии, по телефону заслушал доклады мэра Москвы Сергея Собянина, главы МЧС Владимира Пучкова, министра внутренних дел Владимира Колокольцева и главы Минздрава Вероники Скворцовой в связи с аварией в московском метро и дал указания главе Следственного комитета России Александру Бастрыкину провести необходимые следственные действия и возбудить уголовное дело по факту катастрофы, приведшей к гибели людей, говорится в сообщении.
Владимир Путин выразил соболезнования родным и близким погибших
Следственный комитет России рассматривает в настоящее время несколько версий произошедшего, среди которых: неисправность вагона электропоезда, несрабатывание стрелки, возможное проседание полотна – в результате работ на параллельном участке линии. Наиболее вероятной следствие называет версию о техногенном характере этой катастрофы. "Данные, полученные следователями и криминалистами в ходе осмотра места происшествия, позволяют исключить версию теракта. Помимо этого продолжается проверка версии о скачке напряжения, который привел к резкому торможению электропоезда, однако пока она не находит подтверждения. В рамках уголовного дела назначены необходимые экспертизы, проводятся допросы свидетелей и очевидцев, сотрудников Московского метрополитена. Уже допрошены сотрудники "Мосэнерго", - говорится в сообщении СКР.
Между тем московские власти обещают восстановить движение поездов на "синей ветке" к завтрашнему утру. В этом журналистов заверил вице-мэр Москвы, глава столичного департамента транспорта Максим Ликсутов. Он сообщил также, что глава города Сергей Собянин поручил провести внеплановую комплексную проверку объектов инфраструктуры московского метрополитена. Эта проверка, по его словам, уже началась.
московские власти обещают восстановить движение поездов на "синей ветке" к завтрашнему утру
Мэр Луганска Сергей Кравченко объявил 15, 16 и 17 июля днями траура в память погибших в результате обстрела украинскими войсками мирных жителей города. "Только за последние три дня погибли 17 мирных жителей, 73 человека получили осколочные и огнестрельные ранения, - говорится в размещенном на сайте ЛНР заявлении городского головы. Киев и так называемая "Луганская народная республика" винят друг друга в гибели жителей.
Мэр Луганска Сергей Кравченко объявил 15, 16 и 17 июля днями траура в память погибших в результате обстрела украинскими войсками мирных жителей города
За время проведения антитеррористической операции в Донбассе погибли 258 украинских военных, 922 получили ранения, в плен к ополченцам попали 45 военных, сообщают украинские СМИ со ссылкой на представителя информационного центра Совета народной безопасности и обороны (СНБО) Украины Андрея Лысенко.
За время проведения антитеррористической операции в Донбассе погибли 258 украинских военных, 922 получили ранения, в плен к ополченцам попали 45 военных
Во вторник депутаты Европарламента на пленарной сессии в Страсбурге путем тайного голосования избрали Жана-Клода Юнкера председателем Еврокомиссии. В официальном сообщении европейской структуры говорится, что в поддержку его кандидатуры проголосовали 422 из 729 депутатов, против высказались 250, еще 47 воздержались. В свою новую должность Юнкер вступит 1 ноября текущего года. До ноября руководить Еврокомиссией будет ее нынешний глава Жозе Мануэл Баррозу, занимающий этот пост с 2004 года. Юнкер стал первым в истории ЕС главой Еврокомиссии, который был избран на этот пост решением депутатов Европарламента. До сих пор решение о назначении главы Еврокомиссии принималось главами государств и правительств стран - членов ЕС. Назначение Юнкера главой Еврокомиссии ведет к прямому конфликту руководства ЕС с властями Великобритании - премьер-министр страны Дэвид Кэмерон говорил, что в случае появления Юнкера на посту главы Еврокомиссии Великобритания может покинуть Евросоюз.
депутаты Европарламента
избрали Жана-Клода Юнкера председателем Еврокомиссии
Жан-Клод Юнкер заявил сегодня, что в ближайшие пять лет Евросоюз не будет принимать новых членов, сообщили европейские СМИ. Юнкер полагает, что ЕС нужно сделать паузу в процессе расширения для консолидации усилий действующих 28 членов. В то же время, по его словам, ЕС продолжит переговоры о вступлении в его состав новых членов, в особенности балканских стран. Глава Еврокомиссии также призвал к укреплению сотрудничества со странами так называемого "восточного партнерства", в частности, Украиной и Молдавией.
Девять стран Евросоюза, в том числе Франция, Германия, Люксембург, Австрия, Болгария, Греция, Кипр, Словения и Италия, выразили готовность заблокировать введение экономических санкций против России на саммите 16 июля 2014 года, сообщили информагентства со ссылкой на дипломатические источники в ЕС. Тем не менее, как сообщают западные СМИ, США могут ввести секторальные санкции против банков и предприятий ВПК России уже на этой неделе, даже в том случае, если их не поддержит Евросоюз. "В то время как Россия заявляет, что стремится к миру на Украине, она не подтверждает свои слова действиями, - говорится в официальном заявлении Госдепартамента США. - У нас нет свидетельств того, что Россия прекратила поддерживать сепаратистов. Напротив, мы уверены, что Россия продолжает снабжать их тяжелыми вооружениями и военным снаряжением, а также финансами, и не препятствует проникновению наемников на Украину".
Девять стран Евросоюза, в том числе Франция, Германия, Люксембург, Австрия, Болгария, Греция, Кипр, Словения и Италия, выразили готовность заблокировать введение экономических санкций против России на саммите 16 июля 2014 года
Израильские власти возобновили операцию "Рубеж обороны" в секторе Газа после нескольких часов прекращения огня, сообщают СМИ со ссылкой на сообщение пресс-центра армии Израиля. Израиль объясняет свое решение тем, что ХАМАС не последовал их примеру и за время прекращения огня палестинцы выпустили 47 ракет. Сообщается, что в результате премьер-министр еврейского государства Биньямин Нетаньяху отдал распоряжение Армии обороны Израиля возобновить удары по сектору Газа. Это решение глава правительства принял после консультаций с министром обороны Моше Яалоном. За три часа после возобновления операции "Рубеж обороны" ВВС И ВМС Армии обороны Израиля нанесли удары по 30 целям в секторе Газа, сообщила пресс-служба Армии обороны Израиля.
Израильские власти возобновили операцию "Рубеж обороны" в секторе Газа после нескольких часов прекращения огня

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
