<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/vo-francii-zaderzhany-pyat-rossiyan-po-podozreniyu-v-podgotovke-terakta-poroshenko-trebuet-ot-rf-garantiiy-po-prekrasheniyu-ognya-sud-v-kieve-zaochno-arestoval-yanukovicha-20150120-211944/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Во Франции задержаны пять россиян по подозрению в подготовке теракта, Порошенко требует от РФ гарантий по прекращению огня, суд в Киеве заочно арестовал Януковича]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Во Франции по подозрению в подготовке теракта задержаны пять россиян. Министерство иностранных дел РФ получило подтверждение о задержании во Франции пяти российских граждан, сообщается на сайте МИД России. "Генконсульством России в Марселе получено извещение о заключении под стражу 19 января в г.Монпелье Исмаилова Зелимхана Анзоровича, проживавшего во Франции в г.Безье. Ему вменяется в вину "участие в ассоциации злоумышленников в целях подготовки террористического акта". Одновременно прокуратура г.Безье объявила о задержании еще четырех лиц", - говорится в сообщении российского внешнеполитического ведомства. Посольство РФ и Генконсульство РФ в запросили у французских властей необходимую информацию, и французская сторона подтвердила, что все пятеро задержанных являются гражданами России. "Более подробную информацию обещали предоставить позже", - отметили в МИДе. Ранее французские СМИ сообщили, что все пять задержанных оказались уроженцами Чеченской Республики. При этом сообщается, что в ходе обысков у них были обнаружены взрывчатые вещества. По некоторым данным, эти люди не связаны с недавними терактами в Париже.
Во Франции по подозрению в подготовке теракта задержаны пять россиян
Киев снова заявляет, что вооруженные силы РФ атакуют украинских силовиков на территории Донбасса. Об этом представителям прессы заявили в СНБО Украины. Также военные сообщают, что продолжаются ожесточенные бои в аэропорту Донецка. Между тем, украинский президент Петр Порошенко требует от РФ гарантий по прекращению огня. По его словам Киев готов "незамедлительно объявить о прекращении огня". "Нам только нужна гарантия от России о том, что прекращение огня будет двусторонним, а не односторонним", - сказал он в интервью The Wall Street Journal. Порошенко также считает, что западные санкции вынуждают Россию оставаться за слом переговоров, в том числе с учетом Минского меморандума.
Киев снова заявляет, что вооруженные силы РФ атакуют украинских силовиков на территории Донбасса
Порошенко требует от РФ гарантий по прекращению огня
Суд в Киеве выдал санкцию на арест Януковича. Как сообщила пресс-служба генеральной прокуратуры Украины, Печерский районный суд Киева заочно арестовал бывшего украинского президента Виктора Януковича. "19 января 2015 года по ходатайству Генеральной прокуратуры Украины Печерский райсуд Киева вынес постановление об избрании меры пресечения в виде взятия под стражу бывшего президента Украины В. Януковича", - говорится в сообщении. - Избранная мера дает законные основания следователем Генеральной прокуратуры Украины для обращения в Генеральную прокуратуру РФ с запросом о выдаче (экстрадиции) В. Януковича". Ранее стало известно, что Янукович объявлен в международный розыск по линии Интерпола. Бывший президент Украины покинул страну во время массовых протестов в Киеве в феврале 2014 года. Позже президент РФ Владимир Путин рассказал, что российская сторона помогла Януковичу перебраться из Украины в РФ. Кроме того, суд также решил выдать разрешение на арест бывшего премьер-министра Украины Николая Азарова.
Суд в Киеве выдал санкцию на арест Януковича
Главы следственных комитетов РФ и Армении договорились о совместной деятельности по расследованию убийствах в Гюмри. Глава СК РФ Александр Бастрыкин и председатель следственного комитета Армении Агван Овсепян договорились о совместной деятельности для всестороннего, полного и объективного расследования уголовных дел, которые были возбуждены в обеих странах в отношении российского военнослужащего Валерия Пермякова, сообщили в российском СК. Бастрыкин заверил своего коллегу, что расследование и судебное разбирательство в отношении Пермякова будет проходить исключительно на территории Армении. 12 января в Гюмри была убита семья из семи человек. Сообщалось, что российский военнослужащий Валерий Пермяков, самовольно покинувший часть, был позже задержан и признался в совершенном преступлении.
Главы следственных комитетов РФ и Армении договорились о совместной деятельности по расследованию убийствах в Гюмри
Три олимпийских чемпиона из России дисквалифицированы за допинг. Российские спортсмены (спортивная ходьба) Ольга Каниськина (олимпийская чемпионка, чемпионка мира), Сергей Кирдяпкин (олимпийский чемпион, чемпион мира), Валерий Борчин (олимпийский чемпион, чемпион мира), Сергей Бакулин (чемпион мира) и Владимир Канайкин (обладатель серебра на чемпионате мира) дисквалифицированы за нарушение антидопинговых правил, сообщило российское антидопинговое агентство "РУСАДА". Каниськина, Кирдяпкин и Бакулин дисквалифицированы на три года и два месяца; Борчин - на восемь лет; Канайкин - пожизненно. Спортсмены могут лишиться медалей за разные периоды времени.
Три олимпийских чемпиона из России дисквалифицированы за допинг

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
