<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-prinyala-estafetu-provedeniya-chempionata-mira-po-futbolu-putin-i-merkel-obsudili-situaciyu-na-ukraine-20140714-101539/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия приняла эстафету проведения чемпионата мира по футболу, Путин и Меркель обсудили ситуацию на Украине]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия приняла эстафету проведения чемпионата мира по футболу от Бразилии к России, где состоится следующий турнир - в 2018 году. Как говорится в сообщении пресс-службы Кремля, церемония состоялась на футбольном стадионе "Маракана" в Рио-де-Жанейро, после финального матча между сборными Германии и Аргентины, закончившийся победой сборной Германии со счетом 1:0.
В церемонии приняли участие президент Бразилии Дилма Роуссефф, президент России Владимир Путин и глава Международной федерации футбольных ассоциаций (ФИФА) Йозеф Блаттер. Президент ФИФА представил подписанный сертификат, что ознаменовало передачу права проведения турнира, а Русеф и Путин расписались на официальных футбольных мячах.
Владимир Путин поздравил президента Бразилии Дилму Русеф с окончанием чемпионата, дав высокую оценку его организации. Он отметил, что Бразилии и России есть, чему поучиться друг у друга в деле проведения подобных спортивных мероприятий. "Бразилия высоко подняла планку подготовки к чемпионату мира. Мы постараемся сделать всё, что от нас зависит, чтобы не опустить эту планку, а подготовиться к чемпионату достойно, в соответствии с ожиданиями миллионов болельщиков во всём мире", - заверил присутствующих Путин.


Российский президент выразил крайнюю озабоченность продолжающимися действиями со стороны украинских сил и акцентировал внимание на том, что когда следствием становится попадание снарядов на территорию Российской Федерации, что приводит к трагическим случаям, как в Ростовской области, это абсолютно неприемлемо.
Сегодня Владимир Путин находится в столице Бразилии, где состоятся переговоры с Дилмой Русеф, сообщает пресс-служба Кремля. С президентом Бразилии обсудит международное сотрудничество, в том числе в рамках ООН, а также вопросы двустороннего взаимодействия в энергетике, экономике и космической сфере. По итогам переговоров с Русеф планируется подписание пакета документов в области энергетики, здравоохранения, транспорта, сельского хозяйства, таможенного регулирования, культуры и образования.
После запланированных встреч Путин направится в город Форталеза для участия в VI саммите БРИКС.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
