<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-povysilo-prognoz-mirovogo-sprosa-na-neft-do-91-mln-barreleiy-v-sutki-v-2013-godu-20131011-142851/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА повысило прогноз мирового спроса на нефть до 91 млн баррелей в сутки в 2013 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное энергетическое агентство (МЭА, International Energy Agency) повысило прогноз по мировому спросу на нефть в 2013 году на 90 тыс. баррелей - до 91 млн баррелей в сутки (б/с), следует из октябрьского отчета организации.
На 2014 год прогноз мирового спроса на нефть поднят на 1,1 млн б/с - до 92 млн б/с в связи с ожидаем улучшения макроэкономической ситуации в мире.
Эксперты МЭА отмечают, что мировые поставки нефти в сентябре 2013 года сократились на 625 тыс. б/с до 91,12 млн б/с из-за резкого снижения добычи участников Организации стран-экспортеров нефти (ОПЕК). В минувшем месяце страны ОПЕК впервые почти за два года ушли ниже добычи 30 млн б/с из-за перепадов в производстве нефти в Ливии и Ираке. Так, в сентябре добыча нефти ОПЕК упала на 645 тыс. б/с до 29,99 млн б/с по сравнению с предыдущим месяцем, несмотря на добычу в Саудовской Аравии уже третий месяц подряд на уровне 10 млн б/c.
Добыча нефти странами, не входящими в ОПЕК, в текущем году составит 54,7 млн б/с, таким образом увеличив поставки на 1,1 млн б/с. В 2014 году ожидается что показатель поднимется еще на 1,7 б/с.
Вчера ОПЕК сохранила свой предыдущий прогноз по мировому спросу на нефть в 2013 году на уровне 89,74 млн баррелей в сутки, что на 0,82 млн баррелей больше показателя 2012 года.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
