<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-ne-vidit-osnovaniiy-dlya-snyatiya-sankciiy-s-rf-moskva-i-kiev-ne-dogovorilis-ob-otvode-voiysk-na-vostoke-ukrainy-sociologi-nazvali-samye-bednye-goroda-rossii-20150119-204913/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС не видит оснований для снятия санкций с РФ, Москва и Киев не договорились об отводе войск на востоке Украины, социологи назвали самые бедные города России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

МИД России не принял предложения Киева о подписании графика имплементации Минского меморандума, который предполагает отвод тяжелых вооружений на востоке Украины, следует из опубликованного сегодня заявления российского ведомства. В российском МИДе разъяснили: "Послание президента России В.В.Путина на имя президента Украины П.А.Порошенко от 15 января с.г. было направлено с учетом просьбы украинской стороны, высказывавшейся в ходе телефонных контактов лидеров России и Украины. В послании предлагается срочно начать отвод тяжелых вооружений сторон - как украинских силовых структур, так и ополченцев Донбасса (ДНР и ЛНР) - от линии соприкосновения в соответствии с минскими договоренностями и согласно тем координатам, на которых настаивает украинская сторона. Была также передана таблица с перечислением действий сторон по срокам отвода каждого вида ствольной и реактивной артиллерии. Предлагаемые в таблице параметры аналогичны графику отвода тяжелых вооружений, содержащемуся в рабочем документе от 13 ноября 2014 года, к выполнению которого призывает МИД Украины в своем заявлении от 18 января с.г. Учитывая изложенное настоятельно рекомендуем украинской стороне не подменять профессиональную работу по деэскалации военной обстановки на Юго-Востоке внешнеполитической риторикой". Москва призвала Киев "немедленно приступить к практическим действиям на месте" по отводу вооружения. Ранее сегодня президент Украины Петр Порошенко заявил о готовности немедленно созвать контактную группу. Он заявил, что Киев готов подписать "график имплементации минских договоренностей", предполагающий прекращение огня в Донбассе обеими сторонами, отвод тяжелых вооружений, разведение военных сил по линии разграничения согласно Минскому меморандуму. При этом пресс-секретарь российского президента до этого сообщил СМИ, что Киев отверг план Владимира Путина об отводе тяжелой артиллерии, предложенный еще в минувший четверг.
МИД России не принял предложения Киева о подписании графика имплементации Минского меморандума, который предполагает отвод тяжелых вооружений на востоке Украины
В прошедшие выходные в Донецке продолжились ожесточенные бои вокруг аэропорта между украинской армией и пророссийскими ополченцами. Сегодня же в Совете национальной безопасности и обороны Украины (СНБО) заявили, что границу России и Украины пересекли две батальонно-тактические группы вооруженных сил Российской Федерации. В самопровозглашенной Донецкой народной республике эту информацию опровергают. Между тем, украинские военные сообщили и об атаке ополченцев на Мариуполь.
в Донецке продолжились ожесточенные бои вокруг аэропорта
Между тем, украинские военные сообщили и об атаке ополченцев на Мариуполь
ЕС считает, что сейчас не время отменять санкции в отношении России. Министры иностранных дел Европейского союза заявили 19 января, что нет никаких оснований снимать сейчас экономические санкции против России, несмотря на примирительные предложения верхового представителя Евросоюза по внешней политике и безопасности Федерики Могерини, передает Reutres. Ослабления санкций возможны лишь после улучшения ситуации на востоке Украины, в том числе при обязательном исполнении Минских договоренностей. В ЕС уверены, что сейчас главное – найти способ мирного политического решения существующего кризиса.
ЕС считает, что сейчас не время отменять санкции в отношении России
К 2016 году 1% самых богатых людей мира будут обладать большим состоянием, чем остальные 99% населения Земли. Такой прогноз представила Oxfam, британская благотворительная организация, занимающаяся вопросами бедности. По данным компании, объем богатства, находящийся в руках 1% самых богатых людей, вырос до 48% в 2014 году ($2,7 млн на человека в среднем) и в 2015 году превысит 50%, так как неравенство увеличивается. Если эта тенденция сохранится, бороться с бедностью в мире будет все сложнее. Oxfam подготовила доклад к предстоящему экономическому форуму в Давосе и намерена призвать государства принимать меры по предотвращению роста социального неравенства, в частности - усилить борьбу с компаниями, уклоняющимися от выплат налогов, передает BBC.
К 2016 году 1% самых богатых людей мира будут обладать большим состоянием, чем остальные 99% населения Земли

С точки зрения бедности наиболее проблемные российские города – это Тольятти, Астрахань, Пенза, Волгоград, Саратов

Акция в Грозном против карикатур на пророка Мухаммеда собрала, по данным полиции, более миллиона участников. Акции прошла в знак протеста против публикации карикатур на пророка Мухаммеда после теракта в редакции французского журнала Charlie Hebdo, в результате которого погибли 12 человек.
Акция в Грозном против карикатур на пророка Мухаммеда собрала, по данным полиции, более миллиона участников
Между тем, в Москве сегодня проходит антифашистское шествие в память о погибших адвокате Станиславе Маркелове и журналистки Анастасии Бабуровой. Маркелов и Бабурова были убиты 19 января 2009 года в Москве. За это убийство к пожизненному заключению приговорен Никита Тихонов, к 18 годам лишения свободы – его сообщница Евгения Хасис.
в память о погибших адвокате Станиславе Маркелове и журналистки Анастасии Бабуровой

Инвестиции в китайские компании. Китай первым победил пандемию и уже перезапускает свою экономику. Стратегия «CN. Проснувшийся дракон» — инвестиции в китайские компании и ставка на юань.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
