<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-vstretilsya-s-novym-sostavom-obshestvennoiy-palaty-angara-uspeshno-startovala-s-kosmodroma-v-plesecke-snouden-prosit-prodlit-emu-srok-prebyvaniya-v-rossii-20140709-211911/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин встретился с новым составом Общественной палаты, "Ангара" успешно стартовала с космодрома в Плесецке, Сноуден просит продлить ему срок пребывания в России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Владимир Путин в среду встретился с новым составом Общественной палаты. Стенограмма встречи опубликована на сайте Кремля. В этот раз палата была избрана по-новому, в том числе при помощи интернет-голосования. Обновленный состав расширился до 168 человек с предыдущих 126. В прямом общении с главой государства собравшиеся пожаловались, что представители органов власти к ним часто не прислушиваются и просили дать "последнее слово" при формировании общественных советов при министерствах и ведомствах. В частности секретарь Общественной палаты Александр Бречалов сообщил, что сейчас мнение палаты носит рекомендательный характер и далеко не всегда учитывается при принятии законов. "Наша задача - кардинально переломить ситуацию, наладить конструктивный диалог с органами власти", - пояснил он, добавив, что нужна "дорога с двусторонним движением". "Парламент очень часто игнорирует мнение Общественной палаты", - поддержала его коллега Лидия Михеева. Нужно расширить сферу компетенции общественной палаты, призвала Михеева. "Общественные советы во многих ведомствах стали декоративными: там и спортсмены, и звезды эстрады сидят", - сообщила представительница Общественной палаты. Комментируя взаимодействие палаты с парламентом и правительством, глава государства напомнил, что Общественная палата создавалась как экспертный совет, влияющий через общественные структуры на принятие решений. Ответственность за них должны нести законодатели и исполнительные органы власти, и мнение общественников может и не совпадать с точкой зрения министра или премьера, пояснил он. В ходе разговора с общественниками президент не исключил, что роль Общественной палаты может быть усилена.
Владимир Путин в среду встретился с новым составом Общественной палаты
Сегодня же Владимир Путин принял в Кремле делегацию раввинов из ряда зарубежных стран – Израиля, Австрии, Бельгии, Великобритании, Германии, Италии, Нидерландов и Франции. Как говорится в сообщении пресс-службы главы государства, в ходе встречи обсуждались совместные усилия по недопущению переписывания истории, борьбе с неонацизмом и неофашизмом, ксенофобией и антисемитизмом. Президент России Владимир Путин заверил, что РФ будет бороться с любыми проявлениями нацизма. "Особую тревогу вызывают возрождающиеся идеи нацизма", - сказал глава государства. Он поблагодарил еврейские общины и общественные организации, которые активно и мужественно продолжают бескомпромиссно бороться с любыми проявлениями и любыми попытками нацистской идеологии. "Мы считаем вас в этом отношении самыми близкими союзниками, и прошу вас рассматривать и нас в таком качестве", - обратился Путин к своим гостям. Глава государства отметил, что встреча проходит накануне скорбной даты - трагических событий июля 1942 года, когда в Севастополе были уничтожены тысячи евреев и представителей тюркоязычных народов.
Владимир Путин принял в Кремле делегацию раввинов из ряда зарубежных стран
В среду успешно состоялся первый испытательный пуск ракеты-носителя "Ангара-1.2". Об этом президенту РФ Владимиру Путину доложил министр обороны Сергей Шойгу, говорится в сообщении пресс-службы Минобороны. Через 2 минуты после старта с космодрома "Плесецк" (Архангельская область) ракету взял на сопровождение Главный испытательный космический центр им. Г.С. Титова, расположенный в Краснознаменске. Пуск ракеты проходил под руководством командующего Войсками ВКО генерал-лейтенанта Александра Головко. Полет прошел по установленной траектории над территорией РФ, в 16:21 габаритно-массовый макет полезной нагрузки вместе со второй ступенью ракеты отделился и попал в район полигона Кура на полуострове Камчатка. Первая попытка запуска "Ангары" была предпринята 27 июня, но за несколько секунд до старта пуск автоматически отменился по команде системы управления, в результате запуск перенесли на день. Однако 28 числа пуск был отменен. Позднее эксперты сообщили, что отмена пуска произошла из-за негерметичного клапана дренажа бака жидкого кислорода.
В среду успешно состоялся первый испытательный пуск ракеты-носителя "Ангара-1.2".
Бывшего мэра Махачкалы Саида Амирова и его племянника суд признал виновными в подготовке теракта, в котором планировали устранить главу Пенсионного фонда Дагестана Сагида Муртазалиева. Военный суд приговорил Амирова к 10 годам колонии строгого режима. Племяннику Амирова Юсупу Джапарову суд назначил 8,5 лет колонии строгого режима, говорится в сообщении пресс-службы Следственного комитета. Амирова лишили всех госнаград, но не запретили занимать определенные должности. Защита подсудимых заявила о намерении обжаловать наказание.
Бывшего мэра Махачкалы Саида Амирова и его племянника суд признал виновными в подготовке теракта
Бывший сотрудник американских спецслужб Эдвард Сноуден подал документы на продление срока своего пребывания на территории России, сообщили информагентства со ссылкой на адвоката Анатолия Кучерену. Юрист не уточнил, на какой статус претендует его подзащитный после продления срока временного убежища, поскольку решение останется за Федеральной миграционной службой. Он также не ответил на вопрос, намерен ли бывший сотрудник спецслужб просить о предоставлении ему российского гражданства. Срок пребывания Сноудена в России истекает 31 июля.
Эдвард Сноуден подал документы на продление срока своего пребывания на территории России
Следственный комитет России предъявил гражданке Украины, летчице Надежде Савченко обвинение в пособничестве в убийстве российских журналистов ВГТРК - Игоря Корнелюка и Антона Волошина, следует из сообщения пресс-службы комитета. Суд избрал в отношении Савченко меру пресечения в виде заключения под стражу. Следствие полагает, что Савченко, служащая в украинской армии оператором-наводчиком вертолета Ми-24, во время боевых действий в Луганской области в июне взяла отпуск и вступила в ряды добровольческого батальона "Айдар". Затем, узнав координаты расположения российских журналистов ВГТРК, она передала их командованию. "После этого именно по этим координатам был произведен минометный обстрел, в результате которого погибли сотрудники ВГТРК", - отметили в СК. В ведомстве сообщили, чтоСавченко пересекла границу с Россией без документов и под видом беженки. В одном из населенных пунктов во время проверки документов она была задержана для установления личности. После этого выяснилось, что Савченко является подозреваемой по делу об убийстве российских журналистов. В СК подчеркнули также, что обвинение Савченко было предъявлено в присутствии адвоката и переводчика, а о факте задержания было уведомлено украинское посольство. В настоящее время она находится в одном из СИЗО. 17 июня журналисты съемочной группы ВГТРК попали под минометный обстрел под Луганском. Звукооператор Антон Волошин погиб на месте, корреспондент Игорь Корнелюк позднее скончался в больнице.
Следственный комитет России предъявил гражданке Украины, летчице Надежде Савченко обвинение в пособничестве в убийстве российских журналистов ВГТРК - Игоря Корнелюка и Антона Волошина
Между тем президент Украины Петр Порошенко поручил принять безотлагательные меры по возвращению в Украину гражданки Надежды Савченко, которая "была захвачена террористами в районе проведения антитеррористической операции и незаконно вывезена в Россию", говорится в сообщении пресс-службы украинского лидера. В частности, Порошенко поручил Министерству иностранных дел совместно с соответствующими государственными органами Украины принять все возможные меры по безусловному освобождению Надежды Савченко российской стороной. Кроме того, украинский президент поручил МИД обратиться к международным организациям, иностранным государствам с требованием осуждения систематического нарушения Российской Федерацией на территории Украины прав и свобод ее граждан. "Также Петр Порошенко призвал Генеральную прокуратуру и Службу безопасности безотлагательно провести проверку обстоятельств вывоза Надежды Савченко из Украины в Российскую Федерацию и по результатам принять необходимые меры реагирования, в том числе по привлечению в установленном порядке к ответственности виновных лиц", говорится в сообщении.
Петр Порошенко поручил принять безотлагательные меры по возвращению в Украину гражданки Надежды Савченко
Число палестинцев, погибших в результате начатой Израилем операции "Рубеж обороны", выросло до 35 человек, сообщили в среду СМИ со ссылкой на палестинские медицинские службы. Еще около 300 человек получили ранения, говорится в сообщении. Среди жертв есть дети – информагентства сообщают о 13 погибших детях. Наибольшее число жертв зафиксировано в результате авиаудара по одному из домов в городе Бейт-Ханун на севере-востоке сектора Газа. Эта атака унесла жизни одного из полевых командиров группировки "Исламский джихад" Хафеза Хаммада, а также пяти членов его семьи, в том числе двух женщин и двух детей, говорится в сообщении. Как сообщалось, во вторник на этой неделе премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху поручил военным провести длительную и мощную операцию в секторе Газа. В этот же день правительство Израиля санкционировало призыв 40 тысяч резервистов для возможного проведения наземной операции на палестинской территории.
Число палестинцев, погибших в результате начатой Израилем операции "Рубеж обороны", выросло до 35 человек

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
