<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-schitaet-nedopustimym-ispolzovat-nko-dlya-resheniya-uzkopartiiynyx-voprosov-evroparlament-prizval-prinyat-novye-sankcii-protiv-rossii-20150115-213353/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин считает недопустимым использовать НКО для решения узкопартийных вопросов, Европарламент призвал принять новые санкции против России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Деятельность некоммерческих организаций, работающих в политической сфере, должна быть направлена на решение общенациональных задач, высказал свою позицию президент РФ Владимир Путин в ходе пленарного заседания Общероссийского форума "Государство и гражданское общество: сотрудничество во имя развития". Стенограмма выступления главы государства размещена на сайте Кремля. По мнению Путина, недопустимо использовать НКО для решения узкопартийных вопросов. "Скажем, совершенствование политической системы, совершенствование судебной системы, правоохранительной системы. Это правозащитная деятельность, безусловно", сказал президент. Он считает, что эта работа должна быть соответствующим образом выстроена и перенесена в сферу межпартийных настроений. В том, что общественная активность смещается из политической сферы в социальную, нет ничего необычного, считает Путин. "Выборы подойдут поближе, и мы с вами увидим, как эта активность перетекает в другую сторону. Это не значит, что государство не будет поддерживать НКО, работающие в политической сфере", - добавил он.
Деятельность некоммерческих организаций, работающих в политической сфере, должна быть направлена на решение общенациональных задач
Путин высказался о том, что полностью разделяет систему грантовой поддержки НКО, но считает, что ее "можно и нужно сделать более гибкой и эффективной". По его мнению, предложения о льготах и преференциях для НКО требуют тщательной проработки. "Конечно, хочется поддержать, предоставить определенные преференции и льготы, но мы знаем, что часто в жизни происходит", - отметил Путин. По его словам, как только кто-то получает льготы, рядом встает тот, кто к этой деятельности отношения не имеет и пытается использовать преференции для собственной выгоды. "Поэтому это требует внимательного рассмотрения и анализа", - считает президент.

Депутаты Европарламента в четверг поддержали резолюцию, призывающую Совет Евросоюза сохранить санкции в отношении России

Кроме того, на голосовании депутаты Европарламента приняли резолюцию, признающую уголовное преследование оппозиционера Алексея Навального политически мотивированным и необоснованным. В пресс-релизе сообщается, что депутаты Европарламента считают, что приговор Алексею Навальному и его брату Олегу основан на недоказанных фактах. Парламентарии призвали к тому, чтобы судебное производство в деле Навального было свободно от политического вмешательства и отвечало международным стандартам.
депутаты Европарламента приняли резолюцию, признающую уголовное преследование оппозиционера Алексея Навального политически мотивированным и необоснованным
Между тем, вечером 15 января на Манежной площади в Москве состоялась несанкционированная акция в защиту Алексея Навального, в которой по данным информагентств приняло участия около 500 человек. СМИ со ссылкой на пресс-службу ГУ МВД по столице сообщают о 10 задержанных.
15 января на Манежной площади в Москве состоялась несанкционированная акция в защиту Алексея Навального
В четверг специальная мониторинговая миссия ОБСЕ, работающая на Украине, подтвердила, что автобус с мирными жителями в районе Волновахи был обстрелян 12 января из установки "Град" , о чем сообщается в пресс-релизе организации. Сразу после обстрела автобуса украинские власти заявили, что взорвавшийся рядом с ним снаряд был выпущен ополченцами ДНР. Те в свою очередь заявили, что у них нет артиллерии, способной доставить снаряд в район трагедии и утверждали, что автобус был обстрелян из автоматического оружия. 15 января в Киевском районе Донецка по-прежнему звучат разрывы снарядов, выпущенных из тяжелого вооружения, сообщают СМИ. В результате этого обесточенной оказалась часть города, частично разрушены жилые дома, местами прекращено газоснабжение. Сообщается также, что сегодня представители специальной мониторинговой миссии ОБСЕ на Украине попали под обстрел под Мариуполем. Представители миссии, говоря о своих наблюдениях, утверждают, что бои в течение дня были инициированы обеими сторонами.
специальная мониторинговая миссия ОБСЕ, работающая на Украине, подтвердила, что автобус с мирными жителями в районе Волновахи был обстрелян 12 января из установки "Град"

Получайте ежемесячный доход в USD — до 6,5% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
