<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-soxranila-prognoz-mirovogo-sprosa-na-neft-v-2013-godu-na-urovne-89-74-mln-barreleiy-v-sutki-20131010-182628/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК сохранила прогноз мирового спроса на нефть в 2013 году на уровне 89,74 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран-экспортеров нефти сохранила свой предыдущий прогноз по мировому спросу на нефть в 2013 году на уровне 89,74 млн баррелей в сутки, что на 0,82 млн баррелей больше показателя 2012 года. Об этом говорится в опубликованном октябрьском отчете картеля.
Мировой среднесуточный спрос в 1 и 2 кварталах текущего года зафиксирован на уровне 88,86 и 88,96 млн баррелей соответственно. Эксперты организации прогнозируют, что в 3 и 4 кварталах показатель составит 90,22 и 90,89 млн баррелей нефти соответственно (в сентябрьском отчете назывались цифры 90,2 и 90,92 млн).
Согласно докладу ОПЕК в 2014 году мировой спрос на нефть составит 90,78 млн баррелей в сутки, что на 0,01 млн баррелей больше, чем организация прогнозировала в сентябрьском докладе.
Россия, согласно данным исследования ОПЕК, поставит на мировой рынок нефти в текущем году 10,47 млн баррелей в день, что на 10 тысяч баррелей больше чем ожидалось в предыдущем прогнозе.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
