<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/bezydeiynye-torgi-zavershilis-snizheniem-indeksov-rf-20170118-195550/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Безыдейные торги завершились снижением индексов РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на российском рынке акций преобладали продажи. Динамику торгов в РФ формировали цены на нефть, и они сегодня снижались. Участники рынка ждут данные комиссии ОПЕК+ об исполнении обязательств нефтеэкспортеров по сокращению добычи. Дополнительное давление на российские индикаторы оказали минорные настроения в США. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,39% и составил 2170.09 пункта, а индекс РТС опустился на 0,42% - до отметки 1151.65 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно вчерашнего дня – до 30,58 млрд рублей. "Настрой на российских площадках приблизительно соответствует общему настрою на рынках. Яркий негатив на рынках отсутствует. Движения происходят в рамках установившихся локальных границ, и по большому счету они безыдейны", - комментирует Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский капитал".
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "ДИКСИ" (-4,32%), просевшие накануне публикации операционных результатов, акции ММК (-2,16%), "СОЛЛЕРСа" (-1,63%), "Магнита" (1,32%), "Роснефти" (-1,2%), "префы" "Мечела" (-1,24%).
"Префы" Транснефти" (-4,32%) снизились после того, как Арбитражный суд отказал компании в отводе судьи в разбирательстве с "Роснефтью" о договоре на транспортировку нефти в 2017 году.
Лидерами повышения стали компании, входящие в "Газпром Энергохолдинг": ТГК-1 (+2,91%), "Мосэнерго" (+6,09%), ОГК-2 (+8,55%) на ожиданиях щедрых дивидендов. Выросли также бумаги "РусГидро" (+7,7%), "ФСК ЕЭС" (+7,31%), "Россетей" (+3,09%), "МРСК Центра" (+2,66%) – сектор электроэнергетики привлекает покупателей ожидаемыми высокими прибылями и, как следствие, хорошими дивидендными выплатами.
Акции "Аэрофлота" (+3,1%) обновили внутридневной максимум (164,95 рубля).
На торгах в Европе наблюдалась смешанная динамика. Инвесторы провели день в ожидании завтрашнего заседания ЕЦБ по ключевой ставке, а также оценивали данные статистики. Инфляция в Германии в декабре составила 1,7% (максимум с 2013 года), в еврозоне – 1,1%. Безработица в Великобритании осталась на прежнем уровне (4,8%). Кроме того, участники рынка продолжают осмысливать выступление премьер-министра Великобритании Терезы Мэй по поводу Brexit. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,38%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,13%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,46%. На корпоративных новостях изменялись акции Pearson (-28,74%), Burberry (+3,08%), Deutsche Bank (+0,17%).
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,26639, "Газпром" (Анг) - 5,12487, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 54,10920, "Норильский никель" (Анг) - 16,17275, "Роснефть" (Анг) - 6,45110, "Ростелеком" (Анг) - 8,55145, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,24089, "Сбербанк" (Анг) - 11,27692. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 10,15173, "ВымпелКом" (США) - 3,93567, "Мечел Сталь" (США) - 6,42229.
Рынок акций США открылся разнонаправленно в ожидании данных статистики по инфляции и розничным продажам (Beige Book) и выступления главы Федрезерва Джанет Йеллен в Общественном клубе Сан-Франциско с докладом о монетарной политике ФРС и методах ее реализации. "Зная госпожу Йеллен, нет сомнений, что она сумеет вдохновить участников рынка на маленькие подвиги, - комментирует Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи". - Можно ожидать, что индексы сегодня по итогам дня вернут утраченные вчера позиции и покажут рост в пределах 0,3-0,5%". Кроме того, Уолл-стрит в предвкушении инаугурации Дональда Трампа, которая состоится уже в пятницу. На 19:40 мск индекс Dow Jones потерял 0,1%, Nasdaq в плюсе на 0,09%, индекс S&P 500 прибавляет 0,06%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,07% - до 2 264,30 пунктов. В Америке продолжается сезон корпоративных отчетностей. Сегодня квартальные результаты опубликовали Citigroup (-1,57%) и Goldman Sachs (-0,82%). После завершения торгов финансовую отчетность раскроет Netflix (-1,09%).
Нефть торгуется в "красной зоне" из-за прогноза роста добычи в США, отчета ОПЕК за декабрь, а также на фоне скептических высказываний ведущих игроков мировой нефтяной отрасли в Давосе. Эти данные перевесили оптимизм относительно исполнения глобального пакта ОПЕК. К слову, данные комиссии картеля по мониторингу появятся уже 22 января. К 19:40 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $55,14, Light - $52,95. Завтра EIA опубликует данные по изменению запасов нефти в США за неделю.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,43% и составляет 115 980 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,27%, фьючерс на акции "Газпрома" снизился на 0,03%, на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,07%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и евро, игнорируя снижение нефти. Доллар подешевел на 0,38%, его стоимость теперь составляет 59,1875 рубля, евро снизился на 0,55% - до 63,2275 руб. Рубль поддерживают экспортеры и нерезиденты. "На фоне других валют развивающихся стран российский рубль выглядит очень устойчиво и пользуется повышенным спросом в рамках операций carry trade", - отмечают аналитики "Банка Санкт-Петербург". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,46%, до уровня 61,0055 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0682.
В четверг, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. Завтра отчетности раскроют American Express, Bank of New York Mellon, Commerce Bancshare, KeyCorp, People's United Financial, Skyworks Solutions, Evraz, "АЛРОСА", "ДИКСИ".

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
