<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/obvinyaemye-po-delu-o-krushenii-bulgarii-poluchili-ot-5-do-11-let-v-gruzii-umer-eduard-shevardnadze-na-ukraine-prodolzhaetsya-silovaya-operaciya-20140707-21104/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обвиняемые по делу о крушении "Булгарии" получили от 5 до 11 лет, в Грузии умер Эдуард Шеварднадзе, на Украине продолжается силовая операция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Московский районный суд Казани вынес вердикт обвиняемым по делу о крушении теплохода "Булгария" в 2011 году. Субарендатор судна и директор компании "Агроречтур" Светлана Инякина приговорена к 11 годам лишения свободы в колонии общего режима, сообщила пресс-служба Следственного комитета. Обвинение требовало для нее 14 с половиной лет лишения свободы. Суд при вынесении приговора учел смягчающие обстоятельства - положительную характеристику и наличие на иждивении несовершеннолетнего сына, а также состояние здоровья ее самой и ее родителей. Суд также приговорил к пяти годам заключения старшего эксперта Камского филиала Российского речного регистра Якова Ивашова. Он был освобожден в зале суда по амнистии. Старший помощник капитана Рамиль Хаметов приговорен к шести с половиной годам, бывший начальник казанского линейного отдела волжского управления Ространснадзора Ирек Тимергазиев получил 6 лет колонии и главный госинспектор отдела Ространснадзора Владислав Семенов – к пяти годам. Кроме того, всем запрещено заниматься определенными видами деятельности сроком на 3 года.
суд Казани вынес вердикт обвиняемым по делу о крушении теплохода "Булгария"
Пассажирский теплоход "Булгария", на борту которого находился 201 человек, потерпел крушение 10 июля 2011 года в Куйбышевском водохранилище в Татарстане. В результате крушения погибли 122 человека. Следствие установило, что к катастрофе привела непригодность теплохода для плавания как по техническому состоянию, так и по уровню подготовки экипажа, а также неисполнение или ненадлежащее исполнение своих обязанностей экипажем, судовладельцем и контролирующими органами по подготовке судна к плаванию, его эксплуатации и навигации.
В Донецкой и Луганской областях Украины продолжается активная фаза силовой операции, сообщают информагентства со ссылкой на заявления пресс-секретаря информационно-аналитического центра Совета нацбезопасности и обороны (СНБО) Украины Андрея Лысенко. "Оосвобождены города Славянск, Краматорск, Константиновка, Артемовск, Дружковка, поселок Николаевка, пропускной пункт "Должанский" и другие. На данном этапе приоритетной задачей является налаживание мирной жизни на территориях, освобожденных от террористов", - сообщил Лысенко. По его словам, в ходе операции тяжелая артиллерия и авиаудары не применяются, поскольку президент Украины Петр Порошенко поставил задачу сделать все, чтобы минимизировать угрозы и избежать жертв среди местного населения. Лысенко сообщил также, что украинские силовики пытаются взять в окружение Донецк и Луганск, чтобы перекрыть пути обеспечения ополченцев. Он подчеркнул, что мирное население сможет покинуть эти города, они не будут заблокированы и им окажут всю необходимую помощь.
В Донецкой и Луганской областях Украины продолжается активная фаза силовой операции
Между тем, представители ополчения заявляют, что украинские силовики продолжают применять установки залпового огня "Град" при обстреле Луганска. СМИ сообщили о фактах применения установок в понедельник, ссылаясь на источники в ЛНР. По данным ополчения, один из снарядов, выпущенных из "Града" попал в автомобиль, погибли несколько человек, находившихся в машине.
представители ополчения заявляют, что украинские силовики продолжают применять установки залпового огня "Град" при обстреле Луганска
Украинский миллиардер Ринат Ахметов в интервью телеканалу "Украина" выступил против бомбардировки Донбасса и призвал урегулировать конфликт при помощи переговоров. В видео интервью, опубликованном на сайте принадлежащего Ахметову холдинга СКМ, бизнесмен говорит о том, что в конечном итоге любой конфликт заканчивается переговорами, но погибших людей вернуть уже не получится. "Донецк бомбить нельзя. Донбасс бомбить нельзя. Нельзя разрушать города, нельзя разрушать поселки, нельзя разрушать инфраструктуру. А самое главное нельзя допустить того, чтобы гибли и страдали люди", - заявил миллиардер.
Украинский миллиардер Ринат Ахметов
выступил против бомбардировки Донбасса и призвал урегулировать конфликт при помощи переговоров
Украина намерена закрыть для международного судоходства морские порты, расположенные на территории Крыма, сообщила пресс-служба украинского Министерства инфраструктуры. Как сообщили в ведомстве, "соответствующий приказ от 16 июня "О закрытии морских портов", зарегистрированный в Минюсте 24 июня, вступит в силу после его официального опубликования". Распоряжение коснется портов в Евпатории, Керчи, Севастополе, Феодосии и Ялте. Украина в мае сообщила Международной морской организации (ІМО), что готовит решение о закрытии крымских портов.
Украина намерена закрыть для международного судоходства морские порты, расположенные на территории Крыма
В ближайшее время специальная межведомственная комиссия на Украине должна разработать план инженерного обустройства украинско-российской государственной границы. Как пишут информагентства со ссылкой на заявление первого заместителя начальника Государственной пограничной службы Украины Павла Шишолина, планируется обустраивать границу по двум направлениям - на сухопутном участке и в районе побережья Азовского моря. Он сообщил также, чтов случае нарушения государственной границы в Азовском море и невыполнения требований об остановке плавсредств украинские пограничники получили приказ открывать огонь на поражение.
специальная межведомственная комиссия на Украине должна разработать план инженерного обустройства украинско-российской государственной границы
в случае нарушения государственной границы в Азовском море и невыполнения требований об остановке плавсредств украинские пограничники получили приказ открывать огонь на поражение
Две трети граждан РФ (66%) выступают против ввода российских войск на юго-восток Украины. Такие данные приводит Всероссийский центр изучения общественного мнения на своем сайте. В исследовании ВЦИОМ отмечается, что такое мнение в большей степени разделяют пожилые люди и жители крупных и средних городов. В то же время о необходимости военного вмешательства со стороны России заявляет четверть (27%) опрошенных. Отвечая на вопрос, какие события могли бы стать причиной для ввода войск, треть респондентов заявили, что России не следует этого делать ни при каких условиях. Социологи спрашивали россиян и о готовности помочь беженцам с Украины. По данным ВЦИОМа, 44% заявили, что готовы прислать им продукты, теплые вещи и другую гуманитарную помощь, 21% - что готовы перевести деньги в специальные благотворительные фонды. По словам 19% опрошенных, они могли бы помочь в распространении информации о нуждах беженцев, а 9% выразили готовность приютить переселенцев в своих домах. Лишь 23% россиян ответили, что не готовы помогать украинским беженцам. Инициативные всероссийские опросы ВЦИОМа были проведены 21-22, 28-29 июня. Социологи опросили 1,6 тыс. человек в 130 населенных пунктах в 42 регионах страны. Статистическая погрешность не превышает 3,4%.
Две трети граждан РФ (66%) выступают против ввода российских войск на юго-восток Украины.
7 июля в Грузии в возрасте 86 лет скончался бывший президент Эдуард Шеварднадзе. Он умер в своей резиденции в Тбилиси после продолжительной болезни. Соболезнования в связи со смертью политика выразили представители грузинского и российского руководства, а также зарубежные политики. Бывший президент Грузии Эдуард Шеварднадзе будет похоронен в воскресенье, 13 июля, однако пока неизвестно место захоронения. Предположительно последние два дня перед захоронением состоится отпевание в соборе Святой Троицы в Тбилиси, сообщили СМИ со ссылкой на помощницу Шеварднадзе Марину Давиташвили. Расходы на похороны бывшего президента Грузии взяло на себя правительство Грузии, сообщает пресс-служба правительства республики. Также по распоряжению премьер-министра Грузии Ираклия Гарибашвили создана правительственная комиссия по похоронам Эдуарда Шеварднадзе.
7 июля в Грузии в возрасте 86 лет скончался бывший президент Эдуард Шеварднадзе.
В Германии назрел очередной "шпионский скандал". Прокуратура страны на днях сделала заявление, что 31-летний немец подозревается в шпионаже на иностранную разведку. По сообщениям немецких СМИ, арестованный работал в Федеральной разведывательной службе Германии и обвиняется в шпионаже в пользу США с 2012 года. По этому вопросу немецкий МИД обратился к послу США в Берлине Джону Эмерсону за разъяснениями. Белый дом и Госдепартамент США пока отказываются комментировать эту информацию. Между тем канцлер Германии Ангела Меркель на пресс-конференции в Пекине заявила, что отношения с США могут ухудшиться из-за "двойного" агента. По поводу назревающего скандала высказался и президент Германии Йоахим Гаук. Политик считает, что если информация о шпионаже подтвердится, Германия не сможет оставить этот факт без должного внимания. Сегодня стало известно, что министр юстиции ФРГ Хайко Маас потребовал от Вашингтона скорейшего прояснения ситуации с новыми фактами шпионажа США в Германии.
В Германии назрел очередной "шпионский скандал".
Глава правительства РФ Дмитрий Медведев в ходе прошедшего в понедельник совещания с вице-премьерами призвал защитить экономику России от Молдавии. Стенограмма совещания опубликована на сайте правительства. По словам премьера, ассоциация Молдавии с Европейским Союзом требует принятия мер для обеспечения защиты российского сельскохозяйственной продукции. Он подчеркнул также, что Молдавия будет в ускоренном режиме внедрять европейские технические регламенты и стандарты, которые не соответствуют ни российским правилам, ни правилам Таможенного Союза. "Ну и также вполне вероятен реэкспорт на территорию Таможенного Союза европейской продукции под маркой молдавских товаров. Могут быть и другие последствия, которые мы сейчас не чувствуем", - подчеркнул Медведев. В свою очередь первый вице-премьер РФ Игорь Шувалов пояснил, что вопрос о возможных защитных мерах в торговых отношениях с Молдавией будет рассмотрен на заседании Совета Евразийского экономического союза (ЕАЭС) 16 июля 2014 года. Шувалов отметил, что договор о Зоне свободной торговли позволяет применять меры защиты, основываясь на принципах национальной безопасности - меры не только торгового характера, но также возможность введения единого таможенного тарифа.
Дмитрий Медведев
призвал защитить экономику России от Молдавии
Международный Олимпийский комитет официально объявил, что Алма-Ата, Осло и Пекин будут претендовать на проведение зимней Олимпиады в 2022 года. Инспекционные поездки по городам, претендующим на проведение мероприятия, начнутся в 2015 году. Столица Олимпиады будет объявлена 31 июля 2015 года на очередной сессии МОК, которая пройдет в Малайзии. С тех пор как в ноябре прошлого года истек срок подачи заявок на проведение Игр-2022, три европейских города из числа официальных претендентов (польский Краков, столица Швеции Стокгольм и украинский Львов) по разным причинам отказались от участия в гонке.
Международный Олимпийский комитет официально объявил, что Алма-Ата, Осло и Пекин будут претендовать на проведение зимней Олимпиады в 2022 года
В понедельник в медицинской камере Краснодарского СИЗО умер лидер банды из станицы Кущевской Сергей Цапок, приговоренный к пожизненному заключению за совершение серии особо тяжких преступлений. Информация об этом размещена на официальном сайте Следственного комитета России. Сообщается, что по факту смерти Сергея Цапка проводится доследственная проверка. По предварительным данным, Цапок, осужденный пожизненно за убийства 12 человек, умер из-за острой сердечной недостаточности, вызванной закупоркой легочной артерии, сообщают СМИ, ссылаясь на источник в правоохранительных органах региона. Кроме того, сегодня стало известно, что потерпевшие по делу Сергея Цапка и членов его банды направили в Следственное управление СКР по Краснодарскому краю заявление, в котором настаивают на проведении генетической экспертизы и личном участии в опознании тела умершего в СИЗО Краснодара лидера ОПГ из станицы Кущевской, пишут СМИ со ссылкой на адвоката потерпевших Наталью Миллер. Потерпевшие не исключают, что в СИЗО № 1 города Краснодара могла произойти подмена трупа Сергея Цапка на труп гражданина, похожего на него.
умер лидер банды из станицы Кущевской Сергей Цапок, приговоренный к пожизненному заключению за совершение серии особо тяжких преступлений.

Детальные разборы акций, облигаций и ETF мировых компаний, комментарии аналитиков по корпоративным новостям, аналитика IPO. Подпишитесь бесплатно на инвестидеи с экспресс-доставкой>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
