<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ostyvaet-vsled-za-mirovymi-ploshadkami-20170118-132935/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок остывает вслед за мировыми площадками]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Среду российские биржи начали с небольшого роста на нейтральном внешнем фоне. Помимо положительной динамики в ценах на нефть рынку помогает спрос, формирующийся перед аукционами ОФЗ. Но триггеры для активного роста или сильного падения отсутствуют, новостей из Давоса, которые повлияли бы на рынок, также пока нет. Активность снижена в преддверии инаугурации Дональда Трампа. После полудня ММВБ ушел в "красную" зону, снизившись на 0,2% (2165,8 пункта). Долларовый индекс РТС также перешел в зону "медведей", теряя 0,09% - на отметке 1155,4 пункта.
Российский рынок потихоньку остывает вслед за мировыми. По мнению Станислава Клещева, главного аналитика ВТБ24, в этом нет ничего страшного. Это просто коррекция после роста. Некоторый дефицит идей для покупок заставляет участников рынка отходить в сторону, фиксируя спекулятивную прибыль. Активных продаж нет, но и покупатели бездействуют.
Тем временем продолжается повышение отдельных бумаг электроэнергетических компаний, таких как ОГК-2 (+5,5%), ТГК-1 (+1,7%), "МосЭнерго" (+1,4%). Растут также "Аэрофлот" (+2,7%), ЛСР после вчерашних положительных отчетов прибавляет 0,7%, "префы" "Башнефти" растут на 0,5%.
В финансовом сегменте динамика вялая: акции "Сбербанка" падают на 0,3%, ВТБ - на 0,04%, "Мосбиржа" держится в плюсе на 0,4%.
Инвесторы ожидают публикацию производственных результатов НЛМК, акции которой растут сегодня на 0,7%. Среди металлургов снижается "Северсталь" (-1,4%). В интервью телеканалу "Россия24" на Всемирном экономическом форуме в Давосе глава совета директоров компании Алексей Мордашов. поделился мнением относительно цен на сталь. По его словам, цены будут снижаться, но не опустятся до уровня начала 2016 года. "Я думаю, что падение цен продолжится. Во многом, это все зависит от Китая, который является главным производителем и потребителем стали. Мы ожидаем, что всплеск цен на сырье пройдет и цены на сталь начнут падать, но не опустятся до тех уровней, которые были в начале 2016 года. В пределах 10-15% в ближайший год снижения можно ожидать, или больше", - рассказал он. РДР "РУСАЛа" (+1,6%) среди лидеров роста.
Снижаются акции нефтегазового сектора: "Роснефть" (-0,8%), "Татнефть" (-0,4%), "Сургутнефтегаз" (-0,2%), "Газпром" (-0,4%), "ЛУКОЙЛ" (-0,04%).
Ключевые фондовые индексы Европы в первой половине торгов показывают положительную динамику. Статистика не преподнесла никаких сюрпризов. Инвесторы ориентируются на данные по инфляции в Германии. Федеральное статистическое бюро страны сообщило, что в декабре в годовом выражении показатель достиг максимума с июля 2013 года в 1,7%. В месячном выражении инфляция в Германии составила 0,7%. Уровень безработицы в Великобритании в ноябре составил 4,8%, как и ожидалось. Окончательный индекс потребительских цен еврозоны в декабре вырос на 1,1% год к году, как и ожидалось. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в плюсе на 0,04%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту прибавляет на 0,1%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,5%. Курс евро поднялся к максимумам за 6 недель перед заседанием ЕЦБ. Инвесторы не ожидают от европейского регулятора каких-либо изменений в части ставок и лимита программы выкупа активов, но будут пристально следить за формулировками, которые могут создать риск скорого (с 2018г.) сворачивания программы монетарной поддержки экономики в свете ускорения инфляции, что также создает еще один потенциальный негативный фактор для рисковых активов.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ -0.00114, "Газпром" – 2.571, "ЛУКОЙЛ" - 54.501, "Норильский никель" – 162.578, "Роснефть" – 6.492, "Сургутнефтегаз" – 0.526, "Сбербанк" – 2,829.
К моменту мартовский фьючерс на Brent торгуется на уровне $54,75 за баррель, за "бочку" Light дают $52,56. Рынок нефти сегодня оценит ежемесячный отчет ОПЕК, интерес представляют данные по производству нефти ключевыми участниками картеля. При этом традиционных данных по запасам в США сегодня не будет, публикация перенесена на четверг (19:00 мск) из-за праздничного дня в понедельник в США. 22 января в рамках ОПЕК состоится первое совещание Объединенного комитета по наблюдению, где будут обсуждаться общие вопросы контроля за реализацией соглашения о сокращении добычи.
Рубль вновь в числе лидеров по укреплению к доллару в текущем году. Приток горячего капитала в российские активы сохраняется благодаря актуальным ожиданиям, как по смягчению санкционного режима с США, так и по снижению размера ключевой ставки ЦБ РФ благодаря дальнейшему снижению инфляционных ожиданий, отмечает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". Уверенности придает налоговый период, пик которого приходится на середину следующей недели. Сейчас "американец" на торгах Московской биржи снижается на 0,3% к отметке 59,18 рубля.
Предстоящий день будет достаточно насыщен заявлениями как представителей центральных банков, так и политиков. Сегодня в контексте последних слов Дональда Трампа о "слишком сильном долларе" внимание инвесторов будет направлено на выступление главы ФРС Джанет Йеллен. Также в 16:30 мск будут опубликованы цифры по инфляции в США, в 17:00 мск - говорит президент ФРБ Далласа Р. Каплан, в 17:15 мск ожидается выход данных по промышленному производству в США, в 22:00 мск - "Бежевая книга" ФРС.

Во что инвестировать новичку? Рассказываем об индексе Comon, на основе которого мы собрали стратегию «Весь Comon». Вам не нужно уметь торговать — сделки совершают профессионалы.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
