<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/berlinskaya-vstrecha-glav-mid-normandskoiy-chetverki-zavershilas-bezrezultatno-sk-rf-vozbudil-novoe-delo-o-sobytiyax-na-donbasse-20150113-211239/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Берлинская встреча глав МИД "нормандской четверки" завершилась безрезультатно, СК РФ возбудил новое дело о событиях на Донбассе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Во вторник стали известны результаты прошедших накануне переговоров между главами МИД так называемой "нормандской четверки" на которых обсуждалась ситуация с урегулированием кризиса на востоке Украины. Выяснилось, что министры иностранных дел России, Германии, Украины и Франции на переговорах в Берлине так и не достигли существенного прогресса, необходимого для организации переговоров на высшем уровне в Астане, сообщили информагентства со ссылкой на заявление немецкого министра Франка Вальтера Штайнмайера. По его словам, в ближайшие дни представители министерств иностранных дел встретятся для обсуждения имеющихся разногласий. Если на переговорах на этом уровне будет достигнут прогресс, то главы МИД"нормандской четверки" снова соберутся вместе и возобновят обсуждение, начатое в понедельник в Берлине, добавил Штайнмайер. После встречи берлинской встречи главы МИД России, Франции, Украины и Германии выпустили совместное заявление, в котором призвали контактную группу по Украине встретиться и попытаться добиться прогресса в реализации минских соглашений о перемирии. Это будет способствовать успешному проведению саммита на высшем уровне в Астане, указывается в заявлении.
министры иностранных дел России, Германии, Украины и Франции на переговорах в Берлине так и не достигли существенного прогресса
Президент России Владимир Путин не поедет 27 января в Польшу на празднование 70-летия освобождения концлагеря Освенцим, сообщили СМИ, ссылаясь на заявление пресс-секретаря российского лидера Дмитрия Пескова. Он сообщил, что президент РФ не получал официального приглашения на празднование, добавив, что "на подобные мероприятия, если мы правильно понимаем, официальные приглашения не рассылаются". При этом, Песков подчеркнул, что российский лидер придает чрезвычайное значение всем мемориальным мероприятиям, посвященным Второй мировой войне, особенно в год 70-летия Победы.
Президент России Владимир Путин не поедет 27 января в Польшу на празднование 70-летия освобождения концлагеря Освенцим
Следственный комитет РФ по фактам обстрелов городов и населенных пунктов Донбасса возбудил уголовное дело о геноциде русскоязычного населения. Как говорится в сообщении СК РФ, в результате обстрелов в период с 1 декабря 2014 года по 12 января 2015 года из установок залпового огня "Град", "Ураган", самоходных артиллерийских установок "Акация" и "Гвоздика", а также другого тяжелого вооружения было убито более 40 человек, более 120 получили телесные повреждения различной степени тяжести, в городах Донбасса частично или полностью разрушены жилые дома, а также объекты социальной инфраструктуры и коммуникации. "Всего с начала так называемой "антитеррористической операции" на юго-востоке Украины было убито более 4800 человек, более 10 500 получили телесные повреждения различной степени тяжести, полностью либо частично разрушено и сожжено более 1000 жилых домов, объектов коммунального хозяйства и жизнеобеспечения, в связи с чем более 500 000 мирных граждан вынужденно покинули места своего постоянного проживания, прибыв на территорию Российской Федерации", говорится в официальном сообщении ведомства.
Следственный комитет РФ по фактам обстрелов городов и населенных пунктов Донбасса возбудил уголовное дело о геноциде русскоязычного населения
с начала так называемой "антитеррористической операции" на юго-востоке Украины было убито более 4800 человек, более 10 500 получили телесные повреждения
Между тем в СМИ сообщили сегодня о том, что в Донецкой области неподалеку от населенного пункта Волноваха, в результате попадания снаряда в автобус погибли 10 человек, 13 получили ранения. Противоборствующие стороны обвиняют в случившемся друг друга. Начальник управления МВД Украины по Донецкой области Вячеслав Аброськин написал на своей странице в Facebook, что снаряд был выпущен ополченцами. По его словам, они целились в блокпост украинских военных в районе Волновахи. В свою очередь, в Минобороны самопровозглашенной Донецкой народной республики заявили о своей непричастности к произошедшему.
в Донецкой области неподалеку от населенного пункта Волноваха, в результате попадания снаряда в автобус погибли 10 человек, 13 получили ранения

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
