<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/nobelevskaya-premiya-po-fizike-prisuzhdena-za-predskazanie-bozona-xiggsa-mvf-ponizil-prognoz-rosta-mirovogo-vvp-i-vvp-rf-20131008-203033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нобелевская премия по физике присуждена за предсказание бозона Хиггса, МВФ понизил прогноз роста мирового ВВП и ВВП РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Стокгольме после затянувшегося заседания были названы лауреаты Нобелевской премии по физике. Премию в области физики присудили британскому физику Питеру Хиггсу и бельгийцу Франсуа Энглеру, предсказавшим существование бозона Хиггса - частицы, ответственной за возникновение массы во Вселенной. Причем вопреки традиционной точности нобелевского комитета, в этом году оглашение фамилий лауреатов произошло с серьезной задержкой времени.
В Стокгольме после затянувшегося заседания были названы лауреаты Нобелевской премии по физике.
В 2013 году сумма каждой из Нобелевских премий составит 8 млн шведских крон ($1,2 млн). Вчера были объявлены лауреаты Нобелевской премии по медицине и физиологи. Ими стали ученые из США и Германии Джеймс Ротман, Рэнди Шекман и Томас Зюдоф, награда была вручена за открытия, касающиеся механизмов регуляции межклеточных взаимодействий. Завтра будут названы лауреаты в области химии, 10 октября определится победитель по литературе, 14-го – по экономике. Лауреата Нобелевской премии мира назовут 11 октября. Церемония награждения всех победителей пройдет 10 декабря в Стокгольме в день смерти основателя премии Альфреда Нобеля, шведского изобретателя и предпринимателя. Нобелевские премии присуждаются согласно завещанию Нобеля с 1901 года.
Международный валютный фонд ухудшил прогноз по росту глобальной экономики в 2013 году до 2,9% с 3,2%, ожидавшихся в июле, в 2014 году - до 3,6% с 3,8%, свидетельствуют данные доклада "Перспективы развития мировой экономики". Эксперты МВФ подчеркнули, что дефолт США по госдолгу может нанести "серьезный урон" мировой экономике.
Международный валютный фонд ухудшил прогноз по росту глобальной экономики


Рост экономик развитых стран, по мнению МВФ, составит в 2013 году 1,2%, как и ожидалось летом, а в 2014 году ускорится до 2%. Прогноз по росту экономики США на текущий год снижен до 1,6% с 1,7%, на 2014 год - до 2,6% с 2,8%. Экономика еврозоны в 2013 году уменьшится, по мнению аналитиков фонда, на 0,4% (лучше ожидавшегося в июле снижения на 0,5%). В будущем году регион сможет достичь роста экономики на 1% при прошлом прогнозе на уровне 0,9%.
Прогноз повышения ВВП государств с развивающейся экономикой понижен на 0,5% - до 4,5%, на фоне ухудшения ожиданий для России, Китая, Мексики и Индии. Так, согласно докладу МВФ прогноз увеличения ВВП РФ в этом году снижен до 1,5% с 2,5%, в 2014 году - до 3% с 3,3%. В исследовании говорится, что российская модель роста "истощена". Помимо этого, МВФ ухудшил прогнозы для китайской экономики: на этот год - до 7,6% с 7,8%, на 2014 год - до 7,3% с 7,7%, для индийской - до 3,8% с 5,6% в 2013 году и до 5,1% с 6,3% - в 2014-ом. Эксперты фонда пришли к выводу, что в настоящий момент страны с развивающейся экономикой сталкиваются с двойными проблемами замедления роста и ужесточения глобальных финансовых условий.
прогноз увеличения ВВП РФ в этом году снижен до 1,5% с 2,5%, в 2014 году - до 3% с 3,3%.
Как отмечается в отчете, прогнозы МВФ оправданы при условии, что работа федеральных властей США будет приостановлена лишь на короткое время и политики в конце концов примут решение о повышении потолка госдолга до 17 октября 2013 года. Противостояние, которое приведет к дефолту, может нанести серьезный ущерб мировой экономике, считают эксперты. В случае длительной приостановки работы правительства США, последствия могут быть более болезненными для роста глобального ВВП, неспособность политиков быстро повысить полоток госдолга США может неблагоприятно сказаться на финансовых рынках и экономической активности, при этом последствия ощутит на себе весь остальной мир, констатируют в МВФ.
Эксперты МВФ предупреждают, что если ведущие державы срочно не скорректируют свою политику, вся мировая экономика "может выйти на снижающуюся траекторию среднесрочного роста", - указывается в исследовании. В МВФ считают, что США и Японии следует разработать и осуществить планы с конкретными мерами в направлении среднесрочной фискальной корректировки и реформирования социальных платежей, а еврозоне рекомендовано создать более прочный валютный союз и навести порядок в своих финансовых системах.

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
