<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-otmetil-dushevnyiy-pod-em-rossiyan-iz-za-prisoedineniya-kryma-gazprom-bolshe-ne-pereneset-srok-perevoda-ukrainy-na-predoplatu-gaza-v-brazilii-startuet-chempionat-mira-po-futbolu-20140612-19249/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин отметил душевный подъем россиян из-за присоединения Крыма, "Газпром" больше не перенесет срок перевода Украины на предоплату газа, в Бразилии стартует чемпионат мира по футболу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В 2014 году россияне отмечают День России с особым душевным подъемом, считает президент РФ Владимир Путин. "В этом году мы отмечаем наш общенациональный праздник с особым душевным подъёмом и настроением. В Россию, к себе на Родину, возвратились Крым и Севастополь. Это историческое воссоединение произошло мирно, по воле народа и в полном соответствии с нормами международного права, а главное – это произошло по совести, по справедливости и, как у нас говорят, по правде", - заявил Путин на торжественном приеме по случаю национального праздника. Он отметил, что с каждым годом День России приобретает все более глубокий смысл: "И сегодня знаменует не только кардинальные демократические и экономические преобразования, не только события новейшей истории России, но и весь цельный, мощный, многовековой путь нашего родного Отечества".
В 2014 году россияне отмечают День России с особым душевным подъемом, считает президент РФ Владимир Путин
Сегодня же в Кремле состоялось вручение госпремий ученым и деятелям культуры. Госпремии в области литературы и искусства присуждены музыканту и дирижёру Юрию Башмету – за вклад в развитие отечественной и мировой культуры; писателю Фазилю Искандеру – за вклад в развитие отечественной литературы; Леониду Верещагину, Антону Златопольскому и Николаю Лебедеву – за создание художественного фильма "Легенда № 17". За выдающиеся достижения в области гуманитарной деятельности Государственной премии удостоен государственный и общественный деятель Евгений Примаков. За научное обоснование, разработку и практическую реализацию системы медицинского обеспечения экипажей при длительных космических полётах Государственной премии в области науки и технологий удостоен Анатолий Григорьев; за выдающийся вклад в развитие математики и разработку математических основ современной термодинамики – Виктор Маслов; за фундаментальные результаты исследований истории взаимоотношений России и Европы XIX и XX веков, а также за крупный вклад в разработку новых концептуальных подходов к преподаванию истории в средней и высшей школе – Александр Чубарьян.
Кремле состоялось вручение госпремий ученым и деятелям культуры

Россия внесет еще один проект резолюции по Украине в Совет безопасности ООН

Сергей Лавров также заявил, что ополченцы на юго-востоке Украины готовы к прекращению огня, но первый шаг должен сделать Киев. "О миротворческих силах мы речи не ведем, так как не считаем, что дело дошло до такой точки", - также добавил глава МИД. И.о. министра иностранных дел Украины Андрей Дещица сообщил журналистам, что Киев ждет реакции и предложений Москвы на мирный план президента Петра Порошенко, который обсуждался на контактной группе с участием российского посла Михаила Зурабова. При этом ситуация на востоке Украины ухудшается. СМИ со ссылкой на слова министра внутренних дел Украины Арсена Авакова сообщают, что в течение последних трех дней на территорию Украины через захваченные ополченцами населенные пункты перебрасывается военная техника из РФ. В настоящее время СМИ сообщают о том, что бои между силовиками и ополченцами идут в окрестностях города Снежное Донецкой области.
ситуация на востоке Украины ухудшается
"Газпром" больше не намерен переносить дату ввода режима предоплаты для Украины. Об этом СМИ сообщают со ссылкой на главу компании Алексея Миллера. Ранее дата была перенесена на 16 июня 10:00 мск. До этого момента российская сторона требует погасить часть задолженности за поставки газа на Украину ($1,9 млрд при общем долге более $4 млрд). Глава российского концерна также заявил, что фактически трехсторонние переговоры были сорваны заявлениями премьер-министра Украины Арсения Яценюка о бескомпромиссной позиции Киева.
"Газпром" больше не намерен переносить дату ввода режима предоплаты для Украины
Террористы захватили несколько городов в Ираке. Исламисты заняли города Мосул и Тикрит, десятки тысяч беженцев направляются в Курдистан. Представители группировки "Исламское государство Ирака и Леванта", являющейся ответвлением "Аль-Каиды", заявили, что планируют выступить в сторону Багдада, сообщает BBC. При этом парламент Ирака не смог ввести в стране режим ЧП из-за отсутствия многих депутатов на голосовании. Глава НАТО Андерс Фог Расмуссен осудил насилие в Ираке, призвал к немедленному освобождению 80 турок, захваченных террористами в заложники. Боевики требуют $5 млн за освобождение заложников. Глава МИД РФ Сергей Лавров сегодня прокомментировал ситуацию в Ираке: "Нас очень тревожит то, что происходит в Ираке. Мы давно предупреждали, что авантюра, которую затеяли англичане и американцы, добром не кончится. Одиннадцать лет назад Президент США объявил о "победе демократии" в Ираке, и с тех пор ситуация деградировала в геометрической прогрессии. Единство Ирака поставлено под вопрос. Разгул терроризма в этой стране происходит, прежде всего, потому что оккупационные войска не уделяли внутриполитическому процессу практически никакого внимания, не способствовали национальному диалогу, занимались исключительно своими собственными интересами. По внутриполитическим соображениям Соединенных Штатов вывод войск состоялся, когда иракские силы безопасности были далеко не готовы к обеспечению закона и порядка на всей территории страны".
Террористы захватили несколько городов в Ираке

Чемпионат мира по футболу стартует сегодня в Бразилии

Сегодня же Forbes представил рейтинг самых богатых спортсменов мира за последние 12 месяцев. Среди женщин первое место заняла российская теннисистка Мария Шарапова. По данным издания, за год россиянка заработала $24,4 млн. В минувшие выходные Шарапова во второй раз за карьеру стала победительницей Открытого чемпионата Франции по теннису и возглавила гонку Женской теннисной ассоциации (WTA). В общем списке высокооплачиваемых спортсменом мира Мария находится на 34 позиции.
самых богатых спортсменов мира
российская теннисистка Мария Шарапова

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
