<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/oesr-razvivayushiesya-strany-azii-soxranyayut-vysokuyu-ustoiychivost-no-dlya-dalneiyshego-rosta-neobxodimy-strukturnye-reformy-20131008-133432/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОЭСР: Развивающиеся страны Азии сохраняют высокую устойчивость, но для дальнейшего роста необходимы структурные реформы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Экономический прогноз для развивающихся стран Азии (Юго-Восточная Азия, Китай и Индия) остается высоким в среднесрочной перспективе за счет устойчивого роста внутреннего спроса, говорится в новом докладе Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР). Рост ВВП развивающихся стран Азии будет устойчивым в 2014-2018 годах и, по прогнозам, составит в среднем 6,9% в год, что будет меньше докризисного уровня в 8,6% (2000-2007 годы). Регион продолжит играть важную роль в росте мировой экономики.
Прогноз по росту ВВП Китая на 2014-2018 годы составляет 7,7%, Индии – 5,9%. Хорошие темпы покажет Лаос – в указанный период рост экономики составит 7,7%, Камбоджа – 6,8%, Мьянма – 6,8%. ВВП Индонезии в 2014-2018 годах поднимется на 6%, Филиппин – 5,8%, Вьетнама - 5,4%. Реальный рост ВВП в Малайзии и Таиланде, по прогнозам, увеличится на 5,1% - здесь большой вклад, кроме внутреннего спроса, внесут инфраструктурные инвестиции. Экономика Сингапура может вырасти на 3,3%.
Успех развивающихся азиатских экономик будет зависеть от реакции на стоящие перед ними вызовы, отметил заместитель генерального секретаря ОЭСР Ринтаро Тамаки. По его мнению, важна реализация структурных реформ, для того чтобы пожинать плоды притока капитала, и налаживание более тесного экономического сотрудничества в регионе.
Дальнейший успех, экономический прогресс и рост доходов потребует фундаментальных изменений в структуре экономики и развития сектора современных услуг, отметил Марио Пеццини, директор центра развития ОЭРС. При наилучшем сценарии и при реализации структурных изменений, Китай и Тайланд смогут стать странами с высоким уровнем дохода в течение 20 лет. Однако, Вьетнаму и Индии потребуется для этих целей более 40 лет. Чтобы выйти за пределы группы со средним уровнем дохода, эти страны должны перестать основываться в своей экономическом модели на накоплениях и перейти к повышению производительности, основанному на росте качества человеческого капитала и инноваций. Китай, Индонезия, Индия, Малайзия, Филиппины, Таиланд и Вьетнам могут рассматривать для себя опыт таких стран как Япония, Корея и Сингапур.

Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

Владимир Рожанковский, директор аналитического департамента ИГ "Норд-Капитал":
Китай проинформировал экономистов МВФ и Всемирного Банка, что отныне его приоритет - развитие внутреннего потребительского рынка и внутреннего спроса. При этом Си Дзиньпин акцентировал на том обстоятельстве, что "гонка" за показателями роста ВВП не входит в круг его первоочередных задач. Экономики ЮВА входят в фазу зрелости, и при этом темпы роста неизменно будут снижаться, хотя абсолютная доля их экономик в мировом ВВП будет составлять более 30%, и поскольку внешняя долговая нагрузка у этих стран минимальная, их, действительно, можно считать оплотом стабильности, хотя взрывной рост теперь искать придётся где-то в другом месте.
Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
