<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/kiev-i-dnr-obvinyayut-drug-druga-v-narushenii-peremiriya-rf-zanyala-148-mesto-v-reiytinge-svobody-slova-leviafan-stal-vtorym-rossiiyskim-filmom-poluchivshim-golden-globe-20150112-205710/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киев и ДНР обвиняют друг друга в нарушении перемирия, РФ заняла 148 место в рейтинге свободы слова, "Левиафан" стал вторым российским фильмом, получившим Golden Globe]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия снова заняла 148 строчку в рейтинге свободы слова. Рейтинг опубликовала международная правозащитная организация "Репортеры без границ". Лидерами по свободе СМИ стали Финляндия, Нидерланды, Норвегия, Люксембург, Андорра. Россия сохранила свои позиции с 2013 года. По мнению организации, прошедшие Зимние Олимпийские игры в Сочи в феврале 2014 года не должны "отвлечь внимание от существующего противостояния между все более активным гражданским обществом в России и все более репрессивным режимом". Также говорится о том, что с тех пор как Владимир Путин вернулся в Кремль в мае 2012 года, число губительных для свободы законов не перестает расти. "С 2000 года в России по причине своей профессиональной деятельности было убито, по меньшей мере, тридцать три журналиста", - напоминают авторы исследования.
Россия снова заняла 148 строчку в рейтинге свободы слова
В ДНР и ЛНР считают, что Киев готовится к продолжению силовой операции. Представители самопровозглашенной Донецкой народной республики заявили, что 11 и 12 января ряд городов ДНР "подвергся массированному артиллерийскому обстрелу со стороны позиций, занимаемых украинской армией". "В ходе данного инцидента, по имеющимся данным, были убиты и ранены сотни мирных жителей, разрушены десятки гражданских строений и объектов инфраструктуры, включая ряд важнейших государственных предприятий", - говорится в сообщении на сайте пресс-центра правительства и народного совета ДНР. По сообщениям Донецкого агентства новостей со ссылкой на руководство ДНР, после подписания Минских соглашений Киев не прекращал подготовку к силовому разрешению конфликта на Донбасс. В ДНР уверены, что Киев усиливает свой военный контингент, а по Донецку "стреляет неподконтрольный Порошенко украинский спецбатальон "Сич". Украинские силовики опровергли эту информацию, а также слухи о подготовке силового разрешения конфликта. При этом Киев готов дать Донбассу статус особой экономической зоны - со специальным режимом отношений с Россией и ЕС. Об этом президент Украины Петр Порошенко заявил в интервью телеканалу France 24.
В ДНР и ЛНР считают, что Киев готовится к продолжению силовой операции
Российский МИД выразил тревогу в связи возобновлением обстрелов в Донецкой области. Об этом заявил глава внешнеполитического ведомства Сергей Лавров. "Российское телевидение показывает с мест событий, как в очередной раз разрушаются гражданская инфраструктура, жильё, страдают мирные жители. Киевские власти обвиняют ополченцев в нарушении перемирия. Нужно как можно скорее добиться полного и безусловного прекращения огня. Идут споры вокруг линии разграничения. Считаю, что это уже становится контрподуктивным. Нужно продолжать договариваться, но это не значит, что несогласованное количество километров должно использоваться как повод для возобновления применения тяжёлых орудий, систем "Град", миномётов и т.д", - заявил Лавров журналистам. По его словам, "все сходятся в том, что нам важно поддержать усилия по восстановлению территориальной целостности Украины, включая регионы, находящиеся сейчас в Луганской и Донецкой областях" (провозглашённые ДНР и ЛНР). "Но для этого необходимо обеспечить решение системных проблем, наиболее серьёзной из которых является отсутствие какого-либо прогресса или даже начала движения в проведении конституционной реформы с участием всех регионов и политических сил Украины – того, о чём договаривались ещё в апреле 2014 года, - напоминает глава российского МИД. - Пока такой процесс не будет начат, у "партии войны" будет сохраняться искушение решить проблему восстановления и обеспечения территориальной целостности Украины не на основе выстраивания общенационального согласия и обеспечения консенсуса в обществе, а путем очередного силового сценария". Он также ответил на вопрос о внешней политике РФ, заявив, что никто из официальных лиц России не предлагает восстанавливать Советский Союз или "собирать русские земли".
Российский МИД выразил тревогу в связи возобновлением обстрелов в Донецкой области

санкциях

Интерпол объявил в розыск бывшего президента Украины Виктора Януковича. Об этом на своей странице в Facebook написал Арсен Аваков, глава МВД Украины. "Сегодня, спустя несколько месяцев с момента обращения в марте 2014 года, аргументации и подготовки пояснений, Интерпол, по подготовленным запросам МВД, генпрокуратуры Украины и СБУ, специальная комиссия Интерпола приняла решение, - написал он. - Объявлены в международный розыск Интерпола ( красная карточка -задержание для экстрадиции в Украину): Янукович Виктор Федорович, Янукович Александр Викторович, Азаров Николай Янович, Багатырева Раиса Васильевна, Колобов Ю. В. (экс министр финансов Украины), Дзекон Г.Б. (экс руководитель Укртелекома)". Аваков также заявил, что на сегодняшний день российская сторона проигнорировала документы Киева о розыске 24 человек, "ранее занимавших высокие посты в Украине", включая Януковича.
Интерпол объявил в розыск бывшего президента Украины Виктора Януковича
Защита оппозиционера Алексея Навального и его брата Олега обжаловала приговор по так называемому делу "Ив Роше". 30 декабря 2014 года суд принял решение признать братьев виновными и приговорить Алексея к 3,5 годам лишения свободы условно (это второй условный срок для него), а Олега - к 3,5 годам реального срока с отбыванием в колонии общего режима. Олег Навальный был арестован в зале суда. Сегодня адвокаты получили полную версию обвинительного приговора и смогли подать краткую жалобу, сообщают СМИ со ссылкой на защиту Навальных. В суде сообщили, что приговор смягчил вину обвиняемых: вместо 4-й части статьи 159 УК РФ ("Мошенничество") братьям Навальным вменены части 2-я и 3-я статьи 159.4 УК РФ ("Мошенничество в сфере предпринимательской деятельности").
Защита оппозиционера Алексея Навального и его брата Олега обжаловала приговор

Фильм Андрея Звягинцева "Левиафан" получил "Золотой глобус"

Знаменитая оперная певица Елена Образцова ушла из жизни на 76-м году. Народная артистка СССР находилась в Германии, СМИ в декабре сообщали о ее болезни. Елена Образцова родилась в Ленинграде в 1939 году. В 1969 году стала солисткой (меццо-сопрано) Большого театра, выступала по всему миру. Прощание с певицей пройдет в Москве 15 января.
Знаменитая оперная певица Елена Образцова ушла из жизни на 76-м году

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
