<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynki-zhdut-dannyx-ot-opek-rossiiyskie-indeksy-ushli-v-bokovik-20170118-095652/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынки ждут данных от ОПЕК, российские индексы ушли в "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Укрепление курса рубля на минувших торгах оказало негативное влияние на динамику индекса ММВБ, который к завершению дня потерял 0,47% (2178,73 пункта). Сыграло против рублевого бенчмарка и ослабление восходящего тренда на сырьевом рынке. Между тем, усиление рублевых позиций поддержало повышение индекса РТС. Долларовый индикатор вырос на 0,47% - до 1156,47 пункта. Оказывал давление на отечественные площадки и внешний фон. До появления официальных данных от добытчиков нефти фондовые рынки не решаются на серьезные шаги.
Стоит отметить, что неопределенность и понижательная динамика воцарились и на ведущих мировых площадках. В частности, рынки Европы показали снижение на заявлениях Терезы Мэй по поводу выхода страны из ЕС. Инвесторы оценивают план выхода королевства из Евросоюза и пытаются предугадать, сколь сильным будет негативное влияние. Кроме того, негативное влияние на торги оказала немецкая статистика. Так, индекс экономических ожиданий ZEW в январе показал рост лишь до 16,6 пункта, тогда как рынок ожидал взлета до 18,8 пункта. По итогам дня британский индекс FTSE 100 потерял 1,46%, французский CAC 40 опустился на 0,46%, немецкий DAX просел на 0,13%.
В минусе закрылись и торги в США, где игроки обратили внимание на слова избранного президента США Дональда Трампа о слишком крепком курсе доллара в интервью Wall Street Journal. Будет оказывать влияние на настроения инвесторов и начавшийся в США сезон отчетности. Плюс к этому, в пятницу состоится инаугурация Дональда Трампа, что пока также сдерживает действия участников торгов. Промышленный индекс Dow Jones уменьшился на 0,3%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ оказался в минусе на 0,63%, индекс широкого рынка S&P 500 потерял 0,3%.
Общая нервозность фондовых площадок и боязнь игроков совершать какие-либо действия до появления серьезных новостей привела к хаотичному движению российских бумаг. Разнонаправленное движение продемонстрировали бумаги электроэнергетиков. Этот сектор сильно вырос по итогам 2016 года на ожиданиях роста дивидендных выплат. Между тем, появившаяся неопределенность на рынке привела к коррекции в секторе. Снижались вместе с рынком бумаги ТГК-1 (-1,8%), ОГК-2 (-1,6%), "Россетей" (-1,5%), "Интер РАО" (-1,4%). Росли против рынка акции "Мосэнерго" (+3,8%), "Энел Россия" (+3,5%),
В аутсайдерах оказались котировки "Мосбиржи" (-2,4%), "Мечела" (ао-2,4), "ДИКСИ" (-2,4%), "префы" "Траснефти" (-2,3%), акции НМТП (-1,7%), "АЛРОСА" (-1,7%).
Лидерами роста стали "префы" "Башнефти" (+2,5%) и "Сургутнефтегаза" (+0,6%), акции "Газпром нефти" (+0,6%)", "Сбербанка" (+0,8) и МТС (+0,6%). Рост цен на драгметаллы поддержал котировки золотодобывающих компаний: Polymetal (+2,7%), "Полюс" (+0,7%).
Нефтяные котировки продолжают сохранять силу и пытаются подняться до $56 за баррель Brent. Сырьевые фьючерсы находятся в ожидании публикации данных по запасам и производству нефти в США. Кроме того, как отмечает аналитик ГК "ФИНАМ" Тимур Нигматуллин, сегодня стоит обратить внимание на публикацию ежемесячного отчета ОПЕК, с которым будет интересно ознакомиться в преддверии совещания Объединенного комитета по наблюдению от 22 января, где будут обсуждаться общие вопросы контроля за реализацией соглашения о сокращении добычи картеля. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $55,65, за "бочку" нефти марки Light дают $53,44.
Вопреки общему негативному закрытию ведущих рынков во вторник, азиатские площадки сегодня не показывают единодушного снижения. С одной стороны, давление на индексы оказывают опасениях относительно будущей политики Дональда Трампа, который вступает в должность в 20 января. Рынок будет ждать первых шагов в новой должности нового президента в отношении Китая. Между тем, китайских инвесторов воодушевили позитивные данные по по темпам роста ВВП КНР в 2017 году от МВФ, прогноз был повышен на 0,3 п.п. - до 6,5%. К настоящему времени индекс Nikkei вырос на 0,5%, корейский KOSPI потерял 0,06%, китайский CSI-300 поднялся на 0,43%, гонконгский HANG SENG окреп на 1,1%.
Открытие рынка сегодня пройдет без существенных изменений относительно предыдущего закрытия. Кроме того, аналитики полагают, что в ближайшее время российские индексы могут перейти в "боковик". Влияние настроений на сырьевых рынках продолжает оказывать сильное влияние на настроения российских инвесторов.

Ежемесячно на Comon.ru появляются десятки стратегий для инвесторов с разными целями и желаниями. Мы разберем по винтикам все инвестиционные новинки, чтобы вам стало проще отобрать в свой инвестиционный портфель стратегию, подходящую именно вам — встречаемся на бесплатном вебинаре. Подробнее>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
