<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-vneset-v-oon-proekt-rezolyucii-po-ukraine-korol-ispanii-xuan-karlos-i-peredal-prestol-synu-iz-za-navodneniya-v-sibiri-evakuirovany-12-tysyach-chelovek-20140602-205832/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия внесет в ООН проект резолюции по Украине, король Испании Хуан Карлос I передал престол сыну, из-за наводнения в Сибири эвакуированы 12 тысяч человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Король Испании Хуан Карлос I отрекся от престола. Король Хуан Карлос I отрекся от престола и передал трон сыну - принцу Филиппу. Король пояснил свое решение тем, что для проведения реформ управлением в стране должно заняться молодое, энергичное поколение. По конституции Испании, король является главой государства и главнокомандующим вооруженных сил, однако реальным управлением страной занимается парламент и правительство, отмечает BBC. Хуан Карлосу 75 лет, он был монархом с 1975 года.
Король Испании Хуан Карлос I отрекся от престола
ЦИК Украины официально объявил Петра Порошенко президентом страны. Избирком Украины опубликовал протокол прошедших 25 мая президентских выборов. Согласно официальным результатам, Петр Порошенко получил 54,7% голосов (или 9,857 млн). На втором месте - Юлия Тимошенко с 12,81%, на третьем – Олег Ляшко, получивший 8,32% голосов пришедших на выборы избирателей. Ранее сообщалось, что инаугурация Порошенко может пройти 7 июня. При этом лидер ВО "Батькивщина" Юлия Тимошенко сегодня впервые высказалась после выборов. Она написала в своем блоге в Twitter, что намерена заняться реформированием партии: "Благодарна каждому, кто поддержал меня на выборах и после. Жизнь дает нам уроки, чтобы мы делали правильные выводы. Работаю над реформой партии".
ЦИК Украины официально объявил Петра Порошенко президентом страны
Юлия Тимошенко

Россия внесет в ООН проект резолюции по Украине

Руководство самопровозглашенной "Луганской народной республики" заявило, что армия нанесла несколько авиаударов по зданию администрации Луганска. СМИ сообщают о пяти погибших. При этом с ночи Государственная пограничная служба Украины сообщает, что не менее пятисот вооруженных ополченцев штурмуют управление Луганского пограничного отряда.
Россия готова сотрудничать с новым правительством Абхазии. 1 июня президент Республики Абхазия Александр Анкваб заявил о своей досрочной отставке. "На протяжении последних дней МИД России с тревогой и озабоченностью следил за обострением обстановки в дружественной Абхазии, где после выступлений оппозиции 27 мая процессы внутриполитической борьбы вышли за пределы правового поля. В этой ситуации несомненной заслугой А.З.Анкваба, других членов государственного руководства республики явилось сохранение гражданского мира, предотвращение развития событий по силовому сценарию, что имело бы, несомненно, самые трагические последствия", - говорится в сообщении МИД РФ. В веомстве указывают, что народу Абхазии предстоит высказаться в ходе внеочередных выборов главы государства в августе. "В России с уважением отнесутся к этому волеизъявлению. Будем готовы вместе с новым руководством республики продолжить масштабную работу по развитию и укреплению российско-абхазских отношений, которая успешно осуществлялась в предшествующие годы", - говорится в заявлении внешнеполитического ведомства РФ.
Россия готова сотрудничать с новым правительством Абхазии

Медведев требует как можно быстрее оценить ущерб от наводнения в Сибири

Глава МЧС РФ Владимир Пучков заявил, что пропавшими без вести в результате наводнения в Сибири считаются три человека, эвакуированы 12 тысяч человек. На Алтае объявлен сбор средств для пострадавших от наводнения.

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
