<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-peresmotrel-svoiy-prognoz-rosta-ekonomiki-rossii-v-2013-godu-v-storonu-ponizheniya-do-1-8-20130925-114414/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк пересмотрел свой прогноз роста экономики России в 2013 году в сторону понижения - до 1,8%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Согласно опубликованным в новом докладе Всемирного банка по экономике РФ данным, ВВП России по итогам текущего года увеличится на 1,8%, ранее прогноз составлял 2,3%. Прогноз был пересмотрен в связи с ожиданием слабых результатов по итогам 3 квартала.
Директор и постоянный представитель Всемирного банка в России Михаил Рутковски отметил, что инвестиционная активность резко снизилась, а рост потребления существенно замедлился.
Прогноз роста в 3 квартале был пересмотрен в сторону понижения с 2,5% до 1,5%, прогноз на 4 квартал был сохранен на уровне 2,6% в связи с низкой базой в прошлом году и с ожиданием увеличения объемов экспорта и оживления в инвестициях. При этом Всемирный банк ожидает ускорения роста российской экономики в 2014 году до 3,1%. В будущем году перспективы роста будут в определяться ростом внешнего спроса и восстановлением экономики Европы.
В целом для стран с развивающейся экономикой Всемирный банк прогнозирует в текущем году рост на 4,9%, в 2014 - на 5,5%.
Экономика России приближается к пределу своего потенциала. Рост в неторгуемых отраслях не компенсирует ослабление темпов роста в торгуемых отраслях. Всемирный банк уверен, что структурные проблемы становятся основным фактором, ограничивающим экономический рост. "Мы видим, что инфляция снижается, нет опасений по этому поводу. Мы согласны с позицией ЦБ РФ относительно таргетинга, позиция ЦБ сбалансированная. Прогноз по инфляции на 2013год - ЦБ удастся уложиться в интервал 5-6%", - отмечает главный экономист Всемирного банка по РФ Биржит Ханзль. Точную цифру Всемирный банк не называет. А вот прогноз ЦБ по инфляции на 2014 год в интервале 4-5% Всемирному банку кажется непростым для достижения. Сергей Улатов, старший экономист Всемирного банка в России, обратил внимание на то, что ВБ отмечает структурные проблемы для инфляции, но видит, что они беспокоят и ЦБ, потому что если их не решать, инфляцию будет сложно снижать.
При этом г-жа Ханзль отметила, что нестабильность на макроэкономическом уровне переходит на уровень микроэкономики. ВБ рекомендует стимулировать конкуренцию для поддержки диверсификации и повышения адресности программ поддержки малого и среднего предпринимательства.
Ведущий экономист департамента развития частного и финансового сектора Всемирного банка по Европе и Центральной Азии Альваро Гонсалес рассказал об микроэкономическом исследовании - о волатильности экономического роста и выживаемости российских предприятий. Он отмечает, что средний размер российских предприятий в обрабатывающих отраслях крупнее, чем в среднем в мире. При этом, в отличие от мировых тенденций, после достижения определенного возраста темп роста российских предприятий замедляется. При этом в течение периодов спада экономики в РФ повышается вероятность выживания более старых и менее эффективных предприятий, что мешает диверсификации экономики.
Накануне МВФ также понизил прогнозы по росту экономики РФ. По ожиданиям экономистов МВФ, по итогам 2013 года ВВП России поднимется лишь на 1,5%, ранее фонд ожидал роста на уровне 2,5%.

Инвестиции в китайские компании. Китай первым победил пандемию и уже перезапускает свою экономику. Стратегия «CN. Проснувшийся дракон» — инвестиции в китайские компании и ставка на юань.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
