<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/sud-priznal-navalnyx-vinovnymi-po-delu-iv-roshe-alekseiy-poluchil-3-5-goda-uslovno-oleg-3-5-goda-kolonii-20141230-094246/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суд признал Навальных виновными по делу "Ив Роше": Алексей получил 3,5 года условно, Олег – 3,5 года колонии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Замоскворецкий суд Москвы признал братьев Навальных виновными по делу "Ив Роше" и назначил наказание Алексею в виде лишения свободы на 3 года и 6 месяцев условно, а Олегу - на 3 года и 6 месяцев с отбыванием наказания в колонии общего режима. Об этом в твиттере сообщила пресс-секретарь Алексея Навального Кира Ярмыш. Также постановлено взыскать с братьев 4,8 млн рублей.
Гособвинение по делу "Ив Роше" просило суд признать оппозиционера Алексея Навального виновным в хищении и легализации денежных средств и приговорить к 10 годам колонии общего режима "с учетом ранее совершенных преступлений". Его брата, Олега Навального, проходящего по делу как соучастника, прокуратура требовала приговорить к 8 годам колонии общего режима. "Одну из статей переквалифицировали с просто мошенничества на мошенничество в сфере предпринимательства. Там срок меньше", - добавила по поводу сегодняшнего приговора Кира Ярмыш в твиттере.
Олега Навального взяли под стражу в зале суда. Алексей находился под домашним арестом в ходе расследования дела, эта мера будет действовать до вступления сегодняшнего приговора в силу. Алексей Навальный после оглашения приговора задал вопрос судье об Олеге: "Вам не стыдно? Вы его за что сажаете? Чтобы меня еще больше наказать?!"

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
Nico Bellic
starwash
Макаровка8
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
