<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/prezident-abxazii-podal-v-otstavku-v-murmanskoiy-oblasti-ob-yavlen-traur-v-svyazi-s-gibelyu-lyudeiy-v-aviakatastrofe-20140602-10240/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Президент Абхазии подал в отставку, в Мурманской области объявлен траур в связи с гибелью людей в авиакатастрофе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент Абхазии Александр Анкваб в минувшее воскресенье подал в отставку, о чем сообщил в своем обращении к народу. По его словам, этот шаг сделан "в целях сохранения стабильности в стране". Анкваб сообщил, что это решение было принято после многочисленных консультаций с представителями общественности, избирателями и соратниками. По его мнению, последние парламентские акты "не соответствуют конституции и законодательству республики Абхазия, и в данных условиях он считает только одно решение политически приемлемым, хотя и не правовым - о назначении даты досрочных выборов президента". Предстоящие выборы главы государства Анкваб призвал провести в спокойной обстановке, отметив, что всем необходимо проявить выдержку и не поддаваться на провокации.
Президент Абхазии Александр Анкваб в минувшее воскресенье подал в отставку
Мнение российской стороны на происходящий политический кризис в Абхазии высказал помощник президента России по связям с Абхазией Владислав Сурков. Он отметил, что кризис в Абхазии разрешен мирно благодаря мудрости всех участников, цитируют политика информагентства. По его словам, удалось достичь главного: сохранить стабильность в стране. Он подчеркнул также, что, несмотря на возникшие трудности, Россия продолжает сотрудничество с Абхазией по всем направлениям и активно работает с врио президента, парламентом и правительством республики. "Нет никаких препятствий для нашей совместной работы. Россия продолжает сотрудничество с братской Абхазией по всем направлениям. Мы активно работаем с исполняющим обязанности президента, с парламентом и обновленным правительством республики. Россия обеспечит оказание финансовой и военной поддержки абхазскому народу в полном объеме", - подчеркнул Владислав Сурков.
Владислав Сурков
кризис в Абхазии разрешен мирно благодаря мудрости всех участников
2 июня в Мурманской области объявлен днем траура в связи с гибелью людей при катастрофе вертолета, сообщают СМИ со ссылкой на пресс-службу правительства Заполярья. Авиакатастрофа произошла в ночь на воскресенье на берегу Мунозера в Терском районе Мурманской области. После падания вертолета Ми-8 авиакомпании "Спарк" выжили два человека, их направили в областную больницу Мурманска. Холдинг "Фосагро" сообщил, что на борту, в частности, находились глава его дочерней компании "Апатит" Алексей Григорьев, его заместитель Константин Никитин, замгубернатора Мурманской области Сергей Скоморохов, начальник департамента лесного хозяйства по Северо-Западному округу Олег Вереникин, министр экологии области Алексей Смирнов и глава администрации Кировска (близ Терского района) Андрей Звонарь. Основная версия происшествия - отказ авиационной техники и сложные погодные условия. Сообщается, что на данный момент сотрудникам МЧС удалось обнаружить 12 тел погибших, девятьиз них были опознаны.Всего на борту вертолета находилось, по данным Следственного комитета России, 18 человек.
2 июня в Мурманской области объявлен днем траура в связи с гибелью людей при катастрофе вертолета
На Украине утром понедельника под Луганском возобновились бои между сторонниками народного ополчения и военными. Как сообщают СМИ со ссылкой на представителей Луганской народной республики бой идет в Мирном. Боевые столкновения завязались после того, как народные ополченцы решили взять под контроль воинскую часть погранслужбы Украины. Сообщается также, что на помощь луганским пограничникам, ведущим бой с ополченцами, был выслан истребитель. Точных данных о пострадавших пока нет.
На Украине утром понедельника под Луганском возобновились бои между сторонниками народного ополчения и военными

Интересуетесь фондами на индекс МосБиржи? Рассмотрите индекс Comon, который показывает лучшую динамику, чем эталон. Из чего состоит индекс Comon и как его купить.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
