<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/time-nazval-angelu-merkel-chelovekom-goda-merkel-xodorkovskiiy-schitaet-revolyuciyu-v-rossii-neizbezhnoiy-20151209-210729/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Time назвал Ангелу Меркель человеком года Меркель, Ходорковский считает революцию в России неизбежной]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[


По версии журнала Time "Человеком года" в 2015 году стала канцлер Германии Ангела Меркель

Министр иностранных дел России Сергей Лавров и госсекретарь США Джон Керри в ходе телефонного разговора обсудили возможность созыва нового заседания Международной группы поддержки Сирии, говорится в сообщении МИД России: "В центре внимания находилась сирийская проблематика, включая возможность созыва нового заседания Международной группы поддержки Сирии (МГПС". В МИД отметили, что Лавров указал на необходимость предварительного выполнения решений МГПС от 14 ноября "о формировании делегации патриотической оппозиции для участия в переговорах с властями страны под эгидой ООН и составлении списка террористических группировок, с которыми говорить не о чем, а следует совместно бороться". "Тем самым был бы открыт путь к запуску процесса политического урегулирования конфликта в Сирии при одновременной консолидации усилий в противостоянии радикальным силам", - подчёркивает в ведомстве.
Лавров
Керри
возможность созыва нового заседания Международной группы поддержки Сирии
Экс-глава ЮКОСа Михаил Ходорковский провел пресс-конференцию, на которой прокомментировал предстоящее предъявление ему российскими следственными органами обвинения по делу об убийстве мэра Нефтеюганска. По данным Ходорковского, официальное обвинение будет озвучено Следкомом 11 декабря. "Убийство было раскрыто в том же году, когда оно и было совершено - в 1998-м. Были найдены исполнители, они были арестованы, но потом по непонятным причинам отпущены и убиты", - сказал он. По его словам, позже, после его выступления на совещании у Владимир Путина по поводу коррупции в высших эшелонах власти, по этому делу были арестованы сотрудники "ЮКОСа". В итоге Алексей Пичугин был осужден пожизненно. Ходорковский подчеркнул: "Песков (Дмитрий – пресс-секретарь президента РФ, прим. ред.) вчера заявил, что, когда меня высылали за границу, Путин ничего не знал. Это неправда. Причины сегодняшнего обострения вполне ясны. Это не одна причина. Решение было принято в начале лета для давления на акционеров "ЮКОСа". Не хотят платить 50 миллиардов, поэтому используют все механизмы воздействия". Михаил Ходорковский отбыл в заключении в РФ 10 лет по разным экономическим статьям. В декабре 2013 года он был помилован президентом России Владимиром Путиным, после чего уехал за границу.
Михаил Ходорковский
обвинения по делу об убийстве мэра Нефтеюганска
Общественный деятель также подчеркнул, что недавно появились несколько расследований по поводу коррупции в различных сферах российской власти, что стало неприятной повесткой дня для руководства страны. Негатива сейчас, по словам Михаила Ходорковского, в отличие от ситуации двухлетней давности, добавляет экономическая ситуация: золотовалютные резервы сокращаются, рубль девальвирован, "уровень жизни населения провалился на 20% и валится дальше". Он отметил, что протест дальнобойщиков - это "только первая ласточка". Он также напомнил о конфликте с Украиной и Турцией, сохраняющихся западных санкциях, системном кризисе в банковской сфере. "Что первопричина всего этого? Первопричина - это намеренное разрушение правовой системы страны для того, чтобы сохранить власть", - считает экс-глава "ЮКОСа". Он подчеркнул также, что в последние дни произошла отмена приоритета международного права вопреки порядку, установленному Конституцией, и три года тюрьмы получил Ильдар Дадин "за реализацию конституционного права на мирный пикет". "Мы имеем дело с полноценным антиконституционным переворотом, - считает Михаил Ходорковский. - В стране создаются нелегитимные репрессивные законы, они принимаются нелегитимным парламентом по указке нелегитимного органа власти - администрации президента - и применяются зависимыми судами. Они противоправны. Их необходимо саботировать по мере сил и возможностей". "Каков выход? В отсутствие института честных выборов и иных механизмов законной смены власти единственный способ ее смены - это революция. Революция в России неизбежна. Остатки резервов и угроза репрессий лишь оттягивают ее неизбежное наступление", - говорит он, причем свою задачу и задачу "Открытой России" Михаил Ходорковский видит в "представлении обществу альтернативы, в помощи людям, готовым стать этой альтернативой, желающим приобрести для этого политический опыт". Он подчеркнул, что возвращение в правовое поле из текущей ситуации "называется революцией": "Она неизбежна и необходима. Революция - это хорошее слово". "Вопрос в том, как сделать революцию хотя бы относительно мирной и эффективной с точки зрения восстановления демократического управления страной", - заключает он.
Мы имеем дело с полноценным антиконституционным переворотом, - считает Михаил Ходорковский

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
fb890360987747721
fb560478267443862
КуплюДно
Nikuel
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
