<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-snova-uxudshil-prognoz-po-rostu-mirovoiy-ekonomiki-v-rf-v-sleduyushem-godu-vmesto-slabogo-rosta-zhdet-prodolzheniya-padeniya-vvp-20151006-18425/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ снова ухудшил прогноз по росту мировой экономики, в РФ в следующем году вместо слабого роста ждет продолжения падения ВВП]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) снова ухудшил прогнозы роста мировой экономики – до 3,1% в 2015 году и 3,6% в 2016 году. Об этом говорится в очередном докладе World Economic Outlook ("Перспектив развития мировой экономики"). Снижение относительно предыдущего прогноза составил по 0,2 п.п. для каждого года. В июле МВФ уже понижал свои прогнозы. В фонде отмечают, что несмотря на существенные различия в перспективах отдельных стран, новые прогнозы предусматривают небольшое, но почти повсеместное снижение темпов роста в ближайший период. Более того, риски ухудшения ситуации в мировой экономике представляются более выраженными сегодня, чем всего лишь несколько месяцев назад "Через шесть лет после того, как мировая экономика вышла из самой обширной и глубокой послевоенной рецессии, возврат к активному и синхронизированному мировому подъему остается недосягаемым", - считают экономисты МВФ.
Международный валютный фонд (МВФ) снова ухудшил прогнозы роста мировой экономики – до 3,1% в 2015 году и 3,6% в 2016 году
Ухудшил свой прогноз МВФ и по российской экономике. Прогноз падения ВВП в текущем году теперь составляет 3,8%, а на 2016 год вместо слабого роста ожидается сохранение рецессии - сокращение ВВП на 0,6%. Ранее МВФ ожидал, что после спада российской экономики на 3,4% в 2015 году в следующем году экономика вернется к росту – подъем ВВП на 0,2%. В докладе отмечается, что спад в первом полугодии в России был сильней, чем ожидалось. Кроме того, по прогнозам, конфликт с Украиной сохранится продолжительное время. Давление на восстановление экономики в РФ оказывают низкие цены на нефть, сохраняющиеся санкции и внутренние "структурные слабости".
Ухудшил свой прогноз МВФ и по российской экономике. Прогноз падения ВВП в текущем году теперь составляет 3,8%, а на 2016 год вместо слабого роста ожидается сохранение рецессии - сокращение ВВП на 0,6%
В целом в докладе отмечается, что сохраняются различия в перспективах основных стран и регионов. Ожидается, что относительно прошлого года восстановительный рост в странах с развитой экономикой немного ускорится, тогда как в странах с формирующимся рынком и развивающихся странах прогнозируется снижение активности пятый год подряд, главным образом вследствие ухудшения перспектив для некоторых крупных стран с формирующимся рынком и стран-экспортеров нефти. "В условиях снижения цен на биржевые товары, сокращения потоков капитала в страны с формирующимся рынком и давления на их валюты, а также усиления волатильности финансовых рынков возросли риски ухудшения перспектив, особенно для стран с формирующимся рынком и развивающихся стран", - полагают в МВФ. При этом Морис Обстфелд, экономический советник МВФ, отмечает, что подъем больше всего продвинулся в США и Соединенном Королевстве, где денежно-кредитная политика, по-видимому, вероятно, вскоре ужесточится, но в зоне евро и Японии он идет менее уверенно. "За пределами стран с развитой экономикой причины снижения темпов роста являются различными: от падения цен на биржевые товары (которое также отрицательно сказывается на ряде стран с развитой экономикой) до эксцессов быстрого роста кредита в прошлом и политических потрясений. Безусловно, в странах с несколькими диагнозами ситуация хуже всего, в некоторых случаях они также испытывают более высокие темпы инфляции", - комментирует эксперт.
сохраняются различия в перспективах основных стран и регионов
падения цен на биржевые товары
Кроме того, указывается на значительное обесценение валют во многих странах-экспортерах биржевых товаров с гибкими курсовыми режимами на фоне снижения цен на биржевые товары: "Однако резкое снижение в целом курсов валют стран с формирующимся рынком отмечается с весны, особенно в августе, тогда как изменения курсов валют основных стран с развитой экономикой в последние месяцы были относительно небольшими по сравнению с периодом с августа 2014 по март 2015 года. Эти перебалансировки валют с плавающими курсами во многом отражают изменения базовых экономических условий: в процессе глобальных корректировок страны с ухудшающимися перспективами роста и условиями торговли испытывают давление в сторону снижения курса".
обесценение валют во многих странах-экспортерах биржевых товаров
В 2016 году прогнозируется оживление роста в странах с формирующимся рынком и развивающихся странах. Это обусловлено главным образом менее глубокой рецессией или частичной нормализацией условий в странах, испытывающих экономические проблемы в 2015 году (в том числе в Бразилии, России и некоторых странах Латинской Америки и Ближнего Востока), вторичными эффектами большего повышения активности в странах с развитой экономикой и смягчением санкций в отношении Исламской Республики Иран. В Китае прогнозируется дальнейшее, хотя и постепенное, замедление роста.
В 2016 году прогнозируется оживление роста в странах с формирующимся рынком и развивающихся странах

Инвестиции в китайские компании. Китай первым победил пандемию и уже перезапускает свою экономику. Стратегия «CN. Проснувшийся дракон» — инвестиции в китайские компании и ставка на юань.

Торгуйте акциями иностранных компаний в России на Едином счёте. Он даёт доступ к инструментам на Московской, Чикагской, Лондонской биржах, а также NYSE и NASDAQ.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
