<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-proinformirovan-ob-ugrozax-turcii-otkazatsya-ot-importa-rossiiyskogo-gaza-nobelevskuyu-premiyu-po-literature-poluchila-belorusskaya-pisatelnica-20151008-210254/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин проинформирован об угрозах Турции отказаться от импорта российского газа, Нобелевскую премию по литературе получила белорусская писательница]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевскую премию по литературе 2015 года присудили белорусской писательнице и журналистке Светлане Алексиевич. Последний раз Нобелевскую премию по литературе русскоязычному автору вручали в 1987 году, тогда лауреатом стал Иосиф Бродский. Нынешняя премия – первая премия для Белоруссии. Писательница получила награду за "полифонический стиль письма, памятник страданию и мужеству в наши дни", отмечается в сообщении Нобелевского комитета. Светлана Алексиевич считалась претендентом на премию ещё в 2013 году. Наиболее известные её произведения – "У войны не женское лицо", "Цинковые мальчики" и "Чернобыльская молитва".
Нобелевскую премию по литературе 2015 года присудили белорусской писательнице
Алексиевич стала 14-й женщиной, получившей Нобелевскую премию по литературе. Первой эту награду получила шведская писательница Сельма Лагерлеф. На этот раз Нобелевский комитет выбирал из 198 авторов (их имена не будут разглашены в течение 50 лет). Алексиевич была одним из фаворитов у букмекеров, лучше оценивались лишь шансы японского писателя Харуки Мураками.

Анкара может отказаться от планов импорта российского газа

Тем временем, Минобороны РФ отчиталось о ночных операциях в Сирии. Как говорится в сообщении ведомства, в ночь на 8 октября самолеты российской авиации совершили 22 боевых вылета с авиабазы "Хмеймим", нанеся удары по 27 объектам террористов на территории Сирии. Массированным бомбардировкам подверглись отряды из террористической группировки ИГИЛ, в частности, бомбардировщиками Су-24М и Су-34 было атаковано восемь опорных пунктов боевиков в районе населенных пунктов в провинции ХОМС, отмечается в сообщении. Тем временем, Госдеп США заявил о том, что лишь около 10% ударов российской авиации в Сирии направлены против боевиков "Исламского государства" и "Аль-Каиды", а большая часть ударов производится по сирийской оппозиции. Военные действия России в Сирии стали сегодня и темой встречи министров обороны стран НАТО в Брюсселе, в преддверии которой генеральный секретарь НАТО Йенс Столтенберг призвал Россию прекратить поддержку режима Башара Асада и сосредоточиться на борьбе с "Исламским государством". Пути урегулирования ситуации в Сирии в четверг обсуждались и в ходе телефонного разговора министра иностранных дел РФ Сергей Лавров и государственного секретаря США Джон Керри. Об этом говорится в сообщении российского ведомства. Разговор состоялся по инициативе американской стороны.
Минобороны РФ отчиталось о ночных операциях в Сирии
Между тем, Россия прокомментировала намерение Великобритании разместить военных в Прибалтике. По словам, пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова, Россия ответит на приближение военной инфраструктуры НАТО к своим границам, чтобы "восстановить необходимый паритет", сообщают СМИ. Как отметил г-н Песков, Великобритания шлет войска в Прибалтику "под надуманным предлогом". "Надуманный предлог, который озвучивался о мнимой угрозе, которая исходит от России, наверное, и есть тот камуфляж, которым прикрываются планы по дальнейшей экспансии НАТО в сторону наших границ", - сказал журналистам Песков.
Россия прокомментировала намерение Великобритании разместить военных в Прибалтике

"Алмаз-Антей" сообщил об итогах эксперимента по делу о крушении малазийского Boeing над Украиной

Сегодня стало известно, что россиянин Виктор Шур был приговорен к 12 годам строгого режима по статье "государственная измена". Брянский областной суд в среду признал его виновным в шпионаже в пользу Украины. По версии следствия, Виктор Шур собирал сведения о режимном объекте минобороны в Брянской области и намеревался передать их Государственной пограничной службе Украины. Он был задержан сотрудниками ФСБ при пересечении границы. Шур виновным себя не признал. Он был арестован в декабре 2014 года и содержался в Лефортовском изоляторе в Москве. Материалы дела засекречены.
россиянин Виктор Шур был приговорен к 12 годам строгого режима по статье "государственная измена"
Комитет ФИФА по этике на 90 дней отстранил от должностей президента организации Йозефа Блаттера и главу УЕФА Мишеля Платини, который занимал также пост вице-президента ФИФА. Блаттер должен был находиться во главе ФИФА до новых выборов президента, назначенных на 26 февраля 2016 года. Временно исполняющим обязанности президента организации стал вице-президент ФИФА, глава Африканской конфедерации футбола Исса Аяту. Платини считался основным претендентом на пост главы ФИФА на предстоящих выборах. В течение 90 дней Блаттер и Платини не смогут заниматься футбольной деятельностью ни на международном, ни на национальном уровне, при этом отмечается, что этот срок может быть продлен. Также временно от исполнения своих обязанностей был отстранен и генеральный секретарь ФИФА Жером Вальке.
Комитет ФИФА по этике на 90 дней отстранил от должностей президента организации Йозефа Блаттера и главу УЕФА Мишеля Платини

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе
lind
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
