<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-kopyat-sily-dlya-napravlennogo-dvizheniya-20170117-132322/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы копят силы для направленного движения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок акций начал день с роста, но затем распродажи продавили его вниз. На этой неделе ожидается много важных событий, которые должны спровоцировать какие-либо осознанные движения после нескольких безыдейных торговых сессий. Пока никто не хочет рисковать, участники торгов уходят в защитные активы. Рынок корректируется, но игроки рассчитывают на отскок. А пока ММВБ снижается на 0,58% (2177,2 пункта). Долларовый индекс РТС наоборот растет на 0,5% и находится на отметке 1156,88 пункта.
Россия тем временем опустилась на 14 позиций в рейтинге инновационных стран Bloomberg Innovation Index и стала страной, потерявшей наибольшее число позиций, заняв 26 место. Такое негативное влияние на результат страны оказали санкции и последствия снижения цен на энергоресурсы. На первом месте рейтинга 2017 года оказалась Южная Корея, второе место заняла Швеция, третье - Германия. Швейцария и Финляндия завершили первую пятерку.
Продолжается повышение отдельных бумаг электроэнергетических компаний, таких как "МосЭнерго" (+3,2%), "Энел Россия" (+1,1%). При этом ТГК1 корректируется вниз на 1,7%, а "МРСК Центра" на 2,2%.
На рынке среди лидеров сегодняшнего роста акции Группы ЛСР, прибавляющие 0,7% на фоне роста объема новых заключенных контрактов, который составил составил 681 тыс. кв. м, что на 11% больше, чем годом ранее.
Polymetal вырос на 1,1%. Инвесторы на фоне рисков уходят в золото: котировки выросли на 1,7% до 1216,7 долларов за тройскую унцию. Бумаги "Полюса" прибавляют 0,3%.
В финансовом сегменте растут акции "Сбербанка" (ао +0,6%, ап +0,4%). ВТБ падает на 0,11%, "Мосбиржа" продолжает снижение на 0,7%.
Снижаются акции нефтегазового сектора: "Роснефть" (-0,3%), "Татнефть" (-0,4%), "Сургутнефтегаз" (-0,5%), "Газпром" (-0,9%). При этом отличились "префы" "Башнефти", прибавляющие 2,1%. Заметно падение акций металлургов и компаний, добывающий уголь. так, к примеру, "Мечел" (-1,7%), "Распадская" (-2%).
Ключевые фондовые индексы Европы в первой половине торгов показывают отрицательную динамику в преддверии выступления Терезы Мэй. Инвесторы копят силы: вскоре рынок могут ожидать сильные движения. Сегодня премьер-министр Великобритании изложит план выхода страны из ЕС, в результате чего Великобритания может потерять доступ к единому рынку, отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Из статистики сегодня стоит выделить Индекс потребительских цен в Великобритании в декабре, показавший рост на 1,6% год к году, ожидалось +1,4%. Также был опубликован германский индекс текущих условий ZEW - в январе он достиг 77,3 пункта, ожидалось 65 пунктов. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,33%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту снижается на 0,7%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,5%. Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ", отмечает, что кроме выхода из единого торгового рынка ЕС Великобританией будет осуществлен выход и из единого правового и визового пространства, что приведет к изменениям в вопросах миграции рабочей силы. Это может существенно осложнить отношения с ЕС и навредить мировой экономике.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ - 0.00115, "Газпром" – 2.588, "ЛУКОЙЛ" - 54.549, "Норильский никель" – 163.478, "Роснефть" – 6.521, "Сургутнефтегаз" – 0.526, "Сбербанк" – 2.819.
Министр нефти Саудовской Аравии Халид Ал-Фалих заявил в понедельник о том, что многие подписавшиеся под соглашением о сокращении добычи перевыполняют свои обещания. Сама же Саудовская Аравия намерена полностью выполнить взятые на себя обязательства. Однако на рынке пока не верят в дальнейший рост цен, так как это приведёт к замедлению темпов роста потребления. К моменту мартовский фьючерс на Brent торгуется на уровне $56,6 за баррель, за "бочку" Light дают $54,05. 18 января выйдет очередной ежемесячный отчет ОПЕК, который немного прольет свет на реализацию планов отдельными странами. Помимо этого, 22 января в рамках ОПЕК состоится первое совещание Объединенного комитета по наблюдению, где будут обсуждаться общие вопросы контроля за реализацией соглашения о сокращении добычи. А пока сегодня вечером инвесторов ждет американский институт нефти со своим отчетом о запасах сырой нефти и их изменению за неделю.
Рубль практически стоит на месте. Сейчас "американец" на торгах Московской биржи снижается на 1% к отметке 59,25 рубля, евро падает почти на 0,4% и стоит 63,18 рубля. Пока нет серьезных предпосылок для сильных движений рубля. Дальнейшее укрепление возможно, но оно не будет активным, рубль вряд ли преодолеет 58 к доллару без роста цен на нефть выше 60 или движения к смягчению санкций, считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка.
На внешних площадках преобладают пессимизм и бегство от риска. Надежды на скорые изменения в отношениях РФ и США пока не оправдываются. Более того, они обрастают заранее трудно выполнимыми условиями. "Поэтому вялые распродажи продолжатся, как и дрейф рубля к отметке в 60 за доллар", - считает Андрей Кочетков, аналитик ФК "Открытие Брокер".
Очередной, 47 по счету, Всемирный экономический форум стартует сегодня и закончится 20 января в швейцарском Давосе; он озаглавлен темой "Чуткое и ответственное руководство" и, как ожидают организаторы, соберет рекордное число участников - около трех тысяч представителей власти, бизнеса, международных организаций, гражданского общества. Возглавит российскую делегацию Игорь Шувалов. В США свою финансовую отчетность опубликует Morgan Stanley. Также состоятся выступления представителей ФРС – Дадли и Брейнарда. В конце рабочего дня выступит министр финансов США Джейкоб Лью. В повестке дня значатся вопросы, касающиеся налоговой реформы, экономики, торговли, отношений с Китаем. Американские биржи откроются после праздников и, возможно, отреагируют снижением, скорректировавшись на внешнем фоне, отмечает Виктор Веселов, главный аналитик банка "ГЛОБЭКС".

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Сэкономьте на комиссиях на нашем передовом тарифе — FreeTrade позволяет торговать привычными финансовыми инструментами и не платить брокерскую комиссию.
та :
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
