<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/verxovnaya-rada-otmenila-vneblokovyiy-status-ukrainy-putin-prinyal-uchastie-v-zapuske-rakety-nositelya-angara-gosduma-rf-zavershila-osennyuyu-sessiyu-20141223-211837/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Верховная Рада отменила внеблоковый статус Украины, Путин принял участие в запуске ракеты-носителя "Ангара", Госдума РФ завершила осеннюю сессию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Верховная Рада Украины сегодня одобрила предложение Петра Порошенко об отказе страны от внеблокового статуса. Законопроект поддержали 303 депутата. Документ закрепляет намерение Киева получить статус полноправного члена НАТО. По словам, Порошенко этот вопрос должен быть вынесен на всенародный референдум.
Верховная Рада Украины сегодня одобрила предложение
об отказе страны от внеблокового статуса
Министр иностранных дел РФ Сергей Лавров раскритиковал решение Верховной Рады Украины отказаться от внеблокового статуса страны. По его словам, законопроект, за который проголосовали в Верховной Раде, "является абсолютно контрпродуктивным, создавая иллюзию, что с его помощью, желая отказаться от внеблокового статуса и стремясь в НАТО (о чем прямо говорят украинские политики), можно урегулировать глубокий внутригосударственный кризис". Лавров подчеркивает, что вместо этого "необходимо перестать нагнетать конфронтацию и начать открытый, всеобъемлющий, всеохватывающий диалог, в том числе, с той частью народа, которая отвергла вооруженный антиконституционный государственный переворот и отказалась принимать диктат Киева".
законопроект
является абсолютно контрпродуктивным

в Кремле состоялся саммит Организации Договора о коллективной безопасности

Что касается ситуации в Украине, то главы государств ОДКБ считают необходимым налаживание переговорного процесса между всеми противоборствующими сторонами, в том числе для принятия экстренных мер по преодолению последствий гуманитарной катастрофы, и выступают за скорейшее восстановление мира. "Полагаем крайне важным не допустить дальнейшего осложнения ситуации, проявлять сдержанность, использовать исключительно политико-дипломатические методы урегулирования конфликта, добиваться выполнения минских соглашений в целях достижения национального согласия и преодоления кризиса в этой стране", - говорится в заявлении. Лидеры стран ОДКБ подтвердили готовность к расширению сотрудничества с ООН, ОБСЕ, ШОС и другими международными и региональными организациями.
Также сегодня Владимир Путин в режиме видеоконференции принял участие в первом испытательном запуске ракеты-носителя тяжёлого класса "Ангара-А5" с космодрома Плесецк. "Для нашей ракетно-космической отрасли, да, пожалуй, и для России в целом это большое, очень важное событие. Напомню, что 9 июля этого года успешно стартовала лёгкая ракета-носитель "Ангара". И, таким образом, мы последовательно реализуем большую, масштабную общегосударственную программу, сейчас коллеги только что об этом говорили, – программу, которая фактически открывает новый этап в освоении космического пространства", - отметил глава РФ. Путин подчеркнул, что в тяжёлой ракете-носителе "Ангара-А5" применены самые передовые технологии, и с её помощью гарантированно можно выводить на любые орбиты действующие и перспективные космические аппараты, причём как военного, так и экономического, научного назначения. В дальнейшем эти ракеты будут запускаться с космодрома Плесецк и сменят своих предшественников – "Протон-М" и "Рокот".
Владимир Путин в режиме видеоконференции принял участие в первом испытательном запуске ракеты-носителя тяжёлого класса "Ангара-А5
Президент РФ Владимир Путин подписал во вторник закон, который возвращает прокуратуре надзор за Следственным комитетом России. Закон устанавливает, что прокуратура осуществляет надзор за исполнением законов (так называемый общий надзор), в том числе и в отношении Следственного комитета. СКР находился в структуре прокуратуры до 2011 года, затем он стал самостоятельным органом.
возвращает прокуратуре надзор за Следственным комитетом России
Следственный комитет РФ намерен проверить информацию о крушении малазийского Boeing на Украине, которую опубликовала газета "Комсомольская правда" со ссылкой на "секретного свидетеля". Как сообщается на сайте ведомства, следователи сегодня пообщались с главным редактором и журналистами "Комсомольской правды", которые беседовали с украинским военнослужащим в редакции, и получили соответствующие координаты украинского гражданина. По словам официального представителя СКР Владимира Маркина, следователи уже установили с ним контакт, и в ближайшее время смогут допросить его в качестве свидетеля в рамках расследования уголовного дела о применении запрещенных средств и методов ведения войны на юго-востоке Украины. Следователи планируют получить от него сведения, касающиеся предмета расследования, а также обстоятельств крушения "Боинга-777", озвученных им в интервью изданию, с целью проверки их достоверности и объективности.
Следственный комитет РФ намерен проверить информацию о крушении малазийского Boeing на Украине
Между тем, как сообщают СМИ, нидерландская телерадиокомпания RTL получила в распоряжение фотографии, якобы доказывающие, что самолет малайзийской авиакомпании был сбит на востоке Украины ракетой "земля-воздух". Об этом пишет издание NL Times. Сообщается, что в распоряжении компании оказались три фотографии, сделанные недалеко от места трагедии, на них изображены вертикальный столб дыма и облако черного дыма. Фотографии телерадиокомпания не опубликовала. Как пишут СМИ, снимки были переданы международной комиссии, расследующей катастрофу малазийского Боинга.
Госдума РФ сегодня провела последнее в 2014 году заседание. В частности, во вторник депутаты одобрили поправки в Налоговый кодекс, освобождающие от уплаты НДФЛ доходы граждан РФ по рублевым депозитам со ставкой до 18,25%. Уходящий год стал уникальным и по количеству принятых законов, и по их историческому значению, заявил председатель Госдумы Сергей Нарышкин, подводя итоги осенней сессии 2014 года. "Сессия показала, как важно быть готовыми к быстрому и эффективному реагированию на новые задачи", - сказал Нарышкин, приведя в пример оперативно принятые законы по защите банковской системы и прав вкладчиков.
Госдума РФ сегодня провела последнее в 2014 году заседание

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
флейта
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
