<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-ponizhaet-prognozy-po-rossii-v-2013-godu-ekonomika-vyrastet-lish-na-1-5-v-2014-om-na-3-20130924-18515/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ понижает прогнозы по России: в 2013 году экономика вырастет лишь на 1,5%, в 2014-ом – на 3%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) вновь понижает прогнозы по росту экономики РФ. По ожиданиям экономистов МВФ, по итогам 2013 года ВВП поднимется всего на 1,5%, ранее фонд ожидал роста на уровне 2,5%. В 2014 году ВВП может подняться на 3%, "исходя из предпосылки о том, что условия в мировой экономике улучшатся согласно текущим ожиданиям и что никакие из рисков недостижения прогнозных показателей роста не материализуются". Такие данные озвучены в заявлении миссии МВФ в РФ по итогам консультаций исполнительного совета фонда с Россией. При этом организация озвучивает свои прогнозы из расчета цены на нефть Brent на уровне $106 за баррель в 2013 году и $99,9 - в 2014 году.
Международный валютный фонд (МВФ) вновь понижает прогнозы по росту экономики РФ
МВФ отмечает, что рост реального ВВП в России замедлился в условиях низкого уровня инвестиций и внешнего спроса. "Тем не менее, экономика близка к полному использованию потенциала, безработица находится на одном из самых низких уровней за всю историю, а загрузка производственных мощностей - на докризисном пиковом уровне. Краткосрочные индикаторы дают неоднозначную картину, но в целом свидетельствуют о некотором восстановлении экономической активности в последние месяцы, указывая на более благоприятные перспективы роста во второй половине текущего года", - говорится в заявлении. По данным Росстата, ВВП России за 1 полугодие 2013 года вырос на 1,4%, за 2 квартал - на 1,2%.
экономика близка к полному использованию потенциала
Международная организация говорит о "необходимости смелых структурных реформ на стороне предложения для повышения среднесрочных темпов потенциального роста России и уменьшения факторов уязвимости". МВФ отмечает, что экономический рост в будущем должен опираться на более эффективное использование ресурсов и расширение инвестиций, а не на повышение цен на нефть и увеличении загрузки свободных мощностей. МВФ также призывает официальные органы использовать процесс вступления в ОЭСР для продвижения и расширения программы реформ.
необходимости смелых структурных реформ

Инфляция
Минэкономразвития обновило ожидания по инфляции

МВФ призывает российские власти противодействовать давлению в сторону повышения государственных расходов, с тем чтобы предотвратить усиление инфляционного давления. "Дополнительные расходы, необходимые для инфраструктурных проектов, следует компенсировать за счет сокращения менее приоритетных расходов. Для восстановления бюджетных буферных резервов и накопления достаточных сбережений за счет поступлений от нефти, директора призвали к постепенному ужесточению налогово-бюджетной политики в среднесрочной перспективе", - считают в МВФ. При этом отмечается, что для защиты инвестиционных расходов, способствующих росту, бюджетная корректировка должна в основном быть сосредоточена на изменении в балансе распределения расходов и повышении их эффективности, а также проведении структурных реформ, в частности, пенсионной реформы.
МВФ призывает российские власти
МВФ приветствует принятие нового основанного на цене нефти бюджетного правила и подчеркивает важность его дополнительного укрепления. Специалисты призвали правительство РФ "проводить политику, соответствующую духу бюджетного правила, и не принимать предложений, направленных на обход лимитов на расходы".
проводить политику, соответствующую духу бюджетного правила, и не принимать предложений, направленных на обход лимитов на расходы

Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
lind
кщвшт
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
