<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/kitaiy-i-rf-gotovy-idti-na-vzaimnye-ustupki-dlya-podpisaniya-gazovogo-kontrakta-verxovnaya-rada-obeshaet-zakrepit-status-russkogo-yazyka-mid-rf-rekomenduet-turistam-ne-ezdit-v-bangkok-20140520-21149/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китай и РФ готовы идти на взаимные уступки для подписания газового контракта, Верховная Рада обещает закрепить статус русского языка, МИД РФ рекомендует туристам не ездить в Бангкок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В результате железнодорожной аварии в Наро-Фоминском районе Подмосковья погибли шесть человек, ранения получили еще 50. Пятеро из шести погибших в катастрофе были гражданами Молдавии. Среди пострадавших есть дети. Стало известно, что до столкновения поездов на путях проводились ремонтные работы. Следственный комитет возбудил уголовное дело по факту столкновения поездов - по признакам нарушения правил безопасности движения и эксплуатации железнодорожного транспорта, повлекшее по неосторожности смерть двух или более лиц. По предварительным данным следствия, от грузового поезда, следовавшего в Москву, на перегоне между станциями Бекасово-1 - Наро-Фоминск отсоединился контейнер и задел ехавший в Кишинев пассажирский поезд (№341 Москва-Кишинев), повредив при этом три вагона. В настоящее время следствием рассматриваются три версии произошедшего: ненадлежащее состояние подвижного состава грузового поезда, ненадлежащее состояние железнодорожных путей, нарушения в действиях членов локомотивной бригады грузового поезда. Генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун в ходе встречи с президентом России Владимиром Путиным в Шанхае выразил соболезнования в связи с аварией на железной дороге в Подмосковье.
В результате железнодорожной аварии в Наро-Фоминском районе Подмосковья погибли шесть человек
В Таиланде ввели военное положение. Политический кризис в Таиланде привел к введению военного положения. Антиправительственные протест длятся в стране уже несколько месяцев, погибли не менее 28 человек. В заявлении командования армии страны отмечается, что происходящее не является переворотом, а ввод военных на улицы столицы необходим для "восстановления мира и порядка". BBC сообщает, что и.о. премьер-министра Таиланда Ниваттхамронг Бунсонгпайсан предложил провести выборы 3 августа, чтобы политический кризис в стране как можно скорее разрешился.
В Таиланде ввели военное положение
МИД РФ рекомендовал российским туристам избегать поездок в Бангкок. "В связи с введением в Таиланде 20 мая режима военного положения находящимся в этой стране росгражданам необходимо соблюдать осторожность, избегать мест массового скопления демонстрантов и выполнять все требования сотрудников правоохранительных органов. Россиянам, планирующим отдых в Таиланде, по-прежнему рекомендуем направляться в курортные зоны без заезда в столицу. В настоящее время обстановка в основных туристических центрах (Паттая, Пхукет, Самуй, Чанг и Хуахин) остается спокойной", - говорится в объявлении внешнеполитического ведомства.
МИД РФ рекомендовал российским туристам избегать поездок в Бангкок

Верховная Рада Украины согласовала меморандум взаимопонимания и мира для деэскалации конфликта в стране

По призыву Ахметова в Донецкой и Луганской областях прошла забастовка на шахтах, фабриках и других предприятиях. Украинский бизнесмен Ринат Ахметов накануне вечером призвал все трудовые коллективы Донбасса 20 мая выйти на предупредительный протест по месту работы. Соответствующее обращение Ахметова было размещено на сайте принадлежащего миллиардеру холдингу СКМ. "Люди устали жить в страхе. Устали жить в терроре. Устали выходить на улицы и попадать под пули. По Донбассу ходят с автоматами, с гранатометами. В городах бандитизм и мародерство. Это разве мирная жизнь? Это разве сильная экономика? Это разве достойная работа и достойная зарплата? Нет! – обратился бизнесмен. Ахметов заявил, что не позволит уничтожить Донбасс: "Нас не запугать никому! В том числе и тем, кто называет себя некой Донецкой народной республикой. Скажите мне, пожалуйста, кто в Донбассе знает хоть одного представителя этой ДНР? Что они сделали для нашего края, какие рабочие места создали? Ходить с автоматами по городам Донбасса это что – отстаивание прав дончан перед центральной властью? Мародерствовать в городах и захватывать мирных жителей – это что, борьба за счастье нашего края? Нет! Это борьба против жителей нашего края! Это – борьба против Донбасса! Это – геноцид Донбасса!" Сообщается, что жителей Донбасса поддержали предприятия Днепропетровской области. Ахметов призвал каждый день в 12 часов приостанавливать работу, выходить на акции в знак протеста против сепаратизма и войны.
По призыву Ахметова в Донецкой и Луганской областях прошла забастовка на шахтах, фабриках и других предприятиях
ДНР ответила бизнесмену планами о начале национализации в самопровозглашенной республике. СМИ передают, что в опубликованном заявлении Дениса Пушилина, являющегося главой Верховного совета "Донецкой народной республики", говорится: "Мы объявляем полную национализацию всех предприятий области. Это связано с тем, что олигархи Донбасса отказались платить налоги в Донецкую народную республику и продолжают отчисления киевским властям, тем самым поддерживая их". При этом Министр топлива и энергетики самопровозглашенной ДНР Алексей Грановский решил сложить свои полномочия, так как не разделяет планов по национализации. "Состоялся неприятный разговор с Денисом Пушилиным. Я не разделяю его взгляды на проведение национализации. Никто не уполномочен забирать чужую собственность и бизнес каким бы он ни был. Повторять ошибки Януковича и существующей власти в Киеве считаю губительной. В силу всего изложенного подал заявку на сложение полномочий министра топлива и энергетики ДНР", - написал Грановский на своей странице в Facebook.
ДНР ответила бизнесмену планами о начале национализации в самопровозглашенной республике

Китай готов отменить импортные пошлины на газ из России

Госдума РФ сегодня во втором и третьем чтении приняла закон о реформе местного самоуправления. Согласно документу, полномочия субъектов РФ расширяются. Регионы смогут самостоятельно определять способ избрания глав муниципальных образований: на прямых выборах или из состава представительного органа. Также вводятся два новых типа муниципальных образований: городской округ с внутригородским делением и внутригородской район. Кроме того, сегодня Госдума РФ в первом чтении приняла закон об уголовной ответственности за нарушения на митингах. В настоящее время за нарушения была предусмотрена административная ответственность.
Госдума РФ сегодня во втором и третьем чтении приняла закон о реформе местного самоуправления
Госдума РФ в первом чтении приняла закон об уголовной ответственности за нарушения на митингах

Обвиняемые в убийстве журналистки и правозащитницы Анны Политковской выступили сегодня с последним словом


Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
