<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/sammit-g20-putin-opasaetsya-recidiva-krizisa-i-negativnogo-vliyaniya-svorachivaniya-mer-qe3-v-ssha-na-mirovuyu-ekonomiku-20130905-20566/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Саммит G20: Путин опасается рецидива кризиса и негативного влияния сворачивания мер QE3 в США на мировую экономику]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Мировая экономика еще не вернулась к устойчивому и стабильному росту, поэтому "условия для острого кризисного рецидива сохраняются", считает Владимир Путин. Российский президент своим выступлением открыл первое пленарное заседание саммита "Большой двадцатки" (G20), который начал свою работу сегодня в Санкт-Петербурге.
Мировая экономика еще не вернулась к устойчивому и стабильному росту
Владимир Путин
Российский президент напомнил, что год назад на саммите в Лос-Кабосе речь шла о создании своего рода антикризисной "противопожарной стены". "В её основу должен был лечь целый ряд согласованных шагов. Первое – это решение принципиальной задачи по снижению бюджетных дефицитов, уровней государственного долга в развитых странах, включая Европу. Второе – это ликвидация значительных пробелов в области финансового регулирования. И, наконец, третье – это решение проблемы нехватки ресурсов у Международного валютного фонда, - сказал Путин. - В целом "двадцатка" доказала свою способность находить решения весьма деликатных вопросов. Благодаря принятым мерам ситуация существенно улучшилась". Однако, несмотря на успехи, "успокаиваться рано", сказал глава РФ собравшимся главам стран и правительств "двадцатки".
Буквально в последние месяцы возникли новые риски, отметил президент РФ. "В свое время меры монетарного стимулирования, количественного смягчения, предпринятые в некоторых странах, помогли поддержать темпы роста, снизить волатильность финансовых рынков. Но такая политика раздачи бесплатных денег, мы все это прекрасно понимаем, не может продолжаться бесконечно. Поэтому сейчас наши партнеры начинают выходить из нестандартных мер финансово-экономической политики, и это может сказаться на состоянии ключевых глобальных рисков, затронуть экономики других стран", - сказал Путин. Президент РФ призвал к проведению постоянного мониторинга и своевременному принятию дополнительных, превентивных мер на национальном и глобальном уровнях в связи со сворачиванием политики монетарного стимулирования в США.
наши партнеры начинают выходить из нестандартных мер финансово-экономической политики
Владимир Путин сообщил, что на саммите предстоит утвердить Санкт-Петербургский план действий по обеспечению роста и создания рабочих мест. "Думаю, что у нас есть все основания рассматривать этот документ как разумный баланс интересов, он позволит укрепить доверие финансовых рынков к нашим планам и намерениям и вместе с тем стимулирует инвесторов обратить свои взоры на реальный сектор экономики", - сказал глава РФ. Он сообщил, что основу плана составляют бюджетные стратегии и обязательства стран по проведению структурных реформ, в которых будет найден баланс между проведением фискальной консолидации и поддержкой роста.
Санкт-Петербургский план действий по обеспечению роста и создания рабочих мест


Путин подчеркнул, что общей стабилизации ситуации и смягчению рисков будет способствовать увеличение ресурсной базы МВФ более чем на $460 млрд. Следующим этапом должна стать реформа, направленная на повышение квот и голосов развивающихся государств и стран с формирующимися рынками в МВФ, но в этом вопросе пока нет прогресса, отметил глава РФ. "Я призываю каждого проявить большую готовность к поиску сбалансированного, компромиссного решения в части перераспределения квот, оно будет во многом определять эффективность и легитимность деятельности МВФ и "двадцатки", - призвал он.
увеличение ресурсной базы МВФ более чем на $460 млрд
Вновь напомнил президент и о теме противодействия уклонению от налогообложения и борьбы с офшорами. "В условиях все большей глобализации мировой экономики для эффективного противодействия недобросовестному поведению налогоплательщиков недостаточно усилий лишь на уровне отдельных стран. Разумеется, каждая экономика стремится создать максимально привлекательный для бизнеса налоговый режим, но это не означает, что эти режимы должны использоваться для уклонения от налогов", - отметил Путин. Он сообщил, что по итогам встречи планируется принятие совместного плана действий по борьбе с размыванием налоговой базы и выводу прибыли из-под налогообложения, который подготовлен совместно с ОЭСР.
противодействия уклонению от налогообложения
Позже на брифинге министр финансов РФ Антон Силуанов сообщил, что представители стран-участниц "Большой двадцатки" "высказались за одобрение плана действий по содействию роста экономики и занятости". Министры финансов стран G20 обсуждают конкретные меры. Он также сообщил, что, по словам Барака Обамы, "сокращение количественного смягчения в США будет осуществляться постепенно и в разумных пределах". "США понимают, что от темпов сокращения зависит состояние валютных систем стран, состояние с платежным балансом", - отметил Силуанов.
Антон Силуанов
по словам Барака Обамы, "сокращение количественного смягчения в США будет осуществляться постепенно и в разумных пределах"

вопрос сирийского конфликта

Также сегодня стало известно, что Россия попросила МАГАТЭ проанализировать ядерные риски в случае удара США по Сирии. Кроме того, 9 сентября в Москве пройдут переговоры министра иностранных дел Российской Федерации Сергея Лаврова с заместителем председателя правительства, министром иностранных дел и по делам эмигрантов Сирийской Арабской Республики Валидом Муаллемом, об этом сообщило российское внешнеполитическое ведомство.
Россия попросила МАГАТЭ проанализировать ядерные риски в случае удара США по Сирии.

Инвестиции в китайские компании. Китай первым победил пандемию и уже перезапускает свою экономику. Стратегия «CN. Проснувшийся дракон» — инвестиции в китайские компании и ставка на юань.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
