<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-turcii-ob-yavlen-traur-gruziya-podpishet-dogovor-ob-associacii-s-es-oon-proverit-fakt-ispolzovaniya-ee-simvoliki-ukrainskimi-silovikami-pod-kramatorskom-20140514-210853/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Турции объявлен траур, Грузия подпишет договор об ассоциации с ЕС, ООН проверит факт использования ее символики украинскими силовиками под Краматорском]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Турции в связи с аварией на угольной шахте объявлен трехдневный национальный траур. Накануне на западе страны в провинции Маниса в результате обрушения горных пород после взрыва трансформаторной станции и сильного пожара погибло свыше 230 горняков. В этот момент в забоях находилось 787 человек на глубине до 2 тысяч метров. Около 80 человек, включая нескольких спасателей, подняли на поверхность с травмами. По предварительным данным, взрыв произошел из-за неполадок в оборудовании. Судьба многих шахтеров остается неизвестной.
В Турции в связи с аварией на угольной шахте объявлен трехдневный национальный траур
Между тем, как сообщается местными СМИ, авария на шахте уже вызвала акции протеста и обвинения в адрес властей. В Анкаре полиция применила слезоточивый газ и водометы против группы студентов Ближневосточного технического университета, пытавшихся провести шествие к зданию министерства энергетики Турции в знак протеста против трагедии на шахте. Сообщается также, что 14 мая группа молодых людей провела акцию протеста у стамбульского офиса компании-оператора шахты в Сома - Soma Coal Mining Company. Протестующие оставили на стене офиса компании надпись "убийцы", а также провели сидячую акцию протеста.
По сообщениям турецких изданий, еще в апреле нынешнего года в ходе слушаний в парламенте оппозиционные депутаты представили статистику аварий на шахтах в Сома, согласно которой в 2013 году имело место около 5 тысяч несчастных случаев на производстве в данном районе, 90% из которых произошли в шахтах. Они обратились в парламент с ходатайством о проверке соблюдения правил безопасности на ряде угольных шахт близ города Сома. Но депутаты правящей Партии справедливости и развития (ПСР) Турции проголосовали против запроса об инспекции шахт, обеспечив его исключение из повестки дня.
Грузия 27 июня 2014 года подпишет в Брюсселе соглашение об ассоциации с Европейским союзом, сообщают информагентства со ссылкой на главу грузинского правительства Ираклия Гарибашвили, который встретился в Тбилиси с председателем Евросовета Херманом ван Ромпеем. Сообщается также, что накануне председатель ЕС посетил Кишинев и также передал премьер-министру Молдавии Юрию Лянкэ приглашение подписать соглашение об ассоциации и зоне свободной торговли с ЕС 27 июня.
Грузия 27 июня 2014 года подпишет в Брюсселе соглашение об ассоциации с Европейским союзом
Мировой валютный фонд отметил худшие за последние 20 лет (с 1993 по 2013 год) показатели экономического роста на Украине среди восточноевропейских стран. В опубликованном фондом докладе говорится, что если считать по паритету покупательной способности, то экономика Украины за 20 лет в текущих ценах выросла всего лишь в полтора раза, тогда как остальные государства региона показали более чем двукратный рост. Что касается расчета в постоянных ценах, то, по данным МВФ, ВВП страны за 20 лет показал нулевой рост. В докладе о возможностях реформирования экономики страны аналитики фонда указывают, что кризис на Украине вызревал уже не первый год, а геополитическая напряженность лишь ускорила его развитие. МВФ предложил Киеву программу экономической стабилизации, предупреждая, что экономика на ранних этапах ее проведения неизбежно сократится. Так, в 2014 году ожидается спад на 5%. Эксперты фонда ожидают, что Украина начнет проводить политику гибкого обменного курса, а также резко повысит цены на газ и ЖКУ. Все это даст стабилизирующий эффект в будущем, но поначалу серьезно сократить дефицит не удастся.
Мировой валютный фонд отметил худшие за последние 20 лет (с 1993 по 2013 год) показатели экономического роста на Украине
Украина оценила ущерб, понесенный страной от потери Крыма, в $100 млрд. Эту цифру озвучил в ходе "общенационального круглого стола" для обсуждения проблем страны и.о. президента Украины, председатель парламента Александр Турчинов, сообщили СМИ. Кандидат в президенты Украины, лидер партии "Батькивщина" Юлия Тимошенко на этом форуме выступила с предложением просить мировое сообщество о третьем этапе санкций против России.
Украина оценила ущерб, понесенный страной от потери Крыма, в $100 млрд.
Юлия Тимошенко на этом форуме выступила с предложением просить мировое сообщество о третьем этапе санкций против России


У России нет намерений отправлять войска на Украину, заявил в интервью телеканалу Bloomberg глава МИД РФ Сергей Лавров. Говоря о событиях в соседнем государстве, Лавров призвал не называть протестующих в Донецке и Луганске "пророссийскими". По словам министра, они хотят быть украинцами и желают быть услышанными. Отвечая на вопросы журналиста канала, глава российского внешнеполитического ведомства признал, что во время проведения референдума в Крыму на территории полуострова находились российские военные, отметив, что это были военнослужащие регулярных формирований, которые дислоцировались в республике по двустороннему договору между Россией и Украиной. Что касается восточных регионов Украины, то вопрос о возможности их присоединения к России министр назвал гипотетическим. Кроме того, в ходе телеинтервью Лавров заявил, что Россия категорически против попыток втянуть Украину в НАТО. По его словам, это очень негативно отразится на всей системе европейской безопасности.
У России нет намерений отправлять войска на Украину
Сергей Лавров
ООН в среду анонсировала проверку появившейся в СМИ информации о том, что вертолеты с ее опознавательными знаками были задействованы украинскими военными в силовой операции под Краматорском. Если информация подтвердится, то это будет означать, что Киев нарушил заключенные с организацией договоренности. Во вторник, 13 мая, под Краматорском в ходе военного столкновения ополченцев и служащих Национальной гвардии погибло семь украинских военных и один ополченец. СМИ сообщали, что из вертолета с символикой ООН высадился десант без опознавательных знаков, выступивший на стороне Нацгвардии. Во время спецоперации под Краматорском были замечены как минимум три воздушных аппарата, окрашенные в белый цвет, с опознавательными знаками и символикой организации. Речь шла о нескольких Ми-24 и транспортнике Ми-8. Ранее украинские боевые вертолеты активно применялись в рамках миротворческих миссий ООН. Однако, согласно правилам Организации объединенных наций, государства должны избавляться от всех логотипов и опознавательных знаков с упоминанием ООН после прекращения использования авиации и прочего оборудования в целях миссии.
ООН в среду анонсировала проверку появившейся в СМИ информации о том, что вертолеты с ее опознавательными знаками были задействованы украинскими военными в силовой операции под Краматорском
Президент РоссииВладимир Путин принял в среду досрочную отставку главы Оренбургской области Юрия Берга.Сообщается, что освободить его от занимаемой должности оренбургский губернатор попросил в ходе встречи с главой государства. Свое решение Юрий Берг объяснил тем, что хочет баллотироваться на новый срок в сентябре. Юрий Берг занимает пост главы Оренбургской области с 2010 года.
Владимир Путин принял в среду досрочную отставку главы Оренбургской области Юрия Берга
Политическими событиями на Украине в настоящее время интересуются три четверти россиян (77%), при этом 30% из них постоянно следят за ситуацией (39% в марте), а 47% - время от времени. По данным последнего опроса, проведенного ВЦИОМ, стало больше респондентов, которые не следят за положением дел на Украине - 22% в апреле против 15% в марте. Наибольший интерес украинские события вызывают у пожилых россиян (46%), тогда как среди 18-24-летних не проявляет интереса к этим вопросами треть (35%).
Политическими событиями на Украине в настоящее время интересуются три четверти россиян
Главным источником информации для тех, кто наблюдает за ситуацией на Украине, является российское телевидение (94%). Треть респондентов (31%) использует для этого интернет, чаще других им пользуются 18-24-летние (52%), москвичи и петербуржцы (47%). Каждый пятый опрошенный (18%) обращается к российским газетам и журналам, еще 13% - к радио. Часть респондентов узнает о происходящем от друзей и родственников, проживающих (6%) или непроживающих (8%) на Украине. Опрос показал, что наименее популярными источниками информации являются зарубежные (2%) и непосредственно украинские (1%) СМИ.
По мнению 51% респондентов, характер подачи информации о событиях на Украине российскими СМИ в целом объективный и взвешенный. О негативной и предвзятой манере сказали только 3% россиян. 40% считают, что в российских СМИ подается отчасти объективная, отчасти необъективная информация по данной теме. Инициативный всероссийский опрос ВЦИОМ проведен 26-27 апреля среди 1600 человек в 130 населенных пунктах в 42 субъектах РФ.

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
