<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-isklyuchil-vozmozhnost-dvorcovyx-perevorotov-v-rossii-evrosoyuz-prinyal-ocherednoiy-paket-sankciiy-protiv-kryma-20141218-211447/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин исключил возможность "дворцовых переворотов" в России, Евросоюз принял очередной пакет санкций против Крыма]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Москве в четверг состоялась ежегодная десятая по счету большая пресс-конференция главы российского государства, в ходе которой Владимир Путин сделал несколько немаловажных экономических и политических высказываний. На участие в пресс-конференции аккредитовались 1259 журналистов российских и зарубежных изданий. Что касается экономики, то значимым моментом выступления президента стало его признание действий ЦБ РФ в нынешней ситуации на валютном рынке как "адекватные, хоть и слегка запоздалые. Он отметил, что высокая ключевая ставка не будет держаться долго, поскольку экономика научится приспосабливаться к текущему уровню цен на энергоресурсы. Кроме того, он заявил, что государство не намерено принуждать экспортеров продавать валютную выручку. Запомнилось немало и политических высказываний российского лидера. В частности, он подчеркнул, что не считает нынешнюю ситуацию в экономике "расплатой за Крым" . По его словам, это плата "за наше естественное желание самосохраниться как нация, как цивилизация, как государство". Отвечая на вопросы журналистов, Путин рассказал о своем понимании разницы между оппозиционерами и "пятой колонной". "Грань между оппозиционерами и пятой колонной, она внутренняя, ее трудно увидеть. Оппозиционер борется за интересы родины, а пятая колона - это те, кто действует в интересах другого государства", - отметил глава государства. Президент заверил, что все его действия направлены на то, чтобы сплотить наше общество. Помимо этого, отвечая на вопрос о своем окружении и рисках государственного, "дворцового переворота", президент заявил, что "дворцовых переворотов в России быть не может".
Владимир Путин сделал несколько немаловажных экономических и политических высказываний
Сегодня в Брюсселе начал работу двухдневный саммит глав государств и правительств стран ЕС, на котором обсуждаются в том числе ситуация на Украине. Стало известно, что Евросоюз окончательно принял очередной пакет санкций против Крыма, запретив европейским компаниям новые инвестиции в экономику полуострова и оказание туристических услуг. При этом санкции будут касаться только будущих сделок, сообщается на сайте ЕС. Кроме того, введены ограничения на экспорт товаров и технологий для транспорта, телекоммуникаций и энергетического сектора, включая разведку и добычу нефти и газа. "С 20 декабря инвестиции в Крым и Севастополь вне закона", - говорится в заявлении Совета. "Базирующиеся в Европе компании более не могут приобретать объекты недвижимости в Крыму, финансировать крымские компании", - отмечается в документе. Европейским операторам не разрешается предоставлять туристические услуги в Крыму, европейские круизные суда более не имеют права заходить в порты Крыма, кроме как в экстренных случаях, что относится ко всем кораблям, принадлежащим компаниям ЕС или под флагом стран Евросоюза. Веден запрет на поставки отдельных видов товаров и технологий в Крым, что касается транспорта, телекоммуникаций разведки и добычи нефти, газа и минеральных ресурсов. "Техническая и посредническая помощь для строительства или обслуживания инфраструктуры в этих секторах также запрещена", - говорится в документе. Текст документа должен быть опубликован в пятницу вечером в Официальном журнале ЕС, таким образом в субботу эти меры начнут действовать.
в Брюсселе начал работу двухдневный саммит глав государств и правительств стран ЕС
Евросоюз окончательно принял очередной пакет санкций против Крыма
Что касается Украины, то по словам председателя Еврокомиссии Жан-Клода Юнкера, которого процитировали информагентства, у Евросоюза не остается бюджетных возможностей для поддержки Украины. "Мы будем обсуждать финансовую и экономическую поддержку Украины, но мы достигли предела бюджетных расходов", сообщил представителям СМИ господин Юнкер. Ранее Киев запросил у Брюсселя третью программу макрофинансовой помощи объемом 2 млрд евро. Во время визита в бельгийскую столицу премьера Украины Арсения Яценюка 15 декабря еврокомиссар по политике соседства и переговорам о расширении Йоханнес Хан подчеркнул, что ЕС готов продолжать оказывать помощь Украине, но только в обмен на "конкретные результаты реформ". В 2014 году ЕС уже предоставил Украине две программы макрофинансовой помощи, в общей сложности на 1,8 млрд евро, из которых пока не перечислены около 200 млн евро. Этот последний транш Украина должна получить в начале следующего года.
у Евросоюза не остается бюджетных возможностей для поддержки Украины
В четверг депутаты Европарламента ратифицировали соглашение об ассоциации Грузии с Евросоюзом, подписанное в июне, сообщили СМИ. Соглашение вступит в силу после его ратификации парламентами всех 28 стран ЕС. За документ проголосовали 490 депутатов, 76 были против, 57 народных избранников воздержались.
депутаты Европарламента ратифицировали соглашение об ассоциации Грузии с Евросоюзом
Постоянный совет ОБСЕ принял консенсусное решение о продлении работы миссии наблюдателей на российско-украинской границе еще на три месяца, говорится в сообщении организации. Сотрудники ОБСЕ разместятся на пограничных пунктах "Донецк" и "Гуково".
совет ОБСЕ принял консенсусное решение о продлении работы миссии наблюдателей на российско-украинской границе еще на три месяца
Участники так называемой банды GTA с 2012 по 2014 год на территории Москвы, а также Московской и Рязанской областей убили 17 человек, еще двое были ранены, сообщил глава Следственного комитета России Александр Бастрыкин во время своего выступления в Совете Федерации. По его словам, опубликованным на сайте ведомства, обвиняемыми по делу проходят девять человек, еще один участник банды Рустам Усманов убит при задержании, сообщил он. Бастрыкин сказал, что во время расследования следователи установили ранее неизвестные эпизоды преступлений банды, а также обнаружили трупы еще двух потерпевших с огнестрельными ранениями и тайники с оружием.
Участники так называемой банды GTA
убили 17 человек
Александр Бастрыкин

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
unicef
unicef
unicef
unicef
unicef
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
