<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/v-rossii-podschityvayut-usherb-ot-pavodka-rezhim-chs-ne-snyat-v-pyati-regionax-20130812-100047/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В России подсчитывают ущерб от паводка, режим ЧС не снят в пяти регионах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин поручил Минфину, МЧС и Минрегиону совместно определить объем средств, который будет выделен из федерального бюджета для ликвидации последствий паводка в российских регионах. Стихийное бедствие, вызванное затяжными ливнями, затронуло, главным образом, Дальний Восток, а также Башкирию и Челябинскую область. В субботу, 10 августа, на проведенном в режиме видеоконференции совещании президент поручил вице-премьеру Дмитрию Козаку скоординировать работу по определению и выплате компенсации за нанесенный паводком ущерб.
Он напомнил, что после трагедии, которая произошла в Краснодарском крае в 2012 году, сделаны выводы, что позволило оперативно отреагировать на драматические события 2013 года в регионах, где произошел паводок. "Действительно, большой очень объем работы. Это большие территории, семь регионов, в пяти из них введен режим ЧС. Это большие территории и требуют особого внимания региональных властей и со стороны федеральных органов", - добавил Путин.
Правительство РФ, возможно, перебросит на этот год средства, зарезервированные на 2014 год для ликвидации чрезвычайных ситуаций, поскольку резерв в 10 млрд рублей уже исчерпан, сообщил замглавы Минфина Сергей Шаталов. Пострадавшим от паводка россиянам, по предварительным подсчетам, из федерального бюджета будет выделена более 800 млн рублей, этот вопрос будет рассмотрен на ближайшем заседании правительства, заявил Козак.
Тем временем, ущерб, нанесенный Амурской области паводком, предварительно оценивается в 3 млрд рублей, сообщила первый зампред правительства региона Вера Щербина, слова которой приводятся на сайте администрации области. "Если очень грубо сказать, сегодня ущерб мы оцениваем в сумму порядка 3 млрд рублей. Эти подсчеты предварительные и будут уточняться после того, как вода начнет уходить", - отметила Щербина. По ее словам, расходы будут значительными: размыто порядка 300 км дорог, серьезно пострадали 75 участков, разрушено 29 мостов. Ущерб сельхозпосевов оценивается порядка 2 млрд рублей.
Щербина отметила, что власти начали выплаты пострадавшим: единовременные по 10 000 рублей, за частичную утрату имущества по 50 000 рублей и за полностью утраченное имущество - по 100 000 рублей.
На первичные расходы - компенсации населению и обеспечение жизнедеятельности населенных пунктов - из федерального бюджета Амурской области выделяется беспроцентный бюджетный кредит на сумму 500 млн рублей из федеральной казны, сообщается на сайте региона. В областном бюджете предусмотрено 100 млн рублей на выдачу бюджетных кредитов органам местного самоуправления на ликвидацию последствий наводнения.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
