<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/moskva-schitaet-antirossiiyskie-sankcii-popytkoiy-smenit-rezhim-v-strane-obama-mozhet-podpisat-dokument-o-novyx-ogranichitelnyx-merax-protiv-rf-do-konca-nedeli-20141216-210345/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Москва считает антироссийские санкции попыткой сменить режим в стране, Обама может подписать документ о новых ограничительных мерах против РФ до конца недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Глава российского МИД Сергей Лавров не исключает, что целью санкций против РФ является попытка сменить политический режим в стране. В интервью телеканалу "Франс 24" Лавров на вопрос о том, что с помощью санкций предпринимается попытка дестабилизации и смены режима в России, ответил: "У меня есть очень серьезные причины полагать, что это так и есть...Некоторые политики даже не скрывают этого".
Сергей Лавров не исключает, что целью санкций против РФ является попытка сменить политический режим в стране
Говоря о кризисе на Украине, Сергей Лавров повторил: "Россия поддерживает территориальную целостность Украины". "С российской точки зрения, Украина, какой мы сейчас её признаём, территориально целостна, и должна быть поддержана в этой форме", - подчеркнул министр иностранных дел РФ.
Россия поддерживает территориальную целостность Украины
Лавров также отметил, что сейчас есть причины для осторожного оптимизма по урегулированию кризиса на Украине. "По договоренности с нашими украинскими коллегами, ОБСЕ, ДНР и ЛНР мы работаем над созывом в Минске очередной встречи Контактной группы. Это очень важно с точки зрения интенсификации выполнения положений подписанного в сентябре с.г. Минского протокола. Это то, что мы пытаемся достичь в настоящий момент", - сказал глава МИДа. В последнем докладе наблюдатели ОБСЕ отметили, что прекращение огня сохраняется. "Да, происходят отдельные инциденты, но они не многочисленны, как это было в прошлом. Определенную обеспокоенность вызывает, например, стягивание правительственных сил к юго-восточным регионам. Но в целом ОБСЕ отмечает, что тяжелая артиллерия выведена", - добавил Сергей Лавров. Он подчеркнул, что сейчас важно начать обсуждать и социально-экономические проблемы, возобновить экономическое взаимодействие между регионами Юга-Востока и остальной Украиной. Лавров отметил, что Москва призвала президента Украины Петра Порошенко отменить указ, направленный на финансовую, экономическую и социальную изоляцию юго-восточных районов стран. При этом он считает, что "Порошенко – лучший шанс, который в настоящее время есть у Украины".
Госсекретарь США Джон Керри считает, что Россия предприняла конструктивные шаги для урегулирования конфликта на Украине. Как передает BBC, Керри также подчеркнул, что США не хотят санкциями нанести вред народу России. "Это не наша цель", - заявил госсекретарь в Лондоне. "Санкции были направлены на то, чтобы побудить президента Путина сделать другой выбор", - Керри добавил, что санкции могут быть достаточно быстро сняты, в зависимости от решений президента РФ Владимира Путина. При этом в Вашингтоне заявляют, что президент США Барак Обама может подписать новые антироссийские санкции до конца недели. Об этом сообщает Associated Press со ссылкой на представителя Белого дома. Ранее Конгресс выступил в поддержку законопроекта о военной помощи Украине и применении новых санкций в отношении РФ.
Керри считает, что Россия предприняла конструктивные шаги для урегулирования конфликта на Украине
Обама может подписать новые антироссийские санкции до конца недели

анализ ООН необъективен

Лукашенко обеспокоен позицией России в отношении Белоруссии. Президент Белоруссии Александр Лукашенко на заседании Совета Безопасности заявил, что в отношениях с Россией нужна ясность. "Поведение сегодня нашего восточного родного брата не может не настораживать. Но мы пока не делаем из этого каких-то выводов, я в том числе, до разговора с президентом России", - отметил глава белорусского государства. "Я хочу все-таки выяснить: зачем нужна такая политика Российской Федерации в отношении Беларуси", - приводит пресс-центр Лукашенко его слова. "Но не учитывать это, конечно же, нельзя, - сказал президент. - Мы не драматизируем ситуацию, еще раз подчеркиваю. Мы просто хотим ясности". Лукашенко подчеркнул: "Все должны понимать, что никому не будет позволено разговаривать с нашей страной с позиции силы. Мы не гигантское государство, не обладаем мощью ядерного оружия, но наша армия достаточно боеспособна, чтобы ответить на любую угрозу".
Лукашенко обеспокоен позицией России в отношении Белоруссии

Инвестиции в китайские компании. Китай первым победил пандемию и уже перезапускает свою экономику. Стратегия «CN. Проснувшийся дракон» — инвестиции в китайские компании и ставка на юань.

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
флейта
unicef
unicef
unicef
unicef
unicef
unicef
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
