<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-snova-uxudshil-prognoz-po-mirovoiy-ekonomike-egipet-izberet-prezidenta-v-yanvare-2014-goda-rossiyane-ne-veryat-v-borbu-vlasteiy-s-korrupcieiy-20130709-205120/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ снова ухудшил прогноз по мировой экономике, Египет изберет президента в январе 2014 года, россияне не верят в борьбу властей с коррупцией]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд вновь понизил прогнозы по мировой экономике. Как говорится в июльском отчете World EconomicOutlook ("Перспективы развития мировой экономики"), рост глобального ВВП в 2013 году составит 3,1%, в 2014 – 3,8%. Понижение прогноза объясняется в значительной степени заметным ослаблением внутреннего спроса и замедлением экономического роста в ряде ведущих стран с формирующимся рынком, а также более продолжительным спадом в зоне евро.
Международный валютный фонд вновь понизил прогнозы по мировой экономике
МВФ отмечает, что сохраняются прежние риски, при этом возникают новые, в том числе возможность более длительного уменьшения активности в странах с формирующимся рынком, особенно с учетом опасности снижения темпов потенциального роста, замедления роста кредитования и, возможно, более жестких финансовых условий, если ожидаемое сворачивание денежно-кредитных стимулов в США приведет к устойчивому изменению направления потоков капитала. "Более активный мировой рост потребует дополнительных мер политики", - говорится в отчете. Многие страны с формирующимся рынком и развивающиеся страны сталкиваются с компромиссным выбором между мерами макроэкономической политики для поддержки слабой активности и мерами по ограничению оттока капитала, отмечают эксперты фонда.
Рост в США, как ожидается, ускорится с 1,7% в 2013 году до 2,7% в 2014 году. В Японии рост составит 2% в 2013 году, а в 2014 году снизится примерно до 1,2%. В 2013 году в зоне евро сохранится рецессия - активность снизится на 0,6%, в 2014 году темпы роста повысятся до 0,9%. По ожиданиям МВФ, рост экономики в странах с формирующимся рынком и развивающихся странах составит 5% в 2013 году и примерно 5,4% в 2014 году. В Китае экономика в 2013−2014 годах вырастет на 7,8% и 7,7% соответственно. Прогноз по росту ВВП для России на 2013 год сохранен на уровне 2,5%, в 2014 году экономика вырастет, по ожиданиям МВФ, на 3,3%.
для России
Латвия перейдет на евро с 1 января 2014 года. Совет ЕС сегодня официально заявил о дате присоединения страны к союзу. По данным еврокомиссии, страна готова к введению евро, достигнув высокой степени устойчивой экономической конвергенции с другими государствами еврозоны. Курс обмена национальной валюты установлен на уровне 0,702804 латвийского лата за евро. Страна станет 18-ым членом еврозоны.
Латвия перейдет на евро с 1 января 2014 года
NYSE Euronext будет рассчитывать банковскую ставку LIBOR (Лондонская межбанковская ставка предложения), сообщило министерство финансов Великобритании. Эта ставка используется для определения сумм межбанковских кредитов, предоставляемых банками, выступающими на лондонском рынке. Ранее ставку рассчитывала "Ассоциация британских банков", от которой полномочия будет переданы NYSE Euronext в 2014 году.
NYSE Euronext будет рассчитывать банковскую ставку LIBOR
В Египте принята новая Конституционная декларация.

При этом временным премьер-министром Египта сегодня назначен бывший министр финансов страны Хазем аль-Беблави, а бывший глава МАГАТЭ и лауреат Нобелевской премии мира Мухаммед аль-Барадеи назначен вице-президентом - он будет курировать международные отношения. А генпрокурор Египта Абдель Мегид Махмуд подал в отставку, чтобы не заниматься делом экс-президента.
премьер-министром
Хазем аль-Беблави
Мухаммед аль-Барадеи назначен вице-президентом
Сегодня же стало известно, что более 600 сторонников экс-президента Мурси были арестованы у здания Республиканской гвардии. Представители "Братьев-мусульман" заявляют, что толпа вела себя спокойно, а полиция обвиняет протестующих в попытке прорваться в здание гвардии.
ОАЭ готовы предоставить Египту помощь в размере $3 млрд: $2 млрд в качестве беспроцентного депозита и еще $1 млрд в виде невозвратной помощи. "МВФ уже заявил, что, если ситуация не изменится, свой кредит в размере около $20 млрд Египет не получит. Тогда его экономика начнет сильно шататься, а может и вообще рухнуть. Если это случится, то в регионе возникнет экономическая воронка, которая начнет всасывать в себя и другие нестабильные страны", отметила в комментарии ФИНАМ FM Надана Фридрихсон, исполнительный директор Института демографии, миграции и регионального развития. Эксперт отмечает, что нестабильная ситуация в Египте вызывает у мирового сообщества растерянность, все ждут официальных выборов.
ОАЭ готовы предоставить Египту помощь в размере $3 млрд

Россияне разуверились в эффективности государственной антикоррупционной кампании.

В России сегодня только 5% опрошенных считает эффективными усилия правительства, направленные на борьбу с коррупцией, и никто не назвал их "очень эффективными". В 2010 году таких было 18% и 6% соответственно.
Россияне оценивают как крайне коррумпированные: полицию (66% опрошенных поставили ей "высшую" оценку), судебную систему (59%), парламентскую систему (54%), чиновников (74%) и политические партии (49%), говорится в сообщении Transparency. "На фоне серьезного кризиса доверия населения к политической системе, государственному управлению, правоохранительным органам и судебной системе, в том числе в части их действий в борьбе с коррупцией, выросла уверенность граждан в собственных силах", отмечают эксперты. Хотя уверенность в том, что простой человек способен способствовать победе над коррупцией растет не так быстро, как недоверие к государственным институтам, 45% опрошенных уверены, что их голос имеет значение. 86% готовы сообщить о факте коррупции, три года назад об этом говорило только 52% респондентов.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Михаил Долгов, старший научный сотрудник Центра арабских исследований Института востоковедения РАН:
Пока ситуация в Египте достаточно нестабильна. Я напомню, что отстранение президента Мурси несколько не соответствует нормам Конституции и легитимности. Но, тем не менее, под напором общественного мнения армия его отстранила. Поэтому, говорить о том, как будут развиваться события, на данный момент достаточно сложно. Вселяет надежду то, что сейчас армия осуществляет контроль над ситуацией в стране и общественной безопасностью.
ситуация в Египте достаточно нестабильна
Силы, которые заставили Мурси уйти от власти, консолидируются, и надо иметь в виду, что выборы (президентские и парламентские) должны проходить в достаточно спокойной обстановке. Сейчас нельзя сказать, что она такова. Если армия сумеет нормализовать ситуацию, тогда можно говорить о том, что выборы пройдут в обозначенные сроки. Хотя я лично скептично отношусь к информации о том, что выборы пройдут в срок.
Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
qqqqq1
qqqqq1
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
