<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/den-pobedy-otprazdnovan-paradami-v-moskve-i-sevastopole-na-ukraine-v-xode-specoperacii-v-mariupole-ubity-svyshe-20-chelovek-20140509-195834/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[День Победы отпразднован парадами в Москве и Севастополе, на Украине в ходе спецоперации в Мариуполе убиты свыше 20 человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

9 мая на Красной площади в Москве состоялся военный парад в честь 69-й годовщины победы в Великой Отечественной войне. По традиции парад воеенных сил транслировался в прямом эфире центральными российскими телеканалами. За парадом с праздничной трибуны наблюдали президент России в верховный главнокомандующий Вооруженными силами страны Владимир Путин и премьер-министр Дмитрий Медведев. Принимал парад министр обороны России генерал армии Сергей Шойгу. Командовал парадом главнокомандующий Сухопутными войсками генерал-полковник Олег Салюков. В качестве приглашенных зрителей были ветераны Великой Отечественной войны.
9 мая на Красной площади в Москве состоялся военный парад в честь 69-й годовщины победы в Великой Отечественной войне
Обращаясь к участникам парада и всем россиянам президент Путин склонил голову перед памятью погибших, поблагодарил ветеранов. "Мы вас никогда не подведем, будем беречь Россию, ее славную историю. Ставить превыше всего служение Отечеству. Так было всегда в нашей стране", - подчеркнул российский глава. В своем выступлении акцентировал внимание на том, что "железная воля советского народа, его бесстрашие и стойкость спасли Европу от рабства". "Именно наша страна гнала нацистов до их логова, добилась их полного и окончательного разгрома. Победила ценой миллионов жертв и страшных испытаний. Мы всегда будем беречь эту священную немеркнущую правду, не допустим предательства и забвения героев- всех, кто не жалея себя, сохранил мир на планете",- подчеркнул Путин.
Пресс-служба Кремля сообщила, что всего в военном параде на Красной площади 9 мая 2014 года участвовало 11 тысяч военнослужащих. В механизированной части Парада Победы задействована 151 единица вооружения и военной техники. Авиационная часть парада представлена 69 самолетами Военно-воздушных сил России.
Вечером в Москве в 22.00 состоялся праздничный салют в честь Дня Победы из 72 салютных установок, размещенных в 16-ти различных точках столицы. Основными из них по традиции стали Воробьевы горы и Поклонная гора.
Сразу после московского парада глава российского государства и министр обороны РФ вылетели в Крым, где приняли участие в Военно-морском параде в Севастополе. В этом году город-герой отмечает 70-летие со дня освобождения от немецко-фашистских захватчиков. Как сообщается на сайте Кремля, президент приветствовал боевые корабли Черноморского флота, расположенные в Севастопольской бухте. Владимир Путин на катере обошёл строй кораблей и поздравил экипажи с Днём Победы. Глава государства также наблюдал за воздушной частью парада. Затем Владимир Путин возложил цветы к Мемориалу героическим защитникам Севастополя 1941–1942 годов и общался с ветеранами. Кроме того, в Севастополе Путин посетил собор Святого равноапостольного князя Владимира. В сообщении пресс-службы главы государства говорится, что Путин ознакомился с историей собора, который считается символом духовного присутствия России на Черном море. Президент осмотрел верхний храм, послушал пение церковного хора, затем спустился в нижний храм, где захоронены останки известных русских высших военно-морских офицеров. Путин также интересовался ходом реставрационных работ.
глава российского государства
приняли участие в Военно-морском параде в Севастополе
В свою очередь, приезд в Крым президента России Владимира Путина вызвал протест со стороны Украины. "На Украине расценивают этот шаг как откровенное игнорирование российской стороной действующего законодательства Украины, норм международного права, грубое нарушение Россией суверенитета Украины, Устава ООН и резолюции ГА ООН "Территориальная целостность Украины", а также Договора о дружбе, сотрудничестве и партнерстве между Украиной и Российской Федерацией от 1997 г.", - говорится в заявлении МИД, обнародованном 9 мая. Во внешнеполитическом ведомстве Украины заявили, что считают визит Путина в Крым "провокацией".
приезд в Крым президента России Владимира Путина вызвал протест со стороны Украины
Очередная кровавая драма развернулась сегодня в украинском Мариуполе, где с утра, как сообщали СМИ, были слышны выстрелы, кроме того говорилось о возгорании в результате боевых действий здания ГУВД города. Главный редактор телеканала и МИА "Россия сегодня" Маргарита Симоньян сообщила в пятницу в своем микроблоге в Twitter, что внештатный корреспондент телеканала RT получил ранение в живот во время съемок в Мариуполе. СМИ сообщали со ссылкой на департамент здравоохранения Донецкой облгосадминистрации о трех погибших и 25 раненных. Силы самообороны Мариуполя говорили, что украинские силовики попытались штурмом взять здание горотдела милиции, когда там забаррикадировались милиционеры, отказавшиеся подчиняться приказам из Киева. В свою очередь, представитель пресс-службы Донецкой областной милиции сообщил агентству, что силовые структуры Украины стремятся взять контроль над зданием городского управления милиции Мариуполя, которое заняли представители "Донецкой народной республики".
кровавая драма развернулась сегодня в украинском Мариуполе
о трех погибших и 25 раненных
Во второй половине дня министр внутренних дел Украины Арсен Аваков опубликовал в своем аккаунте Facebook сообщение о том, что в результате стрельбы в Мариуполе погибли около 20 оппозиционеров, четверо взяты в плен. Также, по словам министра, погиб один милиционер и еще пятеро получили ранения. По версии Авакова, причиной операции стало нападение федералистов на здание ГУВД. "Группой террористов около 60 человек, вооруженных автоматическим оружием, была предпринята атака на горотдел милиции. Была попытка захвата здания, без всяких предварительных требований. В здании произошел бой. Который превратился в полномасштабное боевое столкновение, по факту подхода подкрепления со стороны ВС и подразделения "Омега" Нацгвардии", - говорится в сообщении Авакова.
Арсен Аваков опубликовал в своем аккаунте Facebook сообщение о том, что в результате стрельбы в Мариуполе погибли около 20 оппозиционеров, четверо взяты в плен.
Харьков отказался от проведения референдума по вопросу федерализации 11 мая, об этом в пятницу сообщили СМИ со ссылкой на заявление члена координационного совета движения "Юго-Восток" Юрия Апухтина. По его словам оппозиционные силы Харькова не готовы провести референдум 11 мая. "Мы не согласовали вопросы, которые будут общие для Харькова, Луганска и Донецка, К сожалению, разошлись в формулировках. Поэтому приняли решение 11-го не проводить референдум", - сказал господин Апухтин.
Харьков отказался от проведения референдума по вопросу федерализации 11 мая
Глава МИД Украины Андрей Дещица провел встречу с Генеральным секретарем ОБСЕ Ламберто Дзанньера , который находится в Киеве с двухдневным визитом. Как сообщила пресс-служба украинского внешнеполитического ведомства, стороны, с числе прочего, обсудили вопросы расширения деятельности специальной мониторинговой миссии на Украине. Внешнеполитическое ведомство отмечает, что стороны также обсудили "пути привлечения ресурсов и экспертизы Координатора проектов ОБСЕ в Украине и специальной мониторинговой миссии ОБСЕ в реализации инициативы о проведении общенационального диалога по актуальным вопросам общественно - политической жизни.
Глава МИД Украины Андрей Дещица провел встречу с Генеральным секретарем ОБСЕ Ламберто Дзанньера
В Гане в результате крушения вертолета, зафрахтованного российской компанией ОАО "ЛУКОЙЛ", погибли по одним источникам 3 человека, по другим - 4. Информацию об этом сегодня распространили СМИ со ссылкой на пресс-службу компании и на представителя гражданской авиации Ганы Альберта Тейлора. По словам последнего, на борту вертолета находились восемь человек: трое иностранцев и пятеро граждан Ганы. Трое из них были спасены, а один числится пропавшим без вести. По информации "ЛУКОЙЛа", погибли трое пассажиров и один числится пропавшим без вести. Как сообщила компания, вертолет выполнял регулярный рейс по доставке персонала подрядчика из аэропорта в г.Такоради на морскую буровую установку "Джек Райан", зафрахтованную "ЛУКОЙЛом" для проведения геологоразведочных работ на шельфе Ганы. На борту были восемь человек, включая двух членов экипажа из местной авиакомпании и шестерых представителей ряда подрядных сервисных организаций. "Сотрудников "ЛУКОЙЛа" на борту не было",- подчеркивает в своем сообщении компания.
В Гане в результате крушения вертолета, зафрахтованного российской компанией ОАО "ЛУКОЙЛ"

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
