<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/medvedev-sravnil-otnoshenie-es-k-ukraine-s-neokolonializmom-i-zayavil-ob-otkaze-rossii-soderzhat-ekonomiku-ukrainy-20141215-11154/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медведев сравнил отношение ЕС к Украине с неоколониализмом и заявил об отказе России "содержать" экономику Украины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Отношение Евросоюза к Украине с точки зрения экономического сотрудничества больше похоже на неоколониализм, заявил премьер-министр России Дмитрий Медведев в статье "Россия и Украина: жизнь по новым правилам", опубликованной в "Независимой газете".
Отношение Евросоюза к Украине
похоже на неоколониализм
Под видом "по-европейски честной" конкуренции продавливались односторонние преимущества для европейских и тесно связанных с ними украинских компаний, отмечает Медведев. Украина нужна Европейскому союзу прежде всего как источник некоторых видов сырья и как рынок сбыта для европейских компаний, добавляет премьер РФ.
По его словам, ЕС не спешит приглашать Украину к столу европейских держав как равноправного партнера. "Не ставит даже приставной стульчик, а целенаправленно держит ее на правах "бедной Лизы": свидания, которые никогда не закончатся свадьбой. Достаточно посмотреть на Турцию: она подписала Соглашение об ассоциации 51 год назад и до сих пор не является членом Европейского союза", - рассказывает глава российского правительства.
ЕС не спешит приглашать Украину к столу европейских держав
Киеву стоило бы присмотреться к опыту тех своих юго-западных соседей, которые все же вступили в ЕС, рекомендует Дмитрий Медведев. По его мнению, Украине необходимо оценить, что изменилось с того времени в экономиках этих стран. В своей статье он приводит в пример в Болгарию, где после вступления страны в ЕС в 2007 году за 6 лет безработица увеличилась с 6,9 до 11,8%, а поступления иностранных инвестиций снизились за тот же период почти в 9 раз (с 9,051 млрд евро до 1,092).
Киеву стоило бы присмотреться к опыту
юго-западных соседей
Говоря об отношения Украины и России, Медведев обратил внимание на умонастроения части украинской элиты, которые отражаются в планах по строительству "стен" различной конфигурации между Киевом и Москвой. "Высоких и пониже, с электрическим током или с колючей проволокой, со рвом или окопом. Эта бутафория из политического театра переносится в реальную экономику", - пишет Медведев. Глава правительства прокомментировал разговоры о том, что Украина может отказаться от каких-либо торгово-экономических связей с Россией. "Я сильно сомневаюсь в способности киевских стратегов не только на бумаге, но и в жизни обнулить торгово-экономические связи между нашими странами. Хотя серьезный и даже тяжелый урон им нанести можно. И обе страны это уже чувствуют. Россия будет переживать из-за потерь, но экономически их переживет" , - отмечает российский премьер.
Я сильно сомневаюсь в способности киевских стратегов не только на бумаге, но и в жизни обнулить торгово-экономические связи между нашими странами
Дмитрий Медведей рассказал также о рисках, какие видит для себя Россия в связи с соглашением Украины с ЕС. "Мы с большой тревогой наблюдаем за примерами ущемления имущественных прав российских компаний на территории Украины и популистскими лозунгами "не покупать все российское"", - отмечает Медведев. "Нас не может не волновать и стремление украинского руководства расшатать производственную кооперацию в сфере атомной энергетики", - добавляет премьер. По его словам, также возрастают на Украине и транзитные риски, и не только трубопроводные. "Хотя само географическое положение страны позволяет ей играть здесь важную роль. Появляются вопросы к безопасности автомобильных и железнодорожных перевозок, а также транспортировке грузов через украинские порты. Многим – не только России – придется, вероятно, менять маршруты поставок своих товаров в Центральную и Южную Европу. Таким образом, ставится под сомнение участие Украины в глобальных транзитных маршрутах Восток–Запад и Север–Юг", - полагает Медведев.
возрастают на Украине и транзитные риски
Еще один элемент возводимой "стены" – желание украинских властей ввести визовый режим с Россией, отмечает премьер РФ. "Кто-нибудь просчитывал, какие "дивиденды" вкупе с общим ухудшением отношений между двумя странами это может принести украинцам и украинской экономике?", - задается он вопросом. В частности, по его словам, ущерб нанесет сокращение денежных переводов на родину от работающих в России украинцев. "Для многих украинцев работа в России – единственный источник существования. И только благодаря действиям Украины Россия будет вынуждена этот источник перекрыть. С 1 января 2015 года "серые" украинские работники, которые составляют основное число приехавших, работу без патента в России не получат. Более строго мы будем относиться и к соблюдению сроков пребывания в нашей стране – 90 дней в течение полугода. Раньше было достаточно выехать из России – и снова въехать обратно, чтобы без проблем трудиться здесь следующие три месяца. Теперь к таким украинцам-"путешественникам" без патента на работу в Россию наши пограничники будут относиться с повышенным вниманием", - отметил Медведев. По его словам, возможные потери украинцев, если они лишатся заработка в России, оцениваются в $11–13 млрд, то есть ни много ни мало – около 7% ВВП страны.
желание украинских властей ввести визовый режим с Россией
Теперь сотрудничество между Россией и Украиной будет исключительно "европейским", рациональным и прагматичным, резюмирует премьер. "Россия намерена строго следовать своим национальным интересам. И будет твердо их отстаивать – как и в случае с любым другим равноправным партнером. Выстраивая отношения в новых условиях, мы оставим эмоции и "родственные чувства" в стороне. И больше не станем содержать экономику Украины. Нам это невыгодно. Да и, честно говоря, надоело", - подчеркивает он. По его словам, возможно, именно такого – немного холодного – прагматизма в политике и экономике странам не хватало все годы после распада СССР. "И теперь, после тяжелых испытаний и потерь, у нас есть шанс выстроить по-настоящему деловые, взаимовыгодные отношения", - добавляет в финале статьи Дмитрий Медведев.
Теперь сотрудничество между Россией и Украиной будет исключительно "европейским", рациональным и прагматичным

Авторская стратегия доверительного управления Twelve Cups Эдуарда Самигуллина, участника ТВ-проекта «Мастера трейдинга» на РБК и нескольких Invest Battle. Подключите стратегию онлайн или получите презентацию>>

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
