<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-p-podtverdilo-reiytingi-rossii-prognoz-stabilnyiy-20130628-100645/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[S&P подтвердило рейтинги России, прогноз "стабильный"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Standard & Poor's подтвердило суверенный рейтинг России по обязательствам в иностранной валюте на уровне "BBB/A-2" и долгосрочные и краткосрочные рейтинги по обязательствам в национальной валюте на уровне "BBB+/A-2", сообщило агентство. Прогноз по рейтингам - "стабильный". " Прогноз "Стабильный" отражает нашу оценку сбалансированности рисков с точки зрения их влияния на уровень рейтингов Российской Федерации", - отмечается в сообщении S&P.
Standard & Poor's подтвердило суверенный рейтинг России
Также подтвержден долгосрочный рейтинг РФ по национальной шкале на уровне "ruAAA". Оценка риска перевода и конвертации валюты для российских несуверенных заемщиков ("BBB") остается неизменной.
S&P отмечает, что баланс РФ остается сильным, а также государственный долг находится на низком уровне. "Фискальные и внешнеэкономические показатели Российской Федерации остаются высокими, что обеспечивает "подушку безопасности" для зависящей от сырьевого сектора экономики страны, позволяя ей противостоять внешнеэкономическим стрессовым ситуациям", - говорится в релизе. Однако слабые политические и экономические институты препятствуют ускорению экономического роста и являются основной причиной сдерживания рейтингов. Ограничивают уровень рейтингов также структурные слабости российской экономики, в частности сильная зависимость от углеводородов и других сырьевых ресурсов.
Фискальные и внешнеэкономические показатели Российской Федерации остаются высокими
слабые политические и экономические институты
Экономический рост в России существенно замедлился, S&P ожидает подъем ВВП РФ в 2013 году на 2,5%. Это самый низкий показатель роста с 1999 года, за исключением экономического спада в 2009 году. Факторы, которые способствуют замедлению роста экономики: структурные препятствия, замедление внутреннего спроса; рынок труда, который приближается к полной занятости. По ожиданиям агенства, в последующие три года экономика РФ будет расти на 3%.
подъем ВВП РФ в 2013 году на 2,5%
Положение государственных финансов достаточно сильное, за счет выручки от продаж сырья. Так, на выручку от продаж нефти приходится более половины поступлений федерального бюджета. Зависимость от изменений цены на сырье делает бюджет уязвимым, поэтому эксперты S&P ожидают, что РФ постепенно перейдет к дефициту бюджета. К 2016 году дефицит составит 1,7% ВВП.
дефициту бюджета
S&P также отмечает движение ЦБ к тарегтированию инфляции и к более гибкому обменному курсу рубля. Агентство не ожидает изменений в политике ЦБ в связи с назначением с 24 июня на пост главы регулятора Эльвиры Набиуллиной. "Гибкость обменного курса рубля во все большей степени обеспечивает создание буфера, позволяющего смягчать влияние стрессовых ситуаций, например падения цен на нефть, на российскую экономику. Изменение монетарной и валютной политики свидетельствует о значительной операционной независимости Банка России - политики, которая, на наш взгляд, не изменится и сейчас, после вступления Эльвиры Набиуллиной в должность председателя Банка России", - говорится в обзоре. При этом сдерживающее влияние на эффективность монетарной политики оказывает относительно небольшая глубина рынка рублевых инструментов с фиксированной доходностью, хотя правительство и увеличило максимальный срок погашения выпускаемых государственных облигаций до 20 лет.
Гибкость обменного курса рубля
Standard & Poor's отмечает централизацию политической власти в России, в частности - на уровне президента РФ. "Президент Владимир Путин, избранный на третий срок в 2012 году, сохраняет жесткий контроль за происходящим, и мы не ожидаем серьезных угроз его правлению до конца президентского срока, несмотря на волну народных протестов, которые начались в декабре 2011 года", - говорится в обзоре.
Владимир Путин
Власти подавляют протесты оппозиции, а также ограничивают деятельность неправительственных либеральных организаций и отдельных представителей оппозиционных политических сил. Эксперты S&P не ожидают, что "в пределах горизонта прогнозирования правительство решительно и эффективно будет устранять долгосрочные структурные проблемы, которые препятствуют повышению темпов экономического роста и связаны с высоким уровнем коррупции, относительно слабым соблюдением принципа верховенства закона, преобладающей ролью государства в экономике и неблагоприятным деловым и инвестиционным климатом".

Илья Петров — уникальный трейдер, который торгует агрессивно и извлекает из этого более 100% годовых. В чем его секрет успеха? Ответ >>

Аналитики службы кредитных рейтингов Standard & Poor’s:
Прогноз «Стабильный» отражает наше мнение о сбалансированности рисков с точки зрения их влияния на уровень рейтингов. Бюджет и экономика в целом по-прежнему зависят от изменения цен на основные экспортные товары, прежде всего на нефть. Вместе с тем эти негативные факторы частично компенсируются относительно низким уровнем государственного долга и относительно сильной внешней позицией страны.
Прогноз «Стабильный»
Рейтинги могут быть понижены, если дефицит государственного бюджета или внешний дефицит превысят ожидаемый нами уровень. Это может быть вызвано устойчивым падением цен на нефть, которое приведет к сокращению государственных доходов и доходов от экспорта, увеличением расходов, что было характерно для бюджетной политики на протяжении более чем десяти лет, либо сочетанием обоих факторов.
Рейтинги могут быть повышены в результате расширения экономической базы и ускорения темпов экономического роста.
Александр Разуваев, директор аналитического департамента компании "Альпари":
На самом деле основная сегодняшняя проблема России это стагнация экономического роста и роста промышленного производства. Однако данные индикаторы слабо влияют на рейтинг. Рейтинг фактически отражает вероятность дефолта по российскому суверенному долгу.
основная сегодняшняя проблема России это стагнация экономического роста и роста промышленного производства
А здесь проблем нет, отношение суверенного долга к ВВП и международным резервам у нашей страны одно из самых низких в мире. Некоторые смотрят на совокупный внешний долг, т.е. с учетом долга корпоративного сектора, однако, его значение также приемлемо. При этом основными заемщиками являются компании экспортеры, которые генерируют значительную валютную выручку. Их долговые индикаторы находятся на очень консервативном уровне. И в случае необходимости они без проблем получат поддержку со стороны ведущих государственных банков.
Стоит сказать, что многие страны, которые имеют рейтинг выше, чем у России, имеют долговые коэффициенты намного хуже, чем у нас. Поэтому можно сказать, что рейтинг России занижен по политическим причинам. Наши отношения с Западом, прежде всего, с США далеки от идеала. Сирия – это только вершина айсберга.
Понижение суверенного рейтинга России возможно только в случае резкого падения цен на основные товары нашего экспорта – нефть и газ. Однако, пока данный сценарий выглядит очень маловероятным. К тому же правительство постарается стабилизировать ситуацию за счет ослабления рубля.
Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
