<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/alisher-usmanov-i-mixail-fridman-soxranili-pozicii-liderov-v-reiytinge-bogateiyshix-biznesmenov-rossii-forbes-20140417-112740/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алишер Усманов и Михаил Фридман сохранили позиции лидеров в рейтинге богатейших бизнесменов России Forbes]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Рейтинг богатейших бизнесменов России Forbes вновь возглавил владелец "Металлоинвеста" Алишер Усманов. Он лидирует уже третий год подряд. На этот раз Forbes оценил его состояние в $18,6 млрд, по сравнению с прошлогодней оценкой оно увеличилось на $1 млрд.
На второй позиции рейтинга 200 богатейших бизнесменов также без изменений. Второе место вновь занял председатель наблюдательного совета "Альфа-Групп" Михаил Фридман. Его состояние за год выросло на $1,1 млрд и оценивается в $17,6 млрд.
А вот третью позицию с состоянием в $17,2 млрд (+$2,1 млрд) на этот раз занял председатель совета директоров группы компаний "Ренова" Виктор Вексельберг. Глава НЛМК Владимир Лисин по сравнению с прошлым годом поднялся с восьмого на четвертое место, его состояние оценивается в $16,6 млрд (+$2,5 млрд).
Председатель правления "НОВАТЭКа" Леонид Михельсон ($15,6 миллиарда) спустился с третьей позиции рейтинга на пятую. Член совета директоров "НОВАТЭКа" Геннадий Тимченко, напротив, улучшил свое положение в списке Forbes. Он переместился с 9 место на 6, его состояние оценивается в $15,3 миллиарда.
В первой десятке также оказались президент "ЛУКОЙЛа" Вагит Алекперов ($13,6 млрд), глава "Интерроса" Владимир Потанин ($12,6 млрд), председатель совета директоров "Еврохима" Андрей Мельниченко ($11,4 млрд). На десятом месте с капиталом в $11,3 млрд располагается член наблюдательного совета консорциума "Альфа-Групп" Герман Хан. Владелец группы "Онэксим" Михаил Прохоров, занимавший в 2013 году десятую позицию, на этот уже за пределами десятки ($10,9 млрд). Генеральный директор "Северстали" Алексей Мордашов продолжает сдавать позиции, в этом году он с состоянием в $10,5 млрд ещё на одну строку дальше от лидера
Forbes оценил состояния примерно 300 бизнесменов России и выбрал 200 крупнейших. За год список Forbes обновился на 18 человек, шесть бизнесменов вернулись в него, а 12 появились впервые. Пропускной "билет" в рейтинг в этом году стоит $450 млн.

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
