<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-prognoziruet-ukreplenie-mirovoiy-ekonomiki-snouden-mozhet-vyletet-iz-rf-v-lyubom-napravlenii-storonniki-xodorkovskogo-pozdravlyayut-ego-s-50-letiem-20130626-212416/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch прогнозирует укрепление мировой экономики, Сноуден может вылететь из РФ в любом направлении, сторонники Ходорковского поздравляют его с 50-летием]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Fitch ожидает укрепления глобальной экономики во втором полугодии 2013 года и 2014-2015 годах. Об этом говорится в обзоре Fitch "Глобальные экономические перспективы" (Global Economic Outlook). Позитивные ожидания связаны с тем, что экономика США набирает темпы, а еврозона приближается к точке разворота экономического цикла. Рост мирового ВВП в 2013 году, по прогнозам, составит 2,4%, в 2014-ом - 3,1%, в 2015-ом – 3,2%.
Fitch ожидает укрепления глобальной экономики во втором полугодии 2013 года
Экономики развитых стран покажут подъем на 0,9% в текущем году, а затем ускорятся до 1,9% в 2014 году. На 2015 год прогноз составил 2%. Эксперты Fitch ожидают сокращения показателей роста развитых и развивающихся стран, поскольку крупные страны emerging markets испытывают трудности в связи с проблемами в развитых экономиках и Китае. Однако ВВП развивающихся стран в 2014-2015 годах поднимется до 5,2% (с 4,8% в 2013 году), ожидает Fitch.
При этом агентство снизило прогнозы для всех стран БРИК. ВВП Китая вырастет на 7,5% (против прогноза в 8% в мартовском обзоре) в 2013-2014 годах, а в 2015-ом рост замедлится до 7%. Прогноз по экономике России снижен на 1,7 п.п. на 2013 год и составил 2,2%. В 2014 и 2015 годах ВВП РФ поднимется, по ожиданиям Fitch, на 3%. Основными причинами снижения роста российской экономики являются сокращение потребительских расходов и инвестиций, а также слабый спрос на экспорт газа и металлов.
снизило прогнозы для всех стран БРИК
России
Впервые с 2001 года США, потеснив Китай, вновь оказались на первом месте в списке самых привлекательных стран для прямых иностранных инвестиций. Рейтинг доверия прямых иностранных инвестиций (Foreign Direct Investment Confidence Index) ежегодно проводит консалтинговая компания A.T. Kearney. Несмотря на долговой кризис в Европе и не самые благоприятные перспективы его завершения, семь европейских стран попали в двадцатку лидеров, при этом наиболее высоких результатов добилась Германия: она заняла седьмую строчку рейтинга. Большинство респондентов пересмотрели свои ожидания в пользу медленного, но стабильного роста мировой экономики в течение следующих трех лет. Самые оптимистичные перспективы у развивающихся стран: 78% респондентов пророчат им рост, выраженный в тех или иных показателях.
США, потеснив Китай, вновь оказались на первом месте в списке самых привлекательных стран для прямых иностранных инвестиций.
Энтузиазм инвесторов в отношении перспектив восстановления экономической ситуации в Штатах позволил стране занять лидирующую строчку в рейтинге, однако инвестиции в США до сих пор не достигли пикового значения 2008 года - $306 млрд. Повышение стоимости рабочей силы в Китае стало поводом для сомнений в привлекательности модели развития этой страны в долгосрочной перспективе, а также привело к возникновению риска переноса некоторых производств обратно на рынки потребления. Бразилия заняла третье место. В 2011 году показатель прямых иностранных инвестиций в эту страну вырос на 37% по сравнению с 2010 годом и достиг рекордной отметки за все годы – $66,7 млрд. Как отмечается в исследовании, скорее всего, инвесторы продолжат вкладывать средства в экономику Бразилии в связи с проведением здесь Чемпионата мира по футболу (2014 г.) и Олимпийских игр (2016 г.).
Россия поднялась на одну позицию и заняла 11 место, причем 28% респондентов заявили, что оценивают перспективы развития страны оптимистичнее, чем в прошлом году. При этом о более негативной оценке перспектив развития России заявили всего 15% респондентов. В исследовании отмечается вступление России в ВТО как позитивный фактор для иностранных инвестиций.
Россия

Эвард Сноуден имеет право вылететь из России в любом направлении

Известно, что Эдвард Сноуден, разоблачитель секретных американских программ по слежке за гражданами и сбору личных данных, с воскресенья находится в транзитной зоне аэропорта "Шереметьево" в Москве. Он не имеет возможности купить билет на самолет, так как его американский паспорт был аннулирован властями США. Между тем, представители министерства иностранных дел Эквадора заявили прессе, что рассмотрение заявки беглого компьютерщика о предоставлении ему политического убежища может занять несколько месяцев.
Сегодня Совет Федерации РФ продолжил плодотворную работу Госдумы и одобрил несколько громких законов, вызвавших широкую дискуссию. СФ запретил усыновление однополыми семьями, гей-пропаганду, а также одобрил "антипиратский" закон. Так, закон об административной ответственности за пропаганду нетрадиционных сексуальных отношений среди детей, в том числе через СМИ, интернет и вирусную рекламу предполагает штрафы до 1 млн рублей. Отметим, что сегодня же Верховный суд США признал федеральный закон, определяющий брак как союз между мужчиной и женщиной, не соответствующим Конституции, и таким образом суд уровнял гетеросексуальные и однополые браки.
Совет Федерации РФ

юбилея Михаила Ходорковского

Михаил Ходорковский должен выйти на свободу в октябре 2014 года, однако в последнее время усиливаются разговоры о возможном возбуждении против него третьего дела. Слухи поднялись после вызова на допросы независимых экспертов, которые выступили с нелестным для обвинительной стороны заключением по первым двум делам "ЮКОСа". Вадим Клювгант, адвокат Михаила Ходорковского, уверен, что никаких оснований для того, чтобы обвинить бизнесмена в новых преступлениях, нет. "Это очень печально, что в юбилей человека все обсуждают варианты, как бы его на подольше посадить в тюрьму, - сказал Клювгант в эфире ФИНАМ FM. - По моему мнению, он ни одного дня из этих десяти лет не должен был находиться в тюрьме. Мы будем продолжать бороться за его права, в частности, 6 августа должно состояться заседание Верховного суда по его делу".

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Пер Хонг, управляющий партнер A.T. Kearney в России:
Хотя исследование A.T. Kearney показало, что в России наблюдается небольшое повышение уровня инвестиционной привлекательности, страна может перенять полезный опыт у лидеров рейтинга, которые даже во времена экономической неопределенности ориентировались на основополагающие факторы производительности и обеспечивали стабильный инвестиционный климат.
исследование A.T. Kearney показало, что в России наблюдается небольшое повышение уровня инвестиционной привлекательности
При выборе той или иной страны во время голосования инвесторы явно руководствуются финансовыми соображениями, и в действительности Россия по-прежнему испытывает жесточайший дефицит прямых иностранных инвестиций: количество проектов сократилось до минимального уровня, и в прошлом году объем оттока капитала из страны превысил объем зарубежных инвестиций. По сравнению с предыдущими годами Россия стала более привлекательным рынком для инвестиций, однако не остается почти никаких оснований полагать, что настрой и поведение инвесторов претерпят серьезные изменения, если не удастся переломить ситуацию в стране.
Сегодня, в свете вступления России в ВТО, российскому правительству как никогда необходимо начать полномасштабную поддержку диверсификации секторов экономики, не связанных с нефтяной промышленностью, и сосредоточиться на областях, сдерживающих инвестиционный процесс, например на правах собственности, недостаточно высоком уровне экономической эффективности и плохом состоянии инфраструктуры.
Президент Путин объявил о планах потратить $13,7 млрд на крупнейшие проекты по развитию инфраструктуры во время своего выступления на Петербургском международном экономическом форуме на прошлой неделе. Тем не менее, без реальных институциональных реформ, которые помогут людям, работающим в России, обрести чувство уверенности и защищенности и позволят решить такие проблемы, как слабые механизмы правоприменения, коррупция, неэффективное регулирование и отсутствие прозрачности, вряд ли можно ожидать каких-то серьезных изменений в позиции иностранных инвесторов относительно перспектив развития страны.
Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
