<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-v-pyatnicu-13-go-priunyl-20170113-20050/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок в пятницу, 13-го, приуныл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на российском рынке акций преобладали продажи. Фондовые индикаторы реагировали на технические сигналы, новости, а также на снижение нефтяных цен.
Сегодня продолжил работу Гайдаровский форум. Министр экономического развития Максим Орешкин ожидает, что уже в первом полугодии рост ВВП РФ составит 1%, а за весь 2017 год рост превысит прежний прогноз на уровне 0,6%. Кроме того, глава МЭР уверен, что в 2017 году есть возможность сохранить Резервный фонд.
Вице-премьер РФ Игорь Шувалов в ходе выступления на форуме выразил надежду на отмену санкций и контрсанкций к концу года, если отношения с Западом потеплеют. Между тем, в начале недели американские сенаторы внесли законопроект о санкциях против России за якобы влияние на прошедшие в ноябре выборы президента США. Рынок на фоне заявлений Шувалова усилил снижение.
В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,76% и составил 2195.19 пункта, а индекс РТС опустился на 1,45% - до отметки 1158.19 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно вчерашнего дня – до 42,47 млрд рублей. "В обстоятельствах дефицита идей на российском фондовом рынке усилились продажи. Объемы торгов при этом остаются средними. Коррекция на российском фондовом рынке, на наш взгляд, обусловлена преимущественно техническими факторами. Ближайший уровень поддержки по индексу ММВБ, по нашим оценкам, находится в районе 2150 пунктов", - полагает Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский капитал".
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "Сбербанка" (ао -2%, ап -3,01%), "МРСК Центра" (-3%), "Россетей" (-2,94%), "Энел Россия" (-1,86%). Продолжают падать котировки "Магнита" (-2,43%), поводом для продаж стала слабая отчетность торговой сети.
Капитализация ГМК "Норникель" (-2,38%) снизилась на фоне новостей о снятии запрета на экспорт никелевой руды из Индонезии. Заодно снижается НЛМК (-2,2%).
Лидерами повышения стали акции "Распадской" (+4,61%), АФК "Система" (+4,27%), ТГК-1 (3,2%), МТС (+1,94%), Yandex (+1,18%), "Мосэнерго" (+1,08%).
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,62%, обновив максимум, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,2%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,86%. Лидируют акции автосектора: Fiat Chrysler (+4,44%), Volkswagen (+1,36%), BMW (+0,39%). Между тем, власти Франции начали расследование в отношении Renault (-3,17%) из-за выхлопов дизельных двигателей.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,28039, "Газпром" (Анг) - 5,27090, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 54,91933, "Норильский никель" (Анг) - 16,35278, "Роснефть" (Анг) - 6,45110, "Ростелеком" (Анг) - 8,72148, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,23589, "Сбербанк" (Анг) - 11,21691. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 10,11672, "ВымпелКом" (США) - 4,00110, "Мечел Сталь" (США) - 6,52111.
Рынок акций США открылся ростом на новостях о снижении экспорта в Китае до уровней 2009 года на фоне опасений торговых войн между странами. На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавляет 0,07%, Nasdaq в плюсе на 0,62%, индекс S&P 500 поднялся на 0,27%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,34% - до 2 271 пунктов. В США стартовал сезон отчетностей. Финансовые результаты раскрыли Bank of America (+0,92%), JPMorgan Chase & Co (+0,82%), Wells Fargo (+2,53%), компании показали прибыль. В понедельник, 16 января, в США будут отмечать День памяти Мартина Лютера Кинга, и все финансовые рынки будут при этом закрыты.
Нефть торгуется в "красной зоне" после двух дней роста. СМИ сообщили о сомнениях ОПЕК в 100-процентной реализации нефтяного пакта, несмотря на позитивные сигналы из Саудовской Аравии и Кувейта. Отсутствие уверенности у функционеров картеля порождает на рынке опасения относительно действенности ноябрьского соглашения. Подогревают страхи данные EIA о росте добычи в США. К 19:40 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $55.62, Light - $52,54. Сегодня Baker Hughes опубликует данные по количеству буровых установок в США.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,19% и составляет 115 920 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,09%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,1%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,14%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции по отношению к доллару США и евро, следуя за нефтью. Доллар восстанавливается после сильной просадки накануне, американская валюта подорожала на 0,57%, его стоимость теперь составляет 59,67 рубля, евро вырос на 0,59 % - до 63,385 руб. Несмотря на снижение курса рубля, российская валюта держится стабильно. "Carry-trade по-прежнему делает "основную игру" в рубле", - отмечает Михаил Поддубский, ведущий аналитик "Промсвязьбанка". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 0,58%, до уровня 61,3418 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0627.
В понедельник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. Значимой для рынка статистики не ожидается.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru
та :
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
