<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-i-ssha-dogovorilis-o-koordinacii-sankciiy-protiv-rossii-lnr-i-dnr-i-pomoshi-ukraine-v-ukreplenii-energobezopasnosti-20141203-201920/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС и США договорились о координации санкций против России, ЛНР и ДНР и помощи Украине в укреплении энергобезопасности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ЕС и США договорились о координации санкций в отношении России и самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик. Сегодня в Брюсселе состоялось заседание совета ЕС-США по энергетике, по итогам которого было выпущено совместное заявление. Совет подтвердил, что территориальная целостность, независимость и суверенитет Украины должны быть соблюдены, и подчеркнул свою решимость помочь прекратить конфликт в восточной части Украины и пресечь нарушение прав пострадавшего населения. ЕС и США настоятельно призвали все стороны конфликта в полной мере реализовать минский протокол, быстро и без промедления, и подчеркнули ответственность Российской Федерации в этом контексте. "Оценивая текущее положение, мы договорились о необходимости координации наших санкционных режимов и усилении мер против сепаратистов на Украине, а также о координации нашей политики непризнания присоединения Крыма к России", - говорится в документе.
ЕС и США договорились о координации санкций в отношении России и самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик.
ЕС и США также договорились о долгосрочной помощи Украине в укреплении энергетической безопасности. Они заявили о поддержке нового правительства Украины и подчеркнули необходимость продолжения реформ в энергетическом секторе Украины. Совет приветствует трехстороннее газовое соглашение от 30 октября 2014 года. "Соглашение является важным вкладом в обеспечение энергетической безопасности Украины и поставок газа этой зимой, а также обеспечивает надежный транзит газа в Европу", - говорится в заявлении. ЕС и США вновь подтвердили важность достижения долгосрочных договоренностей по газу между Россией и Украиной.
договорились о долгосрочной помощи Украине в укреплении энергетической безопасности
В заявлении также подчеркивается, что энергетика не должна использоваться как политический инструмент.
В целом совет по энергетике приветствует проект стратегии энергетической безопасности Европы. Проектом предусматривается повышение энергоэффективности, увеличение собственного производства энергии в ЕС, единое мнение стран ЕС во внешней энергетической политике, защиту энергетической инфраструктуры и т.д. Подчеркивается также важность диверсификации поставок. "Совет рассмотрел пути, по которым США может способствовать укреплению энергетической безопасности стран ЕС, стран-кандидатов в ЕС и стран Восточного партнерства", - говорится в заявлении. Так, совет приветствует перспективу экспорта в Европу сжиженного природного газа из США в будущем, так как дополнительные глобальные поставки пойдут на пользу Европе и другим стратегическим партнерам. Подробностей о сотрудничестве с США не приводится.
стратегии энергетической безопасности Европы
диверсификации поставок

диверсификации источников и маршрутов поставок энергоносителей в Европу

В заседании совета принял участие Джон Керри, госсекретарь США, Мигель Ариас Каньете, еврокомиссар, Федерика Могерини, верховный представитель ЕС по иностранным делам и политике безопасности, и Марош Шевчович, заместитель председателя Еврокомиссии.

Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
