<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/olimpiada-2014-triumf-rossiiyskoiy-sbornoiy-i-novoe-lico-rossii-20140224-141825/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Олимпиада-2014: Триумф российской сборной и новое лицо России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В воскресенье, 23 февраля 2014 года, в Сочи завершились XXII зимние Олимпийские игры. Общий медальный зачет по итогам Игр возглавила хозяйка Олимпиады – Россия. С одной стороны, многие надеялись на такой исход, но в то же время до конца не верили в то, что Россия сможет опередить остальных соперников. Впрочем, до последнего россиянам медали давались с большим трудом. На протяжении почти всех дней Олимпиады Россия старалась удержаться в пятерке медального зачета. Но под занавес Игр два золота в шорт-треке, золото в мужской биатлонной эстафете и параллельном слаломе по сноуборду позволили России выйти на второе место.
В последний олимпийский день, когда сразу три российских лыжника взошли на пьедестал по итогам гонки на 50 км, Российская Федерация с 12 золотыми медалями возглавила зачет, а золото в бобслее упрочило позицию лидера. Итог – 13 золотых медалей, 11 серебряных, 9 бронзовых медалей – всего 33 награды. Норвегия, лидировавшая в медальном зачете в последние дни, расположилась на второй строчке с 26 медалями, из них золотых – 11. На третьем месте Канада – 10 медалей высшей пробы, на четвертом месте США с 9 золотыми медалями, Нидерланды замыкают пятерку лидеров, у них 8 золотых медалей.
13 золотых медалей, 11 серебряных, 9 бронзовых медалей – всего 33 награды

трудный период в истории отечественного спорта позади

Перед стартом Олимпиады в СМИ циркулировало достаточно много негатива относительно готовности России к проведению Игр. Обсуждались суммы, которые были вложены в строительство олимпийских объектов и инфраструктуру Сочи, правительство озвучивало сумму в $50 млрд, в результате прошедшую Олимпиаду уже называют самой дорогой в истории Игр. "Россия сделала это. Она провела безопасную Олимпиаду, которая продемонстрировала восстановление спортивной мощи страны. Через четыре года после окончания Олимпиады в Ванкувере, где Россия получила меньше половины медалей от общего количества наград, завоеванных США, Россия получила больше всех медалей - 33. Буквально накануне вечером стало заметно, что настроения россиян сменились, теперь чувствуется, что их переполняет гордость за страну", - пишет The New York Times (A Four-and-a-Half-Ring Circus Ends, and a Relieved Russia Roars, 23.02.2014). "Церемония закрытия должна была стать торжеством российской культуры и традиций, однако всё выглядело как вздох счастливого облегчения. Без сомнения Россия почувствовала, что выиграла некую "космическую золотую медаль" на этих Играх, не в последнюю очередь потому, что они, кажется, оправдали грандиозные амбиции российского президента Владимира Путина, чья мечта о проведении Олимпиады казалась основанной больше на самоуверенности, чем на реальности. Однако это сработало", - пишет издание.


Что касается влияния прошедших Игр на экономику РФ, то Банк России оценил положительный вклад Олимпиады в экономический рост в 0,3% ВВП. По мнению экспертов международного рейтингового агентства Moody's, Олимпийские игры в Сочи вряд ли дадут какой-то заметный толчок экономике России. Прямой связи между успешным завершением российской Олимпиады и фондовым рынком РФ аналитики не видят, но, как отмечает Ольга Беленькая, заместитель руководителя аналитического департамента ООО "СОВЛИНК", это одно из немногих за последнее время позитивных для российского имиджа событий.
Олимпийские Игры-2014 стартовали 7 февраля 2014 года. В их программу были включены 15 зимних спортивных дисциплин, объединённых в семь олимпийских видов спорта. Вчера прошла церемонии закрытия Игр, на которой Олимпийский флаг передали мэру южнокорейского города Пхёнчхана, где пройдут следующие зимние Игры. По окончании Олимпиады будут проведены зимние Паралимпийские игры, церемония открытия которых пройдет 7 марта 2014 года, завершатся Игры 16 марта.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

Анатолий Гавриленко, президент Российского Биржевого Союза:
в своем блоге
Похоже, что на Олимпиаде 2014 мы во всех спортивных смыслах победили. И по золоту, по количеству медалей и по отсутствию допинговых скандалов. Самые большие поздравления всем победителям, просто участникам, волонтёрам и всем причастным к результату. Но лично мне кажется, что скоро нужно будет вводить ограничения для участников. Ограничения по состоянию здоровья. Думаю, нельзя допускать спортсменов соревноваться с потенциальной угрозой для их здоровья. А это мы видим на каждом шагу. Все эти болты и шурупы в позвоночниках, обезболивающие уколы перед выступлениями и т.д. превращают спортивные состязания в циничные зрелища. Как можно наслаждаться красотой выступления, если знаешь, что спортсмен испытывает при этом адскую боль. А ещё скоро все эти металлические запчасти в организмах спортсменов превратятся из элементов, поддерживающих спортивную форму, в механизмы, дающие им физическое преимущество. Вот тогда будет шанс вернуться к чистому спорту и уйти от понимания спортивных побед, как успехов политической власти, государственного строя и личных амбиций их лидеров.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Грей
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
