<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/xodorkovskiiy-kritikuet-sankcionnuyu-politiku-evropy-i-predrekaet-rezhimu-putina-menshe-10-let-zhizni-na-ukraine-peregovory-o-prekrashenii-ognya-i-novoe-pravitelstvo-20141202-211439/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ходорковский критикует санкционную политику Европы и предрекает режиму Путина меньше 10 лет жизни, на Украине – переговоры о прекращении огня и новое правительство]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В аэропорту Донецка Киев и представители самопровозглашенной Донецкой народной республики заключили перемирие. Председатель народного совета самопровозглашенной Донецкой народной республики Андрей Пургин вечером 2 декабря заявил, что в аэропорту Донецка объявлено перемирие. Об этом сообщается на сайте пресс-центра ДНР. Пургин заявил, что прошла встреча представителей Донецкой Народной Республики, России, Украины и ОБСЕ. Он отметил, что "это контакты для попытки реализовать минский меморандум". "В рамках этого диалога сегодня произошла очередная встреча контакт-группы, на более высоком уровне. Сегодня объявлено перемирие по аэропорту, по прекращению огня и алгоритмы переложены на бумагу, по которым мы бы хотели двигаться", – сказал в ходе пресс-конференции Андрей Пургин. Он также сообщил журналистам, что к 10 декабря намерены достичь прогресса в переговорах по прекращению огня. По его словам, инициатива по налаживанию диалога между ДНР и Киевом исходит от стороны, не участвующей в конфликте, - от России. Однако позже в СМИ появилась информация от представителей "ополченцев" о том, что перестрелки и столкновения в районе аэропорта продолжаются.
В аэропорту Донецка Киев и представители самопровозглашенной Донецкой народной республики заключили перемирие
Сегодня стало известно, что представители украинской армии и ополченцы самопровозглашенной Луганской народной республики договорились о прекращении огня и отводе тяжелой техники. Как говорится в заявлении ОБСЕ, украинские силовики и представители ЛНР договорились о прекращении огня на линии соприкосновения между Вооруженными Силами Украины и территориями, подконтрольными ЛНР с 5 декабря. Вывод тяжелой техники должен начаться с 6 декабря.
представители украинской армии и ополченцы самопровозглашенной Луганской народной республики договорились о прекращении огня и отводе тяжелой техники

Верховная Рада Украины утвердила состав нового Кабмина

Сегодня же президент Украины Петр Порошенко дал украинское гражданство трем иностранцам, которые будут работать в правительстве. Сообщается, что Александр Квиташвили занимал должность министра здравоохранения, труда и социальных дел Грузии, а теперь уже около трех месяцев работает в Киеве. В новом правительстве он возглавил Минздрав. Айварас Абрамавичус имеет большой опыт инвестиционной деятельности в странах Восточной Европы, а теперь стал главой министерства экономического развития и торговли Украины. Наталья Яресько более 20 лет работает в Украине над привлечением и управлением иностранными инвестициями - он возглавила Минфин. Комментируя свое решение, Петр Порошенко сказал: "Перед Украиной стоят совершенно необычные вызовы – чрезвычайно сложная ситуация в экономике, агрессия со стороны России, необходимость радикальных реформ и борьбы с коррупцией. Все это требует нестандартных решений в государственном управлении. Эти решения означают поиск кандидатов для нового правительства не только в Украине, но и за ее пределами, особенно в тех странах, которые имеют опыт выхода из системных кризисов внешнего и внутреннего происхождения".
украинское гражданство трем иностранцам, которые будут работать в правительстве

Ходорковский критикует санкционную политику Европы и предрекает режиму Путина меньше 10 лет жизни

Ходорковский считает, что кремлевское руководство "всего лишь хочет вернуться в зону внешнеполитического комфорта, при которой никакие внешние факторы не могут быть угрозой существованию режима". Он также напомнил, что Россия остается страной с колоссальным военным потенциалом, и "Кремль готов об этом напомнить". "Весь огромный военно-стратегический потенциал, который, несомненно, будет сохраняться в течение длительного времени, оказался в России под контролем людей с крайне низким уровнем политической и нравственной ответственности. Поэтому простого и быстрого выхода из сложившейся ситуации не существует", - подчеркнул бывший бизнесмен. Он уверен, что Европе придется искать компромисс в отношениях с кремлевским режимом, потому что альтернативой компромиссу является глобальная война. При этом Михаил Ходорковский считает, что сегодня Кремле все больше людей, которые "рассчитывают на быстрый "закат Европы" вследствие крупномасштабного политического и экономического кризиса", несмотря даже на то, что новый мировой глобальный экономический кризис был бы убийственным в первую очередь для экономики РФ. Он считает, что Кремль будет провоцировать Европу, и Владимир Путин уже начал вести против Европы "большую психологическую войну", "наращивая здесь свое пропагандистское и коррупционно-агентурное влияние". "Сдерживание подобной экспансии потребует от Европы серьезной мобилизации сил. Это новая холодная война, причем она пришла не на год. Борьба, которая сейчас развернулась на Украине, идет не за территории, не за или против восстановления влияния России. Это вообще не об интересах России, а об интересах группы людей, захвативших власть в России", - заявил европейским парламентариям Михаил Ходорковский.
кремлевское руководство "всего лишь хочет вернуться в зону внешнеполитического комфорта, при которой никакие внешние факторы не могут быть угрозой существованию режима
Сегодня в РФ фактически установился неототалитарный режим, в котором нет места инакомыслию, заяви он. "В российском истеблишменте есть много трезвых, разумно мыслящих и ориентированных в целом на европейские ценности людей", - сказал Ходорковский, указывая путь борьбы с возникшей угрозой. По его словам, эти люди сейчас "вынуждены подчиняться политической воле, формируемой коррупционно-криминальным меньшинством, единственной целью которого является удержание власти". При этом он считает, что цель существования оппозиции в России сейчас состоит не в том, чтобы прийти к власти ("такая цель пока неосуществима"), а в том, чтобы "служить сдерживающим фактом для реакционных сил, подталкивающих Кремль в том числе к глобальному противостоянию".
неототалитарный режим
Ходорковский критикует санкционную политику Европы и призывает Европу к умной, честной, дифференцированной политике. "Россия и Путин - это не одно и то же, - пояснил он. - То есть, Путин уйдет, рано или поздно, а Россия останется и ей надо будет найти место в большой Европе". Он призвал европейских политиков не прибегать к укрощениям, рисуя жизнь в России в черно-белых тонах. Он считает ошибкой санкции против России как страны. "Мне кажутся бессмысленными санкции против российской экономики в целом. Логика, состоящая в том, что, если русский народ начнет жить хуже, он быстрее поймет, каких же плохих правителей он избрал, мне кажется совершенно неприемлемой", - говорит Михаил Ходорковский. Нельзя отталкивать русский народ от Европы. Нужно защищать культурные связи России и Европы, полагает он. Но при этом он призвал Европы быть более жесткой во всем, что касается адресных санкций, направленных против коррумпированных чиновников, правоохранителей и их бизнес-партнеров. Он упрекнул европейских политиков в не смелости в этих вопросах: "Если бы санкции были показаны и продекларированы как моральные санкции, как санкции против людей, которые грабят российский народ и прикрываются военным авантюрами (которая проводится на Украине), если бы вы не стеснялись показать те особняки, которые есть у них в Италии, Германии, которые прекрасно вам известны...". Он также призвал "поставить заслон коррупционной активности кремлевского режима в Европе".
Ходорковский критикует санкционную политику Европы
Говоря о Крыме, Ходорковский отметил важную проблему: население России в большинстве своем выступает за то, чтобы полуостров оставался в составе России. Он уверен, что этот вопрос возврата Крыма должен решаться демократическим путем, в противовес тому, как он был аннексирован: "Это путь на десятилетия". Он не исключил, что сначала на этой пути, возможно, целесообразным будет создание общей свободной экономической зоны в Крыму.
о Крыме

Ежемесячно на Comon.ru появляются десятки стратегий для инвесторов с разными целями и желаниями. Мы разберем по винтикам все инвестиционные новинки, чтобы вам стало проще отобрать в свой инвестиционный портфель стратегию, подходящую именно вам — встречаемся на бесплатном вебинаре. Подробнее>>

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
freeg
bragjun
fb100004558278114
lind
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
