<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/putin-na-pmef-volshebnoiy-palochki-dlya-podderzhki-ekonomiki-net-no-est-milliardy-dlya-infrastruktury-i-amnistiya-dlya-predprinimateleiy-20130621-205813/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин на ПМЭФ: волшебной палочки для поддержки экономики нет, но есть миллиарды для инфраструктуры и амнистия для предпринимателей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Петербургский международный экономический форум второй день в центре внимания. Сегодня на форуме российские компании заключили много громких контрактов, а на пленарном заседании, которое было посвящено "Глобальной повестке устойчивого экономического роста", выступили президент РФ Владимир Путин, Федеральный канцлер Германии Ангела Меркель и первым заместитель премьера Госсовета КНР Чжан Гаоли.
"Глобальной повестке устойчивого экономического роста"
"Время требует от нас решительных действий", - в своем выступлении Владимир Путин подчеркнул, что задача номер один для России – это создание условий для устойчивого экономического роста. "Много лет мы жили в ситуации бурного, почти непрерывного повышения цен на наши основные экспортные товары, что позволяло отечественным компаниям, да и государству, покрывать высокие издержки. Теперь такого фактора больше нет, как и нет лёгких решений, нет волшебной палочки, которая могла бы разом изменить положение дел", - сказал президент. По его словам, ситуация требует от страны дисциплины. "Экономический рост должен базироваться на трёх китах: увеличение производительности труда, инвестиций и инноваций. И прогресс по всем направлениям возможен только через снижение издержек финансовых, управленческих, инфраструктурных, через развитие человеческого капитала и создание в полном смысле конкурентоспособных условий для ведения бизнеса", - заявил Путин.
Владимир Путин
устойчивого экономического роста
Путин подчеркнул, что стратегический курс на макроэкономическую стабильность, дальнейшее снижение инфляции, соблюдение бюджетного правила сохраняется. "Этой политике мы будем следовать независимо от кадровых перестановок в Центральном банке и в экономических блоках администрации президента и правительства", - эта реплика президента относилась к тому, что в понедельник, 24 июня, пост главы ЦБ займет Эльвира Набиуллина. Владимир Путин поблагодарил ее за работу в правительстве и администрации президента.
макроэкономическую стабильность
Для борьбы с инфляцией предлагается сдерживать рост тарифов монополий. Но это не должно снизить инвестиций. Президент заявил, что ключевая задача - в ближайшие годы снять многие инфраструктурные ограничения, "которые буквально душат нашу экономику, не дают раскрыть потенциал целых регионов Российской Федерации". Власти решили вложить 450 млрд рублей средств ФНБ в три проекта. Это высокоскоростная железнодорожная магистраль Москва – Казань. Второй проект - центральная кольцевая автомобильная дорога, "которая фактически будет заново проложена по территории Московской области и по районам Новой Москвы". И третий проект - модернизация Транссибирской магистральи, расширение её пропускной способности. Президент призвал к участию в проектах как иностранный, так и российский бизнес. Позже у президента состоялась двусторонняя встреча с Ангелой Меркель, где она сообщила, что бизнесмены из Германии заинтересованы в инвестициях в Россию - в рамках открытого рынка и при соблюдении неприкосновенности частной собственности. Кроме средств инвесторов, для развития инфраструктуры будут использованы и пенсионные накопления "при их обязательной защите", сообщил Путин.
сдерживать рост тарифов монополий
снять многие инфраструктурные ограничения
В своем выступлении президент заявил, что налоговая нагрузка на бизнес повышаться не будет, а также сообщил о цели по максимальному сближению налогового и бухгалтерского учета. При этом важным является привлечение граждан на рынок капитала, создание налоговых стимулов для долгосрочных инвестиций граждан. "Это даст им возможность получать доход от экономического роста. Такие меры сейчас тоже разрабатываются", - сказал он.
Еще один ключевой приоритет – улучшение делового климата. Президент уверен, что "на эту задачу должны работать все: от мэра маленького городка до федерального министра, от рядового участкового до руководителя правоохранительного органа".
улучшение делового климата
Улучшить предпринимательскую среду и вернуть доверие граждан к бизнесу призвана экономическая амнистия. Путин поддержал доработанный проект, предложенный бизнес-сообществом и бизнес-омбудсменом Борисом Титовым. Президент призвал Госдуму объявить амнистию еще до летних каникул, то есть до 14 июля. При этом президент подчеркнул, что торопиться с амнистией нельзя, чтобы не допустить освобождения тех лиц, которые совершили "действительно серьёзные преступления против государства, личности и собственности". Сопредседатель "Деловой России" Александр Галушка считает это решение вехой в истории развития предпринимательства. "Веха - потому что мы не раз отмечали: за тысячами административных барьеров стоит один ментальный барьер – это презумпция виновности нашего бизнеса. Амнистия - это самая сильная мера, способная переломить пласт в обратную сторону. От презумпции виновности прийти к презумпции добросовестности предпринимательской деятельности", - сказал Галушка.
экономическая амнистия
Г-н Титов рассказал журналистам, что текст амнистии еще дорабатывается, проводятся консультации по тому, какие именно статьи будут разрешены для амнистии - их будет около 30. По его оценке, на свободу могут выйти до 10 тыс. человек. Поскольку Путин заявил, что амнистия коснется только тех, кто был осужден впервые, Борис Титов не уверен, попадет ли под нее экс-глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский. Юристы должны сказать, будет ли бизнесмен считаться осужденным второй раз, сказал он в эфире ФИНАМ FM.
В рамках обсуждения заглавной темы пленарной сессии, российский президент высказал свое мнение о последних комментариях ФРС США о возможном сворачивании программы по выкупу активов. Путин сказал, что такое решение не было неожиданным. "Корректировка должна была когда-то состояться: нельзя бесконечно накачивать экономику деньгами", - сказал он. При этом президент подчеркнул то, что администрации Барака Обамы удалось сократить бюджетный разрыв, и это хорошо. "Когда придет осознание того, что начинается процесс оздоровления экономики США, произойдет и корректировка на рынках", - спрогнозировал Путин.
мнение о последних комментариях ФРС США
Не обошлось и без вопросов о Сирии. Президент считает, что решение о вооружении сирийской оппозиции дестабилизирует ситуацию. "Я с трудом себе представляю, зачем поставлять оружие тем незаконным вооруженным формированиям, состав которых нам до конца неизвестен. Если США признают террористической оппозиционную организацию "Фронт аль-Нусра", связанную с "Аль-Каидой", зачем ей поставлять оружие?" – сказал Путин. По его словам, на стороне сирийской оппозиции воюют около 600 человек из РФ и Европы, и в этом случае, куда попадет поставляемое оружие, неизвестно.
о Сирии
А вот как уладить другую "международную проблему" Путин знает. Он сказал, что не помнит владельца футбольного клуба New England Patriots, миллиардера Роберта Крафта, который обвинил президента России в краже перстня Super Bowl. Однако Путин пообещал изготовить для Крафта другое кольцо. "Если это такая большая ценность, я попрошу наши предприятия изготовить действительно хорошее кольцо, чтобы было видно, что это дорогая вещь, из металла хорошего, с камнем, и чтобы изделие передавалось из поколения в поколение. Это будет самым лучшим решением такой сложной международной проблемы", - сказал российский президент. При этом, после того, как новость о краже облетела все мировые СМИ, представитель команды New England Patriots заявил, что это была шутка.
перстня Super Bowl

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
