<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/egipetskiiy-sud-snyal-obvinenie-v-ubiiystve-s-xosni-mubaraka-na-vyborax-v-parlament-moldavii-lidiruyut-proevropeiyskie-partii-20141201-113642/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Египетский суд снял обвинение в убийстве с Хосни Мубарака, на выборах в парламент Молдавии лидируют проевропейские партии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Египетский суд, повторно рассматривающий дело против свергнутого президента Хосни Мубарака, снял с него обвинения в организации убийства протестующих в 2011 году, сообщают СМИ. Мубарак обвинялся в том, что в 2011 году отдал приказ стрелять в демонстрантов. Экс-президент Египта был признан виновным три года назад, но в январе 2013 года приговор был отменен. В августе этого года Хосни Мубарак впервые после своего свержения выступил на слушаниях в суде. Он все обвинения отвергал. Мубарак также отбывает срок по другому делу - он обвиняется в расхищении государственных средств.
Египетский суд
снял с него обвинения в организации убийства протестующих в 2011 году
Египетский суд также оправдал экс-главу МВД Египта Хабиба аль-Адли и его шестерых помощников, обвиняемых в причастности к убийству демонстрантов. После решения суда на улицы Каира вышли более тысячи протестующих. Полицейские применили слезоточивый газ и водометы для разгона демонстрантов.
суд также оправдал экс-главу МВД Египта Хабиба аль-Адли и его шестерых помощников

В Молдавии в выходные прошли парламентские выборы

В Гонконге с новой силой вспыхнули протесты после того, как полиция приступила к сносу одного из палаточных лагерей, возведенных активистами за последние два месяца. Полиция применила против демонстрантов слезоточивый газ и резиновые дубинки. В ходе стычек были арестованы более 40 человек. Активисты призывают к эскалации протестов с требованием демократических реформ. Массовые демонстрации продолжаются в Гонконге с сентября. Активисты, среди которых много студентов, недовольны решением властей Китая проводить отбор кандидатов на выборах администрации Гонконга, которые пройдут в 2017 году, и требуют прямых переговоров с Пекином.
В Гонконге с новой силой вспыхнули протесты

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
