<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/lidery-stran-g8-dogovorilis-borotsya-s-ukloneniem-ot-nalogov-i-otmyvaniem-deneg-20130619-10265/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лидеры стран G8 договорились бороться с уклонением от налогов и отмыванием денег]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Лидеры стран G8 договорились о введении мер, призванных улучшить прозрачность глобальной налоговой системы. "Восьмерка" намерена бороться с уклонением корпораций от налогов и отмыванием денег. По итогам саммита в североирландском Лох-Эрне была принята декларация, состоящая из десяти принципов финансовой прозрачности.
Лидеры стран G8
"На правительствах лежит особая ответственность за принятие надлежащих правил и осуществление эффективного управления. Справедливое налогообложение, повышение прозрачности и открытость торговли являются важными факторами в этом контексте", - заявляется в декларации.
Во-первых, налоговые органы стран должны автоматически обмениваться информацией, чтобы бороться с уклонением от уплаты налогов. При этом, как стало известно ранее, Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) разработала предложения по внедрению механизма автоматического обмена данными о налогах.
Также в документе G8 декларируется, что страны должны внести изменения в свои законодательства таким образом, чтобы компании не могли уводить свои прибыли заграницу для уклонения от уплаты налогов. При этом налоговые и правоохранительные органы должны иметь доступ к информации о владельцах компаний.
В декларации также отмечается, что развивающиеся страны должны обладать информацией и возможностями для сбора налогов, которые им причитаются, а другие государства обязаны помогать им в этом.
Добывающие компании, согласно договоренностям, должны раскрывать свои выплаты правительствам, а власти, в свою очередь, должны сообщать о доходах от таких компаний. При этом ресурсы должны добываться законным путем, а не расхищаться с территорий тех стран, где происходят конфликты.
Еще один пункт документа - сделки с землей должны быть прозрачными, с соблюдением прав на собственность местного населения.
Правительства должны отказаться от протекционистских мер и согласовать новые торговые договоренности между странами, которые способствовали бы созданию новых рабочих мест и стимулировали рост мировой экономики. Кроме того, правительствам следует сократить ненужные бюрократические процедуры на границе, а также упростить и ускорить товарооборот между развивающимися странами.
Последний пункт декларации обязывает правительства публиковать информацию о законах, бюджетах, расходах, национальной статистике, выборах и правительственных соглашениях в понятном для восприятия и доступном для повторного использования виде с тем, чтобы граждане могли контролировать их работу.
Президент РФ Владимир Путин по итогам саммита заявил, что "координация в фискальном секторе и повышение прозрачности офшоров помогут наполнить национальные бюджеты и снизить долговую нагрузку в развитых экономиках, ускорят оздоровление глобальных финансов в целом". "Мы договорились продолжить обсуждение всех этих тем в более широком формате – на "двадцатке", в сентябре текущего года в Санкт-Петербурге в России", - сообщил он.
Владимир Путин
При этом Путин рассказал, что Россия, как и другие члены "восьмерки", предложит национальный план по борьбе с офшорами. "Я считаю, что избыточная офшоризация российской экономики наносит нам существенный вред, потому что мы, как правило, не знаем конечного бенефициара. Наши потенциальные инвесторы опасаются приходить в этой связи к нам в экономику зачастую с серьёзными инвестициями, потому что не понимают, с кем имеют дело, и так далее" , -отметил он.
национальный план по борьбе с офшорами.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

Владимир Рожанковский, директор аналитического департамента ИГ "Норд-Капитал":
Во-первых, надо быть реалистами и понимать, что совместная антиофшорная, про-налоговая декларация ставит своей основной целью не столько рост экономики, сколько пополнение остродефицитных федеральных бюджетов стран-участниц. На втором этапе, когда станет ясно, как их фискальные органы будут распоряжаться этими дополнительными доходами, можно будет пытаться прогнозировать и эффект общеэкономического оздоровления.
Второе. Борьба с офшорами и налоговыми уклонистами – безусловно, благое дело, однако чиновникам надо помнить, что мяч находится на их половине поля. Практика показывает, что крупные капиталы всегда находят различные лазейки и "заброшенные гавани" (к примеру, в той же Африке таковых, к сожалению, предостаточно), где можно "перезимовать". Жёсткие ограничения на всяческие движения капиталов в Евразии и Америке могли бы привести к коллапсу глобального кредитно-финансового сектора, поэтому на такие меры вряд ли кто-то решится пойти.
Вероника Чекина, аналитик ФЦ "Инфина" по банкам и макроэкономике:
На мой взгляд, принятая на саммите декларация представляет собой всего лишь набор красивых и звучных фраз, призванных показать широкой общественности, что хотя бы по некоторым вопросам среди лидеров большой восьмерки существует взаимопонимание относительно контуров некоего идеального «транспарентного мира». Если же «пройтись» по каждому конкретному пункту декларации, то становится ясно, что для их реального осуществления необходима сложная и кропотливая работа множества правительственных органов, внесение изменений в законодательные акты, не говоря уже о том, что на пути принятия этих решений встанут мощные корпоративные лобби.
Очевидно, что в кризис, когда госбюджеты испытывают дефицит поступлений, тема борьбы с офшорами становится особенно актуальной. Для России, как мне кажется, наилучшим вариантом была бы не разработка очередного «плана по борьбе», а создание правовых и экономических условий, при которых капиталы будут чувствовать себя защищенными.
Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
