<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiiyskie-xokkeisty-zavershili-vystuplenie-na-olimpiade-vik-uaiyld-zavoeval-dlya-rf-6-oe-zoloto-na-ukraine-ob-yavlena-antiterroristicheskaya-operaciya-20140219-212331/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские хоккеисты завершили выступление на Олимпиаде, Вик Уайлд завоевал для РФ 6-ое золото, На Украине объявлена антитеррористическая операция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Главным олимпийским разочарованием дня для россиян стало поражение нашей мужской хоккейной сборной в четвертьфинале с командой Финляндии. Российские хоккеисты уступили со счетом 1:3. Это значит, что сборная России по хоккею завершила выступление на Олимпийских играх в Сочи.
поражение нашей мужской хоккейной сборной в четвертьфинале с командой Финляндии
Тем не менее, это день запомнился не только разгромом в хоккее, но и победами других наших олимпийцев. Так, российская семейная пара сноубордистов порадовала нас двумя медалями разных достоинств. Сноубордист Вик Уайлд, выступающий за сборную России, стал обладателем золотой медали зимней Олимпиады-2014 в параллельном гигантском слаломе. А его супруга Алена Заварзина завоевала бронзу Олимпиады в гигантском параллельном слаломе.
российская семейная пара сноубордистов порадовала нас двумя медалями разных достоинств
Вик Уайлд
Алена Заварзина
Российские лыжники Максим Вылегжанин и Никита Крюков принесли олимпийской сборной серебряную медаль Игр в Сочи в командном спринте классическим стилем.
Российские лыжники Максим Вылегжанин и Никита Крюков принесли олимпийской сборной серебряную медаль
Таким образом, минувший день принес в копилку сборной России на Олимпиаде три медали, можно сказать, полный комплект – золото, серебро и бронзу. По итогам дня Россия, побывавшая сегодня на третьем месте в медальном зачете после Германии и Норвегии, вновь вернулась на вчерашнее четвертое место. Всего в копилке сборной России 22 медали: 6 золотых, 9 серебряных и 7 бронзовых.
Россия
в медальном зачете
четвертое место
22 медали
Теперь накал страстей в Сочи переместился с хоккея на женское фигурное катание. В эти минуты проходят соревнования среди фигуристок в короткой программе. Наша юная звездочка Юлия Липницкая будет выступать 25-й, Аделина Сотникова - 29-й – обе в последней группе катающихся.
Украинские спортсмены, участники сочинской Олимпиады, обратились сегодня к своим соотечественникам на родине с призывом к миру, взаимопониманию и прекращению столкновений силовиков с митингующими. В обращении олимпийцев, опубликованном на официальном сайте национального олимпийского комитета Украины, спортсмены выразили соболезнования родственникам погибших в результате беспорядков в Киеве. "Мы шокированы событиями, что в течение последних суток произошли в нашей стране", говорится в заявлении. Олимпийцы предложили противоборствующим сторонам "начать диалог, чтобы услышать друг друга и не допустить дальнейшего кровопролития".
Украинские спортсмены, участники сочинской Олимпиады, обратились сегодня к своим соотечественникам на родине с призывом к миру, взаимопониманию и прекращению столкновений силовиков с митингующими
Тем временем местные СМИ сообщили со ссылкой на и.о. министра здравоохранения Раиса Богатырева, что число погибших в ходе беспорядков в Киеве 18 февраля увеличилось до 26 человек, из них 10 погибших - это сотрудники МВД, остальные - участники столкновений. Сообщалось также, что всего в столкновениях во вторник пострадало около 800 человек. Вечером 19 февраля число госпитализированных участников киевских событий увеличилось до 263 человек, сообщает пресс-служба Киевской городской государственной администрации. Среди госпитализированных - 86 сотрудников правоохранительных органов, 6 журналистов, 1 депутат парламента, 4 детей, 1 гражданин России. Согласно информации, в среду за медицинской помощью обратились 388 человек.
число погибших в ходе беспорядков в Киеве 18 февраля увеличилось до 26 человек
В четверг президент страны Виктор Янукович специальным указом объявил 20 февраля на Украине днем траура по погибшим во время беспорядков в Киеве.
Виктор Янукович
объявил 20 февраля на Украине днем траура
Человеческие потери не остановили радикально настроенных оппозиционеров. В стране продолжаются столкновения. Как сообщают СМИ со ссылкой на замруководителя СБУ Владимир Поройко, при захвате оппозиционерами зданий Службы безопасности Украины в Ивано-Франковской, Львовской и Тернопольской областях в руки митингующих попала крупная партия оружия. Также сообщалось что протестующие украли оружие из захваченных райотделов милиции во Львове.
В среду Служба безопасности Украины объявила о проведении в стране антитеррористической операции. В соответствующем заявлении главы СБУ Александра Якименко, опубликованном на официальном сайте спецслужбы, говорится, что в стране принимаются дополнительные меры по обеспечению госбезопасности, охране общественного порядка и защите государственной границы. В операции, помимо СБУ, будут задействованы министерство внутренних дел, Минобороны, пограничная служба, центральные и местные органы власти. Якименко подчеркнул, что такое решение принято с учетом того события последних суток на Украине "показали нарастающую эскалацию силовых противостояний и массовое применение оружия со стороны экстремистски настроенных группировок". Активисты оппозиции, по данным СБУ, получили доступ к 1,5 тысячам единиц огнестрельного оружия и ста тысячам патронов. "Сегодня происходит сознательное, целенаправленное применение насилия путем поджогов, убийств, захвата заложников, устрашения населения с целью достижения преступных целей. Это уже не проявления терроризма - это конкретные террористические акты!", - говорится в заявлении Якименко.
Служба безопасности Украины объявила о проведении в стране антитеррористической операции
Украинская оппозиция призывает западные страны к содействию в урегулировании кризиса, о чем журналистам сообщил председатель политсовета партии "Батькивщина", депутат парламента Арсений Яценюк после прошедшей встречи лидеров оппозиции с послами стран-членов ЕС, США и Канады. Сегодня же стало известно, что лидеры украинской оппозиции попросили ЕС о финансовой помощи для регионов, в которых на уровне органов местного самоуправления отказались признавать действующую центральную власть. Об этом говорится в совместном обращении лидеров оппозиционных парламентских партий "Батькивщина", "УДАР" и "Свобода".
Тем временем США ввели первые санкции против украинских чиновников, которых считают виновными в применении силы на Майдане. Так, американский посол в Киеве Джеффри Пайетт сообщил, что США рассматривают все инструменты воздействия на виновных в применении насилия на Украине, некоторым должностным лицам Украины аннулированы визы. Он не исключил также, что вскоре из Вашингтона прозвучат новые заявления.
США ввели первые санкции против украинских чиновников, которых считают виновными в применении силы на Майдане
В четверг, 20 февраля в Брюсселе состоится внеочередная встреча глав МИД стран Евросоюза, на которой будет обсуждаться ситуация на Украине. Как заявил председатель Европейского совета Херман ван Ромпей, министры обсудят предметные финансовые и визовые санкции против ответственных за применение чрезмерной силы на Украине. Сегодня председатель Еврокомиссии Жозе Мануэл Баррозу в телефонном разговоре с президентом Украины Виктором Януковичем категорически осудил использование силы для разрешения политического кризиса, отметив, что реакция Евросоюза на ухудшение ситуации будет решительной, говорится в коммюнике Еврокомиссии.
20 февраля в Брюсселе состоится внеочередная встреча глав МИД стран Евросоюза, на которой будет обсуждаться ситуация на Украине
В свою очередь глава российского МИДа Сергей Лавров охарактеризовал происходящее в Киеве как попытку захвата власти и возложил вину за беспорядки на экстремистов. Такое заявление он сделал в ходе министерского заседания стратегического диалога Россия - Совет сотрудничества арабских государств Персидского залива. "Ситуация должна быть урегулирована в рамках конституционных прерогатив, предостерегаем от попыток навязчивого посредничества", - считает Лавров.
Сергей Лавров охарактеризовал происходящее в Киеве как попытку захвата власти

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
