<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-vnov-snizil-prognoz-rosta-vvp-rf-i-predlozhil-s-2014-goda-uzhestochit-byudzhetnoe-pravilo-20130618-155531/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ вновь снизил прогноз роста ВВП РФ и предложил с 2014 года ужесточить бюджетное правило]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) понизил прогноз роста ВВП России в 2013 году до 2,5% с 3,4%. В текущем году рост экономики в РФ будет ниже, чем в прошлом, считает Антонио Спилимберго, глава миссии – советник Европейского управления МВФ. Свое мнение он озвучил на пресс-конференции, которая прошла в Москве. При этом, несмотря на замедление темпов роста, российская экономика функционирует на докризисном уровне загрузки мощностей.
Вместе с тем, по мнению эксперта, стимулировать спрос далее не следует. "Наш анализ показывает, что нет смысла предпринимать дополнительные усилия в мерах стимулирования, будь то в денежно-кредитной политике или в финансовой. Не стоит подрывать макроэкономическую стабильность для краткосрочного стимулирования экономического роста", - считает Антонио Спилимберго. По мнению эксперта, более консервативная денежно-кредитная политика сейчас способствовала бы росту экономики РФ.
Кроме того, в 2014 году прогноз роста экономики ухудшен с 3,8% до 3,25%. МВФ отмечает, что экономическую активность сдерживают снижение инвестиций и внешнего спроса. Согласно прогнозам МВФ, инфляция незначительно снизится до верхней границы установленного Банком России на конец 2013 года целевого диапазона на уровне 5-6% и, при отсутствии дополнительных мер, по-прежнему будет выше установленного ЦБ РФ на 2014 год целевого диапазона в 4-5%.
Для реализации среднесрочного потенциала российской экономики и сокращения уязвимости необходимы масштабные реформы экономической политики, считают эксперты МВФ. Предложения о принятии стимулирующих мер в краткосрочной перспективе могут создать угрозу для недавно установленных якорей макроэкономической политики, а риски в отношении финансовой стабильности возрастают вследствие быстрого роста необеспеченных потребительских кредитов.
В случае ухудшения глобальных экономических и финансовых условий Россия может испытать отрицательное влияние резкого снижения цен на нефть либо ускорения оттока капитала. В то же время, отмечается в заявлении, Россия в большей степени, чем раньше, способна противостоять таким шокам, принимая во внимание повышение гибкости курсообразования, совершенствование арсенала инструментов антикризисного управления и сокращение несоответствия структуры активов и пассивов.
Бюджетное правило для ограничения расходов федерального бюджета, введенное в России, следует ужесточить с 2014 года, привязав его к более низкой цене на нефть, считает Международный валютный фонд. Помимо цены на нефть, МВФ также оперирует к сокращению заимствований на чистой основе - чтобы обеспечить восстановление суверенных фондов за счет сбережения большего объема небезграничных нефтяных доходов.
Как говорится в заявлении миссии фонда в РФ во главе с Антонио Спилимберго по итогам консультаций в Москве, фонд также призывает российские власти противостоять любым попыткам увеличить государственные расходы вне рамок бюджетного правила, поскольку это правило способствует сглаживанию колебаний в расходах и сдерживает давление в сторону их увеличения.
Бюджетное правило ограничивает расходы исходя из средней цены на нефть за пятилетний период, с ежегодным увеличением расчетного периода на один год до достижения 10 лет. Таким образом, бюджет на 2013 год рассчитывался исходя из цены на нефть в 91 доллар за баррель, в 2014 году - 92 доллара за баррель, в 2015 году - 93 доллара за баррель.
Доходы бюджета сверх цены отсечения будут направляться в Резервный фонд до достижения его величины 7% ВВП, а сверх этой суммы - на пополнение ФНБ и финансирование инфраструктурных проектов в пропорции 50 на 50.

Фьючерс на российскую пшеницу. Для участников зернового рынка и спекулирующих трейдеров. Торги на Московской бирже. Тариф с комиссией за контракт от 10 копеек.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
