<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-rossiya-ne-sobiraetsya-vvyazyvatsya-v-geopoliticheskie-konflikty-20141126-203353/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин: Россия не собирается ввязываться в геополитические конфликты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия никому не угрожает, заявил президент Владимир Путин на совещании по развитию Вооружённых Сил РФ. "Я не раз говорил и хочу сегодня ещё раз повторить: мы никому не угрожаем и не собираемся ввязываться в какие бы то ни было геополитические игры, интриги и тем более конфликты, как бы и кто бы ни хотел нас туда втянуть", - сказал глава страны. При этом президент отметил, что "необходимо надёжно защитить суверенитет и целостность России, безопасность наших союзников".
Россия никому не угрожает, заявил президент Владимир Путин
В ходе совещания Путин также обратил особе внимание на необходимость комплексного подхода и объединения усилий всех органов государственной власти при решении задач в области обороны страны. "За последние годы мы завершили формирование целостной системы военного планирования, уточнили подходы к управлению военной организацией, а в январе 2013 года утвердили план обороны Российской Федерации", - рассказал президент.
Меркель считает, что санкции в отношении РФ должны сохраняться. Канцлер ФРГ Ангела Меркель раскритиковала действия Москвы, выступая в бундестаге, сообщает Deutsche Welle. Она подчеркнула, что путь к миру на Украине будет сложным, нужно запастись терпением, но разрешение конфликта все же увенчается успехом. Ангела Мрекель пообещала сделать все возможное, чтобы прийти к дипломатическому решению на переговорах с Россией. Канцлер подчеркнула при этом, что аннексии Крыма Россией нет никаких оправданий или извинений. "Ничто не может оправдать или извинить прямое или непрямое участие России в боях в Донецке и Луганске", - цитирует издание Ангелу Меркель. она уверена, что пока нет прекращения огня на территории, подконтрольной ДНР и ЛНР, нельзя говорить о снятии санкций с РФ. Ранее стало известно, что Франция откладывает поставку "Мистралей" России по контракту. Потери Парижа, по разным оценкам, могут составить до в 3 млрд евро. Российская сторона готова в случае необходимости к судебным разбирательствам по вопросу, так как на ее стороне условия контракта.
Меркель считает, что санкции в отношении РФ должны сохраняться
откладывает поставку "Мистралей"
Решение жюри присяжных оправдать полицейского, застрелившего 18-летнего чернокожего подростка Майкла Брауна в американском Фергюсоне (штат Миссури), вызвало протесты в разных городах США. После массовых беспорядков в этом городе, его улицы патрулируют военнослужащие Национальной гвардии США. МИД РФ заявил, что протесты в Фергюсоне говорят о системных изъянах демократии в США. По словам официального представителя министерства Александра Лукашевича, "действия властей не оставляют сомнений, что они сделали ставку на силовое пресечение выступлений против полицейского произвола и оставшегося безнаказанным преступления, имеющего очевидную расовую подоплеку". "Столь масштабный взрыв народного негодования и непропорциональная реакция правоохранительных органов вновь подтверждают, что речь идет не об изолированном инциденте, а о системных изъянах американской демократии, так и не сумевшей преодолеть глубокий расовый раскол, дискриминацию и неравенство", - говорится в комментарии внешнеполитического ведомства РФ.
в американском Фергюсоне
Деятельность Владимира Путина на посту президента России одобряют 85% граждан. Таковы результаты нового исследования "Левада-центра". При этом 14% высказали недоверие оплитике главы страны. В сентябре действия Путина вызывали доверие у 86% респондентов, в октябре – показатель находился на отметке 88%. Деятельность Дмитрия Медведева на посту председателя правительства России одобряют 63% (в октябре - 68%), не одобряют - 35%. В целом действиями правительства страны довольны 59% опрошенных (в октябре 64% ), работу Госдумы одобряют 48% респондентов (в октябре 56%).
Деятельность Владимира Путина на посту президента России одобряют 85% граждан

IT-технологии и кризис — во что инвестировать? Узнайте мнение эксперта, какие IT-компании выиграют от цифровой экономики и четвертой промышленной революции в ближайшие годы. Автор стратегии Global IT, доктор технических наук Леонид Делицын — разбирает IT-отрасль по винтикам в интервью на Finam.ru.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
