<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/zhertvami-besporyadkov-v-kieve-stali-po-mensheiy-mere-pyat-chelovek-rossiya-opustilas-na-chetvertuyu-strochku-v-medalnom-zachete-olimpiady-20140218-21097/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жертвами беспорядков в Киеве стали по меньшей мере пять человек, Россия опустилась на четвертую строчку в медальном зачете Олимпиады]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

События на Украине во вторник развивались поистине драматично. Ожесточенные столкновения между полицией и протестующими в центре Киева начались сегодня в середине дня. Протестующие пикетировали Верховную Раду, которая намеревалась рассмотреть изменения конституции. Оппозиция же требует немедленного возвращения к конституции Украины в редакции 2004 года. В результате заседание парламента так и не открылось. Спецподразделения МВД перешли в наступление в центре Киева, как передает BBC, милиция применяет слезоточивый газ и шумовые гранаты. Как сообщают СМИ, в городе из-за массовых беспорядков полностью остановлена работа метрополитена.
По разным сведениям в ходе сегодняшних столкновений погибли от 5 до 7 человек, более 150 пострадали. В МВД Украины заявили, что сотрудники правоохранительных органов не имеют при себе огнестрельного оружия. Вечером ведомство выдвинуло оппозиции ультиматум до 18.00 (20.00 мск) прекратить беспорядки. "В центре Киева начинается хаос. При этом лидеры оппозиции по телефону осуществляют режиссуру этих преступлений. Их цель одна – даже ценой человеческой крови добраться до властных кресел. Мы не можем допустить дальнейшего нагнетания конфликта. Обычные граждане обращаются к власти с призывами навести порядок, вернуть стабильность и мир в Украину. Мы призываем лидеров оппозиции немедленно успокоить протестующих, остановить вооруженное противостояние и вернуться за стол переговоров. Предупреждаем горячие безответственные головы оппозиции – у власти есть силы, чтобы навести порядок. Если будут продолжаться беспорядки, мы будем вынуждены прибегнуть к жестким действиям. В случае, если в 18.00 бесчинства не прекратятся, мы будем обязаны навести порядок всеми средствами, предусмотренными законом", - говорится в заявлении ведомства. МВД Украины подтвердило гибель своего сотрудника от огнестрельного ранения в шею. Как сообщают СМИ, в среду президент Украины Виктор Янукович встретится с лидерами оппозиции.
в ходе сегодняшних столкновений погибли от 5 до 7 человек
МИД РФ призывает украинскую оппозицию отказаться от угроз и ультиматумов и наладить содержательный диалог с властью с целью поиска путей вывода страны из глубокого кризиса. "Происходящее является прямым результатом политики попустительства со стороны тех западных политиков и европейских структур, которые с самого начала кризиса закрывают глаза на агрессивные действия радикальных сил на Украине, тем самым поощряя их к эскалации и провокациям по отношению к законной власти", - говорится в заявлении ведомства.
Тем временем в Египте, как передает Reuters, члены радикальной исламистской группировки "Ансар Байат аль-Макдис" выдвинули всем находящимся в стране туристам ультимативное требование немедленно покинуть страну. Исламисты обещают нападать на каждого туриста, который останется в стране после 20 февраля. Заявление исламистов было опубликовано в микроблоге организации в Twitter.
в Египте
туристам
требование немедленно покинуть страну

Россия
в медальном зачете
опустилась на четвертую строчку

Без медалей сегодня остались российские биатлонисты в масс-старте. Евгений Гараничев лишь пятый. Золото у норвежца Эмиля Хегле Свендсена, серебро – у француза Мартена Фуркада, бронза досталась чешскому биатлонисту Ондржею Моравецу. Порадовали сегодня российские хоккеисты. Сборная Россия обыграла команду Норвегии в квалификационном матче со счетом 4:0 и вышла в плэй-офф хоккейного турнира, где в четвертьфинале встретится со сборной Финляндии. А вот женская сборная России по хоккею уступила команде Финляндии в матче за пятое место, проиграв со счетом 0:4.
Сборная Россия обыграла команду Норвегии

Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
