<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-ne-povedet-rossiyu-po-puti-izolyacii-i-ne-nameren-ostavatsya-prezidentom-pozhiznenno-20141124-11013/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин не поведет Россию по пути изоляции и не намерен оставаться президентом пожизненно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия не пойдет по пути изоляции от остального мира. Об этом в интервью информационному агентству ТАСС заявил президент РФ Владимир Путин. Запись интервью состоялась в рамках спецпроекта ТАСС "Первые лица" 13 ноября во Владивостоке. "Понимаем пагубность "железного занавеса" для нас. И в истории других государств были периоды, когда страны пытались отгораживаться от остального мира, очень дорого за это заплатив. Практически деградацией и развалом. Мы ни в коем случае по этому пути не пойдём. И вокруг нас никто стенку не выстроит. Невозможно!", - сказал Путин. Также глава РФ подчеркнул, что Россия не будет "тягаться" с Западом. "Нам не нужно тягаться. Надо спокойно осуществлять свою повестку дня", - отметил российский лидер.
Понимаем пагубность "железного занавеса" для нас
Россия не будет "тягаться" с Западом
О ценах на нефть. По словам главы РФ, цены на нефть падают не из-за возможного сговора между традиционными производителями, в том числе, Саудовской Аравией и США. Со ссылкой на экспертов он подчеркнул, что для падения стоимости "черного золота" есть фундаментальные факторы - предложение увеличилось ("Ливия больше добывает, Ирак, несмотря на все проблемы... Появилась нелегальная нефть по $30 за баррель, которую ИГИЛ "в чёрную" продаёт. Саудовская Аравия увеличила добычу"), а потребление сократилось из-за периода определённой стагнации в мировой экономике. Путин отметил, что текущая цена на нефть может вызвать проблемы не только у России. Так, рентабельность добычи сланцевой нефти и газа в США варьируется от $65 до $83 за баррель, и при цене за бочку нефти ниже $80, добыча сланцевого газа становится нерентабельной. "Современный мир взаимозависим. Совсем не факт, что санкции, резкое падение цен на нефть, обесценивание национальной валюты приведут к негативным результатам или катастрофическим последствиям исключительно для нас. Подобного не случится! Проблемы возникают, они есть и будут нарастать, ухудшая ситуацию, но не только у России, но и у наших партнёров, в том числе, у нефте– и газодобывающих стран", - сказал Путин.
О ценах на нефть
О санкциях. Владимир Путин рассказал о "системной ошибке" Запада с санкциями против его друзей. "Американцы сделали очень приятную для меня и системную ошибку", - сказал глава РФ. По его словам, "они исходили из ложной посылки, что у него есть личные бизнес–интересы из-за отношений с людьми, включёнными в список". "Ущемляя их, американцы как бы наносили удары по мне. Это абсолютно не соответствует действительности. Считаю, мы в значительной степени положили конец так называемой олигархии. Ведь что это такое? Деньги, влияющие на власть. В России такой ситуации, могу сказать с уверенностью, нет. Никакие олигархические структуры не подменяют собой власть, не влияют на государственные решения в своих интересах. Это в полной мере относится и к тем людям, которых вы упоминали. Все они люди богатые, разбогатели давно...", - сказал Путин.
О санкциях
О Крыме. Говоря о возможных ошибках на посту президента, Владимир Путин отметил, что все решения были просчитаны, в том числе и по Крыму. "Цена ошибки очень высока", - подчеркнул он. По его словам, решение по Крыму было стратегическим. "Да. Это стратегическое решение", - сказал Путин.
О Крыме
О рейтингах. Владимир Путин также рассказал о своем отношении к рейтингам. "Если зациклиться на этих цифрах, работать будет невозможно. Самое плохое ─ стать заложником постоянных думок о рейтинге", - сказал он. Говоря о своем лидерстве в списке самых влиятельных людей мира, публикуемом Forbes, Путин отметил, что это "ещё менее значимо, чем внутренние рейтинги". "Мировое лидерство определяется экономическими и оборонными возможностями государства. Если перевести в межличностные оценки, я не знаю, как считали в Forbes, это их дело, может, они специально так делают, чтобы обострить мои отношения с Бараком Обамой, опуская его на второе место. Мы знакомы с президентом Соединённых Штатов, не скажу, будто у нас совсем уж такие близкие отношения, но он умный человек и в состоянии всё оценить. Это могло быть способом внутриполитической борьбы в США, особенно в преддверии выборов в Сенат. Пускай там у себя разбираются...", - сказал Путин.
О рейтингах
Глава РФ подчеркнул, что не намерен оставаться президентом пожизненно. Это "и для страны неправильно, вредно, и мне не нужно", добавил Путин. По словам президента, срок его работы ограничен Конституцией. Говоря о возможности выдвижения на этот пост в 2018 году, Владимир Путин рассказал, что будет "исходить из общего контекста, внутреннего понимания, своего настроения". "Разве об этом сейчас надо думать? 2014-й не закончился, а вы говорите про 2018-й. Столько времени впереди, сколько ещё воды утечёт...", - сказал он. "Есть Конституция, нужно действовать и жить в её рамках. Да, существует возможность моего нового выдвижения. Будет ли она реализована, пока не знаю...", - повторил Путин.

Новая авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» — от одного из самых известных трейдеров Андрея Саморядова. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Подключение онлайн>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Абориген
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
