<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-snizil-prognoz-po-rostu-vvp-ssha-s-3-do-2-7-v-2014-godu-20130614-201422/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ снизил прогноз по росту ВВП США с 3% до 2,7% в 2014 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд сохранил прогноз по росту ВВП США в 2013 году на уровне 1,9% (по сравнению с 2,2% в 2012 году), несмотря на то, что фундаментальные факторы, влияющие на экономику страны, постепенно улучшаются, говорится в новом отчете МВФ по итогам миссии в Штатах. При этом прогноз по росту экономики США на 2014 год снижен с 3% до 2,7%. В 2015 году, по ожиданиям фонда, рост ВВП страны достигнет 3,5%, в 2016 – 3,6%, в 2017 – 3,4% и в 2018 упадет до 2,9%.
"Восстановление экономики США в прошлом году проходило вяло, но основные показатели постепенно улучшались", - отмечается в докладе. Причиной невысокого роста за текущий год называется "чрезмерно быстрое снижение бюджетного дефицита".
Согласно докладу, "невысокие темпы роста, составлявшие в 2012 году 2,2%, отражали последствия финансового кризиса, снижение дефицита бюджета, слабую внешнюю конъюнктуру и временные эффекты от событий, связанных с экстремальной погодой". При этом отмечается, что "несмотря на эти сдерживающие факторы, характер подъема, по-видимому, меняется, в частности, цены на жилье и активность в строительной сфере вновь увеличились, условия на рынке труда улучшились".
МВФ ожидает, что безработица в стране в 2013 году будет составлять 7,5%. Рост занятости повысится в конце текущего года и в 2014 году, способствовать этому будут улучшения в сфере производства
Основными рисками для американской экономики МВФ называет более сильное воздействие бюджетной консолидации, менее стабильные внешнеэкономические условия и более высокую структурную безработицу. США удалось успешно выдержать повышение налоговых ставок и сокращение бюджетных расходов в результате секвестра. Но эксперты МВФ допускают, что "обе эти меры могут оказаться более мощными препятствиями для потребительского спроса в течение следующих нескольких кварталов". Кроме того, МВФ ожидает, что "внешний спрос, возможно, будет также сдерживаться замедленным ускорением мировой экономической активности, вызванным снижением роста в ряде стран с формирующимися рынками". МВФ предостерегает, что "проблемы с налогово-бюджетной и денежно-кредитной политикой создают некоторые риски ухудшения ситуации".

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
