<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/indeks-mmvb-eshe-mozhet-vernutsya-k-rostu-20170112-131934/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индекс ММВБ еще может вернуться к росту]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский фондовый рынок не имеет сил для самостоятельного движения, отечественные индексы следуют за динамикой индикаторов ведущих мировых площадок и нефтяных котировок. Сегодняшнее открытие рынка РФ прошло на позитивной стороне, но во второй половине дня индикаторы отечественного рынка показали разнонаправленное движение. К 13:10 мск индекс ММВБ потерял 0,03%, его значение составляет 2218,31 пункта, индекс РТС тем временем окреп на 1,8% - до 1176,77 пункта. Не придала рынку импульса пресс-конференция избранного президента США. В целом, Дональд Трамп повторил свои предвыборные лозунги и не озвучил конкретных шагов по поддержке экономики страны.
Серьезное повышение показывают акции "АЛРОСА" (+5,09%), бумаги реагируют на данные о реализации компанией в 2016 году алмазов и бриллиантов на $4,486 млрд, это на 26% больше, чем за 2015 год. "Такие операционные результаты позволяют рассчитывать на высокие годовые дивиденды, доходность которых может приближаться к 10% по текущим ценам", - уточняет ведущий аналитик "КИТ Финанс Брокер" Анна Устинова.
Котировки "Аэрофлота" (+2,05%) растут на новостях о росте пассажирских перевозок компанией в 2016 году на 11%.
Кроме того, растут бумаги НМТП (+3,5%), "префы" "Траснефти" (+2,5%), акции "ФосАгро" (+2,4%), ЛСР (+2,3%), "МРСК Центра" (+1,9%), "ВСМПО Ависма" (+1,8%), "Росетей" (+1,6%).
Снижение показывают акции "Роснефти" (-1,4%), "РУСАЛа" (рдр-1,18%), "Юнипро" (-1,13%), "ЛУКОЙЛа" (-1,09%), "обычка" "Мечела" (-0,9%), котировки Yandex (-0,88%), "Интер РАО" (-0,8%), "Распадской" (-0,7%).
Индексы Старого Света снижаются на фоне наметившихся распродаж в фармацевтическом секторе после негативных комментариев Дональда Трампа в ходе своей первой пресс-конференции. Новый президент США обвинил фармкомпании в завышении цен на лекарства и пообещал ужесточить законы, способные ударить по прибыли сектора. В итоге, к настоящему моменту британский FTSE100 теряет 0,23%, французский CAC40 в минусе на 0,43%, а немецкий DAX ослаб на 0,57%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,00116, "Газпром" (Анг) – 2,619, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,4, "Норильский никель" (Анг) – 177,947, "Роснефть" (Анг) – 6,541, "РусГидро" (Анг) – 0,0159, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,527, "Сбербанк" (Анг) – 2,89.
Нефтяные котировки восстанавливаются, торгуясь выше $55 за баррель Brent. Отчетность от Министерства энергетики США не смогла поддержать сырьевой рынок, запасы нефти увеличились, как и запасы бензина и дистиллятов. Между тем, стало известно о росте загруженность нефтеперерабатывающих заводов. Аналитики "Нордеа Банка" считают, что этот факт можно расценивать как признак роста внутреннего потребления нефтепродуктов. Плюс к этому, сильную поддержку испытал сырьевой рынок от данных о сокращении поставок Саудовской Аравией нефти покупателям АТР. "Таким образом, инвесторы убеждаются в намерении стран ОПЕК следовать достигнутым договоренностям по снижению объемов добычи", - комментирует Владимир Евстафьев, начальник аналитического управления банка "Зенит". К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на уровне $55,57, котировки нефти Light оказались на отметке $52,55.
Вслед за сырьевым рынком растет и российская валюта. Плюс к этому, поддержкой для "россиянина" выступают ожидания начала налогового периода. Компании-экспортеры уже начали конвертировать валютную выручку в рубли для налоговых выплат. К середине дня бивалютная корзина снижается на 0,4% - до 61,0389 рубля. Курс доллара ослаб на 0,6%, его значение составило 59,375 рубля. Европейская валюта подешевела на 0,09% - до 63,0725 рубля.
Фондовый индекс ММВБ проведет торговую сессию четверга выше 2200 пунктов, полагают эксперты. Кроме того, к завершению дня рублевый индикатор может вернуться к росту.

Илья Петров — уникальный трейдер, который торгует агрессивно и извлекает из этого более 100% годовых. В чем его секрет успеха? Ответ >>

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
