<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/bobsleisty-prinesli-rossii-pyatoe-zoloto-na-olimpiade-ukrainskaya-oppoziciya-xochet-sozdat-svoe-pravitelstvo-eshe-troe-bolotnikov-amnistirovany-20140217-205520/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бобслеисты принесли России пятое золото на Олимпиаде, украинская оппозиция хочет создать свое правительство, еще трое "болотников" амнистированы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

У российской сборной 17 медалей на Олимпиаде в Сочи. Бобслеисты Александр Зубков и Алексей Воевода выиграли золото в соревнованиях двоек. Серебро выиграл швейцарский дуэт Бит Хефти и Алекс Бауман, на третьем месте - двойка из США Стивен Холкомб и Стивен Лэнгтон. Еще одна российская пара (Александр Касьянов и Максим Белугин) - на четвертом месте.
У российской сборной 17 медалей на Олимпиаде в Сочи
Всего сегодня спортсмены должны были разыграть семь комплектов наград, однако в олимпийском Сочи из-за непогоды (с утра в горах туман и плохая видимость) были отменены два вида программ: масс-старт в мужской биатлоне и соревнования по сноуборд-кроссу. Женский биатлонный масс-старт на 12,5 км, однако, все же решили провести сегодня, хоть и с опозданием. Гонка завершалась победой белорусской биатлонистки Дарьи Домрачевой. Это ее третье золото в Сочи. Второе место заняла чешка Габриэла Соукалова, норвежка Тириль Экхофф на третьем месте. Россиянки попали лишь в тридцатку - Ольга Вилухина заняла 22-е место, Ольга Зайцева - 24-е.
В это время продолжаются соревнования танцевальных дуэтов в фигурном катании. Сегодня пары представляют произвольные программы. По итогам короткой программы российская пара Никита Кацалапов и Елена Ильиных занимали третье место. Кроме них, в индивидуальных соревнованиях участвуют еще две пары. Екатерине Бобровой и Дмитрию Соловьеву также еще предстоит откатать длинную программу. А Виктория Синицына и Руслан Жиганшин уже выступили - на текущую минуту они находится на 6 месте в турнирной таблице зачете.
Таким образом, российская сборная поднимается в медальном зачете на второе месте (5 золотых, 7 серебряных и 5 бронзовых), при этом по общему количеству медалей РФ наравне с Нидерландами (5 золотых, 5 серебряных, 7 бронзовых). Лидирует по золотым Германия - 7 медалей высшей пробы. Для России это уже лучше результата предыдущей зимней Олимпиады, прошедшей в 2010 году в Ванкувере.
российская сборная поднимается в медальном зачете на второе месте
Еще сегодня определится чемпион в прыжках с трамплина у мужчин и победитель финала во фристайле, тоже у мужчин. Также проходят женские полуфиналы в хоккее. Итоги первого уже известны – за золото будет бороться команда США, разгромившая Швецию со счетом 6:1 в полуфинале. Во втором полуфинале играют канадки и швейцарки. Отметим, что российские хоккеистки, не пробившиеся в четвертьфинал, обыграли сборную Японии со счетом 6:3 и завтра сыграют с Финляндией за 5-е итоговое место.
Что касается мужского хоккея, то в минувшую субботу российская команда проиграла в матче группового турнира сборной США со счетом 2:3 в результате серии буллитов и не смогла досрочно выйти в четвертьфинал. В воскресенье российские хоккеисты выиграли сборную Словакии, со счетом 3:2 тоже по буллитам. Матч 1/8 финала олимпийского хоккейного турнира между сборными России и Норвегии состоится завтра в 16:30 мск.
Свое выступлении на Олимпиаде завершили российские женская и мужская сборные по кёрлингу. В последнем матче группового турнира россияне взяли верх над сборной Германии, а россиянки проиграли Великобритании со счетом 6:9.

На Украине оппозиция намерена сформировать свое правительство

Сегодня на Украине вступил в силу закон об амнистии для всех задержанных участников массовых беспорядков. По заявлению генпрокуратуры страны, амнистия предусматривает освобождение "от уголовной ответственности и наказания лиц, которые осуществили в период с 27 декабря 2013 года по 2 февраля 2014 года преступление, предусмотренные статьей 1 этого закона, закрытие соответствующих уголовных производств, а также освобождение от административной ответственности лиц, к которым применен административный арест". Прокуратуры разных городов начали освобождать задержанных. Условием для вступления в силу амнистии было освобождение протестующими всех административных зданий, накануне вечером это требование было выполнено.
Антиправительственные протесты не утихают в Таиланде. В Бангкоке митингующие сегодня окружили здания, которые принадлежат министерству обороны. Там же находится штаб действующего премьер-министра Йинглук Чинават. Протестующие по-прежнему требуют отставки г-жи Чинавта и не признают результаты внеочередных выборов в парламент, которые прошли в начале февраля. При этом полиция смогла накануне оттеснить демонстрантов с части улиц в центре столицы Таиланда. Беспорядки продолжаются в стране с осени 2013 года, с января 2014-го действует чрезвычайное положение.
Антиправительственные протесты не утихают в Таиланде
Под действие амнистии к 20-летию российской Конституции попали еще три фигуранта "болотного дела". Как передают СМИ, ими стали Александр Каменский, Рихард Соболева, Олег Архипенков. Всем им предъявлялось обвинение в участии в массовых беспорядках, при этом с Соболева было снято обвинение в применении насилия к представителю правоохранительных органов. Таким образом, от уголовной ответственности по этому делу всего было освобождено 11 человек. Приговор в отношении остающихся под судом восьмерых участников протестов будет объявлен 21 февраля в Замоскворецком суде Москвы. Все они заявили о своей невиновности и попросили суд оправдать их. Прокурор потребовал для них от 5 до 6 лет лишения свободы. После акции оппозиции 6 мая 2012 года на Болотной площади в Москве, которая переросла в столкновения протестующих с полицией, были задержаны более 400 человек, 29 стали фигурантами дела по ст. 212 УК РФ (массовые беспорядки). Двое из них уже осуждены. Кроме них, Сергею Удальцову и Леониду Развозжаеву инкриминируется организация массовых беспорядков и 6 мая 2012 года.
Под действие амнистии к 20-летию российской Конституции попали еще три фигуранта "болотного дела"
21 февраля
Фигуранты дела о беспорядках в Бирюлеве амнистированы. Четверо задержанных во время беспорядков13 октября 2013 года попали под амнистию и были освобождены из-под стражи. Убийство москвича Егора Щербакова в столичном районе Бирюлево вызвало массовые акции протеста жителей. После этого был задержан гражданин Азербайджана Орхан Зейналов, он частично признал свою вину в смерти Щербакова.
Фигуранты дела о беспорядках в Бирюлеве амнистированы

Авторская стратегия доверительного управления Twelve Cups Эдуарда Самигуллина, участника ТВ-проекта «Мастера трейдинга» на РБК и нескольких Invest Battle. Подключите стратегию онлайн или получите презентацию>>

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
