<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/minoborony-rf-sbityiy-su-24-vse-vremya-poleta-naxodilsya-nad-territorieiy-sirii-20151124-131612/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минобороны РФ: Сбитый Су-24 все время полета находился над территорией Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[


сегодня был сбит российский Су-24

"Сегодня на территории Сирии, предположительно в результате обстрела с земли, потерпел крушение самолет российской авиагруппы в Сирийской Арабской Республике Су-24. Самолет находился на высоте 6 тыс. метров. Судьба летчиков уточняется. По предварительным данным, пилотам удалось катапультироваться", - говорится в релизе Минобороны.
В ведомстве отмечают, что обстоятельства падения российского самолета выясняются. При этом Reuters и турецкие СМИ ранее сообщили: Анкара подтвердила, что сбила российский военный самолёт, пилотам десять раз было сделано предупреждение о необходимости покинуть воздушное пространство Турции. Минобороны, в свою очередь, утверждает: "Все время полета самолет находился исключительно над территорией Сирии. Это зафиксировано объективными средствами контроля". Российские СМИ сообщают со ссылкой на свои источники, что по данному инциденту в ближайшее время специальные заявления сделают президент РФ Владимир Путин, а также представители НАТО.
Сегодня же в Сирии под обстрел попали российские журналисты. "При выезде группы российских журналистов на передовые позиции сирийской правительственной армии в район населенного пункта ‪Дагмашлия‬ к стратегической высоте ‪Зуаек‬ их машины были обстреляны из ПТУР "Тоу", - сообщили в министерстве обороны РФ. По данным Минобороны, трое российских журналиста были легко ранены, один из них – контужен. "В настоящее время вся группа российских журналистов вернулась в расположение авиабазы "Хмеймим", где раненым оказывается квалифицированная медицинская помощь", - добавили в ведомстве.
в Сирии под обстрел попали российские журналисты

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
