<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vb-uxudshil-prognoz-po-ekonomike-rf-zhdet-padeniya-vvp-na-3-8-v-2015-godu-i-na-0-6-v-2016-om-rost-vozmozhen-v-2017-godu-pri-pod-eme-sredneiy-ceny-nefti-do-57-20150930-131435/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВБ ухудшил прогноз по экономике России: ВВП упадет на 3,8% в 2015 году и на 0,6% в 2016-ом, рост возможен в 2017 году при подъеме средней цены нефти до $57]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Неблагоприятная внешнеэкономическая конъюнктура создает серьезные проблемы для краткосрочных перспектив экономического роста России, говорится в докладе об экономике России №34. В ВБ отмечают, что перспективы экономического роста РФ зависят не только от внешних факторов, но и от внутренних возможностей по адаптации макроэкономики и бюджета к осложняющейся ситуации. Согласно подготовленному Всемирным банком базовому прогнозу, в 2015 году экономика России сократится на 3,8% (такой же прогноз был в апрельском докладе ВБ), а в 2016 году – на 0,6%. Средняя цена нефти прогнозируется на уровне $53 за баррель, что на 45% ниже, чем в 2014 году. "Учитывая, что до президентских выборов 2018 года крупных структурных реформ не предвидится, небольшое повышение средней цены на нефть до 57 долларов за баррель будет способствовать восстановлению экономического роста до 1,5% в 2017 году в рамках базового сценария", - говорится в докладе. При этом в июне в рамках общемирового прогноза ВБ несколько улучшал свой прогноз экономического роста для России на 2015 и 2016 годы на фоне стабилизации цен на нефть: тогда при средней цене на нефть $58 за баррель в 2015 году и $63,6 в 2016 году в РФ ожидалось сокращение ВВП на 2,7% в текущем году, в 2016 году – подъем на 0,7%, а в 2017-ом – рост на 2,5%.
Неблагоприятная внешнеэкономическая конъюнктура создает серьезные проблемы для краткосрочных перспектив экономического роста России
в 2015 году экономика России сократится на 3,8%
а в 2016 году – на 0,6%
восстановлению экономического роста до 1,5% в 2017 году
ВБ в новом докладе учитывает высокую волатильностью цен на нефть, которая усугубляются рисками снижения прогнозируемого роста мировой экономики. Поэтому в пессимистическом сценарии, основанном на более низких ценах на нефть, реальный ВВП РФ может сократиться на 4,3% в 2015 году и на 2,8% в 2016 году, после чего в 2017 году прогнозируется нулевой рост. "Даже в оптимистическом сценарии, который предполагает более высокие цены на нефть, реальный ВВП все равно сокращается на 3,1% в 2015 году, после чего в 2016 прогнозируется рост на 1,3% году, а в 2017 году – на 1,7%", - говорится в обзоре. Пессимистический сценарий предполагает, что средняя цена на нефть составит $50 за баррель в 2015 году и $40 в 2016 и 2017 годах. Оптимистический сценарий исходит из того, что средняя цена на нефть составит $53 за баррель в 2015 году, $58 в 2016-ом и $67 в 2017г. Кроме того, предполагается, что международные санкции продлятся до конца прогнозного периода во всех сценариях.
пессимистическом сценарии
ВВП РФ может сократиться на 4,3% в 2015 году
в оптимистическом сценарии
на 3,1% в 2015 году
санкции продлятся до конца прогнозного периода во всех сценариях.
В базовом сценарии ВБ инфляция в 2015 году достигнет 15,5%, в следующем году составит 7,5%, а в 2017-ом ожидается снижение инфляции до уровня, близкого к среднесрочному целевому показателю Банка России (до 5%). При этом курс доллара к рублю (среднегодовое значение) прогнозируется на уровне 62,3 рубля, 61 рубль и 58,2 рубля соответственно. Дефицит консолидированного бюджета Российской Федерации увеличится, согласно прогнозам, с 1,3% ВВП в 2014 году до 4,3% ВВП в 2015 году.
инфляция в 2015 году достигнет 15,5%
курс доллара к рублю
"Учитывая глубину прогнозируемого сокращения ВВП и высокую уязвимость домохозяйств с низкими доходами, во всех трех сценариях прогнозируется существенное повышение уровня бедности", - добавляют экономисты ВБ. В течение первых шести месяцев 2015 года реальная заработная плата снизилась во всех секторах экономики, сократившись, в среднем, на 8,5%. На фоне падения реальных доходов населения уровень бедности достиг в первом полугодии 15,1% или 21,7 млн человек. Это означает рост на два процентных пункта или 2,8 млн человек по сравнению с тем, что было год назад. В рамках базового сценария прогнозируется повышение уровня бедности с 11,2% в 2014 году до 14,2% в 2015 году. Экономисты отмечают, что это станет первым существенным повышением уровня бедности за период после кризиса 1998-1999 годов. Также, согласно прогнозам, потребление будет сокращаться в течение двух лет подряд на фоне падения реальных доходов домохозяйств: в 2015 году сокращение потребления составит 7,5%, а в 2016 году – 1,6%.
существенное повышение уровня бедности
повышение уровня бедности с 11,2% в 2014 году до 14,2% в 2015 году
Рост реального ВВП, в % к соответствующему периоду предыдущего года
Рост реального ВВП, в % к соответствующему периоду предыдущего года



В целом в российской экономике по-прежнему ощущается влияние шоков 2014 года, вызванные ухудшением условий внешней торговли, последствиями геополитической напряженности и сохранением международных санкций. В ВБ отметили, что в первом полугодии текущего года рецессия в России углубилась, оказав серьезное воздействие на домохозяйства. "В результате ослабления рубля некоторые отрасли получили ценовое преимущество, что позволило им нарастить экспорт и привлечь инвестиции в ряд несырьевых отраслей. При этом существенного роста экспорта в несерьевых отраслях достичь не удалось. Что касается инвестиционного спроса, то он продолжил сокращаться третий год подряд.", - отмечается в обзоре. При этом экономисты Всемирного банка считают, что предпринятые правительством и Банком России ответные меры экономической политики успешно стабилизировали ситуацию в экономике. Однако указывается, что по мере продолжающейся адаптации макроэкономики и бюджета к новым условиям, остаются высокие риски для финансовой стабильности и устойчивости бюджета. По мнению экспертов, на передний план выйдут вопросы долгосрочной устойчивости бюджета. В ВБ полагают, что экономическая политика должна быть направлена на поддержку преобразований, начатых в 2014 году: "Попытки сдержать процесс трансформации или отказ от проведения глубоких и устойчивых структурных реформ могут привести к тому, что страна окажется в ловушке низких темпов экономического роста в среднесрочной перспективе".
по-прежнему ощущается влияние шоков 2014 года
экономическая политика должна быть направлена на поддержку преобразований

Илья Петров — уникальный трейдер, который торгует агрессивно и извлекает из этого более 100% годовых. В чем его секрет успеха? Ответ >>

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
