<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/nobelevku-po-ximii-prisudili-za-remont-dnk-v-voennoiy-operacii-v-sirii-zadeiystvovan-vmf-rf-rabotu-putina-ocenili-na-7-39-balla-20151007-210222/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Нобелевку" по химии присудили за "ремонт ДНК", в военной операции в Сирии задействован ВМФ РФ, работу Путина оценили на 7,39 балла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Нобелевскую премию по химии 2015 года присудили в среду сразу трем ученым за исследования механизма репарации ДНК. Лауреатами стали швед Томас Линдаль, гражданин США Пол Модрич и американец турецкого происхождения Азиз Санкар, говорится в сообщении оргкомитета.
Нобелевскую премию по химии 2015 года присудили в среду сразу трем ученым за исследования механизма репарации ДНК
Лауреаты Нобелевской премии выяснили, как именно живые системы "чинят" поврежденную ДНК. "Их работа дала фундаментальные знания о функциях живых клеток и, к примеру, об их использовании в новых методах борьбы с раком", - говорится в пресс-релизе Нобелевского комитета. Ученые смогли "на молекулярном уровне отобразить, как клетки восстанавливают поврежденную ДНК и сохраняют генетическую информацию", отмечается в релизе. Сообщается, что Линдал открыл механизм так называемой эксцизионной репарации оснований. Участвующие в нем ферменты находят поврежденный участок ДНК, вырезают его и восстанавливают пробел, используя неповрежденную цепь ДНК в качестве образца (каждая молекула ДНК состоит из двух закрученных в двойную спираль цепей). Санкар выяснил, как клетка исправляет повреждения, вызванные ультрафиолетом. Люди, у которых этот механизм не работает из-за тех или иных наследственных заболеваний, не могут находится на солнце: солнечный свет очень быстро приводит к развитию рака. Модрич показал, каким образом клетка исправляет ошибки, возникающие при делении. Когда клетка разделяется на две, ее ДНК удваивается, но отвечающие за это ферменты работают не со стопроцентной точностью и вносят довольно много ошибок. Благодаря механизму исправления ошибочно спаренных нуклеотидов количество таких неточностей уменьшается в тысячи раз. Эксперты считают, что открытия Нобелевских лауреатов могут помочь людям в лечении рака, а также предотвратить старение клеток.
5 октября Нобелевскую премию в области физиологии и медицины за 2015 год вручили также трем ученым - уроженцу Ирландии Уильяму Кэмпбеллу, японцу Сатоши Омуре и китаянке Юю Ту. Они получили награды за исследования в области борьбы с малярией и паразитарными инфекциями. Во вторник, 6 октября, Нобелевский комитет объявил лауреатов премии по физике за 2015 год. Ими стали канадец Артур Б. Макдональд и японец Такааки Каита. Ученые получили премию за открытие нейтринных осцилляций. 12 октября Нобелевский комитет объявит лауреата премии по экономике. Дата объявления лауреата по литературе пока не определена. Обладателя премии мира назовут 9 октября – одним из главных претендентов в этой категории букмекеры сейчас называют канцлера ФРГ Ангелу Меркель. Вручение Нобелевских премий традиционно состоится 10 декабря в Стокгольме, кроме премия мира, вручение которой пройдет в Осло. Размер премии в этом году составит восемь миллионов шведских крон.
Корабли Каспийской флотилии ВМФ России в среду провели 26 пусков крылатых ракет по позициям террористической группировки "Исламское государство" в Сирии. Об этом сообщил министр обороны Сергей Шойгу на встрече с президентом Владимиром Путиным. Стенограмма встречи была опубликована на сайте Кремля.
Корабли Каспийской флотилии ВМФ России в среду провели 26 пусков крылатых ракет по позициям террористической группировки "Исламское государство" в Сирии.
"Четыре ракетных корабля произвели 26 пусков крылатых ракет морского базирования "Калибр" по 11 целям. По данным объективного контроля все цели уничтожены, гражданские объекты не пострадали. Результаты ударов подтвердили высокую эффективность ракет на больших расстояниях – почти 1500 километров", - доложил глава Минобороны. Он уточнил также, что с 30 сентября по 7 октября нанесены удары по 112 объектам ИГИЛ. Всего с начала военной операции в Сирии российские силы уничтожили 19 пунктов управления террористов, 12 складов с боеприпасами, 71 единицу бронетехники, а также заводы и мастерские по производству взрывчатых веществ и самодельных взрывных устройств, отчитался Шойгу.
Путин в ответ заметил, что результат стрельбы высокоточным оружием из акватории Каспийского моря на расстояние 1500 км "говорит о хорошей подготовке предприятий оборонно-промышленного комплекса и хорошей выучке личного состава". В целом предварительные итоги операции российский президент оценил положительно.
Чуть позже Минобороны России выложило в интернет, на официальном канале ведомства на Youtube, видео нанесенного крылатыми ракетами удара с кораблей Каспийской флотилии по объектам инфраструктуры террористов на территории Сирии. Как отмечается в пояснении к видео, удар нанесла корабельная ударная группа ВМФ России, в которую входят ракетный корабль "Дагестан" и малые ракетные корабли "Град Свияжск", "Углич" и "Великий Устюг". Крылатые ракеты "успешно и с большой точностью" поразили все заданные цели, заявили в Минобороны.
Минобороны России выложило в интернет
видео нанесенного крылатыми ракетами удара с кораблей Каспийской флотилии по объектам инфраструктуры террористов на территории Сирии.
7 октября президент РФ Владимир Путин отметил свой 63-й день рождения игрой в хоккей в составе "Звёзд НХЛ". Матч пятого сезона Ночной хоккейной лиги состоялся в Большом ледовом дворце в Сочи. Как сообщается на сайте Кремля, в ходе матча глава государства забил семь шайб; хоккейный поединок между командами "Звёзды НХЛ" и "Сборная НХЛ" закончился со счётом 15:10.
7 октября президент РФ Владимир Путин отметил свой 63-й день рождения
Между тем, в этом году россияне оценили работу президента России Владимира Путина на 7,39 балла по десятибалльной шкале. Такие результаты были получены в ходе опроса "Левада-центра", результаты которого опубликованы на сайте социологической службы. Итоги опроса показали, что доверие граждан России к Путину растет – в прошлом году работу президента оценили на 7,33 балла; в 2013 году - 6,07 балла. При этом более трети россиян (37%) доверяют президенту Путину из-за того, что он "успешно и достойно решает проблемы страны", еще треть (36%) уверены в его дальнейшем успехе в борьбе с проблемами страны. Около половины респондентов (49%) верят, что "Путин искренне хочет добиться повышения благосостояния населения, но он не сможет этого сделать из-за сопротивления бюрократии, отсутствия хорошей команды". Четверть опрошенных (25%) выразили уверенность, что российскому президенту удастся за следующие шесть лет повысить уровень благосостояния граждан. Также 15% выразили мнение, что Путин не выполняет своих обещаний, хоть и говорит правильные вещи, а 6% уверены, что российский лидер стремится лишь удержать власть.
россияне оценили работу президента России Владимира Путина на 7,39 балла по десятибалльной шкале

10% в месяц — как? Алексей Осокин считает, что в ближайшие 3-5 лет надо инвестировать в технологии, медицину и искусственный интеллект. Узнайте подробнее о его стратегии.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
