<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-poobeshal-ne-dopustit-cvetnoiy-revolyucii-v-rossii-kostin-vozglavil-reiyting-samyx-dorogix-top-menedzherov-rf-20141120-210617/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин пообещал не допустить "цветной революции" в России, Костин возглавил рейтинг самых дорогих топ-менеджеров РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин провел сегодня расширенное заседание Совета Безопасности, в ходе которого обсуждался комплекс вопросов по совершенствованию государственной политики в сфере борьбы с разного рода экстремистскими проявлениями.
Власти РФ обязаны сделать всё необходимое, чтобы в России не произошли подобные "цветным революциям" события, заявил Путин. "Мы видим, к каким трагическим последствиям привела волна так называемых "цветных революций", какие потрясения испытали и испытывают народы стран, которые прошли через безответственные эксперименты подспудного, а иногда и грубого, как у нас говорят, "ломового" внешнего вмешательства в их жизнь. Для нас это урок и предупреждение, и мы обязаны сделать всё необходимое, чтобы подобное никогда не случилось в России", - сказал глава РФ. Президент приравнял "цветные революции" к экстремизму. По его словам, в современном мире экстремизм используется как инструмент геополитики и передела сферы влияния очень часто.
чтобы в России не произошли подобные "цветным революциям" события
Также Владимир Путин рассказал о разрушительных последствиях "антинародного мышления". "Отстаивая свободу выбора, собраний, шествий, митингов, нельзя забывать об ответственности за свои слова и свои действия. Необходимо знать и понимать, что разжигание конфликтов между людьми разных национальностей и верований, пропаганда националистической идеологии, массовые нарушения общественного порядка на этой почве, тем более призывы к насильственному свержению существующего строя, – это прямое проявление антинародного мышления, это прямые проявления экстремизма", - сказал президент. О разрушительных последствиях таких действий нужно помнить, подчеркнул он.
рассказал о разрушительных последствиях "антинародного мышления"

в ходе конфликта на юго-востоке Украины погибли 4300 человек

Тем временем, Россия формирует очередной гуманитарный конвой для жителей Донбасса, сообщают СМИ со ссылкой на заместителя главы МЧС России Владимира Артамонова. Конвой может отправиться на Украину 26-27 ноября. Россия уже отправила на Украину семь гуманитарных конвоев.
Россия формирует очередной гуманитарный конвой для жителей Донбасса
Евросоюз призвал Сербию ввести санкции против России. Об этом в интервью сербской газете "Вечерние новости" заявил еврокомиссар по европейской политике соседства и переговорам по расширению Йоханнес Хан. По его словам, Сербия, которая является кандидатом на вступление в Евросоюз, должна согласовать свою позицию по санкциям против России и другим сложным вопросам с позицией ЕС. Как сообщают СМИ, власти Сербии пока не намерены присоединяться к санкциям ЕС против России.
Евросоюз призвал Сербию ввести санкции против России

Андрей Костин возглавил рейтинг самых высокооплачиваемых руководителей российских компаний

Второе место в рейтинге на этот раз занял председатель правления "Газпрома" Алексей Миллер с $25 млн. На третьем месте - президент и председатель правления Банка Москвы Михаил Кузовлев, вознаграждение которого оценено в $17 млн. За ними следует глава Сбербанка Герман Греф, вознаграждения которого оценено в $16 млн.

Инвестиции до 2025 г. Во что вкладывать в ближайшие 3-5 лет? Ответ — в стратегии US Strategic Алексея Осокина. Подробнее — на странице.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
