<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-uxudshil-prognoz-rosta-mirovoiy-ekonomiki-v-2013-godu-do-2-2-vvp-rossii-vyrastet-na-2-3-20130613-100932/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк ухудшил прогноз роста мировой экономики в 2013 году до 2,2%, ВВП России вырастет на 2,3%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Всемирный банк (ВБ) ухудшил прогноз по росту мировой экономики на 2013 год. Мировой ВВП вырастет на 2,2% в 2013 году по сравнению с 2,3% в прошлом году, говорится в докладе "Глобальные экономические перспективы", опубликованном ВБ 13 июня. В январе организация прогнозировала подъем мировой экономики на 2,4%, а теперь ухудшила в связи с понижением своих ожиданий относительно роста ВВП Европы и развивающихся стран, включая Бразилию и Китай. По ожиданиям ВБ, в 2014 году мировой ВВП вырастет на 3,%, а в 2015 - на 3,3%.
Всемирный банк
В докладе отмечается, что риски, связанные с экономиками развитых стран, отступили. Экономический спад в зоне евро, по оценкам ВБ, составит в текущем году 0,6% - по сравнению с предыдущим прогнозом по снижению на 0,1%. В 2014 году ожидается уже рост - на уровне 0,9%, в 2015-ом – на 1,5%.
Всемирный банк улучшил показатели по США - ВВП вырастет на 2% вместо ожидавшихся 1,9% в 2013-ом, а также по Японии - ожидается рост на 1,4% вместо 0,8%.
При этом развивающимся странам необходимы структурные реформы, чтобы восстановить быстрый рост, отмечают эксперты ВБ. В целом ВВП этих стран укрепится на 5,1% в 2013 году, на 5,6% - в 2014-ом и на 5,7% в 2015-ом. Ожидания по ВВП Китая снижены 8,4% до 7,7% в 2013 году. Экономика Бразилии поднимется на 2,9% (вместо ожидающихся ранее 3,4%), Индии – на 5,7% (предыдущий прогноз - 6,1%). Рост развивающихся экономик будет стабильным, хоть и значительно ниже тех бурных темпов, которые мы видели раньше, говорится в докладе.
ВБ понизил прогноз роста и ВВП России - в 2013 году ожидается подъем на 2,3% (вместо прогнозируемых ранее 3,6%), в 2014 году – рост на 3,5%, 2015-ом – на 3,9%. В прошлом году экономика РФ показала подъем на 3,4%, при этом недавно президент Владимир Путин озвучил прогноз, согласно которому ВВП РФ в текущем году понимается на 2,4%.
России

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
