<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/skeletonistka-elena-nikitina-zavoevala-bronzu-sochinskoiy-olimpiady-gosduma-prinyala-zakon-o-smeshannoiy-sisteme-parlamentskix-vyborov-20140214-213930/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скелетонистка Елена Никитина завоевала бронзу сочинской Олимпиады, Госдума приняла закон о смешанной системе парламентских выборов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Вечером седьмого дня Олимпийских игр у России 12 медалей, и мы занимаем 8 место в общекомандном зачете. 14 февраля в Сочи разыгрывалось шесть комплектов наград, и только одна из них попала в копилку российской сборной. В состязаниях скелетонисток россиянка Елена Никитина в упорной борьбе завоевала бронзовую награду. Сейчас в зачете сборной России пять бронзовых, пять серебряных медалей и два золота. Большие медальные ожидания болельщики возлагали на мужскую лыжную гонку на 15 км. Но итог печален - российские лыжники остались без медалей – лучший из них, Александр Бессмертных, лишь на 7-ом месте. В женской индивидуальной гонке на 15 км в биатлоне россиянкам также не удалось попасть в число призеров: лучшая из них - Ольга Зайцева - лишь 15-я.
Вечером седьмого дня Олимпийских игр у России 12 медалей
Поздно вечером стало известно, что мужская сборная России по керлингу победила команду США в матче кругового турнира Олимпиады в Сочи. Встреча восьмой сессии завершилась со счетом 7:6. Следующий матч россияне проведут с командой Китая в субботу. Турнир керлингистов продлится до 17 февраля.
15 февраля на Олимпиаде в Сочи будут разыграны медали в следующих дисциплинах: горные лыжи среди женщин, женские лыжные гонки, прыжки на лыжах с трамплина среди мужчин, мужской скелетон, скоростной бег на коньках среди мужчин, женский и мужской шорт-трек. Кроме того, завтра в мужском хоккее на льду в 16.30 мск померятся силами сборные США и России.
Депутаты Госдумы приняли в третьем чтении закон, который возвращает в России смешанную систему парламентских выборов: по партийным спискам и по одномандатным округам. Не представленным в Думе партиям придется собрать 200 тысяч подписей для выдвижения списка кандидатов на выборы. Участвовать в выборах также смогут те партии, которые набрали не менее 3% на предыдущих выборах в Госдуму, а также партии, имеющие как минимум одного депутата в одном из региональных парламентов. Проходной барьер для партий в новом законе снижен с существующих 7% до 5%. Кандидатам, которые захотят выдвинуться в одномандатном округе без поддержки партии, для участия в выборах придется собрать подписи не менее 3% избирателей округа, но не менее трех тысяч штук.
Госдумы приняли в третьем чтении закон, который возвращает в России смешанную систему парламентских выборов


Также в Госдуме в третьем чтении принят законопроект, согласно которому вводится ограничение на участие в выборах на высшие должности для осужденных за тяжкие и особо тяжкие преступления. В частности, оговаривается, что на выборах высшего должностного лица субъекта РФ (губернатора или главы администрации) нельзя будет выставлять свои кандидатуры осужденным в течение 10 лет со дня отбытия срока за совершение тяжкого преступления и в течение 15 лет - за совершение особо тяжкого преступления. Аналогичные законодательные ограничения вводятся также на выборах в Госдуму и президента РФ. Закон принят во исполнение решения Конституционного суда РФ.
в Госдуме в третьем чтении принят законопроект, согласно которому вводится ограничение на участие в выборах на высшие должности для осужденных за тяжкие и особо тяжкие преступления
Министерство образования и науки рекомендовало вузам не менять перечень ЕГЭ, необходимых при поступлении на ту или иную специальность. Как сообщили сегодня СМИ со ссылкой на заявление главы департамента информационной и региональной политики Минобрнауки Анны Усачевой, в министерстве считают, что учитывая тот факт, что будущие абитуриенты уже начали готовиться к вступительным экзаменам, вузам стоит выбирать тот же экзамен, что и в прошлом году, чтобы не дезориентировать абитуриентов. Тем не менее, этот вопрос остается в компетенции ученого совета вуза. В ведомстве полагают, что поскольку экзамены основаны на школьной программе, то поступающим вполне должно хватить трех месяцев для подготовки к новому экзамену к ЕГЭ.
Министерство образования и науки рекомендовало вузам не менять перечень ЕГЭ, необходимых при поступлении на ту или иную специальность
Новый приказ Минобрнауки о вступительных экзаменах был опубликован 12 февраля. До его вступления в силу - 23 февраля - абитуриенты должны сдавать русский язык, профильный предмет и еще один или два предмета по выбору вуза из двух дисциплин, предложенных ведомством. В приказе сохраняется русский язык, профильный предмет и общее количество экзаменов (три или четыре). Вузам дается больше предметов на выбор (не два, а от трех до пяти) в качестве третьего экзамена. Помимо того, они по своему усмотрению могут добавить четвертый экзамен: иностранный язык, географию или историю. При этом для большинства направлений альтернативы нет, и четвертым экзаменом может быть только иностранный.
Сообщается также, что вузы обязаны опубликовать список экзаменов, необходимых для поступления, до 15 февраля. Выпускники должны подать заявку на ЕГЭ по тем предметам, которые они хотят сдавать, до 1 марта. Основная волна экзамена пройдет с 26 мая по 19 июня.
В пятницу ООН приостановила эвакуацию из сирийского города Хомс из-за задержания нескольких жителей города, сообщают в западных СМИ, со ссылкой на высокопоставленного представителя ООН в Сирии Мэттью Холлингворта. По его словам, сирийские власти допрашивают мужчин в возрасте от 15 до 55 лет, поскольку считают, что среди них могут быть члены вооруженных группировок. Задержанные должны получить разрешение службы безопасности, прежде чем их освободят. За дни перемирия из Хомса удалось вывести более 1,4 тыс. человек.
ООН приостановила эвакуацию из сирийского города Хомс
Тем временем в Женеве закончился очередной день переговорного процесса по сирийской проблеме, второй раунд переговоров подходит к концу, но сроки их окончания не называются. Сегодня совместный спецпредставитель ООН и ЛАГ по Сирии Лахдар Брахими отменил брифинг по итогам дня в рамках межсирийских переговоров. О встречах на 15 февраля пока не сообщается.
в Женеве закончился очередной день переговорного процесса по сирийской проблеме
В пятницу сирийская оппозиция выдвинула требования поменять состав делегации правительства на переговорах в Женеве. Об этом заявил представитель Национальной коалиции оппозиционных и революционный сил Сирии Луай Сафи. По его словам, растиражированным в СМИ, процесс межсирийских переговоров зашел в тупик, поскольку оппозиция не получила позитивного ответа от правительственной делегации на представленный документ из 24 пунктов о переходном периоде.
сирийская оппозиция выдвинула требования поменять состав делегации правительства на переговорах в Женеве


Глава российского МИД Сергей Лавров, комментируя итоги двух первых раундов переговорного процесса, высказал обеспокоенность "системными попытками сорвать урегулирование" сирийского конфликта. "После двух раундов женевских переговоров между оппозицией и правительством у нас складывается впечатление, что когда те, кто обеспечивал участие оппозиции в этом процессе, призывали сделать предметом переговоров выполнение Женевского коммюнике во всей его полноте, на самом деле они имели в виду только одно - смену режима. Потому что все, о чем они хотят говорить - это создание переходного управляющего органа. Только после этого они готовы обсуждать такие насущные проблемы, как терроризм", - цитируют Лаврова СМИ.
Сергей Лавров
высказал обеспокоенность "системными попытками сорвать урегулирование" сирийского конфликта
Между тем в пятницу стали известны итоги тендера по выбору компании, которые займутся уничтожением сирийского химического оружия. Из 14 участвующих в конкурсе компаний это право получили представители Финляндии и США. На сайте Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО) указаны названия фирм-победительниц. Это Ekokem OY AB и Veolia Environmental Services Technical Solutions. Особо опасные химические вещества, включающие около 20 тонн токсичного горчичного газа, должны быть вывезены из Сирии до 31 марта 2014 года. Согласно плану ОЗХО, они должны быть уничтожены к концу июня 2014 года. При том высокотоксичные вещества будут уничтожены на территории самой Сирии, остальные - в компаниях, выигравших тендер.
стали известны итоги тендера по выбору компании, которые займутся уничтожением сирийского химического оружия
Финляндии и США


В Италии разразился очередной правительственный кризис. В пятницу президент страны Джорджо Наполитано принял отставку премьер-министра Энрико Летта. Премьер объявил об отставке накануне, после того как Демократическая партия, членом которой является Летта, призвала его покинуть пост, чтобы могло быть сформировано новое правительство. Ожидается, что созданием нового правительства займется лидер Демократической партии Маттео Ренци - политический конкурент Летты. Сообщается, что консультации по вопросу формирования кабинета министров должны завершиться 15 февраля.
В пятницу президент страны Джорджо Наполитано принял отставку премьер-министра Энрико Летта

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
