<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-rasprostranit-sankcii-na-liderov-dnr-i-lnr-zhurnal-foreign-policy-vklyuchil-putina-v-spisok-100-mirovyx-mysliteleiy-20141117-205640/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС распространит санкции на лидеров ДНР и ЛНР, журнал Foreign Policy включил Путина в список 100 мировых мыслителей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Евросоюз намерен до конца ноября дополнить санкционный список лидерами ополченцев. Совет ЕС призвал еврокомиссию представить список лидеров и активистов так называемых ополченцев самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик для введения против них санкций. При этом, как передает Reuters со ссылкой на свои источники, обсуждение новых санкций против России страны ЕС, вероятно, отложат до середины декабря.
Евросоюз намерен до конца ноября дополнить санкционный список лидерами ополченцев
Кроме того, Совет ЕС по иностранным делам в своем заявлении подчеркнул, что те, кто прямо и косвенно виновен в крушении малазийского Boeing MH17 на востоке Украины, должны быть привлечены в ответственности и предстанут перед судом. При этом совет призвал все государства и субъекты, которые имеют отношение к расследованию катастрофы, содействовать исследовательским работам на месте крушения лайнера.
Европейские политики призывают активизировать переговоры в рамках контактной группы, в которую входят представители самопровозглашенных республик, Киева и Москвы. В своем меморандуме Совет ЕС вновь поддержал минский протокол об урегулировании конфликта на Украине. Кроме того, министры выразили обеспокоенность последними сообщениями о движении по территории востока Украины со стороны границы с Россией военных колонн с тяжелой техникой и без опознавательных знаков. Совет также призвал все стороны конфликта не нарушать режим прекращения огня. Кроме того, в ЕС приветствуют проведение выборов на Украине и надеются на скорое формирование нового правительства и проведения запланированных реформ, которые будут способствовать восстановлению национального диалога и станут важными для укрепления единства на Украине. ЕС по-прежнему считает проведенные в самопровозглашенных ДНР и ЛНР выборы нелегитимными, нарушающими минские договоренности.
Мировые инвесторы считают Россию главной угрозой для мировой экономики. Опрос Bloomberg (Global Poll) показал, что Россия представляет наибольшую угрозу безопасности для финансовых рынков, и при этом она же больше всех пострадает от падения нефтяных цен. 52% респондентов опроса самым опасным для мировых рынков фактором конфликт России и Украины, 26% - считают угрозой "Исламское государство", а 5% выбрали ответ о распространении лихорадки Эбола. Наибольшую выгоду от снижения котировок нефти получат США, считает большинство инвесторов, участвовавших в опросе.
Мировые инвесторы считают Россию главной угрозой для мировой экономики

МИД РФ считает, что НАТО игнорирует усилия Москвы по стабилизации ситуации на Украине

Верховный суд признал экстремистскими и запретил в России "Правый сектор" и еще несколько украинских организаций. Верховный суд России запретил действие на территории страны ряд украинских организаций, сообщается на генпрокуратуры России. Экстремистскими признаны "Правый сектор", "Украинская национальная ассамблея – Украинская народная самооборона" (УНА-УНСО), "Украинская повстанческая армия" (УПА), "Тризуб им. Степана Бандеры", "Братство". Их деятельность запрещена на территории РФ. По данным суда, этими организациями "пропагандируется насилие по политическим, национальным и религиозным мотивам, прославляются известные террористы, нацисты и их пособники, идеология отличается подчеркнутой русофобией".
Верховный суд признал экстремистскими и запретил в России "Правый сектор" и еще несколько украинских организаций
Россия выслала нескольких дипломатов Польши и Германии. В ответ на "недружественные действия" властей Польши и ФРГ Россия выслала нескольких польских дипломатов и одного сотрудника посольства Германии. Ранее власти Польши подтвердили информацию о высылке из страны нескольких российских дипломатов "за деятельность, несовместимую с их статусом". По данным СМИ, это было связано со шпионажем в пользу РФ. Польские дипломаты были высланы из РФ также с формулировкой - "за деятельность, несовместимую с их статусом". Польша заявила, что ответные меры РФ исчерпывают инцидент. При этом, как отмечает российский МИД, дипломатический инцидент в случае с немецким гражданином никак не связан с запланированным на 18 ноября визитом в Москву министра иностранных дел ФРГ Франка-Вальтера Штайнмайера.
Россия выслала нескольких дипломатов Польши и Германии

Журнал Foreign Policy включил президента России Владимира Путина и еще нескольких россиян в список 100 мировых мыслителей


10% в месяц — как? Алексей Осокин считает, что в ближайшие 3-5 лет надо инвестировать в технологии, медицину и искусственный интеллект. Узнайте подробнее о его стратегии.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
флейта
Абориген
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
