<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rossiya-podnyalas-na-shest-stupeneiy-v-mirovom-reiytinge-konkurentosposobnosti-20130530-093924/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия поднялась на шесть ступеней в мировом рейтинге конкурентоспособности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия поднялась на шесть строчек в мировом рейтинге конкурентоспособности, составленном швейцарской исследовательской группой IMD. В рейтинге-2013 года, опубликованном IMD, Россия занимает 42-е место из 60, разместившись между Латвией и Перу. В 2012 году РФ была на 48-м месте среди 59 стран.
Рейтинг включает четыре группы параметров: состояние макроэкономики, качество госрегулирования и инфраструктуры, а также эффективность бизнеса. Среди участников рейтинга по этому параметру у РФ зафиксирован самый быстрый рост - на 11 позиций. Положение России по остальным критериям по сравнению с прошлым годом практически не изменилось.
Среди стран БРИКС свои позиции в рейтинге улучшили лишь Россия и Китай (23-е место в 2012 году, 21-е - в 2013). Индия переместилась с 35-го на 40-е место, Бразилия - с 46-го на 51-е, а ЮАР - с 50-го на 53-е.
Тройка лидеров мирового рейтинга конкурентоспособности осталась неизменной - США, Швейцария, Гонконг. Однако ее участники поменялись местами. Так, в рейтинге 2012 года первое место было отдано Гонконгу, второе - США, а третье Швейцарии. Последнее место, как и годом ранее, занимает Венесуэла.
В опубликованном рейтинге исследовательская группа IMD оценила положение стран не только в отчетный период, но и в ретроспективе с 1997 года, поделив всех участников на "красных" - ухудшивших конкурентоспособность и "зеленых" - улучшивших. Россия оказалась в числе "красных". Так, в 2001 году РФ занимала 43-ю строчку рейтинга, а в 2013 - лишь 42-ю, опускаясь за эти годы еще ниже.

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

Владимир Рожанковский, директор аналитического департамента ИГ «Норд-Капитал»:
Повышение рейтинга России с 48 на 42-е место "рывком" назвать не поворачивается язык. Безусловно, основы неконкурентоспособности России остаются прежние - морально и физически устаревшее оборудование на большинстве производств, проблемы транспортной инфраструктуры, исчезновение целых наукоёмких отраслей - таких, как станкостроение. Пока в России не будет собственного (а не сборочного!) машино- и автомобилестроения, её можно спокойно забыть про первую двадцатку любых аналогичных рейтингов! Сделать это в условиях экономической и политической нестабильности в стране - крайне затруднительно. Научные разработки не внедряются в производство, нарушена проектно-испытательная цепочка, уничтожены соответствующие министерства и ведомства. НИОКР возможны только внутри отдельно взятых предприятий (при наличии у них на это свободных средств) их же собственными силами. Промежуточные звенья - в глубоком провале и прогрессирующем недоинвестировании.
Я полагаю, что хаотичные движения в четвёртом десятке стран рейтинга - это то, что обычно называют статистической погрешностью, а на фондовом рынке - "третьим эшелоном", где, как известно, всё зыбко и неустойчиво. Какие-то страны запустили или, наоборот, не запустили один-единственный запланированный наукоёмкий проект - и в результате этого, будучи представителями "третьего эшелона", они могут легко продвинуться вверх или вниз на 4-5 позиций. Это нормально.
Касательно Гонконга - как известно, он теперь является частью юрисдикции Китая, и если раньше, под британцами, там доминировал финансово-производственный сектор, то сейчас - только финансовый, поскольку производство сконцентрировано в континентальном Китае, где стоимость рабочей силы существенно ниже.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
