<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ignorirovanie-neftyu-dannyx-o-zapasax-pomozhet-rynku-rf-vernutsya-k-rostu-20170111-201352/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Игнорирование нефтью данных о запасах поможет рынку РФ вернуться к росту]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Закрытие торгового дня среды прошло на отрицательной территории. Так, индекс ММВБ потерял 0,8% - его значение составило 2218,25 пункта. Тем временем, потери индекса РТС оказались значительнее, индикатор снизился на 1,8% - до 1153,91 пункта. Появление минорных настроений вызвано ослабление нефтяных цен, котировки Brent ушли ниже $55 за баррель, аналитики сходятся во мнении, что в ближайшее время цены на "черное золото" могут устремиться к отметке $50.
Главным аутсайдером дня стали бумаги "Магнита" (-5,07%), снижающиеся после публикации негативных операционных данных компании. Ритейлер продемонстрировал замедление роста продаж.
Отрицательная динамика нефтяных контрактов вызвала снижение бумаг нефтегазового сектора: "НОВАТЭК" (-%2,35), "Роснефть" (-1,7%), "Газпром" (-0,6%), "Сургутнетегаз" (-0,05%).
Кроме того, снижаются бумаги "АЛРОСА" (-5,5%), "МРСК Цента" (-2,4%), "Мосэнерго" (-2,2%), Yandex (-1,55%), "Сбербанка" (-1,5%).
В противовес рынку растут бумаги "Распадской" (+7%) и "Мечел" (ао+5,9%, ап+4%). Причину стремительного роста аналитики видят в росте цен на железную руду. Росли также "ФосАгро" (+5,03%), "Мосбиржа" (+3,7%), НМТП (+2,4%), "Юнипро" (+2,3%), ММК (+2,2%), "префы" "Транснефти" (+1,9%).
Европейские рынки показывают единодушное повышение, реагируя на слабость британского фунта стерлингов. Кроме того, вышедшая позитивная статистика о росте объемов промышленного производства Великобритании за ноябрь на 2% поддержала умеренно позитивный настрой инвесторов. В итоге, к закрытию четверга индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,54%. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 показал повышение на 0,2%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,27039, "Газпром" (Анг) – 5,16588, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,9195, "Норильский никель" (Анг) - 17,44296, "Роснефть" (Анг) - 6,4911, "Ростелеком" (Анг) - 8,55145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,17677, "Сбербанк" (Анг) - 11,3818. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,53187, "ВымпелКом" (США) – 4,00068, "Мечел Сталь" (США) – 6,68224.
Рынки США оценивают тон выступления Дональда Трампа и данные о росте запасов нефти, индексы умеренно снижаются. К 20:00 мск Dow Jones вырос на 0,21%, NASDAQ ослаб на 0,08%, S&P 500 теряет 0,06%.
Сырьевой рынок проигнорировали данные о стремительном росте запасов нефти в США. Так, запасы за неделю выросли на 4,097 млн баррелей, тогд как аналитики прогнозировали повышение лишь на 1,162 млн баррелей. Между тем, неделей ранее показатель снизился на 7,051 млн баррелей. По мнению Богдана Зварича, аналитика ГК "ФИНАМ", восстановление цен на нефть вызвано фиксацией прибыли по спекулятивным коротким позициям. На текущий момент нефть марки Brent торгуется на уровне $55,05 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $52,14.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,52% и составляет 116 410 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,08%, фьючерс на акции "Газпрома" повышается на 0,3%, на акции "ЛУКОЙЛа" растет на 0,12%.
В качестве негативных факторов для российской валюты можно отметить укрепление американского доллара. Кроме того, Анна Бодрова, старший аналитик "Альпари" обращает внимание на истощение Резервного фонда РФ. "Траты "подушки безопасности", завышенная ставка ЦБ, амбициозные цели – слишком высокая плата за сильную национальную валюту", - отмечает она. К настоящему моменту доллар подорожал на 0,09%, его стоимость теперь составляет 60,2225 рубля, евро теряет 0,3%, снижаясь до 63,3 руб. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ полегчала на 0,1%, до уровня 61,6074 рубля. На международном валютном рынке пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0507.
Завтра динамика торгов на отечественных площадках будет зависеть от уровня закрытия дня в США. Инвесторы должны обдумать сегодняшние слова Дональда Трампа и его взгляд на развитие американской экономики. Кроме того, никто не отменяет привязку отечественных площадок от нефтяных цен.

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
та :
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
