<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/plyushenko-snyalsya-s-sorevnovaniiy-na-olimpiade-u-rossiiyskoiy-sbornoiy-11-medaleiy-rf-zapretila-usynovlyat-deteiy-inostrannym-odnopolym-param-20140213-211819/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Плющенко снялся с соревнований на Олимпиаде, у российской сборной 11 медалей, РФ запретила усыновлять детей иностранным однополым парам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

У России - 11 медалей в Сочи. Сегодня биатлонист сборной России Евгений Гараничев на Олимпиаде в Сочи принес еще одну бронзовую медаль в копилку нашей сборной. Он занял третье место в индивидуальной гонке на 20 км. Чемпионом стал француз Мартен Фуркад, серебряным призером - немец Эрик Лессер. И только что команда российских саночников в составе Татьяны Ивановой, Альберта Демченко, Александра Денисьева и Владислава Антонова завоевала серебро в эстафете в санном спорте. Золото завоевала немецкая команда. Сейчас в зачете сборной России четыре бронзы, пять серебряных медалей и два золота. Накануне вечером фигуристы Татьяна Волосожар и Максим Траньков стали чемпионами в соревнованиях пар, а Ксения Столбова и Федор Климов - стали серебряными призерами Олимпиады.
У России - 11 медалей в Сочи
биатлонист сборной России Евгений
команда российских саночников
Неприятным сюрпризом для болельщиков стала новость об отказе фигуриста Евгения Плющенко участвовать в индивидуальных соревнованиях, которые стартовали сегодня. Перед выступлением с короткой программой стало известно, что спортсмен снимается с соревнований в связи с травмой спины (сообщается, что повредил на разминке). Ранее в Сочи Евгений Плющенко завоевал второе олимпийское золото в своей карьере - в рамках командных соревнований фигуристов. В индивидуальных соревнованиях в мужском одиночном катании Россия имела право выставить одного спортсмена. Как поясняли в Федерации фигурного катания на коньках России, чемпион страны 18-летний Максим Ковтун, к сожалению, не очень успешно выступил на чемпионате Европы (5 место), который проходил перед Играми в Сочи, поэтому не попал в олимпийскую сборную. Плющенко сегодня заявил журналистам, что скорее всего завершит спортивную карьеру, сообщают СМИ из Сочи.
Евгения Плющенко
снимается с соревнований в связи с травмой спины

разыгрывается шесть комплектов наград

Сегодня же российские хоккеисты дебютировали в Сочи с победы. Они разгромили сборную Словении со счетом 5:2. Автором первой шайбы в ворота противников стал нападающий Александр Овечкин, на которого традиционно возлагаются большие надежды. Отметим и то, что мужская сборная РФ по кёрлингу одержала первую победу (над швейцарцами) на олимпийском турнире – это была их пятая игра в Сочи. Этот факт стоит выделить, поскольку женская сборная России в этом виде спорта выступает намного успешнее.
хоккеисты
кёрлингу
Путин пожелал успехов египетскому министру обороны на президентских выборах. Переговоры России и египетских гостей. Российский президент провел сегодня встречу с первым вице-премьером Египта – министра обороны и военной промышленности Абделем-Фаттаха ас-Сиси и министром иностранных дел Набилем Фахми. Ранее состоялась встреча египетской делегации с руководством внешнеполитического и военного ведомств России. "Я знаю, что вы, уважаемый господин министр обороны, приняли решение баллотироваться на должность президента Египта. Это очень ответственное решение – возложить на себя миссию за судьбу египетского народа. Я и от себя лично, и от имени российского народа желаю вам успехов", - сказал Путин Абделю Фаттаху Сиси.
Путин пожелал успехов египетскому министру обороны на президентских выборах.
Владимир Путин также отметил, что между Россией и Египтом за последние пять лет был заметный рост товарооборота, но в 2013 году произошел некоторый спад. "А я уверен, что мы можем не только преодолеть этот спад, но и выйти на новые рубежи – где-то хотя бы миллиардов на пять товарооборота. Он у нас в среднем колеблется где-то в районе трёх сегодня, но на пять мы точно можем выйти в ближайшее время", - считает президент РФ. Российский президент рассказал и о перспективах в туристической области сотрудничества стран. По его словам, в 2013 году количество российских туристов упало в Египте почти на миллион человек. "Было где-то 2 миллиона 300–400, в прошлом году уже где-то 1,5 миллиона. Должен сказать, что этот миллион перекочевал в другие страны региона: у нас в Турции, допустим, за прошлый год было 4 миллиона российских туристов, - пояснил глава РФ. - Но мы очень надеемся, что Египет восстановит свои традиционные позиции и в этой весьма важной для экономики сфере – туристической".

Счетная палата выявила нарушения в работе ФСКН за прошедшие два года на 1 млрд рублей

Россия запретила усыновление иностранным гей-парам. Российские правила усыновления сирот официально дополнены ограничением на передачу детей в страны с разрешенными однополыми браками. Соответствующее постановление подписал премьер-министр РФ Дмитрий Медведев, сообщила пресс-служба правительства. Поправка к закону об усыновлении детей-сирот определяет: "Усыновителями могут быть совершеннолетние лица обоего пола, за исключением лиц, состоящих в союзе, заключенном между лицами одного пола, признанном браком и зарегистрированном в соответствии с законодательством государства, в котором такой брак разрешен, а также лиц, являющихся гражданами указанного государства и не состоящих в браке".
Россия запретила усыновление иностранным гей-парам
Непогода в США и Великобритании. В США сохраняются сложные погодные условия. Сегодня отменили более 4,2 тысячи авиарейсов, более сотни перелетов задержаны, как внутренних, так и международных. Снежные бури бушуют в нескольких штатах на побережье Атлантического океана, в некоторых ожидается ледяной дождь и дождь со снегом. Из-за непогоды было отменено выступление главы ФРС США Джанет Йеллен, запланированное на сегодня в Конгрессе. А в Англии и Уэльсе бушуют ураганные ветры. Один человек погиб в результате разгула стихии. Метеорологическая служба объявила первое за эту зиму "красное" штормовое предупреждение, что означает угрозу жизни и высокую вероятность разрушений, передает BBC. Великобритания в эту зиму столкнулась с сильнейшими ливнями и наводнениями.
Непогода в США и Великобритании

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
