<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/oesr-prognoziruet-ukreplenie-rosta-ekonomiki-rf-v-2014-godu-vsledstvie-uluchsheniya-biznes-klimata-20130529-133459/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОЭСР прогнозирует укрепление роста экономики РФ в 2014 году вследствие улучшения бизнес-климата]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) прогнозирует укрепление роста российской экономики в среднесрочной перспективе вследствие восстановления еврозоны, а также при условии грамотной монетарной политики и улучшения бизнес-климата.
Рост ВВП РФ сначала снизится в 2013 году до 2,3% (с 3,4% в 2012 году), однако уже в 2014 году ускорится до 3,6%, отмечается в докладе ОЭСР. Эксперты ожидают постепенного восстановления еврозоны, переживающей сегодня рецессию во многих странах. Улучшение ситуации в этом регионе поддержит доходы нашей страны от экспорта энергетических товаров.
Внутренний спрос в России также будет расти, как и реальные доходы населения. Инфляция, полагают эксперты, останется на целевом уровне 5-6%, несмотря на давление растущих цен на продовольствие и тарифов. Последовательное ее таргетирование позволит подавить негативные факторы, считают в ОЭСР. Профицит текущего счета будет сокращаться с 3,7% ВВП в 2012 году до 1,3% в 2013 и 0,8% - в 2014 году. Вместе с тем, улучшение бизнес-климата должно способствовать привлечению инвестиций, сделать экономику менее зависимой от цен на ресурсы и стать базой для роста экономики в среднесрочной перспективе, говорится в документе.
ОЭСР ожидает усиления мирового экономического роста и практически полного восстановления мировой экономики в 2014 году. Объем реального ВВП в странах еврозоны сократится в 2013 году на 0,6%, а в 2014 году вырастет на 1,1%. Ранее ОЭСР ожидала снижения в 2013 году на 0,1%, а в 2014 году - роста на 1,3%.
Экономическая активность в еврозоне по-прежнему падает на фоне слабого доверия к экономике и состояния кредитного рынка. Небольшое восстановление экономического роста возможно во второй половине 2013 года, отмечается в докладе.
ОЭСР также отмечает, что рост экономики США ускорится в ближайшие полтора года, однако стране понадобится сбалансированная бюджетная политика для поддержания положительных изменений. В 2013 году ВВП страны увеличится на 1,9%. В следующем году рост ВВП составит рекордные 2,8% с начала экономического кризиса.
ВВП Китая в 2013 году, по прогнозам ОЭСР, останется на уровне 2012 года - 7,8%, в следующем году экономика Поднебесной должна показать рост 8,4%.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

Владимир Колычев, главный экономист «Росбанка»:
Мы ожидаем даже более сильного роста (3.9%) в следующем году за счет совокупности ряда факторов. Это и низкая база первого полугодия текущего года и некоторое восстановление (или хотя бы завершение рецессии) в Еврозоне, ну и ряд стимулирующих мер со стороны ЦБ (улучшение ситуации с ликвидностью и снижение ставок) и правительства (инфраструктурные проекты, финансируемые из ФНБ и пенс накоплений).
Реализация дорожных карт, направленных на улучшение бизнес-климата, пока, по всей видимости, затягивается, однако в любом случае быстрых результатов от структурных мер вряд ли стоит ждать – в лучшем случае при должной имплементации они дадут эффект на среднесрочном горизонте.

Алексей Девятов, главный экономист «Уралсиб Кэпитал»:
Действительно, российская экономика замедляется уже пятый квартал подряд. На наш взгляд, это, прежде всего, связано с неблагоприятной внешнеэкономической конъюнктурой; рецессия в Европе оказалась более глубокой, чем ожидалось ранее. Статистические данные фиксируют сокращение экспорта и отсутствие роста инвестиций. Экспорт страдает из-за низкого спроса на российские энергоносители; слабая инвестиционная активность вызвана неопределенностью перспектив российской экономики и сокращением инвестиционных программ крупных госкорпораций.
В меньшей степени замедление экономики связано с довольно жесткой денежно-кредитной политикой ЦБ, который сосредоточился на борьбе с инфляцией. С учетом слабого начала года, мы ожидаем роста российской экономики на 2,1% в этом году. Тем не менее, мы считаем, что российская экономика находится сейчас в низшей точке делового цикла и ожидаем ускорения темпов роста во втором полугодии.
Отчасти, наши надежды связаны с ожидаемым оживлением в Европе, которому будет способствовать политика ускорения роста за счет отхода от мер жесткой экономии. Кроме того, мы ожидаем умеренного снижения ключевых ставок ЦБ осенью этого года вслед за снижением инфляции. Улучшение внешнеэкономической конъюнктуры, а также умеренное смягчение денежно-кредитной политики, помогут российской экономике и приведут к ускорению роста в среднесрочной перспективе. Однако, несмотря на улучшение в Европе, мы ожидаем невысоких темпов роста экономики этого региона из-за высокого уровня долга. Таким образом, мы ожидаем роста российской экономики на 2,6% в 2014-м и на 3,3% в 2015 году.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
