<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-dosrochno-pokinul-sammit-g20-no-ego-rezultatami-dovolen-20141117-11477/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин досрочно покинул саммит G20, но его результатами доволен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В воскресенье в австралийском Брисбене завершился девятый саммит лидеров стран G20. В ходе саммита президент РФ Владимир Путин провел ряд двусторонних встреч с лидерами государств-участников G20. Как и ожидалось, состоялась встреча главы с РФ с Федеральным канцлером Германии Ангелой Меркель, в ходе которой стороны обменялись мнениями по ситуации на юго-востоке Украины. Владимир Путин подробно разъяснил российский подход к этой ситуации, сообщает пресс-служба Кремля. Кроме того, Путин и Меркель обсудили российско-германские отношения. Также на полях саммита российский лидер провел встречи с председателем Европейской комиссии Жан-Клодом Юнкером, премьер-министром Великобритании Дэвидом Кэмероном, президентом Франции Франсуа Олландом, премьер-министром Италии Маттео Ренци и главами стран-участниц БРИКС.
Путин провел ряд двусторонних встреч с лидерами государств-участников G20
Украинская проблематика была доминирующей в ходе беседы главы российского государства и британского премьер-министра. Лидеры двух стран отметили заинтересованность в реставрации отношений России и Запада и принятии действенных мер по урегулированию украинского кризиса, что будет способствовать отказу от конфронтационных настроений, отмечается на сайте Кремля. В ходе беседы с президентом Франции также обсуждалась ситуация на Украине. И Путин, и Олланд подчеркнули, что намерены делать всё необходимое, чтобы кризисная ситуация на юго-востоке Украины не бросала тень российско-французские отношения.
В ходе саммита лидеры стран G20 согласовали программу экономического роста - так называемый Брисбенский план действий, в котором поставлена "амбициозная цель повышения ВВП "двадцатки" к 2018 году более чем на 2% сверх траектории, которая предусмотрена в базисном сценарии, изложенном в "Перспективах развития мировой экономики" МВФ в октябре 2013 года. Динамика темпов роста мировой экономики остается неудовлетворительной, отмечается в документе. Мировая экономика остается уязвимой по отношению к шокам, сохраняется финансовая неустойчивость, и существующие риски усугубляются из-за геополитической напряженности. "Повышение темпов роста мировой экономики для обеспечения более высокого уровня жизни и создания качественных рабочих мест для людей во всем мире является нашей самой приоритетной задачей", - говорится в коммюнике лидеров "двадцатки" по итогам саммита в Брисбене.
лидеры стран G20 согласовали программу экономического роста
По итогам саммита Владимир Путин ответил на вопросы журналистов. В частности, он объяснил свой досрочный отъезд с саммита. "Чтобы не было здесь никаких спекуляций, что касается того, почему я не пошёл на общий завтрак, – там остался наш министр финансов. Ну а нам отсюда лететь до Владивостока 9 часов и потом от Владивостока до Москвы – ещё 9 часов. Ещё надо до дома добраться и в понедельник надо на работу выйти. И хотя бы 4–5 часов надо поспать", - сказал он. По его словам, премьер-министр Австралии Тони Эббот, который модерировал заседания саммита, отнесся к этому с пониманием.
объяснил свой досрочный отъезд с саммита
Отвечая на вопросы журналистов Путин подчеркнул, что саммит прошел в очень конструктивной обстановке, работа была результативной. "Я доволен и результатами, и атмосферой", - отметил президент. В частности, он сообщил о том, что было принято решение создать в Сиднее инфраструктурный хаб. "Наши финансовые учреждения уже заинтересовались этой создаваемой организацией", - добавил глава РФ.
саммит прошел в очень конструктивной обстановке, работа была результативной
Большое внимание в ходе саммита было уделено ситуации с безработицей в мире, также обсуждались вопросы в сфере энергетики, также лидеры стран G20 продолжили дискуссию в сфере финансового регулирования и налоговой системы. " Должен отметить, что эти вопросы были в центре внимания "двадцатки", которую мы проводили в Петербурге, и мне очень приятно, что австралийское председательство решило продолжить эту тему. Она важна для всех. Сегодня тоже об этом говорили достаточно подробно. Речь идёт об уходе от налогообложения, о сокращении налогооблагаемой базы и борьбе с оффшорами", - добавил Путин.
Что касается, вопроса о санкциях против России, то, по словам Путина, "затрагивался, но в общем". "Звучала тема о том, что санкционные меры наносят ущерб всем: и тем, в отношении которых эти санкции пытаются ввести, и тем, кто их вносит. Здесь, по-моему, уже есть общее понимание, что этот тезис не просто имеет право на существование, а что он является единственно верным. Говорили о том, конечно, что нужно сделать, для того чтобы из этой ситуации постепенно выходить", - отметил президент РФ. По его словам, вопрос Украины в официальных дискуссиях в рамках "двадцатки" "вообще не затрагивался, то есть совсем, даже не упоминался".
о санкциях против России
вопрос Украины в официальных дискуссиях в рамках "двадцатки" "вообще не затрагивался
Говоря о ситуации с ценами на нефть, российский лидер вновь подчеркнул, что падение стоимости "черного золота" - событие конъюнктурного характера. Отвечая на вопрос о плане на случай резкого ухудшения экономической ситуации Путин отметил, что правительство России не собирается "палить" резервы. "Они предназначены для других целей. Мы будем корректировать наши расходы, если потребуется, конечно, это хочу подчеркнуть", - сказал он.
падение стоимости "черного золота" - событие конъюнктурного характера
В преддверии саммита, во Владивостоке, Владимир Путин дал интервью немецкому телеканалу ARD, в ходе которого также обсуждалась текущая ситуация с Украиной и её последствия. В частности, глава РФ назвал абсолютно неадекватной реакцию Запада на факт присоединения Крыма к России. "Когда мы слышим претензии по поводу того, что Россия нарушила международное право, то ничего, кроме удивления, у меня это не вызывает. Международное право – что это такое? Это, прежде всего, устав Организации Объединённых Наций, это международная практика и объяснение этой практики соответствующими международными инстанциями. И потом, у нас есть яркий и свежий прецедент – прецедент Косово", - вновь напомнил президент. Ничего другого, кроме того, что было сделано в Косово, в Крыму сделано не было, подчеркнул Путин. "Я глубоко убеждён, что никаких нарушений международного права Россия не допустила. Да, я не скрываю, конечно, это факт, мы никогда его не скрывали, наши Вооружённые Силы, прямо скажем, блокировали вооружённые силы Украины, расквартированные в Крыму, но не для того, чтобы кого-то заставить идти голосовать, это невозможно сделать, а для того, чтобы не допустить кровопролития", - отметил президент.
интервью немецкому телеканалу ARD
Говоря об Украине, Путин выразил надежду на изменение ситуации к лучшему. "Конечно, мы рассчитываем на то, что кризис на Украине прекратится. Конечно, мы хотим нормальных взаимоотношений со всеми нашими партнёрами, в том числе и в Соединённых Штатах, в том числе и в Европе. Конечно, то, что происходит с так называемыми санкциями, вредно для мировой экономики (и для нас вредно, и для мировой экономики вредно), прежде всего, для российско-еэсовских отношений вредно", - сказал он. Путин также заявил, что Россия не намерена требовать досрочного погашения кредита Украине в размере $3 млрд. "По кредиту, который мы выдали, – 3 миллиарда долларов, ровно год назад мы его выдали, есть условие, что если общий долг Украины превысит 60% ВВП, то мы, Минфин России, имеем право предъявить требование к досрочному погашению. Если мы это сделаем, вся финансовая система опять завалится. Мы уже приняли решение: мы этого не будем делать. Мы не хотим усугублять ситуацию. Мы хотим, чтобы Украина наконец вставала на ноги", - добавил президент.
мы рассчитываем на то, что кризис на Украине прекратится
Путин напомнил, что Еврокомиссия оценивает возможный ущерб экономике ЕС от контрсанкций РФ в 5–6 млрд евро. "Можно ли посчитать ущерб, который наносится России от этих санкций?" - задался вопросом глава РФ. По его словам, это сделать достаточно сложно. "Это носит отчасти виртуальный характер. Но, конечно, ущерб есть. Правда, есть и плюсы, потому что, допустим, те, ограничения, которые вводятся для некоторых российских предприятий по приобретению определённых товаров на Западе, в Европе, в Штатах, побуждают нас к тому, чтобы производить самим этот товар. Такая комфортная жизнь, когда надо думать только том, чтобы побольше нефти и газа добыть, а всё остальное можно купить, немножко уже в прошлом", - резюмировал президент. Путин напомнил, что в 2015 году Россия планирует выйти на рост экономики в размере 1,2%, в 2016 ожидается 3%-й рост. "В целом это не те показатели, которые бы нам хотелось видеть, но это всё-таки рост, и мы уверены, что добьёмся этих показателей", - подчеркнул российский лидер.
Можно ли посчитать ущерб, который наносится России от этих санкций?

«ФИНАМ» снизил комиссию для трейдеров на срочном рынке США в 2 раза! Стандартные, мини- и микрофьючерсы на Едином счете — всего от 50 до 75 центов за контракт.

Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
флейта
греф иваныч
греф иваныч
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
