<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/opek-povysila-prognoz-mirovogo-sprosa-na-neft-rf-ostalas-na-148-meste-v-indekse-svobody-pressy-v-siriiyskom-xomse-evakuirovano-1-2-tysyachi-mirnyx-zhiteleiy-20140212-21356/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК повысила прогноз мирового спроса на нефть, РФ осталась на 148 месте в Индексе свободы прессы, в сирийском Хомсе эвакуировано 1,2 тысячи мирных жителей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран-экспортеров нефти (ОПЕК) повысила прогноз мирового спроса на нефть в 2014 году до 90,98 млн баррелей в сутки, что на 1,09 млн баррелей, или на 1,22%, выше показателя 2013 года, который оценивается в 89,89 млн баррелей в сутки. Такой прогноз содержится в ежемесячном докладе картеля о состоянии и перспективах мирового рынка нефти.
Организация стран-экспортеров нефти (ОПЕК) повысила прогноз мирового спроса на нефть в 2014 году до 90,98 млн баррелей в сутки
В феврале представители картеля повысили собственный прогноз потребления нефти мировой экономикой в 2014 году на 80 тыс. баррелей в сутки. В январе ОПЕК прогнозировала, что потребление нефти мировой экономикой в текущем году составит 90,91 млн баррелей в сутки.
Россия осталась на 148-м месте из 180 в ежегодном Индексе свободы прессы, составляемом международной правозащитной организацией "Репортеры без границ". По мнению авторов, опубликованного в Париже исследования, в РФ начиная с 2012 года заметно обострился "конфликт между гражданским обществом и репрессивным режимом". Кроме того, отмечается, что в стране по-прежнему актуальна проблема самоцензуры СМИ, В то же время авторы считают, что Россия не опустилась в индексе ниже прошлогоднего уровня, благодаря активности ее гражданского общества.
Россия осталась на 148-м месте из 180 в ежегодном Индексе свободы прессы
Тройки лидеров и аутсайдеров индекса также не претерпели никаких изменений: впереди - Финляндия, Нидерланды и Норвегия, замыкают - Туркмения, Северная Корея и Эритрея – страны, где, по мнению авторов исследования, "свободы информации просто не существует". Вместе с тем "Репортеры без границ" подвергли жесткой критике Великобританию и США, упрекая их в чрезмерной охоте за разоблачителями гостайн вместо борьбы с прослушкой. США за год опустились на 46-е место, потеряв сразу 14 позиций в рейтинге.
"Репортеры без границ" констатировали в своем исследовании, что кризис в Сирии негативно отразился на свободе слова на всем Ближнем Востоке. Авторы индекса указывают на то, что гражданская война в Сирии усилила поляризацию СМИ в Ливане, вызвала ужесточение контроля за прессой в Иордании и способствовала эскалации насилия в Ираке. Сама Сирия названа "самой опасной страной мира для журналистов".
Из стран постсоветского пространства наибольшего прогресса в области свободы прессы добилась Грузия, следует из исследования. Эта страна поднялась сразу на 17 пунктов до 84-го места. Авторы индекса отмечают спад напряженности в стране и мирный исход президентских выборов. Самое же благополучное положение со свободой прессы из стран бывшего СССР - помимо стран Балтии - по-прежнему в Молдавии, занимающей 56-е место, и в Армении, расположившейся на 78-ой позиции. Неблагополучно обстоит дело, помимо Туркмении, в Узбекистане (166-е место), Казахстане (161), Азербайджане (160) и Белоруссии (157). Украина опустилась в Индексе-2014 на одно место – до 127-го.
Индекс свободы прессы частично основан на вопроснике, рассылаемом организациям-партнерам на пяти континентах, международной сети из 150 корреспондентов и журналистам, юристам и правозащитникам в разных странах.
В среду в Сирии после однодневного перерыва возобновилась гуманитарная операция, начавшаяся накануне второго раунда межсирийских переговоров в Женеве. Как сообщили местные СМИ, конвой с продовольствием и медикаментами направился сегодня в кварталы Старого Хомса со значительным опозданием из-за логистических проблем. Всего с пятницы из опасных районов города удалось вывезти около 1,2 тысячи детей, женщин и пожилых людей.
В среду в Сирии после однодневного перерыва возобновилась гуманитарная операция
Сирийские власти заявили, что готовы вести переговоры с ООН "об еще одном продлении перемирия в Хомсе, если это будет необходимо" – до тех пор пока все мирные жители не покинут кварталы, захваченные боевиками.
В Женеве сегодня состоялся очередной день межсирийских переговоров. Спецпредставитель ООН и ЛАГ по Сирии Лахдар Брахими не счел нужным провести брифинг по итогам дня. СМИ сообщают со ссылкой на источники в ООН, что второй раунд переговоров завершится 14 или 15 февраля, третий раунд пока не обсуждался. Сообщается также, что трехсторонняя встреча по Сирии в формате РФ-США-ООН пройдет в Женеве уже завтра, 13 февраля, а не 14-го, как говорилось ранее, сообщили журналистам в пресс-службе европейского отделения ООН.
В Женеве сегодня состоялся очередной день межсирийских переговоров.
Россия может заблокировать в СБ ООН предлагаемый Западом проект резолюции по гуманитарной ситуации в Сирии, если он будет вынесен на голосование в его нынешнем виде, сообщают СМИ с ссылкой на слова замглавы МИД РФ Геннадия Гатилова. По его словам, в настоящее время проект западной резолюции находится в стадии подготовки. И российская сторона считает его излишне политизированным и направленным на создание базы для последующих силовых акций против сирийского правительства в случае невыполнения каких-то требований, которые будут там заложены.
Россия может заблокировать в СБ ООН предлагаемый Западом проект резолюции по гуманитарной ситуации в Сирии
Между тем, президент США Барак Обама заявил, что США сохраняют за собой право провести военную операцию в Сирии. Как сообщили западные СМИ, такое заявление американский лидер сделал в Париже на совместной пресс-конференции со своим французским коллегой Франсуа Олландом. По словам Обамы, США изучают все возможные способы решения сирийского конфликта, однако в настоящее время политическое урегулирование является приоритетным. Кроме того, американский президент напомнил о том, что межсирийские переговоры в Женеве на данный момент не принесли желаемых результатов.
Барак Обама заявил, что США сохраняют за собой право провести военную операцию в Сирии
В Сочи подходит к концу пятый день Олимпиады. В копилке российской команды на текущий момент 7 наград: одна золотая и по три серебряных и бронзовых. В медальном зачете наша сборная пока восьмая. В четверке лидеров – Германия (6 золотых, 1серебряная), Канада (по 4 золотых и серебряных, 2 бронзовых), Норвегия (4 золотых, 3 серебряных и 5 бронзовых наград).
В Сочи подходит к концу пятый день Олимпиады.


Сегодня Минспорта РФ сообщило, что десять российских спортсменов, завоевавших олимпийские медали в Сочи, получили звание "Заслуженный мастер спорта РФ". Звания удостоены конькобежка Ольга Граф, биатлонистка Ольга Вилухина, фристайлист Александр Смышляев, а также фигуристы Екатерина Боброва, Елена Ильиных, Никита Кацалапов, Федор Климов, Юлия Липницкая, Дмитрий Соловьев и Ксения Столбова. Фигуристы выиграли золото в командных соревнованиях. Граф - бронзовая медалистка на дистанции 500 метров. Вилухина стала второй в спринте. Смышляев занял третье место в могуле. Еще шесть российских медалистов - фигуристы Евгений Плющенко, Максим Траньков и Татьяна Волосожар, шорт-трекист Виктор Ан, конькобежка Ольга Фаткулина и санночник Альберт Демченко уже обладали подобным званием.

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
