<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/bill-geiyts-vozglavil-spisok-samyx-bogatyx-lyudeiy-po-versii-bloomberg-20130517-091223/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Билл Гейтс возглавил список самых богатых людей по версии Bloomberg]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В первый раз с 2007 г. основатель Microsoft Билл Гейтс вернулся на первую строчку рейтинга богатейших людей мира по версии Bloomberg. Мексиканец Карлос Слим отступил на второе место.
С начала 2013 г. акции Microsoft подорожали на 28%, а еще увеличению состояния Гейтса поспособствовал рост акций Canadian National Railway Co (CNR) и компании Republic Services Inc (RSG), в которых он является акционером, сообщает агентство. По оценке Bloomberg, состояние Гейтса достигло $72,7 млрд, что на 16% больше, чем в мае 2012 г.
Слим за минувший год обеднел на $3 млрд в связи с тем, что акции принадлежащего ему мобильного оператора Slim’s America Movil (AMXL) SAB подешевели на 14%.
Третье место в рейтинге Bloomberg занимает Уоррен Баффет с $59,7 млрд, четвертое - основатель испанской сети Inditex (бренд Zara) Амансио Ортега, у него на $3,7 млрд меньше, чем у Баффета.
Рейтинг Bloomberg Billionaires Index ежедневно обновляется с начала 2012 г., в него включены сто человек.
В начале марта свой рейтинг опубликовал Forbes. В нем на первом месте оказался Карлос Слим, которого издание "оценило" в $73 млрд. Гейтс был на второй строчке с $67 млрд. Ортегу журнал поместил на третье место ($57 млрд), Баффета - на четвертое ($53,5 млрд).

Детальные разборы акций, облигаций и ETF мировых компаний, комментарии аналитиков по корпоративным новостям, аналитика IPO. Подпишитесь бесплатно на инвестидеи с экспресс-доставкой>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
