<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-v-rf-startuyut-snizheniem-v-fokuse-neft-i-tramp-20170111-094730/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги в РФ стартуют снижением, в фокусе нефть и Трамп]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Во вторник российский фондовый рынок завершил торги ростом: индекс ММВБ поднялся на 1,19% и составил 2237,49 пункта, а индекс РТС прибавил 1,27% - до отметки 1175,01 пункта. Локомотивом роста стали акции "Газпрома" (+2,3%) и "Сбербанка" (+1,9%).
Объемы торгов возросли, указывая на восстановление нормального рабочего ритма после новогодних каникул. "Рост может являться отражением как сохраняющегося интереса нерезидентов к российским фондовым активам, так и возврата внутренних инвесторов после новогодних каникул", - комментирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Лучше рынка выглядели бумаги ТГК-1 (+9,16%), "Мосэнерго" (+5,4%), ОГК-2 (+3,66%), "РусГидро" (+2,84%), "Россетей" (+2,25%), "Распадской" (+5,62%), "СОЛЛЕРСа" (+3,51%), "Аэрофлота" (+3,45%), "Мечела" (+3,3%), "АЛРОСА" (+2,95%), НЛМК (+2,93%). Распродажам подверглись акции "Магнита" (-2,63%), МТС (-1,04%), "М.видео" (-0,5%), "ВСМПО-Ависма" (-0,42%), "Башнефти" (-0,06%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-0,09%).
К открытию среды сложился неопределенный внешний фон. В Европе и США вчерашние торги проходили в смешанной динамике. Рынки Старого Света на старте сессии снижались на новостях о новых проблемах итальянского банковского сектора, однако финишировали все же в "зеленой зоне" после публикации неплохой статистики. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,52%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,19%. Акции итальянских банков Intesa Sanpaolo и Unione di Banche Italiane "похудели" на 0,32% и 1,34%. Рыночная капитализация британских ритейлеров Wm. Morrison Supermarkets и Tesco увеличилась на 3,62% и 6,0% соответственно благодаря исследованию Nielsen Homescan, согласно которому прошедший праздничный сезон стал для отрасли лучшим за последние четыре года.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32740, "Газпром" (Анг) – 5,22889, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,34958, "Норильский никель" (Анг) – 17,60299, "Роснефть" (Анг) – 6,66613, "Ростелеком" (Анг) – 8,75149, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,20588, "Сбербанк" (Анг) – 11,63198. МТС (США) – 9,40160, "ВымпелКом" (США) – 4,04105, "Мечел Сталь" (США) – 6,76115, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,45059.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones снизился на 0,16%, S&P не изменился, Nasdaq вырос на 0,36%, установив очередной исторический максимум. Торги прошли в ожидании первой пресс-конференции Дональда Трампа в качестве избранного президента, которая состоится уже сегодня (21:00 мск). В составе индекса "голубых фишек" наблюдалась преимущественно отрицательная динамика котировок акций – в лидерах падения были Merck & Co, Exxon Mobil, IBM, в лидерах роста – Caterpillar, Home Depot, American Express. Хуже рынка выглядели акции нефтегазового сектора на фоне снижения цен на "черное золото". Акции нефтяной компании Exxon Mobil просели на 1,28%.
В Азии сегодня с утра преобладают покупки: японский индекс Nikkei вырос к настоящему времени на 0,33% на фоне ослабления иены к доллару, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI прибавил 1,47%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,72%, индекс Китая CSI-300 упали на 0,36%. Акции Toshiba растут на 4,1% на информации о том, что компания и кредиторы обсуждают антикризисный план.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть немного укрепили свои позиции. За нефть марки Brent дают $53,71, Light - $50,94. СМИ сообщили о сокращении Саудовской Аравией поставок сырой нефти в Азию. Кроме того, вчера стало известно, что Россия приступила к сокращению добычи. Между тем, Ирак - второй по величине производитель ОПЕК - планирует увеличить в феврале экспорт сырой нефти из своего южного порта Басра до рекордно высокого уровня; страна сохраняет высокие поставки даже после вступления в силу глобального пакта ОПЕК. Сегодня EIA опубликует изменения запасов нефти в США за минувшую неделю. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0555.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в минусе. В среду ожидается небольшой блок статистики: данные по промпроизводству и торговому балансу в Великобритании (12:30 мск).

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
