<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-vstretitsya-s-merkel-v-xode-sammita-g20-mea-ozhidaet-dalneiyshego-snizheniya-cen-na-neft-20141114-211054/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин встретится с Меркель в ходе саммита G20, МЭА ожидает дальнейшего снижения цен на нефть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Завтра в австралийском Брисбене стартует девятый саммит лидеров стран G20. Рабочие заседания саммита пройдут 15 и 16 ноября. Глава РФ Владимир Путин уже прибыл в Брисбене, сообщила пресс-служба Кремля.
девятый саммит лидеров стран G20
Как ожидается, в ходе саммита российский лидер проведет двустороннюю встречу с канцлером Германии Ангелой Меркель, сообщают СМИ со ссылкой на пресс-секретаря президента Дмитрия Пескова. "Встреча планируется", - заявил Песков. Ранее Меркель заявляла, что встреча с Путиным на саммите G20 вполне вероятна и что в кулуарах саммита будет обсуждаться вопрос соблюдения минских договоренностей. Владимир Путин, говоря о предстоящем саммите, не согласился с предположением о том, что его отношения с Меркель стали более натянутыми. "Нет, не замечал. Вы знаете, мы же руководствуемся интересами, а не личными симпатиями и антипатиями", - сказал Путин в интервью ТАСС, отвечая на соответствующий вопрос.
проведет двустороннюю встречу с канцлером Германии Ангелой Меркель
Как сообщают СМИ, не исключено, что в ходе саммита будет обсуждаться вопрос санкций. По словам, Дмитрия Пескова, это не вопрос повестки дня, но его обсуждения исключать нельзя. Сам Путин в ходе интервью ТАСС отметил, что сам он этот вопрос поднимать для обсуждения не будет, но если об этом зайдет речь, то выскажет свое мнение.
не исключено, что в ходе саммита будет обсуждаться вопрос санкций

17 ноября, вопрос санкций будет обсуждаться в ходе встречи министров иностранных дел ЕС

Также в ходе сегодняшнего интервью Владимир Путин заявил, что российская экономика готова противостоять новой волне кризиса. "Да, готова", - сказал он, отвечая на вопрос агентства "Мы думаем обо всех сценариях, в том числе и о так называемом катастрофическом снижении цен на энергоносители, что вполне возможно, мы допускаем это. И Минэкономики, Минфин, и правительство в целом просчитывают развитие экономики по каждому из этих сценариев", - добавил президент.
российская экономика готова противостоять новой волне кризиса

правительство РФ прорабатывает варианты действий на случай введения ограничений на экспорт нефти

Тем временем, Международное энергетическое агентство не ждет возврата цен на "черное золото" к прежним уровням в ближайшее время. Напротив, стоимость нефти, по оценкам агентства, может опуститься ещё ниже, В ежемесячном отчете МЭА предсказало дальнейшее снижение цен в 2015 году, передает Reuters. По мнению специалистов агентства, соотношение спроса и предложения говорит о том, что цены на "черное золото" продолжат снижаться, а в первом полугодии 2015 года давление на цены может усилиться.
стоимость нефти, по оценкам агентства, может опуститься ещё ниже
Вооруженные силы Украины готовы и способны дать отпор, если события будут развиваться вопреки мирному плану, заявил сегодня президент Петр Порошенко на совещании с главами силовых ведомств. Украина всегда стремилась мирными средствами урегулировать ситуацию в Донбассе и приложила максимум усилий, чтобы не допустить эскалации, подчеркнул он. "Мы видим решение вопроса отдельных районов Донецкой и Луганской областей исключительно политическим, мирным путем. Но силы и средства для того, чтобы защитить государство, у нас на сегодняшний день есть", - заявил президент Украины. По его словам, сейчас экономика Украины работает по принципу "все для фронта, все для победы".
Вооруженные силы Украины готовы и способны дать отпор, если события будут развиваться вопреки мирному плану
Тем временем, кабинет министров Украины утвердил перечень населенных пунктов, на территории которых органы власти временно не осуществляют или осуществляют не в полном объеме свои полномочия. Соответствующий документ опубликован на сайте правительства Украины. Согласно распоряжению правительства от 7 ноября, в перечень вошли в, частности, Донецк, Горловка, Енакиево, Макеевка, Харцызск, Луганск, Алчевск, Антрацит, Красный Луч, Ровеньки, Свердловск, Стаханов, Первомайск. При этом, как заявил глава МИД Украины Павел Климкин, власти Украины не намерены военным образом возвращать себе Донбасс.

Инвестиции в китайские компании. Китай первым победил пандемию и уже перезапускает свою экономику. Стратегия «CN. Проснувшийся дракон» — инвестиции в китайские компании и ставка на юань.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
