<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-privetstvoval-peremirie-v-siriiyskom-xomse-v-sochi-idet-otkrytie-xxii-zimnix-olimpiiyskix-igr-20140207-202439/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин приветствовал перемирие в сирийском Хомсе, в Сочи идет открытие XXII зимних Олимпийских игр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин приветствовал объявленное в сирийском Хомсе трехдневное перемирие, во время которого открыты гуманитарные коридоры для вывода из зоны боевых действий раненых и гражданского населения. На торжественном приеме в честь высокопоставленных гостей XXII зимних Олимпийских игр он подчеркнул, что рад этому событию, совпавшему с открытием олимпиады, которая является "символом единства, открытости и взаимопонимания для миллионов людей на планете", - подчеркнул российский президент. Он также поблагодарил ООН и МОК за содействие перемирию в Хомсе.
Путин приветствовал объявленное в сирийском Хомсе трехдневное перемирие
Как сообщили СМИ, к вечеру пятницы из старинных кварталов Хомса эвакуировано свыше 80 человек - детей, женщин и стариков. По словам координаторов ООН в Сирии, гуманитарная операция продолжается, на субботу запланирована доставка продовольствия и медикаментов жителям, остающимся внутри старого города.
Сегодня власти Сирии подтвердили, что будут участвовать во втором раунде мирных переговоров в Женеве. Сообщается также, что национальная коалиция оппозиции Сирии также приняла твердое решение вернуться в Женеву на второй раунд переговоров 10 февраля. Новый раунд может продлиться около недели.


Между тем в Сочи на Олимпийском стадионе "Фишт" ровно в 20:14 по московскому времени началась торжественная церемония открытия XXII зимних Олимпийских игр, первых в истории России. Организаторы открытия Олимпиады в Сочи 2014 сообщили, что церемония будет длиться около трех часов. Главный креативный директор и автор сценария церемонии открытия Игр-2014 Константин Эрнст сообщил представителям СМИ, что основой церемонии открытия Олимпийских игр в Сочи станут история России и классическое искусство страны, он пообещал также, что мероприятие запомнится зрителям благодаря своему масштабу, зрелищности, уникальным декорациям и инновационным технологическим решениям. Кстати, в настоящий момент на стадионе "Фишт" наблюдают за открытием Олимпиады 40 тысяч зрителей, а прямую телевизионную трансляцию могут видеть 3 миллиарда землян.
в Сочи на Олимпийском стадионе "Фишт" ровно в 20:14 по московскому времени началась торжественная церемония открытия XXII зимних Олимпийских игр
Как сообщили организаторы, в массовых постановочных сценах церемонии открытия, включая танцевальные, балетные, акробатические и цирковые номера, принимают участие более 3 тысяч талантливых молодых людей - учащихся высших и средних учебных заведений, а также профессиональных творческих коллективов. Кроме того, им помогают на площадках, за кулисами и на территории Олимпийского парка две тысячи волонтеров "Сочи 2014".
Впервые в истории церемоний Олимпийских игр изменен традиционный проход атлетов во время парада наций. Спортсмены поднимаются на сцену по специальной 48-метровой рампе, расположенной в центре стадиона. В параде наций принимают участие представители 88 делегаций. Для зимних Игр число участников парада приближается к числу исполнителей и превышает 3000 человек. Всего для участников шоу сшито более шести тысяч костюмов.
По традиции, церемония открытия завершится зажжением чаши Олимпийского огня, который 123 дня путешествовал по России: он побывал на вершине Эльбруса и на дне Байкала, на склоне действующего камчатского вулкана и гребне плотины Саяно-Шушенской ГЭС, на Северном полюсе и даже на Международной космической станции.


Организаторы пообещали, что театрализованная часть церемонии представит основные этапы исторического развития России – от зарождения государственности до современности. "Шоу станет самым высокотехнологичным за всю историю церемоний. Всего для реализации проведения Церемонии открытия XXII Олимпийских зимних игр 2014 года задействовано более 12 тысяч человек", говорится в пресс-релизе оргкомитета "Сочи 2014".
Церемонию открытия увенчает масштабный фейерверк из 3 500 залпов.

Фьючерс на российскую пшеницу. Для участников зернового рынка и спекулирующих трейдеров. Торги на Московской бирже. Тариф с комиссией за контракт от 10 копеек.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
