<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/s-p-ne-zhdet-uluchsheniiy-v-ekonomikax-stran-sng-v-2013-godu-izmenenie-reiytingov-rossii-v-blizhaiyshee-vremya-maloveroyatno-20130516-185512/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[S&P не ждет улучшений в экономиках стран СНГ в 2013 году, изменение рейтингов России в ближайшее время маловероятно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Standard & Poor's не ждет улучшений в экономиках стран СНГ в 2013 году. Об этом говорится в докладе организации. Причины застоя в экономиках различны, отмечается в релизе. В России, к примеру, - это высокая инфляция, на экономике Украине сказываются не слишком хорошие показатели экспорта.
Кроме того, экономики стран СНГ сталкиваются со сходными ограничениями, среди которых слабый инвестиционный климат, недостаток реформирования, направленного на развитие частного сектора, и высокий уровень коррупции. Кроме того, агентство недиверсифицированность экономик, в результате чего они остаются излишне восприимчивыми к внешним шокам. Только в Грузии есть динамично развивающийся ненефтяной сектор, который в среднесрочной перспективе будет устойчиво расти, отмечает S&P.
Среди экспортеров углеводородов потенциал с точки зрения увеличения объемов есть только у Казахстана. В настоящее время агентство не ждет роста цен на углеводороды по отношению к прошлому году, в обратном случае это могло бы оказать стимулирующий эффект на экономики России и Азербайджана.
Большинство факторов, сдерживавших рост в 2012 году сохраняется, поэтому в 2013 году S&P не ждет значительных улучшений. Агентство прогнозирует, что лишь Азербайджан, Белоруссия и Украина смогут продемонстрировать больший рост в силу продолжающегося восстановления после кризиса. Что касается России, то S&P ждет замедления роста экономики страны до 3% в 2013 году по сравнению с 3,4% в 2012 году.
Правительство РФ по-прежнему намерено достичь сбалансированности бюджета, для чего было введено бюджетное правило. Однако тот факт, что однажды уже от него отступили, не гарантирует, что и в дальнейшем его будут жестко придерживаться. В любом случае возможностей для стимулирования роста экономики у правительства немного, отмечает агентство. Тем не менее, несмотря на замедление роста, изменение суверенных рейтингов России в ближайшее время маловероятно, отмечается в докладе.

Инвестиции до 2025 г. Во что вкладывать в ближайшие 3-5 лет? Ответ — в стратегии US Strategic Алексея Осокина. Подробнее — на странице.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
