<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/minoborony-rf-oprovergaet-soobsheniya-o-vvode-voiysk-na-ukrainu-sovbez-oon-provedet-ekstrennuyu-vstrechu-po-situacii-v-donbasse-20141112-204758/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минобороны РФ опровергает сообщения о вводе войск на Украину, Совбез ООН проведет экстренную встречу по ситуации в Донбассе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

НАТО заявляет о пересечении российской военной техникой границы с Украиной. Вслед за ОБСЕ, которая ранее заявила о движении военной колонны без опознавательных знаков в сторону Донбасса, о российских войсках, пересекших границу Украины, сообщили в североатлантическом альянсе. В связи с этими сообщениями Совет Безопасности ООН проведет 12 ноября экстренную встречу, на которой будет рассмотрена ситуация на Украине. При этом Минобороны РФ вновь опровергло присутствие российских войск в Донбассе.
НАТО заявляет о пересечении российской военной техникой границы с Украиной
В Министерстве обороны Украины заявляют о подготовке к боевым действия на юго-востоке страны. По словам министра обороны Степана Полторака, силовики проводят передислокации своих войск в связи с информацией о "наращивании" Россией численности военных в Донбассе. Как Полоторак заявил СМИ, силовики готовятся к неожиданному удару со стороны ополченцев Донбасса. Однако официальные лица самопровозглашенной Донецкой народной республики опровергают информацию о подготовке к наступлению.
Генсек ООН Пан Ги Мун призвал все стороны конфликта на Украине соблюдать минские договоренности, которые включают в себя режим прекращения огня. Глава российского МИД Сергей лавров считает, что в приоритете сейчас - налаживание диалога Киева с Донецком и Луганском после прошедших там выборов. Сегодня по американской инициативе состоялся телефонный разговор Сергея Лаврова и госсекретаря США Джона Керри. "При обмене мнениями о текущей обстановке на Юго-Востоке Украины Лавров особо подчеркнул приоритетный характер налаживания устойчивого прямого диалога Киева с Донецком и Луганском в контексте прошедших там выборов, а также недопустимость срыва выполнения минских договоренностей", - говорится в сообщении МИДа. Кроме того, главы внешнеполитических ведомств обсудили вопросы, связанные с иранской ядерной программой.
Пан Ги Мун призвал все стороны конфликта на Украине соблюдать минские договоренности
Президент Украины Петр Порошенко заявил, что общество требует эффективного расследования преступлений, совершенных на Майдане. Президент отметил важность ускорения расследования всех преступлений против участников протестов на Майдане и призвал следственные органы активизировать работу. "Общество должно знать, что власть сегодня действует эффективно, и те, кто совершил преступление, уже оказались или окажутся на скамье подсудимых", - заявил Порошенко на совещании с руководителями силовых ведомств. Глава государства уверен, что тот факт, что подозреваемые в этих преступлениях лица являются беглецами, не препятствует их осуждению и привлечению к ответственности. "Инициированный мною Закон дает нам основания для заочного осуждения", - подчеркнул Петр Порошенко. Он также добавил, что Украина обратилась в международный уголовный суд в Гааге, чтобы за преступления понесли наказание и прежние руководители страны.
Порошенко заявил, что общество требует эффективного расследования преступлений, совершенных на Майдане
Варшавская полиция задержала почти триста человек на марше, организованном по случаю празднования дня национальной независимости Польши. Мероприятие переросло в массовые беспорядки и представителями правоохранительных органов, около 50 человек пострадали. Российский МИД осудил беспорядки в польской столице. "Вакханалия националистов-радикалов в Варшаве подтверждает опасность попустительства экстремистам, разжигающим национальную рознь, в том числе на Украине", - прокомментировал в Twitter Константин Долгов, уполномоченный МИД по вопросам прав человека, демократии и верховенства права.
Варшавская полиция задержала почти триста человек на марше

Авторская стратегия доверительного управления Twelve Cups Эдуарда Самигуллина, участника ТВ-проекта «Мастера трейдинга» на РБК и нескольких Invest Battle. Подключите стратегию онлайн или получите презентацию>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
итр
Гриони
Ходор
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
