<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-prizvala-strany-k-olimpiiyskomu-peremiriyu-ukrainskaya-oppoziciya-podgotovila-novyiy-tekst-konstitucii-evroparlament-nameren-vvesti-sankcii-protiv-vlasteiy-ukrainy-20140206-211912/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия призвала страны к олимпийскому перемирию, украинская оппозиция подготовила новый текст конституции, Европарламент намерен ввести санкции против властей Украины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия призвала все страны на время проведения Олимпиады и Паралимпиады забыть о разногласиях и заключить олимпийское перемирие. Как говорится в сообщении министерства иностранных дел страны, Российская Федерация в качестве организатора и устроителя зимней Олимпиады настоятельно призывает участников всех вооруженных конфликтов, независимо от стран и континентов, объявить на это время олимпийское перемирие. "В первую очередь, наш призыв обращен к сторонам кровопролитного конфликта в Сирии, который оказывает серьезное дестабилизирующее влияние на обстановку не только в этой стране, но и в регионе в целом", - подчеркивается в обращении. В министерстве напомнили, что само понятие "олимпийское перемирие" уходит корнями в античность. В древней Греции - на родине Олимпиады - на время проведения Игр прекращались любые войны и конфликты. В 1992 г. МОК решил возродить эту традицию.
Россия призвала все страны на время проведения Олимпиады и Паралимпиады забыть о разногласиях и заключить олимпийское перемирие
Между тем стало известно, что на церемонии торжественного открытия XXII зимних Олимпийских игр в Сочи российский флаг поднимут космонавты. Роскосмос сообщил, что эта честь выпала Герою Советского Союза, Герою РФ, рекордсмену по суммарному пребыванию в космосе, начальнику Центра подготовки космонавтов Сергею Крикалеву, дважды Герою Советского Союза, первой женщине, выполнившей выход в открытый космос Светлане Савицкой и российским космонавтам Героям РФ Роману Романенко и Федору Юрчихину. Вместе с ними флаг поднимет космонавт-испытатель Роскосмоса Елена Серова, которая готовится выполнить космический полет в составе экипажа корабля "Союз ТМА-14М" в сентябре 2014 года.
на церемонии торжественного открытия XXII зимних Олимпийских игр в Сочи российский флаг поднимут космонавты
Погибшие при захвате заложников в московской школе учитель Андрей Кириллов и прапорщик полиции Сергей Бушуев посмертно награждены орденом мужества. Указ об этом опубликован на сайте Кремля. "Награды присуждены за мужество и самоотверженность, проявленные при исполнении служебного и гражданского долга во время трагедии 3 февраля в школе №263 города Москвы", - говорится в указе.
Погибшие при захвате заложников в московской школе учитель Андрей Кириллов и прапорщик полиции Сергей Бушуев посмертно награждены орденом мужества
Депутаты Госдумы решили ужесточить требования к непарламентским политическим партиям и одномандатникам-самовыдвиженцам, которые захотят участвовать в следующих выборах в Госдуму. Сегодня профильный комитет Думы утвердил соответствующие поправки к президентскому законопроекту о выборах депутатов. В соответствии с этими поправками непарламентским партиям для допуска к выборам придется собрать не менее 200 тысяч подписей избирателей, причем в каждом регионе можно будет собрать не более семи тысяч подписей. Исключение сделают для тех партий, которые набрали не менее 3% голосов на предыдущих выборах в Думу либо имеют депутата хотя бы в одном региональном парламенте России. Ко второму чтению, которое состоится 12 февраля, парламентарии также увеличат количество подписей, которые должны будут собрать кандидаты-самовыдвиженцы в одномандатных округах: 3% от количества избирателей округа, но не менее 3 тысяч подписей. В первоначальной версии законопроекта, предложенной президентом Владимиром Путиным и поддержанной депутатами в первом чтении весной 2013 года, к голосованию допускались любые зарегистрированные партии. Одномандатникам-самовыдвиженцам предлагалось собрать 0,5% процента от числа избирателей, но не менее 500 штук.
Депутаты Госдумы решили ужесточить требования к непарламентским политическим партиям и одномандатникам-самовыдвиженцам, которые захотят участвовать в следующих выборах в Госдуму.
Украинская оппозиция подготовила и передала на согласование новый текст конституции всем парламентским фракциям и надеется на принятие документа на следующей неделе во время внеочередной сессии Верховной Рады. Как говорится в сообщении оппозиционной партии "Батькивщины", изменения предусматривают перераспределение полномочий от президента к парламенту и правительству, аналогичное тому, которое было заложено в редакции 2004 года. Согласно такому перераспределению, глава государства теряет возможность формировать кабинет министров, а Рада приобретает право назначать и увольнять генерального прокурора Украины, а также председателя Службы безопасности.
Украинская оппозиция подготовила и передала на согласование новый текст конституции всем парламентским фракциям
Европарламент принял в четверг резолюцию по ситуации на Украине, в которой призвал Евросоюз ввести санкции против представителей местной власти. В сообщении европарламента говорится, что депутаты считают необходимым ввести санкции против тех украинских чиновников и олигархов, которые несут ответственность за применение силы против протестующих и гибель оппозиционных активистов. В качестве наказания предлагаются визовые ограничения и замораживание активов на территории Евросоюза. Авторы резолюции осудили применение силы против протестующих на Украине и призвали освободить арестованных там оппозиционеров без всяких условий. Вместе с этим депутаты призвали Евросоюз подготовить долгосрочный пакет финансовой помощи для Украины.
Европарламент принял в четверг резолюцию по ситуации на Украине, в которой призвал Евросоюз ввести санкции против представителей местной власти
Украинские власти сообщили, что приняли во внимание резолюцию Европейского парламента о ситуации в стране. Как говорится в комментарии МИДа Украины, распространенном в четверг, ведомство считает необъективными и предвзятыми некоторые оценки, которые изложены в резолюции Европарламента, и подчеркивает, что несбалансированный характер резолюции не способствует общенациональному примирению в стране. В то же время в комментарии говорится, что резолюция содержит ряд сигналов, которые совпадают с подходами правительства Украины по урегулированию политического кризиса в стране. "Поиск взаимоприемлемого политико-правового компромисса по выходу из кризиса путем мирного диалога, предупреждение насильственных действий и обеспечение уважения прав и свобод человека были и остаются в основе действий украинской власти",- говорится в заявлении МИД.
МИДа Украины
считает необъективными и предвзятыми некоторые оценки, которые изложены в резолюции Европарламента
Памятник героям-защитникам Брестской крепости оказался сегодня в центре скандала после публикации на сайте CNN списка самых уродливых, по версии издания, памятников в мире. На втором месте в нем оказался брестский монумент "Мужество". Список и комментарии к нему редакции CNN вызвали возмущение у администрации мемориального комплекса "Брестская крепость-герой", которая назвала это "кощунством" по отношению к памяти погибших героев Великой Отечественной войны. Позже с критикой CNN выступили также депутаты российской Госдумы, которые потребовали от канала официальных извинений. Впрочем, вечером стало известно, что редакция CNN принесла извинения за включение белорусского монумента "Мужество" в список самых уродливых памятников мира. Соответствующее заявление было размещено на официальном сайте телеканала в виде поправки к первоначальному материалу. "Мы осознали, что упоминание в нашем списке Брестской крепости оскорбило жителей Белоруссии", - говорится в заявлении. Редакция подчеркнула, что список лишь преследовал цель в шутливой форме познакомить читателей с памятниками со всего мира. В заявлении CNN отмечается важность монумента для множества людей, помнящих жертвы защитников крепости. В то же время, убирать памятник из списка самых некрасивых сооружений мира редакция не стала.
Памятник героям-защитникам Брестской крепости оказался сегодня в центре скандала после публикации на сайте CNN списка самых уродливых, по версии издания, памятников в мире

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
