<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiya-obzhalovala-reshenie-gaagskogo-suda-o-vyplate-50-mlrd-eks-vladelcam-yukosa-20141112-110523/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия обжаловала решение Гаагского суда о выплате $50 млрд экс-владельцам "ЮКОСа"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия обжаловала решение Международного арбитражного трибунала Гааги, который обязал Москву выплатить компенсацию в размере $50 млрд бывшим акционерам нефтяной компании "ЮКОС", сообщают СМИ со ссылкой на главу компании Group Menatep Limited (бывший контролирующий акционер "ЮКОСа") Тима Осборна.
Согласно решению Третейского суда в Гааге от 28 июля, Россия должна была бы выплатить всю сумму до 15 января 2015 года, после этого начали бы начисляться проценты. Помимо этого, РФ должна была бы оплатить судебные издержки на сумму около $65 млн. Как сообщил Тим Осборн, апелляция была подана за несколько часов до окончания срока, отведенного на обжалование. По предварительным данным, российские юристы оспаривают подсудность иска Гаагскому трибуналу. По данным СМИ, документы были переданы в суд во вторник вечером, однако в базе суда дело пока не зарегистрировано.
В конце октября Минюст РФ также направил жалобу на решение Европейского суда по правам человека о выплате Россией бывшим акционерам НК "ЮКОС" 1,86 млрд евро. Жалоба акционеров "ЮКОСа" в ЕСПЧ была подана в 2011 году, а в июле 2014 года стало известно, что Европейский суд по правам человека обязал РФ выплатить бывшим акционерам нефтяной компании "ЮКОС" в качестве возмещения материального ущерба в 1,87 млрд евро. Суд также постановил, что Россия должна выплатить экс-акционерам "ЮКОСа" 300 тыс. евро в качестве возмещения судебных издержек.
В 2003 году "ЮКОС" был обвинен в неуплате налогов, а основной акционер компании Михаил Ходорковский - арестован и осужден за мошенничество.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
