<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-povysilo-prognoz-mirovogo-sprosa-na-neft-v-2013-godu-do-90-6-mln-barreleiy-v-sutki-20130514-132136/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА повысило прогноз мирового спроса на нефть в 2013 году до 90,6 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное энергетическое агентство (МЭА) повысило прогноз по мировому спросу на нефть в 2013 году на 65 тысяч баррелей - до 90,6 миллиона баррелей в сутки (б/с), следует из майского отчета организации.
Средний показатель добычи нефти странами, не входящими в ОПЕК в текущем году составит 54,5 миллиона баррелей в сутки (рост на 50 тысяч баррелей по сравнению с тем же показателем прошлого года). Эксперты МЭА считают, что рост добычи придется на Северную Америку, где производство продолжает расти рекордными темпами. Прогноз также немного повышен на фоне восстановления добычи Южным Суданом, стабильной добычей нефти из битуминозных песков и трудноизвлекаемой нефти в Северной Америке.
В отчете МЭА говорится, что поставки топлива странами ОПЕК в апреле выросли на 200 тысяч баррелей в день - до 30,7 миллиона баррелей.

Илья Петров — уникальный трейдер, который торгует агрессивно и извлекает из этого более 100% годовых. В чем его секрет успеха? Ответ >>

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
