<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/olimpiada-samaya-bolshaya-stroiyka-v-mire-novym-premer-ministrom-ukrainy-stal-arbuzov-prigovor-po-bolotnomu-delu-ob-yavyat-21-fevralya-20140205-211136/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Олимпиада – самая большая стройка в мире, новым премьер-министром Украины стал Арбузов, приговор по "болотному" делу объявят 21 февраля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Олимпиада в Сочи - самая большая стройка в мире. Президент РФ сегодня поприветствовал в Сочи делегацию Олимпийского комитета России. "Для меня особенно приятно отметить, что у нас был, как в таких случаях говорят, полный национальный консенсус по поводу проведения этих Игр и этих стартов. Это стало крупным промышленным, строительным проектом, это самая большая стройка в мире, практически с нуля в голом поле: в голом поле легче строить, а в горном кластере было очень сложно, - сказал он. "Россия к проведению Игр готова", - заявил Путин.
Олимпиада в Сочи - самая большая стройка в мире
Владимир Путин также объявил о создании в Сочи международного штаба спецслужб. "Хочу поблагодарить коллег практически из всех стран, которые так или иначе связаны с проведением этих Игр, за то, что они самым активным образом сотрудничают со своими российскими партнёрами. И, вы знаете, у нас создан оперативный штаб, там на постоянной основе круглосуточно присутствуют наши коллеги: представители специальных служб, правоохранительных органов из очень многих стран мира", - сказал президент, отвечая на вопрос о безопасности на Олимпиаде.


Медведев поручил рассмотреть возможность переноса офисов некоторых крупных компаний с госучастием на Дальний Восток. Об этом информагентства сообщают со ссылкой на полпреда президента в Дальневосточном федеральном округе, вице-премьера Юрия Трутнева. Это коснется переноса офисов, налогооблагаемой базы. "Нам нужно создать деловой климат и инфраструктуру, которые позволят нам успешно конкурировать за инвестиции и трудовые ресурсы в глобальном масштабе, то есть, иными словами, конкурировать с нашими ближайшими соседями на Дальнем Востоке, - сказал глава правительства. - А там условия для ведения бизнеса во многих местах – наверное, не везде, но куда лучше, чем у нас, давайте скажем честно, и не только с точки зрения бизнес-инфраструктуры, но и с точки зрения привлекательности. Это очень бурно растущий регион, и нам нужно хотя бы на отдельных территориях сравняться с ними по привлекательности".
Медведев поручил рассмотреть возможность переноса офисов некоторых крупных компаний с госучастием на Дальний Восток
Премьер-министр сообщил, что на одно из совещаний по развитию региона будут приглашены главы всех крупных компаний с госучастием, которые работают или готовы работать по разным направлениям на Дальнем Востоке. "Без предметной деятельности этих компаний, без обсуждения того, чем они будут заниматься, у нас мало что получится", - добавил Дмитрий Медведев. Премьер также поручил проанализировать запуск предыдущих проектов создания особых экономических зон на Дальнем Востоке и понять, почему эти проекты на начали работать.
Янукович подписал указ о назначении Арбузова премьер-министром Украины. Президент Украины Виктор Янукович назначил премьер-министром Сергея Арбузова, ранее занимавшего должность первого вице-премьера. "Первому вице-премьер-министру Украины С.Арбузову осуществлять в соответствии с частью четвертой статьи 42 Закона Украины "О Кабинете Министров Украины" полномочия Премьер-министра Украины согласно определенному Кабинетом Министров Украины распределению полномочий", --об этом говорится в сообщении на сайте главы Украины. Указ вступает в силу с момента опубликования. 28 января в отставку подал премьер-министр Николай Азаров, а Янукович эту отставку принял. Азаров объяснил свое решение необходимость диалога и мирного решения политического кризиса в стране.
Янукович подписал указ о назначении Арбузова премьер-министром Украины


Приговор по "болотному делу" объявят 21 февраля. Замоскворецкий суд сегодня удалился на вынесение приговора по уголовному делу о беспорядках на Болотной площади 6 мая 2012 года, передает BBC. Оглашение приговора восьми обвиняемым состоится 21 февраля. Сегодня обвиняемые выступили с последним словом. Все они заявили о своей невиновности и попросили суд оправдать их. Андрей Барабанов призвал суд назначить "милосердное наказание", равное уже отбытому им сроку в СИЗО.
Приговор по "болотному делу" объявят 21 февраля

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
