<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/evrokomissiya-uxudshila-prognoz-po-vvp-evrozony-20130503-142654/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Еврокомиссия ухудшила прогноз по ВВП еврозоны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Еврокомиссия ухудшила прогнозы по динамике ВВП Евросоюза и еврозоны. Об этом говорится на сайте организации.
На этот раз Еврокомиссия ожидает, что ВВП Евросоюза в 2013 году сократится на 0,1%, в 2014 году, согласно прогнозу, ВВП вырастет на 1,4%. Ранее ожидался рост экономики Евросоюза на 0,1% в этом году и на 1,6% в 2014.
По еврозоне прогноз чуть хуже: в 2013 году ожидается снижение экономического роста на 0,4%, в 2014 – рост на 1,2%. Предыдущий прогноз предполагал сокращение экономики на 0,3% в текущем году и рост на 1,4% - в следующем.
Ожидается, что после рецессии, которой ознаменовался 2012 год, экономика Евросоюза стабилизируется в первой половине текущего года, и постепенно, во второй половине года, ВВП перейдет к росту, говорится в весеннем прогнозе Еврокомиссии. При этом главным драйвером должен стать рост внешнего спроса. В то же время на пути увеличения внутреннего спроса по-прежнему будут стоять препятствия, типичные для посткризисного периода. Нынешний прогноз продолжает основываться на предположении, что политические усилия не допустят обострения кризиса суверенного долга в регионе, отмечается в сообщении организации.
Восстановление экономической активности будет слишком слабым для того, чтобы способствовать изменению ситуации на рынке труда. Согласно прогнозу Еврокомиссии, безработица в Евросоюзе в 2013 году достигнет 11%, в еврозоне – 12%. В 2014 году возможна стабилизация ситуации на рынке труда – Еврокомиссия не ждет продолжения роста безработицы в регионе в этот период. Стоит отметить, что эти цифры не были пересмотрены по сравнению с зимним прогнозом.
Что касается инфляции, то ожидается постепенное сокращение показателя. В 2013 году инфляция в Евросоюзе может составить 1,8%, в еврозоне – 1,6%. В 2014 году 1,7% и 1,5% соответственно.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
