<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-pekine-zavershilsya-sammit-ates-es-mozhet-rasshirit-chernyiy-spisok-rossiyan-obse-zametila-novyiy-konvoiy-voennoiy-texniki-pod-doneckom-20141111-211022/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Пекине завершился саммит АТЭС, ЕС может расширить "черный список" россиян, ОБСЕ заметила новый конвой военной техники под Донецком]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Пекине во вторник завершился двухдневный саммит лидеров экономик форума Азиатско-Тихоокеанского экономического сотрудничества (АТЭС). За время пребывания в Поднебесной с 9 по 11 ноября российский президент Владимир Путин провел переговоры с председателем КНР Си Цзиньпином, принял участие в саммите АТЭС, встретился с рядом своих зарубежных коллег, в том числе с японским премьер-министром Синдзо Абэ, пообщался с президентом США Бараком Обамой, с главой австралийского правительства Тони Эбботом, с директором МВФ Кристин Лагард и рядом других мировых лидеров. Об этом говорится в сообщениях пресс-службы Кремля. В ходе саммита АТЭС его участники обозначили вектор движения для региона, как развитие региональной экономической интеграции, противодействие протекционизму и усиление региональной взаимосвязанности. Сообщается, что президент РФ Владимир Путин призвал мировых лидеров не допустить потенциального разделения Азиатско-Тихоокеанского региона на отдельные объединения, конкурирующие между собой.
В Пекине во вторник завершился двухдневный саммит лидеров экономик форума Азиатско-Тихоокеанского экономического сотрудничества
По итогам саммита, был принят ряд документов, включая 24 страничную пекинскую декларацию, которую дополняют четыре приложения, и заявление по случаю 25-летия АТЭС "Путь в будущее через партнерство в Азиатско-Тихоокеанском регионе". В завершении встречи ее участники договорились встретиться в следующем году на саммите в Филиппинах, согласовав график дальнейших саммитов, которые с 2016 по 2022 год примут соответственно Перу, Вьетнам, Папуа-Новая Гвинея, Чили, Малайзия, Новая Зеландия и Таиланд.
По итогам саммита, был принят ряд документов, включая 24 страничную пекинскую декларацию, которую дополняют четыре приложения, и заявление по случаю 25-летия АТЭС

В ходе состоявшихся дискуссий страны АТЭС разработали план по усилению взаимосвязанности в 2015-2025 годах, говорится в опубликованном на сайте Кремля приложении к декларации, принятой лидерами по итогам саммита АТЭС. "Обязуемся усиливать региональную взаимосвязанность в физическом, институциональном и гуманитарном измерении путем принятия согласованных мер и достижения к 2025 году поставленных целей в интересах формирования в АТР целостного, всесторонне взаимосвязанного и интегрированного пространства", - говорится в материалах. Страны АТЭС также продлили действие обязательства об отказе от протекционизма до конца 2018 года. Участники саммита также выразили обеспокоенность тупиком в реализации Соглашения ВТО о содействии торговле, посчитав, что это подрывает доверие к организации как к переговорной площадке. В итоговой декларации говорится также о намерении стран АТЭС поддерживать "интернет-экономику" и стимулировать развитие предпринимательства. В документе заявлено намерение бороться с "ловушкой среднего дохода". "Мы выражаем согласие с включением проблематики преодоления "ловушки среднего дохода" в программу работы Экономического комитета АТЭС с целью ее детального обсуждения и содействия наращиванию профильного сотрудничества", - указывается в материалах. Кроме того лидеры стран АТЭС подтвердили намерение повысить эффективность цепочек поставок товаров на 10% к 2015 году. В ходе саммита было принято решение об активизации сотрудничества внутри АТЭС и со странами Африки по противодействию распространению лихорадки Эбола.
Из Пекина Владимир Путин прибыл во Владивосток, где по сообщению пресс-службы президента 12 ноября в режиме телемоста примет участие в церемонии запуска второго гидроагрегата Саяно-Шушенской ГЭС, последнего из 10 гидроагрегатов станции, которые были полностью обновлены во время работ после крупной аварии 2009 года. После Владивостока президент отправится в Австралию, где в Брисбене 15-16 ноября пройдет саммит "большой двадцатки".
Владимир Путин

Ангела Меркель
ЕС планирует рассмотреть возможность расширения визового "черного списка"

ЦИК Украины подвел официальные результаты выборов в Верховную Раду, которые состоялись 26 октября 2014 года. Наибольшее число мест в парламенте, несмотря на победу "Народного фронта" премьер-министра Арсения Яценюка, за счет выборов в одномандатных округах получает пропрезидентский "Блок Петра Порошенко". По данным протокола ЦИК о результатах выборов в многомандатном общегосударственном округе, "Народный фронт" получил 22,14% голосов, "Блок Петра Порошенко" - 21,81%, "Самопомощь" мэра Львова Андрея Садового - 10,97%, "Оппозиционный блок", в который входят бывшие "регионалы", - 9,43%, Радикальная партия Олега Ляшко - 7,44%, "Батькивщина" Юлии Тимошенко - 5,58%. В результате "Народный фронт" получил по партийным спискам 64 депутатских мандата, "Блок Петра Порошенко" - 63, "Самопомощь" - 32, "Оппозиционный блок" - 27, Радикальная партия - 22, "Батькивщина" - 17. Всего по пропорциональной системе избирались 225 депутатов. В то же время с учетом итогов голосования в одномандатных округах "Блок Петра Порошенко" получает в Раде 132 места, "Народный фронт" - 82, "Самопомощь" - 33, "Оппозиционный блок" - 29, Радикальная партия - 22, "Батькивщина" - 19.
ЦИК Украины подвел официальные результаты выборов в Верховную Раду
Сегодня же стало известно, что "Оппозиционный блок" заявил о непризнании итоги выборов в Верховную раду Украины и намерен оспорить их в международных судах, так как считает результаты голосования сфальсифицированными. Об этом говорится в опубликованном заявлении партии.
Наблюдатели Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) 11 ноября заявили, что видели неопознанную военную колонну грузвиков в Донецке. Как говорится в опубликованном на сайте организации сообщении, колонна состояла из 43 зеленых грузовиков без опознавательных знаков. По данным наблюдателей, пять грузовиков перевозили 120-мм гаубицы, еще пять – реактивные системы залпового огня, которые были частично укрыты брезентом. Машины были замечены во вторник в 07:45 утра на восточной окраине Донецка, грузовики двигались к центру города, сообщили в ОБСЕ. Это уже третье за последние дни (8 и 9 ноября) сообщение ОБСЕ о наблюдаемых неопознанных колоннах грузовиков с военной техникой на территории, находящейся под контролем самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР).
Наблюдатели Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) 11 ноября заявили, что видели неопознанную военную колонну грузвиков в Донецке.
В Киев прибыла делегация Международного валютного фонда, сообщают информагентства. Представители МВФ планируют оценить ситуацию в экономике страны, ход реформ и обсудить с руководством страны условия возможного выделения очередных траншей финансовой помощи. Сообщается, что миссия под руководством Николая Георгиева будет находиться в Киеве в период с 11 по 25 ноября. Работа представителей международной финансовой организации на Украине будет продолжена и после формирования нового кабинета министров.
В Киев прибыла делегация Международного валютного фонда

Авторская стратегия доверительного управления Twelve Cups Эдуарда Самигуллина, участника ТВ-проекта «Мастера трейдинга» на РБК и нескольких Invest Battle. Подключите стратегию онлайн или получите презентацию>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
