<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vosxodyashiiy-trend-na-rynke-rf-ostaetsya-v-sile-20170110-093322/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Восходящий тренд на рынке РФ остается в силе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российские площадки начали первую полноценную рабочую неделю ростом, но затем ушли "красную" зону и оставались там до конца дня, следуя в фарватере мировых бирж и "медвежьим" настроениям на нефтяном рынке. ММВБ в итоге закрыл день на уровне 2211,25 пункта (-0,12%), РТС на отметке 1160,27 (-1%). В лидерах снижения находились акции "ИНТЕР РАО" (-2,3%), "Мечела" (-2,3%), "Аэрофлота" (-2,1%), "Сбербанка" (ап -1,8%, ао – 1,3%), "АЛРОСА" (-1,5%), "Распадская" (-1,4%). Спросом пользовались вчера бумаги электроэнергетиков: ТГК-1, прибавивили 5,8%, "Мосэнерго", набрали2,4%, "Россети", выросли на 1,5%, ОГК-2, показали прирост на 2%. Среди лидеров повышения значились бумаги "Мосбиржи" (+1,7%), "СОЛЛЕРСа" (+3,4%), ЛСР (+3,1%), "Яндекса" (+2%). В нефтегазовом секторе в незначительном приросте остались "Роснефть" (+0,3%), "Газпром" (+0,19%) и "ЛУКОЙЛ" (+0,5%). Акции "Сургутнефтегаза" снизились на 1,2%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,30939, "Газпром" (Анг) – 5,15888, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,29957, "Норильский никель" (Анг) – 17,12291, "Роснефть" (Анг) – 6,51611, "Ростелеком" (Анг) – 8,54145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,23089, "Сбербанк" (Анг) – 11,43194. МТС (США) - 9,30158, "ВымпелКом" (США) -4,10523, Мечел Сталь" (США) - 5,91100, "РУСАЛ" (ГнК) –3,41058.
В понедельник рынки США завершили день умеренным снижением. Значимой макроэкономической статистики не публиковалось, но участники торгов обратили внимание на комментарии главы ФРБ Бостона Эрика Розенгрена – по его словам, в будущем вероятны "несколько более регулярные" повышения ключевой ставки по мере улучшения экономической ситуации. Долгое время Розенгрен был сторонником голубиной политики и одобрял политику низких ставок как способ повысить уровень занятости населения. Однако в последний год он призывал к росту ставок, хотя ФРС большую часть 2016 года оставляла монетарную политику без изменений. "Мой личный прогноз – мы достигнем оба элемента двойного мандата (соблюдение ценовой стабильности при максимально устойчивой занятости) к концу 2017 года. Я считаю, что постепенное, но немного более регулярное повышение ставки на федеральные фонды будет целесообразным", – сказал Розенгрен. Тем временем, президент ФРБ Атланты Деннис Локхарт заявил, что экономика вряд ли сможет расти темпами существенно выше 2%. Пресс-конференция Трампа состоится 11 января и на ней, возможно, будет объявлено о повышении тарифов на импорт. Трамп взял жесткий курс по отношению к Китаю. Не успев вступить в должность, он опубликовал ряд гневных твитов про Китай, неоднократно грозил ввести 45% тариф на китайские товары, отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Dow Jones снизился на 0 38%, S&P уменьшился на 0,35%, Nasdaq увеличился на 0,19%. Сегодня в 16:55 мск в США будет опубликован индекс сопоставимых продаж крупнейших розничных сетей (Redbook). За предыдущую неделю значение показателя выросло на 1%.
Цены на нефть испытывают давление на фоне рисков увеличения добычи сырья в Ираке и США. Так мартовский фьючерс марки Brent стоит $54,94, Light - $51,93 за баррель. В понедельник российская валюта ослабила позиции по отношению к доллару США и евро. Бивалютная корзина по итогам торгов стала "тяжелее" на 0,9% – до 61,62 рубля. Доллар вырос на 0,7% на Московской Бирже до уровня 60,09 рубля.
На торгах в Азии в основном преобладают положительные настроения. При этом индекс Корейской фондовой биржи KOSPI упал на 0,17%. Индекс потребительских цен в Китае в декабре вырос на 2,1% год к году, ожидалось +2,3%. CSI-300 поднялся на 0,18%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG вырос на 0,62%. Индекса Nikkei снизился на 0,7%. Индекс потребительского доверия в Японии в декабре составил 43,1 пункта. Внешний фон на открытие торгов складывается негативный.
Восходящий тренд на отечественном фондовом рынке, скорее всего, по-прежнему остается в силе, считают аналитики. "Признаком некоторого ухудшения ситуации может стать закрепление ниже 2150-2170 пунктов по индексу ММВБ. В настоящий момент целями роста остаются уровни около 2250, 2300 пунктов. Значимое влияние на ход торгов на этой неделе может оказать старт сезона отчетности в США", - прогнозирует Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".
Открытие российского рынка акций сегодня ожидается в районе предыдущего закрытия. "В случае дальнейшего ухудшения внешнего фона этот фондовый индикатор может вновь протестировать на прочность зону поддержки, сложившуюся в районе "психологической" отметки 2200 пунктов", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид".
Среди наиболее значимых публикаций вторника стоит отметить данные по декабрьской инфляции в Китае, которые будут опубликованы до начала торгов на российской̆ бирже. Из корпоративных новостей внимание привлекут операционные результаты "Магнита" за декабрь, а также подведение "Московской биржей" итогов торгов за декабрь 2016 года.

РКО для малого и среднего бизнеса. Вот наши преимущества: открытие счета в онлайне, валютный контроль — 0,1%, платежный день — до 19:00 по московскому времени. Гарантии и кредиты участникам госконтракта.

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
