<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/putin-otkryl-sessiyu-mok-makfol-uiydyot-s-posta-posla-ssha-v-rf-posle-olimpiady-dozhd-ne-budet-zakryvatsya-20140204-21152/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин открыл сессию МОК, Макфол уйдёт с поста посла США в РФ после Олимпиады, "Дождь" не будет закрываться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Путин открыл сессию МОК. Президент РФ Владимир Путин поблагодарил членов Международного олимпийского комитета за помощь в подготовке к Олимпиаде в Сочи. "Все годы, что воплощался в жизнь наш олимпийский проект, вы были рядом с нами, уважаемые друзья, помогали и словом и делом, и вместе мы сумели многого добиться", - сказал в ходе церемонии представления членов МОК главе государства–организатора Игр. Россию в МОК представляют четыре человека.
Путин открыл сессию МОК
По мнению Путина, Олимпиада в Сочи оставит "поистине грандиозное наследие". "Она не просто изменила внешний облик города, сделала его более красивым, более удобным, но и оказала содействие социально-экономическому, культурному и экологическому развитию", - сказал президент РФ. "Хочу вас заверить, что Россия всегда открыта для новых спортивных идей, проектов, событий, готова поддержать и реализовать все созидательные инициативы нашей большой общей олимпийской семьи", - добавил Владимир Путин.
Томас Бах, глава МОК, в свою очередь заявил: "Мы видим своими глазами, чего добились вы, Россия за последние годы. Вы сделали всё необходимое для спортсменов, которые примут участие в Олимпийских играх. Вы выполнили все обещания, которые были заявлены вами Олимпийскому комитету 7 лет назад". При этом он поблагодарил лично Путина за его "приверженность проведению и подготовке этих Олимпийских игр". "Без вашего личного участия всё это было бы невозможным", - сказал г-на Бах российскому президенту.
Церемония открытия Зимних олимпийских игр в Сочи-2014 состоится в пятницу, 7 февраля.
Посол США в РФ Макфол покинет свой пост после Олимпиады. О предстоящей отставке Макфол написал в своем блоге в Livejournal. "Это мой последний блог в качестве посла США в Российской Федерации. Вскоре после Олимпиады я планирую вернуться к семье в Калифорнию. После более чем пяти лет работы в администрации президента Обамы настало время возвращаться домой", - говорится в сообщении.
Посол США в РФ Макфол покинет свой пост после Олимпиады


Кандидатура Майкла Макфола была представлена президентом Бараком Обамой на пост посла США в РФ в мае 2011 года. В январе 2012 года он принял присягу в качестве посла. На ближайшее будущее местом работы Макфола будет Стэнфордский университет. При этом он отметил, что будет продолжаться работу над некоторыми проектами для президента Обамы и его администрации.
Телеканал "Дождь" не собирается закрываться. После отключения телеканала "Дождь" основными кабельными операторами из своих сетей, владелец и руководство телеканала провели экстренную пресс-конференцию. На телеканале сообщили, что после того как "Дождь" перестали транслировать операторы "Эр-Телеком", "Акадо", "НТВ-Плюс", "Ростелеком", "Билайн-ТВ", "Континент-ТВ", а с 10 февраля к ним присоединится и "Триколор-ТВ", охват потенциальной аудитории сократился с 17,5 млн домохозяйств до 2,5 млн, то есть больше чем на 80%. Несмотря на это, генеральный директор телеканала Наталья Синдеева уверена, что ситуация вскоре изменится к лучшему, никто не планирует закрывать телеканал. При этом "Дождь" предложил бесплатно предоставить контент (передавать сигнал) кабельщикам до конца 2014 года. Об этом предложении рассказал сооинвестор "Дождя" Александр Винокуров. Наталья Синдеева, в свою очередь, подчеркнула, что трудности никак не отразятся на редакционной политике "Дождя", "который сейчас активно ищет альтернативные пути к своим зрителям", говорится в сообщении телеканала.
Телеканал "Дождь" не собирается закрываться


Кабельщики начали убирать телеканал из вещания после предложения главы Ассоциация кабельного телевидения Юрия Припачкина, который призвал отключить телеканал из-за некорректного опроса, который транслировался в эфире и был опубликован на сайте. "Нужно ли было сдать Ленинград, чтобы сберечь сотни тысяч жизней?" - таков был вопрос. После бурной реакции общественности, телеканал снял опрос, журналисты принесли извинения.
"Приморские партизаны" признаны виновными в убийствах и бандитских нападениях. Такое решение сегодня приняли присяжные в суде во Владивостоке. Согласно версии обвинения, весной 2009 года в Кировском районе начала действовать банда, которая с оружием нападала на людей, совершала ограбления. Они также признаны в убийствах полицейских, оказании сопротивления при задержании в июне 2010 года. Группировка из шести человек действовала в Приморье в феврале-июне 2010 года. В иентрнете было размещено их обращение, в котором они обвиняли полицейских в нарушении закона и говорили, что действия их группировки осознанные. Они скрывались от сотрудников полиции в тайге, за что и были прозваны партизанами. При задержании, двое "партизан" покончили с собой, выжившим были предъявлены обвинения в убийствах, бандитизме, незаконном обороте и хищении оружия, кражах и разбоях.
"Приморские партизаны" признаны виновными в убийствах и бандитских нападениях
Приговор авиадебоширу - 3,5 года лишения свободы. Саратовский бизнесмен Сергей Кабалов признан виновным в причинении легкого вреда здоровью бортпроводника и в попытке угона самолета. За свой дебош в самолете он получил 3,5 года тюрьмы. В январе 2013 года на рейсе Москва-Хургада житель Саратова Сергей Кабалов в нетрезвом состоянии избил бортпроводника и пассажира. Потом Кабалов, как сообщало следствие, ворвался в кабину пилотов и требовал от них приземлить самолет. Он какое-то время пытался скрыться от полиции, но потом его задержали в Белоруссии. Обвинение требовало наказания в виде лишения свободы более чем на 8 лет.
Приговор авиадебоширу - 3,5 года лишения свободы
Суд продлил меру пресечения Удальцову и Развозжаеву. Обвиняемым в организации массовых беспорядков на митинге 6 мая 2012 года в Москве на Болотной площади Сергею Удальцову и Леониду Развозжаеву продлен арест до 10 июня 2014 года, передают СМИ. Удальцов находится под домашним арестом, а Развозжаев - в СИЗО. В декабре 2013 года Мосгорсуд вернул уголовное дело активистов "Левого фронта" в прокуратуру. Удальцов и Развозжаев, как полагает следствие, при финансовой помощи грузинского политика Гиви Таргамадзе пытались дестабилизировать ситуацию в России.
Суд продлил меру пресечения Удальцову и Развозжаеву

Получайте ежемесячный доход в USD — до 6,5% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
