<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/vladimir-putin-snova-nazvan-samym-vliyatelnym-chelovekom-mira-po-versii-forbes-20141105-180145/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин снова назван самым влиятельным человеком мира по версии Forbes]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Тройка самых влиятельных лидеров мира не поменялась с прошлого года. Владимир Путин, президент РФ, вновь возглавил рейтинг Forbes. Глава США Барак Обама снова на второй позиции, а на третьей - президент Китая Си Цзиньпинь. "На планете сегодня почти 7,2 миллиарда людей. И есть 72 человека, которые управляют этим миром", - пишет Forbes по поводу своего рейтинга.
Тройка самых влиятельных лидеров мира не поменялась с прошлого года
Владимир Путин
Барак Обама
"Никто не назовет Владимира Путина хорошим парнем, - пишет Forbes. - Его, который в 2014 году силой и вооруженным путем аннексировал Крым и устроил опосредованную войну на Украине, в ходе которой почти наверняка одной из поставляемых Россией ракетой класса "земля-воздух" был сбит гражданский лайнер, главу энергетической державы главы с ядерным оружием, никто не будет когда-либо назвать слабым". Также отмечается сделка, заключенная Путиным с Китаем о строительство газопровода стоимостью более $70 млрд. При этом Forbes отмечает, что если в 2013 году первое место российского президента в списке самых могущественных людей мира вызывало споры, то сегодня прошлогодний выбор кажется пророческим.
Свои места в рейтинге сохранила вся пятерка самых влиятельных. На четвертом месте папа Римский Франциск, на пятом - канцлер Германии Ангела Меркель. Далее в рейтинге расположились Джанет Йеллен, глава ФРС США, Билл Гейтс, богатейший бизнесмен планеты, Марио Драги, глава ЕЦБ, на девятой позиции - Ларри Пейдж и Сергей Брин, сооснователи Google, замыкает десятку Дэвид Кэмерон, премьер-министр Великобритании.
папа Римский Франциск
Ангела Меркель
Джанет Йеллен
Билл Гейтс
Марио Драги
Ларри Пейдж и Сергей Брин
Дэвид Кэмерон
В этом году в рейтинг входят 17 глав государств, которые управляют странами с совокупным ВВП около $ 48 трлн. Также включены в список 39 руководителей компаний, общая годовая выручка которых составляет $ 3,6 трлн. в годовой выручки. Кроме того, в рейтинг 2014 года всего вошли 29 миллиардеров, капитал которых превышает $ 790 млрд. Самый молодой участник рейтинга - миллиардер и основатель Facebook Марк Цукерберг.
В рейтинге Forbes в этом году 12 новичков, среди которых глава "Газпрома" Алексей Миллер – он стоит на 47 месте. "Миллер является одним из немногих людей из ближайшего окружения Путина, кто не был включен в санкционные списки США и ЕС", - указывает издание. Кроме Путина и Миллера, Forbes считает одними из самых влиятельных в мире и президента "Роснефти" Игоря Сечина (42 место). Кроме того, на 61 позиции расположился Алишер Усманов, самый богатый бизнесмен по версии Forbes.
Алексей Миллер
Игоря Сечина
Алишер Усманов

Илья Петров — уникальный трейдер, который торгует агрессивно и извлекает из этого более 100% годовых. В чем его секрет успеха? Ответ >>

Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
