<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-snizil-prognoz-po-rostu-vvp-rossii-v-2013-godu-do-3-4-20130416-175031/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ снизил прогноз по росту ВВП России в 2013 году до 3,4%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) понизил свой прогноз по росту ВВП России в 2013 году на 0,3 процентного пункта - до 3,4%, следует из апрельской редакции доклада МВФ "Глобальный экономический прогноз". В начале года МВФ прогнозировал рост российской экономики на 3,7% в 2013 году.
Прогноз на 2014 год не изменился и составляет 4%. "Глобальные перспективы улучшились, но путь к восстановлению в развитых экономиках остается тернистым. Экономическая активность после слабого старта года будет восстанавливаться постепенно, и этот процесс возглавят США", - говорится в докладе.
"Сильные действия европейских денежных властей помогли укрепить уровень доверия и финансовые кондиции еврозоны. США избежали бюджетного разрыва, но не сумели найти долгосрочные решения для других фискальных рисков. Япония приняла более экспансионистскую макроэкономическую политику в ответ на неожиданно глубокое падение. Ослабление денежной политики на ключевых развивающихся рынках поддержало внутренний спрос", - отмечено в документе.
ВВП США, по оценке МВФ, в 2013 году вырастет на 1,9% (прежний прогноз - 2,1%), в 2014 году - на 3% (3,1%). Показатель роста в США на 2013 год может показаться не очень высоким, и он в самом деле недостаточен, чтобы существенно снизить все еще высокий уровень безработицы. Но этот показатель будет достигнут в условиях очень значительной и даже чрезмерной бюджетной консолидации в объеме приблизительно 1,8% ВВП. В сущности, имеется высокий базовый частный спрос, отчасти подкрепляемый ожиданиями низких директивных ставок в свете указаний ФРС относительно направления политики, а также накопленным неудовлетворенным спросом на жилье и товары длительного пользования, говорится в сообщении.
ВВП еврозоны упадет на 0,3% (-0,1%), в 2014 г. вырастет на 1,1% (1,1%). Прогнозируемый отрицательный рост в зоне евро отражает не только слабость экономики стран на периферии, но и некоторую слабость в странах центра. В Германии, по ожиданиям специалистом МВФ, рост усиливается, но все еще прогнозируется на уровне менее 1% в 2013 году. Во Франции рост в 2013 году будет отрицательным вследствие сочетания бюджетной консолидации, слабых показателей экспорта и низкой уверенности. Это может поставить под сомнение способность стран центра помочь периферии, если и когда такая помощь потребуется. В большинстве стран периферии зоны евро, в частности в Италии и Испании, в 2013 году ожидается значительное сокращение экономики. Происходит медленная внутренняя девальвация, и большинство этих стран понемногу становятся более конкурентоспособными. ВВП Испании, как ожидается, сократится на 1,6% в текущем году и вырастет на 0,7% в 2014 г., Италии - уменьшится на 1,5% в 2013 году и увеличится на 0,5% в следующем году, Великобритании - вырастет на 0,7% и 1,5% соответственно.
В целом экономика развитых стран, по прогнозам МВФ, в 2013 году вырастет на 1,2% (предыдущий прогноз 1,4%), в 2014 году - на 2,2%, развивающихся - на 5,3% (ранее ожидалось 5,5%) и 5,7% (5,9%) соответственно.
Если ранее подъем проходил на двух разных скоростях, высокими темпами в странах с формирующимся рынком и развивающихся странах и медленнее в странах с развитой экономикой, то теперь происходит разделение на три скорости, отмечают в МВФ. Экономика стран с формирующимся рынком и развивающихся стран продолжает быстро расти, тогда как среди стран с развитой экономикой, как представляется, усиливается расхождение по темпам между США с одной стороны и зоной евро с другой.
МВФ снизил также прогноз для КНР: в 2013 году ВВП страны, согласно WEO, вырастет на 8% (прежняя оценка - 8,2%), в 2014 г. - на 8,2% (8,5%). ВВП Бразилии увеличится на 3% в текущем году (прежний прогноз - 3,5%) и на 4% в следующем, Индии - соответственно на 5,7% (5,9%) и 6,2% (6,4%).

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

Артём Дмитриев, директор Института Социально-Экономических Исследований Мировой Экономики:
Ранее Минэкономразвития РФ понизило рост ВВП РФ 2013 году с 3,6% до 2,4%. Это определенный ход, который не затрагивает финансовый рынок. Это, скорее, ход политический. Второй момент, смена главы Центробанка РФ. Не стоит забывать, что там сейчас довольно напряженная ситуация, потому что меняется не только председатель ЦБ, но и вся команда. Соответственно, будет меняться и денежно-кредитная политика России и определенным образом будут регулированы внутренние денежные потоки, в том числе, и конвертационные операции по доллару.
Так как у нас на сегодняшний момент вся экономика завязана на военно-промышленном и топливно-энергетическом комплексах, то конвертационные механизмы сегодня работают слаженно и обмен валюты в долларах и евро происходит в большом количестве. Поэтому мы сейчас наблюдаем заметный рост американской валюты. Что касается непосредственно рыночного регулирования, то оно связано в первую очередь с тем, чтобы надавить политически. Это не финансовый ход. Строить какие-то прогнозы по росту экономики РФ пока преждевременно. Я думаю, в ближайший месяц ситуация станет понятной.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
