<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-moskve-shkolnik-zastrelil-dvux-chelovek-es-pomozhet-ukraine-sochi-gotov-k-olimpiade-20140203-204314/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Москве школьник застрелил двух человек, ЕС поможет Украине, Сочи готов к Олимпиаде]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Стрельба в Московской школе привела к двум жертвам. Сегодня в московском районе Отрадное в школе №263 старшеклассник Сергей Гордеев устроил стрельбу из винтовки. Он убил учителя географии Андрея Кириллова, взял в заложники учеников 10 класса. На вызов школьного охранника приехали сотрудники полиции, старшеклассник ввязался с ними в перестрелку. Один полицейский (Сергей Бушуев) был убит, второй (Владимир Крохин) тяжело ранен. После задержания нападавшего выяснилось, что он был отличником и имел конфликт с учителем географии. Как сообщали агентства, юношу уговорил сдаться его отец. Полицейские и погибший учитель будут представлены к госнаградам.
Стрельба в Московской школе привела к двум жертвам
Главным следственным управлением Следственного комитета РФ по Москве по факту захвата заложников в школе № 263 было возбуждено уголовное дело по признакам преступлений, предусмотренных ст. ст. 206, 105, 317 УК РФ (захват заложников, убийство, посягательство на жизнь сотрудников правоохранительных органов). Школьнику может грозить до 10 лет лишения свободы. Следователи допрашивают задержанного и очевидцев. "Выясняются причины, побудившие подростка пойти на преступление. Ему назначена психолого-психиатрическая экспертиза, в ближайшее время следователи будут решать вопрос об избрании в отношении него меры пресечения", - говорится в сообщении Следкома РФ. Завтра занятия из СОШ №263 переносятся в школу №264.
Мэр Москвы Сергей Собянин распорядился провести проверку и усилить меры безопасности в школах столицы. Президент РФ связал произошедшее сегодня в том числе с плохим культурным воспитанием детей. "Надо воспитывать новое поколение зрителей с хорошим художественным вкусом, умеющее понимать и ценить театральное, драматическое, музыкальное искусство. И если бы у нас делалось это должным образом, может быть, и трагедии, подобной сегодняшней московской трагедии, не было бы", - сказал Владимир Путин во время заседания президиума совета при президенте по культуре и искусству, посвящённого развитию театрального дела.
Оппозиция на Украине хочет возвратиться к Конституции 2004 года. Данная Конституция предполагает в стране парламентско-президентскую республику. О том, что этот законопроект будет внесен на рассмотрение Верховной Рады, заявил лидер партии "Батькивщина" Арсений Яценюк. При этом ранее на встречах лидеров оппозиции и президента Украины отмечалось, что все стороны не видят необходимости перехода к той Конституции.
Оппозиция на Украине хочет возвратиться к Конституции 2004 года
В ходе конференции в Мюнхене представители Евросоюза заявили о готовности предоставить помощь Украине, но та должна восстановить переговоры об ассоциации с ЕС. Позже поступили уточнения, что ЕС поможет Украине для того, чтобы страна преодолела экономические проблемы, а не для восстановления перегововров по подписанию соглашения. Еврочиновники работают над планом помощи Киеву совместно с США. Это может быть помощь в виде инвестиции, поддержки стабильности курса украинской валюты и другое. Также стало известно, что Европейский банк реконструкции и развития (ЕБРР) выделил $155 млн на поддержку энергетики и малого бизнеса на Украине.

Сочи полностью готов к проведению лучшей в истории Олимпиады

Экс-министр финансов опроверг свое вступление в "Единую Россию". Сегодня СМИ сообщили, что нынешний глава Комитета гражданских инициатив Алексей Кудрин вступил в партию власти еще в 2004 году, будучи министром финансов РФ. Однако этот факт было решено не выносить в публичное пространство. "Я не являюсь членом правящей партии", - приводят агентства слова самого Кудрина сегодня.
Экс-министр финансов опроверг свое вступление в "Единую Россию"

Новая авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» — от одного из самых известных трейдеров Андрея Саморядова. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Подключение онлайн>>

Анатолий Ермолин, член КГИ, эксперт Совета Европы по вопросам гражданского образования молодежи:
о стрельбе в московской школе
(на сайте ГКИ)
Ученик 10-го класса московской школы №263 взял в заложники своих одноклассников и расстрелял учителя географии и полицейских. В этой ситуации еще не ясна точная мотивация школьника. Есть сообщения в СМИ, что конфликт произошел с учителем географии. Подробности выясняются. Но уже точно можно поставить диагноз - все болезни, которые происходят в самых разных странах мира, активно мультиплицируются, и в первую очередь с помощью современных средств массовой информации. Это, по-моему, представляет очень серьезную угрозу, потому что непонятно, как с этой угрозой справляться. Людей с пошатнувшейся психикой достаточно много. И современное медийное поле представляет огромное количество каналов для того, чтобы каким-то образом, во-первых, возбудить людей, во-вторых, предложить им конкретную модель поведения или конкретный инструмент, как не нужно поступать. Я не помню, чтобы в России такие случаи вообще были. Мало того, мы с большой долей превосходства пытались показать, что вот у них на Западе это на каждом шагу, а у нас этого не происходит. В сегодняшнем происшествии с десятиклассником есть целый комплекс проблем: откуда у парня винтовка, как он попал в полицейского, который теоретически должен быть подготовлен, как мальчишка с двумя винтовка прошел в школу, как работает охрана. Еще раз подчеркну, это серьезный прецедент, который показывает, что мы такие же, как все.
Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
