<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-korrektiruetsya-na-fone-snizheniya-nefti-i-oslableniya-rublya-20170109-13333/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ корректируется на фоне снижения нефти и ослабления рубля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок начал новую рабочую пятидневку ростом, но снижение нефтяных цен и минорные настроения на европейских площадках увели российские индикаторы в "красную зону". Объемы торгов при этом средние. К 13:20 мск индекс ММВБ снизился на 0,14% - до 2210,9 пункта, индекс РТС опустился на 0,72% и составляет 1164,2 пункта. Однако вряд ли снижение рынка РФ будет существенным. "Несмотря на распродажи на прошлой неделе, предпосылок для глубокой коррекции не сформировано", - считает Анна Устинова, ведущий аналитик "КИТ Финанс Брокер".
Корпоративный календарь пуст, значимых для рынка новостей пока нет, поэтому участники торгов опираются на привычные ориентиры и технические сигналы. Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Интер РАО" (-2,92%), "АЛРОСА" (-1,08%), "ДИКСИ" (-1,05%), "Сургутнефтегаза" (-1,03%), "Мечела" (ао -0,98%, ап -1,48%).
Наибольший рост на данный момент показывают акции ТГК-1 (+4,6%), ЛСР (+3,3%), ОГК-2 (+3,12%), "МРСК Центра" (+1,76%), "Аэрофлота" (+1,53%), "Россетей" (+1,44%).
Торги в Европе начались понижением основных индексов, однако британский индекс растет на фоне ослабления фунта. Вышедшая в регионе статистика противоречива. Рост промпроизводства в Германии в ноябре замедлился до 0,4%, не дотянув до прогноза. Экспорт и импорт ФРГ в ноябре обновили максимумы. Индекс доверия инвесторов еврозоны Sentix в январе составил 18,2 пункта (ожидалось 12,5 пт). В Италии выросла безработица (11,9%). К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,24%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,35%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,54%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00116, "Газпром" (Анг) – 2.575, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56.05, "Норильский никель" (Анг) – 170.139, "Роснефть" (Анг) – 6.471, "РусГидро" (Анг) – 0.01535, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.523, "Сбербанк" (Анг) – 2.889.
Цены на "черное золото" отступили ниже $57 за "бочку" североморской из-за роста экспорта из Ирана и увеличения числа буровых установок в США. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $56,11 за баррель, Light - $53,07 за баррель. В январе участники рынка будут следить за отчетами крупнейших стран-нефтедобытчиков об объемах производства. В ноябре 2016 года члены ОПЕК, а также 11 не входящих в картель производителей заключили глобальный пакт о сокращении добычи нефти с 2017 года. Это событие стало поводом для роста цен на "черное золото". Теперь участники рынка будут ждать подтверждения реализации договоренностей. Спецкомиссия ОПЕК официально соберется для мониторинга добычи 20-21 января. "До указанной знаменательной даты, возможно, стоит ожидать продолжения колебаний нефти в диапазоне $52-58 за баррель", - полагает Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский Капитал".
На валютном рынке Московской биржи рубль сдает позиции по отношению к доллару и евро на фоне снижения нефти. Доллар США подорожал на 0,39% и составляет 59,8575 рубля, евро вырос на 0,36% - до 62,995 рубля. "Если в ближайшее время нефть останется в коридоре $55-57 за баррель, рубль будет тяготеть к отметке в 60 за доллар", - считает Ольга Лапшина, аналитик "Нордеа Банка". Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,38% – до 61,2694 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0522.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается вблизи текущих уровней. До конца дня на динамику торгов может повлиять выступление главы ФРБ Бостона Эрика Розенгрена (17:00 мск).

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 6,5% годовых в долларах США

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
