<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/na-shestvie-v-moskve-po-sluchayu-dnya-narodnogo-edinstva-po-ocenkam-policii-prishli-75-tys-chelovek-poroshenko-otmenil-osobyiy-status-donbassa-20141104-162456/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На шествие в Москве по случаю Дня народного единства, по оценкам полиции, пришли 75 тыс. человек, Порошенко отменил особый статус Донбасса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Москве в День народного единства прошли шествие и митинг. По данным ГУ МВД России по Москве, в шествии по Тверской улице приняли участие около 75 тысяч человек. Главный лозунг акции "Мы едины!". Участвуют представители парламентских партий, различных общественных организаций. Также митингующие несли транспаранты с лозунгами "Новороссия! Мы с тобой!", "Путин, мы с тобой", "Нет фашизму". На митинге выступили артисты и общественные деятели. Как передают СМИ, лидеры "Единой России", ЛДПР, "Справедливой России" и КПРФ призвали поддержать "Новороссию" и признать ее независимость. День народного единства отмечается в в России с 2005 года в честь освобождении Москвы от иностранных интервентов в 1612 году.
В Москве в День народного единства прошли шествие и митинг.
Президент РФ Владимир Путин принял участие в торжествах по случаю Дня народного единства. На Красной площади президент возложил цветы к памятнику Кузьме Минину и Дмитрию Пожарскому. В церемонии возложения также приняли участие главы традиционных религиозных конфессий, представители студенческих строительных и военно-патриотических отрядов, сообщила пресс-служба Кремля. Путин заявил, что испытания, с которыми столкнулась Россия в этом году, консолидировали народ и вызвали нравственный, духовный подъем. "В этом году нам пришлось столкнуться с непростыми вызовами, и Россия доказала, что способна отстаивать свои национальные интересы", - сказал президент. "Стремление к справедливости, к правде всегда было в чести на Руси. И никакие угрозы не заставят нас отказаться от своих ценностей и идеалов", - заявил Путин. Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев поздравил граждан на свой странице в Facebook: "Россия – многонациональная страна. И единство для нас – это основа спокойной, благополучной и достойной жизни".
А в московском районе Люблино националисты провели "Русский марш". Акция была разрешена властями, организаторы заявляли до 10 тысяч участников. Полиция оценила количество марширующих в 2 тысячи человек.
Президент Украины Петр Порошенко решил отменить закон об особом порядке статусе районов Донбасса, занятых ополченцами самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик . Порошенко считает, что закон был нарушен ополченцами, которые провели выборы на территории спорных областей. Законопроект об отмене закона об особом статусе Донбасса уже поступил на рассмотрение Верховной рады Украины. "Украина никогда не признает так называемые "выборы" 2 ноября. Мы не можем уважать выбор, которого не было и нет, – ни фактически, ни юридически. Не признает и никогда не признает так называемых "выборов" ни одна страна мира, которая уважает себя и международное право", – приводятся слова Порошенко. Как говорится в заявлении, власти самопровозглашенных ДНР и ЛНР - "бандиты, которые сами себя венчают на царство". Если ополченцы отменят итоги этих выборов и выполнят условия мирного соглащения с Киевом, президент Украины готов принять новый закон о децентрализации власти в восточных регионах страны.
Президент Украины Петр Порошенко решил отменить закон об особом порядке статусе районов Донбасса, занятых ополченцами самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик
При этом Александр Захарченко, избранных главой ДНР, заявил, что готов встретиться с Петром Порошенко. Избранные лидеры заявили, что готовы к диалогу с Киевом, но это дожен быть диалог на равных. Москва выразила уважение к волеизъявлению жителей самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик на выборах 2 ноября, такое заявление сделали в МИД РФ. Президент РФ не делал официальных заявлений по поводу выборов.
Сегодня также сообщалось об обстреле украинских военных вблизи Мариуполя, а власти Луганской области заявили об обстреле нескольких подконтрольных Киеву населенных пунктов. Кроме того, СНБО Украины обвинила ополченцев в обстреле нескольких поселков Донбасса. О жертвах не сообщается, за последние сутки ранены трое военных.
РФ сегодня доставила еще один гуманитарных груз в Донбасс. Киев считает пересечение российских "КАМАЗов" с грузом границ Украины нарушением международных и межгосударственных договоренностей.
РФ сегодня доставила еще один гуманитарных груз в Донбасс
ЕС обсудит ситуацию с выборами на востоке Украины на этой неделе. Страны-члены ЕС на текущей неделе рассмотрят ситуацию на Украине, прошедшие в самопровозглашенных ДНР и ЛНР выборы. Как сообщила прессе официальный представитель Европейской внешнеполитической службы Майя Коцьянчич, ЕС проверит и поступившие сообщения о вводе российских военных на территорию востока Украины, о котором сообщали СМИ в последние два дня. Представитель ЕС также подчеркнула, что ограничительные меры в отношении РФ находятся на постоянном контроле в ЕС. Европа не признает выборы в ДНР и ЛНР и считает их противоречием минскому протоколу, заключенному между сторонами конфликта ранее.
ЕС обсудит ситуацию с выборами на востоке Украины

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
флейта
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
