<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/kabmin-ukrainy-gotov-obespechit-usloviya-dlya-nacionalnoiy-stabilnosti-obama-podderzhal-mirnyiy-protest-ukraincev-dozhd-blokiruyut-20140129-21079/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кабмин Украины готов обеспечить условия для национальной стабильности, Обама поддержал мирный протест украинцев, "Дождь" блокируют]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Власть сохраняет управляемость украинской экономикой, заявил сегодня заявил и. о. первого вице-премьер-министра Украины Сергей Арбузов. Накануне глава Кабмина Николай Азаров подал в отставку, которую и принял президент Виктор Янукович. Несмотря на политический кризис, все бюджетные выплаты гражданам происходят по расписанию. Арбузов также обратил внимание на то, что финансово-банковская система страны продемонстрировала достаточный запас прочности. "Банки обеспечены ликвидностью, Национальный банк надежно контролирует ситуацию на денежно-кредитном рынке, расширил свое присутствие на валютном рынке и будет обеспечивать его в дальнейшем", - отметил он. При этом вчера S&P отреагировало на происходящий в стране политический кризис понижением ее рейтинга с "B-" до "CCC+" с "негативным" прогнозом.
Власть сохраняет управляемость украинской экономикой
На совещании и. о. первого вице-премьер-министра отметил важность диалога между оппозицией и власть. По словам Арбузова, стороны не должны выдвигать ультиматумов, а должны достигнуть взаимопонимания. "Правительство со своей стороны готово обеспечить надлежащие условия для достижения национальной стабильности", - сказал он. Арбузов также сообщил, что Украина в рамках достигнутых ранее соглашений уже получила первый транш от России в $3 млрд и ожидает в ближайшее время получить второй транш в размере $2 млрд. Российский президент Владимир Путин накануне потребовал полного соблюдения договоренностей с Украиной. При этом генсек НАТО сегодня выразил мнение, что Украина не подписала соглашение с ЕС из-за давления России.
Отставку Азарова поддержали в США. Также прогрессом Белый дом назвал отмену некоторых законов, принятых Верховной Радой Украины 16 января. США призвали Киев сформировать новое проевропейское правительство. Персональный состав Кабмина будет обсуждаться на следующей неделе. До этого оппозиционеры Яценюк и Кличко заявили, что не видят себя в составе правительства, несмотря на то что им были предложены посты еще до отставки премьера. Отметим, что правящая "Партия регионов" и оппозиционные фракции в Раде все еще не договорись по всем моментам принятия закона "Об амнистии", по которому все арестованные за беспорядки должны быть освобождены. Митингующие продолжают оставаться на улицах Киева и все еще занимают некоторые захваченные здания.
Отставку Азарова поддержали в США

Обама
выступил перед Конгрессом с посланием "О положении страны"

Президент Сербии распустил парламент и назначил выборы. Как передает Reuters, глава Сербии Томислав Николич отправил правительство в отставку и объявил о проведении в стране досрочных выборов 16 марта. Министры сами просили распустить правительство и провести выборы, чтобы население смогло в ходе выборов высказаться по поводу реформ и модернизации страны. Тогда и нового правительства будет больше полномочий для проведения реформ.
Президент Сербии распустил парламент и назначил выборы
Совет Федерации РФ сегодня принял окончательно проект закона о внесении в Конституцию РФ изменений об объединении Верховного суда и Высшего Арбитражного суда. Для этого сенаторы поучили одобрение от большинства регионов. Поправки будут подписаны президентом РФ через семь дней, а сам процесс объединения должен быть осуществлен в течение полугода. В новом Верховном суде будет 170 судей, и он переедет в Санкт-Петербург.
Совет Федерации РФ
об объединении Верховного суда и Высшего Арбитражного суда

Операторы кабельных и спутниковых сетей блокируют телеканал "Дождь"


Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 6,5% годовых в долларах США

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Stallinist
falcone
Главный инженер
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
