<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/medvedev-vystupaet-za-sozdanie-rf-i-es-sistemy-rannego-opovesheniya-o-vozmozhnyx-problemax-v-ekonomike-20130321-13304/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медведев выступает за создание РФ и ЕС "системы раннего оповещения" о возможных проблемах в экономике]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Отношения с Евросоюзом для России являются безусловным и долгосрочным приоритетом, заявил сегодня премьер-министр России Дмитрий Медведев на международной конференции "Россия - Европейский союз: возможности партнерства", проходящей в Москве.
"Для России развитие сотрудничества с Евросоюзом - и безусловный, и долгосрочный приоритет, и не только в силу экономических связей", - сказал он. По словам премьера, Россия была, есть и будет частью Европы и географически, и "культурно-цивилизационно". "Мы - европейская страна, которая протянулась, конечно, далеко на восток, к берегам Тихого океана, к границам Китая и Кореи", - отметил Д.Медведев. Он подчеркнул, что за последние 20 лет Россия и ЕС "очень сильно сблизились". "Если судить по меркам 20-го века, то просто беспрецедентно сблизились", - сказал Медведев, напомнив, что Россия стала полноправным участником многих европейских институтов, а также вступила в ВТО.
При формировании Евразийского экономического союза Россия и ее партнеры намерены использовать лучшие практики, отработанные в рамках Евросоюза. "Не скрою, мы самым внимательным образом смотрим за тем, как развиваются процессы внутри Евросоюза для того, чтобы взять лучшее из того, что было вами сделано, на вооружение", - отметил он, обращаясь к главе Еврокомиссии Жозе Мануэлю Баррозу и другим участникам.
Как считает Медведев, успехи России на европейском направлении должны стать дополнительным катализатором для евразийской интеграции. В связи с этим, по его словам, было бы правильным, дальновидным и взаимовыгодным развитие сотрудничества между Евросоюзом и формирующимся Евразийским экономическим союзом. Он добавил, что Россия ставит своей целью сформировать Евразийский экономический союз на универсальных интеграционных принципах и сделать это объединение открытым для сотрудничества с другими странами.
Премьер считает, что списывать Европу со счетов пока рано, а будущее России не может зависеть только от стран Тихоокеанского региона. По словам главы правительства, экономический кризис в ЕС заставил многих скептиков говорить о том, что в XXI веке Европа переживает упадок, а Азия - наоборот, подъем, и центр мировой экономической активности перемещается от Атлантики к Тихому океану. Скептики говорят, что европейский проект оказался слишком громоздким, а Европа - не готовой к глобализации, отметил премьер. "Отсюда делается вывод, что будущее нашей страны прочно связывается с тихоокеанской цивилизацией. Я считаю такой взгляд абсолютно упрощенным, просто не могу с ним согласиться", - заявил глава правительства.
По его словам, европейская и азиатская модели будут дополнять друг друга и в экономике, и в технологиях, и в культуре, а их взаимозависимость будет возрастать. Медведев не согласен с мнением, что Россия и ЕС отстали с модернизацией, и уже не смогут нагнать лидеров, которые сосредоточили свое присутствие в Северной Америке и той же Азии.
"В России часто можно услышать и от публицистов, и от аналитиков - Европа, мол, проиграла модернизационную гонку, медленно, но верно превращается в такой индустриальный музей. Надо ориентироваться на лидеров - либо нынешних (это Северная Америка), либо потенциальных, которые находятся в Восточной Азии. Да и в Европе, не скрою, бытует соображение, что Россия не способна предложить ничего существенного для модернизации", - описал настроения партнеров премьер. По его словам, если следовать этой логике, то Россия и ЕС так и будут дрейфовать в противоположных направлениях. Российский премьер уверен, альтернатива такому поведению есть. В основе процессов модернизации, по его мнению, лежит не только и не столько ресурсная база и производственные мощности, а прежде всего люди и человеческий капитал.
Премьер-министр выступает за создание Россией и Евросоюзом совместной "системы раннего оповещения" о возможных проблемах в международной экономике. "О чем мы договаривались - чего не делать в 2008 году, в 2009 году и чего нельзя делать в 2013? Ничего не изменилось. Проблема доверия остается, и проблема обеспеченности сохранности вкладов остается, если мы пока еще считаем себя приверженными рыночной экономике и частной собственности", - сказал Медведев.
Предложенная схема урегулирования финансовых проблем Кипра за счет частичной экпроприации вкладов вызывает у России удивление своей непоследовательностью и непредсказуемостью, считает Медведев. "Не скрою - нам кажется, что предложенная схема урегулирования финансовых проблем вызывает, мягко говоря, удивление своей непредсказуемостью и непоследовательностью. Она уже несколько раз подвергалась ревизии. Я сегодня залез с утра в интернет - смотрю, там очередной план B или С опубликован", - отметил глава российского правительства.
Также российский премьер высказался за то, чтобы Еврогруппа решала проблемы Кипра, обсуждая их со всеми заинтересованными сторонами, в том числе и с РФ. Европейский центральный банк продлил экстренные операции по предоставлению ликвидности банкам Кипра до 25 марта 2013 года. Однако после этого срока поддержка ликвидностью будет прекращена, если Кипр не договорится с Евросоюзом и Международным валютным фондом о программе финансовой помощи, говорится в сообщении ЕЦБ.
В настоящее время Центральный банк Кипра с санкции ЕЦБ предоставляет банкам страны экстренную ликвидность, поскольку банки не могут использовать гособлигации Кипра как обеспечение при стандартных операциях рефинансирования ЕЦБ из-за низкого кредитного рейтинга этих бумаг.
Власти Кипра продолжают искать пути урегулирования финансового кризиса в республике, спровоцированного "раздутостью" банковского сектора и крупными потерями местных банков в связи с греческим долговым кризисом.
Ранее правительство Кипра договорилось с Еврогруппой, что соберет 5,8 млрд евро с помощью беспрецедентного налога на банковские вклады и тогда получит еще 10 млрд евро кредитов от Европейского стабилизационного механизма (ESM). Однако проект спецналога на вклады провалился в кипрском парламенте. Теперь власти Кипра рассматривают альтернативные варианты привлечения средств, включая национализацию пенсионных средств близких к правительству компаний, выпуск особых облигаций с обеспечением в виде будущих доходов от добычи природного газа и новый вариант налогообложения депозитов, нацеленный только на крупных вкладчиков. Партнеры Кипра по еврозоне дали понять, что не намерены выделять республике больше 10 млрд евро.
Глава Минфина Кипра Михалис Саррис находится в Москве, где ведутся переговоры о финансовой поддержке Россией островного государства. Пока стороны к соглашению не пришли. Однако, как заявил Саррис, Россия и Кипр работают над сотрудничеством в банковском и газовом секторах, и любая сделка будет иметь экономический смысл для РФ.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Алексей Павлов, независимый эксперт в области макроэкономики:
В эфире ФИНАМ FM


Что касается налогового депозита, то ничего нового нет. Изначально этот вопрос обсуждался, просто есть различные технические моменты, которые принципиальной разницы не имеют. Вопрос простой – по соглашению с Евросоюзом для того, чтобы получить необходимую помощь властям Кипра надо привлечь порядка 6 млрд евро. Как они это будут делать? Если налоги на депозиты будут приняты в той или иной интерпретации, в любом случае краткосрочно это поможет привлечь деньги, но в перспективе будет нанесен существенный удар по экономике Кипра, которая держится именно на банковском секторе.
Банковские активы в разы превышают ВВП островного государства, поэтому один раз эта мера поможет получить деньги, но потом доверие к банковской системе Кипра и стране, как к оффшору, будет существенно подорвано. С этой точки зрения, решение властей о введение налогового депозита не дальновидное.

Владимир Брагин, директор по анализу финансовых рынков и макроэкономики УК "Альфа Капитал":
В эфире ФИНАМ FM


Ситуация не изменится по той простой причине, что Кипр находится в безвыходной ситуации – избавиться от оттока депозитов они уже не могут никак. С другой стороны, финансирование через ТБ может поддерживать их какое-то время, но это временны меры. Фактически, ЕЦБ предложил некое решение, чтобы была какая-то определенность – либо мы реквизируем часть депозитов в пользу спасения Кипра, соответственно, в этом случае ЕЦБ сможет поддержать банковскую систему Кипра, если не вылезут какие-то другие подробности.
С другой стороны, соглашаться на это Кипру особого смысла нет. Если ЕЦБ будет финансировать банки, то вывод депозитов будет означать, что банковская система превратится в зомби. Здесь выбор из двух зол. Какое из них меньше? У меня сейчас ответа нет.

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
