<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/na-vyborax-glav-dnr-i-lnr-pobedili-deiystvuyushie-lidery-zaxarchenko-i-plotnickiiy-20141103-133146/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На выборах глав ДНР и ЛНР победили действующие лидеры Захарченко и Плотницкий]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В самопровозглашенных Днецкой и Луганской народных республиках подвели итоги прошедших 2 ноября выборов  глав и депутатов Народных советов. После обработки 100% протоколов, стало ясно, что большинство голосов избирателей получили действующие премьер-министры республик Александр Захарченко и Игорь Плотницкий. Об этом со ссылкой на данные ЦИК сообщается на официальных сайтах республик.
В ДНР кандидатуру Александра Захарченко поддержали 765 340 человек. Зампред парламента ДНР Александр Кофман, набравший 111 тыс. 24 голоса, и депутат Верховного совета ДНР Юрий Сивоконенко, за которого проголосовало 93 тыс. 280 человек, занимают второе и третье места. Всего в голосовании приняли участие 1 012 162 человека, из них дистанционно проголосовали 104 540 человек (в России избирательные участки были открыты в Ростовской, Воронежской и Белгородской областях). Александр Захарченко официально вступит в должность главы Народной Донецкой Республики во вторник, 4 ноября, говорится сообщении пресс-центра ДНР.
На выборах в парламент ДНР наибольшее число голосов набрала общественная организация "Донецкая республика". "Донецкая республика набрала 662 тыс. 752 голосов избирателей, "Свободный Донбасс" - 306 тыс. 892 избирателя", - сообщили в ЦИК республики.
В ЛНР за действующего премьер-министра Игоря Плотницкого проголосовали 63,8% избирателей. Окончательная явка на выборах в ЛНРсоставила 68,71%. Проголосовали более 705 тыс. избирателей как на территории самой ЛНР, так и в России, говорится в сообщении со сылкой на слова председателя ЦИК ЛНР Сергея Козьякова.
На выборах в парламент ДНР после подсчета 100% бюллетеней лидирует общественная организация "Мир Луганщине", за которую проголосовали 69,42% избирателей. "По общественным организациям - "Мир Луганщине" набирает 69,42% (с учетом голосования на территории ЛНР и в пунктах временного размещения беженцев в РФ)", - заявили в ЦИК ЛНР. Сообщается также, что в парламент ЛНР прошел "Луганский экономический союз".

Фьючерс на российскую пшеницу. Для участников зернового рынка и спекулирующих трейдеров. Торги на Московской бирже. Тариф с комиссией за контракт от 10 копеек.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
