<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rf-opustilas-na-18-mesto-v-reiytinge-samyx-innovacionnyx-stran-v-olimpiiyskuyu-sbornuyu-voshli-223-sportsmena-v-kieve-prodolzhayutsya-besporyadki-20140123-203025/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ опустилась на 18 место в рейтинге самых инновационных стран, в Олимпийскую сборную вошли 223 спортсмена, в Киеве продолжаются беспорядки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия опустилась с 14-го на 18-е место в рейтинге самых инновационных стран мира по версии Bloomberg. Как говорится в сообщении агентства, мировым лидером в инновациях признана Южная Корея. На втором месте - Швеция, на третьей позиции - США. Затем в порядке убывания следуют Япония, Германия, Дания, Сингапур, Швейцария, Финляндия и замыкает десятку лидеров Тайвань. В рейтинг Bloomberg за 2014 год вошли 30 стран, тогда как в 2013 году было 50. Рейтинг составлен на основе изучения инновационного развития 215 стран мира по семи позициям, включая интенсивность исследовательских и инженерных работ, продуктивности и концентрации высокотехнологических производств.
Россия опустилась с 14-го на 18-е место в рейтинге самых инновационных стран мира по версии Bloomberg
Беспорядки на Украине в четверг продолжились. Сообщается, что за последние дни в Киеве пострадали более 250 сотрудников правоохранительных органов. В двух городах – Ровно и во Львове - митингующие захватили областные государственные администрации. Украинская оппозиция во главе с лидером партии "УДАР" Виталием Кличко заявила о своем желании продолжить переговоры с властью. Кличко обратился к протестующим с просьбой прекратить противостояние до окончания переговоров. Митингующие поддержали политика. По словам Кличко, переговоры продолжатся до 22:00 мск, после чего он вернется на улицу Грушевского.
Беспорядки на Украине в четверг продолжились.
Премьер-министр Украины Николай Азаров, находящийся в швейцарском Давосе, охарактеризовал происходящее как "попытку государственного переворота". По его словам, нельзя считать протесты мирными после того, как "так называемые мирные митингующие используют "коктейли Молотова", захватывают государственные учреждения и совершают другие противоправные действия", цитирует премьера правительственный портал.
Стало известно, что президент Украины Виктор Янукович согласился встретиться с верховным представителем Евросоюза по иностранным делам и политике безопасности Кэтрин Эштон и еврокомиссаром по вопросам расширения и европейской политике соседства Штефаном Фюле. Ожидается, что они прибудут в ближайшие дни в Киев для содействия стабилизации ситуации. Между тем, Верховная Рада Украины назначила на 28 января проведение внеочередной парламентской сессии, посвященной ситуации в стране.
События на Украине находятся под пристальным вниманием мировой общественности. Председатель Европарламента Мартин Шульц не исключает, что в отношении Украины могут быть применены санкции Евросоюза в том случае, если в стране будет продолжаться насильственное противостояние. Канцлер Германии Ангела Меркель предостерегла президента Украины Виктора Януковича от насильственного подавления протестов оппозиции в этой стране. Содокладчики по мониторингу Украины от Парламентской ассамблеи Совета Европы (ПАСЕ) Мариэтта де Пурбе-Лундин (Швеция) и Маилис Репс (Эстония) призвали ПАСЕ провести на следующей неделе во время зимней сессии срочные дебаты по ситуации на Украине. Экс-президент СССР Михаил Горбачев в четверг обратился к президенту России Владимиру Путину и президенту США Бараку Обаме с просьбой содействовать урегулированию ситуации на Украине.
Исполком Олимпийского комитета России и коллегия министерства спорта РФ утвердили в четверг состав национальной команды для выступления на стартующих 7 февраля зимних Играх Сочи-2014. Сообщается, что в состав олимпийской сборной вошли 223 спортсмена. Российская команда будет самой многочисленной за все время выступлений страны на зимних Играх. На прошлой Олимпиаде в Ванкувере РФ представляли 176 участников. Сообщается, что россияне выступят во всех без исключения 15 видах спорта олимпийской программы и примут участие в розыгрыше 95 из 98 комплектов наград. Средний возраст участников команды - 22,5 года вместо 26 лет на предыдущих Играх. Почти две трети состава, а точнее – 63% процента - это спортсмены-дебюданты Олимпийских Игр. Наибольшее количество участников, вошедших в сборную, представляют Москву, Московскую область и Санкт-Петербург.
Исполком Олимпийского комитета России и коллегия министерства спорта РФ утвердили в четверг состав национальной команды для выступления на стартующих 7 февраля зимних Играх Сочи-2014.

Авторская стратегия доверительного управления Twelve Cups Эдуарда Самигуллина, участника ТВ-проекта «Мастера трейдинга» на РБК и нескольких Invest Battle. Подключите стратегию онлайн или получите презентацию>>

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
