<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-uluchshila-prognoz-dobychi-nefti-v-rossii-v-2015-godu-20150914-150418/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК улучшила прогноз добычи нефти в России в 2015 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ОПЕК улучшила прогноз добычи нефти в России в 2015 году по сравнению с предыдущей августовской оценкой на 26 тысяч баррелей в сутки - до 10,72 млн баррелей, говорится в опубликованном сегодня сентябрьском докладе организации. Таким образом, по мнению специалистов организации, добыча в России в текущем году вырастет по сравнению с прошлым годом на 40 тысяч баррелей в день.
Добыча нефти в США, по прогнозам ОПЕК, в 2015 году составит 13,75 млн баррелей в день и в 2016 году - 13,97 млн баррелей в день.
В ОПЕК ожидают, что в 2016 году добыча нефти в РФ будет на уровне 10,61 млн баррелей в сутки, снизившись на 0,11 млн баррелей в день. В 1 квартале следующего года добыча в России ожидается на уровне 10,65 млн баррелей в день, во 2-ом - 10,57 млн баррелей в день, в 3-ем - 10,56 млн баррелей в день и в 4-ом - 10,65 млн баррелей в день.
В целом в ОПЕК улучшили прогноз по мировому спросу на нефть в 2015 году на 90 тыс. баррелей в сутки - до 92,79 млн баррелей в сутки. Одновременно прогноз по мировому спросу на нефть на 2016 год понижен на 50 тыс. баррелей в сутки - до 94,08 млн баррелей в сутки. Причиной пересмотра прогноза на 2015 год называются лучше ожидаемых экономические показателя в странах--членах ОЭСР в Северной Америке и Европе в первом полугодии и ожидаемо более слабые экономические данные в Латинской Америке и Китае на 2016 год.
Что касается добычи, то из доклада следует, что общий объем добычи нефти в мире в августе снизился на 0,53 млн баррелей в день - до 94,62 млн баррелей в день, что связано с уменьшением добычи в странах, не входящих в ОПЕК. Добыча нефти в странах, не входящих в ОПЕК, в 2015 году составит, по прогнозам организации, 57,43 млн баррелей в день, что на 30 тысяч баррелей в день меньше предыдущего прогноза. К ухудшению прогноза привел пересмотр прогнозов по добыче нефти в США. Ожидания по 2016 году тоже были пересмотрены в сторону понижения - в 2016 году рост добычи нефти в странах, не входящих в ОПЕК, составит на 0,16 млн баррелей в день (снижение по сравнению с прошлым прогнозом на 0,11 млн баррелей в день), общий показатель составит 57,59 млн баррелей в день.

Ежемесячно на Comon.ru появляются десятки стратегий для инвесторов с разными целями и желаниями. Мы разберем по винтикам все инвестиционные новинки, чтобы вам стало проще отобрать в свой инвестиционный портфель стратегию, подходящую именно вам — встречаемся на бесплатном вебинаре. Подробнее>>

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
