<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/paradoksalnye-dvizheniya-nefti-mogut-izmenit-nastroenie-rynka-20170209-20120/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парадоксальные движения нефти могут изменить настроение рынка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Четверг на российском фондовом рынке прошел под знаком распродаж. Главной негативной новостью стало ожидание уменьшения доли бумаг "Газпрома" в индексе MSCI. На этом фоне котировки эмитента показали сильную просадку и утащили за собой весь рынок. Кроме того, давление на российские котировки оказали данные ЦБ РФ о росте чистого оттока капитала из РФ в январе на 4,8%, он составил $2,2 млрд. В итоге, российские индексы увязли на отрицательной территории, выбраться из "красной зоны" им не могут помочь ни позитивный внешний фон, ни восстановление нефтяных цен. Кроме того, не стоит забывать о политических проблемах. Инвесторы потеряли надежду на скорое снятие санкций, так как для реализации проекта по снятию антироссийских санкций Трампу нужно получить одобрение конгресса США.
К закрытию дня индекс ММВБ потерял 0,7%, снизившись до 2173,98 пункта, индекс РТС снизился на 0,12%, его значение составляет 1163,19 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил 37,686 млрд рублей, что стало несколько выше вчерашних значений.
Бумаги "Фосагро" (-6,6%) после проведения SPO упали ниже цены вторичного размещения. Кроме того, продажи состоялись в акциях "СОЛЛЕРСа" (-3,5%), "Северстали" (-2,8%), "РУСАЛа" (рдр -2,3%), "Мечела" (ап- 1,8%). Снижение продолжают показывать акции нефтегазового сектора: "НОВАТЭК" (-2,6%), "Татнефть" (-1,7%), "ЛУКОЙЛ" (-0,9%), "Башнефть" (ап-0,7%), "Газпром нефть" (-0,9%). "Газпром" (-2,13%) снижается на фоне объявления индексного провайдера MSCI о намерении снизить коэффициент free float "Газпрома" с 0,50 до 0,45 с 1 марта. В итоге вес акций газовой компании в индексе MSCI Russia может уменьшиться с 16,5% до 15,1%.
Росли против рынка "обычка" "Башнефти" (+7,5%), "префы" "Ростелекома" (+4,6%), акции "Аэрофлота" (+3,7%), "КАМАЗа" (+3,4%), "МРСК Центра" (+3,4%), "Магнита" (+3%), "Мостотреста" (+3,4%), "Мосэнерго" (+1,6%), "Группы ПИК" (+1,6%), ММК (+1,6%).
Давление на рынки Старого Света в последнее время оказывают ожидания выхода Британии из ЕС и президентские выборы во Франции. Между тем, сегодня европейские индексы получили возможность подрастать, отыгрывая позитивные отчеты компаний даже вопреки сохраняющемся политическим рискам. Так, квартальная прибыль немецкого Commerzbank превысила прогнозы аналитиков, а французский нефтяник Total отчитался о превысившей прогнозы аналитиков квартальной прибыли благодаря снижению издержек, увеличению объемов производства и восстановлению цен на нефть. По итогам сессии индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,57%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 окреп на 1,25%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,86%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,31639, "Газпром" – 4,77081, "ЛУКОЙЛ"– 55,3094, "Норильский никель" – 17,09791, "Роснефть" – 6,36608, "Ростелеком" – 8,66147, "Сургутнефтегаз" – 5,55094, "Сбербанк" – 11,63198. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 10,29532, "ВымпелКом" – 4,1007, "Мечел Сталь" – 6,05103.
Оптимизм на американских рынках поддерживается статистикой, данные по рынку труда в США оказались лучше прогнозов, показав снижение числа первичных обращений за пособиями по безработице с 246 до 234 тысяч, тогда как аналитики ждали повышения до 250 тысяч. Плюс к этому, инвесторы ждут поступления позитивных новостей от встречи президента США и премьера Японии. Дональд Трамп пригласил Синдзо Абэ провести выходные в его резиденции во Флориде. Ожидается, что основными вопросами станет обсуждение разногласий в автомобильной отрасли, а также валютная политика новой американской администрации. К 20:10 мск индекс "голубых фишек" DJI прибавляет 0,67%, индекс широкого рынка S&P500 в плюсе на 0,56%, высокотехнологичный Nasdaq растет на 0,64%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,04% и составляет 116 250 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,24%, на акции "ЛУКОЙЛа" – на 0,08%, на акции "Газпрома" - на 0,22%.
Сырьевой рынок показывает абсурдный оптимизм. Нефтяные котировки продолжаются удерживаться выше $55 за баррель Brent, вопреки опубликованным вчера данным о росте запасов углеводород в США почти на 14 млн баррелей. К 20:10 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $55,54, мартовский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $52,93.
Вопреки обилию факторов, которые должны давить на курс рубля российская валюта смогла укрепиться по отношению к доллару и евро. Рубеж 59 рублей остается недоступным для доллара. Поддержкой для "россиянина" выступил необъяснимый рост нефтяных котировок. К 20:10 мск доллар дешевеет на 0,6% и стоит 58,878 рубля, евро также слабеет (-0,7%) в цене и находится на отметке 62,785 рубля.
Открытие пятничных торгов ожидается при минорных настроениях. Давление на индексы будут оказывать технические факторы, желание инвесторов зафиксировать позиции перед выходными днями и уход индекса ММВБ ниже 2200 пунктов, где проходила линия сопротивления. Между тем, если нефтяные котировки на вечерней сессии смогут подняться выше $56, то отечественные индикаторы получат возможность начать восхождение.

Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

Совершайте сделки с фьючерсами на биржах США по цене чизбургера — от 50 до 75 центов за контракт. Комиссия снижена в 2 раза!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
