<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-ratings-optimizm-na-finansovyx-rynkax-ne-sootvetstvuet-situacii-v-mirovoiy-ekonomike-20130315-153131/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch Ratings: Оптимизм на финансовых рынках не соответствует ситуации в мировой экономике]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Восстановление позитивного настроения на мировых фондовых рынках не соответствует реальному положению дел в мировой экономике. Такую точку зрения приводит международное рейтинговое агентство Fitch Ratings в своем докладе.
В четверг, 14 марта, фондовый рынок Соединенных Штатов завершил торговую сессию ростом основных индексов, причем индекс широкого рынка Standard & Poor’s 500 остановился в 2 пунктах от своего исторического максимума, а индекс Dow Jones показал рост десятую сессию подряд - выигрышная серия такой же продолжительности была зафиксирована в 1996 году.
Господству покупательных настроений на американских биржевых площадках способствовали опубликованные данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице за минувшую неделю - показатель сократился на 10 тысяч до 332 тысяч, т.е. до минимальной отметки с середины января, при этом аналитики в среднем ожидали увеличения до 350 тысяч.
"Квартальные показатели по ВВП еврозоны и США за последние три месяца 2012 года стали самыми слабыми с 2009 года. Несмотря на это, спрос на рисковые активы растет, а некоторые фондовые индексы торгуются вблизи исторических максимумов", - говорится в сообщении.
На мировую экономику благоприятно повлияет ослабление рисков, связанных с "фискальным обрывом" в США, распадом еврозоны и резким снижением темпов развития экономики КНР. "Кроме того, положительным для развития мировой экономики станет постепенное улучшение условий в частном секторе развитых стран, которое поддерживается мягкой монетарной политикой", - заявил директор группы Fitch по суверенным рейтингам Гергей Кишш.
По мнению аналитиков, слабые экономические показатели США по итогам четвертого квартала были в основном связаны с временными явлениями, такими как резкое сокращение федеральных расходов. На этом фоне Fitch понизило прогноз по росту ВВП США в 2013 году до 1,9% с 2,3%. Однако наблюдаемое в последнее время улучшение ситуации на рынке труда и недвижимости может стать основой для будущего восстановления экономического роста в стране.
В текущем году ВВП еврозоны продолжит снижаться на 0,5%, считают эксперты агентства. Восстановление роста экономики стран валютного блока стоит ожидать в 2014 году, когда ВВП еврозоны увеличится на 1%.
В Азии ростом экономики отличится Япония. Повышение в 1,9% в текущем году, по мнению аналитиков, будет поддерживаться стимулирующими мерами правительства и удешевлением иены.

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

Сергей Усиченко, руководитель департамента доверительного управления УК "Максвелл Эссет Менеджмент":
Европейская статистика выходит хуже некуда на протяжении последних кварталов. Американская, наоборот, превосходная: снижается безработица, увеличивается количество рабочих мест, с ростом экономики тоже все неплохо. Поэтому мы видим, что фондовые индексы США третий год выглядят лучше, чем Европы и развивающихся рынков.
В этом году Dow Jones находится на исторических максимумах, индексу S&P 500 осталось 50 пунктов. Я думаю, что пока индикаторы будут показывать рост, а потом скорректируются. Соответственно - это плюс 8-10% к концу прошлого года. Если брать российский рынок, то тут рост гораздо скромнее – 2%. Сегодня мы локально пытались подрасти, скорее всего, это связано с экспирацией фьючерсов. На следующей неделе, я думаю, что снижение продолжится.
Рисковые активы, о которых говорит агентство, вовсе не интересуют инвесторов сейчас. Взгляд на США гораздо лучше, чем на развивающиеся рынки. Такая ситуация будет продолжаться в этом году. Российский рынок будет выглядеть хуже остальных.
Сейчас идут разговоры о том, что в Китае может возникнуть жесткая ситуация. Это тут же отражается на сommodities, нефти и металлах. Металлы упали в цене за последний месяц на 13%, нефть марки Brent на 10%. Это все сказывается и на российском рынке. Поэтому пока никакого ухода в рисковые активы нет. В этом году это вряд ли произойдет. Американцы будут в ближайшие полгода показывать лучшую статистику, чем европейцы, что, естественно, будет сказываться и на фондовых рынках.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
