<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-dnr-i-lnr-podvodyat-itogi-vyborov-rossiya-schitaet-ix-sostoyavshimisya-zapadnye-strany-vidyat-v-nix-narushenie-minskix-soglasheniiy-20141103-11051/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ДНР и ЛНР подводят итоги выборов, Россия считает их состоявшимися, западные страны видят в них нарушение минских соглашений]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В понедельник, 3 ноября, центральные избирательные комиссии самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик продолжают подсчет голосов прошедших 2 ноября выборов глав и депутатов Народных советов. По предварительным данным, на выборах глав ДНР и ЛНР лидируют действующие премьер-министры республик Александр Захарченко и Игорь Плотницкий, сообщили информагентства со ссылкой на глав ЦИК регионов. После обработки более 50% бюллетеней, Захарченко набирает более 70% голосов избирателей, Плотницкий, по результатам обработки 27,8% бюллетеней, набирает 63,17% голосов.
на выборах глав ДНР и ЛНР лидируют действующие премьер-министры республик Александр Захарченко и Игорь Плотницкий
На выборах в парламент ДНР лидирует общественная организация "Донецкая республика". Она заручилась поддержкой более 60% избирателей. На выборах депутатов Верховного совета ЛНР побеждает общественная организация "Мир Луганщине" с 69,18% голосов. Сообщается, что избирательные участки в ДНР закрылись в 20:00 мск в воскресенье, в ЛНР большинство участков работали до 22.00 мск, в некоторых районах голосование продлили до 23.00 мск. Как отмечают наблюдатели, явка в обеих республиках превысила все ожидания. Так, в ДНР явка составила более миллиона человек. Значительное число из них проголосовало дистанционно - более 104 тысяч избирателей. В ЛНР явка составила 1,27 миллиона человек. Однако проголосовать смогли только 698 тысяч 941 человек, поскольку не успели до закрытия участков.
"Донецкая республика"
"Мир Луганщине"
Киев считает прошедшие выборы незаконными. Такого же мнения придерживаются западные страны. Сразу после оглашения предварительных итогов выборов свою позицию подтвердили в Еврозоюзе, назвав выборы нелегитимными и противоречащими минским мирным договоренностям. "Прошедшее голосование было незаконным, нелегитимным. Евросоюз не признает его", - процитировали СМИ заявление нового главы европейской дипломатии Федерики Могерини. По ее словам, президентские и парламентские выборы в Донецкой и Луганской народных республиках являются новым препятствием на пути к миру на Украине. На прошлой неделе представители ЕС обещали рассмотреть возможность ужесточить санкции в оношении России, если Москва признает выборы.
Киев считает прошедшие выборы незаконными
в Еврозоюзе, назвав выборы нелегитимными и противоречащими минским мирным договоренностям
Свое неприятие прошедших в ДНР и ЛНР выборов уже подтвердили и в госдепартаменте и Белом доме США, которые считают, что они противоречат конституции Украины, законам страны и минским договоренностям от 5 сентября. Кроме того, в понедельник США обвинили Россию в наращивании сил у границы с Украиной, об этом сообщили информагентсва со ссылкой на высказывания представителя совета по национальной безопасности при Белом доме Марка Строха, заявившего, что Россия передвигает свои войска к границе с Украиной.
Свое неприятие прошедших в ДНР и ЛНР выборов уже подтвердили и в госдепартаменте и Белом доме США
В свою очередь Генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун также высказывался против проведения выборов. Об этом в понедельник СМИ сообщил официальный представитель генсека ООН Фархан Хак, который назвал эти выборы серьезным нарушением минских договоренностей.
Пан Ги Мун также высказывался против проведения выборов
Между тем, МИД РФ заявил, что Россия уважает выбор жителей юго-востока Украины, считает выборы состоявшимися и выражает готовность далее содействовать урегулированию украинского кризиса, говорится в опубликованном заявлении российского дипломатического ведомства. В нем сообщается, что с учетом состоявшихся выборов крайне важно предпринять активные шаги по налаживанию устойчивого диалога между центральными украинскими властями и представителями Донбасса в русле достигнутых в Минске договоренностей. "Мы готовы вместе с нашими международными партнерами и далее конструктивно содействовать урегулированию кризисной ситуации на Украине", подчеркивается в заявлении.
МИД РФ заявил, что Россия уважает выбор жителей юго-востока Украины

Илья Петров — уникальный трейдер, который торгует агрессивно и извлекает из этого более 100% годовых. В чем его секрет успеха? Ответ >>

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
