<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/stolknoveniya-v-kieve-priveli-k-zhertvam-evromaiydan-gotovitsya-k-shturmu-borba-s-nishetoiy-v-mire-na-forume-v-davose-5-6-let-zaklyucheniya-dlya-figurantov-bolotnogo-dela-20140122-21055/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Столкновения в Киеве привели к жертвам – "евромайдан" готовится к штурму, борьба с нищетой в мире на форуме в Давосе, 5-6 лет заключения для фигурантов "Болотного дела"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Киеве два человека погибли в ходе массовых беспорядков. Причиной смерти стали огнестрельные ранения. Эту информацию подтверждает МВД Украины. По фактам гибели заведено уголовное дело (ч.1 ст. 115 УК Украины, умышленное убийство). При этом гибель человека, упавшего с колоннады стадиона "Динамо" в Киеве, где происходят столкновения протестующих с представителями органом правопорядка, не подтверждается. Бойцы спецотряда "Беркут" и военные внутренних войск вчера разогнали протестующих на улице Грушевского, разобрали часть баррикад. Сегодня они постепенно вытесняли митингующих на Европейскую площадь столицы. Активисты жгут костры, взрывают дымовые шашки, поджигают автомобили, и напряженность не снимается. При этом распространяются сообщения о том, что в ближайшее время в Киев будут введены Вооруженные силы Украины. Однако Минобороны эти слухи не подтверждает. Кроме того, активисты сообщают, что число погибших выросло до пяти, а пострадавших –до 300. Уличные протесты на Украине начались в конце ноября 2013 года после приостановки правительством подготовки подписания соглашения об ассоциации с ЕС. В минувшие выходные столкновения в Киеве, вызванные принятием "репрессивных законов" против протестов и свободы СМИ, приняли ожесточенный характер. Милиция сообщала о том, что пострадали более 190 представителей "Беркута" и внутренних войск.
В Киеве два человека погибли в ходе массовых беспорядков
в ближайшее время в Киев будут введены Вооруженные силы Украины. Однако Минобороны эти слухи не подтверждает
По мнению премьер-министра страны Николая Азарова, ответственность за гибель людей лежит на участниках антиправительственных акций. Азаров считает, что если оппозиция ответственна за судьбу государства, за мир и спокойствие граждан, то она обязана вместе с властью сделать все, чтобы прекратить террор и погромы, вакханалию тотального нарушения законов. "Если же вы поощряете и поддерживаете экстремистов - так и заявите, и возьмите на себя ответственность за эскалацию насилия и разрушительные для государства последствия, - сказал премьер-министр. Азаров подчеркнул, что власти отвергают любые ультиматумы, "никакой анархии в государстве, никакого хаоса и раскола президент и правительство не допустят". Экс-премьер Юлия Тимошенко, находящаяся в заключении, возлагает ответственность на президента Януковича: "Если мы, украинцы, простим это ему, то будем заслуживать все, что он с нами будет делать дальше. Украинцы, восстаньте за своих детей, за своих родителей, за себя". При этом сам глава государства Виктор Янукович потребовал тщательно расследовать факты гибели двух человек. Президент сегодня провел переговоры с лидерами оппозиционных парламентских фракций по урегулированию политического кризиса. О результатах переговоров не сообщается. Оппозиционеры Виталий Кличко (лидера партии "УДАР") и Арсений Яценюк (лидер партии "ВО "Батькивщина) заявили, что вечером на "народном вече" на Майдане Незалежности расскажут о переговорах с властями. Активисты ожидают, что вече объявит о создании "Народной Рады", которую возглавит Кличко. В Центер Киева собирается все больше людей.
ответственность за гибель людей лежит на участниках антиправительственных акций
переговоры с лидерами оппозиционных парламентских фракций
"народном вече"


США сообщили о введении санкций в отношении ряда граждан Украины, которые могли применить силу в отношении протестующих на "евромайдане". "Мы рассматриваем дальнейшие шаги против тех, кто несет ответственность за нынешнее насилие", - говорится в сообщении посольства США на Украине. Не исключил введение санкций и глава Еврокомисии Жозе Мануэл Баррозу, так как противостояние милиции и граждан обернулось жертвами.
США сообщили о введении санкций в отношении ряда граждан Украины
В швейцарском Монтрё стартовала мирная конференция по урегулированию конфликта в Сирии "Женева-2". Делегаты из сорока стран мира принимают в ней участие. Госсекретарь США Джон Керри в ходе своего выступления заявил, что президент Сирии Башар Асад не должен войти в состав переходного правительства, передает Reuters. По словам Керри, создание такого правительства – необходимое условие для преодоления кризиса в стране. Глава оппозиционной Нацкоолиции Сирии Ахмад Джарба призвал сирийские власти передать все полномочия президента и правительства в руки переходного правительства. При этом арабские СМИ передали, что, по заявлению глава МИД Сирии министр информации Сирии Омран аз-Зоаби, Башар Асад не уйдет со своего поста. Глава МИД России Сергей Лавров на конференции заявил, что Сирии становится очагом международного терроризма. "Экстремисты, слетевшиеся со всего мира, сеют хаос, разрушают формировавшиеся на протяжении веков культурные и демографические уклады, создают абсолютно чуждую для Сирии атмосферу нетерпимости", - сказал глава внешнеполитического ведомства РФ. Он обратился и к правительству страны, и к оппозиционным силам с просьбой бороться с террористами. Лавров в своем вступительном слове также заявил: "Попытки навязывать странам Ближнего Востока и Северной Африки рецепты реформ извне, ставить эксперименты по социальной инженерии отбрасывают назад процесс политической и экономической модернизации. За примерами далеко ходить не надо. Вновь призываем всех внешних игроков к строгому соблюдению базовых принципов международного права, включая уважение суверенитета государств, невмешательство в их внутренние дела, мирное урегулирование споров". Лавров также уверен, что к решению проблемы, к дискуссии должен быть Привлечен Иран.
стартовала мирная конференция по урегулированию конфликта в Сирии "Женева-2"
Сергей Лавров
очагом международного терроризма
"Попытки навязывать странам Ближнего Востока и Северной Африки рецепты реформ извне
Сегодня в швейцарском Давосе открылся ежегодный Всемирный экономический форум

Папа Римский Франциск направил участникам Давосского форума послание. Он призвал бороться с бедностью. Понтифик отметил прогресс в различных областях, достигнутый, в том числе, благодаря активности современных деловых кругов. При этом Папа считает, что даже сокращение бедности, достигнутые в этом смысле успехи, привели к распространению социальной изоляции - исключению бедных людей из социума. По его словам, очень большое число людей испытывают ежедневное чувство незащищенности. "Нельзя мириться с тем, что тысячи людей продолжают умирать каждый день от голода, хотя значительное количество пищи доступно и часто просто пропадает. Кроме того, мы не можем не думать о многих беженцах, которые ищут минимальные достойные условия жизни и который так часто не находят минимального гостеприимства, трагически погибают, перебираясь из одного место в другое", - говорится в обращении. "Я прошу вас способствовать тому, чтобы богатство служило человечеству, а не господствовало над ним", - призвал Папа Римский. Добавим, что сегодня основатель корпорации Microsoft, самый богатый человек планеты и меценат Билл Гейтс заявил, что к 2035 году в мире не останется бедных стран. В ежегодном обращении своего благотворительного фонда Bill & Melinda Gates Foundation он отметил, что за последние 20 лет многие страны преодолели бедность. Сложнее всего обиться позитивных результатов, по мнению Гейтса, будет Северной Кореи и ряду стран в Центральной Африке.
Папа Римский Франциск направил участникам Давосского форума послание. Он призвал бороться с бедностью
Билл Гейтс заявил, что к 2035 году в мире не останется бедных стран
Российскую делегацию возглавляет в этом году вице-премьер Аркадий Дворкович. В общении с прессой он отметил, что основная тема, которую планируют обсуждать представители из РФ, это развитие регионов в страны. В официальную делегацию также входят вице-премьер Дмитрий Козак, министр экономического развития Алексей Улюкаев, глава Минкомсвязи Николай Никифоров. Президент РФ Владимир Путин представлял страну в Давосе в 2009 году, а премьер-министр Дмитрий Медведев - в 2011 и 2013 годах. Сегодня в рамках сессии "Global Financial Outlook" на форуме выступил глава "Сбербанка России" Герман Греф. Он призвал быть более гибкими в процессе регулирования, в том числе - в банковском секторе. "Сбербанк" в рамках форума проведет традиционный деловой завтрак, темой которого станет: "Государственные институты или сильное правительство: что важнее для экономического роста?". Добавим. Что сегодня Bloomberg опубликовал опрос, в котором Россия заняла 43 место (вместе с Оманом) в рейтинге привлекательных стран для ведения бизнеса. РФ по сравнению с прошлогодним рейтингом смогла подняться на 13 позиций, она получила 61,6 баллов из 100. На первом месте сохраняет позиции Гонконг, вторая по привлекательности условий для бизнеса страна – Канада, на третьем месте - США.
Российскую делегацию
Россия заняла 43 место
привлекательных стран для ведения бизнеса

Прокуратура определила реальные сроки для обвиняемых по "болотному делу"

На выборах в Мосгордуму вернули мажоритарную систему. Сегодня Московская городская дума приняла в окончательном чтении закон о выборах в парламент столицы по мажоритарной системе. Инициатором закона стали депутаты от "Единой России". Теперь все депутаты будут избираться по одномандатным округам. До этого момента парламентарии наполовину избирались по партийным спискам. Ближайшие выборы в Мосгордуму состоятся в сентябре этого года. Ранее представители оппозиции заявляли, что новая система делает выдвижение их кандидатов более сложным и уменьшает шансы на прохождение в Мосгордуму. Так, основатель Фонда борьбы с коррупцией Алексей Навальный обращался к коллегам по оппозиции: "За партии мы голосовать не будем, и для того, чтобы провести своих депутатов, оппозиции надо объединяться, делить округа, проводить праймериз, находить 45 сильных кандидатов, вести 45 самостоятельных кампаний".
На выборах в Мосгордуму вернули мажоритарную систему

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
