<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/putin-predlozhil-kandidaturu-elviry-nabiullinoiy-na-post-glavy-banka-rossii-20130312-203336/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин предложил кандидатуру Эльвиры Набиуллиной на пост главы Банка России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин выдвинул на пост главы Центробанка кандидатуру своего помощника по экономическим вопросам, экс-главу Минэкономразвития Эльвиру Набиуллину. "...Я намерен предложить кандидатуру Эльвиры Набиуллиной на пост председателя Центрального банка России. Обусловлено это предложение будет и тем, что (мы с вами хорошо это знаем и специалисты это знают) Центральный банк – это не просто банк, во всяком случае это не коммерческий банк, это прежде всего регулятор финансовой системы и крупнейший институт макроэкономической политики государства", - заявил Путин 12 марта в ходе встречи с нынешним руководителем ЦБ Сергеем Игнатьевым и Эльвирой Набиуллиной. Как говорится в официальном сообщении Кремля, Набиуллина, в свою очередь, предложила Игнатьеву после ухода остаться в банке на должности ее советника. "Понимаю, насколько это ответственная, сложная, профессиональная работа, и хотела попросить (если Государственная Дума согласится, одобрит мою кандидатуру), чтобы Сергей Михайлович остался работать в системе Центрально банка советником председателя банка", - отметила Набиуллина. Путин также присоединился к этой просьбе.
Полномочия Сергея Игнатьева, который занимает должность главы Банка России уже в третий раз, истекают 23 июня этого года. Правительство ранее уже заявило о том, что не планирует обсуждать возможность изменения закона о ЦБ, чтобы продлить полномочия Игнатьева, так что этот срок является для него последним. В соответствии с законом, новую кандидатуру руководителя Центробанка представляет президент, не позднее, чем за три месяца до истечения срока полномочий действующего главы, то есть до 23 марта. Назначает руководителя ЦБ Госдума сроком на четыре года. Вокруг фигуры будущего главы Банка России ходило множество слухов, в качестве потенциальных кандидатов назывались имена бывшего министра финансов Алексея Кудрина, первого зампреда ЦБ Алексея Улюкаева, председателя правления ВТБ24 Михаила Задорнова, главы ВТБ Андрея Костина, экс-главы ФСФР Олега Вьюгина, советника президента по экономическим вопросам Сергея Глазьева и некоторых других.
Однако 7 марта Владимир Путин заявил, что фигура нового главы будет неожиданной и "понравится", после чего в список возможных претендентов добавилась и Эльвира Набиуллина. "Я думаю, что слух, который появился по поводу Набиуллиной - это хорошая новость для рынка, потому что, на мой взгляд, важно, чтобы новый глава ЦБ умел наладить контакт с инвесторами и чтобы он понимал важность этой коммуникации с рынком", - отметила главный экономист "Альфа-Банка" Наталья Орлова. По мнению главного экономиста Фонда "Центр развития" Валерия Миронова, Набиуллина также являлась одной из наиболее вероятных кандидатур на этот пост, наряду с Улюкаевым и Вьюгиным.
Алексей Кудрин, которому, по данным СМИ, предлагали должность главы ЦБ, но он отказался, так прокомментировал сегодняшнюю новость в своем блоге в Twitter: "Эльвира Набиуллина станет главой ЦБ. Хорошая кандидатура. Желаю ей успеха!"

Интересуетесь фондами на индекс МосБиржи? Рассмотрите индекс Comon, который показывает лучшую динамику, чем эталон. Из чего состоит индекс Comon и как его купить.

Алексей Ведев, директор Центра структурных исследований Института экономической политики им. Е.Т. Гайдара:
Выдвижение Эльвиры Набиуллиной – это компромиссный шаг в поиске оптимальной экономической политики, поскольку и Минэкономразвития, и Минфину, и ЦБ необходимо более согласованно принимать решения.
Я частично соглашусь с мнением о том, что выдвижение ее кандидатуры на пост главы ЦБ говорит о тенденции смягчения кредитно-денежной политики. Предыдущее руководство ЦБ ставило своей основной задачей снижение инфляции и контроль за обменным курсом рубля. Это слишком узкая цель, основной задачей ЦБ должен стать экономический рост. Думаю, Эльвира Набиуллина сможет сочетать подход стимулирующей экономической политики, выработанный на посту министра экономического развития, с курсом на снижение инфляции, выработанный предыдущим руководством ЦБ.
В моем понимании оптимальная экономическая политика должна не только иметь своей целью снижение инфляции, как некий фетиш, но и стремиться к обеспечению качественного и устойчивого экономического роста в рамках финансовой стабильности. Понятно, что один ЦБ с этой задачей не справится, равно как и одно Минэкономразвития или Минфин. Между тем, ожидать с приходом Набиуллиной снижения ставки рефинансирования и раздачи кредитов всем и вся, я думаю, не стоит. В этом плане необходима более взвешенная кредитная политика.
Помимо приверженности либеральным основам экономики Эльвира Набиуллина обладает высоким интеллектом. Кстати, если мы говорим о мегарегуляторе, то основная проблема при его создании – необходимость определения системных рисков в финансовом секторе и выработки модели контроля за ними, что является как раз интеллектуальной задачей. Думаю, Эльвира Набиуллина сможет справиться с этой сложной задачей.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
Sofokl
Иван
yava1949
Vоротила
Chaika
кщвшт
Анжела
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
