<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/god-zakryvaetsya-plyusom-20161229-20247/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок сохранил позитив]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Позитивные настроения под конец года не покидают российский фондовой рынок, несмотря на то, что многие аналитики ожидали изменения динамики торгов в преддверии длинных выходных. К закрытию торгов четверга индекс ММВБ окреп на 1,12% - до 2206,33 пункта, индекс РТС подрос на 0,5%, его значение составляет 1144,26 пункта. Основным поводом для продолжения восхождения индикаторов стал рост котировок "черного золота". Так, нефть марки Brent ушла выше $57 за баррель.
В лидерах роста вновь отметились бумаги электроэнергетиков, этот сектор стал одним из фаворитов за 12 месяцев: ТГК-1 (+10%), "Мосэнерго" (+4,1%), "МРСК Центр" (+3,3%). Остались на позитивной стороне и акции нефтегазовых компаний, следующие за ростом цен на "черное золото": "Сургутнефтегаз" (+3,2%), "ЛУКОЙЛ" (+2,4%), "Татнефть" (+2,4%), "Газпром" (+1%), "Роснефть" (+0,15%).
В аутсайдерах отметились бумаги "Аэрофлота" (-0,6%), снижение объясняется желанием скорректироваться после сильного роста. Кроме того, в минус ушли акции ТМК (-1,02%), "префы" "Башнефти" (-0,8%).
В последние торговые сессии европейские индексы потеряли желание расти, индикаторы в основном снижаются. Предпраздничные торги на рынках Старого Света в отсутствие новостей и важной статистики проходят на отрицательной стороне. В итоге, к закрытию четверга индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,2%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,21%. Исключение составил индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100, который смог сохранить позитивный настрой и показать незначительное повышение на 0,2%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,3804, "Газпром" (Анг) – 5,02685, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,28957, "Норильский никель" (Анг) - 16,61782, "Роснефть" (Анг) - 6,52611, "Ростелеком" (Анг) - 8,37142, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,10587, "Сбербанк" (Анг) - 11,55696. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,15156, "ВымпелКом" (США) - 3,89066, "Мечел Сталь" (США) - 5,92079.
На отрицательной стороне проходят и торги в Америке, несмотря на то, что публикуемая сегодня статистика выглядит позитивной для рынка. Так, число первичных обращений за пособиями по безработице оказались на уровне 265 тысяч, тогда как неделей ранее показатель вышел на уровень 275 тысяч. Аналитики сходятся во мнении, что отрицательная динамика вызвана желанием инвесторов зафиксировать прибыль на фоне окончания года. К 20:15 мск индекс Dow Jones потерял -0,18%%, Nasdaq снизился на 0,36%, индекс S&P 500 просел на 0,12%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,22%.
Тимур Нигматуллин, аналитик группы компаний "ФИНАМ", отмечает, что по данным источников Рейтер, сегодня ожидается объявление США санкций против России за якобы проводившиеся кибератаки во время проведения президентских выборов. Ужесточение отношений двух держав может привести к негативной динамики российского фондового рынка. Между тем, главный аналитик ВТБ24 Станислав Клещев полагает, что не стоит переоценивать влияние санкций. "Вряд ли они смогут изменить отношение портфельных инвесторов к российским активам в свете грядущей смены американской администрации", - говорит аналитик.
Первые торги в новом году ожидаются на позитивной стороне, поддержку отечественным площадкам окажет "бычий" настрой в сырьевых ценах. Между тем, уже в конце января будут озвучены данные по реальным уровням добычи нефти, которые подтвердят или опровергнут факт сокращения добычи углеводородов как странами ОПЕК, так и государствами не входящими в картель. Таким образом, дальнейшее повышение цен на "черное золото" может и не получить продолжения в грядущем году. Плюс к этому, не стоит забывать о том, что рост цен на нефть будет провоцировать рост активности американских "сланцевиков". Сегодня сырьевые котировки к вечеру показали негативную динамику после выхода данных о росте запасов нефти в Америке. Так, согласно представленным данным от Минэнерго США, запасы выросли на 614 тысяч, в то время как аналитики прогнозировали снижение на 2,06 млн баррелей. С одной стороны, такие данные оказывают негативное влияние, с другой - на прошлой неделе запасы выросли на 2,256 млн баррелей, а потому текущий рост не выглядит удручающим. И к пятнице цены на нефть могут вернуться к росту. На текущий момент нефть марки Brent торгуется на уровне $56,92 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $53,89.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,33% и составляет 115 060 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,02%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,03%, на акции "ЛУКОЙЛа" снижается на 0,17%.
На валютных торгах Московской биржи рубль показывает снижение по отношению к ведущим мировым валютам, но назвать эту динамику негативной сложно, снижение курса рубля выглядит символичным. К настоящему моменту доллар подорожал на 0,02%, его стоимость теперь составляет 60,35 рубля, евро вырос на 0,6% - до 63,2 руб. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ потяжелела на 0,3%, до уровня 61,6325 рубля. Стоит отметить, что текущий год заканчивается благоприятно для валют развивающихся рынков, который показывают сильное укрепление и выглядят очень привлекательно для иностранных инвесторов. На международном валютном рынке пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0485.

Авторская стратегия «Высота: Абсолют» от Андрея Разумова — профессионального трейдера и участника проекта Invest Battle 2. Потенциальный доход — до 25% годовых в рублях. Подключите стратегию онлайн от 250 000 руб. или получите подробную презентацию>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
