<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/oon-prizyvaet-otkazatsya-ot-vyborov-v-dnr-i-lnr-batkivshina-gotova-prisoedinitsya-k-koalicii-dispetcheru-stazheru-iz-vnukovo-pred-yavleno-obvinenie-20141029-205928/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ООН призывает отказаться от выборов в ДНР и ЛНР, "Батькивщина" готова присоединиться к коалиции, диспетчеру-стажеру из Внуково предъявлено обвинение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В результате прошедших 26 октября на Украине выборов в Верховную Раду проходят шесть партий. Согласно последним данным избиркома, после обработки 98,85% электронных протоколов партия "Народный фронт" Арсения Яценюка набирает 22,17% голосов избирателей. На втором месте идет пропрезидентская партия "Блок Петра Порошенко", у которой в настоящее время 21,81% голосов. На третьем месте - партия "Самопомощь", которая набирает 10,99%. У "Оппозиционного блока" - 9,38% голосов, у "Батькивщины" - 5,68%. В среду Блок Петра Порошенко обнародовал проект коалиционного соглашения и передал его партиям "Народный фронт" и "Самопомощь", проходящим в Раду по предварительным итогам голосования. Премьер-министр Украины Арсений Яценюк в свою очередь заявил, что возглавляемая им партия "Народный фронт" подготовила собственный проект коалиционного соглашения. Ближе к вечеру лидер "Батькивщины" Юлия Тимошенко объявила, что партия готова готова присоединиться к участию в коалиции демократических сил в новоизбранной Верховной раде. В опубликованном сообщении говорится, что коалиция должна объединить все пять демократических партий, избранных в парламент. При этом Тимошенко подчеркнула, что партия не ставит "никаких условий относительно получения министерских портфелей".
В результате прошедших 26 октября на Украине выборов в Верховную Раду проходят шесть партий
Блок Петра Порошенко
Арсений Яценюк
Юлия Тимошенко
Генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун призвал отказаться от проведения выборов в Донецкой и Луганской народных областях, которые запланированы на 2 ноября, сообщают СМИ со ссылкой на представителя ООН Стефана Дюжаррика. По его словам, Генсек ООН выразил сожаление в связи с проведением выборов в Новороссии, а также призвал стороны конфликта соблюдать достигнутые ранее договоренности. "Эти выборы серьезно нарушают Минский протокол и меморандум, которые срочно необходимо полностью выполнить", - сказал Дюжаррик.
Генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун призвал отказаться от проведения выборов в Донецкой и Луганской народных областях, которые запланированы на 2 ноября
Официальное признание Москвой выборов в самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республиках может повлечь новые санкции против России со стороны Евросоюза, сообщили информагентства, ссылаясь на высказывания посла ЕС в Москве Вигаудаса Ушацкаса. Он отметил, что этот шаг вряд ли будет содействовать деэскалациии ситуации и восстановлению доверия по выполнению договоренностей. Постпред ЕС также высказал мнение, что ситуация на Украине приобретает черты "замороженного" конфликта, "от чего не выиграет никто - ни местные жители, ни россияне, ни отношения Евросоюза с Россией".
Официальное признание Москвой выборов в самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республиках может повлечь новые санкции против России со стороны Евросоюза
О том, что Россия признает выборы в ЛНР и ДНР в понедельник заявил глава российского МИД Сергей Лавров. Он сказал, что голосование в народных республиках не противоречит минским договоренностям и позволит узаконить статус местных властей. Глава администрации президента Сергей Иванов также поддержал выборы в ЛНР и ДНР, отметив, что новые территории должны иметь избранных руководителей. Он также высказал предположение, что после проведения голосования ситуация на Украине может вернуться в нормальное русло. Президент США Барак Обама, в свою очередь, отказался признавать результаты голосования в Донецкой и Луганской народных республиках вне зависимости от их исхода.
Следственный комитет России предъявил обвинение диспетчеру-стажеру аэропорта "Внуково" Светлане Кривсун в рамках дела о крушении самолета Falcon, при которой погибли четыре человека, в том числе глава французской нефтяной компании Total Кристоф де Маржери. В сообщении ведомства говорится, что Кривсун, которая находится под домашним арестом, предъявлено обвинение в совершении преступления, предусмотренного частью 3 статьи 263 Уголовного кодекса России (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации судна воздушного транспорта, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц). Сообщается также, что Кривсун уже допрошена в качестве обвиняемой. Помимо Кривсун в рамках уголовного дела были задержаны ведущий инженер аэродромной службы Внуково Владимир Леденев, руководитель полетов Роман Дунаев, диспетчер Александр Круглов, а также водитель снегоуборочной машины Владимир Мартыненко.
Следственный комитет России предъявил обвинение диспетчеру-стажеру аэропорта "Внуково" Светлане Кривсун
В Брюсселе в среду проходит трехсторонняя встреча по газу в формате Россия - Украина - ЕС. Во встрече участвуют еврокомиссар по энергетике Гюнтер Эттингер, министр энергетики Украины Юрий Продан и министр энергетики России Александр Новак, сообщили информагентства. Им предстоит решить вопросы цены газа для Украины, возможности финансовой поддержки для оплаты новых поставок газа, а также формы договоренности между Москвой и Киевом. Ранее в среду Новак заявлял о том, что надеется на принятие окончательных договоренностей на этой встрече.
В Брюсселе в среду проходит трехсторонняя встреча по газу в формате Россия - Украина - ЕС.
Экс-глава ЮКОСа Михаил Ходорковский и оппозиционер АлесксейНавальный начнут выдавать премии пострадавшим от судебно-правоохранительной системы России. Об этом сообщается в твиттере Ходорковского. "МБХ и Навальный учредят премию для пострадавших от судебно-правоохранительной системы России", - говорится в сообщении. Как позднее пояснил Ходорковский, речь идет о 50 премиях по 100 тысяч рублей каждому.
Экс-глава ЮКОСа Михаил Ходорковский и оппозиционер АлесксейНавальный начнут выдавать премии пострадавшим от судебно-правоохранительной системы России

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
