<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/vlasti-sochi-vydelili-mesto-dlya-mitingov-amnistirovana-shestaya-figurantka-bolotnogo-dela-xodorkovskiiy-v-izraile-20140110-205231/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти Сочи выделили место для митингов, амнистирована шестая фигурантка "болотного дела", Ходорковский в Израиле]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Власти Сочи определили место для проведения политических акций во время зимних Олимпийских игр. Им станет поселок Хоста в Хостинском районе курорта. Об этом заявил сегодня вице-премьер России Дмитрий Козак. Поселок расположен между Имеретинской низменностью, где находится прибрежный олимпийский кластер, и центром Сочи.
Власти Сочи определили место для проведения политических акций во время зимних Олимпийских игр
Михаил Ходорковский прибыл в Израиль, сообщила сегодня местная газета "Калькалист". Там проживают его бывшие деловые партнеры – экс-совладелец "ЮКОСа" Леонид Невзлин и акционер компании Владимир Дубов. После освобождения из колонии 20 декабря Ходорковский сразу же направился в Германию, после этого он пробыл некоторое время в Швейцарии.
Михаил Ходорковский прибыл в Израиль
Фигурантка "болотного дела" Анастасия Рыбаченко освобождена от уголовной ответственности по амнистии в честь 20-летия Конституции РФ. Об этом она сама сообщила в своем Твиттере. Таким образом, Рыбаченко стала шестой амнистированной фигуранткой процесса. Ранее по "болотному делу" были освобождены Дмитрий Рукавишников, Мария Баронова, Николай Кавказский, Владимир Акименков и Леонид Ковязин.
Фигурантка "болотного дела" Анастасия Рыбаченко освобождена от уголовной ответственности по амнистии
Опасаясь уголовного преследования, Рыбаченко покинула Россию летом 2012 года. Она жила в Германии, Грузии, после чего поступила в эстонский университет и переехала в Таллин. Россия объявляла оппозиционерку в международный розыск.

Бывший директор сельского ДК в Тверской области Илья Фарбер сегодня был освобожден условно-досрочно

Более 30 авиарейсов в Бангкок, осуществляемыми крупнейшими мировыми перевозчиками, отменены из-за планов оппозиции устроить в столице Таиланда масштабную акцию протеста. Об этом сегодня сообщило министерство транспорта страны.
Более 30 авиарейсов в Бангкок, осуществляемыми крупнейшими мировыми перевозчиками, отменены
Ранее стало известно, что оппозиционный Народный совет демократической реформы (НСДР) планирует 13 января начать в Бангкоке проведение акции по "закрытию города". Ожидается полное перекрытие 20 городских узловых перекрестков в Бангкоке вместе с прилегающими площадями, разрешив на занятых ими территориях только движение городских автобусов. Личный и полицейский транспорт, а также автомашины госучреждений проезжать через закрытые перекрестки не смогут.
Оппозиция хочет скорейшей отставки парламента, для чего намерена сорвать намеченное на 2 февраля внеочередное голосование по этому вопросу. Демонстрации в Бангкоке начались 31 октября. Тем временем МИД России советует туристам воздержаться от посещения столицы Таиланда, а туроператором отменить экскурсии в этот город в период волнений.

Фьючерс на российскую пшеницу. Для участников зернового рынка и спекулирующих трейдеров. Торги на Московской бирже. Тариф с комиссией за контракт от 10 копеек.

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
