<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/reiyting-bogateiyshix-lyudeiy-mira-vnov-vozglavil-karlos-slim-uorren-baffett-vybyl-iz-pervoiy-troiyki-20130304-181938/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рейтинг богатейших людей мира вновь возглавил Карлос Слим, Уоррен Баффетт выбыл из первой тройки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В понедельник американский журнал Forbes опубликовал новый глобальный рейтинг миллиардеров. Самым богатым человеком в мире в 2013 году вновь стал владелец латиноамериканской телекоммуникационной империи America Movil Карлос Слим Элу. Он удерживает первую строчку четвертый год подряд, при этом его состояние выросло до $73 млрд с $69 млрд в 2012 году.
Вторая строчка рейтинга так же без изменений: её вновь занял основатель Microsoft Билл Гейтс с состоянием $67 млрд. За счет роста стоимости акций Microsoft за год его состояние выросло на $6 млрд.
Уоррен Баффетт, занимавший годом ранее третью позицию, на этот раз расположился на четвертой строчке рейтинга с состоянием $53,5 млрд. А на третьей строчке рейтинга оказался основатель торговой империи Inditex, владелец марки одежды Zara Амансио Ортега с состоянием $57 млрд, улучшивший свое положение в рейтинге на две позиции. Его состояние за год выросло на $19,5 млрд благодаря интенсивному росту сети магазинов под управлением компании. Топ-5 замыкает основатель Oracle Ларри Эллисон ($43 млрд).
Также в первой десятке оказались совладельцы Koch Industries Чарльз и Дэвид Кох. За год они увеличили свое состояние на $9 млрд каждый. На долю каждого из братьев приходится по $34 млрд.
Самый богатый бизнесмен Азии Ли Ка-Шин занял восьмую строчку рейтинга с состоянием $31 млрд, за год оно увеличилось на $5,5 млрд. Далее следует 89-летняя наследница косметической торговой империи L'Oreal Лилиан Беттанкур ($30 млрд) и французский магнат Бернар Арно ($29 млрд).
Лучший из россиян - основатель "Металлоинвеста" Алишер Усманов с состоянием $17,6 млрд расположился на 34-й строке. Он опустился в рейтинге на 6 позиций по сравнению с прошлым годом. Основной владелец и председатель наблюдательного совета "Альфа-групп" Михаил Фридман ($16,5 млрд), напротив, поднялся на 16 строчек и занял 41-ю позицию. Председатель правления и совладелец "НОВАТЭКа" Леонид Михельсон ($15,4 млрд) улучшил свое положение в рейтинге на 25 позиций и расположился на 47-й строке.
Остальные российские бизнесмены расположились ниже 50-го места в рейтинге богатейших людей планеты. Так, Виктор Вексельберг на 52-й строке, Вагит Алекперов – 55-й, Андрей Мельниченко – 56-й, Владимир Потанин – 58-й, Владимир Лисин и Геннадий Тимченко поделили 62-ю позицию, Михаил Прохоров опустился на 11 мест и занял 69-ю строку.

10% в месяц — как? Алексей Осокин считает, что в ближайшие 3-5 лет надо инвестировать в технологии, медицину и искусственный интеллект. Узнайте подробнее о его стратегии.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
