<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-v-rf-mogut-nachatsya-snizheniem-v-techenie-dnya-veroyaten-bokovik-20161229-09487/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги в РФ могут начаться снижением, в течение дня вероятен "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В среду российский фондовый рынок завершил торги разнонаправленно: индекс ММВБ снизился на 0,29% и составил 2182.98 пункта, а индекс РТС прибавил 0,22% - до отметки 1138.31 пункта. Новогодние настроения все ощутимее сказываются на торгах, участники рынка проявляют все меньшую активность. Лучше рынка выглядели бумаги ОГК-2 (+4,44%), "Татнефти" (ао +1,82%, ап +3,19%), "Магнита" (+2,55%), ТГК-1 (+2,41%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,48%). Распродажам подверглись акции ММК (-2,37%), НЛМК (-1,12%), "Норникеля" (-1,07%), "М.видео" (-1,59%), "РусГидро" (-1,48%), "Сбербанка" (-1,26%), "ЛУКОЙЛа" (-2,46%).
К открытию четверга сложился неопределенный внешний фон. CNN со ссылкой на источники сообщило, что президент США Барак Обама намерен 29 декабря объявить о расширении санкций против России из-за причастности Москвы к хакерским атакам. Впрочем, аналитики считают, что этой новостью вряд ли можно уже кого-то огорчить. Без особого внимания инвесторов, скорее всего, останется и решение Банка России отозвать лицензии у двух московских банков - НКБ и "Банка на Красных Воротах". НКБ занимал 527 место в банковской системе, БНКВ - 275 место.
В Европе и США вчерашние торги проходили в смешанной динамике. Объемы торгов продолжают оставаться низкими, при этом для британских бирж эта сессия стала первой после рождественских выходных. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,54%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился 0,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,02%. В лидерах роста оказались горнодобывающие компании, акции которых подтянулись вслед за ценами на сырьевые активы, а ряды аутсайдеров возглавили итальянские банки на фоне беспокойств о будущем Banca Monte dei Paschi di Siena.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,38040, "Газпром" (Анг) – 5,00085, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,35941, "Норильский никель" (Анг) – 16,50281, "Роснефть" (Анг) – 6,60112, "Ростелеком" (Анг) – 8,38142, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,96984, "Сбербанк" (Анг) – 11,50196. МТС (США) – 9,03154, "ВымпелКом" (США) – 3,83915, "Мечел Сталь" (США) – 5,94101, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,19757.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones снизился на 0,56%, в очередной раз не сумев покорить отметку в 20 000 пунктов, S&P – на 0,84%, Nasdaq – на 0,89%. В составе индекса "голубых фишек" наблюдалась преимущественно отрицательная динамика котировок акций – в лидерах падения были Caterpillar, Boeing, Intel, в лидерах роста – Travelers.
В Азии сегодня с утра преобладают продажи: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 1.28%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI прибавил 0.1%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG растет на 0,04%, индекс Китая CSI-300 в минусе на 0,01%. Акции японской Toshiba (-16,98%) рухнули после сообщения компании о намерении списать несколько миллиардов долларов. Списания связаны с приобретением американским подразделением Toshiba Westinghouse Electric активов компании CB&I Stone & Webster. Акции японской Takata (+16,47%) выросли на фоне новостей о выплатах из-за неисправных подушек безопасности. Министерство финансов Южной Кореи пересмотрело прогноз ВВП на 2017 год, понизив его до 2,6% с 3% ранее.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть снизились на фоне публикации данных API о запасах в США, согласно которым резервы пополнились на 4,2 млн баррелей (ожидалось сокращение). За нефть марки Brent дают $56,93 , Light - $53,83. В оставшиеся до конца года сессии ожидается малоактивная торговля, хотя предстоящая в четверг экспирация февральских фьючерсов на нефть марки Brent на лондонской бирже ICE может внести некоторое оживление. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0462.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в минусе. "Сегодня мы ожидаем коррекционного снижения российского фондового рынка на открытии торгов. И если на рынке энергоносителей, где нефть марки Brent закрепилась выше 56 долларов, ситуация стабильна, то основным поводом к продажам послужит динамика фондовых площадок", - полагает Богдан Зварич, аналитик инвестиционной компании "ФИНАМ". В четверг ожидается небольшой блок статистики по рынку труда США.

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
