<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/kiev-vidit-v-vyborax-v-dnr-i-lnr-opasnost-dlya-mirnogo-processa-putin-obeshaet-svoevremennuyu-podgotovku-vsex-ob-ektov-k-chm-po-futbolu-20141028-20587/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киев видит в выборах в ДНР и ЛНР опасность для мирного процесса, Путин обещает своевременную подготовку всех объектов к ЧМ по футболу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Киев осуждает решение Москвы о признании предстоящих выборов в ДНР и ЛНР, о котором заявил глава МИД РФ Сергей Лавров. Президент Украины Петр Порошенко убежден, что новое большинство в Верховной Раде будет проевропейским и законодательно обеспечит проведение реформ. Он также заявил на встрече с сенатором, сопредседателем комитета по вопросам вооружения Сената США Джеймсом Инхофом, что намеченные на 2 ноября в самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республиках выборы, противоречат договоренностям. "Глава государства отметил, что псевдовыборы, проведение которых назначено так называемыми "ДНР" и "ЛНР" на начало ноября, не только не имеют ничего общего с Минским протоколом от 5 сентября 2014, но грубо противоречат его букве и духу. Они ставят под угрозу весь мирный процесс. Президент отметил, что местные выборы в отдельных районах Донбасса могут пройти только по украинскому законодательству", - сообщила пресс-служба президента Украины. Порошенко также заявил, что выборы в Донбассе угрожают мирному процессу. Кроме того, украинские силовики сообщили о двух погибших за сутки на востоке страны.
Киев осуждает решение Москвы о признании предстоящих выборов в ДНР и ЛНР, о котором заявил глава МИД РФ Сергей Лавров
При этом в Донбасс направился очередной гуманитарный груз из РФ - из 100 грузовиков. Гуманитарный конвой из 100 грузовиков отправился на Украину. завтра конвой должен прибыть в Ростовскую область. Красный Крест не участвует в организации и проверке груза. Киев также не подтвердил получение ноты из РФ о движении гуманитарного груза. Порошенко назвал текущий конфликт на востоке страны Отечественной войной. Президент Украины Петр Порошенко выступил с обращением по случаю 70-й годовщины освобождения Украины от фашистских захватчиков." Границы Украины были незыблемыми 70 лет, пока к нам снова не вернулась война. На этот раз она пришла не с запада, а с востока. Впервые за 70 лет мы снова стали в защиту Украины, ее свободы и территориальной целостности", - заявил он. Президент обратился и к участникам антитеррористической операции: "Я твердо верю в нашу победу в Отечественной войне 2014 года, в то, что мой политико-дипломатический план сработает и принесет мир на Донбасс и всей Украине".
Порошенко назвал текущий конфликт на востоке страны Отечественной войной
Министерство юстиции Украины запустило на своем сайт открытый реестр чиновников, попавших под закон о люстрации. Об этом сообщил министр юстиции Министр юстиции Павел Петренко. "Министерство юстиции создало люстрационный реестр. Каждый желающий может зайти на сайт Минюста и увидеть фамилии тех лиц, которые были уволены с государственной службы за то, что они не соответствуют требованиям Закона об очищении власти ", - отметил глава минюста. По его словам, список люстрованих чиновников уже начал наполняться за счет служащих, которые должны быть освобождены в десятидневный срок с момента вступления в силу закона.
Министерство юстиции Украины запустило на своем сайт открытый реестр чиновников, попавших под закон о люстрации

Путин обещает, что Россия подготовится в ЧМ-2018 по футболу своевременно и на высоком уровне

Путин напомнил, что в программу подготовки и проведения чемпионата входят 298 объектов капитального строительства, из которых 137 – чисто спортивные объекты: 12 стадионов, 113 тренировочных площадок и 12 временных сооружений. "В 2013–2018 годах на реализацию программы запланированы очень приличные деньги – свыше 664 миллиардов рублей. При этом только половина пойдёт из федерального бюджета и главным образом будет направлена на развитие транспортной, энергетической и информационной инфраструктуры, а также на модернизацию объектов здравоохранения. Если быть более точным – 664,1 миллиарда [рублей]: 336,2 – это федеральный бюджет, бюджеты субъектов – 101,6 миллиарда, и внебюджетные источники – 226,3 миллиарда рублей", - сказал президент.
При этом глава государства подчеркнул, что региональные власти должны предусмотреть расходы на использование объектов ЧМ-2018 после чемпионата. Также состоялась встреча президента РФ с президентом Международной федерации футбола Йозефом Блаттером, который заявил, что твердо отстаивает проведение ЧМ в России. ПО его словам, "футбол невозможно бойкотировать".
ВЦИОМ: В рейтинге одобрения деятельности членов правительства России лидирует Шойгу и Лавров. Наиболее известными министрами российского правительства за квартал стали министр обороны Сергей Шойгу и министр иностранных дел Сергей Лавров – правильно назвать их должности смогли более половины россиян (77% и 63%, соответственно). ВЙИОМ сообщил, что в топ-5 по известности также вошли Виталий Мутко (34%), Владимир Колокольцев (26%) и Дмитрий Ливанов (23%). Каждый пятый верно указал, какие посты в кабинете министров занимают Владимир Мединский (21%) и Вероника Скворцова (21%). Должность Дмитрия Рогозина известна 16% опрошенных. О том, какое министерство возглавляет Владимир Пучков, осведомлены 15% респондентов. Лидерами рейтинга качества работы российских министров по-прежнему являются Сергей Шойгу и Сергей Лавров – их средние баллы, соответственно, 4,63 и 4,57. Самый низкий уровень одобрения сегодня у Дмитрия Ливанова (2,94), министра образования.
ВЦИОМ: В рейтинге одобрения деятельности членов правительства России лидирует Шойгу и Лавров
Рейтинг президента России Владимира Путина немного опустился – до 83%, сообщил результаты исследования по итогам сентября "Левада-центр". В августе показатель составлял 87% - из тех респондентов, которые пошли бы на выборы. Если бы президентские выборы состоялись в ближайшее воскресенье, то за Путина готовы были бы отдать голоса 49% респондентов, в августе показатель составлял 57%. При этом 12% опрошенных не стали бы голосовать на выборах, еще 12% сомневаются, пойдут ли на выборы, а 17% не уверены в выборе кандидата. 4% получил бы Геннадий Зюганов, 3% - Владимир Жириновский.
Рейтинг президента России Владимира Путина немного опустился – до 83%

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
