<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ocherednaya-prednovogodnyaya-sessiya-na-rynke-rf-zavershilas-bezydeiyno-20161228-195158/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Очередная предновогодняя сессия на рынке РФ завершилась безыдейно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня российский рынок акций большую часть сессии демонстрировал вялый предновогодний рост. Поводом для покупок стали цены на нефть, приблизившиеся к 17-месячным максимумам на оптимизме по сокращению добычи. По той же причине укрепился и рубль, что в итоге сыграло "злую шутку" с рублевым индикатором. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,29% и составил 2182.98 пункта, а индекс РТС прибавил 0,22% - до отметки 1138.31 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно вчерашнего дня – до 23,75 млрд рублей.
"Российский фондовый индекс ММВБ входит в новый 2017 год недалеко от своего исторического максимума, в условиях сравнительно высоких цен на нефть. Вовсе не факт, что он сумеет удержаться на текущем уровне на протяжении первого квартала. Основной рыночной интригой в течение нескольких ближайших недель и месяцев станет то, насколько корректно будет исполняться вступающее в силу соглашение по поводу сокращения объемов добычи нефти в формате ОПЕК+. Мы бы не стали исключать среднесрочного разочарования участников сырьевых торгов в результативности указанной договоренности", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги ММК (-2,37%), НЛМК (-1,12%), "Норникеля" (-1,07%). Котировки металлургических компаний снижались под давлением укрепления рубля. Хуже рынка также завершили сессию "М.видео" (-1,59%), "РусГидро" (-1,48%), "Сбербанка" (-1,26%). Акции "ЛУКОЙЛа" (-2,46%) снизились на фоне сообщения об увеличении займа для LUKOIL Overseas Uzbekistan до $5 млрд. А 13 января совет директоров нефтяной компании рассмотрит задачи на 2017 год и сланцевый аспект.
Лидерами повышения стали акции ОГК-2 (+4,44%), "Татнефти" (ао +1,82%, ап +3,19%), "Магнита" (+2,55%), ТГК-1 (+2,41%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,48%).
На торгах в Европе наблюдалась смешанная динамика. Активность на торгах остается невысокой, объем ниже среднего. Рынки Германии и Франции снижались после вчерашнего роста, британский – вырос при поддержке акций горнорудного сектора, которые дорожали на фоне роста цен на металлы. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,54%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,01%. BHP Billiton (+4,21%), Anglo American (+3,47%) и Fresnillo (+4,95%).
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,38040, "Газпром" (Анг) - 5,00085, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 55,35941, "Норильский никель" (Анг) - 16,50281, "Роснефть" (Анг) - 6,60112, "Ростелеком" (Анг) - 8,38142, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 4,96984, "Сбербанк" (Анг) - 11,50196. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,04154, "ВымпелКом" (США) - 3,85637, "Мечел Сталь" (США) - 5,98082.
Рынок акций США открылся слабым повышением, однако быстро скатился в "красную зону" Ключевые индикаторы находятся вблизи максимальных уровней, активность торгов при этом низкая. В отсутствие важных новостей, сигналов от Центробанков, статистики и значимых корпоративных событий трейдеры ориентируются на технические сигналы. На 19:40 мск индекс Dow Jones потерял 0,05%, Nasdaq в минусе на 0,31%, индекс S&P 500 снизился на 0,29%. Фьючерс на индекс S&P снижается на 0,13% - до 2 258,00 пунктов.
Нефть торгуется в "зеленой зоне", вблизи самого высокого уровня с июля прошлого года. Поводом для оптимизма остается глобальный пакт ОПЕК. Между тем, в предновогодние дни активность на торгах снижается. Трейдеры предпочитают не переносить позиции на следующий год из-за длительных праздников и возможных рисков. В первые две недели января 2017 года участники рынка будут искать сигналы о выполнении соглашения по сокращению добычи странами ОПЕК+. К 19:40 мск за мартовский контракт нефти марки Brent дают $57,09, февральский Light - $54,19. Завтра будут опубликованы запасы сырой нефти в США, ожидается снижение на 1,5 млн баррелей. "Возможно, что они увеличатся из-за сокращения потребления топлива на фоне теплой погоды в США", - полагает Виктор Веселов, главный аналитик банка "ГЛОБЭКС".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,32% и составляет 114 630 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,14%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,09%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,05%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и евро на фоне низкой ликвидности и слабой активности на западных площадках. Доллар подешевел на 0,58%, его стоимость теперь составляет 60,3175 рубля, евро снизился на 1,17% - до 62,69 руб. "Рубль вполне может протестировать 60 за доллар до конца года. Тем не менее, шансов на такой сценарий не так уж много. У российской валюты есть всего 1-2 дня для такого роста, а вот во второй половине дня в четверг и пятницу, скорее всего, мы увидим умеренное ослабление, а доллар вернется в диапазоне 61-62 руб.", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,85%, до уровня 61,3851 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.039.
В четверг, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. "Праздничные настроения никуда не уходят, завтра в четверг предполагаем позитивное открытие на ММВБ", - полагает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24".
Завтра выйдет блок информации по рынку труда в США.

Какие IТ-компании выйдут из кризиса первыми? Какие компании отстают от рынка, а кто всегда идет в ногу со временем? Ответы на эти и другие вопросы — в интервью доктора технических наук и эксперта по IT Леонида Делицына. Читать интервью>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
та :
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
