<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/analitiki-schitayut-slishkom-optimistichnym-prognoz-vsemirnogo-banka-po-rostu-rossiiyskogo-vvp-v-2014-godu-na-3-6-20130226-152056/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аналитики считают слишком оптимистичным прогноз Всемирного банка по росту российского ВВП в 2014 году на 3,6%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Всемирный банк снизил прогноз по росту ВВП России в 2013 году с 3,6% до 3,3%. Об этом говорится в опубликованном сегодня докладе организации по России "Восстановление и перспективы дальнейшего развития экономики" (Russian Economic Report. Recovery and Beyond). Снижение своего прогноза ВБ объясняет пятью основными факторами.
Во-первых, организация пересмотрела в сторону понижения прогноз средней цены на нефть в 2013 году - с $105,8 за баррель до $102 за баррель. Такой же уровень цены Всемирный банк ожидает и в течение следующего 2014 года, при этом риски, которые могут привести к снижению цены ниже прогнозной, невелики. Однако факторы, которые могут вызвать рост стоимости "черного золота" выше прогноза, также существуют, к примеру, нарушения поставок нефти на рынок. Тем не менее, рост цен, скорее всего, будет ограничен потолком в $120 за баррель, считают эксперты ВБ. Во-вторых, внешняя экономическая конъюнктура оказалась хуже ожиданий: согласно февральскому прогнозу Еврокомиссии, экономика еврозоны, которая является основным экономическим партнером России, возобновит свой рост лишь в 2014 году, а не в текущем, как это прогнозировалось ранее.
В-третьих, экономическая активность в России в последние месяцы 2012 года снизилась значительнее, чем ожидалось. Данный фактор замедлит экономический рост в текущем году по причине отрицательного эффекта сохраняющейся инерции низкой активности, считают во Всемирном банке. Четвертой причиной снижения прогноза по России эксперты называют тот факт, что в 2013 году основным драйвером экономического роста будет потребление, однако инфляция, скорее всего, будет снижаться медленнее, чем ожидалось, что отрицательно скажется на темпах роста потребления по сравнению с 2012 годом. В-пятых, с учетом слабого роста инвестиций в 2012 году и несмотря на такие проекты, как Олимпиада в Сочи в 2014 году, во Всемирном банке ожидают оживления инвестиционной деятельности в России не раньше середины 2013 года, вслед за восстановлением мировой экономики.
Экономисты ожидают ускорения экономического роста в России в 2014 году, благодаря более высоким темпам роста в развитых странах и восстановлению инвестиционного спроса. Однако при этом Всемирный банк понизил свой прогноз по росту российского ВВП в 2014 году с 3,9% до 3,6%.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

Наталия Орлова, Дмитрий Долгин, аналитики «Альфа-Банка»:



Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
