<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rossiya-priznaet-parlamentskie-vybory-na-ukraine-pravitelstvo-rf-rassmotrit-prosbu-obshestvennosti-luganska-i-donecka-ob-ekstrennom-gumanitarnom-sodeiystvii-20141027-205823/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия признает парламентские выборы на Украине, правительство РФ рассмотрит просьбу общественности Луганска и Донецка об экстренном гуманитарном содействии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия готова признать парламентские выборы на Украине, несмотря на то что голосование проходило с нарушениями и не на всей территории Украины. Об этом заявил глава российского МИДа Сергей Лавров, сообщают СМИ. По его словам, для Москвы важно появление в Киеве устойчивой власти, которая будет работать в интересах украинского народа.
Россия готова признать парламентские выборы на Украине
По итогам обработки 58,62% бюллетеней лидирует "Народный фронт" (21,58%) Арсения Яценюка, "Блок Петра Порошенко" набирает 21,4%. Далее с 11,16% голосов следует "Самопомощь" (11,16%), за ней "Оппозиционный блок" (9,9%), "Радикальная партия" Олега Ляшко набирает 7,36%, "Батькивщина" Юлии Тимошенко - 5,65%.
Сегодня президент Украины Петр Порошенко провел встречу с делегацией Европейского парламента по наблюдению за парламентскими выборами в Украине. Миссия наблюдения Европарламента отметила, что выборы в целом были свободными и справедливыми и прошли в "полном соответствии с украинским законодательством и международными стандартами", сообщается на официальном сайте президента. Порошенко выразил надежду, что новое правительство, которое будет сформировано по итогам выборов, ускорит проведение реформ. Также он обратился к депутатам Европейского парламента с просьбой ускорить ратификацию соглашения об ассоциации между Украиной и Европейским Союзом в своих странах.
Петр Порошенко провел встречу с делегацией Европейского парламента

Наблюдатели ОБСЕ в свою очередь признали прошедшие на Украине парламентские выборы честными и демократичными

Тем временем, правительство РФ сообщает об поступающих обращениях представителей общественности Луганской и Донецкой областей, в которых говорится о сложившейся в регионе чрезвычайной социально-экономической ситуации, граничащей с гуманитарной катастрофой. "Правительство РФ внимательно рассмотрит обращения общественности Луганской и Донецкой областей с просьбой об оказании экстренного гуманитарного содействия", - говорится в сообщении, опубликованном на сайте правительства.
Правительство РФ внимательно рассмотрит обращения общественности Луганской и Донецкой областей
Между тем, президент РФ Владимир Путин провел очередную ротацию членов президиума Государственного совета. Соответствующий документ опубликован на официальном интернет-портале правовой информации. В руководство совещательного органа при президенте России вошли губернаторы Дагестана, Пермского края, Волгоградской, Московской, Новосибирской, Челябинской и Архангельской областей, Хабаровского края и Севастополя. Президиум Госсовета создан для решения оперативных вопросов, его состав формируется президентом России и меняется дважды в год.
Владимир Путин провел очередную ротацию членов президиума Государственного совета
В понедельник в квартире оппозиционного политика и общественного деятеля Марии Гайдар прошли обыски. Следователи изъяли телефоны и компьютер, об этом сообщила Мария Гайдар на своей странице в Facebook. "Никто не арестован, все живы-здоровы. Из последствий: выломана входная дверь, следователями изъяты мои и других членов семьи телефоны, компьютеры и фотоаппараты. Свои действия сотрудники мотивировали расследованием по делу фирмы Навального и рекламной кампании СПС", - написала она. Следственный комитет подтвердил, что обыски проходили в рамках дела в рамках дела о хищении денег партии "Союз правых сил", сообщают СМИ. Гайдар проходит по этому делу в качестве свидетеля. По версии следствия, компания "Алект", которую возглавлял Алексей Навальный, похитила у СПС 100 млн рублей под видом заключения договора на оказание рекламных услуг в ходе избирательной кампании по выборам в Государственную думу. В 2007 году Мария Гайдар занимала в компании "Аллект" одну из руководящих должностей.
в квартире оппозиционного политика и общественного деятеля Марии Гайдар прошли обыски

Дмитрий Медведев подписал постановление о новых правилах сдачи экзамена для получения водительского удостоверения


Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
