<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/reputacii-rossii-xvatilo-na-46-e-mesto-aktivisty-greenpeace-amnistirovany-turciya-lishilas-trex-ministrov-20131225-204218/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Репутации России хватило на 46-е место, активисты Greenpeace амнистированы, Турция лишилась трех министров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия заняла 46-е место из возможных 50 в рейтинге репутации стран мира, составленном консалтинговой компанией Reputation Institute по итогам 2013 года. Оценка проводилась на основе международного исследования общественного мнения по категориям восхищение, доверие, привязанность и уважение.
Россия заняла 46-е место из возможных 50 в рейтинге репутации стран мира
Первое место в списке третий год подряд занимает Канада. За ней следует Швеция, на третьем месте Швейцария, на четвертом - Австралия, пятой стала Норвегия. В свою очередь Россия находится на 46-м месте, за ней следуют Нигерия, Пакистан, Иран и Ирак.
КПРФ направила президенту заявление о пенсионной реформе. Председатель ЦК КПРФ Геннадий Зюганов направил президенту Владимиру Путину и председателю Совета Федерации Валентине Матвиенко совместное заявление депутатов фракций КПРФ, ЛДПР, "Справедливая Россия", в котором отражена позиция фракций по реформе пенсионной системы. Обращение связано с принятием 23 декабря Госдумой пакета пенсионных законопроектов. Также Совет Федерации сегодня одобрил законы о пенсионной реформе, устанавливающие новый порядок начисления пенсий с 2015 года. Авторы обращения полагают, что эти законопроекты нарушают 55-ю статью части третьей Конституции РФ. "Ограничиваются пенсионные права отдельных категорий граждан России, что неминуемо приведет к разбирательствам в Конституционном Суде", - говорится в письме. Фракции хотят, чтобы их мнение было учтено при принятии окончательного решения по пенсионной реформе.
КПРФ направила президенту заявление о пенсионной реформе
Почти все активисты Greenpeace получили постановление о прекращении уголовного преследования по делу Arctic Sunrise в рамках амнистии. Об этом сообщается на сайте экологической организации. Только итальянский матрос Кристиан Алессандро пока что не амнистирован по причине отсутствия переводчика – он будет отпущен в четверг, 26 декабря. Теперь активистам остается получить визы, чтобы выехать в родные страны.
активисты Greenpeace получили постановление о прекращении уголовного преследования по делу Arctic Sunrise
В сентябре активисты Greenpeace попытались подняться на нефтеплатформу "Приразломная" в Печорском море для проведения акции против добычи углеводородов в Арктике. На следующий день 30 членов судна были арестованы и обвинены в пиратстве, позднее обвинение было сменено на "хулиганство" и осужденных в итоге отпустили под залог. Приказ об амнистии в честь 20-летия Конституции РФ президент подписал 18 декабря, 24 декабря амнистировали первого активиста Greenpeace.
Также сегодня был освобожден очередной, пятый, фигурант "Болотного дела" - Дмитрий Рукавишников. Об этом сообщается в Твиттере лидера "Левого фронта" Сергея Удальцова – Рукавишников является активистом организации.
был освобожден очередной, пятый, фигурант "Болотного дела" - Дмитрий Рукавишников

Сегодня в Турции в отставку ушли три министра

Байрактар, покидая свой пост, призвал уйти в отставку и премьер-министра Турции Реджепа Тайипа Эрдогана. Об увольнении министров стало известно вскоре после того, как Эрдоган провел совещание с президентом страны Абдуллой Гюлем. На встрече представители власти договорились о том, что премьер сменит состав правительства. Дело о коррупции стало публичным 21 декабря, при этом обвинения были предъявлены 24 обвиняемым.

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
