<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/partii-yacenyuka-i-poroshenko-gotovy-sozdat-koaliciyu-v-rade-v-brazilii-na-prezidentskix-vyborax-pobezhdaet-dilma-rusef-rf-pereshla-na-postoyannoe-zimnee-vremya-20141027-09450/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Партии Яценюка и Порошенко готовы создать коалицию в Раде, в Бразилии на президентских выборах побеждает Дилма Русеф, РФ перешла на постоянное "зимнее" время]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Партии Яценюка и Порошенко готовы создать парламентскую коалицию в Верховной Раде Украины. 26 октября на Украине прошли внеочередные выборы в Верховную Раду. По данным ЦИК страны, после подсчета чуть более 25% бюллетеней, лидирует "Народный фронт" премьер-министра Арсения Яценюка (около 21,7%). Президентский "Блок Петра Порошенко набирает чуть меньше голосов, при этом обе партии уже заявили о готовности создать парламентскую коалицию.
Партии Яценюка и Порошенко готовы создать парламентскую коалицию в Верховной Раде Украины
Пятипроцентый проходной барьер преодолевают также "Оппозиционный блок", Радикальная партия Олега Ляшко, объединение "Самопомощь", мэра Львова Андрея Садового, партия Юлии Тимошенко "Батькивщина". Близка к преодолению проходного порога партия "Свобода" Олега Тягнибока. В Раду не проходят националисты "Правый сектор", при этом лидер партии Дмитрий Ярош, как сообщают СМИ, вероятно, пройдет в парламент как депутат-одноманданик. В Верховной Раде 450 депутатских мест, половина из них распределяется по итогам выборов по партийным спискам, половина - по одномандатным округам. Явка на выборах составила около 52,42%. 25 августа 2014 года президент Пётр Порошенко досрочно распустил Верховную Раду, но парламент продолжит работу до формирования нового депутатского состава.
Медлить с формированием новой Верховной Рады, новой парламентской коалиции, нового большинства и нового Правительства никто не будет, заявил президент Украины Петр Порошенко, выступая по завершении голосования в предвыборном штабе "Блока Петра Порошенко". "Впервые в истории Украины властные партии набрали более 50 процентов голосов. Это поражает и дает понимание, что это - тот кредит доверия, который украинский народ дал политическим силам, чтобы начать процесс реформ", - подчеркнул глава государства. Президент выразил уверенность в том, что, наконец, в Верховной Раде появится проевропейское большинство, передает официальный сайт Порошенко. Порошенко заявил, что внесет на утверждение Парламента ту кандидатуру Премьер-министра, которая будет предложена парламентской коалицией.
В Бразилии на президентских выборах побеждает Дилма Русеф. Действующий президент Бразилии Дилма Русеф переизбрана на новый срок. Как сообщает BBC, в ходе второго тура за нее проголосовало свыше 51% избирателей. Соперник Русеф - правоцентрист Эсио Невес - получил более 48% голосов, он уже признал свое поражение. Г-жа Русеф впервые была избрана на пост главы страны в 2010 году.
В Бразилии на президентских выборах побеждает Дилма Русеф

Россия перешла на постоянное "зимнее" время


До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари":
Возможно, было бы правильно вернуться к астрономическому времени, т.е. перевести стрелки на 2 часа. Однако лучше один час, чем ничего. Точных оценок влияния перевода стрелок на экономику от наших чиновников пока нет. Вероятно, они появятся лишь в конце года. Однако независимые эксперты говорят, что позитив может достигнуть до 0.5% ВВП. И в нынешней экономической ситуации дополнительные 0.5% явно не будут лишними. Есть и еще один важный момент, теперь у Москвы не будет разницы во времени с Минском. Это должно упрочить единый рынок труда, услуг и капитала между двумя странами. Он должен заработать с 1 января 2015 года.
Новость также очень позитивна для "Московской Биржи". Теперь, после возвращения зимнего времени, российские торговые площадки будут больше времени пересекаться с аналогичными площадками в ЕС и США. Это положительно скажется на оборотах финансовых компаний и брокерских комиссионных.
Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
