<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/alisher-usmanov-vo-vtoroiy-raz-vozglavil-reiyting-rossiiyskix-milliarderov-20130218-113129/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алишер Усманов во второй раз возглавил рейтинг российских миллиардеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Алишер Усманов, основатель "Металлоинвеста", во второй раз возглавил рейтинг российских миллиардеров, его капитал оценивается в $18,72 млрд, а Роман Абрамович впервые оказался за пределами первой десятки. В течение 8 лет рейтинг публиковался в журнале "Финанс", который закрылся в 2011 году, в этом году его выпустило издание CEO.
На втором месте рейтинга оказался председатель совета директоров НЛМК Владимир Лисин ($17,2 млрд), третью позицию занимает председатель совета директоров и основной владелец ГК "Ренова" Виктор Вексельберг с капиталом в $15,94 млрд.
В целом в список вошел 131 долларовый миллиардер c суммарным капиталом около $450 млрд. Капитал топ-10 составил $147 млрд, что далеко от предкризисного рекорда в $221 млрд, после кризиса максимальний показатель был достигнут в 2011 году - $182 млрд. За год число долларовых миллиардеров в России увеличилось на 11 человек. Таким образом, общее число людей, обладающих капиталом свыше $1 млрд, достигло максимальных значений за все время составления российского рейтинга миллиардеров, отмечает издание.
На четвертом месте - основной владелец и председатель наблюдательного совета "Альфа-групп" Михаил Фридман ($15,32 млрд), пятую позицию занимает владелец группы "Онэксим" Михаил Прохоров ($15,25 млрд). На шестой строчке рейтинга - генеральный директор и основной владелец "Северстали" Алексей Мордашов ($14,14 млрд), за ним расположился председатель правления и совладелец "НОВАТЭКа" Леонид Михельсон ($13,74 млрд), восьмое место занял генеральный директор и владелец "Базового элемента" Олег Дерипаска ($12,64 млрд), следом за ним идет президент "Интерроса" Владимир Потанин ($12,32 млрд), замыкает десятку президент "ЛУКОЙЛа" ($12,03 млрд).
Наблюдение за российскими миллиардерами ведется с начала 2004 года, и 2012-й оказался самым нестандартным годом за все это время, отмечается в релизе CEO. В своих расчетах издание основывается в первую очередь на котировках акций компаний на фондовом рынке, а по итогам 2012 года не произошло ни активного роста, ни сильного падения фондового рынка – в итоге состав участников рейтинга за год изменился не так сильно, как обычно.
Российский Марк Цукерберг – основатель "В контакте" Павел Дуров не попал в этот рейтинг – у него только миноритарный пакет, оценить который можно примерно в четверть миллиарда долларов. Зато с оценкой капитала в $1 млрд в списке оказался крупнейший акционер социальной сети Вячеслав (Ицхак) Мирилашвили. Его первоначальная инвестиция на старте "В контакте" в 2006 году составила $30 000.
Новый бизнес еще не правит бал в российском рейтинге миллиардеров, но уже обеспечил себе серьезное представительство, отмечается в издании. В списке можно найти имена генерального директора и основателя "Яндекса" Аркадия Воложа, а также владельца компании Kaspersky Lab Евгения Касперского.

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
