<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/uchastnicy-pussy-riot-vyshli-na-svobodu-kudrin-schitaet-osvobozhdenie-xodorkovskogo-vydvoreniem-iz-strany-umer-legendarnyiy-konstruktor-oruzheiynik-mixail-kalashnikov-20131223-210616/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Участницы Pussy Riot вышли на свободу, Кудрин считает освобождение Ходорковского выдворением из страны, умер легендарный конструктор-оружейник Михаил Калашников]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Толоконникова и Алехина из Pussy Riot вышли на свободу и намерены заняться правозащитной деятельностью. Мария Алехина освободилась из нижегородской колонии рано утром, а ближе к вечеру пришли новости об освобождении Надежды Толоконниковой из колонии в Красноярском крае. По мнению Алехиной, амнистия была объявлена в преддверии сочинской Олимпиады – "для того, чтобы наша власть выглядела в несколько ином свете, и для того, чтобы этой Олимпиаде не объявили бойкот страны Западной Европы". "Страна, в которой есть политзаключенные, на мой взгляд, не достойна проводить Олимпиаду на мировом уровне", - сказала Алехина в комментарии Би-би-си.
Толоконникова и Алехина из Pussy Riot вышли на свободу и намерены заняться правозащитной деятельностью
Обе участницы Pussy Riot считают, что сегодняшней амнистии недостаточно, что в тюрьмах остается много невинно осужденных, в том числе по политическим мотивам. Алехина вместе с Толоконниковой намерены заниматься правозащитной деятельностью, в том числе касающейся работы ФСИН и соблюдения прав осужденных. Также сегодня стало известно, что Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) признал подлежащей рассмотрению жалобу участниц панк-группы Pussy Riot на действия российских властей, передает BBC.
Участницы Pussy Riot были арестованы в феврале 2012 года, позже они были осуждены на два года тюремного срока за акцию в Храме Христа Спасителя, и на свободу должны были выйти в марте 2014 года. Екатерине Самуцевич срок был изменен на условный, и она вышла из колонии в октябре 2012 года.
В рамках амнистии 19 декабря были освобождены четыре фигуранта "болотного дела" - это Леонид Ковязин и Владимир Акименков (их отпустили из под стражи в зале суда), Мария Баронова и Николай Кавказский. Остальным участникам акции 6 мая, которые сейчас находятся под следствием, предъявляется обвинение в насилии в отношении представителей правоохранительных органов или организации массовых беспорядков. Они не попадают под действие амнистии, объявленной Госдумой к 20-летию Конституции РФ. При этом дела закроются в отношении всех активистов "Гринпис", обвиненных в хулиганстве за акцию на платформе "Приразломная".
В рамках амнистии

Экс-министр финансов Алексей Кудрин сожалеет, что не все фигуранты "болотного дела" попали под амнистию

"У нас не может быть развития при агрессивно молчащем большинстве, не участвующем в общественной жизни. У нас не может быть развития без активных граждан, без креативных граждан, которые готовы создавать новое, инвестировать. А они набираются из обычной практики гражданской работы", - Кудрин пояснил, что задачей КГИ было поддержать такие объединения, во всех сферах.
Главным политическим событием года Кудрин назвал освобождение экс-главы "ЮКОСа" Михаила Ходорковского. Он приветствует решение президента РФ о помиловании Ходорковского, но при этом считает, что событие никак не повлияет на инвестклимат России. "Это напоминает выдворение. Ходорковский тоже считает, что его "попросили". Я оцениваю это с сожалением, потому что это обесценивает событие для инвестиционного климата", - сказал Алексей Кудрин. "Я думаю, что ключевыми факторами стало то, что он подписал бумаги или заверил, что не будет заниматься политикой и возвращением своих активов. Это решает все проблемы. Если еще он не будет и проживать в России, то это не создаст трудностей для внутренней политики, не создает экономических угроз России. В данном случае власти получают от этого позитив", - полагает Кудрин. По его мнению, история закрывается "своевременно и очень удачно". При этом глава КГИ назвал ту информацию, которая появлялась в СМИ о так называемом третьем деле "ЮКОСа", очень сомнительной, в частности – те домыслы, что касались возможного обвинения бывших руководителей нефтяной компании в отмывании денежных средств.
Он приветствует решение президента РФ о помиловании Ходорковского, но при этом считает, что событие никак не повлияет на инвестклимат России
Экс-министр финансов поддерживает действия России, направленные на поддержку экономики Украины. "В целом я поддерживаю меры по поддержке Украины, несмотря на то что они несколько дороговаты для России, чем могли бы быть. Частично мы перекрываем эту недоработку правительства Украины и последствия этого политического кризиса", - сказал Алексей Кудрин. Однако, подчеркивает он, РФ должна понимать, из каких источников Украина будет возвращать вложенные в ее облигации средства ($15 млрд). "Мы не ставим условий, судя по заявлениям, для Украины, что не вполне хорошо", - отмечает глава ГКИ. Кудрин опасается, что эти средства (как минимум - в ближайшие два года) будут направлены "на проедание". По его мнению, источников для возврата этих средств у Киева в ближайшее время не появится. Кроме того, экс-министр финансов РФ считает спорной меру по снижению цен на газ для Украины. "Они должны быть рыночными для всех", - Кудрин подчеркивает, что Украина даже не входит в единое экономическое пространство с РФ. Он уверен, что платить за это понижение цены будут в том числе акционеры "Газпрома", включая частных.
РФ должна понимать, из каких источников Украина будет возвращать вложенные в ее облигации средства ($15 млрд)
Поправки о введении смертной казни внесены на рассмотрение в Госдуму. Депутат ЛДПР Роман Худяков предлагает ввести возможность применения в РФ смертной казни. Предлагается установить высшую меру наказания для лиц, признанных виновными в массовой гибели людей в результате транспортных происшествий; за терроризм; за склонение к потреблению наркотических средств, психотропных веществ или их аналогов, если в результате это привело к смерти двух или более лиц; за преступления против половой неприкосновенности несовершеннолетних. Также предлагается не исключать из лиц, к которым может быть применена эта мера, женщин и иностранных граждан. Сейчас в России действует мораторий на смертную казнь.
Поправки о введении смертной казни внесены на рассмотрение в Госдуму
Президент РФ Владимир Путин подписал закон о так называемых "резиновых квартирах". Госдума одобрила этот законопроект 13 декабря во втором и третьем чтении, СФ РФ принял 18 декабря. Согласно документу, регистрация гражданина РФ по месту пребывания производится в срок, не превышающий 90 дней со дня прибытия гражданина в жилое помещение. Законом будет введена административная ответственность за нарушение регистрационного учета в РФ. Предусматриваются штрафы для собственников - от 2 до 3 тыс. рублей; для нанимателей физ. лиц – от 2 до 5 тыс. рублей; для должностных лиц – от 25 до 50 тыс. рублей; для юридических лиц – от 250 до 750 тыс. рублей. Штрафы для Москвы и Санкт-Петербурга несколько выше. Президент также подписал закон, согласно которому на выборах и референдумах в РФ ящики для голосования должны быть из прозрачного или полупрозрачного материала. Норма будет применяться с 1 июня 2014 года.
Президент РФ Владимир Путин подписал закон о так называемых "резиновых квартирах"
должны быть из прозрачного или полупрозрачного материала

Умер оружейный конструктор Михаил Калашников


Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

Яна Яковлева, председатель общества "Бизнес-солидарность", член Комитета гражданских инициатив:
об освобождении участниц Pussy Riot
У нас целая череда резонансных освобождений, даже не успеваешь отследить, как много освобождается будущих правозащитников. Получается, тюрьма поставляет героев: заходят туда обычные люди, бизнесмены, артисты, а выходят правозащитники, общественные деятели, которые столкнулись с несправедливостью судебной системы. Удивляет, ГУЛАГ до сих пор существует, пожирает огромное количество людей, перемалывает судьбы, калечит семьи. А выходя из ГУЛАГа, ни о чем другом не можешь думать, кроме того как изменить эту ситуацию. В России появляется огромное количество голосов, которые в результате поменяют систему. Чем больше Путин сажает людей, тем больше он создает героев, которые готовы выступать за изменения сложившейся системы правосудия, и вообще политической системы России. Это безобразие, что девушки из группы Pussy Riot оказались за решеткой. Меня радовало только одно, что огромное количество людей, побывав на суде по делу Pussy Riot, увидело, какой бред происходит в судах, что говорят судьи, вспоминая зачем-то Трулльский собор… - это полный маразм, в который впала наша судебная система и вместе с ней правоохранительные органы.
Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
lind
lind
lind
lind
lind
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
