<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/medvedev-poobeshal-biznesu-novye-dorozhnye-karty-i-prizval-obshestvo-ob-edinitsya-dlya-resheniya-zadach-stoyashix-pered-rossieiy-20130215-125549/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медведев пообещал бизнесу новые "дорожные карты" и призвал общество объединиться для решения задач, стоящих перед Россией]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Премьер-министр Дмитрий Медведев сегодня принимает участие в работе Х Красноярского экономического форума, в рамках которого чиновники и эксперты обсуждают реализацию планов правительства РФ на ближайшие годы, в частности, в регионах Сибири и Дальнего Востока.
Глава правительства сообщил, что на подходе "вторая волна" "дорожных карт" для бизнеса. Год назад в Красноярске началось обсуждение "национальной предпринимательской инициативы: фактически, сам бизнес сформулировал программу действий для правительства, и сейчас уже функционируют "дорожные карты" по подключению к энергосетям, получению разрешения на строительство, по таможне, поддержке экспорта, рассказал Медведев.
"Дорожные карты" "второй волны", по словам премьера, касаются процедуры регистрации предприятий, доступа малого и среднего бизнеса к закупкам компаний с госучастием, повышения качества регуляторной среды, совершенствования налогового администрирования. Председатель правительства подчеркнул важность постоянного мониторинга происходящего и пообещал, что он будет проводиться на постоянной основе "в основном, путем опроса предпринимателей".
Премьер-министр заявил, что без роста российской экономики на 5% в год невозможно выполнить все договоренности. "Нужно добиться экономического роста не менее 5% в год. Задача сверхсложная. Нас все время критикуют за эту амбициозную задачу, но я и мои коллеги уверены, что она решаемая. Более того, если мы ее не решим, мы не сможем выполнить все, о чем договаривались", - заявил он.
Глава правительства считает, что время заявлений и разработки программ прошло, общество должно объединиться и вкалывать для решения, стоящих перед страной проблем. "У нас рост, причем не очень значительный. Мы должны его хотя бы на 5% постараться вывести. Где взять силы для мобилизации? Я считаю, что их надо брать в самих себе. Либо мы понимаем, что это наша национальная идея, что мы должны сейчас толкнуть страну, сделать следующий шаг, принципиальный к нашему благополучию, к развитию современных средств коммуникаций, либо мы будем прозябать и говорить о том, что мы выживаем, как это делает целый ряд экономик", - заявил Медведев. По его словам, настало время, когда все должны взяться за работу. "Нам пора всем браться за работу, хватит программ, хватить заявлений - надо вкалывать! У нас на это есть сейчас все возможности", - сказал Медведев.
Премьер уверен, что экономического процветания России без демократии быть не может. "В чем я абсолютно уверен как человек, живущий в России, и человек, который руководит процессом развития нашей страны, так это в том, что у нас экономического процветания без демократии быть не может. Вот таково наше место под Солнцем, что называется", - сказал он.
При этом Россия должна по-новому посмотреть на презентацию своих инвестиционных возможностей, сломать "советские стереотипы" о нашей стране, сложившиеся за рубежом, заявил премьер Медведев. "Очень важно уметь себя правильно презентовать", - сказал он. Глава правительства отметил, что восприятие России за границей очень часто основано на ложных тезисах и фантомных представлениях о советской экономике и советской политической системе.
Премьер рассказал также и о своей текущей работе. Он заявил, что в правительстве он проходит своеобразную "стажировку вниз" и ему комфортно. "Говорят, очень важная штука - это стажировка вниз, я сейчас такую стажировку прохожу, я чувствую себя абсолютно комфортно и хочу сказать, что это очень небесполезная вещь - на многие процессы начинаешь смотреть по-другому", - сказал Медведев, выступая на Красноярском экономическом форуме.

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
