<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-ne-priznaet-vybory-v-dnr-i-lnr-a-putin-zayavil-chto-rossiya-ne-budet-menyat-resheniiy-pod-davleniem-sankciiy-20141024-205258/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС не признает выборы в ДНР и ЛНР, а Путин заявил, что Россия не будет менять решений под давлением санкций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

"Россия, конечно, обойдется без таких, как я", - сказал сегодня Владимир Путин, отвечая на вопросы на заседании клуба "Валдай" в Сочи. При этом свою жизнь вне и без России президент представить не может. Путин объяснил подъем патриотизма в РФ тем, что люди почувствовали опасность. При этом в очередной раз президент подчеркнул, что Россия не собирается закрываться от мира и всегда готова к диалогу. "Самый большой националист в России - это я. Но самый правильный национализм - это выстраивание действий и политики так, чтобы это пошло на благо народа", - добавил Владимир Путин.
"Россия, конечно, обойдется без таких, как я", - сказал сегодня Владимир Путин, отвечая на вопросы на заседании клуба "Валдай" в Сочи
Он также подчеркнул, что у России нет желания вернуться к тоталитарному прошлому. "Это тупиковый путь развития", - уверен президент. Путин призвал мировых лидеров создать новый глобальный консенсус ответственных сил и заявил, что Россия не пытается восстановить империю. В целом выступление главы РФ носило явный антиамериканский характер, однако после заседания глава государства уточнил, что речь не была ни обвинительной, ни примирительной, а призывов к совместной работе. Президент также не думает, что США представляют угрозу для России. "Я думаю, что политика так называемых правящих кругов США является ошибочной. Она противоречит нашим интересам и подрывает доверие к США. И в этом смысле наносит и США определенный ущерб - подрывает доверие к США как к одному из глобальных лидеров в экономике и политике", - пояснил Владимир Путин.
не думает, что США представляют угрозу для России
Путин считает, что украинский кризис стал производной от разбалансировки международных отношений. При этом Москва настаивает на выполнении минских договоренностей, но не видит желания Киева решить конфликт мирным путем. Говоря о защите русскоязычного населения в Крыму, Путин отметил: "Возможно, то, что позволено Юпитеру, не позволено быку. Но я хочу сказать, медведь ни у кого разрешения спрашивать не будет. Он у нас в стране, вообще, считается хозяином тайги. Ему в других зонах неудобно. Но он никому тайгу не отдаст". При этом президент РФ рассказал, как экс-президент Украины Виктор Янукович отказался в России. По его словам, Янукович не вовремя уехал из Киева: "Он уехал и дал команду вывести все силы правопорядка из Киева. Красавец тоже". "Не буду скрывать: мы помогли Януковичу перебраться в Крым, который был тогда частью Украины, - рассказал российский президент. - Потом Янукович попросил вывезти его в Россию, что мы и сделали".
украинский кризис стал производной от разбалансировки международных отношений
Владимир Путин также заявил, что РФ не будет менять своих решений под давлением санкций: "Под давлением санкций никто, даже малые страны, решения не принимают. А уж такая страна, как Россия, точно не будет делать ничего, чего хотелось бы тем нашим партнерам, которые пытаются на Россию давить".

ЕС не признает выборы, организованные властями самопровозглашенных ЛНР и ДНР

Европейский союз также ожидает от Российской Федерации уважения к национальному суверенитету Украины. ЕС не будет признавать незаконную аннексию Крыма. "Российская Федерация должна взять на себя ответственность за полное осуществление соглашений, достигнутых в Минске. В частности, российские власти должны предотвратить любое движение военных или оружия со своей территории на территорию Украины. Они должны использовать свое влияние на сепаратистов, чтобы гарантировать выполнение ими взятых в Минске обязательств", - говорится в заявлении. Кроме того, совет приветствовал прогресс в разрешении энергетического кризиса Украины. В Европе ожидают позитивных трехсторонних переговоров между РФ, ЕС и Украиной по газовому вопросу.
После катастрофы с самолетом главы Total арестованы авиадиспетчеры аэропорта "Внуково". Сегодня Басманный районный суд Москвы удовлетворил ходатайство Следственного комитета и арестовал авиадиспетчера аэропорта "Внуково" Александра Круглова (помещен в СИЗО) и диспетчера-стажера Светлану Кривсун (отправлена под домашний арест). Аналогичное решение суд принял и в отношении ведущего инженера аэродромной службы "Внуково" Владимира Леденева. Руководитель полетов Роман Дунаев, как и Светлана Кривосун, отправлен под домашний арест. Уголовное дело возбуждено по признакам преступления, предусмотренного ч.3 ст.263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации судна воздушного транспорта, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц), по факту авиакатастрофы в аэропорту "Внуково-3". В ночь с 20 на 21 октября в авиакатастрофе в московском аэропорту "Внуково" погиб президент французской Total Кристоф де Маржери. Самолёт бизнес-авиации Dassault Falcon, на борту которого находились один пассажир и трое членов экипажа, совершал вылет из аэропорта "Внуково" в Париж. Во время разбега произошло столкновение со снегоуборочной машиной аэродромной службы. "В день катастрофы Леденев руководил снегоуборочными работами, а Дунаев, Кривсун и Круглов - воздушным движением. Все они подозреваются в том, что не обеспечили соблюдение требований безопасности полетов и проведения наземных работ, что и привело к трагедии", - говорится в сообщении Следственного комитета.
После катастрофы с самолетом главы Total арестованы авиадиспетчеры аэропорта "Внуково"

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
флейта
Dimon120
флейта
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
