<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/ssha-rasshirit-spisok-magnitskogo-irina-proxorova-vozglavila-grazhdanskuyu-platformu-cb-predlagaet-vvesti-ugolovnuyu-otvetstvennost-za-lozhnuyu-informaciyu-o-bankax-20131220-204450/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США расширит "Список Магнитского", Ирина Прохорова возглавила "Гражданскую платформу", ЦБ предлагает ввести уголовную ответственность за ложную информацию о банках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Белый дом все-таки рассматривает возможность расширения "Списка Магнитского", сообщают СМИ со ссылкой на источники в администрации президента США, но пока власти США не определились со сроками добавления новых имен в список. Немного ранее интернет-издание The Daily Beast, сославшись на неназванные источники Конгрессе и в Белом доме, написало о том, что власти США отказались от мысли о расширении списка лиц причастных, по их мнению, к смерти российского юриста Сергея Магнитского в ближайшее время.
Белый дом все-таки рассматривает возможность расширения "Списка Магнитского"
Разговоры о "Списке Магнитского" активизировались в СМИ этим летом - сразу после посмертного признания юриста виновным по делу о неуплате налогов британским фондом Hermitage Capital. Сообщалось, что к уже указанным в списке 18 россиянам туда могли попасть глава СКР Александр Бастрыкин, банкир Дмитрий Клюев, адвокат Андрей Павлов, сын подмосковного чиновника Денис Кацыв, а также предприниматель Владлен Степанов, муж бывшей руководительницы московской налоговой инспекции номер 28 Ольги Степановой.
Юрист фонда Hermitage Capital Сергей Магнитский утверждал, что раскрыл схему мошенничества при возврате НДС, с помощью которой из российского бюджета было похищено около 5,4 млрд рублей. Коллеги Магнитского считают, что его заключили под стражу и не оказывали достаточную медицинскую помощь из-за того, что он изобличил сотрудников правоохранительной системы.
Сестра бизнесмена и политика Михаила Прохорова Ирина возглавила партию "Гражданская платформа" и Федеральный гражданский комитет партии . Такое решение принято по итогам голосования на заседании ФГК, сообщил Михаил Прохоров на своей странице в соцсети Facebook.
Сестра бизнесмена и политика Михаила Прохорова Ирина возглавила партию "Гражданская платформа"
На закрытом заседании принято решение о ежегодной ротации главы ФГК. Сам Прохоров возглавил федеральный политический комитет. По словам Ирины Прохоровой, партия продолжит курс, выбранный ее братом, и будет серьезно готовиться к выборам в Мосгордуму.
Партия "Гражданская платформа" была основана Михаилом Прохоровым летом 2012 года, через три месяца после выборов президента и тогда же была зарегистрирована в министерстве юстиции.
Бывший совладелец "ЮКОСа" и экс-глава МФО "Менатеп" Платон Лебедев пока не планирует обращаться к президенту Владимиру Путину с прошением о помиловании. Как сообщают СМИ, ссылаясь на заявление адвоката бизнесмена Алексея Мирошниченко, который общался с ним в пятницу в колонии, своей главной задачей Платон Лебедев считает отмену приговоров. В частности, Мирошниченко отметил, что на последней встрече с подзащитным обсуждалась подача жалобы председателю Верховного суда. Адвокат бизнесмена сообщил, что вопрос о помиловании в настоящее время не рассматривается, но в будущем позиция Лебедева может измениться. Платон Лебедев находится под стражей с 2003 года. В соответствии с действующим приговором, он выйдет на свободу в мае 2014 года.
Платон Лебедев пока не планирует обращаться к президенту Владимиру Путину с прошением о помиловании
Госдума в пятницу приняла во втором и третьем чтениях закон о введении с 1 января 2014 года обязательного экзамена для всех иностранцев, которые обращаются за разрешением на временное проживание, видом на жительство, разрешением на работу или патентом. Законодатели обязали трудовых мигрантов аттестоваться по русскому языку, истории России и основам законодательства РФ. В качестве альтернативы экзаменуемый может предоставить сертификат о сдаче соответствующих экзаменов либо документ (диплом или аттестат) о получении образования в СССР до 1 сентября 1991 года. От обязательной сдачи экзаменов освобождаются высококвалифицированные специалисты, недееспособные граждане, лица в возрасте до 18 лет и старше 60 лет, а также участники государственной программы по содействию добровольному переселению в Россию соотечественников, проживающих за рубежом.
Госдума в пятницу приняла
закон о введении с 1 января 2014 года обязательного экзамена для всех иностранцев, которые обращаются за разрешением на временное проживание, видом на жительство, разрешением на работу или патентом
Кроме того думцы приняли во втором и третьем чтениях законопроект, вводящий в России механизм досудебной блокировки подозреваемых в экстремизме интернет-сайтов. Документ позволяет блокировать ресурсы, размещающие в Сети экстремистскую информацию. К "экстремистской информации" авторы законопроекта относят призывы к массовым беспорядкам, участию в террористической деятельности или любых мероприятиях, проводимых с нарушениями установленного порядка, а также разжигание межнациональной и межконфесииональной розни. Закон должен вступить в силу в феврале 2014 года.
думцы приняли во втором и третьем чтениях законопроект, вводящий в России механизм досудебной блокировки подозреваемых в экстремизме интернет-сайтов
Банк России предлагает уголовно наказывать тех, кто распространяет ложную информацию о несостоятельности банков, сообщают СМИ со ссылкой на первого зампреда ЦБ Алексея Симановского. Об этом он заявил в пятницу, выступая в Совете Федерации. Российские банки в последние месяцы столкнулись с оттоком клиентов из-за sms-рассылок, в которых сообщалось о якобы имеющихся у кредитных организаций проблемах. Симановский назвал это информационной войной, которая на региональном уровне похожа на хорошо организованные партизанские вылазки и в условиях которой ЦБ скорректировал информационную политику.
Банк России предлагает уголовно наказывать тех, кто распространяет ложную информацию о несостоятельности банков
Почти 48 млрд рублей будет направлено в ближайшие три года на развитие фундаментальной науки через Российский научный фонд, сообщил в пятницу президент РФ Владимир Путин в ходе заседания Совета при президенте по науке и образованию. В опубликованной на сайте Кремля стенограмме выступления главы государства говорится, что существенное увеличение финансирования ожидает также Российский фонд фундаментальных исследований и Российский гуманитарный научный фонд. К 2020 году их финансовое обеспечение должно увеличиться втрое, пояснил президент. Что касается расходов на науку в рамках федеральных целевых программ, то они должны сосредоточиться на поддержке прикладных исследований, на создании конкретных научных разработок, - считает Путин. Президент отметил также, что государство не намерено контролировать ученых при выборе приоритетов исследований. По его словам нужно активнее внедрять грантовый механизм при финансировании поисковых исследований, когда ученый в ходе работы над выбранной темой сам определяет перспективные направления дальнейших изысканий, - подчеркнул он.
Почти 48 млрд рублей будет направлено в ближайшие три года на развитие фундаментальной науки через Российский научный фонд, сообщил в пятницу президент РФ Владимир Путин

10% в месяц — как? Алексей Осокин считает, что в ближайшие 3-5 лет надо инвестировать в технологии, медицину и искусственный интеллект. Узнайте подробнее о его стратегии.

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
mika66
Alek07
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
