<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/do-resheniya-frs-ssha-rynok-rf-ostanetsya-v-bokovike-neftyanye-ceny-prodolzhayut-nashupyvat-dno-20151216-14124/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До решения ФРС США рынок РФ останется в "боковике", нефтяные цены продолжают нащупывать "дно"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня мировые фондовые рынки наконец-то смогут "выдохнуть" - в 22:00 мск ФРС США объявит о своем решении по ключевой ставке. Между тем, непосредственно отыгрываться инвесторами это событие будет только завтра.
На российском рынке с утра не наблюдалось единой динамики, однако днем биржевые индикаторы перешли к росту. К 14:00 мск индекс ММВБ подрос на 0,67% - до 1754,14 пунктов, индекс РТС прибавил 0,48% и составляет 787,43 пунктов. По мнению Ильи Фролова, старшего управляющего по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", это может объясняться "политическим фактором" - вчерашний визит госсекретаря США Джона Керри в Москву получил положительный отклик в части снижения рисков расширения санкций.
В лидерах роста на текущий момент находятся "энергетики": бумаги "РусГидро" и "Э.ОН Россия" растут на 3,6% и 2,2% соответственно. Лучше рынка также выглядят - "СОЛЛЕРС" (+2%), "Башнефть" ("префы" +1,9%), ГМК "Норильский никель" (+1,8%), "НОВАТЭК" (+1,3%).
Дорожают бумаги компаний банковского сектора – "Сбербанк" ("обычка" +1,8%, "префы" +1,4%), ВТБ (+1,6%). Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", отмечает, что возможный подъем ставки американским регулятором сыграет на руку не только банкам США. Обыкновенные акции "Сбербанка", по мнению эксперта, в течение следующего года вырастут в район 138-140 рублей.
Подрастают котировки "Мечела" (ао +0,21%, ап +0,02%). Сегодня компания сообщила, что ее скорректированный чистый убыток по US GAAP за 9 месяцев 2015 года снизился на 1% - до $265 млн.
Хуже рынка торгуются - "МосБиржа" (-2,3%), "РУСАЛ" (РДР -2,1%), RUSAL plc (-1,8%), Polymetal (-1,6%), Apple Inc (-1,5%), "Группа ЛСР" (-1,4%), "Северсталь" (-1,4%), "Группа ПИК" (-1,3%).
Дешевеют бумаги "Трансаэро" (-4,23%). Сегодня стало известно, что арбитражный суд Санкт-Петербурга и Ленинградской области запустил процедуру банкротства авиаперевозчика, удовлетворив исковые требования "Сбербанка".
Движение ключевых европейских индикаторов в преддверии решения ФРС по ставке в начале торгов было разнонаправленным, однако днем на рынках Старого Света начали преобладать слабые покупки. К 13:50 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,5%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 0,15%. Обнародованная в регионе статистика оказалась смешанной. Так, в Еврозоне, согласно предварительным данным, индекс деловой активности в сфере услуг составил в декабре 53,9 пункта, в то время как ожидался уровень в 54,1 пункта, в свою очередь индекс деловой активности в промышленности в том же месяце составил 53,1 пункта вместо 52,8 пункта. В это же время в Германии индекс деловой активности в сфере услуг предварительно составил 55,4 пункта против прогноза в 55,5 пункта, а аналогичный индикатор в промышленности оказался, как и ожидалось, на уровне в 53 пункта. В Великобритании уровень безработицы в октябре составил 5,2%, ожидалось 5,3%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,897, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 34,576, "Норильский никель" (Анг) – 130,372, "Роснефть" (Анг) – 3,55, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,488, "Сбербанк" (Анг) – 1,519.
Цены на нефть вернулись к снижению, однако эксперты полагают, что текущая динамика котировок – попытка нащупать "дно", которое уже где-то близко. По мнению же Тимура Нигматулина, аналитика ИХ "ФИНАМ", в текущие цены уже заложены все риски: это и вероятность отмены запрета на экспорт нефти из США, и снятие санкций с Ирана, и решение ФРС по ставке. Эксперт полагает, что, если сегодня рынок увидит снижение запасов нефти, по данным EIA, цены на "черное золото" двинутся в гору. К 13:55 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $37,74 за баррель, Light - $38,22.
Российский рубль в ходе торгов среды теряет позиции по отношению к доллару США и евро, но выглядит неплохо. Поддержку "россиянину" оказывают, как полагают аналитики "Банка "Санкт-Петербург", решимость ЦБ поддерживать национальную валюту, продажи экспортеров и, главное, надежда инвесторов на то, что нефтяные цены на уровне $37-38 за баррель будут наблюдаться на рынке недолго - по-прежнему маяком, указывающим путь "россиянину", остаются движения котировок "черного золота". На текущий момент доллар США подорожал на 0,73% и составляет 70,13 рубля, евро – на 0,205% – до 76,57 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,24% до 73,03 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0919.
Во второй половине дня, по мнению аналитиков, российский рынок будет пребывать в "боковике", ожидая решения ФРС США по монетарной политике.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
