<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-zhdet-neiytralnoe-otkrytie-i-torgi-na-nizkix-oborotax-20151216-093553/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок ждет нейтральное открытие и торги на низких оборотах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы в ходе торговой сессии вторника корректировались вверх на фоне отскока нефтяных котировок. Стоимость Brent выросла почти на 4%, оттолкнувшись от минимумов 2008 года. По итогам дня рублевый индекс ММВБ вырос на 1,9% и составил 1742,4 пункта, долларовый РТС прибавил 2,9% и закрылся на отметке 783,65 пункта.
Покупки шли практически по всему спектру "голубых фишек", однако особенный интерес для игроков представляли бумаги "Сбербанка" (+2,35%), "Газпрома" (+2,1%), "Норникеля" (+2,1%). В целом по рынку лидировали Yandex (+7,17%), "М.видео" (+7,1%), "Московская биржа" (+6,87%), "АЛРОСА" (5,1%).
Хуже рынка смотрелись котировки "СОЛЛЕРСа" (-2,2%), ММК (-1,93%), "Башнефти" (-1,43%), "Аэрофлота" (-1,38%), "Ростелекома" об (-1,06%).
На европейских площадках также преобладал оптимизм, что, по мнению аналитиков, было связано с коррекцией на рынке сырья. В итоге лидерами дня были добывающие и сырьевые компании. Во вторник индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 2,45%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 3,07%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 3,16%. Сегодня в регионе ожидается достаточно обширный блок статистики, которая, тем не менее, окажет ограниченное влияние на ход торгов, поскольку ключевым событием станет всё же заседание ФРС США. Так, сегодня будут опубликованы индексы деловой активности в промышленности и сфере услуг Германии, а также в целом по еврозоне. Станут известны окончательные данные по инфляции в Европе за ноябрь.
Американские площадки во вторник тоже заметно выросли на хорошей статистике и в ожидании заседания ФРС. Стоит выделить индекс потребительских цен без учета продуктов питания и энергоносителей (с учетом сезонности), который увеличился в ноябре на 0,2% м/м, совпав с ожиданиями; и индекс потребительских цен с учетом сезонности в ноябре, который не изменился. По итогам сессии индустриальный Dow Jones вырос на 0,9%, высокотехнологичный Nasdaq – на 0,87%, а индекс широко рынка SP500 – на 1,06%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,12036, "Газпром" (Анг) – 3,76814, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 34,69590, "Норильский никель" (Анг) – 12,76217, "Роснефть" (Анг) – 3,51060, "Ростелеком" (Анг) – 8,01136, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,84082, "Сбербанк" (Анг) – 5,96201. МТС (США) – 6,56112, "ВымпелКом" (США) – 3,30762, "Мечел Сталь" (США) – 0,84124, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,46042.
Азиатские рынки сегодня повторяют динамику своих западных "коллег", исключение составляют индексы материкового Китая. Важной статистики в регионе не ожидается, всё внимание обращено на Запад и возможные изменения в его монетарной политике. К 9:30 мск китайский CSI300 снижается на 0,29%, а гонконгский Hang Seng растет на 1,86%. Индекс корейской фондовой биржи KOSPI прибавляет 1,88%, японский Nikkei – 2,59%.
Нефть немного откатилась вниз после вчерашнего роста. Как отмечает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Прагматика", уровни $30-35 выступают поддержкой для нефтяных котировок, так как при них начнётся ускоренное сворачивание инвестиций в нефтедобычу (в том числе в США, Канаде). Пока же котировки тяготеют к $39. Сегодня стало известно, что лидеры Конгресса США достигли соглашения о снятии запрета на экспорт нефти, однако конкретные изменения в законодательство еще не приняты. Тем не менее, соглашение между республиканцами и демократами по этому вопросу есть, а это означает новую нефть на и без того переполненном рынке. В результате спред между европейским сортом Brent и американским WTI сократился до минимума. К 9:30 мск баррель североморской смеси Brent стоит $38,68, за бочку Light дают $38,43.
Внешний фон перед открытием торгов в России складывается смешанный. Сообщение о возможном выходе США на мировой рынок нефти не добавит оптимизма сырьевым площадкам, а корреляция российского рынка с ними остается прямой.
Сегодня после 22:00 мск станет известно решение ФРС США по ключевой ставке. Рынки на 80% уверены в том, что деньги станут дороже впервые с 2006 года, так что само решение не вызовет потрясений. Игроков больше интересуют комментарии регулятора относительно темпов ужесточения денежно-кредитной политики, а они, по мнению многих экспертов, скорее всего, будут мягкими.
Аналитики ждут нейтрального открытия, возможно с небольшим повышением по рублевому индексу. Так, Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид" полагает, что на старте дня мы увидим 1740-1745 пунктов по индексу ММВБ. "В техническом плане ближайшие локальные зоны сопротивления дальнейшему росту индекса ММВБ находятся в районе 1750 и 1765 пунктов при том, что его уровни поддержки, по нашим оценкам, располагаются около 1735 и 1725 пунктов", - отмечает эксперт. В то же время, Александр Волынский, управляющий активами ООО "Инвестиционная палата", ожидает позитивного открытие торгов и считает, что вчера, возможно, было поставлено локальное дно с целью 1780-1800 пунктов по индексу ММВБ. А в том, что торговая активность сегодня будет относительно низкой, эксперты в начале дня единодушны.

Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
