<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-prizyvaet-sozdat-novyiy-globalnyiy-konsensus-otvetstvennyx-sil-i-otricaet-chto-rossiya-pytaetsya-vosstanovit-imperiyu-20141024-172826/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин призывает создать новый глобальный консенсус ответственных сил и отрицает, что Россия пытается восстановить империю]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия свой выбор сделала, заявил президент РФ Владимир Путин. "Наши приоритеты - дальнейшее совершенствование институтов демократии и открытой экономики, ускоренное внутреннее развитие с учетом всех позитивных современных тенденций в мире, консолидация общества на основе традиционных ценностей и патриотизма", - сказал глава РФ в своей речи в ходе итоговой пленарной сессии XI заседания Международного дискуссионного клуба "Валдай". Тема заседания – "Мировой порядок: новые правила или игра без правил?". Путин подчеркнул, что у России – мирная повестка дня, интеграционная, направленная на развитие связей между государствами, а не на разъединение. "Не имеют под собой оснований и утверждения, что Россия пытается восстановить какую-то свою "империю", покушается на суверенитет своих соседей. Россия не требует себе какого-то особого, исключительного места в мире. Уважая интересы других, мы хотим, чтобы и нашу позицию уважали", - заявил президент России.
Наши приоритеты - дальнейшее совершенствование институтов демократии и открытой экономики
Не имеют под собой оснований и утверждения, что Россия пытается восстановить какую-то свою "империю"
Владимир Путин считает, что сегодняшние потрясения могут быть преддверием краха мирового порядка. Он призвал к откроенному разговору: "Не будем забывать, анализируя сегодняшнее состояние, уроки истории. Во-первых, смена мирового порядка – а явления именно такого масштаба мы наблюдаем сегодня – как правило, сопровождалась если не глобальной войной, не глобальными столкновениями, то цепочкой интенсивных конфликтов локального характера. И, во-вторых, мировая политика – это, прежде всего, экономическое лидерство, вопросы войны и мира, гуманитарной сферы, включая права человека".
По словам президента РФ, в мире накопилось множество противоречий, и, "к сожалению, гарантий, уверенности, что существующая система глобальной и региональной безопасности способна уберечь нас от потрясений, нет". "Эта система серьёзно ослаблена, раздроблена и деформирована", - считает Путин. Он подчеркнул, что система обеспечения миропорядка сложилась достаточно давно и основывалась не только на балансе сил, "и не только на праве победителей, но и на том, что "отцы-основатели" этой системы безопасности относились с уважением друг к другу, не пытались "отжать всё", а пытались договариваться". "Убеждён, этот механизм "сдержек и противовесов", который в предыдущие десятилетия трудно, порой складывался, порой мучительно выстраивался, нельзя было ломать", - заявил глава государства. Однако, Соединенные Штаты, "объявившие себя победителями в холодной войне", вместо установления нового баланса сил предприняли шаги, которые привели к резкому усугублению дисбаланса, считает Владимир Путин.
Соединенные Штаты
привели к резкому усугублению дисбаланса
"Холодная война закончилась. Но она не завершилась заключением "мира": понятными и прозрачными договоренностями о новых правилах и стандартах, - говорит Путин. - Создалось впечатление, что так называемые "победители" в холодной войне решили "дожать ситуацию", перекроить весь мир исключительно под себя, под свои интересы". По словам российского президента, в мире "начался период разночтений и умолчаний в мировой политике". При этом само понятие национального суверенитета для многих стран было подорвано. Для воздействия используются силовые акции, шантаж в отношении лидеров, радикалов используют как инструмент для достижения своих целей. "Давайте зададимся вопросом: насколько нам всем безопасно комфортно жить в таком мире? - спрашивает президент РФ. – Может, у нас нет оснований волноваться? Может исключительность США, то, как они реализуют свое лидерство – благо для всех? Это не так". Путин уверен, что односторонний диктат и навязывание своих шаблонов приводит к эскалации конфликтов, вместо устойчивых суверенных государств растет хаос. Он отметил, что после трактов 11 сентября США признали необходимость совместной работы по борьбе с террористами, необходимость кооперации усилий. Но, говорит Путин, через какое-то время все вернулось на круги своя: последовало вмешательство в Ираке, Ливии.

Однополярный мир – это апологетика диктатуры

Задача для достижения глобального равновесия – сложная головоломка, уверен Владимир Путин. Однако он подчеркивает: учитывая накал обстановки в мире, многие прогнозы сегодня не оптимистичны. Если не будет создана внятная система взаимных обязательств, механизм улаживания конфликтов, то признаки анархии будут возрастать. При этом, подчеркивает Путин, "оружие возвращается в центр глобальной повестки": "Оно применяется где угодно и как угодно, без решения Совбеза ООН". Россия настаивает на продолжении переговоров по сокращению ядерных арсеналов. "Чем меньше ядерного оружия в мире – тем лучше. Мы готовы к серьезному разговору по ядерному разоружению", - заявил президент РФ.
"С такой ситуацией в мире пора бы начать договариваться по принципиальным вещам", - Путин считает, что диалог - гораздо лучше, "чем расходиться по разным углам". По его словам, логичный путь – поиск коллективных ответов на множащиеся вызовы, совместное управление рисками: "Нам необходим новый глобальный консенсус ответственных сил. Речь не может идти о разделе сфер влияния в духе классической дипломатии". Владимир Путин настаивает: все региональные центры должны иметь одинаковое право на развитие, чтобы эти центры дополняли друг друга, не противопоставлялись, не сталкивались искусственно. Он подчеркнул, что мировые политики смогли выработать правила взаимодействия после Второй мировой войны, "смогли договориться и в 70-е годы в Хельсинки". "Наша общая обязанность - решить эту фундаментальную задачу и на новом этапе развития, - заключил он.
Нам необходим новый глобальный консенсус ответственных сил
Глава РФ также подчеркнул, что политически мотивированные санкции подрывают доверие бизнеса, расшатывают модель глобализации, основанную на рынке: "Страны Запада рискуют потерять доверие как лидеры глобализации. Зачем это делать? Ведь благополучие тех же США зависит от доверия инвесторов. Доверие явно подрывается". По словам Путина, все больше стран пытаются уйти от долларовой зависимости. "США пилят сук, на котором сидят, - полагает глава РФ. - Нельзя смешивать политику и экономику. Я считал и считаю, что политически мотивированные санкции наносят ущерб всем". Он уверен, что Запад хочет подтолкнуть Россию к самоизоляции, но Россия всегда готова к диалогу.
политически мотивированные санкции

Проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Премиум-сервис всего за 1000 рублей в месяц. Подробнее >>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
