<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-snizilo-prognoz-mirovogo-sprosa-na-neft-v-2013-godu-do-90-7-mln-barreleiy-v-sutki-20130213-140325/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА снизило прогноз мирового спроса на нефть в 2013 году до 90,7 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное энергетическое агентство (МЭА) пересмотрело прогноз роста потребления нефти и нефтепродуктов мировой экономикой в текущем году. Прогноз был понижен относительно предыдущего месяца на 90 тысяч барр./день - до 90,7 млн барр./день.
Причиной стал пересмотр Международным валютным фондом к понижению собственного прогноза роста глобальной экономики в 2013 году до 3,5% с 3,6% месяцем ранее, говорится в ежемесячном обзоре организации. В МЭА ожидают, что по сравнению с прошлым годом, спрос на нефть в мире в 2013 году увеличится на 840 тысяч барр./день, или на 0,9% по сравнению с 2012 годом, чему должно способствовать общее улучшение положения дел в экономике Китая и США. Однако слабые макроэкономические показатели будут сдерживать рост потребления нефти и производных энергоносителей.
Нефтедобыча в мире по итогам января 2013 года уменьшилась относительно предыдущего месяца на 300 тысяч барр. и составила 90,8 млн барр./день, сообщается в докладе МЭА. В том числе, добыча сырой нефти в странах ОПЕК в январе снизилась на 100 тыс. барр./день и упала до самого низкого уровня за 12 месяцев - до 30,34 млн барр./день.
Вчера, 12 февраля, ОПЕК повысила прогноз по годовому потреблению "черного золота" в мире, сославшись на уверенный спрос со стороны развивающихся стран. Так, ОПЕК ожидает, что спрос на нефть в 2013 году составит 29,8 млн баррелей в сутки, что на 100 000 баррелей превышает предыдущий прогноз. Следует отметить, что в январе текущего года страны картеля в совокупности добывали 30,3 млн баррелей в сутки.

Во что инвестировать новичку? Рассказываем об индексе Comon, на основе которого мы собрали стратегию «Весь Comon». Вам не нужно уметь торговать — сделки совершают профессионалы.

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
