<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/amnistiya-k-20-letiyu-konstitucii-rf-vstupila-v-silu-amnesty-international-trebuet-ot-kremlya-osvobozhdeniya-vsex-uznikov-sovesti-sdelka-s-rossieiy-spasla-ukrainu-20131218-200232/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Амнистия к 20-летию Конституции РФ вступила в силу, Amnesty International требует от Кремля освобождения всех "узников совести", сделка с Россией спасла Украину]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Госдума РФ объявила амнистию к 20-летию Конституции. Ожидается, что амнистированы будут около 25 тыс. человек. Сегодня ГД приняла документ во втором и третьем чтении. За законопроект проголосовали 446 депутатов. Под нормы документа попадают обвиняемые в хулиганстве (ст. 213 УК РФ) гринписовцы со судна "Арктик Санрайз", участницы группы Pussy Riot, часть фигурантов "болотного дела". Постановление не требует одобрения в СФ РФ и подписания президентом. Оно вступило в силу после его публикации на интернет-портале правовой информации.
Госдума РФ объявила амнистию к 20-летию Конституции
вступило в силу
При этом к рассматриваемому сегодня проекту амнистии (подготовлен Советом по правам человека при президенте) предлагалось внести около 50 поправок, однако большинство из них комитет по гражданскому, уголовному, арбитражному и процессуальному законодательству ГД РФ отклонил. В частности, амнистию предложено распространить не только на осужденных, но и на тех, кто находится под судом и следствием. В то же время под амнистию не попадут виновные в превышении должностных полномочий с применением насилия. Также выведены из-под действия документа осужденные и обвиняемые по ст. 282 УК РФ и те, кто подозревается в организации массовых беспорядков (ч. 1 ст. 212) или обвиняется в применении насилия в отношении представителя власти (ст. 318)

амнистия направлена на освобождение наименее социально защищенных категорий осужденных граждан

Оппозиционеры Сергей Удальцов и Леонид Развозжаев, проходящие по делу о беспорядках на Болотной площади в Москве как организаторы этих беспорядков, под действие амнистии не попадут. Сегодня стало известно, что Мосгорсуд начет рассмотрение дела в их отношении по существу 26 декабря. Предварительные слушания будут проходить в закрытом режиме.
Сергей Удальцов и Леонид Развозжаев
Российские власти должны немедленно и безусловно освободить всех узников совести, заявила сегодня международная организация Amnesty International. "Лица, которых Amnesty International признала узниками совести, не должны были попадать под стражу, против них не следовало выдвигать обвинений. Их лишили свободы исключительно за выражение своих взглядов. Все обвинения узников совести по уголовным делам должны быть сняты. Остающиеся под стражей узники совести, включая Михаила Ходорковского и Платона Лебедева, должны быть немедленно и безусловно выпущены на свободу", - говорится в заявлении организации. "Едва ли можно приветствовать амнистию, которую сегодня объявила Госдума, - заявил глава российского представительства Amnesty International Сергей Никитин. - Хотя она и распространяется на многих жертв несправедливости, эта амнистия не снимает уголовные обвинения с тех, кого незаконно обвинили по уголовным статья, включая многих подследственных по "болотному делу". По его мнению, нынешняя амнистия не заменит собой эффективную и независимую судебную систему. "В действительности она лишь доказывает политизированность правосудия в России", - подчеркнул правозащитник.
Российские власти должны немедленно и безусловно освободить всех узников совести, заявила сегодня международная организация Amnesty International

Достигнутые с Россией договоренности по газу и инвестициям спасли Украину от банкротства и социального коллапса

При этом канцлер Германии Ангела Меркель заявила, что Украину нельзя принуждать к выбору между Евросоюзом и Россией. Как передает BBC, в ходе первого после своего переизбрания на пост канцлера выступления в бундестаге Меркель подчеркнула, что действенная Европа возможна лишь при определенном уровне гибкости в принятии решений. По ее словам, ЕС должен быть готов изменяться и менять свои ключевые соглашения для укрепления союза.
Совет Федерации сегодня одобрил закон о так называемых "резиновых квартирах". Госдума одобрила этот законопроект 13 декабря во втором и третьем чтении. Согласно документу, регистрация гражданина РФ по месту пребывания производится в срок, не превышающий 90 дней со дня прибытия гражданина в жилое помещение. Законом будет введена административная ответственность за нарушение регистрационного учета в РФ. Предусматриваются штрафы для собственников - от 2 до 3 тыс. рублей; для нанимателей физ. лиц – от 2 до 5 тыс. рублей; для должностных лиц – от 25 до 50 тыс. рублей; для юридических лиц – от 250 до 750 тыс. рублей. Штрафы для Москвы и Санкт-Петербурга несколько выше.
Совет Федерации сегодня одобрил закон о так называемых "резиновых квартирах"

Инвестиции до 2025 г. Во что вкладывать в ближайшие 3-5 лет? Ответ — в стратегии US Strategic Алексея Осокина. Подробнее — на странице.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
