<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/indeksnye-tyazhelovesy-obespechivayut-rossiiyskomu-rynku-neploxoiy-rost-i-shansy-soxranit-ego-do-konca-dnya-vysoki-20151215-131657/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индексные "тяжеловесы" обеспечивают российскому рынку неплохой рост, и шансы сохранить его до конца дня высоки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Во вторник торги на российском рынке начались ростом основных индексов в попытке отыграть потери последних дней. Главной темой для рублевых активов остаются цены на сырье. Вчера нефть опустилась до минимумов 2008 года, после чего отскочила к $38 за баррель Brent, что и добавило оптимизма российским площадкам.
Сегодня президент РФ Владимир Путин утвердил снижение штрафов для грузовиков за неуплату сборов в систему "Платон". Система предполагает сбор с большегрузов при проезде по федеральным трассам и вызвала протест профессионального сообщества. Величина штрафа снижена с 40 тыс. до 5 тыс. рублей для физических и с 450 тыс. до 10 тыс. рублей для юридических лиц.
Кроме того, президент продлил "заморозку" зарплат госслужащих на 2016 год. Ранее аналогичная мера была продлена для главы государства, премьер-министра и ряда других федеральных чиновников. Тема сокращения госрасходов стала особенно актуальной на фоне "антирекордов" нефти и недостаточно быстро слабеющего рубля.
К 13:10 мск рублей индекс ММВБ растет на 1,9% при поддержке девальвационного фактора и составляет 1741,03 пункта. Долларовый бенчмарк РТС прибавляет 2,1% и находится на отметке 777,03 пункта.
Среди "голубых фишек" наиболее активно покупают бумаги "Сбербанка" ("обычка" +2,35%) и "Газпрома" (+2,41%). Как отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", эти акции, во многом определяющие направление движения индексов, сейчас легли на свои технические поддержки. "У акций "Сбербанка" об. зона поддержки 98-99, у акций "Газпрома" 130-132. В декабре авторитетный банк JP Morgan Bank International выставил рекомендацию по обыкновенным акциям "Сбербанка" "Покупать" и справедливую стоимость 150 рублей (вчерашнее закрытие было на уровне 97,7). Много ли на нашем рынке акций с фундаментальным потенциалом роста более 50?", - поясняет эксперт.
Потери отыгрывает и российский ритейл: "М.видео" (+7%), "Магнит" (+3%), X5 Retail Group (+2,6%). Заметно растут "нефтяники": "Роснефть" (+2,57%), "ЛУКОЙЛ" (+0,69%), "Сургутнефтегаз" (+1,79%). Просевший накануне Yandex растет на 3,48%.
Котировки "АЛРОСА" прибавляют 3,34%. Вчера акции достигли трехнедельных максимумов, однако аналитики полагают, что рост носил технический характер. "Мы наблюдаем в этих бумагах развитие назревшего среднесрочного коррекционного отскока вверх. Техническим сигналом для активизации покупок стало уверенное закрепление акций алмазодобывающей компании выше значимого уровня 50 руб. Некоторым позитивом для этих бумаг также стали заявления представителей компании и отраслевых экспертов о появлении признаков восстановления спроса на алмазное сырье и возможной стабилизации алмазного рынка в 2016 году", - поясняет Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Хуже рынка сегодня торгуются акции: "Аэрофлот" (-2,15%), "Мостотрест" (-0,64%), ЛСР (-0,29%), , "обычка" "Ростелекома" (-0,26%).
Европейские биржи с утра растут – сказываются несколько негативных сессий, а также уверенное закрытие американских площадок на положительной территории. Кроме того, как отмечает Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company, поддерживает рынки и неплохая статистика. "Ожидания по поводу ужесточения Федрезервом кредитно-денежной политики продолжает оказывать давление на рынки и поддерживать доллар. Однако сильная статистика из Китая, которая была опубликована в субботу, а также вчерашние сильные данные по промпроизводству еврозоны сдерживают укрепление американской валюты, в результате чего соотношение двух основных мировых валют, пара евро/доллар стабилизировалась вблизи уровня 1,1000 доллара за евро", - считает эксперт. К 13:10 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 1,64%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX укрепляется на 2,2%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 2,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,886, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 34,708, "Норильский никель" (Анг) – 126,772, "Роснефть" (Анг) – 3,539, "РусГидро" (Анг) – 0,009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,483, "Сбербанк" (Анг) – 1,483.
Нефть торгуется достаточно волатильно – день начался "в красном", однако вскоре динамика сменилась на противоположную "В понедельник Brent опускалась до $36,33, что в 13-ти центах от минимума 2008 года. И последовавший отскок все же не смог закрыть день в плюсе. Вторник вновь принес распродажи и это уже восьмой день падения подряд", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Рынок по-прежнему не сбалансирован, нет и факторов, способных поддержать спрос на фоне замедления мировой экономики и достаточно теплой зимы в обоих полушариях. К 13:10 мск февральский фьючерс на нефть Brent дорожает на 1,44% и стоит $38,71, контракт на нефть Light прибавляет в цене 0,93% и стоит $37,95.
Рубль чувствует себя достаточно уверенно на фоне восстановления нефти. Тем не менее, по мнению экспертов, курс может быть искусственно завышен перед большой пресс-конференцией президента РФ Владимира Путина, и именно это делает инвесторов осторожными. К 13:10 мск доллар на Московской бирже стоит 70,51 руб. (-0,05%), евро торгуется на отметке 77,74 руб. (+0,24%).
Текущий рост на российском рынке, по-видимому, носит технический характер, поскольку фундаментальных причин для него нет. Перепроданность ряда ключевых бумаг будет оказывать заметную поддержку индексов, но едва ли это продлится долго. Тем более, что сегодня начинается декабрьское заседание ФРС США, итогом которого с высокой долей вероятности станет ужесточение денежно-кредитной политики. В то же время, как полагает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, разрешение этой ситуации позволит уменьшить неопределенность на рынках в целом, что поддержит стоимость рисковых активов.

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru. Не пропустите выход новых видео — подпишитесь на уведомления прямо сейчас!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
