<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/pod-davleniem-obvalivayushixsya-cen-na-neft-rynok-rf-zavershil-nedelyu-v-krasnom-a-dollar-vyros-vyshe-70-rubleiy-20151211-201212/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Под давлением обваливающихся цен на нефть рынок РФ завершил неделю в "красном", а доллар вырос выше 70 рублей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятницу российские биржевые индикаторы провели на отрицательной территории. В преддверии заседания ФРС США, на фоне низких цен на нефть и усиления темпов инфляции отечественный рынок нейтрально воспринял ожидаемое решение Банка России сохранить ключевую ставку на прежнем уровне - 11%. В то же время из заявления главы ЦБ Эльвиры Набиуллиной стало ясно, что регулятор ожидает резкое замедление годовой инфляции до 7,5-8% в 1 квартале следующего года. По мнению аналитиков, это может стать причиной изменения ставки в начале следующего года.
Между тем, пока на отечественных площадках преобладает негатив, который усугубляется и "политическим фактором" - сегодня посол ЕС в России заявил, что ожидать снятия действующих санкций не стоит.
Все это привело к тому, что к закрытию торгов рублевый индикатор широко рынка ММВБ снизился на 0,7% и составил 1 720,31 пунктов, валютный индекс РТС потерял 1,97%, закрепившись у отметки 777,17 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению к четвергу снизились – до 27,222 млрд рублей.
В аутсайдерах по итогам дня оказались - "М.видео" (-4,07%), "Башнефть" ("префы" -3,07%), "Аэрофлот" (-2,23%), Polymetal (-2,06%), "префы" "Ростелеком" (-1,7%).
На ослаблении российской валюты просели котировки "Сбербанка" ("обычка" - 1,97%, "префы" -1,7%).
Снижение цен на "черное золото" привело к просадке котировок "нефтяников": "Роснефть" (-1,67%), "Транснефть" ("префы" -1,39%), "Татнефть" (ао -1,34%, ап -0,06%), "ГАЗПРОМ" (-1,33%),"Сургутнефтегаз" (ао -0,77%, ап -0,58%), "НОВАТЭК" (-0,22%).
Подешевели на 0,78% бумаги "Северстали". Между тем, сегодня стало известно, что акционеры компании одобрили выплату дивидендов по итогам 9 месяцев 2015 года в размере 13,17 рубля на акцию.
Неплохо торговался на протяжении дня "ДИКСИ" на новости о росте выручки за 11 месяцев 2015 года на 19,6%, до 242,7 млрд рублей. Однако к закрытию позитивная динамика в акциях сменилась снижением до 0,03%.
Лучше рынка торговались бумаги "Распадской" (+2,54%), "Э.ОН Россия" (+2,44%), "Ростелекома" (+2,4%), "АЛРОСА" (+1,91%), "Полюс Золото" (+1,67%, "ФосАгро" (+1,65%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,61%, "МосБиржи" (+1,6%).
В плюсе торговались бумаги "Мечела" (ао +2,01%, ап +0,57%). Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", полагает, что позитивная динамика котировок была спекулятивной и вызвана новостью о созыве внеочередного общего собрания акционеров компании, которое состоится 4 марта 2016 года, с повесткой дня - одобрении ряда крупных сделок с банками-кредиторами "металлурга".
На рынках Старого Света также преобладали продажи. Участники торгов, проигнорировав внутренние новости, следили за снижением нефтяных котировок и анализировали возможность повышения ставки ФРС США на ближайшем заседании. В итоге, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,84%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 2,23%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 2,44%. Из опубликованной в регионе макростатистики отметим оказавшийся в рамках ожиданий индекс потребительских цен в Германии, который в прошедшем месяце, согласно окончательным данным, вырос на +0,1% м/м. Также порадовали рынок данные по промышленному производству Италии – показатель в октябре с поправкой на сезонность вырос на 0,5% м/м вместо прогнозируемых 0,3% м/м.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,12236, "Газпром" (Анг) – 3,76064, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 34,85592, "Норильский никель" (Анг) – 12,64715, "Роснефть" (Анг) – 3,48359, "Ростелеком" (Анг) – 7,55128, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,82082, "Сбербанк" (Анг) – 5,97101. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,57530, "ВымпелКом" - 3,12470, "Мечел Сталь" - 0,87525.
В начале торговой сессии движение американских бенчмарков было разнонаправленным в ответ на выход в регионе неоднозначной макростатистики. Так, розничные продажи в США в прошедшем месяце увеличились на 0,2%, хотя рынок ожидал увеличение показателя на 0,3%, индекс цен производителей в ноябре увеличился на 0,3% м/м вместо предполагаемого снижения индикатора на 0,1% м/м. Между тем, почти сразу после открытия на американских площадках воцарились "медвежьи" настроения – нефтяные котировки продолжают продавливать рынки, а Китай их "кошмарить" (инвесторов пугает возможное крушение крупнейшего негосударственного финансового холдинга Китая – Fosun Group). К 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 1,452%, индекс широкого рынка S&P-500 потерял 1,503%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq ушел в минус на 1,658%.
На рынке "черного золота" по-прежнему преобладают "черные" настроения. Накануне ОПЕК сообщил о росте добычи картеля в ноябре на 230,1 тыс. баррелей в день, что стало причиной еще большей просадки нефтяных котировок. Дополнительное давление на цены оказывает и приближающаяся экспирация фьючерсов. Что касается дальнейшей динамики котировок, то тренд в нефти остается понижательным. В свою очередь Минфин РФ не ждет в ближайшие годы серьезного роста цен и предполагает, что выше $50 за баррель они не пойдут. По мнению же экспертов ЦБ, на текущий момент возросла актуальность рискового сценария с ценой на нефть ниже $40, что подтверждает текущая динамика котировок. К 20:05 мск "бочка" североморской смеси Brent оценивалась в $38,16, Light – в $37,27.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,977% и составляет 76 040 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,307%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,197%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,098%.
Несмотря на значительно подешевевшую нефть, на локальном валютном рынке снижение рубля по-прежнему не равнозначно снижению цен на "черное золото". Показатель "нефть в рублях" находится на уровне 2370, что на 10-15% ниже исторических значений и заложенной в бюджете цены. Алексей Егоров, ведущий аналитик "Промсвязьбанка", полагает, что в дальнейшем дешевая нефть приведет к девальвации "россиянина" или же к тому, что запланированная доходная часть бюджета РФ не будет исполнена. К 20:05 мск доллар США подорожал на 1,576% и составлял 70,24 рубля, евро - на 2,183% – до 77,28 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,863% – до 73,40 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1001.
Что касается дальнейшей динамики российского фондового рынка, то она продолжит зависеть от движений цен на нефть. Вместе с этим на следующей неделе давление на отечественные индексы могут оказать итоги заседания ФРС США, хотя, как полагает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал", ожидаемое рынками повышение ставки уже заложено в цены. По мнению же Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", тот факт, что устойчивое двухнедельное падение российских индексов завершилось не отскоком вверх, а переходом в состояние "боковика" означает, что они могут на несколько дней "устояться" вблизи текущих уровней.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — выбор инвесторов, которые хотят иметь сбалансированный портфель и получать доходность выше индекса Московской биржи. Подключиться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
