<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-torgov-v-rossii-budet-umerenno-negativnym-no-slabyiy-rubl-ne-pozvolit-mmvb-upast-20151211-093445/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие торгов в России будет умеренно негативным, но слабый рубль не позволит ММВБ существенно ослабеть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На торгах в четверг динамика российского рынка была слабо выраженной. Основные индексы завершили сессию вблизи уровней открытия, несмотря на падение нефтяных цен. Рублевый бенчмарк ММВБ потерял 0,01% и составил 1732,89 пункта, долларовый РТС вырос на 0,05% - до 792,78 пункта. Активность игроков в преддверии заседания ЦБ РФ была невысокой – объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил 30,034 млрд рублей.
Хуже рынка выглядели: ММК (-5,6%), "Сургутнефтегаз" (ап -3,1%), Yandex (-1,8%), "СОЛЛЕРС" (-1,6%), АФК "Система" (-1,6%), "Акрон" (-1,4%), "префы" "Транснефти" (-1,4%), "Татнефти" (-1,4%) и "Ростелекома" (-1,3%).
В "зеленой зоне" закрылись акции "Мечела" (ап +3,3%, ао +2,05%) на фоне сообщений о возможном урегулировании долга с основными кредиторами – "Газпромбанком", ВТБ и "Сбербанком". Также неплохо смотрелись: "ЛУКОЙЛ" (+2,5%), НЛМК (+2,4%), "Аэрофлот" (+2,4%), ОГК-2 (+2,2%), "Распадская" (+1,8%), "Башнефть" (ап +1,2%).
Европейские индексы в четверг также изменялись слабо. В результате индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,63% - до 6088,05 пункта, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в плюсе на 0,06% и достиг 10598,93 пункта, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился 0,05% и составил 4635,06 пункта. Вчера Банк Англии принял решение оставить ключевую ставку на уровне 0,5%.
В США торги прошли на положительной территории. Достаточно слабая статистика по рынку труда – количество первичных обращений за пособиями по безработице за неделю выросло до 282 тыс., ожидалось 269 тыс. – обнадеживает игроков в преддверии заседания ФРС 16-17 декабря. Шансы на повышение регулятором ключевой ставки и в целом на ужесточение денежно-кредитной политики снизятся, если экономика не покажет достаточную силу. В результате Dow Jones вырос на 0,47% и закрылся на отметке 17 574,75 пункта, индекс широкого рынка S&P 500 подрос на 0,23% и составил 052,23 пункта, высокотехнологичный Nasdaq прибавил 0,44% - до 5 045,17 пункта.
Азиатские площадки преимущественно снижаются. Тем не менее, в Японии торги проходят в "зеленой зоне" после трех негативных сессий, причиной тому рост на американских биржах. Рынки акций Китая снижаются на негативных корпоративных новостях. В частности, стало известно об исчезновении главы совета директоров Fosun International, который участвовал в расследовании антикоррупционного дела. К 9:30 мск японский Nikkei растет на 0,94%, индекс материкового Китая Shanghai Composite снижается на 0,37%, гонконгский Hang Seng теряет 0,83%. Корейский KOSPI снижается на 0,18%.
Цены на нефть продолжают снижение, начатое накануне. ОПЕК сообщила о росте объема добычи в ноябре на 230 тыс. баррелей в сутки – до 31,7 млн баррелей. В частности, Ирак нарастил добычу до 247 тыс. баррелей в сутки, а в планах увеличение до 500 тыс. баррелей. На этом фоне нефть Brent пробила вниз психологически важную отметку $40, сократив спрэд с сортом Light до $1,28. К 9:30 мск стоимость февральского фьючерса на баррель североморской смеси составляет $39,86, за баррель нефти Light - $38,24.
Рубль на торгах в четверг был достаточно устойчив, несмотря на падение нефти, но вряд ли для нее есть фундаментальные причины. В целом, российская валюта остается зависимой от динамики цен на сырье, но ЦБ РФ поддерживает ее курс, проводя политику по сокращению ликвидности. В итоге пара доллар закрылся 69,15 рубля (-0,3%), евро – на уровне 75,63 рубля (-1,06%).
Сегодня в 13:30 мск станут известны итоги заседания совета директоров Банка России, на котором будет принято решение по ключевой ставке. Аналитик ИХ "ФИНАМ" Тимур Нигматуллин считает, что регулятор не пойдет на понижение ставки в текущих условиях: "Так, даже символическое снижение ключевой ставки было бы контрпродуктивным в условиях нестабильности на валютном рынке в преддверии декабрьского заседания ФРС США и на фоне снижения цен на нефть до минимумов 2009 года. Тем более, смягчение монетарной политики отечественным мегарегулятором вступило бы в явное противоречие с недавно анонсированным возращением "длинного" валютного РЕПО начиная с 14 декабря, которое будет призвано компенсировать повышенный спрос на валюту в преддверии сезонного увеличения выплат по внешним долгам", - поясняет он.
В целом, внешний фон для российского рынка складывается негативным, и первую скрипку здесь играет динамика цен на нефть. По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид", российский рынок откроется в районе 1730 пунктов по ММВБ и продолжит колебания вблизи текущих уровней. При этом, как отмечает заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент" Андрей Верников, заметное ослабление ММВБ вряд ли возможно из-за слабого рубля.

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
