<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/esli-status-kvo-na-rynke-nefti-soxranitsya-do-konca-dnya-rossiiyskie-indeksy-ostanutsya-v-zelenoiy-zone-20151210-132154/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Если статус-кво на рынке нефти сохранится до конца дня, российские индексы останутся в "зеленой зоне"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском рынке начались снижением основных фондовых индексов, но к середине дня потери были отыграны. Хрупкое равновесие на рынке commodities создает нервозность на фондовых площадках РФ. Тем не менее, торговый диапазон остается узким - завтра состоится заседание Банка России, на котором будет принято решение по ключевой ставке. Как отмечают аналитики Банка "Санкт-Петербург", если сохранение ставки никак на рынки не повлияет, то ее снижение могло бы стать приятным сюрпризом для корпоративного сектора. Однако рассчитывать на такой сценарий всё же не стоит, несмотря на стабилизацию инфляции в России.
Следует отметить, что накануне президент России Владимир Путин поручил правительству не учитывать финансовую помощь "Внешэкономбанку" при ограничении дефицита бюджета на 2016 год. Кроме того, до 23 декабря должен быть подготовлен закон о продлении амнистии капитала. Вчера Банк России сообщил, что отток капитала из России за 11 месяцев 2015 года составил $53 млрд – год к году показатель сократился почти в 2 раза. "Его уровень сформировался в основном в I полугодии 2015 года за счет операций, связанных с погашением внешних обязательств банками и наращиванием иностранных активов прочими секторами. Величина чистого вывоза капитала частным сектором во II полугодии текущего года сложилась на минимальном за последние годы уровне на фоне существенного уменьшения объема выплат по внешнему долгу и сжатия чистого спроса на иностранные активы", - сообщил регулятор.
К 13:15 мск рублевый бенчмарк ММВБ растет на 0,5% и составляет 1741,5 пункта, долларовый РТС прибавляет 0,07% и находится на отметке 793 пункта.
Банковский сектор остается главным бенефициаром укрепления рубля: ВТБ (+1,1%), Банк ФК "Открытие" (+2,7%). Отстают только котировки "Сбербанка" (+0,18%) после роста на 3,77% накануне – торги идут вблизи значимого уровня в 100 рублей.
Бумаги "металлургов" также выглядят сильно: RUSAL plc (+2,1%), "РУСАЛ" рдр (+1,6%), "Мечел" (+1,3%), ГМК "Норильский никель" (+1,1%), "Северсталь" (+0,6%), НЛМК (+0,6%). Ожидаемо оптимистичны котировки акций нефтяного сектора: "ЛУКОЙЛ" (+0,9%), "Роснефть" (+0,9%), "Сургутнефтегаз" (+0,7%).
Среди "голубых фишек" наиболее слабо выглядят акции "Магнита" (-0,06%) – инвесторы всё ещё под впечатлением от вчерашней операционной отчетности ритейлера, которая показала замедление роста продаж в ноябре почти в 2 раза год к году. Однако старший портфельный управляющий УК "КапиталЪ" Вадим Бит-Аврагим полагает, что уже в 2016 году компания начнет наверстывать упущенное, а причиной скромных результатов является выбор защитной стратегии в турбулентном 2015 году.
Хуже рынка выглядят бумаги "Селигдара" (-1,6%), ИСКЧ (-1,4%), "СОЛЛЕРСа" (-1,2%), "Татнефти" (-1,1%), Yandex (-0,9%).
Европейские индексы начали в "красной зоне" четвертую сессию подряд. Помимо обвала на сырьевых рынках, негатива добавляет ожидание блока китайской статистики в ближайшие выходные и связанные с ней опасения по замедлению экономики Поднебесной, а также приближение заседания ФРС США 16-17 декабря. Если американский регулятор повысит ключевую ставку, евро продолжит сдавать позиции в паре с долларом и, возможно, мы увидим паритет по этой паре. Тем не менее, к середине дня основные биржевые индикаторы Старого света предпринимают попытку перейти к росту, но изменения остаются минимальными. К 13:15 мск британский FTSE100 -0,2%, немецкий DAX +0,3%, французский CAC40 +0,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,95, "ЛУКОЙЛ" – 34,747, "Норильский никель" – 130,381, "Роснефть" – 3,594, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,494, "Сбербанк" – 1,542.
Нефть продолжает торговаться вблизи отметки $40 за баррель Brent. Вчера сообщение о снижении запасов коммерческой нефти в США привело к краткосрочному росту на рынке "черного золота", однако позже он был полностью растерян. Факторов давления на данный момент всё же больше – нежелание ОПЕК ограничить добычу на фоне перепроизводства, а также скорый (в перспективе месяца) выход на рынок Ирана с 0,5 млн баррелей в сутки, говорят в пользу дальнейшего снижения цен. Кроме того, как отмечает главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24 Станислав Клещев, активного сокращения добычи в США "дорогой" сланцевой нефти на фоне ухудшения рентабельности бизнеса так и не наблюдается. "Напротив, складывается впечатление, что нефтяная отрасль США адаптируется к текущей конъюнктуре, повышая эффективность и снижая себестоимость добычи. Если это так, то верхнюю планку возможного диапазона цен на нефть необходимо также сдвигать вниз", - поясняет он. К 13:15 мск февральский фьючерс на нефть сорта Brent дорожает на 0,5% и стоит $40,31, контракт на смесь Light прибавляет 0,15% и находится на уровне $38,78.
Рубль продолжает следовать за нефтью, при этом его волатильность не столь сильна. Причиной тому политика ЦБ РФ и практически всеобщая уверенность рынка в сохранении ключевой ставки на текущем уровне. Сегодня "россиянин" корректируется вверх и к евро, и к доллару. К 13:15 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 69,16 руб. (-0,3%), евро торгуется на отметке 75,77 руб. (-0,9%).
Внешний фон по-прежнему не располагает к покупкам российских бумаг, а текущий рост носит, скорее, коррекционный характер. Популярностью пользуются экспортеры, банки и локально перекупленные акции нефтяных компаний. Концентрация важных событий и значимой макроэкономической статистики в ближайшую неделю достаточно высока, что делает игроков еще более осторожными. Если нефть останется стабильной до конца дня, российские индексы могут сохранить рост.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
