<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/minekonomrazvitiya-predstavilo-scenarii-razvitiya-ekonomiki-rossii-do-2030-goda-20130130-11344/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минэкономразвития представило сценарии развития экономики России до 2030 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

2012 год характеризовался переходом к новой более низкой траектории экономического роста даже на фоне сохранения высоких экспортных доходов и стимулирующей бюджетной политики – факторов, которые могут быть исчерпаны в ближайший перио, говорится в прогнозе социально-экономического развития РФ до 2030 года, представленном Минэкономразвития.
Согласно базовому сценарию, динамика мирового ВВП в 2013-2030 годы оценивается на уровне 3,5%, что ниже среднего роста в 2001-2008 гг. (около 4%), но примерно соответствует среднему темпу роста в период 1980-2010 годов. Нарастание демографических, природных ограничений, а также повышение требований к финансовой сбалансированности будет препятствовать возвращению мировой экономики на высокие докризисные темпы роста в 4% и более в год. При этом экономический рост в странах СНГ в целом будет опережать рост мировой экономики, считает МЭР.
В долгосрочный период одним из важных факторов, определяющих динамику экономического роста РФ, будут оставаться цены на нефть. Если цена на нефть будет держаться в районе $80 за баррель в постоянных ценах, то в ближайшие 20 лет российская экономика будет расти со средним темпом 3% в год, отмечается в документе. При этом основные сценарии МЭР предполагают рост цен на нефть в реальном выражении на 1% в год, и в этом случае дополнительный прирост экономики РФ за счет "фактора нефти" составит в среднем 0,2-0,4 п.п. в год.
Согласно консервативному сценарию, потенциальные темпы роста экономики России не превысят 3,5-3,6% в год. При этом к 2030 году экономика РФ увеличится всего в 2 раза, реальные доходы населения возрастут в 2 раза, а доля России в мировом ВВП уменьшится с 3,8% в 2012 году до 3,6% в 2030 году.
Кроме консервативного сценария развития России, МЭР представил также инновационный и форсированный. Инновационный и консервативный варианты различаются прежде всего за счет инновационной составляющей роста. В консервативном варианте ее вес остается на уровне 2000-х годов (0,5-0,6 п.п.), тогда как в инновационном сценарии ее вклад повышается как минимум втрое. Форсированный сценарий предполагает также более благоприятную демографическую ситуацию.
Согласно инновационному сценарию, среднегодовые темпы роста российской экономики оцениваются на уровне 4,1% в 2013-2030 гг. без учета эффекта возможных кризисных шоков в мировой экономике. Таким образом, ВВП РФ к 2030 году будет на 19% превышать уровень консервативного сценария. В рамках форсированного сценария средние темпы роста ВВП в долгосрочной перспективе могут превысить 5%, а в период 2016-2020 гг. составят в среднем 6,7% в год.
Во всех рассмотренных сценариях предполагается изменение структуры производства в сторону диверсификации экономики. Доля нефтегазового сектора будет сокращаться в результате существенных ограничений, связанных с добычей и экспортным спросом. В то же время масштабы диверсификации будут определяться возможностями наращивания объемов производства продукции высокой степени переработки и развития экономики знаний, отмечается в документе.
МЭР также представило сценарии развития нефтяной отрасли РФ. Одной из главных проблем сектора становится ухудшение качества ресурсной базы, отмечается в документе. И согласно представленным прогнозам, темпы роста добычи нефти в стране замедлятся.
В рамках инновационного сценария развития добыча нефти стабилизируется на уровне 512-517 млн тонн, а к 2020 году составит 515 млн тонн. Выход новых крупных месторождений на проектную мощность на некоторое время приостановит тенденцию стабилизации нефти и в 2022 году возможно увеличение добычи нефти до 517 млн тонн, однако к 2030 году добыча нефти снизится до 512 млн тонн, что связано с переходом на позднюю стадию эксплуатации основных месторождений, введенных в 2016-2018 годах.
За исключением сценария с низкими ценами на нефть МЭР прогнозирует незначительное увеличение доли нефти, поставляемой на экспорт, при этом более 82% экспортируемой нефти будет направляться в страны дальнего зарубежья. Кроме того, в перспективе прогнозируется снижение зависимости экспорта от европейского направления.

Совершайте сделки на срочном рынке США по цене чизбургера! Всего 50 центов/контракт — за сделки с микрофьючерсами и 75 центов/контракт — за сделки со стандартными и мини-фьючерсами. Контракты на товары, индексы, валюты и биткоин. Доступно на Едином счете для квалифицированных инвесторов.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
