<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/rf-priznaet-predstoyashie-parlamentskie-vybory-na-ukraine-dnr-namerena-voevat-za-slavyansk-kramatorsk-i-mariupol-20141023-204842/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ признает предстоящие парламентские выборы на Украине, ДНР намерена воевать за Славянск, Краматорск и Мариуполь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ДНР хочет отвоевать территории. Премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Захарченко на встречах с жителями Новоазовска описал ближайшее будущее ДНР как "перманентное перемирие", с делением территорий по линии фронта, существующего на сегодняшний момент, но с дальнейшим возвратам к границам области". Об этом сообщается на сайте пресс-центра ДНР. Захарченко также заявил СМИ, что могут восстановиться активные военные действия между ополченцами и украинскими силовиками. По его словам, "режим тишины" соблюдался только военными ДНР и ЛНР, а Киев нарушал перемирие. Премьер-министр самопровозглашенной ДНР сообщил, что два дня назад ополченцы начали отвечать на огонь силовиков Украины. "Будем забирать Славянск и Краматорск, и Мариуполь. К сожалению, не получается перевести переговоры в мирную плоскость", - цитируют СМИ слова Захарченко.
ДНР хочет отвоевать территории
Порошенко считает, что Донбасс не выживет без Украины. Президент Украины Петр Порошенко, выступая в Одессе, выразил уверенность в том, что ситуация на Донбассе не должна быть препятствием для реализации реформ. "Именно сейчас – или никогда, потому что сегодня мы объединены, как никогда, есть команда, которая может и умеет сделать реформы. Сформируем новую проевропейскую коалицию без лжи и популизма, и Украина будет честным и эффективным государством", - сказал он.."Сегодня Европейский Парламент своим решением продлил Украине односторонние преференции. Европа открывает свои рынки для украинской продукции, производителей, а Украина имеет защиту, которая не дает права России применять против нас таможенные и другие ограничения", - добавил глава Украины. Порошенко также считает, что конфликт на востоке страны не перейдет в замороженный, потому что Донбассу будет сложно жить без Украины.
Порошенко считает, что Донбасс не выживет без Украины
Премьер-министр Украины Арсений Яценюк заявил, что Россия может попытаться сорвать выборы в Раду. Досрочные выборы в Верховную Раду Украины должны состояться 26 октября. При этом Петр Порошенко сказал, что власть и правоохранительные органы сделают все возможное для обеспечения безопасности избирателей 26 октября на выборах в парламент страны. Комментируя вопрос безопасности на избирательных участках в зоне антитеррористической операции и вблизи нее президент сказал: "Безопасность на избирательных участках должны обеспечивать не добровольческие батальоны, которые имеют другие функции, а сводные отряды милиции. В прифронтовой зоне на подмогу им будут направлены подразделения Национальной Гвардии и спецподразделения Вооруженных Сил Украины ". Глава государства отметил, что такое усиление необходимо для предотвращения диверсий и провокаций на избирательных участках, и сообщил, что вчера дал соответствующее поручение руководителям силовых структур, в частности, министру внутренних дел Арсену Авакову.
Досрочные выборы в Верховную Раду Украины должны состояться 26 октября
Глава администрации президента России Сергей Иванов сегодня заявил журналистам, что РФ признает парламентские выборы на Украине. Как передают СМИ, Иванов также подтвердил, что Россия не будет платить за поставки газа на Украину, а кто заплатит за "голубое топливо" для Киева - РФ без разницы.
Сергей Иванов сегодня заявил журналистам, что РФ признает парламентские выборы на Украине

Глобальные IT-гиганты могут стать архитекторами новой экономики, которая будет строиться по мере окончания пандемии и выхода из сложной экономической ситуации. Узнайте больше о стратегии эксперта по IT, доктора технических наук Леонида Делицына — и зарабатывайте на изменениях в IT. Потенциальная доходность: 15–25% годовых.

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
флейта
флейта
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
