<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/novogodnie-nastroeniya-proyavlyayutsya-vse-chetche-20161227-14044/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новогодние настроения проявляются все четче]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок вяло консолидируется, все явственнее поддаваясь новогодним настроениям. Инвесторы с бОльшим интересом сейчас просматривают праздничное меню, чем биржевые сводки, тон торгам задают спекулянты. К 13:50 мск индекс ММВБ теряет 0,036% - до 2177.07 пункта, индекс РТС подрос на 0,23% и составляет 1127.24 пункта. "Судя по всему, фиксация прибыли после предновогоднего ралли по индексу ММВБ подошла к концу, и далее в оставшиеся 4 торговые сессии нас ждет плавный рост на малоликвидном рынке", - комментирует Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "Финам".
Наибольший рост на данный момент показывают акции "ФСК ЕЭС" (+2,05%), "РусГидро" (+1,87%), "Россетей" (+1,83%), "СОЛЛЕРСа" (+1,47%), ТГК-1 (+1,36%), "Роснефти" (+1,06%).
Банк ВТБ (+0,77%) раскрыл финансовую отчетность по МСФО за 11 месяцев. Чистая прибыль группы возросла до 45,5 млрд рублей.
Акции "Норникеля" (-3,11%) снижаются под давлением дивидендной отсечки.
Акции "Мечела" (ао -2,48%, ап -1,01%) корректируются после роста на договоренностях с банком ВТБ об отсрочке платежа по кредиту.
Хуже рынка сегодня также выглядят бумаги "Северстали" (-1,3%), "АЛРОСА" (-0,99%), "Акрона" (-0,98%), "МегаФона" (-0,81%).
Торги в Европе начались повышением основных индексов. При этом наблюдается возросшая волатильность на низких объемах. К 13:50 мск индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,09%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет на 0,02%. Внимание инвесторов направлено на итальянские банки, будущее которых внушает тревогу. ЕЦБ оценил дефицит капитала Banca Monte dei Paschi в 8,8 млрд евро. На этом фоне акции BMPS теряют 7,48%. В числе других региональных новостей внимание привлекает информация о сделке BMW (-0,32%), Daimler (-0,25%) и Volkswagen (-0,04%) с NavInfo, Tencent и GIC: автомобильный консорциум продал китайским и сингапурской компаниям свой картографический сервис HERE.
Торги в Великобритании не проводятся.
Цены на "черное золото" консолидируются у отметки $55 за "бочку" североморской. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $55.87 за баррель, Light - $53,16 за баррель. Инвесторы продолжают оценивать вероятность выполнения соглашения ОПЕК+ по сокращению добычи с 2017 года. Между тем, вице-премьер Аркадий Дворкович вчера в интервью деловому изданию усомнился в полном соблюдении условий сделки по добыче нефти. "Дисциплина выполнения соглашения об ограничении добычи вызывает массу сомнений", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется к доллару и евро на фоне стабилизации цен на нефть и завершения налоговых платежей. Доллар США подешевел на 0,24% и составляет 60,8425 рубля, евро снизился на 0,267% - до 63,6025 рубля. "Рубль держится в паре с долларом на отметке 60,80. Поддержку рублю оказывает предложение валюты в рамках аукционов РЕПО, которые сегодня проводят Центробанк и Казначейство. Суммарный объем предложения достигает $4,5 млрд", - считает Роман Фадеев, начальник казначейства банка "Югра". Бивалютная корзина стала легче на 0,253% – до 62,0845 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0453.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "зеленой зоне". "В течение сегодняшней сессии индекс ММВБ, по всей видимости, продолжит находиться в "боковике", а закроется около 2175 п. Также маловероятно, что курс доллара США на бирже в Москве сильно отклонится от отметки 61. Кроме того, мы ожидаем закрытия индекса РТС неподалеку от 1120 пунктов", - полагает Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский Капитал". До конца дня на динамику торгов может повлиять открытие торгов в США.

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
