<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/kabmin-ukrainy-mozhet-obnovitsya-na-90-gosduma-rf-ob-yavit-amnistiyu-18-dekabrya-rossiyane-nazvali-lyudmi-goda-putina-yakovleva-i-isinbaevu-20131216-205645/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кабмин Украины может обновиться на 90%, Госдума РФ объявит амнистию 18 декабря, россияне назвали людьми года Путина, Яковлева и Исинбаеву]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Парламентская фракция правящей на Украине "Партии регионов" намерена добиться кардинального обновления состава правительства. Как представители партии заявили СМИ, они поставили требование перед премьер-министром Украины Николаем Азаровым обновить состав Кабмина на 90%. В первую очередь, сокращения могут коснуться чиновников экономического блока, которые занимались подготовкой соглашения с Евросоюзом. Им могут вменить недостаточную глубину анализа последствий от ассоциации с ЕС для экономики Украины. Между тем, в Брюсселе проходит встреча министров иностранных дел стран ЕС, которые высказывают свое отношение к происходящему на Украине.
Парламентская фракция правящей на Украине "Партии регионов" намерена добиться кардинального обновления состава правительства
При этом Bloomberg сообщил, что Украина может получить от России кредит в $15 млрд, об этом ведутся переговоры. Ранее Николай Азаров заявлял, что 17 декабря РФ и Украина подпишут несколько документов, снимающих противоречия в торговле между двумя странами. Азаров также надеется, что результатом заседания межгоскомиссии Украина-Россия, которое пройдет в Москве 17 декабря, станет установление справедливых европейских цен на газ для Киева. Об этом премьер-министр сказал в интервью телеканалу "Интер" в воскресенье 15 декабря. "Настал момент, когда стороны пришли к мысли, что время урегулировать этот вопрос. Мы не просили для себя никаких скидок, мы говорим только о европейских ценах, о европейских принципах в подходах к ценообразованию. И я надеюсь, что мы этот вопрос окончательно решим на этой встрече", - сказал Николай Азаров. Премьер-министр подчеркнул, что цена газа для Украины должна быть установлена на уровне среднеевропейских. По его словам, Украина также намерена поставить вопрос о возобновлении переговоров о создании трехстороннего консорциума с участием европейской стороны для обеспечения прозрачных условий прокачки газа и управления украинской ГТС.
установление справедливых европейских цен на газ для Киева
В минувшие выходные в Киеве продолжились протесты. Причем, кроме сторонников евроинтеграции, которые располагаются на Майдане Независимости, митинговали и сторонники президента Януковича. Они проводили акцию в Мариинском парке. Представители оппозиции на Майдане зачитали резолюцию, в которой, в частности, требуется освобождение всех политзаключенных, включая экс-премьера Юлию Тимошенко, а также арестованных после жесткого разгона демонстрантов на площади в центре Киева. При этом 14 декабря президент Украины отстранил от должностей заместителя секретаря Совета национальной безопасности и обороны Украины Владимира Сивковича и председателя Киевской городской государственной администрации Александра Попова по ходатайствам генеральной прокуратуры Украины в связи с подозрением в причастности указанных должностных лиц к нарушению конституционных прав граждан, которые 30 ноября находились на Майдане Независимости в Киеве. Янукович выразил надежду, что генпрокуратура "объективно и всесторонне проведет расследование этих событий и предложит обществу конкретные юридические меры реагирования на допущенные противоправные действия".

Комитет ГД рекомендовал депутатам поддержать проект амнистии

Россияне назвали людьми года Путина, Яковлева и Исинбаеву. Таковы результаты опроса Фонда общественного мнения (ФОМ). В области культуры людьми года стали Юрий Яковлев, Никита Михалков и Федор Бондарчук. Человеком года в политике с большим отрывом оказался Владимир Путин (32%), на втором месте – Сергей Шойгу (6%), на третьем – Владимир Жириновский (6%). Среди спортсменов в 2013-м особенно отличились, по мнению россиян, Елена Исинбаева, Евгений Плющенко и Константин Дзю. Кроме того, россияне выбрали событие года. Как говорится в сообщении ФОМ, на первой строчке рейтинга оказалось наводнение на Дальнем Востоке. Подготовка к Олимпиаде в Сочи, и в частности, "путешествие" Олимпийского огня – второе по значимости событие. Довольно часто среди событий года россияне отмечали "ужасную катастрофу самолета в Казани".
Россияне назвали людьми года Путина, Яковлева и Исинбаеву

«КоронаКризис» на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, — на странице спецпроекта.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
