<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-v-utrennie-chasy-ozhidaetsya-snizhenie-rynka-rf-i-bokovik-po-rublyu-no-zatem-rost-indeksov-mozhet-vozobnovitsya-20151210-095812/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: В утренние часы ожидается снижение рынка РФ и "боковик" по рублю, но затем рост индексов может возобновиться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Попытки отскока цен на рынке нефти в первой половине дня позволили российскому рынку акций в среду выйти на положительную территорию. Однако затем турбулентность "черного золота" заставила инвесторов поволноваться, и рост предыдущих часов был частично нивелирован. К закрытию индекс ММВБ подрос на 0,8% - до 1733,09 пункта, индекс РТС прибавил 1,9%, его значение составило 792,41 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ понизились относительно вторника и составили 33,971 млрд рублей.
В лидерах роста вчера находились Polymetal (+5,4%), "Сбербанк" (ао +3,7%, ап +2,6%), ВТБ (+3,5%), "НОВАТЭК" (+3,3%), "Акрон" (+3,2%), "Аэрофлот" (+2,6%), "Башнефть" (ап +2,6%, ао +1,6%), "Группа ПИК" (+2,3%), "Россети" (+2,3%). Хуже рынка торговались "префы" "Селигдара" (-4,9%), бумаги ММК (-3,6%), "Магнита" (-3,5%), "Северстали" (-2,4%), "Мосбиржи" (-2,1%), "Уралкалия" (-1,8%).
К открытию торгов четверга складывается умеренно негативный внешний фон. На рынках Старого Света преобладали продажи. Между тем, Анастасия Гладких, аналитик ИХ "ФИНАМ", отмечает, что снижение европейских индексов было довольно сдержанным ввиду возобновившегося удорожания акций горнодобывающих и нефтегазовых компаний. Также некоторое влияние на ход торгов оказала вышедшая статистика. Так, уровень безработицы Швейцарии за ноябрь составил 3,4%, как и ожидалось. Вместе с этим профицит торгового баланса Германии в октябре оказался на уровне - 20,8 млрд евро, при этом предыдущее значение профицита было пересмотрено с 19,4 млрд евро до 19,2 млрд евро. В итоге, ключевой индекс Великобритании FTSE 100 понизился на 0,1%, французский CAC 40 опустился на 1%, а немецкий DAX потерял 0,8%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,15337, "Газпром" (Анг) – 3,89866, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,60588, "Норильский никель" (Анг) – 12,95220, "Роснефть" (Анг) – 3,56361, "Ростелеком" (Анг) – 7,77132, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,91984, "Сбербанк" (Анг) – 6,18105. МТС (США) – 6,60112, "ВымпелКом" (США) – 3,27861, "Мечел Сталь" (США) – 0,80524, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,64045.
На рынках Нового Света вновь преимущественно наблюдалась негативная динамика в преддверии заседания ФРС. Участники торгов отыгрывали снижение на рынке "черного золота". К закрытию индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones снизился на 0,43, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в минус на 0,77%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq опустился на 1,48%. В лидерах снижения находились акции технологических компаний: Apple (-2,2%), Electronic Arts (-5,5%), а Microsoft (-1,5%) и потребительский сектор - Whirlpool и H&R Block возглавили снижение, потеряв в цене более чем 4,8%. Вместе с тем лучше рынка смотрелись "энергетики" - Williams и Kinder Morgan подорожали более чем на 6,9%, Spectra Energy - на 7,4%.
Торги на фондовых площадках Азиатско-Тихоокеанского региона проходят волатильно – инвесторы оценивают выходящую макростатистику. Так, в за минувшую неделю чистые вложения нерезидентов в японские акции увеличились на 104,6 млрд йен. В Южной Корее ключевая ставка центрального банка осталась в декабре на прежнем уровне - 1,5%, как и ожидалось. На текущий момент биржевые индикаторы движутся разнонаправленно: японский индекс Nikkei снизился на 1,31%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI поднялся на 0,2%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG опустился на 0,28%, индекс Китая CSI-300 подрос на 0,06%.
Котировки "черного золота" продолжают находиться под давлением. Накануне котировки Brent в моменте находились на уровне $39,6, однако благодаря снижению запасов нефти в США на 3,57 млн баррелей, по данным Минэнерго, "быкам" удалось "перетянуть одеяло" на себя. К 9:55 мск февральский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $40,59, Light – 39,05 за "бочку". Пара евро/доллар находится на уровне 1,0994.
Сегодня, как полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", торги на российском фондовом рынке начнутся с небольшого снижения по индексу ММВБ. Вместе с этим рубль, как ожидается, уйдет в "боковик". По мнению Ильи Фролова, аналитика "Промсвязьбанка", падение цен на нефть ниже $40 накануне вечером усилило нервозность, однако сегодня утром ситуация на мировых рынках выправилась, и текущая диспозиция скорее располагает к продолжению роста: "Мы допускаем откат индекса ММВБ в начале сессии ниже отметки 1730 пунктов, однако в дальнейшем рассчитываем на закрепление индикатора в диапазоне 1745-1765, что соответствует максимумам начала недели".

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
