<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/shansy-na-vozvrat-indeksov-rf-k-godovym-maksimumam-somnitelny-dinamika-rynka-budet-zaviset-ot-resheniiy-frs-ssha-i-banka-rossii-20151208-200321/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шансы на возврат индексов РФ к годовым максимумам сомнительны, динамика рынка будет зависеть от решений ФРС США и Банка России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги вторника на российском фондовом рынке прошли при слабой негативной динамике. К окончанию сессии индекс ММВБ потерял 1,3%, его значение составило 1718,77 пункта, индекс РТС снизился на 2,04% - до 777,15 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 40,266 млрд рублей, что выше вчерашнего уровня. Негативная динамика отечественных площадок вызвана сильной просадкой нефтяных котировок. Сырьевой рынок в ходе торгового дня пытался подрасти, но подняться выше $42 за баррель Brent так и не смог. Кроме того, свою роль играет геополитическая напряженность. "Масла в огонь" добавило заявление премьер-министра Турции Ахмет Давутоглу о возможности введения контрсанкций против России при необходимости. Власти Турции оценивают возможные убытки от российских санкций, а также из-за разрыва связей в различных сферах в $9 млрд.
В списке основных аутсайдеров оказались "Распадская" (-5,6%), "Группа компаний ПИК" (-1,9%), "Аэрофлот" (-3,5%), "АЛРОСА" (-3,05%).
"Сбербанк" (ао -5,8%, ап -4,04%) и угольная компания "Южный Кузбасс" (входит в "Мечел" (ао -3,4%, ап -1,9%), заявили в арбитражном суде Москвы, что в ближайшее время подпишут мировое соглашение по иску банка о взыскании около $51 млн. Пока котировки компаний не отреагировали на эту новость.
Снижение нефтяных котировок увело на отрицательную территорию бумаги нефтегазовых компаний: "Башнефть" (ап -2,5%, ао -1,1%), "НОВАТЭК" (-1,8%), "ЛУКОЙЛ" (-1,3%), "Сургутнефтегаз" (-0,9%), "Газпром нефть" (-0,4%). Исключение составили акции "Газпрома" (+0,1%) и "Роснефти" (+0,2%%). Поддержкой "Газпрома" стало заявление Минэнерго о том, что снижение цен на нефть привело к увеличению спроса на газ в Европе до 190 млрд куб. метров в 2015 году. Акции "Роснефти" поддержали заявления Игоря Сечина о том, что себестоимость добычи компании составляет $4, а значит она готова и к более пессимистичными сценариям.
Обострение внешнеполитических отношений негативно для экспортеров, но позитивно сказывается на компаниях, ориентированных на внутренний рынок. Так, рост отмечен в акциях "энергетиков": "РусГидро" (+2%), ОГК-2 (+13%), "Интер РАО" (+0,8%).
Лучше рынка закрылись "Уралкалий "(+3,1%), "Ростелеком" (ап +1,5%, ао +1,4%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,3%).
Индексы Старого Света торговались на отрицательной стороне. Инвесторов разочаровали слабые данные по Китаю. Так, торговый баланс в Поднебесной сократился с $61,64 млрд в октябре до $54,103 млрд в ноябре. При этом прогнозировался рост показателя до $63,3 млрд. Кроме того, участники торгов продолжают отыгрывать решение ЕЦБ, согласно которому лимит выкупа суверенных облигаций остался не прежнем уровне - 60 млрд евро в месяц. В итоге, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 1,42%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,96%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 1,57%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,01834, "Газпром" – 3,79565 , "ЛУКОЙЛ"– 33,95577, "Норильский никель" – 12,80718, "Роснефть" - 3,47559, "Ростелеком" - 7,41126, "Сургутнефтегаз" – 4,86483, "Сбербанк" – 5,92101. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,63135, "ВымпелКом" - 3,30306, "Мечел Сталь" - 0,82554.
Слабые статданные Китая, одной из основных мировых экономик, негативно сказались и на открытии американского рынка. Плюс к этому, не оставили игроки незамеченным снижение нефтяных котировок. На 19:50 мск индекс Dow Jones в минусе на 0,86%, индекс S&P-500 опускается на 0,62%, Nasdaq - на 0,27%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,09% и составляет 77 770 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,03%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,12%, "ЛУКОЙЛ" теряет 0,04%.
К текущему моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $40,41, Light - $37,55 за баррель. В моменте нефть марки Brent снижалась до $39,81 за баррель. Давление на сырьевой рынок оказывает решение ОПЕК о сохранении объемов добычи нефти (31,5 млн баррелей в сутки). Члены картеля договорились не устанавливать квоты до следующего заседания, которое состоится в июне 2016 года. Между тем, в долгосрочной перспективе ожидается рост нефтяных котировок. Так, из доклада рейтингового агентства Fitch следует, что к в 2016 году средняя цена нефти марки Brent в 2016 году будет находиться на уровне $55 за баррель, а в 2017 году ожидается увеличение цены до $65 за баррель, следует из доклада рейтингового агентства.
Российская валюта уступила позиции основным мировым валютам. В числе факторов риска стоит отметить высокую вероятность повышения ставок в ФРС США, а также крупные выплаты по внешним заимствованиям в валюте, которые компании должны совершить в декабре. В свете этих событий спрос на доллар будет повышаться. Кроме того, не стоит забывать о возможном ухудшении и без того сложных взаимоотношений Турции и России. К 19:50 доллар США незначительно проседает на 0,04% и составляет 69,469 рубля. Курс евро вырос на 0,2% - до 75,532 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,07% – до 72,1974 рубля.
Перспективы декабря не выглядят радужными. В ближайшую неделю внимание инвесторов будет приковано к заседанию ФРС США, от которого игроки ждут повышения ставки, что станет негативом для рынка РФ и рубля.
Еще одним драйвером для индексов выступит заседание ЦБ РФ. Аналитики сходятся во мнении, что при текущих ценах нефти регулятор не решится пойти на изменение ставки.
В целом, ни динамика внешних рынков, ни обстоятельства внутри страны не предполагают сильного оптимизма в декабре. Как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, в этом году рождественское ралли уже реализовалось в конце ноября. "Шансы на возврат индексов ММВБ и РТС к недавним максимумам представляются сомнительными", - комментирует эксперт. Как полагает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа и рынка акций ИК "Велес Капитал", торги среды могут стать решающими с точки зрения ближайших перспектив рынка нефти, так как пробой и закрепление ниже $40 за баррель Brent откроют путь к снижению нефти в район минимума 2008 года ($35). "Помешать этому сценарию может публикация данных по запасам и добыче нефти в США", - отмечает эксперт.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
