<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-indeksy-mogut-nachat-torgi-vtornika-v-minuse-opasayas-novogo-vitka-snizheniya-cen-na-neft-20151208-095437/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские индексы могут начать торги вторника в минусе, опасаясь нового витка снижения цен на нефть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Основным фактором, оказывающим влияние на российский рынок акций в понедельник, была нефть. Обвалившись до уровня ниже кризиса 2009 года, котировки "черного золота" потянули за собой российские индикаторы и валюту. К концу дня рублевый индикатор широкого рынка ММВБ снизился на 0,8% до 1741,14 пункта, валютный индекс РТС из-за слабого рубля потерял 2,26% - и составил 793,36 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно пятницы снизились - до 31,53 млрд рублей. Активность инвесторов перед заседаниями ФРС США и ЦБ РФ замедляется.
В аутсайдерах торгов вчера пребывали бумаги "ЛУКОЙЛа" (-3,2%), "АЛРОСА" (-3,12%), "Аптечной сети 36,6" (-3,06%), "Роснефти" (-2,96%), НЛМК (-2,75%), "Ростелекоми" (-2,73%), "Яндекса" (-2,49%), "РусГидро" (-2,41%), "ГАЗПРОМа" (-2,32%).
Лучше рынка выглядели – "Аэрофлот" (+2,91%), "Башнефть" (ап +2,8%), "Группа ПИК" (+2,42%), "Группа ЛСР" (+2,15%), Polymetal (+2,14%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+2,06%), "Транснефти" (+1,89%) и "Сбербанка" (+1,62%), "обычка" "ФосАгро" (+2,03%) и "Э.ОН Россия" (+1,57%).
К открытию торгов вторника складывается умеренно негативный внешний фон. Биржевые европейские индикаторы накануне большую часть торгов вопреки дешевеющей нефти провели на положительной территории, однако к вечеру движение индексов стало разнонаправленным. Влияние на котировки также оказывали ожидания по дальнейшему смягчению денежно-кредитной политики со стороны ЕЦБ и неплохие данные статистики: промышленное производство в Германии выросло в октябре до 0,2% м/м, индекс доверия инвесторов Sentix в еврозоне составил в текущем месяце 15,7 пункта.
В итоге, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,24%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в плюс на 0,88%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 1,25%. Позитивную динамику накануне продемонстрировали акции автопроизводителей: Daimler и BMW подорожали не менее чем на 1,4%. Плохо торговались бумаги Electrolux (-13%) на фоне того, что американский промышленный конгломерат General Electric отказался от сделки со шведской компанией, в рамках которой намеревался продать свое подразделение по производству бытовой техники.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,04135, "Газпром" (Анг) – 3,84065, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 34,90593, "Норильский никель" (Анг) – 12,90219, "Роснефть" (Анг) – 3,54660, "Ростелеком" (Анг) – 7,38125, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,90783, "Сбербанк" (Анг) – 6,41809. МТС (США) – 6,68105, "ВымпелКом" (США) – 3,27233, "Мечел Сталь" (США) – 0,84264, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,65045.
Снижение цен на "черное золото" прервало начавшееся было ралли на американских площадках – под сильным давлением оказались котировки нефтегазовых компаний. Так, акции Consol Energy и Williams Cos обвалились на 13%, бумаги Chevron и Exxon Mobil просели более чем на 2,5%. Плюс к этому рынки уверены, что после пятничных данных по рынку труда ФРС поднимет на предстоящем декабрьском заседании процентную ставку. К закрытию индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average просел на 0,66%, индекс широкого рынка S&P 500 снизился на 0,7%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшился на 0,79%.
Торги на фондовых площадках Азиатско-Тихоокеанского региона проходят на отрицательной территории: на текущий момент японский индекс Nikkei снизился на 1,02%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI - на 0,75%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG -я на 1,74%, индекс Китая CSI-300 - на 1,39%. Сегодняшний день в регионе богат на макростатистику. Из обнародованных данных отметим опубликованный в Японии ВВП, который, согласно окончательным данным, увеличился в третьем квартале на 0,3% к/к, в то время как ожидалось нулевое изменение. Напротив не порадовали рынки данные из Китая - профицит торгового баланса в ноябре составил $54,10 млрд, ожидалось $63,30 млрд.
Накануне нефтяные котировки обвалились до многолетних минимумов. Так, цены на североморскую смесь сорта Brent снизились до $40,9 за баррель. Рынок "черного золота" продолжает находиться под ударом, после того как ОПЕК решила не ограничивать добычу углеводородов, однако сегодня утром, оттолкнувшись от отметки $40,6 по Brent, цены начали коррекцию вверх. По мнению Александра Волынского, управляющего активами "Инвестиционной палаты", возврат котировок на уровни выше $44-45 повысит шансы на формирование "дна" по нефти. К 9:50 мск январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $40,95, Light – 37,68 за "бочку". Пара евро/доллар находится на уровне 1,0855.
Сегодня, как полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", торги на российском фондовом рынке начнутся с понижением индекса РТС и в районе 1735-1740 пунктов по индексу ММВБ. На фоне низких цен на нефть и ослабления рубля давление продаж на рынке РФ сохранится. Илья Фролов, аналитик "Промсвязьбанка", отмечает: "Новый виток снижения цен на нефть, если он продолжится в перспективе до конца года, может привести к негативной переоценке рынка – во-первых, нефть является ключевой переменной для индекса РТС (который пока торгуется с соотношением 19-19.5x к Brent), во-вторых, возможно расширение страновой премии за риск, что усилит негативный эффект".

Готовая стратегия автоследования «Валютная» — зарабатывайте на изменении курсов валют, не прилагая усилий. Подключите стратегию онлайн от 150 000 руб. — и сделки автора стратегии, совершаемые им на личном счете, будут автоматически повторяться на вашем.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
