<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/podeshevevshaya-do-mnogoletnix-minimumov-neft-otmenyaet-prodolzhenie-ralli-na-rossiiyskom-rynke-20151207-201738/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подешевевшая до многолетних минимумов нефть отменяет продолжение ралли на российском рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Стартовав в первый день недели разнонаправленно, российские фондовые индексы днем перешли к снижению. Основное давление на отечественный рынок оказывали обновившие шестилетние минимумы цены на нефть и сохраняющийся напряженный геополитический фон. Вместе с тем, некоторую поддержку российским котировкам мог оказать позитив, наблюдавшийся на мировых площадках. Станислав Клещев, управляющий директор и главный аналитик ИД ВТБ 24, отмечает, что данные по чистому притоку капитала в ориентированные на Россию фонды свидетельствуют о росте интереса к отечественному рынку, что также могло несколько снизить градус негатива. Однако, как добавляет эксперт, сохранение подобного рода поддержки в значительной степени связано с устойчивостью текущих цен на нефть.
К сегодняшнему закрытию индекс ММВБ снизился на 0,8% и составил 1 741,14 пунктов, валютный индикатор РТС потерял 2,26%, закрепившись у отметки 793,36 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению к пятнице снизились – до 31,536 млрд рублей.
Хуже рынка по итогам дня выглядели – "ЛУКОЙЛ" (-3,2%), "АЛРОСА" (-3,12%), "Аптечная сеть 36,6" (-3,06%), "Роснефть" (-2,96%), НЛМК (-2,75%), "Ростелеком" (-2,73%), Yandex (-2,49%), "РусГидро" (-2,41%), "ГАЗПРОМ" (-2,32%).
В лидерах роста находились привилегированные акции "Башнефти" (+2,8%), бумаги "Группы ПИК" (+2,42%), "Группы ЛСР" (+2,15%), Polymetal (+2,14%), защитные "префы" "Сургутнефтегаза" (+2,06%) и "Транснефти" (+1,89%), акции "ФосАгро" (+2,03%) и "Э.ОН Россия" (+1,57%).
Хорошо торговались бумаги "Аэрофлота" (+2,91%). Сегодня стало известно, что авиаперевозчик увеличил сумму требований по второму иску к "Трансаэро" до 3,1 млрд рублей.
Несмотря ни на что, дорожали котировки "Сбербанка" ("обычка" +0,51%, "префы" +0,93%), чистая прибыль которого за 11 месяцев 2015 года по РСБУ сократилась на 31%, до 202,4 млрд рублей.
На рынках Старого Света в понедельник преимущественно преобладали покупки. Участники торгов находились в приподнятом настроении, предполагая введение дополнительных мер стимулирования экономики, о которых недавно говорил глава ЕЦБ Марио Драги, и отыгрывая пятничный подъем американских индексов. Также инвесторы анализировали вышедшие в Европе данные макростатистики, которые хоть и оказалась хуже ожиданий, но были позитивными. Так, в Германии промышленное производство в октябре выросло с -1,1% м/м на 0,2% м/м, ожидалось +0,7% м/м. В то же время в еврозоне индекс доверия инвесторов Sentix в декабре составил 15,7 пункта вместо 15,1 пункта в прошлом месяце, однако рынок прогнозировал увеличение показателя до 17 пунктов. К завершению торгов индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в плюс на 0,88%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,24%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 1,25%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,04135, "Газпром" (Анг) – 3,84065, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 34,90593, "Норильский никель" (Анг) – 12,90219, "Роснефть" (Анг) – 3,54660, "Ростелеком" (Анг) – 7,38125, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,90783, "Сбербанк" (Анг) – 6,41809. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,80116, "ВымпелКом" - 3,31431, "Мечел Сталь" - 0,87525.
Американские биржевые индикаторы в начале торгов "окрасились" в красный. Пятничное воодушевление сменилось распродажами в ответ на стремительно дешевеющую нефть. К 20:10 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,86%, индекс широкого рынка S&P-500 (роста которого до абсолютных максимумов на конец года ожидает Игорь Клюшнев, начальник департамента торговых операций ИК "Фридом Финанс") потерял 0,912%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq ушел в минус на 0,771%. С точки зрения выхода статистики, день в США тихий.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,266% и составляет 78 760 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,146%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,526%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,215%.
Рынок "черного золота" продолжает находиться в депрессии. Как отмечает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал", сорт Brent впервые за 6 лет подешевел до $41,4 за баррель. Разочаровывающим для инвесторов стало заседание ОПЕК – картель оставил квоты на добычу нефти на прежнем уровне. Сокращение количества буровых установок в США на 10 единиц не смогло поддержать котировки. К 20:10 мск "бочка" североморской смеси марки Brent оценивалась в $41,12, Light – в $38,01.
На локальном валютном рынке на фоне дешевеющей нефти и набирающего силу в преддверии заседания ФРС США доллара рубль закономерно терял позиции по отношению к "американцу" и "европейцу". По мнению большинства экспертов, "россиянин" вполне может продолжить ослабление и в паре с долларом США протестировать отметку 71. Между тем, участники торгов ждут пятничного заседания Банка России по денежно-кредитной политике, итоги которого могут оказать значительное влияние на динамику отечественного финансового рынка. Андрей Кочетков, аналитик ИК "Открытие Брокер", полагает, что решение ЦБ РФ по ставке в конце недели неочевидно, поскольку в целях регулятора – снижение инфляции, а слабеющая российская валюта этому явно не способствует. К 20:10 мск доллар США подорожал на 1,431% и составлял 69,11 рубля, евро - на 1,161% – до 74,92 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,304% – до 71,72 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0842.
Что касается перспективы отечественного рынка акций, то эксперты не ожидают возобновления "предновогоднего ралли" на отечественных площадках, учитывая динамику в нефти. Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", отмечает, что завтра тон мировым рынкам зададут данные по торговому балансу в Китае.


Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

fds
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
