<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-rynke-akciiy-rf-ozhidaetsya-soxranenie-negativnoiy-dinamiki-indeksy-chutko-reagiruyut-na-dinamiku-syrevyx-ploshadok-20151207-134513/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На рынке акций РФ ожидается продолжение снижения, индексы чутко реагируют на динамику сырьевых площадок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открыл торги разнонаправленной динамикой, но ближе ко второй половине дня индикаторы ушли на отрицательную сторону. К 13:30 мск индекс ММВБ опускается на 0,5%, его значение составляет 1745,99 пункта. Индекс РТС теряет 1,1%, снижаясь до 802,72 пункта. Основным негативом для отечественных площадок, зависящих от нефтяных цен, стало рекордное снижение котировок "черного золота" после того, как в пятницу страны ОПЕК приняли решение не придерживаться установленных квот на добычу сырья. Для добытчиков углеводородов сохранен фактический уровень добычи - 31,5 млн баррелей в сутки. Кроме того, оказывают давление на фондовые рынки ожидания повышения процентной ставки ФРС США. Участники торгов полагают, что данные по американскому рынку труда за ноябрь и пересмотренные данные за октябрь оказались лучше ожиданий, что повышает перспективы ужесточения денежно-кредитной политики уже в декабре, это в свою очередь негативно отразится на сырьевых валютах.
В числе аутсайдеров отметились бумаги АФК "Система" (-2,3%), НЛМК (-1,9%), "АЛРОСА" (-1,7%), "Ростелеком" (ао -1,7%).
Сильная просадка нефтяных котировок привела к ослаблению акций нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (-2,3%), "Роснефть" (-1,7%), " "Газпром" (-1,4%).
Удерживаются от сильного снижения бумаги "Аэрофлота" (-0,1%) после появления новостей о том, что авиаперевозчик увеличил сумму исковых требований по второму иску к "Трансаэро" (-2,8%) до 3,13 млрд рублей. Первоначальная сумма составляла около 3,05 млрд рублей.
Лидерами роста стали "префы" "Сургутнефтегаза" (+3,1%) и "Транснефти" (+1,6%), акции "Э.ОН Россия" (+1,9%), "Мечела" (+1,5%), "Сургутнефтегаза" (+1,3%), "Газпром нефти" (+1,3%), ММК (+1,2%), "ФосАгро" (+1,1%).
Акции "Сбербанка" (ап +0,8%, ао +0,3%) игнорируют негативную отчетность банка по РСБУ, согласно которой чистая прибыль кредитной организации сократилась на 31% - до 202,4 млрд рублей. Позитивом для бумаг стали слухи об обсуждении "Райффайзенбанком" передачи до 30% своего кредитного портфеля "Сбербанку".
Акции "Ленты" (+1,4%) получили весомую поддержку со стороны новостей об открытии первого супермаркета в Санкт-Петербурге.
Европейские рынки покинул пятничный негатив относительно недостаточного стимулирования со стороны ЕЦБ. Участники торгов ждут публикации данных по декабрьскому индексу доверия инвесторов Sentix в еврозоне, который должен показать рост до 17 пунктов, после 15,1 пункта в ноябре. Данный показатель отражает уровень доверия инвесторов к экономическим перспективам региона. К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,67%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,86%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 1,7%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,954, "ЛУКОЙЛ" – 35,526, "Норильский никель" – 128,295, "Роснефть" – 3,597, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,501, "Сбербанк" – 1,629.
Нефтяные цены ушли ниже $43 за баррель Brent. В пятницу появилась информация о том, что картель ОПЕК принял решение увеличить квоту на 1,5 млн баррелей в день - до 31,5 млн. Однако после появились опровержения, генсек ОПЕК Абдалла Эль-Бадри сообщил о том, что окончательного решения по изменению квоты нет. Кроме того, техническим негативом является снижение цен "черного золота" до многолетних минимумов. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $42,76 за баррель, Light - $39,49 за баррель.
Российская валюта, тесно связанная с динамикой нефтяных фьючерсов, продолжает ослабление к основным валютам мира. При этом доллар получает поддержку со стороны ожидания повышения ставки ФРС. Аналитики "Нордеа Банка" считают, что рубль останется под давлением, а доллар может тяготеть сегодня к отметке 69 рублей. К текущему моменту доллар США растет на 0,54% и составляет 68,507 рубля, курс евро дешевеет на 0,05% – до 74,02 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,3% – до 70,9879 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0805.
По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", до конца дня ожидается сохранение слабонегативной динамики в основных бумагах "первого эшелона". На локальном рынке нет заметных событий, которые сильно повлияли бы на рынок РФ, он будет следовать за динамикой цены на нефть. "Внешний фон позитивный, но он не оказывает поддержку российскому рынку, который сейчас чутко реагирует на ситуацию на сырьевом и валютном рынке", - комментирует г-н Ващенко.
Кроме того, дальнейшее удешевление нефтяных контрактов повлечет за собой дальнейшее ослабление рубля относительно доллара.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
