<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-otkrytii-torgov-vtornika-indeksy-rynka-rf-mogut-podrasti-20161227-095044/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На открытии торгов вторника индексы рынка РФ могут подрасти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В понедельник российский фондовый рынок завершил торги вялым ростом: индекс ММВБ прибавил 0,21% и составил 2177,86 пункта, а индекс РТС подрос на 0,6% - до отметки 1124,65 пункта. "Вчерашний прирост сформировался на протяжении первого часа торгов. Позднее локальный фондовый рынок практически замер на месте в условиях отсутствия значимых внешних и внутренних драйверов. Основной причиной заметного спада торговой активности послужило празднование Рождества в ряде западных стран. Участники локальных торгов оказались лишены привычных ориентиров со стороны внешних фондовых и сырьевых площадок", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
Лучше рынка выглядели бумаги ТГК-1 (+8,86%), "Мечела" (ао +6,6%, ап +3,68%), НЛМК (+2,13%), "Северстали" (+2,02%), "Россетей" (+1,82%), ВСМПО-Ависма (+1,78%), "Роснефть" (+1,52%), "АЛРОСА" (+1,47%), "Московской биржи" (+1,27%). Распродажам подверглись акции "Энел Россия" (-2,47%), "ДИКСИ" (-2,24%), Polymetal (-1,08%), ВТБ (-1,03%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,44%), "префы" "Башнефти" (-1,07%).
К открытию вторника сложился неопределенный внешний фон. Торги в Европе и США в понедельник не проводились. Сегодня откроются биржи Германии и Франции. В Великобритании снова выходной.
В Азии сегодня с утра преобладают покупки: японский индекс Nikkei прибавил к настоящему времени на 0,11%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI подрос на 0,22%, индекс Китая CSI-300 теряет 0,09%. В Гонконге сегодня выходной. Инвесторы изучают статистику по Японии: дефляция в Японии сохраняется уже девять месяцев подряд (-0,4%); индекс потребительских цен в ноябре вырос на 0,5%; уровень безработицы в ноябре вырос до 3,1% (ожидалось 3%); индекс потребительских цен в Токио продемонстрировал в декабре нулевое изменение. В Южной Корее индекс потребительских настроений снизился в декабре до 94,2 пункта. На новостях из Китая растут акции строительных компаний. Министерство транспорта КНР объявило о планах масштабного инвестирования в строительство новых автодорог.
С пятницы фьючерсы на нефть практически не изменились. За баррель марки Brent дают $55,83, Light - $53,11. Трейдеры оценивают статистику Baker Hughes по буровым установкам. По состоянию на 16 декабря 2016 года количество нефтяных скважин на месторождениях США выросло на 12 единиц к предыдущей неделе и составило 510 единиц. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0447.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в плюсе. "Утром ожидается небольшой рост по ММВБ и "боковик" по рублю", - полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "Финам".
Во вторник ожидается небольшой блок статистики по США: индекс сопоставимых продаж крупнейших розничных сетей (Красная книга) и индекс потребительского доверия.

Какие IТ-компании выйдут из кризиса первыми? Какие компании отстают от рынка, а кто всегда идет в ногу со временем? Ответы на эти и другие вопросы — в интервью доктора технических наук и эксперта по IT Леонида Делицына. Читать интервью>>

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
