<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/rf-obognala-germaniyu-v-reiytinge-prozrachnosti-byudzhetov-12-rossiyan-voshli-v-sotnyu-bogateiyshix-lyudeiy-mira-20130124-201033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РФ обогнала Германию в рейтинге прозрачности бюджетов, 12 россиян вошли в сотню богатейших людей мира]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия поднялась в рейтинге прозрачности бюджетов с 21 на десятое место в 2012 году. Об этом сообщается в пресс-релизе Международного бюджетного партнерства - организации, рассчитывающей индекс открытости бюджета (ИОБ). Средний ИОБ по всем станами мира составляет 43 балла из 100. Россия улучшила свой показатель с 60 баллов в 2010 году до 74 баллов, оставив позади такие развитые страны, как Германию, Испанию, Португалию и Италию.
прозрачности бюджетов
Страной с самым открытым бюджетом оказалась Новая Зеландия - индекс 93 балла. В первую тройку вошли ЮАР (90 баллов) и Великобритания (88 баллов). Среди стран бывшего Советского Союза, представленных в рейтинге самый низкий ИОБ у Таджикистана (17 баллов) и Киргизии (20 баллов). IBP считает, что набравшие меньше 60 баллов страны не отвечают основным стандартам прозрачности.
Признавая прозрачность бюджета России, авторы исследования обращают внимание на то, что одно это не является достаточным условием для повышения эффективности государственного управления. Составители рейтинга указывают на низкий уровень общественного участия в бюджетном процессе. В исследовании отмечается, что в России существует четкая система формальных требований общественного участия, однако реальных механизмов для этого не существует, либо они очень слабо развиты. Чтобы повысить свое место в рейтинге, России необходимо начать составлять и публиковать так называемый "гражданский бюджет" с представлением информации о достигнутых и планируемых результатах использования бюджетных средств.
Министр финансов РФ Антон Силуанов отметил, что последовательное улучшение позиций России в авторитетном международном рейтинге - результат целенаправленной системной работы. Министр сообщил, что Минфин предложит включить значение этого индекса в состав целевых индикаторов государственной программы "Управление государственными финансами". Стратегическим ориентиром является вхождение России в группу стран с наибольшей прозрачностью общественных финансов, для чего потребуется переход к программным бюджетам, регулярное опубликование "бюджета для граждан" с представлением информации о достигнутых и планируемых результатах использования бюджетных средств, говорится в сообщении ведомства.
Россия отличилась сегодня в рейтинге ста богатейших людей планеты, составляемом агентством Bloomberg. В него попали 12 наших соотечественников. При этом в первой половине рейтинга оказались пять человек: Алишер Усманов, Виктор Вексельберг, Леонид Михельсон, Владимир Лисин и Владимир Потанин. Владельца "МегаФона" Усманова Bloomberg поставил на 36-е место, оценив его состояние в 19,8 миллиарда долларов. Виктор Вексельберг оказался на 42-м месте с показателем в 18,2 миллиарда долларов. Основной акционер "НОВАТЭКа" Михельсон занял 43-е место (17,4 миллиарда долларов), владелец НЛМК Лисин - 46-е (16,8 миллиарда), владелец "Интерроса" Потанин - 49-е (16,2 миллиарда).
рейтинге ста богатейших людей планеты
Из россиян в список ста самых богатых людей планеты вошли также Михаил Фридман (53-е место, 15,3 миллиарда), Алексей Мордашов (54-е, 15 миллиардов), Роман Абрамович (57-е, 14,8 миллиарда), Андрей Мельниченко (66-е, 13,9 миллиарда), Михаил Прохоров (68-е, 13,6 миллиарда), Вагит Алекперов (76-е, 12,9 миллиарда), Олег Дерипаска (98-е, 11 миллиардов). Для сравнения, в топ-100 от Bloomberg представлены 37 американцев, 8 немцев, 4 француза и только один китаец (при этом в список попали четыре представителя Гонконга). Первые два места в списке самых богатых людей планеты по-прежнему занимают Карлос Слим из Мексики и Билл Гейтс из США.
В Давосе сегодня прошел второй день Всемирного экономического форума. Россия кормила и будет кормить мир, заявил премьер-министр Дмитрий Медведев. Стране следует задуматься о смене экономической политики и альтернативных способах того, как "кормить мир", сказал он на форуме, подчеркнув, что углеводороды не в полной мере будут определять энергетическое лицо планеты, России нужно к этому готовиться. "Без истерик, что называется, спокойно получая доходы пока от углеводородов, но, тем не менее, делать закладки в будущее... Очевидно, мы должны создавать современную высокотехнологичную экономику и думать, каким образом Россия будет кормить мир", – сказал Медведев.
Всемирного экономического форума
Сегодня глава российского правительства на форуме в Давосе впервые пообщался с премьер-министром Грузии Бидзиной Иванишвили. Это первое общение глав правительств двух стран, дипломатические отношения между которыми были разорваны по инициативе Тбилиси после конфликта в Южной Осетии в августе 2008 года.
Сегодня, в день второй годовщины теракта в "Домодедово" Главное следственное управление Следственного комитета РФ отчиталось о расследовании уголовного дела. В результате проведенных следственных действий установлены 28 членов преступного сообщества "Имарат Кавказ", причастных к организации и совершению теракта в аэропорту. 28 марта 2011 года в результате проведенной на территории Республики Ингушетия специальной операции 17 участников банды были ликвидированы.
теракта в "Домодедово"
В настоящее время лидер террористической организации "Имарат Кавказа" и главный организатор теракта в аэропорту "Домодедово" Доку Умаров, его "правая рука" Аслан Бютукаев, а также Рустам Альтемиров, Заурбек Амриев, Микаил Богатырёв, Ислам Евлоев и Ибрагим Торшхоев находятся в международном розыске. В зависимости от роли каждого им заочно предъявлено обвинение в совершении преступлений. Следствием проверяются данные о том, что обвиняемые Альтемиров и Амриев были убиты в Стамбуле 16 сентября 2011 года. В настоящее время проводится генетическая экспертиза с целью идентификации личности убитых по ДНК-профилям, полученным от компетентных органов Турецкой Республики.
По уголовному делу проводится полный объем следственных действий и оперативно-розыскных мероприятий, направленных на установление местонахождения лиц, причастных к совершению этого преступления. Также проводится ряд экспертиз, в том числе сложная психолого-религиоведческая лингвистическая экспертиза.
Кроме того, в суде уже рассматривается уголовное дело в отношении четырех членов организованного преступного сообщества - братьев Ислама и Илеза Яндиевых, Ахмеда Евлоева и Башира Хамхоева, причастных к совершению теракта в аэропорту "Домодедово".

Какие IТ-компании выйдут из кризиса первыми? Леонид Делицын, доктор технических наук и эксперт по IT — не просто нашел ответ на этот вопрос, но и воплотил его в стратегию Global IT, к которой может подключиться любой пользователь сервиса Comon.ru. Потенциальная доходность: 15–25% годовых. Подробнее>>

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
кщвшт
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
