<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/kiev-otricaet-ispolzovanie-kassetnyx-bomb-mid-rf-schitaet-informaciyu-o-rassledovanii-razvedsluzhbami-germanii-krusheniya-boeing-vbrosom-nedostovernoiy-informacii-20141021-204524/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Киев отрицает использование кассетных бомб, МИД РФ считает информацию о расследовании разведслужбами Германии крушения Boeing вбросом недостоверной информации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Human Rights Watch обвинила украинскую армию в применении кассетных боеприпасов. Войска Украины использовали кассетные боеприпасы в населенных районах Донецка ранее в этом месяце, говорится в новом исследовании Human Rights Watch. В организации шокированы этим, такое оружие запрещено в большинстве стран. Однако украинские силовики опровергают использование кассетных бомб в Донбассе. Владислав Селезнев, руководитель пресс-центра антитеррористической операции, заявил местным СМИ, что так как кассетные бомбы или снаряды запрещены для использования, поэтому силы АТО их не используют во время боевых действий на востоке страны.
Human Rights Watch обвинила украинскую армию в применении кассетных боеприпасов
Сегодня Путин и Порошенко по телефону обсудили взаимодействие в газовой сфере и содействие прекращению огня на востоке Украины. "С учётом итогов прошедших на днях в Милане переговоров в различных форматах стороны обменялись мнениями по вопросам взаимодействия в газовой сфере. Подтверждена также важность дальнейшего содействия процессу мирного урегулирования на юго-востоке Украины и соблюдения режима прекращения огня", - говорится в сообщении пресс-службы Кремля. Также стало известно, что Украина попросила у Европы увеличить помощь на 2 млрд евро. Как сообщило агентство Reuters, в ЕС поступил запрос от Киева на получение допзайма на 2 млрд евро.
Сегодня Путин и Порошенко по телефону обсудили взаимодействие в газовой сфере и содействие прекращению огня на востоке Украины
МИД РФ опроверг данные немецкой разведки о крушении Boeing. Ранее немецкий Der Spiegel сообщил, что в докладе спецслужб германии приводятся данные о том, что ополченцы запустили ракету с самоходного зенитного комплекса "Бук" (захваченного у украинских силовиков), она взорвалась рядом с малазийским Boeing, что привело к крушению. В официальном комментарии представителя внешнеполитического ведомства РФ Александра Лукашевича подчеркивается, что "согласно выводам той же БНД (Федеральная разведывательная служба Германии), "доказательства вины" ополченцев, которые украинская сторона выдала в эфир сразу после произошедшей катастрофы, включая фотоснимки, были сфальсифицированы". "Если представить, что приводимые журналом "Шпигель" ссылки на доклад БНД соответствуют действительности, то не может не вызывать удивление, с какой лёгкостью германская разведслужба пускает в оборот информацию, достоверность которой ничем не подтверждается, - заявил он журналистам. - Скоропалительные заявления и сумятица в головах некоторых политиков вызваны тем, что они не удосуживаются на основе объективных фактов разобраться в сути проблем".
МИД РФ опроверг данные немецкой разведки о крушении Boeing
Порошенко подписал закон, позволяющий заочно судить экс-президента Украины Виктора Януковича. Президент Украины Петр Порошенко подписал Закон "О внесении изменений в Уголовный и Уголовный процессуальный кодексы Украины относительно неотвратимости наказания за отдельные преступления против основ национальной безопасности, общественной безопасности и коррупционные преступления". "С завтрашнего дня у нашей Прокуратуры, следственных органов, судов наконец появится возможность в открытом заседании посадить на скамью подсудимых и привлечь к ответственности тех, кто грабил наш народ, сделать соответствующие шаги относительно их имущества, если оно приобретено нечестным путем, ареста их счетов. Чтобы они понесли ответственность за события, спровоцированные ими в Украине. Чтобы они в полном соответствии с Конституцией, международным правом получили должное за те преступления, которые совершили против украинского народа", - заявил президент.
Порошенко подписал закон, позволяющий заочно судить экс-президента Украины Виктора Януковича

Торгуйте на срочном рынке США на специальных условиях — комиссия снижена в 2 раза! Всего 75 центов за стандартные и мини-контракты и 50 центов за микроконтракты. Фьючерсы на индексы Dow Jones, NASDAQ и S&P; валюты — USD, AUD, CAD, CHF, GBP, EUR, micro EUR и товары — Brent, Copper, Gasoline, Natural Gas, WTI, Gold, mini Gold, Silver. Гарантийное обеспечение — от 250 $.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
