<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/ukrainskiiy-prezident-yanukovich-prizval-k-dialogu-oppoziciya-vosstanovila-barrikady-v-ssha-namereny-rasshirit-spisok-magnitskogo-20131211-212234/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украинский президент Янукович призвал к диалогу - оппозиция восстановила баррикады, в США намерены расширить "список Магнитского"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Обстановка в Киеве по-прежнему остается напряженная. В среду за медицинской помощью в больницы украинской столицы обратились 48 человек, в том числе 26 сотрудников правоохранительных органов, 22 гражданские лица, сообщают Минздраве страны. Сообщается, что основные диагнозы пострадавших - переохлаждение, обморожение, гипертоническая болезнь, сахарный диабет, алкогольное опьянение. У правоохранителей диагностированы черепно-мозговые травмы и сотрясение головного мозга.
Обстановка в Киеве по-прежнему остается напряженная.
Сегодня участники акции протеста в центре Киева восстановили и укрепили баррикады на площади Независимости, разобранные в ночь на среду работниками коммунальных служб при поддержке подразделений милиции. Как сообщают СМИ, митингующие использовали металлическую арматуру и большие куски льда, которые затем дополнительно облили холодной водой. Оппозиция озвучила три условия, при соблюдении которых она пойдет на переговоры с властями страны. Это увольнение главы МВД, освобождение задержанных манифестантов и возвращение патрулирующих город военных в казармы.
участники акции протеста в центре Киева восстановили и укрепили баррикады на площади Независимости
В свою очередь, в Министерстве внутренних дел Украины не исключают возможности продолжения силового варианта демонтажа баррикад в центральной части Киева. "Если обратится исполнительная служба в милицию и будет выполнять решение суда, то, соответственно, и милиция будет принимать участие", - заявил заместитель министра внутренних дел Виктор Ратушняк.
Тем временем, СМИ озвучивают высказывания представителей мировой общественности к происходящему. Глава дипломатии ЕС Кэтрин Эштон сообщила после встречи с президентом Украины, что Виктор Янукович обещал ей в течение суток принять решение по урегулированию обстановки на Украине и принять меры для разрешения кризисной ситуации. Вечером Эштон встретилась с лидерами украинской оппозиции в Киеве, сообщила в Twitter ее официальный представитель Майя Косьянчич.
Кэтрин Эштон
Министр иностранных дел Германии Гидо Вестервелле предостерег правительство Украины от принятия репрессивных мер против демонстрантов в Киеве. "В демократическом государстве мирные демонстрации нельзя просто запрещать или подавлять с помощью силы государственной власти", - заявил он в Берлине.
Министр иностранных дел Германии Гидо Вестервелле
Министр иностранных дел Франции Лоран Фабиус провел в среду телефонный разговор с лидером украинской оппозиционный партии "УДАР" Виталием Кличко. Фабиус отверг любое применение силы и призвал стороны проявлять сдержанность и вести диалог, - информирует французское внешнеполитическое ведомство.
Министр иностранных дел Франции Лоран Фабиус
Комиссия Парламентской ассамблеи Совета Европы (ПАСЕ) по политическим вопросам и демократии сообщила сегодня на своем официальном сайте, что намерена сформировать специальный комитет по ситуации на Украине, члены которого в ближайшее время посетят Киев. "Депутаты выразили свои опасения в связи с тем, что конфликтующие стороны нагнетают обстановку, - говорится в сообщении ПАСЕ.- Необходимо начать политический диалог, направленный на мирное решение нынешнего кризиса и продолжение демократических реформ", - подчеркнули члены комитета.
Комиссия Парламентской ассамблеи Совета Европы
намерена сформировать специальный комитет по ситуации на Украине
В свою очередь президент Украины Виктор Янукович призвал украинские политические силы страны начать диалог по выходу из кризиса и отказаться от ультиматумов. "Приглашаю представителей всех политических сил, святых отцов, представителей общественности к общенациональному диалогу. Я лично готов к участию в таком круглом столе. Ради достижения компромисса призываю оппозицию не отказываться, не идти дорогой противостояния и ультиматумов", - говорится в заявлении Януковича, текст которого размещен на сайте главы государства.
Виктор Янукович призвал украинские политические силы страны начать диалог по выходу из кризиса
Не провоцировать столкновения с правоохранительными органами призывает оппозиционеров и премьер-министр Украины Николай Азаров. В его заявлении, опубликованном на сайте украинского Кабмина, говорится, что к мирным демонстрантам сила применяться не будет.
Николай Азаров
Власти США намереваются существенно расширить "список Магнитского" до конца года, сообщил сегодня посол США в России Майкл Макфолл. ВВС со ссылкой на официальный источник в Госдепе пишет, что уже 14 декабря Госдепартамент США совместно с Минфином должны передать для рассмотрения Конгрессу свой отчет о мерах по исполнению "акта Магнитского", вступившего в силу год назад. Имена тех, кто может войти в список, пока не называются, но ранее глава фонда Hermitage Capital Браудер высказал предположение, что список пополниться именами судей, рассматривавших дела о массовых беспорядках на Болотной площади в мае 2012 года. При этом применять санкции в отношении этих лиц намерены не только США, но и ряд государств ЕС.
Власти США намереваются существенно расширить "список Магнитского" до конца года


Минфин США обнародовал "список Магнитского" в апреле 2013 года. В него вошли имена граждан России, которых Вашингтон считает причастными к смерти в СИЗО "Матросская тишина" аудитора фонда Hermitage Capital Сергея Магнитского и к нарушениям прав человека в России. Всего в списке оказалось 18 имен. Им запрещен въезд на территорию США.
Правозащитники передали депутату Госдумы Дмитрию Гудкову более 20 тысяч подписей граждан, которые выступают за амнистию всех фигурантов "болотного дела" . СМИ сообщают, что подписи собрал "Комитет 6 мая". Парламентарий пообещал, что немедленно передаст их в аппарат Госдумы.
Правозащитники передали депутату Госдумы Дмитрию Гудкову более 20 тысяч подписей граждан, которые выступают за амнистию всех фигурантов "болотного дела"
9 декабря Владимир Путин внес в Госдуму проект амнистии, приуроченной к 20-летию Конституции. Амнистировать предполагается восьмерых фигурантах "болотного дела": Владимира Акименкова, Марию Баронову, Леонида Ковязина, Анастасию Рыбаченко, Николая Кавказского, Федора Бахова, Дмитрия Рукавишникова и Олег Архипенкова. Сообщалось также, что под амнистию подпадут участницы Pussy Riot и активисты Greenpeace, штурмовавшие платформу "Приразломная".

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
