<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-poprobuet-otygrat-chast-poter-proshloiy-nedeli-odnako-neft-vryad-li-dast-emu-takoiy-shans-20151207-094252/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ попробует отыграть часть потерь прошлой недели, однако нефть вряд ли даст ему такой шанс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок пятничные торги провел с повышенной волатильностью. Начать день отечественным индикаторам удалось в "зеленой зоне", однако к концу дня инвесторы растеряли позитивный настрой и предпочли зафиксировать прибыль.
По итогам торгов индекс ММВБ оказался в минусе на 1,79% у отметки 1755.22 пункта, просадка валютного РТС составила 1,84%, он остановился у отметки 811.72 пункта.
В список основных аутсайдеров попали "НОВАТЭК" (-3,9%), "Магнит" (-3,8%), "Э.ОН Россия" (-3,4%), АФК "Система" (-3,4%), "Группа ПИК" (-3,3%), "Сбербанк"-п (-2,9%).
Лучше рынка закрылись "Башнефть" ("обычка" +2,7%, префы +1,7%), "Аэрофлот" (+1,4%), ТМК (+1,4%), "М.Видео" (+1,4%).
Основное давление на площадки оказывали новости с заседания ОПЕК и ожидание решения от картеля относительно квот. Однако рынок закрылся, так и не получив однозначного ответа, на каком уровне останутся нормы добычи.
Ключевые фондовые индексы Европы также закрылись в минусе, продолжая отыгрывать итоги заседания ЕЦБ. Повлияла на настрой инвесторов и просадка нефти. По итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 понизился на 0,6%, французский CAC 40 опустился на 0,3%, а немецкий DAX ушел в минус на 0,3%.
Из вышедшей в регионе макроэкономической статистики можно отметить данные по промышленным заказам Германии. Так, в октябре данный показатель увеличился на 1,8%, тогда как ожидалось +1,2%. Отметим, что предыдущее изменение данного показателя было пересмотрено с -1,7% до -0,7%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07135, "Газпром" (Анг) – 3,98068, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,48620, "Норильский никель" (Анг) – 12,93720, "Роснефть" (Анг) – 3,69263, "Ростелеком" (Анг) – 7,69131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,91784, "Сбербанк" (Анг) – 6,55111. МТС (США) – 7,04120, "ВымпелКом" (США) – 3,43058, "Мечел Сталь" (США) – 0,91015, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,70046.
Рынок Соединенных Штатов завершил торги небольшим ростом. Индекс Dow Jones вырос на 2.12%, индекс Standard & Poor's 500 вырос на 2.05%, индекс Nasdaq Composite вырос на 2.08%. "Американские фондовые и товарно-сырьевые рынки напряженно ждали пакет статистических данных по рынку труда в ноябре, центральное место в котором занимало изменение занятости в несельскохозяйственном секторе страны (занятость в несельскохозяйственном секторе в ноябре выросла на 211 тыс., ожидалось +200 тыс.)", - отмечает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ИК "Финам". "Степень успешности этих данных могла сыграть решающую роль в принятии решения о начале повышения процентных ставок уже на ближайшем и последнем в этом году совещании ФРС в середине декабря или же об отсрочке ужесточения монетарной политики еще на какое-то время" - добавляет эксперт.
На торгах в Азии динамика движения индексов разнонаправленная: японский индекс Nikkei снижается к настоящему времени на 1,01%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI опускается на 0,54%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,21%, индекс Китая – CSI300 снижается на 0,24%.
Нефтяные котировки опустились в районе $42 за баррель Brent. Несмотря на то, что многие участники сырьевого рынка рассчитывали на снижение квот, по итогам заседания 5 декабря ОПЕК приняла решение сохранить показатель на прежнем уровне (с декабря 2011 года квота на добычу составляла 30 млн б/с). К 09:40 же фьючерс на нефть марки Brent находится на отметке $42.76 за баррель, Light - $39.62 за баррель.
Внешний фон для российского рынка сегодня смешанный. Помешать развитию торговой активности на площадках может просадка сырьевого рынка. По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", открытие сегодня ожидается в районе 1755 пунктов по индексу ММВБ. Эксперт добавляет, что в случае улучшения внешнего фона фондовый индикатор может отыграть часть потерь, понесенных на прошлой неделе, которая оказалась для него худшей за последние два месяца.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
