<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-preddverii-itogov-zasedaniya-opek-torgi-v-rf-proxodyat-optimistichno-no-isklyuchat-aktivizacii-rasprodazh-nelzya-20151204-135120/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В преддверии итогов заседания ОПЕК торги в РФ проходят оптимистично, но исключать активизации распродаж нельзя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открывшись в пятницу слабым ростом ведущих индексов, к середине дня российский фондовый рынок сумел закрепиться на положительной территории в ответ на продолжающееся движение нефтяных котировок вверх. К 13:45 мск индекс ММВБ подрос на 0,031% - до 1787,79 пунктов, индекс РТС прибавил 1,06% и составляет 835,75 пунктов. В фокусе внимания инвесторов – очередное заседание стран ОПЕК, итоги которого могут оказать сильное влияние на рынок "черного золота", и публикация данных по рынку труда в США, с учетом которых ФРС на декабрьском заседании будет принимать решение об изменении ставок.
На текущий момент в лидерах повышения находятся бумаги "Селигдара"-п (+3,6%), "Башнефти" (ао +2,8%, ап +1,9%), "Сургутнефтегаза" (+1,8%), "Энел Россия" (+1,5%), "РусГидро" (+1,4%), "префы" "Траснефти" (+1,02%).
Дорожают на укреплении рубля акции компаний банковского сектора: ВТБ (+1,5%), "Сбербанка" (+1,2%).
В бумагах "Аэрофлота" (+0,39%) наблюдается повышательная коррекция. Между тем, сегодня стало известно, что после фактического банкротства "Трансаэро" (-0,53%) никакого перераспределения в пользу "Аэрофлота" не произошло и доля компании на рынке авиаперевозок увеличилась всего лишь на 1%.
Хуже рынка торгуются – "Мечел" ("обычка" -2,8%, "префы" -2,1%), НЛМК (-1,5%), "ЛУКОЙЛ" (-1,06%), ГМК "Норильский никель" (-1,01%), "Магнит" (-0,8%), "Северсталь" (-0,7%), "НОВАТЭК" (-0,6%), ММК (-0,4%), АФК "Система" (-0,4%).
Ключевые европейские индексы в ходе сегодняшних торгов снова демонстрируют негативную динамику. Рынки Старого Света продолжают отыгрывать вчерашнее решение ЕЦБ продлить срок действия QE до марта 2017 года, что повышает ее совокупный объем на 360 млрд евро, и снизить ставку по депозитам до нового минимума в минус 0,3%. К 13:40 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,42%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в минус на 0,69%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 0,65%. Из вышедшей в еврозоне макростатистики отметим опубликованные до начала торгов данные по промышленным заказам в Германии, которые показали рост показателя в октябре на 1,8% вместо предполагаемого повышения на 1,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:35 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 2,064, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,556, "Норильский никель" (Анг) – 133,273, "Роснефть" (Анг) – 3,815, "РусГидро" (Анг) – 0,009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,523, "Сбербанк" (Анг) – 1,684.
Нефтяные котировки продолжают расти. Поддержку ценам оказывают появившееся в СМИ сообщение о согласии Саудовской Аравии и ее партнеров в Персидском заливе сократить добычу и ослабление доллара США к бивалютной корзине. Между тем, как отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, цены на нефть по-прежнему находятся ниже уровней, способных привести к оптимизму на рынке "черного золота". Эксперт полагает, что для смены тренда им нужно подняться выше отметки $47 за баррель Brent. К 13:40 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44,5 за баррель, Light - $41,68 за "бочку". Сегодня все внимание инвесторов обращено на заседание ОПЕК, результаты которого могут значительно повлиять на динамику нефтяных цен. Между тем, эксперты пока сомневаются в том, что картель сможет пересмотреть квоту на добычу "черного золота", однако комментарии по итогам встречи (пресс-конференция состоится в 18:00 мск) могут прояснить некоторые перспективы. Плюс к этому, добавить волатильности на рынок углеводородов могут и выходящие в 21:00 мск данные Baker Hughes по количеству буровых установок в США.
Российская валюта в ходе пятничных торгов на Московской бирже преимущественно теряла по отношению к американской валюте и укреплялась – к евро. Однако ближе к середине дня "россиянин" смог выйти в плюс "на всех фронтах". Между тем, Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", отмечает, что оснований для укрепления рубля мало в свете вчерашнего выступления президента РФ с ежегодным посланием Федеральному собранию, так как в нем содержались намеки на длительность периода низких цен на сырье, обострение конфликта с Турцией и то, что властям надо любым способом удержать дефицит бюджета 2016 года не выше 3%. "Проще всего достичь равновесия, ослабив позиции национальной валюты", - заключает эксперт. На текущий момент доллар США подешевел на 0,181% и составляет 67,38 рубля, евро – на 0,88% – до 73,20 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,511% до 70 рублей. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0862.
По итогам дня аналитики "Нордеа Банка" ожидают продолжения роста отечественного рынка акций, однако, по мнению Тимура Нигматуллина, аналитика ИХ "ФИНАМ", исключать активизации распродаж нельзя в условиях рисков, связанных с итогами заседания ОПЕК. Также на ход торгов окажет влияние выход значимой информации по рынку труда в США за ноябрь, которая отразится на декабрьском решении ФРС по ставке. В 16:30 мск станут известны данные по уровню безработицы, занятости в несельскохозяйственном секторе, торговому балансу товаров и услуг, средней продолжительности рабочей недели и средней почасовой зарплате.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
