<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/fondovye-rynki-popali-pod-negativnoe-vliyanie-geopolitiki-rossiiyskiiy-rynok-ne-stanet-isklyucheniem-20151204-09572/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фондовые рынки попали под негативное влияние геополитики, российский рынок не станет исключением]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Заявления президента России Владимира Путина в ходе ежегодного послания Федеральному Собранию о том, что Россия не ограничится исключительно экономическими мерами в отношении Турции после инцидента со сбитым военным самолетом Су-24, привнесли беспокойство на отечественные площадки. "Мы не собираемся и не будем бряцать оружием, - отметил президент. – Но одними помидорами они не отделаются. Мы ещё не раз напомним о том, что они сделали". В последнее время инвесторы надеялись на то, что сложная геополитическая обстановка постепенно будет сходить на "нет", но новые заявления российского президента породили беспокойства. Еще одним негативным фактором для динамики российских индексов стало сильное ослабление рубля по отношению к доллару и евро. В итоге, к закрытию торгов в четверг индексы показали разнонаправленную динамику: ММВБ вырос на 0,97% - до 1787,23 пункта, значение РТС снизилось на 0,84% - до 826,96 пункта.
В лидерах роста оказались акции "Мостотреста" (+5%), "Группа ПИК" (+5%), "М.видео" (+3,8%), "Акрон" (+3,6%), ОГК-2 (+3,5%), АФК "Система" (+3,2%), "префы" "Башнефти" (+2,3%), "акции "Газпрома" (+2,3%), "Уралкалия" (+2%), "Сургутнефтегаза" (ао +2%, ап +0,6%).
Акции "Мечела" (ап +6%, ао +1,2%) продолжают отыгрывать снижение негатива относительно долговых проблем компании, после заявлений о продаже доли в Эльге "Газпромбанку".
Аутсайдерами четверга стали ТМК (-1,8%), "РусГидро" (-1,7%), ММК (-1,6%), НМТП (-1,5%), "Татнефть" (-1,4%), "Северсталь" (-1,2%), "Интер РАО" (-1,08%), Apple inc. (-1,02%).
Бумаги "Аэрофлота" теряют 1,9%, попав под давление новостей о том, что ФАС России обвиняет авиакомпанию в слишком высоких тарифах на перевозки.
Фондовые рынки внимательно следили вчера за выступлением главы европейского регулятора Марио Драги, было принято решение продлить программу количественного смягчения в объеме 60 млрд евро ежемесячно до марта 2017 года. Эта новость стала негативной для рынков, которые ожидали расширения программы QE. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 2,27%,индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 3,58%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в минус на 3,58%.
Между тем, статистические данные оказались в рамках ожиданий. Так, стало известно о том, что было принято решение сохранить базовую процентную ставку на рекордно низком уровне - 0,05%. Ставка по депозитам была понижена до "-0,3%", ранее показатель находился на уровне "-0,2%".
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,05535, "Газпром" (Анг) – 4,06569, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,75642 , "Норильский никель" (Анг) – 13,31726, "Роснефть" (Анг) – 3,80465, "Ростелеком" (Анг) – 7,91134 , "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,12587, "Сбербанк" (Анг) – 6,60112. МТС (США) – 7,33125, "ВымпелКом" (США) – 3,27056, "Мечел Сталь" (США) – 0,87515, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,64153.
В минусе завершили торги и американские биржи, отыгрывая не только слова Марио Драги, но и заявления главы ФРС США Джанет Йеллен. Промышленный индекс Dow Jones уменьшился на 1,42%, высокотехнологичный NASDAQ потерял 1,67%, индекс широкого рынка S&P 500 оказался в минусе на 1,44%. Г-жа Йеллен намекнула на возможную готовность поднять базовую ставку на декабрьском заседании так как экономика США продолжит умеренно расти, что будет сопровождаться сокращением безработицы и ростом потребительских цен до целевого показателя в 2%.
Отрицательная динамика основных фондовых рынков перекинулась и на азиатские торги. Рынки АТР отыгрывали новости о монетарной политике в еврозоне. К 9:45 мск индекса японский индекс Nikkei опустился на 2,27%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 0,9%, китайский CSI-300 потерял 1,6%, гонконгский HANG SENG снизился на 1%.
Нефтяные котировки слабо прибавляют, ожидая начала заседания ОПЕК. Стоит отметить, что один из основных членов картеля, Саудовская Аравия, предложил сократить добычу на 1 млн баррелей в день, если на снижение квот по добыче пойдут Иран, Ирак и страны, не входящие в ОПЕК, такие как Россия, Мексика, Оман и Казахстан. Однако министр энергетики России Новак поспешил отметить, что Россия не участвует в заседании ОПЕК и не будет сокращать объемы добычи. К текущему моменту стоимость январских фьючерсов на североморскую нефтяную смесь марки Brent составляет $43,77, цена январских фьючерсов на нефть марки Light оказалась на уровне $41,19 за баррель.
Основным драйвером для фондовых рынков сегодня будут итоги очередной встречи стран ОПЕК в Вене. Большинство аналитиков полагают, что кроме громких заявлений от картеля не стоит ничего ждать, вряд ли страны ОПЕК действительно решатся на сокращение добычи нефти, опасаясь потери своей доли на рынке.
Плюс к этому, сегодня выходит важная статистика в США, которая способна определить направление движения рынков. В частности, будут опубликованы данные о занятости вне сельского хозяйства. Ожидается увеличение количества занятых, что является позитивным сигналом для американской экономики и может дать дополнительную уверенность ФРС при принятии решения о повышении процентной ставки в декабре.
Негатива добавляет и обострение отношений между Россией и Турцией. Правда, после заявлений президента России глава турецкого МИД Мевлют Чавушоглу отметил, что Анкара не собирается применять в отношении РФ ответные меры после введения ею санкций против Турции.
Открытие рынка ожидается с незначительным отклонением. Как поясняет Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", ближайшими поддержками для индекса ММВБ станут уровни 1780 - 1760 пунктов.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
