<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/veroyatnost-silnoiy-korrekcii-ili-moshnogo-rosta-na-rynke-rf-isklyuchena-investory-gotovyatsya-k-konsolidacii-20151203-201232/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вероятность сильной коррекции или внушительного роста на рынке РФ исключена, инвесторы готовятся к консолидации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские торговые площадки провели четверг без единой динамики. Открывшись снижением ведущих индексов, ближе к середине дня рынок перешел к разнонаправленным торгам - тренд сохранялся до закрытия. По итогам дня индекс ММВБ оказался в плюсе на 0,9% у отметки 1787.23 пункта, просадка валютного РТС составила 0,8%, он остановился у отметки 826.96 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 31,739 млрд рублей, что несколько выше вчерашнего уровня.
Лучше рынка закрылись "Группа ПИК" (+4,5%), "М.Видео" (+3,8%), "Акрон" (+3,6%), ОГК-2 (+3,5%), АФК "Система" (+3,1%).
В списке основных аутсайдеров оказались "Аэрофлот" (-1,8%), ТМК (-1,7%), "РусГидро" (-1,7%), ММК (-1,6%), "Татнефть" (-1,4%), "Северсталь" (-1,1%).
Сегодняшний день для российского рынка оказался насыщенным на события. Так, президент РФ выступил с ежегодным посланием к Федеральному Собранию, однако, как отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытия Брокер", рынок пережил его без высокой волатильности. "Если говорить об экономической части, то ситуация в экономике была признана сложной, но не критической", - добавляет эксперт.
Также сегодня прошло заседание ЕЦБ, на котором европейский регулятор продлил программу количественного смягчения до марта 2017 года и заявил о готовности выкупать облигации регионов. Также ЦБ еврозоны повысил прогнозы роста ВВП региона в 2015 году с 1,4% до 1,5%, в 2017 году - с 1,8% до 1,9%, в 2016 году ожидается рост на 1,7%. Был понижен прогноз инфляции на 2016 год до 1% с 1,1%, на 2017 год - до 1,6% с 1,7%. Однако меры ЕЦБ не оправдали ожиданий инвесторов – регулятор не заявил ни о снижении базовой процентной ставки (депозитная ставка была ожидаемо понижена до -0,3%), ни об увеличении ежемесячного объема QE, поэтому во второй половине дня европейский рынок перешел к снижению и закрылся в минусе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 2,27%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 3,11%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 3,58%. Пара евро/доллар поднялась до отметки 1,092. Европейская валюта в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,15, повышаясь на 3,5%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05535, "Газпром" - 4,06569, "ЛУКОЙЛ"– 37,75642, "Норильский никель" – 13,31726, "Роснефть" - 3,80465, "Ростелеком" - 7,91134, "Сургутнефтегаз" - 5,12587, "Сбербанк" - 10,24174. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,12033, "ВымпелКом" - 3,32056, "Мечел Сталь" - 0,94386.
Американские фондовые индексы торгуются в минусе, оценивая данные статистики и делая прогнозы на ближайшее заседание ФРС. На 20:05 мск индекс Dow Jones в минусе на 0,34%, индекс S&P-500 опускается на 0,45%, Nasdaq - на 0,34%. Сегодня в регионе вышли количество первичных обращений за пособиями по безработице составившее за минувшую неделю 269 тыс., ожидалось 268 тыс.; а также индекс экономических условий ISM в непроизводственной сфере, который составил в ноябре 55,9, ожидалось 58, предыдущее значение 59,1.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,47% и составляет 83 250 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,29%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,63%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,46%.
Перед заседанием ОПЕК торги на сырьевом рынке проходят довольно волатильно. Существенно снизившись вчера на фоне порции разочаровывающей статистики (по данным EIA запасы нефти увеличились на 1,177 млн баррелей, при ожидании сокращения на 0,471 млн баррелей), сегодня "черное золото" технически корректируется вверх, однако по-прежнему уровни остаются довольно низкими. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $43,93, Light - $40,95 за баррель. По мнению Наталии Шиловой, главного аналитика центра макроэкономического прогнозирования и инвестстратегии "БИНБАНК", на рынке "черного золота" ситуация остается сложной, а от заседания ОПЕК, которое начинается сегодня и будет продолжаться завтра, каких-то позитивных решений не ожидается.
Рубль вслед за нефтью теряет позиции. Негативно влияет на котировки "россиянина" и уверенное укрепление американской валюты. В ходе сегодняшних торгов евро и доллару удалось обновить осенние максимумы, поводом к чему послужила повышенная волатильность рынка после заседания ЕЦБ и снижение нефти в район $43 за баррель Brent. К 20:10 доллар США повышается на 0,7% и составляет 68,01 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 2% – до 70,7730 руб.
Завтра торги на рынке РФ будут проходить под влиянием сырьевых площадок, отыгрывающих новости с заседания ОПЕК в Вене. Что касается дальнейших перспектив, то, по мнению Антона Кравченко, портфельного управляющего УК "Райффайзен Капитал", "в условиях отсутствия каких-либо значимых новостей ожидается небольшая коррекция, а далее - консолидации на текущих уровнях. Эксперт добавляет, что вероятность сильной просадки достаточно низкая, и поводом для неё должны стать какие-либо негативные новости, однако и вероятность роста в текущих условия так же не кажется большой.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

nixn
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
