<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/reshenie-ecb-po-zapusku-novoiy-programmy-kolichestvennogo-smyagcheniya-pomozhet-povysit-interes-investorov-k-razvivayushimsya-rynkam-20151202-201454/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Решение ЕЦБ по запуску новой программы количественного смягчения поможет повысить интерес инвесторов к развивающимся рынкам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Снижение нефтяных котировок ниже $44 за баррель Brent привело к просадке российского фондового рынка, а также к ослаблению российской валюты по отношению к доллару и евро. Продолжает оказывать давление на отечественные котировки и обострение отношений между Россией и Турцией. Кроме того, правительство России приняло решение о запрете ввоза в РФ с 1 января 2016 года овощей и фруктов из Турции. "Участники торгов ожидали, что эта ситуация будет спущена на тормозах и не последует никаких серьезных ответов, но, как мы видим, появились некоторые ограничения экономического характера, что негативно для рыночных настроений", - отмечает Вадим Бит-Аврагим, старший портфельный управляющий УК "КапиталЪ". В итоге, к закрытию торговой сессии рублевый индекс ММВБ потерял 0,16%, его значение составило 1770,13 пункта, долларовый РТС просел на 0,6% - до 833,94 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились по отношению к уровню вчерашнего дня и составили 28,258 млрд рублей.
Кроме того, участники торгов не спешат совершать серьезные шаги, четверг и пятница будут насыщенными днями. Так, 3 декабря Владимир Путин выступит с ежегодным посланием Федеральному Собранию, состоится пресс-конференция главы ЕЦБ Марио Драги и выступление главы ФРС США Джанет Йеллен. На пятницу назначена встреча стран ОПЕК в Вене. "При отсутствии резко-негативных заявлений до конца недели рынок РФ может отскочить с текущих уровней", полагает Вадим Бит-Аврагим.
Лидерами снижения стали "префы" "Селигдара" (-6,02%), акции "Аптечной сети 36,6" (-4,9%), "Роснефти" (-2,3%), банка ВТБ (-1,4%), "МегаФона" (-1,4%), "Мосбиржи" (-1,4%), "префы" "Транснефти" (-1,3%).
Опережающая просадка бумаг "Аэрофлота" (-5,5%) вызвана обвинениями ФАС в слишком высоких тарифах на перевозки.
Росли против рынка бумаги НМТП (+3,3%), "Акрона" (+1,8%), "М.видео" (+1,7%), Yandex (+1,7%).
Акции "Магнита" (+2,5%) и "ДИКСИ" (+1,8%) показывают позитивную динамику на фоне устойчивого спроса низкобюджетного потребления у населения.
"Мечел" (ао +4,6%, ап +1,4%) продолжает отыгрывать новости о продаже доли в Эльгинском угольном месторождении "Газпромбанку" для снижения долга перед "Сбербанком".
В качестве защитного инструмента рассматриваются бумаги "АЛРОСА" (+0,12%), несмотря на то, что компания отчиталась не очень хорошо.
Котировки ММК (+1,4%) получили поддержку после публикации долгосрочного плана развития группы до 2025 года. Обновленная стратегия предполагает выплату дивидендов на уровне не менее 20% от чистой прибыли эмитента по МСФО.
Европейские рынки показывают разнонаправленное движение, инвесторы ждут решений от ЕЦБ по денежно-кредитной политике. 3 декабря пройдет заседание ЕЦБ, где может быть принято решение о расширении стимулирующих программ, аналогичных американской QE. "Но в отличие от США, реакция рынка на решение ЕЦБ во многом будет зависеть от того, какие именно механизмы будут запущены и какие бумаги регулятор будет выкупать", - поясняет Денис Асаинов, аналитик УК "Альфа-Капитал". К окончанию дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,4%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,63%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,18%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,10036, "Газпром" - 4,04069, "ЛУКОЙЛ"– 38,00646, "Норильский никель" – 13,29726, "Роснефть" - 3,86766, "Ростелеком" - 8,08137, "Сургутнефтегаз" - 5,06586, "Сбербанк" - 6,60112. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,04342, "ВымпелКом" - 3,42380, "Мечел Сталь" - 0,94909.
Нет определенной динамики и на американских биржах: индекс Dow Jones в минусе на 0,18%, индекс S&P-500 снижается на 0,4%, Nasdaq повышается на 0,06%. Игроки оценивают опубликованные статистические данные и ждут заявлений главы ФРС США Джанет Йеллен относительно изменения базовой процентной ставки, ожидается, что регулятор решится на повышение на декабрьском заседании. Сегодня стало известно, что производительность труда в третьем квартале выросла до 2,2%, как и ожидалось.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,7% и составляет 82 720 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" теряет 0,56%, фьючерс на акции "Газпрома" оказался в минусе на 0,44%, "ЛУКОЙЛ" ушел вниз на 0,45%.
Сегодня сильное снижение показывают нефтяные котировки, Brent движутся в район минимума, отмеченного 16 ноября 2015 года, - $43,13 за баррель. Негатив на рынке вызван опасением переизбытка предложения. В пятницу состоится заседание стран ОПЕК, от которого игроки не ждут позитивных заявлений. Аналитики сходятся во мнении, что из-за боязни потерять свою долю рынка картель не пойдет на снижение объемов добываемой нефти. В свою очередь, решение об отказе от снижения квот на добычу нефти приведет к очередной просадке "черного золота" до годовых минимумов. Кроме того, сильное влияние на сырьевые рынки оказали данные о росте запасов нефти в США на 1,177 млн баррелей, в то время как прогнозировалось снижение на 0,471 млн баррелей. Стоит отметить, что рост запасов фиксируется на протяжении 10 недель и за этот период показатель вырос на 35.455 млн баррелей. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $43,31, Light - $40,63 за баррель.
Сильная просадка фьючерсов на нефть и усиление напряженности на геополитической арене провоцируют ослабление российской валюты по отношению к ведущим валютам. К 20:10 мск доллар США повышается на 0,6% и составляет 67,058 рубля, евро растет на 0,004% – до 70,883 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,4% – до 68,7793 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1,0568.
Инвесторы заняли выжидательную позицию, много событий приходится на конец недели (выступления Марио Драги, Джанет Йеллен и Владимира Путина в Совфеде, заседание ОПЕК), предстоящие события заметно повысят волатильность рынка. "Динамика торгов четверга будет зависеть от комментариев президента РФ, но не думаю, что они будут сильно позитивными для рынка", - комментирует Андрей Ярных, трейдер Банка UBS., отмечая при этом, что рынок фиксирует уже пятую сессию снижением, поэтому нельзя исключать некоторой технической стабилизации. При этом эксперт уточняет, что коррекция на рынке будет носить краткосрочный характер, в долгосрочном периоде позитива для рынка ждать не стоит: геополитическая ситуация не улучшается, цены на сырье не растут, да и внешние факторы негативны.
В ближайшей перспективе позитивом для российских индикаторов может стать решение ЕЦБ по запуску новой программы количественного смягчения. Новая ликвидность окажется весомой поддержкой для развивающихся площадок.


Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
