<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/torgi-na-rynke-rf-proshli-vyalo-no-v-zelenoiy-zone-20161226-191626/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торги на рынке РФ прошли вяло, но в "зеленой зоне"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на российском рынке акций преобладали покупки. Участники торгов были предоставлены сами себе, поскольку европейские и американские биржи закрылись на рождественские каникулы, торги нефтью также не проводились. В итоге к закрытию индекс ММВБ прибавил 0,21% и составил 2177,86 пункта, а индекс РТС подрос на 0,6% - до отметки 1124,65 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно пятницы – до 12,076 млрд рублей. "С технической точки зрения мы наблюдаем достаточно вялую попытку восстановления индексов ММВБ и РТС, которые понесли умеренные потери на прошлой неделе", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
По итогам дня лидерами повышения стали акции ТГК-1 (+8,86%), НЛМК (+2,13%), "Северстали" (+2,02%), "Россетей" (+1,82%), ВСМПО-Ависма (+1,78%), "Роснефть" (+1,52%), "Московской биржи" (+1,27%).
Бумаги "Мечела" (ао +6,6%, ап +3,68%) выросли на сообщении о переносе срока погашения долга перед ВТБ до 2022 года. Кроме того, котировки растут на ожиданиях улучшения финансовых показателей горнодобывающей и металлургической компании по итогам 4 квартала в связи со среднесрочным увеличением цен на коксующийся уголь. К слову, акции угольной компании "Распадской" (+1,34%) пользуются спросом по той же причине.
Акции "АЛРОСА" (+1,47%) отыгрывали решение Набсовета пересмотреть бюджет на 2017 год.
Аутсайдерами торгов стали бумаги "Энел Россия" (-2,47%), "ДИКСИ" (-2,24%), Polymetal (-1,08%), ВТБ (-1,03%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,44%), "префы" "Башнефти" (-1,07%).
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,15% и составляет 112 430 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,04%, фьючерс на акции "Газпрома" снизился на 0,007%, на акции "ЛУКОЙЛа" поднялся на 0,12%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и евро на фоне финальных налоговых выплат года. Доллар подешевел на 0,09%, его стоимость теперь составляет 60,98 рубля, евро снизился на 0,055% - до 63,7675 руб. "На неделе ожидаем рубль в диапазоне 60-61 против доллара и 63-64 против евро. Таким образом, по итогам этой недели рубль имеет шансы завершить год в качестве лидера укрепления среди валют развивающихся стран", - комментируют аналитики "Нордеа Банка". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,078%, до уровня 62,2344 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0448.
Во вторник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным снижением. "Завтра активность немного возрастёт, но вряд ли до конца нового года рынок ждёт что-то существенное, кроме продолжения вялой фиксации прибыли", - полагает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Завтра возобновят работу европейские и американские площадки. Утром важной статистики не ожидается, а во второй половине дня выйдет блок информации по ценам в США: индекс сопоставимых продаж крупнейших розничных сетей (Красная книга), а также индекс потребительского доверия.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
