<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/ebrr-povysil-prognoz-po-rostu-vvp-rossii-v-2013-godu-do-3-5-20130121-153051/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕБРР повысил прогноз по росту ВВП России в 2013 году до 3,5%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Европейский банк реконструкции и развития (ЕБРР) повысил прогноз роста ВВП России на 2013 год до 3,5% с 3,3%, оценка роста за 2012 год также повышена до 3,5% с 3,2%. Этот уровень составляет меньше половины докризисных темпов роста российского ВВП, отмечают аналитики ЕБРР.
Официальный прогноз Минэкономразвития России по росту ВВП России на 2013 год - 3,6%. Оценку экономического роста в 2012 году власти России пока не озвучивали, а рост в январе-ноябре прошлого года МЭР оценил в 3,5%. Всемирный банк ранее прогнозировал рост ВВП России в 2012 году на 3,5%.
"Рост в России будет более сдержанным - на уровне 3,5% в этом году, несмотря на более низкий уровень оттока капитала по сравнению с уровнем прошлого года и высокой ценой на нефть", - отмечается в докладе ЕБРР.
В 2012 году, по оценке ЕБРР, рост ВВП России составил 3,5%, тогда как в октябре банк ожидал по итогам года 3,2%. "По нашей оценке, рост ВВП достиг 3,5% в 2012 году, и мы ожидаем, что он сохранится на уровне около 3,5% в 2013 году и в среднесрочной перспективе. Такая динамика составляет менее половины уровня быстрого роста, который Россия демонстрировала в период до кризиса 2008 года. Перспективы роста в стране, однако, остаются чрезвычайно зависимыми от изменений мировых цен на сырьевые товары, учитывая сохраняющуюся высокую зависимость от природных ресурсов (особенно нефти и газа, которые в настоящее время составляют почти 70% от общего объема экспорта товаров и около половины государственных доходов)", - говорится в документе.
Банк отмечает, что правительство РФ признало необходимость снижения макроэкономической волатильности за счет ускорения диверсификации экономики, что, в свою очередь, требует существенных улучшений в остающемся неблагоприятным бизнес-климате. В частности, правительство указывает на пробелы в профессиональных навыках региональных властей, а также на проблемы в управлении существенно различающимися российскими регионами. Рост производства пяти основных секторов экономики России вырос в ноябре прошлого года только на 1,2% к ноябрю 2011 года, что отражает как спад в промышленном производстве, так и неблагоприятные погодные условия, повлекшие серьезное сокращение производства сельхозпродукции во втором полугодии 2012 года, отмечается в докладе. Вместе с тем, инфляция в годовом исчислении выросла до 6,6% в декабре с рекордно низких 3,6% в мае, прежде всего из-за высоких цен на продовольствие и повышение тарифов. Прогноз роста ВВП в целом по региону присутствия банка ЕБРР несколько снизил. По его оценке, рост в этих странах в 2012 году составил 2,6% по сравнению с 2,7%, прогнозировавшимся банком в октябре.
В 2013 году рост ожидается на уровне 3,1%, тогда как осенью банк оценивал его в 3,2%. "Рост в странах с переходной экономикой продолжал затормаживаться в третьем квартале 2012 года, но в таком торможении есть признаки дна. По нашим оценкам, рост ВВП в странах с переходной экономикой снизился до 2,6% в прошлом году с 4,6% в 2011 году, в 2013 году будет умеренный рост - 3,1%. Риски дальнейшего замедления продолжают снижаться, поскольку вероятность дальнейшего ухудшения кризиса еврозоны уменьшается", - отмечается в обзоре.

Новая авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» — от одного из самых известных трейдеров Андрея Саморядова. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Подключение онлайн>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
