<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/ministry-inostrannyx-del-es-prizvali-prodlit-i-rasshirit-missiyu-obse-na-pogranpunktax-rossii-20141020-211829/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Министры иностранных дел ЕС призвали продлить и расширить миссию ОБСЕ на погранпунктах России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет министров иностранных дел Евросоюза призвал расширить и продлить работу наблюдательной миссии ОБСЕ на российско-украинских пограничных пунктах, говорится в опубликованном на сайте организации итоговом заявлении по Украине. "Совет поддерживает быстрое расширение наблюдательной миссии ОБСЕ на российских пограничных пунктах для обеспечения эффективного и полноценного контроля за границей со стороны Украины и призывает Россию сделать то же самое", - сообщается в пресс-релизе.
Совет министров иностранных дел Евросоюза призвал расширить и продлить работу наблюдательной миссии ОБСЕ на российско-украинских пограничных пунктах
В Совете ЕС отметили также, что в результате августовских минских договоренностей о прекращении огня между украинскими войсками и ополченцами в регионе снизился уровень насилия. В то же время министры иностранных дел ЕС осудили существующие нарушения минских соглашений с обеих сторон и призвали и призвали продолжать начавшийся процесс обмена пленными.
Участники совещания также заявили, что ожидают от всех участников конфликта выполнения остающихся обязательств по минским документам. В организации подчеркнули, что признают ответственность Российской Федерации в этом аспекте и призвали ее к отводу незаконных вооруженных групп и военного оборудования, а также к обеспечению украино-российской границы при постоянном мониторинге под проверкой ОБСЕ.
признают ответственность Российской Федерации
призвали ее к отводу незаконных вооруженных групп и военного оборудования, а также к обеспечению украино-российской границы при постоянном мониторинге под проверкой ОБСЕ
В заявлении отмечается также, что Совет ЕС считает, что промежуточное соглашение между Украиной и Россией по газу является одним из ключевых факторов в вопросе обеспечения поставок газа в Европу предстоящей зимой. "Совет ЕС подчеркивает необходимость для всех сторон срочно достичь договоренности на базе протокола, предложенного на последней трехсторонней встрече. Достижение такого промежуточного соглашения, так же как срочное принятие долгосрочных мер по повышению энергоэффективности на Украине, критически важны для обеспечения безопасности поставок и транзита газа зимой", - отмечается в документе.
Совет ЕС считает, что промежуточное соглашение между Украиной и Россией по газу является одним из ключевых факторов в вопросе обеспечения поставок газа в Европу предстоящей зимой
В заявлении министров иностранных дел Евросоюза нет упоминаний о возможной отмене санкций против России в ближайшей перспективе, и как сообщила на прошедшей пресс-конференции в Брюсселе Верховный представитель ЕС по иностранным делам и политике безопасности Кэтрин Эштон, участники заседания не изменили санкций ЕС в отношении России ."Несмотря на определенный прогресс в выполнении Минского протокола, много еще необходимо сделать. Процесс прекращения огня остается пока еще очень хрупким", - цитируют Эштон информагентства. Она напомнила, что во вторник в Брюсселе стороны встретятся в присутствии еврокомиссара по энергетике Гюнтера Эттингера.
нет упоминаний о возможной отмене санкций против России в ближайшей перспективе

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
