<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/umer-nelson-mandela-odin-iz-samyx-izvestnyx-aktivistov-v-borbe-za-prava-cheloveka-20131206-10025/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Умер Нельсон Мандела, один из самых известных активистов в борьбе за права человека]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В ночь с 5 на 6 декабря в Йоханнесбурге скончался бывший президент Южно-Африканской Республике Нельсон Мандела, ему было 95 лет. Он был первым темнокожим президентом ЮАР (1994-1999 годы). За эти годы Мандела предпринял ряд важных социально-экономических реформ, преследовавших цель преодоления социального и экономического неравенства в Южной Африке. Всю жизнь Мандела боролся против апартеида и за права человека, был сторонником ненасильственного сопротивления. Состояние политика резко ухудшилось еще в начале лета. Он будет похоронен в деревне, где родился.
До избрания президентом Мандела 27 лет провел в тюрьме. Находясь в заточении в одиночной камере тюрьмы на острове Роббен, Мандела приобрёл мировую известность. В 1993 году ему была присуждена Нобелевская премия мира. В ЮАР Нельсон Мандела также известен как Мадиба (одно из клановых имён народа коса).
Президент ЮАР Африки Джейкоб Зума заявил, что "нация потеряла своего величайшего сына". Огромные толпы людей ночью собрались вокруг дома Манделы, многие поют песни времен борьбы с апартеидом, передает BBC. После ухода с поста президента в 1999 году он стал самым видным из всех южноафриканских послов доброй воли. Его чувство юмора, умение прощать восхищают людей. "Никто не рождается с ненавистью к другому человеку из-за цвета кожи, происхождения или религии. Люди учатся ненавидеть, и если они могут научиться ненавидеть, нужно стараться учить их любви, потому что любовь намного ближе человеческому сердцу", - говорил Мандела.
Генсек ООН Пан Ги Мун назвал Нельсона Манделу гигантом справедливости. "Он уже не принадлежит нам. Он принадлежит вечности", - заявил о Нельсоне Манделе президент США Барак Обама, первый чернокожий глава страны. Он сказал, что бывший президент ЮАР своей борьбой повлиял на миллионы людей в мире: "Он достиг в жизни большего, чем можно ожидать от любого другого человека - он пожертвовал своей свободой ради свободы народа". Принц Уильям назвал Нельсона Манделу "необыкновенным человеком, вдохновившим многих людей", цитируют его слова агентства. В США, Франции, Венесуэле и многих других странах в знак траура будут приспущены флаги.

Специальное предложение — торгуйте стандартными, мини- и микрофьючерсами на американских биржах с комиссией от 50 до 75 центов за контракт. Гарантийное обеспечение — от 250 $. Доступно на Едином счете, только для квалифицированных инвесторов.

Михаил Ходорковский, экс-глава "ЮКОСа":
Он добился свободы для себя и своей страны – мирным путем, несмотря на выпавшие на его долю суровые испытания. А выйдя на свободу, не захлопнул дверь перед носом у своих тюремщиков, а оставил ее открытой, чтобы они могли пройти через нее вместе с ним.
Мандела был одним из самых смелых, принципиальных и уважаемых символов современности. Мои соболезнования его семье и всему народу Южной Африки в этот тяжелый момент потери. Пусть земля ему будет пухом.
Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
