<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-teryayut-nadezhdu-na-novogodnee-ralli-rossiiyskiiy-rynok-gotov-skorrektirovatsya-vniz-20151201-202246/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы теряют надежду на новогоднее ралли, российский рынок готов скорректироваться вниз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел сегодняшние торги без единой динамики. Индексу ММВБ удалось удержаться в плюсе, однако его прирост по отношению к закрытию понедельника оказался несущественным. Зато ослабление рубля повлияло на более значительную просадку валютного РТС. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", российский рынок продолжает оставаться под влиянием неблагоприятных геополитических факторов. "Укоренившееся за последние дни отсутствие диалога между первыми лицами России и Турции на фоне усилившегося российского военного присутствия в Сирии остается тревожным симптомом", - отмечает эксперт и добавляет, что введение первичного перечня экономических и политических санкций в отношении Турции будет иметь свои побочные негативные последствия и для российской экономики.
По итогам торгов индекс ММВБ закрылся в плюсе на 0,1% у отметки 1772,97 пункта. Просадка валютного РТС составила 0,9%, ему удалось закрепиться у 839,14 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30,147 млрд рублей, что ниже вчерашнего уровня.
Лучше рынка закрылись "Аптечная сеть 36,6" (+4,4%), "М.Видео" (+4,1%), "Транснефть"-п (+3,6%), "Аэрофлот" (+3,5%), ВТБ (+3,2%).
В списке основных аутсайдеров оказались "Э.ОН Россия" (-6,3%), "Интер РАО" (-2,6%), "Сбербанк"-п (-2,2%), "Акрон" (-2,2%), "НОВАТЭК" (-2,1%), "МегаФон" (-2,1%).
Рынки Старого Света закрылись разнонаправленно: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,62%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,06%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 0,87%.
Сегодня в регионе вышел довольно весомый блок статистики. Так, уровень безработицы еврозоны в октябре составил 10,7%, ожидалось 10,8%. Индекс деловой активности региона в промышленности составил в ноябре 52,8 пункта. Индекс деловой активности Великобритании в промышленности составил в ноябре 52,7 пункта, ожидалось 53,6 пункта, предыдущее значение было пересмотрено с 55,5 пункта до 55,2 пункта. Тот же показатель, но Германии, составил в ноябре 52,9 пункта, ожидалось 52,6 пункта, предыдущее значение 52,6 пункта.
На 3 декабря назначено заседание ЕЦБ, инвесторы ожидают, что регулятор может перейти к программе количественного смягчения. Что, по мнению Константина Бушуева, начальника отдела анализа рынков "Открытие Брокер", будет позитивом для евро и европейских облигаций, а также для рисковых активов в целом.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,13899, "Газпром" - 4,07319, "ЛУКОЙЛ"– 38,27710, "Норильский никель" – 13,50230, "Роснефть" - 3,95007, "Ростелеком" - 8,09138, "Сургутнефтегаз" - 5,07086, "Сбербанк" - 6,56315. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,96118, "ВымпелКом" - 3,45059, "Мечел Сталь" - 0,92486.
Американские фондовые индексы декабрь начали с роста. На 20:10 мск индекс Dow Jones в плюсе на 0,6 %, индекс S&P-500 поднимается на 0,6%, Nasdaq повышается на 0,53%.
Что касается данных статистики, сегодня в регионе были опубликованы: индекс экономических условий ISM в производственной сфере, в ноябре составивший 48,6, ожидалось 50,5; и расходы на строительство в октябре, выросшие на 1,0%, ожидалось +0,5%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,1% и составляет 83 780 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,02%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,12%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,09%.
Перед заседанием ОПЕК, которое состоится в пятницу, сырьевые инвесторы проявляют осторожность. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44.38, Light - $41.53 за баррель. Однако, комментируя ситуацию на рынке нефти, Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральского банка реконструкции и развития", обращает внимание на то, что чем ближе пятница, тем, похоже, меньше остается сомнений в том, что каждый из участников картеля останется при своих интересах.
При сохранении тренда на снижение по нефти рубль чувствует себя неуверенно. Несмотря на то что торги сегодня начались с укрепления "россиянина", к концу дня национальная валюта все же ослабила свои позиции. К 20:15 доллар США повышается на 0,19% и составляет 66,6190 рубля, евро растет на 0,6% – до 70,75 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,4% – до 68,478 руб. По мнению экспертов, факторы, которые способны поддержать "россиянина", на рынке отсутствуют. "Ключевой рубеж, - считают аналитики банка "Санкт-Петербург", – отметка в 67 рублей за доллар. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.061.
Завтра открытие рынка РФ ожидается вблизи текущих уровней. Активность в преддверии выступления президента РФ, заседаний ЕЦБ и ОПЕК будет пониженной. "Мы не ждем новогоднего ралли, индекс ММВБ может уйти вниз", - считает Алексей Труняев, управляющий активами ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", добавляя, что велика вероятность того, что до конца года индекс ММВБ не сможет обновить максимум - 1870 пунктов. Владимир Веденеев, начальник управления инвестиций УК "Райффайзен Капитал", добавляет, что к началу декабря российский фондовый рынок подошел в весьма "перегретом" состоянии и при возможности готов значительно скорректироваться. "По фундаментальным показателям российский рынок должен стоить минимум на 15% дешевле текущего уровня", - считает эксперт.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
