<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vnutridnevnaya-igra-na-povyshenie-na-rynke-rf-budet-oslozhnena-soxranyayushimisya-geopoliticheskimi-riskami-20151201-133413/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Внутридневная игра на повышение на рынке РФ будет осложнена сохраняющимися геополитическими рисками]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После отрицательной динамики понедельника на фоне геополитических рисков российский фондовый рынок открыл вторник разнонаправленно. Текущая слабость рынка РФ объясняется продолжением давления со стороны инцидента с российским бомбардировщиком Су-24. Постоянный представитель России при НАТО Александр Грушко на встрече с заместителем генерального секретаря альянса Александром Вершбоу заявил, что НАТО несет ответственность за сбитый самолет, так как политически прикрыло Турцию, не дав оценки деятельности Анкары.
Между тем, поддержку рынку оказали нефтяные котировки, в моменте поднимавшиеся выше $45 за баррель Brent. "Черное золото" получило поддержку со сторону ожиданий сокращения запасов сырья в США. Между тем, как отмечает Илья Фролов, аналитик "Промсвязьбанка", вчерашнее закрытие дня на минимумах и слабый официальный PMI в промышленности КНР, а также негативная динамика развивающихся рынков могут задать негативный импульс для отечественных индексов. Кроме того, участники торгов ждут выступлений руководителей ФРС, в том числе, главы американского Центробанка Джанет Йеллен (2 декабря), в которых инвесторы будет искать намеки на сроки повышения ставок американским регулятором. Однако, как поясняет Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", по статистике предыдущих 10-ти лет индекс ММВБ завершал последний месяц года ростом 8 раз. "Инвесторы надеются на традиционное предновогоднее ралли, сопровождающееся снижением фондовой волатильности и закрытием спекулянтами коротких позиций перед январскими каникулами", - уточняет эксперт. К 13:30 мск индекс ММВБ растет на 0,25%, его значение составляет 1775,55 пункта. Между тем, негативную динамику показывает индекс РТС, теряющий 0,5%, индикатор снизился до 842,45 пункта.
В лидеры роста выбрались бумаги "М.Видео" (+3,7%), "Мечела" (ао +2,6%), "Аптечной сети 36,6" (+2,5%), "Уралкалия" (+1,8%), НМТП (+1,7%), "Московской биржи" (+1,6%), ВТБ (+1,5%).
Позитивная динамика нефтяных котировок помогла акциям нефтегазового сектора выйти на положительную территорию: "Танефть" (ао +1,8%),"Башнефть" (+1,8%), "ЛУКОЙЛ" (+0,7%), "Роснефть" (+0,6%), "Газпром" (+0,5%), "Сургутнефтегаз" (+0,5%). Стоит отметить, что котировки "ЛУКОЙЛа" игнорируют вчерашнее заявление вице-президента компании Леонида Федуна о том, что компания потеряет 40 млрд рублей из-за "заморозки" экспортной пошлины на нефть в 2016 году.
Отскок вверх показывает "Норникель" (+1,5%). В последнее время бумаги эмитента снизились до новых минимумов года на фоне ухудшения конъюнктуры на сырьевых рынках. Как полагает Александр Лосев, генеральный директор "Спутник - Управление капиталом", цветные металлы перепроданы, и цены скоро начнут разворачиваться вверх. У ГМК сложились очень хорошие отношения с инвесторами, и дивидендная политика нравится миноритариям, а отрицательная коррекция в акциях уже состоялась, и скоро они могут перейти в рост.
Сложившаяся ситуация в отрасли авиаперевозок поддерживает котировки "Аэрофлота" (+3,9%), компания стала основным выгодоприобретателем от устранения главного конкурента – "Трансаэро" (-1,2%). Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", обращает внимание на то, что бумаги "Аэрофлота" вошли в топ-5 по оборотам на бирже: трейдеры продолжают отыгрывать хорошую отчетность компании, несколько запоздалая реакция и большие торговые объемы могут означать, что к покупкам присоединились западные фонды. В свою очередь, негативом для бумаг "Трансаэро" стало решение суда обязать авиакомпанию выплатить 7,9 млн рублей задолженности аэропорту Благовещенска.
В аутсайдерах акции "Э.ОН Россия" (-4,8%), "Интер РАО" (-2,5%), "Сбербанка" (ап -2,2%, ао -0,9%), "НОВАТЭКа" (-2,1%), "МегаФона" (-1,7%), "Акрона" (-1,6%), "АЛРОСА" (-0,9%).
Позитивная статистика в зоне евро поддерживает индексы Старого Света. В частности, сегодня стало известно о том, что ноябрьский уровень безработицы в Германии показал небольшое снижение: показатель оказался на уровне 6,3%, в то время как прогнозировались 6,4%. Индекс деловой активности в регионе за ноябрь вырос до 52,9 пункта после 52,6 пункта месяцем ранее. Оптимистичны оказались и данные по еврозоне: индекс PMI остался на прежнем уровне – 52,8 пункта, уровень безработицы составил 10,7% против 10,8% месяцем ранее. Между тем, ожидания заседания ЕЦБ (3 декабря) на котором может быть принято решение о запуске новых стимулирующих мер со стороны регулятора, привело к разнонаправленному движению индексов: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,4%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,2%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет на 0,3%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,067, "ЛУКОЙЛ" – 38,517, "Норильский никель" – 135,923, "Роснефть" – 4,016, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,504, "Сбербанк" – 1,661.
"Черное золото" взяло курс на повышение, ожидая поступления заявлений от лидеров ОПЕК в преддверии намеченного на 4 декабря заседания нефтяного картеля. Кроме того, в среду состоится публикация данных о запасах и добычи нефти от EIA, ожидается, что запасы сырья сократятся на 1,125 млн баррелей, впервые за 10 недель. За этот период запасы нефти увеличились на 34,278 млн баррелей. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44,79 за баррель, Light - $41,93 за баррель. Между тем, участники торгов полагают, что картель не решится пойти снижение квот на добычу, опасаясь потери своей доли рынка. И хотя в последние время Саудовская Аравия заявляла, что готова сотрудничать с нефтедобытчиками и экспортерами нефти, в том числе и с теми странами, которые не входят в ОПЕК, эксперты сомневаются, что дело пойдет дальше слов.
К моменту доллар США слабеет на 0,1% и составляет 66,38 рубля, евро дорожает на 0,07% – до 70,31 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,05% – до 68,1485 рубля. Давление на курс российской валюты оказывает фактор завершения налогового периода и ожидания снижения нефтяных котировок на опасениях избыточного накопления запасов "черного золота": на текущей неделе состоится заседание ОПЕК, от которого не ждут принятия решений по снижению квот. Также дополнительное давление на рубль оказывает конфликт между Турцией и Россией. Кроме того, не стоит забывать, что в декабре российским компаниям придется выплатить по внешним долгам порядка $24,6 млрд. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0589.
Ожидается, что вторая половина торговой сессии будет сопровождаться повышением торговой активности. Позитивный внешний фон создает условия для коррекционного роста локального рынка. "Вместе с тем, отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", внутридневная игра на повышение будет осложнена сохраняющимися геополитическими рисками и наличием большого количества локальных сопротивлений в индексе ММВБ. "Некоторое влияние на ход торгов может оказать вечерняя публикация ноябрьского значения индекса деловых настроений в промышленности США", - комментирует г-н Манжос.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
