<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-dekabr-blagopriyatnyiy-mesyac-dlya-povysheniya-indeksa-mmvb-torgi-v-rf-na-fone-pod-ema-aziatskix-indeksov-nachnutsya-rostom-20151201-095222/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Декабрь – благоприятный месяц для повышения индекса ММВБ, торги в РФ на фоне подъема азиатских индексов начнутся ростом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В ходе торгов понедельника российские фондовые индикаторы пребывали в "красной зоне" на фоне того, что российско-турецкие отношения остаются напряжёнными, а нефть не смогла удержаться на отметке $45. "Если на позапрошлой неделе российскому рынку удавалось игнорировать низкие цены на нефть на фоне позитивного окончания саммита G20, то теперь из-за напряженной геополитической ситуации, связанной с инцидентом на сирийско-турецкой границе, инвесторы игнорируют позитивную динамику рынка энергоносителей", - отмечает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ".В итоге к концу дня индекс ММВБ потерял 1,37% и составил 1771,05 пункта, а индекс РТС снизился на 1,07% - до отметки 847,1 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно пятницы возросли – до 37,7 млрд рублей.
К закрытию в лидерах понижения находились – "Татнефть" (ЗАО – 6,7%), "Сургутнефтегаз" ("обычка" -2,6%, "префы" -3,43%), "М.видео" (-3,56%), "Норникель" (-3,25%), "Уралкалий" (-2,78%), "Полюс Золото" (-2,6%), "Московская биржа" (-2,57%), ВТБ (-2,35%), "Сбербанк" (ап -2,05%). Лучше рынка вчера торговались бумаги "Аэрофлота" (+6,3%), "Аптечной сети 36,6" (+2,8%), "МегаФона" (+2,5%), "Э.ОН Россия" (+2%), Yandex (+1,8%), МТС (+1,7%), НМТП (1,5%), "Башнефти" (+1,17%).
К открытию сегодняшних торгов сложился умеренно позитивный внешний фон. Европейские биржевые индикаторы накануне демонстрировали смешанную динамику, реагируя на обнародованную в Германии статистику. Так, розничные продажи страны в октябре снизились на 0,4% м/м, тогда как ожидалось, что показатель прибавит +0,4% м/м. В то же время индекс потребительских цен Германии за ноябрь, по предварительным данным, подрос на 0,1% м/м. Также участники торгов оценивали шансы на запуск новых стимулирующих мер со стороны ЕЦБ. В итоге ключевой индекс Великобритании FTSE 100 ушел в минус на 0,3%, французский CAC 40 поднялся на 0,56%, а немецкий DAX вырос на 0,78%. В лидерах роста отметились бумаги Aryzta (+5,8%) – инвесторы отреагировали на рост квартальной выручки эмитента. Просели на 10% котировки Delta Lloyd на корпоративной истории о привлечении 1 млрд евро путем продажи акций с целью увеличения коэффициента достаточности капитала.
Вчерашнее ослабление евро по отношению к доллару США оказало благоприятное влияние на котировки экспортеров – хорошо торговались бумаги автопроизводителей. Сейчас пара евро/доллар находится на уровне 1,0588.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,13236, "Газпром" (Анг) – 4,13170, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38,53655, "Норильский никель" (Анг) – 13,52730, "Роснефть" (Анг) – 4,02068, "Ростелеком" (Анг) – 7,92135, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,00085, "Сбербанк" (Анг) – 6,70214. МТС (США) – 7,05120, "ВымпелКом" (США) – 3,60038, "Мечел Сталь" (США) – 0,90015, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,70046.
На американских рынках вчера преобладали продажи на опасениях выхода неожиданных пятничных данных по рынку труда, которые окажут влияние на монетарную политику ФРС США. Плюс к этому участники торгов были обеспокоены предстоящим решением ЕЦБ. К закрытию торгов индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,44%, индекс широкого рынка S&P 500 потерял 0,46%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq ушел в минус на 0,37%. Из опубликованной вчера статистики отметим чикагский индекс деловой активности. Опубликованный показатель оказался хуже ожиданий и в ноябре составил 48,7 пункта вместо прогнозируемых 54 пунктов, в октябре он находился на уровне 56,2 пункта. В составе индекса "голубых фишек" лидерах роста были Chevron, Caterpillar, Intel, хуже рынка торговались бумаги Nike, Merck & Co, Wal-Mart Stores. Реагируя на дорожающую нефть, вышли в плюс бумаги компаний нефтегазового сектора – котировки Chevron и Exxon Mobil прибавили более чем 0,5%.
Фондовые индексы Азиатско-Тихоокеанского региона торгуются на положительной территории. К текущему моменту японский индекс Nikkei вырос на 1,22%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI оказался в плюсе на 1,6%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG поднялся на 1,95%, индекс Китая CSI-300 подрос на 0,02%. В фокусе внимания инвесторов – макростатистика. Так, в Китае индекс деловой активности в промышленности NBS в ноябре составил 49,6 пункта, что совпало с ожиданиями рынка. В то же время индекс деловой активности в промышленности Caixin оказался лучше ожиданий и составил в ноябре 48,6 пункта вместо 48,3 пункта. Также сегодня утром уже был обнародован индекс деловой активности в промышленности Японии, который в прошедшем месяце составил 52,6 пункта.
Сессия на рынке "черного золота" вчера проходила волатильно, однако котировки преимущественно подрастали. Нефтетрейдеры закладываются на благоприятное развитие событий после неформальной встречи лидеров ОПЕК в преддверии намеченного на 4 декабря заседания картеля. К 9:45 мск январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44,88, Light – 42,02 за "бочку".
Сегодняшнее открытие российских торгов, по мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", пройдет в районе 1780 пунктов по индексу ММВБ. Эксперт полагает, что отечественный фондовый рынок в условиях улучшившегося внешнего фона попытается отыграть часть понесенных ранее потерь, тем более учитывая тот факт, что декабрь является традиционно благоприятным месяцем для повышения рублевого индикатора. Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты" считает, что позитивному старту торгов на нашем рынке будут способствовать и вышедшие в Китае хорошие экономические данные.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
