<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-parizhe-otkrylas-konferenciya-po-izmeneniyu-klimata-obama-vyrazil-putinu-sozhalenie-iz-za-sbitogo-su-24-telo-olega-peshkova-budet-zaxoroneno-v-lipecke-20151130-210235/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Париже открылась конференция по изменению климата, Обама выразил Путину сожаление из-за сбитого Су-24, тело Олега Пешкова будет захоронено в Липецке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Усилия России позволили затормозить глобальное потепление почти на год, заявил президент страны Владимир Путин в ходе своего парижского выступления на климатической конференции ООН. "Мы перевыполнили свои обязательства по Киотскому протоколу: с 1991 года по 2012 год Россия не только не допустила роста выбросов парниковых газов, но значительно их уменьшила. Благодаря этому в атмосферу не попало около 40 млрд тонн эквивалента углекислого газа. Для сравнения скажу, уважаемые коллеги, что выбросы парниковых газов всех стран мира в 2012 году составили 46 млрд тонн", - отметил глава Путин. Стенограмма его выступления опубликована на сайте Кремля.
Усилия России позволили затормозить глобальное потепление почти на год
По его словам, для дальнейшего снижения объема выбросов вредных веществ в атмосферу Россия намерена использовать современные технологии в сфере энергосбережения, в том числе нанотехнологии. "К 2030 году рассчитываем уменьшить выбросы парниковых газов до 70% от базового уровня 1990 года. Будем добиваться этого в том числе за счёт прорывных решений в сфере энергосбережения, за счёт новых нанотехнологий. Например, Россией разработана технология использования добавок на основе углеродных нанотрубок. По оценкам экспертов, применение этой технологии только в России снизит эмиссию углекислого газа к 2030 году на 160–180 млн тонн. Конечно, мы готовы к взаимному обмену подобными разработками", - подчеркнул российский президент.
Он предложил провести под эгидой ООН научный форум, чтобы обсудить проблемы, связанные с изменением климата, с исчерпанием природных ресурсов, деградации среды обитания человека. По его словам, в новом соглашении по климату "должна быть зафиксирована важная роль лесов как основных поглотителей парниковых газов, для России, которая обладает колоссальными лесными ресурсами и многое делает для сохранения легких планеты, это особенно важно".

Климатическая конференция Организации Объединённых Наций проходит в Париже с 30 ноября по 11 декабря.

На полях конференции ООН по вопросам изменения климата Владимир Путин встретился с президентом Соединённых Штатов Америки Бараком Обамой. Как говорится в сообщении пресс-службы Кремля, лидеры обменялись мнениями по сирийской проблематике. Лидеры двух стран высказались в пользу продвижения к началу политического урегулирования. В ходе встречи Барак Обама выразил сожаление в связи с инцидентом с российским военным самолётом, который был сбит турецкими ВВС в Сирии. Сообщается также, что главы государств не обошли стороной и украинскую тему, отметив необходимость скорейшей реализации минских договорённостей.
Владимир Путин встретился с президентом Соединённых Штатов Америки Бараком Обамой
Барак Обама выразил сожаление в связи с инцидентом с российским военным самолётом

самолет военно-транспортной авиации Минобороны России доставил из Анкары на военный аэродром Чкаловский в Московской области тело Героя Российской Федерации, командира экипажа Су-24М подполковника Олега Пешкова

Командир сбитого Су-24 подполковник Олег Пешков и штурман капитан Константин Мурахтин проходили подготовку в элитном 4-м центре войсковых испытаний и подготовки персонала воздушно-космических сил в Липецке. Они оба родом из этого города. И по просьбе семьи погибшего, Олег Пешков будет захоронен в родном городе.

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
