<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-ostaetsya-pod-davleniem-vneshnego-negativa-akcii-gazproma-desheveyut-na-geopoliticheskix-riskax-20151130-195238/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок акций остается под давлением внешнего негатива, акции "Газпрома" дешевеют на геополитических рисках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В понедельник российский рынок акций продолжил коррекционное снижение, начатое в середине ноября. Негативные факторы все те же – напряженная геополитическая ситуация, низкие цены на нефть, слабый рубль. Не способствуют активным покупкам и ожидания, связанные с предстоящими событиями. Стартовавшая неделя будет полна значимых новостей. В четверг запланировано заседание ЕЦБ, на котором, как ожидается, может быть расширена программа стимулирования, в пятницу – встреча ОПЕК, в повестке дня которой значатся вопросы регулирования сырьевого рынка. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 1,37% и составил 1771.05 пункта, а индекс РТС опустился на 1,07% - до отметки 847.1 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно пятницы – до 37,7 млрд рублей.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "Акрона" (-1,93%) на ожиданиях публикации финансовой отчетности, "Уралкалия" (-2,78%), "Сургутнефтегаза" (ао -2,6%, ап -3,43%), "М.видео" (-3,56%), "Норникеля" (-3,25%), "Полюс Золото" (-2,6%), ВТБ (-2,35%), "Московской биржи" (-2,57%), "Газпрома" (-1,88%).
Акции "ЛУКОЙЛа" просели на 0,21% после сообщения о снижении чистой прибыли по US GAAP за 3 квартал 2015 года в 2,6 раза - до $623 млн.
Лидерами повышения стали акции "Аэрофлота" (+6,3%), отыгравшие хорошие финансовые результаты, "Аптечной сети 36,6" (+2,8%), "МегаФона" (+2,5%), "Э.ОН Россия" (+2%), Yandex (+1,8%), МТС (+1,7%), НМТП (1,5%), "Башнефти" (+1,17%).
Лучше рынка также финишировал "Магнитогорский МК" (+1,1%). "Росли акции ММК, в пятницу анонсировавшего стратегию развития до 2025 года, которая выглядела довольно позитивно для фундаментальной стоимости акции", - отмечает Михаил Абрамов, аналитик ИК "Велес Капитал".
Ключевые европейские индикаторы перешли к росту после снижения на открытии торгов. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 просел на 0,3%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,9%. Наибольшие потери понесли BHP Billiton (-1,51%), Delta Lloyd (-8,41%) и Aberdeen Asset Management (-4,72%), отреагировавшие на корпоративные новости. Из вышедшей в регионе статистики интерес представляют данные по Германии: индекс потребительских цен ФРГ, согласно предварительным данным, в ноябре вырос на 0,1% м/м (как и ожидалось).
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,13236, "Газпром" (Анг) - 4,13170, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 38,53655, "Норильский никель" (Анг) - 13,52730, "Роснефть" (Анг) - 4,02068, "Ростелеком" (Анг) - 7,92135, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,00085, "Сбербанк" (Анг) - 6,70214. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,21123, "ВымпелКом" (США) - 3,47059, "Мечел Сталь" (США) - 0,90015.
Рынок акций США открылся понижением на ожиданиях статистики по рынку труда. Эти данные будут оцениваться с точки зрения монетарной политики ФРС США. Регулятор проведет последнее в этом году заседание 15-16 декабря. Большинство участников рынка ожидают повышения ставки в уходящем году. На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавил 0,26%, Nasdaq в минусе на 0,3%, индекс S&P 500 снизился на 0,28%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,34% - до 2 082,80 пунктов.
Нефть торгуется в "зеленой зоне". К 19:40 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $45.27, Light - $42,31. Во вторник API представит свежие данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США, в среду официальный отчет представит Минэнерго США (EIA). Ожидается прирост на 0,961 млн баррелей. На этой неделе инвесторы будут следить не только за регулярной статистикой, но и за заседанием ОПЕК в пятницу. Рынок не ждет договоренностей о снижении добычи, однако заявленная Саудовской Аравией готовность обсудить с другими производителями нефти меры поддержания цен дает повод для оптимизма.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,24% и составляет 84 620 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,09%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,5%, на акции "ЛУКОЙЛа" растет на 0,5%.
На валютных торгах Московской биржи рубль перешел к укреплению позиций по отношению к доллару США и евро, следуя за нефтяными ценами. Дополнительную поддержку рублю оказало решение Банка России возобновить годовые аукционы валютного РЕПО. Доллар подешевел на 0,33%, его стоимость теперь составляет 66,263 рубля, евро снизился на 0,57% - до 70,003 руб. между тем, по мнению старшего аналитика "Альпари" Анны Бодровой, декабрь будет сложным месяцем для российской экономики и валюты, и вряд ли рынок сейчас будет исполнен оптимизма в отношении рубля. "Рубль продолжит пока следовать в жесткой привязке к сырьевым ценам. "Быки" в паре доллар-рубль настроены на уровень в 67,35, более дальняя цель расположена на отметке 67,8", - полагает эксперт. Бивалютная корзина на торгах на Московской бирже стала легче на 0,44%, до уровня 67,946 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0564.
Во вторник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным снижением. Завтра утром выйдет блок информации по индексу деловой активности в промышленности Китая (изменений не ожидается), в течение дня станут известны аналогичные индикаторы Германии и Великобритании, вечером в США опубликуют данные по расходам на строительство и индекс экономических условий ISM в производственной сфере. Из числа локальных событий внимание инвесторов привлекут отчетности НМТП и "Акрона". Кроме того, акции "Аэрофлота" могут оказаться под давлением на фоне приостановки полетов в Египет.

Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
