<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mvf-mirovaya-ekonomika-rastet-slabee-ozhidaniiy-razvitym-stranam-ne-stoit-povyshat-stavki-20150903-121634/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МВФ: Мировая экономика растет слабее ожиданий, развитым странам не стоит повышать ставки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международный валютный фонд (МВФ) констатирует, что глобальный рост экономики остается умеренным, отражая дальнейшее замедление в странах с развивающейся экономикой и слабое восстановление в странах с развитой экономикой. Об этом говорится в обзоре фонда, опубликованном накануне встречи финансистов из "Группы 20" в Анкаре. Глобальный рост в первой половине 2015 года был ниже, чем во второй половине 2014 года. Риски для перспектив мировой экономики повысились в условиях растущей нестабильности финансового рынка, снижения цен на сырьевые товары, сокращения притока капитала и подешевевших валют развивающихся стран. Особенно риски возросли для стран с развивающимся рынком. Если одновременно реализуются несколько факторов риска, прогноз по росту мировой экономики может оказаться более слабым, нежели ожидается сейчас. В настоящее время прогноз по росту мировой экономики в 2015 году находится на уровне 3,3%, на 2016 год ожидается подъем на 3,8%.
глобальный рост экономики остается умеренным
При этом МВФ предостерегает страны с развитым рынком от повышения процентных ставок. Экономисты указывают на необходимость тесного взаимодействия денежно-кредитных властей развитых стран в их политике относительно ставок. По убеждению МВФ, денежная политика в этих странах должна оставаться стимулирующей, что возможно благодаря сохраняющейся низкой инфляции. При этом в странах с формирующимся рынком возможности для поддержания роста ограничены.
предостерегает страны с развитым рынком от повышения процентных ставок
Характер замедления роста в развивающихся странах отличается от региона к региону. Так, снижение сырьевых цен и ужесточение финансовых условий характерно для стран Латинской Америки и для других стран-экспортеров сырья, страны СНГ страдают от ухудшения геополитического фона и т.д.
В России спад в экономике продолжился во 2 квартале 2015 года и достиг 4,6%, что, как отмечают в МВФ, превысило прогноз, отражая влияние снизившихся цен на "черное золото" и действие санкций. Эти факторы в совокупности со структурными проблемами в РФ создают условия для дальнейшего сокращения экономики. Под слабыми местами МВФ отмечает для России неблагоприятный бизнес-климат и ограничения в торговле. При этом падение ВВП России будет иметь последствия и для соседних стран. Экономическая активность в регионе будет оставаться слабой.
В России

Меняйте валюту по биржевому курсу. Не переплачивайте обменникам и онлайн-банкам. Низкая комиссия за сделку, покупка валюты для личных целей и трейдинг на разнице курсов. Удобное приложение для сделок.

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
