<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-rynkax-soxranyaetsya-spokoiystvie-20170209-134535/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На рынках сохраняется спокойствие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Российский рынок торгуется сегодня в "красной зоне" при стойком рубле и растущих ценах на нефть. ММВБ по состоянию на 13.40 мск теряет 1,17% (2164,4 пункта). Долларовый индекс РТС снизился на 0,5% - на отметке 1158,69 пункта. По мнению экспертов, февраль может стать негативным месяцем для биржи. Так, если рублевый бенчмарк не вернется на отметку 2180 пунктов, то снижение может продолжиться до 2100-2060 пунктов. "Попытка коррекции уже предпринималась, но была прервана фактом телефонных переговоров Путина и Трампа", - комментирует Алексей Труняев, управляющий активами ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Поэтому есть куда падать, но пока рынок держится.
Акции "ФосАгро" уходят вниз на 5,4% и достигли уровней начала года на новостях о продаже компанией Adorabella Limited, бенефициаром которой является Андрей Гурьев, 4,5% акций "ФосАгро" по цене 2550 рублей за акцию. Бумаги производителя сложных удобрений - "Акрона" - падают на 1,5%.
В металлургическом сегменте падают акции "Северстали" (-3,2%) на фоне новости о том, что компания размещает конвертируемые еврооблигации на сумму до $250 млн. Кроме того, котировки снижаются после сообщения о делистинге NordGold. Новость не стала полной неожиданностью для инвесторов, но тем не менее поспешность, с которой компания проводит эту операцию, огорчила участников рынка, отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс". Теряют в четверг и бумаги НЛМК (-1%).
Акции "Газпрома" (-2%) продолжают находиться под давлением продавцов на фоне анонсированной ребелансировки индекса MSCI. "Роснефть" теряет 0,5%.
В лидерах падения также крупнейший в мире производитель титана "ВСМПО-АВИСМА" (-2%), а также "Норникель" (-1,5%), АЛРОСА" (-1,9%), "РУСАЛ" (-2,2%).
В финансовом секторе падают "Сбербанк" (-1%), ВТБ (-0,5%) и "Мосбиржа" (-0,6%), Покупают сегодня "префы" "Ростелекома" (+3%), "МосЭнерго" (+1,5%), ММК (+1,1%), акции "Башнефти" (+1%).
На международных финансовых рынках сохраняется спокойствие. Сегодняшняя повестка дня не насыщена событиями, так что оснований ожидать перемен в сложившейся ситуации нет, считают аналитики Sberbank CIB. Основные биржевые индексы Европы незначительно растут в четверг на фоне публикации корпоративных отчетностей, в частности, французского кредитора Societe Generale и нефтяной компании Total.
Вчера вечером Палата общин британского парламента одобрила закон, позволяющий премьер-министру страны Терезе Мэй инициировать официальные переговоры о выходе Великобритании из состава ЕС. Во Франции инвесторы обеспокоены популярностью кандидата в президенты Марин Ле Пен, которая обещает, что Франция выйдет из еврозоны и что в стране будет проведен референдум по членству в Евросоюзе.
Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,09%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту в плюсе на 0,23%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 в росте на 0,4%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ - 0.00115, "Газпром" – 2.386, "ЛУКОЙЛ" - 55.809, "Норильский никель" – 170.579, "Роснефть" – 6.321, "Сургутнефтегаз" – 0.55, "Сбербанк" – 2,918.
Добыча нефти в США за неделю подросла на 0,7% - до 8,97 млн барр./день. Комментарии Goldman Sachs вернули оптимизм на рынок нефти: банк прогнозирует дефицит предложения на глобальном рынке нефти в 1-ой половине этого года, благодаря усилиям ОПЕК+, и не видит причин менять его из-за роста добычи в США. К моменту апрельский фьючерс на Brent торгуется на уровне $55,81 за баррель, за "бочку" Light дают $52,9.
Четверг рубль начал с уровня 58,98 к доллару, продолжает умеренно укрепляться. "Американец" на торгах Московской биржи у отметки 58,83 рубля. Евро снижается и стоит 62,93 рубля. По мнению Андрея Люшина, заместителя председателя правления "Локо-Банк", ситуация на рынке такова, что дефицита рублевой ликвидности нет, но приток спекулятивных денег, в том числе в рамках кэрри-трейд, дает возможность роста. Рост политических рисков в Европе, непредсказуемость новой администрации Белого Дома, а также необходимость выхода в более консервативные инструменты из перекупленных фондовых рынков позитивно сказываются на золоте, отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Сейчас котировки торгуются на уровне $1243,7 за тройскую унцию.
Фьючерс на S&P 500к 13.30 мск растет на 0,03% до уровня 2290,8 пункта. Американские фондовые индексы находятся вблизи своих исторических значений. В США публикуется минимум экономической статистики, поэтому инвесторы выжидают новых шагов от президента, которые сейчас гораздо сильнее приводят рынки в движение. В пятницу пройдет встреча Дональда Трампа с японским премьером, на которой вновь может быть затронут вопрос о валютном манипулировании. Доллар охотно реагирует на словесные интервенции и может возобновить укрепление, отмечает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". Рынок по-прежнему оценивает вероятность повышения ставки ФРС 15 марта лишь в 25%, в связи с чем инвесторы будут внимательно следить за сегодняшними комментариями неголосующего члена Комитета по открытым рынкам Джеймса Булларда (17:05 мск) и голосующего члена Комитета Чарльза Эванса (21:10 мск).

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

Инвестируйте в проверенные идеи от команды аналитиков Finam Premium. Подробнее >>
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
