<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-rezultate-vzryva-v-bangkoke-pogibli-okolo-20-chelovek-ukraina-napravila-notu-protesta-v-mid-rf-v-svyazi-s-vizitom-putina-v-krym-20150817-20598/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В результате взрыва в Бангкоке погибли около 20 человек, Украина направила ноту протеста в МИД РФ в связи с визитом Путина в Крым]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В центре Бангкока прогремел мощный взрыв. Согласно официальным данным, погибли 18 человек, более 100 ранены. СМИ пишут о 27 погибших, однако официальные органы Таиланда пока эту информацию не подтверждают. Среди жертв взрыва есть иностранные граждане, были ли среди них граждане РФ, выясняется. Ответственность за взрыв пока никто не взял.
Согласно официальным данным, погибли 18 человек
Взрыв произошел в 18.55 по местному времени в центре Бангкока вблизи крупных торговых комплексов и главного индуистского святилища. По данным полиции, причиной взрыва могла быть бомба, прикрепленная к мотоциклу. Представители полиции квалифицировали произошедшее как теракт. В непосредственной близости от места взрыва было обнаружено еще одно взрывное устройство, разминировать которое прибыла группа саперов. C учетом неясности обстановки, посольство России в Таиланде рекомендует россиянам, находящимся в Бангкоке, воздерживаться от выхода в город без особой необходимости, соблюдать предельную осторожность, избегать мест большого скопления людей и неукоснительно выполнять требования официальных властей.

Президент РФ Владимир Путин сегодня провёл в Ялте заседание президиума Государственного совета

Также он отметил улучшения в российской туристической индустрии, обратив внимание на то, что количество путешествующих по России в 2014 году выросло почти на 30% и достигло 41,5 миллиона человек, въездной туризм при этом вырос на 16%. "Конечно, свою роль, безусловно, мы с вами это прекрасно понимаем, играет текущая экономическая ситуация, ценовая конъюнктура, курсовая разница. Отдыхать во многих зарубежных странах стало, конечно, дороже, если переводить это на рубли. Но очевидно и то, что в самой отечественной туристической индустрии произошли позитивные изменения", - сказал Владимир Путин.
Тем временем, Украина выразила протест в связи с визитом российского президента на территорию Крыма. Как сообщается на официальном сайте МИДа Украины, ведомство направило ноту протеста в МИД РФ в связи с несогласованным с украинской стороной поездкой высшего руководства РФ в Крым и Севастополь. "Автономная республика Крым и город Севастополь для всего цивилизованного мира остаются неотъемлемой частью Украины. Несмотря на возмущение, которое вызывает сознательное и умышленное пренебрежение первыми лицами России ключевыми принципами международного права и законодательством Украины, в очередной раз обращаем внимание российской стороны на необходимость соблюдения порядка въезда на временно оккупированную территорию Украины", - говорится в сообщении. Ранее по поводу визита Владимира Путина высказался украинский президент Петр Порошенко. По его словам, приезд Путина в Крым без согласования с украинской властью - это продолжение сценария нагнетания ситуации. Он назвал визит Путина вызовом всему цивилизованному миру. Об этом глава Украины написал на своих страницах в соцсетях.
Украина выразила протест в связи с визитом российского президента на территорию Крыма

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

Новая стратегия Global IT. Создана по авторской методике эксперта по IT, д. т.н. Леонида Делицына
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
