<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/mea-povysilo-svoiy-prognoz-po-mirovomu-potrebleniyu-nefti-v-2013-godu-do-90-8-mln-barr-v-sutki-20130118-155123/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МЭА повысило свой прогноз по мировому потреблению нефти в 2013 году до 90,8 млн барр. в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное энергетическое агентство (МЭА) повысило свой прогноз по мировому потреблению нефти в 2013 году по сравнению с предыдущим месяцем на 240 тыс. барр. – до 90,8 млн барр. в день. Такие данные приводятся в докладе организации, опубликованном 18 января. Эксперты МЭА ожидают, что по сравнению с предыдущим годом спрос на нефть и нефтепродукты в 2013 году вырастет на 930 тыс. барр. в день, т.е. примерно на 1%.
В докладе МЭА отмечается, что в 2013 году должен произойти рост добычи нефти в странах, которые не входят в состав ОПЕК, - до 54,3 млн барр. в сутки, что станет самым высоким показателем с 2010 года. Что касается стран ОПЕК, то в декабре 2012 года уровень добычи там снизился до минимальной за год отметки и составил 30,65 млн барр. в день, что было связано с сокращением в Саудовской Аравии и Ираке. Агентство увеличило свой прогноз среднесуточного спроса на нефть ОПЕК в 2013 году на 100 тыс. барр. – до 30 млн барр.
Агентство также отмечает, что мировой рынок нефти становится более "тесным" из-за повышения спроса в Китае и сокращения поставок из стран ОПЕК.

Как экономить на налогах? Один из вариантов — стать инвестором. Подготовили подборку 6 способов законно экономить на налогах.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
