<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-opravdyvaet-ozhidaniya-i-topchetsya-v-bokovike-20161226-14037/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок оправдывает ожидания и топчется в "боковике"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Последняя торговая неделя на российском рынке стартовала в плюсе, несмотря на отсутствие информационной поддержки с зарубежных площадок. К середине дня торговые обороты снижаются, но "медведи" не хотят сдаваться. Уверенно подрастает индекс РТС, к 13:50 мск он поднялся на 1% до 1129.43 пункта, индекс ММВБ торгуется с меньшей активностью, но также в "зеленом" (+0,3%) - 2181.35 пункта.
Наибольший рост на данный момент показывают акции "Россетей" (+2%), "СОЛЛЕРСа" (+2%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,7%), НЛМК (+1,6%).
Акции "Мечела" в числе лидеров. К моменту "обычка" в плюсе на 4,8%, "префы" - на 4,6%. Позитивным инфоповодом стало сообщении о том, что компании удалось подписать с ВТБ соглашение о переносе погашения долга на апрель 2022 года.
Хуже рынка выглядят "Башнефть"-п (1,47%), "ДИКСИ" (-1,4%), ФКБ "Открытие" (-1,3%).
Торги в Европе не проводятся. Западные инвесторы продолжают отмечать Рождество и вернутся на площадки только завтра.
Сырьевой рынок также на каникулах.
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется, и, хотя налоговый период подходит к концу, его поддержки пока хватает. К моменту доллар США дешевеет на 0,31% и составляет 60,84 рубля, евро понижается на 0,38% - до 63,56 рубля. "Скорее всего, российская валюта завершит этот год вблизи достигнутых значений, что уже можно назвать отличным результатом для валюты, традиционно закрывающей декабрь в минусе на протяжении последних нескольких лет", - отмечает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков Уральского банка реконструкции и развития.
Вторую половину дня рынок РФ проведет так же спокойно. Завтра на площадки вместе с западными "коллегами" может вернуться волатильность. В целом же оставшиеся сессии не обещают сюрпризов - инвесторы до конца года предпочтут не "раскачивать" рынок и зафиксируют позиции.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 6,5% годовых в долларах США

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
