<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/protestuyushie-dolzhny-osvobodit-zaxvachennye-zdaniya-v-kieve-putin-podderzhivaet-amnistiyu-k-20-letiyu-konstitucii-rf-no-ne-dlya-figurantov-bolotnogo-dela-20131204-211643/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Протестующие должны освободить захваченные здания в Киеве, Путин поддерживает амнистию к 20-летию Конституции РФ, но не для фигурантов "болотного дела"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Число пострадавших на акциях протеста в Киеве выросло до 350 человек. Об этом сообщают государственные службы. При этом глава МВД Украины дал указание работникам органов внутренних дел "воздерживаться от применения силы относительно участников мирных акций, а также предупредил организаторов этих акций об общей ответственности за безопасность их участников", говорится в сообщении ведомства. В свою очередь генпрокурор страны Виктор Пшонка обратился к митингующим и сообщил, что по решению суда они должны освободить захваченные административные здания. 7 декабря в Москве пройдет акция сторонников украинской оппозиции. Власти столицы согласовали участие 50 человек.
Число пострадавших на акциях протеста в Киеве выросло до 350 человек
Сегодня же три экс-президента Украины выразили поддержку сторонникам евроинтеграции. С совместным заявлением выступили Леонид Кравчук, Леонид Кучма и Виктор Ющенко. Заявление опубликовано на сайте партии "Наша Украина". "На Украине разворачивается глубокий политический кризис, который может иметь тяжелые последствия для всего украинского государства, его территориальной целостности, независимости и суверенитета", - говорится в заявлении. Экс-президенты считают, что первопричиной этого кризиса является несистемная работа правительства по подготовке к заключению соглашения об ассоциации с Европейским Союзом на саммите в Вильнюсе 29 ноября. "Вызывает удивление, что в последние дни перед этим незаурядным для Украины и всей Европы внешнеполитическим событием украинское руководство резко изменило тональность заявлений и вектор своих действий. В одностороннем порядке подготовка к подписанию соглашения была прекращена". – отмечается в документе. Этим правительство вызвало эскалацию политического кризиса в стране. При этом бывшие руководители страны считают, что ощущение обмана усиливает недоверие народа к власти.
три экс-президента Украины выразили поддержку сторонникам евроинтеграции
Премьер-министр Украины Николай Азаров призвал оппозицию прекратить эскалацию напряженности, предложив переговоры. Он подчеркнул, что ситуация в стране необходимо урегулировать, и поэтому правительство призывает представителей оппозиции сесть за стол переговоров. Главным условием этого круглого стола должно стать разблокирование всех административных зданий. Кроме того, к местам, где проводятся массовые митинги, не должны допускаться провокаторы. "При таких условиях мы готовы уже завтра сесть за стол переговоров", - передает слова премьер-министра его пресс-служба. Добавим, что сегодня международное рейтинговое агентство Moody's заявило о том, что протестные акции на Украине повышают риск резкого роста спроса на иностранную валюту. А это, в свою очередь, может ухудшить уже шаткую ситуацию с ликвидностью в стране.
Moody's заявило о том, что протестные акции на Украине повышают риск резкого роста спроса на иностранную валюту
Владимир Путин в целом подержал проект амнистии к 20-летию Конституции РФ. Глава государства обсудил вопрос объявления широкой амнистии на встрече с советником президента, председателем Совета по развитию гражданского общества и правам человека Михаилом Федотовым и уполномоченным по правам человека в России Владимиром Лукиным. Федотов отметил, что с момента принятия новой Конституции амнистия в России объявлялась 16 раз, самая массовая - в 2000 году (188 тыс. освобожденных, 43 тысячам осужденных сокращены сроки, освобождены от штрафов, исправительных работ и других подобных наказаний 399 тысяч человек). Основной закон РФ был принят 12 декабря 1993 года, вступил в силу со дня официального опубликования 25 декабря 1993 года. При Федотов отметил, что последняя амнистия, так называемая экономическая, была очень малочисленной, и коснулась 401 человека на сегодняшний день.
Владимир Путин в целом подержал проект амнистии к 20-летию Конституции РФ


Позже глава СПЧ Михаил Федотов сообщил, что по подготовленному проекту амнистии на свободу могут выйти до 100 тыс. человек. Он заявил СМИ, что на свободу сможет выйти и экс-глава "ЮКОСа" Михаил Ходорковский. В документе также предусмотрена возможность амнистирования и для тех, кто осужден условно. Если эта норма останется, то под амнистию попадет оппозиционный политик Алексей Навальный, который получил пять лет условного срока по делу "Кировлеса". Кстати, накануне Навальный сообщил, что 16 ноября он был лишен адвокатского статуса из-за уголовного дела. "Это было совершенно неизбежно", - отметил он.

РКО для малого и среднего бизнеса. Вот наши преимущества: открытие счета в онлайне, валютный контроль — 0,1%, платежный день — до 19:00 по московскому времени. Гарантии и кредиты участникам госконтракта.

Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
