<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-otsutstvie-signalov-rossiiyskie-indeksy-provodyat-den-v-plyuse-na-fone-geopolitiki-vozmozhny-spekulyacii-v-otdelnyx-bumagax-20151126-140528/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В отсутствие сигналов российские индексы проводят день в плюсе, на фоне геополитики возможны спекуляции в отдельных бумагах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сессия четверга на российском фондовом рынке стартовала умеренным ростом, днем слабый позитив на отечественных площадках сохраняется. В отсутствие сильного "игрока" - сегодня биржа США закрыта в связи с празднованием Дня благодарения – на мировых рынках тишь (объемы торгов низкие) и благодать (наблюдаются покупки). Геополитические риски потихоньку сходят на нет. Важное событие дня - визит президента Франции Франсуа Олланда в Москву для обсуждения с президентом РФ Владимиром Путиным действий в борьбе с терроризмом. На этом фоне к 13:55 мск индекс ММВБ подрос на 0,723% - до 1846,79 пунктов, индекс РТС прибавил 0,98% и составляет 887,48 пунктов.
На текущий момент лучше рынка выглядят бумаги "Мечела" ("обычка" +5,1%, "преф" +3,7%), "Башнефти" (ап +1,8%), "Магнита" (+1,7%), "Э.ОН Россия" (+1,7%), "Группы ПИК" (+1,4%), "СОЛЛЕРСа" (+1,4%), НЛМК (+1,4%).
Дорожают на 1,7% акции "ФСК ЕЭС". Сегодня эмитент раскрыл свои финансовые результаты, согласно которым чистая прибыль компании за 9 месяцев текущего года по МСФО выросла на 7%, до 31,9 млрд рублей.
В лидерах понижения - ММК (-1,4%), НМТП (-1%), "ФосАгро" (-0,9%), "КАМАЗ" (-0,8%), ТГК-1 (-0,7%), "Акрон" (-0,5%), PUSAL plc (-0,5%), "АЛРОСА" (-0,3%).
Ушли на отрицательную территорию бумаги АФК "Система" (-0,14%). В 3 квартале 2015 года финансово-промышленная группа увеличила консолидированную выручку по МСФО на 14,3%, до 184,2 млрд рублей.
Рынки Старого Света снова проводят день в "зеленой зоне". К 13:50 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,46%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,75%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повысился на 1,19%. Выхода значимой макростатистики в регионе сегодня не ожидается.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 2,189, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,831, "Норильский никель" (Анг) – 145,325, "Роснефть" (Анг) – 4,168, "РусГидро" (Анг) – 0,009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,549, "Сбербанк" (Анг) – 1,782.
Нефтяные котировки после недавнего роста корректируются вниз, уже отыграв небольшое снижение добычи "черного золота" в США, и "рискуют" упасть ниже значимого уровня $45 за баррель Brent. Между тем, рынок углеводородов, как полагает Александр Королёв, шеф-дилер по валютным операциям "Оргбанка", в настоящее время более зависим от геополитических рисков, нежели от данных статистики. К 13:50 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $45,89, за Light – $43,09.
Торги на валютном рынке Московской биржи проходят волатильно. Слабый в начале сессии рубль днем пытался укрепиться к евро. Однако к 13:50 мск доллар США подорожал на 0,118% и составляет 65,60 рубля, евро – на 0,010% – до 69,60 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,076% до 67,40 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0611. По мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", на текущий момент на "россиянина" оказывают влияние два фактора: приток/отток капитала в российские активы и продажи валюты экспортерами в налоговый период. Эксперт полагает, что при продолжении снижения геополитических рисков можно ждать новых притоков средств от нерезидентов, особенно если надеяться на предполагаемое в начале следующего года ралли по рублю.
Во второй половине дня, как полагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", возможны спекулятивные движения в отдельных российских бумагах, однако в целом аналитики ждут, что отечественный рынок завершит четверг консолидацией. Между тем, на ход торгов может оказать влияние и "политический фактор" - итоги встречи президентов РФ и Франции.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
