<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-finishiroval-v-zelenoiy-zone-geopoliticheskaya-premiya-uzhe-zalozhena-v-kotirovki-20151125-194924/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ финишировал в "зеленой зоне", геополитическая премия уже заложена в котировки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок акций продолжил рост, хоть и менее выразительно. Инвесторы не поддались панике на фоне обострения геополитической ситуации, однако акции "Газпрома" (-1,14%) все же проявили чувствительность к новостному фону. "Непонятно кому и в каких объемах "Газпром" будет продавать свой газ. Во-первых, негативом выступает факт того, что Украина останавливает покупку российского газа. Во-вторых, высока степень неопределенности будущего "Турецкого потока", - комментирует Алексей Бачурин, главный трейдер "Ренессанс Капитал".
В итоге к закрытию индекс ММВБ поднялся на 1,29% и составил 1833.53 пункта, а индекс РТС прибавил 1,31% - до отметки 878.89 пункта. "Мы считаем, что рост является не более чем коррекцией к вчерашнему падению на новостях о сбитом бомбардировщике Су-24", - комментируют аналитики ИК "Велес Капитал". Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 36,048 млрд рублей.
По итогам дня рост показали акции "Сбербанка" (ао +2,76%, ап +2,72%), "Роснефти" (+2,18%) и "АЛРОСА" (+2,37%), раскрывшие финансовые результаты за 3 квартал. Так, "Сбербанк" сообщил о чистой прибыли по МСФО в июле-сентябре в размере 65,1 млрд рублей. Чистая прибыль НК "Роснефть" по МСФО в 3 квартале 2015 составила 113 млрд рублей. Чистая прибыль "АЛРОСА" по МСФО за 9 месяцев 2015 года выросла в 2,5 раза - до 32,2 млрд рублей.
Лучше рынка также финишировали акции "Акрона" (+5,83% - на фоне планов начать активные инвестиции в калийный проект с 2017 года), ММК (+4,91%), "Башнефти" (ао +3,32%, ап +4,22%), "Энел Россия" (+3,58%), "РусГидро" (+3,3%), Yandex (+3,2%), МТС (+2,88%), "НОВАТЭКа" (+2,84%). Уверенно смотрелись акции "Аэрофлота" (+1,61%). Между тем, по мнению главного аналитика "ВТБ-24" Станислава Клещева, рекомендации МИД о нежелательности поездок в Турцию способны заметно подорвать бизнес "Аэрофлота".
Аутсайдерами торгов стали бумаги "РУСАЛа" (акции -1,58%, РДР -1,38%), ГК ПИК (-1,42%), "Ростелекома" (-1,29%), НМТП (-1,13%), Polymetal (-0,9%).
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика. Ключевые индексы восстанавливались после снижения накануне, спровоцированного новостями о сбитом Турцией российском Су-24. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,96%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,51%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 2,1%. Акции авиакомпаний восстанавливаются: EasyJet (+0,56%), IAG (+0,36%), Deutsche-Lufthansa (+1,12%). Исключение составляет Air France-KLM (-3,09%).
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,20955, "Газпром" (Анг) - 4,33394, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 39,56202, "Норильский никель" (Анг) - 14,27930, "Роснефть" (Анг) - 4,10330, "Ростелеком" (Анг) - 8,24072, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,41619, "Сбербанк" (Анг) - 7,09911. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,62130, "ВымпелКом" (США) - 3,61657, "Мечел Сталь" (США) - 0,87015.
Рынок акций США открылся повышением. На 19:40 мск индекс Dow Jones вырос на 0,05%, Nasdaq в плюсе на 0,18%, индекс S&P 500 поднялся на 0,02%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,16% - до 2088 пунктов. Накануне Дня Благодарения активность на торгах ожидается невысокой. "Предпраздничная среда - повод ожидать более сдержанных объемов торговли на рынке, так как участники торгов готовятся уйти на выходные длиной в 1,5 дня в честь Дня Благодарения. Однако не все так просто: вряд ли сегодня удастся инвесторам спокойно "отсидеться в сторонке", ведь день просто изобилует макроэкономической статистикой на протяжении почти всех торгов", - отмечают аналитики "Санкт-Петербургской биржи". Данные статистики оказались неплохими. Так, заказы на товары длительного пользования увеличились в октябре на 3,0% (ожидалось +1,5%). Личные расходы, согласно скорректированным данным, увеличились в октябре на 0,1% м/м (ожидалось +0,3% м/м). Личные доходы в октябре выросли на 0,4% м/м (как и ожидалось). Количество первичных обращений за пособиями по безработице составило за минувшую неделю 260 тыс. (ожидалось 270 тыс.). Продажи нового жилья в октябре составили 0,495 млн (ожидалось 0,500 млн), предыдущее значение пересмотрено с 0,468 млн до 0,447 млн.
Нефть торгуется в "красной зоне", снижаясь с двухнедельного максимума. Избыток предложения при слабом спросе остается ключевым негативным фактором. Дополнительное давление на котировки оказали данные по запасам в США от Американского института нефти, согласно которым прирост резервов составил 2,6 млн баррелей. Официальная статистика EIA была обнародована сегодня в 18:30 мск: запасы нефти за неделю выросли на 0,961 млн баррелей (ожидался рост на 1,2 млн). К 19:40 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $45,48, Light - $42,41.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,08% и составляет 88 060 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,03%, фьючерс на акции "Газпрома" - на 0,22%, на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,01%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции к доллару США на фоне отката котировок Brent с двухнедельного пика, но умеренно укрепился евро. Помимо корреляции с нефтяными ценами, рубль испытывает давление в связи с завершением ноябрьского налогового периода. Доллар подорожал на 0,27%, его стоимость теперь составляет 65,63 рубля, евро подешевел на 0,1% - до 69,60 руб. Бивалютная корзина на торгах "потяжелела" на 0,09%, до уровня 67,4165 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0617.
В четверг, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются с незначительным изменением индикаторов. "Пока индекс удерживается выше 1800 пунктов, вероятность скорого возвращения к локальному максимуму сохраняется. Но более вероятным сценарием на горизонте нескольких дней все же представляется пробой этой поддержки и перемещение целей коррекции в район 1750 пунктов", - полагает Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банка". Завтра публикации значимой для рынка статистики не ожидается, биржи США будут закрыты в связи с празднованием Дня Благодарения. Из числа локальных событий внимание привлечет отчетность АФК "Система" по US GAAP.


Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
