<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-fone-podorozhavsheiy-nefti-rynok-rf-mozhet-otkrytsya-v-plyuse-zatem-indeksy-pereiydut-v-bokovik-20151125-095042/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На фоне подорожавшей нефти рынок РФ может открыться в плюсе, затем индексы перейдут в "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Несмотря на то, что нефтяным котировкам накануне удалось вырасти, усиление геополитических рисков привело к распродажам на российском фондовом рынке. Сообщение о сбитом Турцией российском военном самолете на турецко-сирийской границе спровоцировало понижательную коррекцию отечественных индексов, которые и так уже несколько сессий подряд "сигнализировали" о "перегретости" рынка. "С геополитикой связано и движение рубля", - отмечает Наталия Шилова, главный аналитик центра макроэкономического прогнозирования и инвестстратегии "БИНБАНКа". По ее мнению, российская валюта днем отыгрывала любые сообщения по ситуации со сбитым самолетом. Однако к завершению торгов "россиянину" все же удалось укрепиться к бивалютной корзине. Российские индикаторы же к закрытию тпотеряли более 3%: индекс ММВБ потерял 3,1% и составил 1810,05 пункта, индекс РТС снизился на 3,3% - до 867,54 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно торгов понедельника возросли - до 54,47 млрд рублей.
Аутсайдерами на конец дня были бумаги ВТБ (-4,5%), ТГК-1 (-4,4%), "Газпрома" (-4,1%), "префы" "Транснефти" (-4,1%) и "Сбербанка" (-4%). В лидерах повышения - акции "Уралкалия" (+1,7%), "Акрона" (+0,7%), "ДИКСИ" (+0,3%), Polyus Gold (+0,1%).
К открытию сегодняшних торгов сложился неоднозначный внешний фон. На европейских площадках вчера преобладали негативные настроения – участники торгов реагировали на напряженный геополитический фон. Между тем, от большей просадки индексы Старого Света удержала макростатистика - темпы роста ВВП Германии и индикатор делового климата Ifo оказались неплохими. Первый показатель в третьем квартале увеличился на 0,3% к/к, второй – оказался лучше ожиданий и в ноябре поднялся до 109 пунктов вместо 108,2 пункта. В итоге индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,45%, французский CAC 40 потерял 1,41%, немецкий DAX оказался в минусе на 1,43%. В лидерах снижения вчера отметился Altice (-9,4%_ в ответ на новость о том, что банк Goldman Sachs Group продал акции компании инвестиционному фонду миллиардера Патрика Драги. Хуже рынка выглядели котировки авиакомпаний: бумаги Air France-KLM Group и Deutsche Lufthansa потеряли более чем 3,8%. Вместе с тем подросли бумаги Volkswagen на 5,5% после того, как отмечает Вадим Сысоев, аналитик отдела анализа мировых рынков ИХ "ФИНАМ, как немецкий производитель получил одобрение регулятора на ремонт большей части своих дизельных двигателей в Европе.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,17337, "Газпром" (Анг) – 4,38074, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,16166, "Норильский никель" (Анг) – 14,15241, "Роснефть" (Анг) – 4,04669, "Ростелеком" (Анг) – 8,32141, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,28590, "Сбербанк" (Анг) – 6,92818. МТС (США) – 7,60129, "ВымпелКом" (США) – 3,37118, "Мечел Сталь" (США) – 0,90015, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,69046.
Ключевые американские индикаторы вчера к завершению сессии вышли в плюс вопреки обострению геополитического фона и смешанной статистике, которая показала снижение индекса потребительского доверия в ноябре – показатель составил 90,4 пункта вместо прогнозировавшихся 99,5 пункта, и оказавшийся в рамках ожиданий темп роста ВВП – в третьем квартале индикатор подрос с 1,5% к/к до 2,1% к/к. Определенную поддержку котировкам оказала подорожавшая нефть. В итоге, к закрытию торгов индекс Dow Jones Industrial Average поднялся на 0,11%, индекс широкого рынка S&P 500 - на 0,12, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 0,01%. Лучше рынка выглядели бумаги Marathon Oil (+5,53%), Chesapeake Energy (+6,81%), Pioneer Natural Resources (+3,02%), Exxon Mobil (+1,99%) и Chevron (+1,49%) на фоне роста цен на "черное золото", хуже – акции туристических компаний - United Continental Holdings, Southwest Airlines, Delta Air Lines, Expedia и Priceline Group, которые "на геополитике" потеряли 3,01%, 2,61%, 3,08%, 2,92% и 1,91% соответственно.
Фондовые индексы Азиатско-Тихоокеанского региона торгуются преимущественно в "красной зоне". На текущий момент японский индекс Nikkei снизился на 0,4%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI пребывает в минусе на 0,34%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,13%, индекс Китая CSI-300 подрос на 0,19%. Из обнародованной в регионе макростатистики отметим опубликованные в Сингапуре окончательные данные по ВВП, который в третьем квартале увеличился на 1,9% к/к, в то время как эксперты ожидали нулевое изменение показателя.
Нефтяные котировки вчера неплохо подросли, чему, как отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид" , способствовали нарастающая геополитическая напряженность из-за сбитого Турцией российского самолета и интригующие заявления президента Венесуэлы Николаса Мадуро о том, что в ближайшие дни рынок нефти ждут "приятные сюрпризы". К текущему моменту декабрьский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $46,29, Light – у $42,98. Пара евро-доллар находится на уровне 1,0662.
Сегодня, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", российский фондовый рынок начнет торги с умеренного повышения индекса ММВБ, вблизи отметки 1815 пунктов, после чего индикатор перейдет в состояние консолидации вблизи уровня открытия. "Возможные попытки реализации технического отскока вверх будут затруднены неблагоприятным влиянием усилившихся геополитических рисков", - полагает г-н Манжос. Вместе с этим Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", полагает, что поддержать отечественный рынок может ралли на сырьевом рынке, хотя, как отмечает эксперт, индекс ММВБ все еще остается перекупленным на 5-10%.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
