<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-v-krasnom-glubina-prosadki-budet-zaviset-ot-geopoliticheskogo-fona-20151124-201711/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок в "красном", глубина просадки будет зависеть от геополитического фона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на торгах вторника окрасился в "красное". Одной из причин просадки отечественных индикаторов стала давно назревавшая коррекция и значительная перекупленность рынка. Однако основное давление на инвесторов оказало сообщение о том, что на сирийско-турецкой границе был сбит российский военный самолет Су-24. "Просадка носит достаточно эмоциональный характер, и спрогнозировать глубину снижения проблематично", - отмечает Николай Рузайкин, руководитель направления "Персональное брокерское обслуживание" "Открытия Брокер". Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование", также добавляет, что произошедшее событие способно повлечь далеко идущие последствия, которые явно не пойдут на пользу российскому фондовому рынку.
В ходе встречи с королем Иордании Абдаллой II президент России Владимир Путин заявил, что сегодняшнее событие будет иметь серьезные последствия для российско-турецких отношений. Он также добавил, что крушение Су-24 – "удар в спину, который нанесли пособники терроризма".
По итогам торгов индекс ММВБ закрылся с понижением на 3,1% у отметки 1810.05 пункта. Просадка валютного РТС составила 3,3%, ему удалось закрепиться у 867.54 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 54, 471 млрд рублей, что выше вчерашнего уровня.
В списке основных аутсайдеров оказались ВТБ (-4,5%), ТГК-1 (-4,4%), "Газпром" (-4,1%), "Транснефть"-п (-4,1%), "Сбербанк" -п (-4%).
Лучше рынка закрылись "Уралкалий" (+1,7%), "Акрон" (+0,7%), "ДИКСИ" (+0,3%).
Рынки Старого Света закрылись в минусе, оценивая нарастание геополитической напряженности между Россией и Турцией: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,45%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,43%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 1,41%.
Среди интересных данных статистики, опубликованных в регионе, стоит выделить индекс делового оптимизма IFO Германии, составивший в ноябре 109 пунктов, по прогнозам ожидалось 108,2 пункта, как и в предыдущем месяце. Также был опубликован ВВП Германии, согласно окончательным данным увеличившийся в третьем квартале на 0,3% к/к.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,17337, "Газпром" - 4,38074, "ЛУКОЙЛ"– 39,16166, "Норильский никель" – 14,15241, "Роснефть" - 4,04669, "Ростелеком" - 8,32141, "Сургутнефтегаз" - 5,28590, "Сбербанк" - 6,92818. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,57571, "ВымпелКом" - 3,37724, "Мечел Сталь" - 0,86015.
Американские фондовые индексы вслед за европейскими площадками также ушли в минус, реагируя на ситуацию со сбитым российским самолетом и оценивая макроэкономические данные, опубликованные во вторник (ВВП, пересмотренный, увеличился в третьем квартале на 2,1%, как и ожидалось). На 20:10 мск индекс Dow Jones в символическом плюсе на 0,02%, индекс S&P-500 опускается на 0,12%, Nasdaq торгуется в минусе на 0,28%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 1,06% и составляет 87 610, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,65%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,14%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,15%.
Нефтяные фьючерсы на волне нарастания геополитической напряженности пробили отметку в $46 за баррель Brent и устремились выше. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $46.37, Light - $43.16 за баррель.
Рубль под влиянием общего негатива в течение дня чувствовал себя довольно неуверенно. Однако ближе к вечеру "россиянину" практически удалось нивелировать просадку, на что в некоторой степени повлиял налоговый период, окончание которого приходится на завтрашний день. К 20:15 доллар США понижается на 0,8% и составляет 65,2590 рубля, евро дешевеет на 0,5% – до 69,5740 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,7% – до 67,2008 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.0637.
Однако "перспективы "россиянина" до конца года - в лучшем случае останется плюс/минус на текущих уровнях. Но больше шансов увидеть 69-70р.", - считает Николай Рузайкин, руководитель направления "Персональное брокерское обслуживание" "Открытия Брокер".
"Наметившееся падение российского рынка может получить продолжение уже в ходе следующих торгов", - считает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".

50% скидка на онлайн-курсы, комиссия 0 руб. за сделки с акциями на MOEX, готовые антикризисные стратегии и другие предложения. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
