<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/k-2050-godu-rossiya-oboiydet-po-ekonomicheskoiy-moshi-germaniyu-franciyu-i-velikobritaniyu-no-poka-ostaetsya-v-spiske-nesvobodnyx-stran-20130116-20323/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[К 2050 году Россия обойдет по экономической мощи Германию, Францию и Великобританию, но пока остается в списке "несвободных стран"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международная неправительственная организация Freedom House включила Россию в число несвободных стран в своем ежегодном рейтинге "Свобода в мире". В 2012 году ситуация с правами человека и политическими свободами в России значительно ухудшилась, говорится в ежегодном докладе правозащитной организации. Возвращение Владимира Путина на пост президента стало началом "нового периода ускорения репрессий", считают правозащитники. Формальную политическую оппозицию он еще давно столкнул на "обочину", а после инаугурации инициировал принятие законов, цель которых - подавление зарождающейся оппозиции в обществе, говорится в документе. Речь идет об ужесточении наказаний за нарушения в уличных акциях, ограничение возможностей НКО и ужесточение контроля за интернетом.
несвободных стран
"Поскольку Россия в этом отношении задает тон всей Евразии (в которую входят страны бывшего СССР, без учета республик Прибалтики), Евразия теперь соперничает с Ближним Востоком за титул самой репрессивной зоны мира", - говорится в докладе. Freedom House считает, что за истекший год серьезно ухудшилась ситуация также в Казахстане, Таджикистане и на Украине. В Армении, Грузии, Абхазии и Нагорном Карабахе, а также в Боснии и Герцеговине правозащитники отметили улучшения.
Freedom House призывает Соединенные Штаты и другие демократические государства усилить борьбу за политические свободы и критикует и демократа Барака Обаму, и республиканцев-конгрессменов за отход США от лидерских позиций в этой борьбе. "Со временем мы узнали, что достижения в борьбе за свободы имеют место, когда в процессе активно участвуют демократические державы вроде США и европейских стран, - заявил президент Freedom House Дэвид Крамен. - Когда же эти демократии решают не участвовать в борьбе, то обычно свобода терпит поражение".
Сегодня в ходе Гайдаровского форума премьер-министр России Дмитрий Медведев заявил, что курс на политическую модернизацию в стране останется неизменным. "Нам нужно продолжить политическую модернизацию, обеспечив качественное расширение политических и экономических свобод", - сказал он. Среди других задач бывший президент назвал качественное обновление, комплексную модернизацию различных сфер в стране, технологическую модернизацию, диверсификацию экономики, ослабление зависимости от колебаний цен на энергоносители, а также социальную модернизацию.
В ближайшие 5-7 лет рост ВВП России будет не более 4% в год. Такую оценку высказал бывший министр финансов РФ Алексей Кудрин в беседе с журналистами на Гайдаровском форуме. "Наш потолок - 4%", - сказал он, добавив, что при неблагоприятной внешней конъюнктуре экономический рост может составить и 2%. Комментируя слова Дмитрия Медведева о том, что экономический рост в России должен составлять не 5% в год, Кудрин сказал, что такую цель Россия сможет себе поставить в том случае, если проведет серьезные структурные реформы. "Даже если сейчас мы начнем реформировать, то все равно на ближайшие 5-7 лет превысить рост в 4% не удастся", - сказал экс-министр.
ВВП России
Аналитики компании PricewaterhouseСoopers (PwC) заглянули дальше. Они считают, что Россия к 2050 году окажется на шестом месте в мире по объему ВВП, вплотную приблизившись к Японии. Об этом говорится в очередном докладе "Мир в 2050 году", подготовленном консалтинговой компанией. В 2011 году Россия, по подсчетам PwC, занимала девятое место среди крупнейших экономик мира. Первую строчку занимали США, за ними следовали Китай и Япония. В десятку также вошли Германия, Франция, Бразилия, Великобритания и Италия. Десятку замыкала Индия.
PricewaterhouseСoopers
К 2030 году Китай по ВВП обгонит США и станет мировым лидером. Третье место достанется Индии, Россия же к этому времени поднимется до седьмого места. Тройка лидеров не претерпит изменений и в 2050 году, в то время как развивающиеся страны будут постепенно улучшать свои позиции.
Так, Россия, Мексика и Индонезия по размеру экономик обойдут Германию, Францию и Великобританию. ВВП Турции будет больше, чем у Италии, а Нигерия опередит Южную Корею. Аналитики PwC отмечают, что нынешний кризис нанес странам G7 более сильный ущерб, нежели развивающимся государствам.

Новая авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» — от одного из самых известных трейдеров Андрея Саморядова. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Подключение онлайн>>

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
ivkar2010
СамыйБогатыйВМире
marc
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
