<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-i-merkel-sverili-chasy-pentagon-otkrestilsya-ot-ugroz-v-adres-rossii-poroshenko-odobril-osobyiy-status-donbassa-srokom-na-tri-goda-20141017-095612/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин и Меркель "сверили часы", Пентагон открестился от угроз в адрес России, Порошенко одобрил особый статус Донбасса сроком на три года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В четверг вечером в Милане, где сегодня пройдет форум "Азия-Европа", состоялась встреча президента РФ Владимира Путина с Федеральным канцлером Германии Ангелой Меркель. Как отмечает пресс-служба Кремля, в ходе продолжительной и детальной беседы Путин и Меркель провели подробную "сверку часов" о ходе реализации минских договоренностей. Также было акцентировано внимание на первоочередном значении завершения процесса разведения противоборствующих сторон на юго-востоке Украины.
Путин и Меркель провели подробную "сверку часов"
"По-прежнему, продолжаются серьезные расхождения во взглядах на генезис внутриукраинского конфликта, а также на первопричины происходящего там в настоящее время", - подчеркивается в сообщении. Кроме того, стороны обсудили тему мониторинга режима прекращения огня и в нюансах обсудили "газовое досье". Как сообщают СМИ со ссылкой на пресс-секретаря российского президента Дмитрия Пескова, встреча продолжалась 2,5 часа. До переговоров с Владимиром Путиным Ангела Меркель также провела встречу с президентом Украины Петром Порошенко. Ранее канцлер Герамнии заявила, что Россия не в полном объеме выполняет свои обязательства в рамках минских договоренностей.
серьезные расхождения во взглядах на генезис внутриукраинского конфликта
Тем временем, официальный представитель Минобороны США Джон Кирби заявил, что в словах главы Пентагона Чака Хейгела не содержалось какой-либо угрозы в адрес России. Хейгел накануне, в ходе ежегодной конференции Ассоциации армии США, предупредил американских военнослужащих о том, что, возможно, придется иметь дело с боеспособной российской армией, стоящей "на пороге НАТО", а Россию он назвал "ревизионистским государством". Кирби отметил, что эти слова не были угрозой России. По его словам, речь шла об угрозах в различных сферах, с которыми сталкиваются США и к которым они должны быть готовы. Накануне министр обороны РФ Сергей Шойгу также прокомментировал слова Хейгела. По его мнению, данное высказывание может указывать на то, что США разрабатывают сценарий операции около российских границ. "Это вызывает серьезную озабоченность", - отметил министр.
в словах главы Пентагона Чака Хейгела не содержалось какой-либо угрозы в адрес России
Между тем, президент Украины Петр Порошенко подписал закон об особом статусе отдельных районов Донецкой и Луганской областей, сообщается на официальном сайте президента. Документ определяет временный порядок организации местного самоуправления, деятельности органов местной власти в отдельных районах Донецкой и Луганской областей. Основная цель - создание условий для скорейшей нормализации обстановки, восстановления правопорядка, конституционных прав и свобод граждан, создание условий для возвращения жителей к вынужденно оставленным местам постоянного проживания, восстановление жизнедеятельности в населенных пунктах и развития этих территорий. Также восстанавливаются права и законные интересы юридических лиц. Особый порядок на указанных территориях вводится законом временно, на три года, со дня вступления в силу.
Порошенко подписал закон об особом статусе отдельных районов Донецкой и Луганской областей
Особый порядок на указанных территориях вводится
на три года
Также, согласно подписанному закону, государство гарантирует недопущение уголовного преследования, привлечения к уголовной и административной ответственности и наказания лиц-участников событий в этих районах. Для охраны общественного порядка в населенных пунктах отдельных районов решением органов местного самоуправления создаются отряды народной милиции, отмечается в сообщении.
гарантирует недопущение уголовного преследования
лиц-участников событий в этих районах

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Брокерские тарифы с выгодным обслуживанием: абонентская плата от 0 р., дивиденды и купоны без комиссии.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
