<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/v-zheneve-nachalis-peregovory-shesterki-i-irana-putin-utverdil-koncepciyu-obshestvennoiy-bezopasnosti-i-vstretilsya-s-neparlamentskimi-partiyami-17-aktivistov-greenpeace-vypustyat-pod-zalog-20131120-212350/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Женеве начались переговоры "шестерки" и Ирана, Путин утвердил концепцию общественной безопасности и встретился с непарламентскими партиями, 17 активистов Greenpeace выпустят под залог]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Переговоры по иранской ядерной проблеме начались в Женеве. Переговоры проводят "шестерка" международных посредников и представители Тегерана. Пленарное заседание пройдет в представительстве ООН. В "шестерку" входят представители США, Китая, России, Франции, Великобритании и Германии. Иранскую делегацию возглавляет министр иностранных дел страны Джавад Зариф.
Переговоры по иранской ядерной проблеме начались в Женеве
При этом сегодня стало известно, что президент США Барак Обама призвал Конгресс не вводить новые санкции в отношении Ирана. В противном случае представители Тегерана заявляли, что покинут стол переговоров. Диалог по иранской ядерной программе длится несколько лет. Западные страны, а также Израиль обвиняют Тегеран в попытках разработать ядерное оружие. Иран же, в свою очередь, заявляет о своем праве на обогащение урана, на "мирный атом" - на удовлетворение потребностей страны в электроэнергии за счет ядерной энергии.
Путин утвердил Концепцию общественной безопасности в Российской Федерации до 2020 года. В документе отмечается, что состояние общественной безопасности в РФ характеризуется как нестабильное. "Несмотря на принимаемые государством и обществом усилия, направленные на борьбу с преступными и иными противоправными посягательствами, предупреждение возникновения и развития чрезвычайных ситуаций, необходимый уровень обеспечения общественной безопасности не достигнут", - говорится в концепции. В стране сложилась непростая криминогенная обстановка, отличающаяся высоким уровнем преступности и появлением новых видов угроз криминального характера. Основными угрозами, уровень которых по-прежнему высок, считаются террористическая, а также экстремистская деятельность националистических, религиозных, этнических и иных организаций и структур, "направленная на нарушение единства и территориальной целостности РФ, дестабилизацию внутриполитической и социальной ситуации в стране". "Особую озабоченность вызывает распространение экстремистских настроений среди молодёжи", - отмечается в документе.
Путин утвердил Концепцию общественной безопасности в Российской Федерации до 2020 года
сложилась непростая криминогенная обстановка
террористическая
экстремистская деятельность националистических, религиозных, этнических и иных организаций

Незаконная миграция в Россию иностранных граждан
внутренней миграции

Распространенность коррупции продолжает оставаться высокой. "Являясь одной из системных угроз общественной безопасности, коррупция существенно затрудняет нормальное функционирование государственных органов и органов местного самоуправления, препятствует проведению социальных преобразований и модернизации российской экономики, вызывает серьёзную тревогу в обществе и недоверие к государственным институтам, создаёт негативный имидж России на международной арене", - отмечается в концепции.
Распространенность коррупции
В концепции также делается вывод на основе анализа информации о ЧС о том, что "стихийные бедствия, связанные с опасными природными явлениями и пожарами, происшествия на водных объектах, а также техногенные аварии и террористические акты являются основными причинами возникновения чрезвычайных ситуаций и представляют существенную угрозу для безопасности граждан, экономики страны и, как следствие, для устойчивого развития РФ". Также в документе указывается на рост преступлений, связанных с незаконным оборотом наркотических средств, психотропных веществ и их прекурсоров; значительное количество преступлений совершается в состоянии алкогольного или наркотического опьянения; количество преступников увеличивается за счёт беспризорных и безнадзорных несовершеннолетних, граждан без определённого места жительства и т.д.
В тексте документа также определены основные направления деятельности по обеспечению общественной безопасности и механизмы реализации концепции. Сегодня же на заседании Совбеза Владимир Путин заявил о необходимости разработки стратегии экологической безопасности РФ, отметив, что страна выделяет на экологию слишком мало денег – всего около 0,8% от ВВП, что несравнимо с развитыми экономиками.
разработки стратегии экологической безопасности РФ

Путин: Нужно обеспечить одинаковое участие всех в политической жизни
встретился с представителями непарламентских партий

Представитель оппозиции также поднял вопрос об амнистии политзаключенных. Рыжков передал президенту список из 70 заключенных, которых оппозиция считает узниками совести. "С амнистиями тоже нужно быть очень аккуратными. Я думаю, что это востребовано, только нам ни в коем случае нельзя создать в обществе какую-то нервозную обстановку, что завтра на улицы городов выпустят каких-то уголовников", - отметил Путин
Представитель "Правого дела" предложил президенту рассмотреть вопрос об изъятии в госсобственность определенных долей предприятий, владельцы которых получили их во время залоговых аукционов в 1990-е годы с нарушениями, а также повысить налоговую нагрузку на такие предприятия. Президент эту инициативу не поддержал, обозначив проблемы, которые в таком сценарии будут испытывать люди, работающие в таких компаниях.
Лидеру "Гражданской платформы" Михаилу Прохорову президент пообещал разобраться в ситуации с двумя представителями партии, на которых "силовики оказали беспрецедентное давление на сентябрьских выборах". Об этом сообщил сам Прохоров. Речь идет о мэре Ярославля Евгении Урлашове, который арестован по обвинению в вымогательстве взятки, а также о кандидате в губернаторы Владимирской области Александре Филиппове, на которого завели ряд уголовных дел. "Я передал наше требование прекратить беспредел силовиков на региональном уровне. Президент обещал внимательно изучить ситуацию. Навальному такое внимание главы государства, как вы помните, помогло", - отмечает Прохоров. Он также сообщил, что передал Путину предложения партии по земельной реформе.
В Санкт-Петербурге из СИЗО под залог отпущена первая активистка Greenpeace. Это бразильянка Ана Паула Масьель. Сегодня суды приняли решение отпустить под залог капитана Arctiс Sunrise Питера Уилкокса, а также Манеса Убелса и Кирона Брайана. Всего судами решено изменить меру наказания с ареста на залог в отношении 17 задержанных. Ранее радисту Колину Расселу (Австралия) арест был продлен до 24 февраля 2014 года. В отношении задержанных на Arctiс Sunrise активистов за акцию на платформе "Приразломная" сначала было возбуждено дело "о пиратстве", а затем обвинения были изменены на статью "о хулиганстве".
В Санкт-Петербурге из СИЗО под залог отпущена первая активистка Greenpeace

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
