<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vtornik-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-nachat-korrekcieiy-no-vozvrat-k-rostu-ne-isklyuchen-20151124-094926/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Вторник российский рынок может начать коррекцией, но возврат к росту не исключен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Закончившееся было ралли на российском рынке акций, вчера получило новый импульс от подорожавшей нефти. В итоге индикатор широкого рынка ММВБ обновил семилетние максимумы, а валютный РТС сумел преодолеть значимую отметку 900 пунктов (хоть и не задержался на ней надолго). Поддержали рынок также заявления главы Минэкономразвития РФ Алексея Улюкаева, который объявил, что рецессия в экономике России завершилась. На этом фоне к закрытию индекс ММВБ поднялся на 2,2% - до 1868,07 пункта, индекс РТС прибавил 1,04% и составил 897,56 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно торгов пятницы возросли - до 47,433 млрд рублей.
Лучше рынка вчера торговались – "префы" "Транснефти" (+4,8%), "обычка" "Группы ЛСР", "ЛУКОЙЛа" (+4,4%), "Сургутнефтегаза" (+4,1%), привилегированные акции "Татнефти" (+4,03%), бумаги "Магнита" (+3,6%). В аутсайдерах торгов оказались - НМТП (-1,9%), ГМК "Норникель" (-1,6%), "Энел Россия" (-0,7%), ОГК-2 (-0,69%), "Аэрофлот" (-0,6%), "Распадская" (-0,4%), "Интер РАО" (-0,4%).
К открытию сегодняшних торгов сложился нейтральный внешний фон. Рынки Старого Света провели вчерашний день в негативе, чему способствовали укрепившийся доллар США и, как следствие, подешевевшие металлы и нефть. Сейчас пара евро-доллар находится на уровне 1,0626. К закрытию торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,46%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 – на 0,44%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 0,26%. Между тем, вышедшая в регионе статистика была неплохой. Так, согласно предварительным данным, индекс деловой активности в промышленности еврозоны составил в ноябре 52,8 пункта вместо ожидавшихся 52,3 пункта, а предварительное значение аналогичного индекса в секторе услуг еврозоны в том же месяце составило 54,6 пункта, в то время как аналитики прогнозировали сохранение показателя на уровне 54,1 пункта. Из отдельных историй на рынках можно отметить падение котировок горнодобывающих компаний. Сильный доллар и "слабые" металлы удешевили ArсelorMittal (-6,6%), Glenсore (-2,07%) и BHP Billiton (-1,6%).
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,28139, "Газпром" (Анг) – 4,30873, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40,50689, "Норильский никель" (Анг) – 14,45246, "Роснефть" (Анг) – 4,21527, "Ростелеком" (Анг) – 8,67147, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,54594, "Сбербанк" (Анг) – 7,21123. МТС (США) – 7,67130, "ВымпелКом" (США) – 3,43365, "Мечел Сталь" (США) – 0,88545, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,77047.
На американских площадках вчера также преобладали продажи. Несмотря на то что в фокусе внимания игроков было внеочередное заседание ФРС, особого влияния на ход торгов оно не оказало – значимых заявление не последовало. Ведущие биржевые индексы увело на отрицательную территорию снижение акций "здравоохранителей". Так, котировки фармацевтических компаний Pfizer и Allergan подешевели более чем на 2,6%. В итоге индикатор "голубых фишек" Dow Jones потерял 0,17%, индекс широкого рынка S&P500 снизился на 0,12%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшился на 0,05%. Что касается выхода значимых статистических данных, то участники торгов ждали публикации информации о продаже домов на вторичном рынке – показатель в октябре составил 5,36 млн вместо 5,40 млн, и индекса деловой активности в промышленности – показатель в ноябре составил 52,6 пункта вместо 54,1 пункта, в это же время индекс экономической активности ФРБ Чикаго в октябре оказался на уровне -0,04 пункта против -0,29 пункта в сентябре.
Фондовые индексы Азиатско-Тихоокеанского региона торгуются разнонаправленно. На текущий момент японский индекс Nikkei вырос на 0,2%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI поднялся на 0,6%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG оказался в минусе на 0,7%, индекс Китая CSI-300 снизился на 0,6%.
Цены на нефть в понедельник думали "проседать", однако заявления правительства Саудовской Аравии о готовности принять меры по стабилизации рынка "черного золота" и желание сотрудничать со странами ОПЕК и Нон-ОПЕК в вопросе регулирования стоимости увели котировки в плюс. К текущему моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $45,06, Light – 42,06 за "бочку".
Вторник, по мнению большинства аналитиков, в России начнется со снижения. Так, Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", полагает, что этому будет способствовать некоторая коррекция на рынке нефти и заметная перекупленность индекса ММВБ по отношению к аналогам. Рубль же, по мнению эксперта, продолжит ослабление по отношению к американской валюте. "Несмотря на пик налогового периода, давление на нацвалюту будет исходить со стороны дешевеющего сырья, выплат в рамках погашения внешних долгов и повышенного спроса на валюту среди российских ритейлеров, формирующих товарные запасы в преддверии новогодних праздников", - отмечает г-н Нигматуллин. Вместе с этим Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", полагает, что с открытием западных площадок тенденция к росту на рынке РФ может вновь усилиться, как и попытки котировок "черного золота" подрасти.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
