<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ozhidanie-resheniya-frs-po-stavke-sozdaet-povyshennuyu-volatilnost-na-rossiiyskom-rynke-20151123-201232/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ожидание решения ФРС по ставке создает повышенную волатильность на российском рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В первой половине торгов понедельника российские индексы показывали разнонаправленную динамику, но к концу дня оба индикатора смогли уверенно закрепиться на положительной территории. Индекс ММВБ обновил годовой максимум, причем поднявшись выше семилетнего уровня (с кризисного 2008 года) - 1865 пунктов. Индекс РТС в моменте был выше психологически важной отметку на уровне 900 пунктов впервые с 22 июля 2015 года. Причиной роста отечественных индикаторов стал отскок нефтяных цен выше $45 за баррель. Как отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", покупки российских акций наметились еще в первые часы торгов. "Участники российских торгов проигнорировали утреннюю просадку фьючерсов на нефть и отсутствие поддержки со стороны внешнего фона", - пояснил эксперт. Оставили незамеченными инвесторы и новости о продлении лидерами западных стран действующих экономических санкций в отношении России на шесть месяцев. К окончанию торгов понедельника индекс ММВБ вырос на 2,2%, его значение составило 1868,07 пункта. Индекс РТС подрос на 1,04% - до 897,56 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ вырос относительно вчерашнего дня – до 47,433 млрд рублей.
В лидерах роста оказались "префы" "Транснефти" (+4,8%), акции "ЛУКОЙЛа" (+4,4%), "Сургутнефтегаза" (+4,1%), "Магнита" (+3,6%).
Новости о том, что авиакомпания "ЮТэйр" сумеет избежать банкротства в связи с прекращением соответствующего дела в арбитражном суде по причине погашения долга, стали причиной роста котировок эмитента на 20%.
Обыкновенные акции "Сбербанка" в моменте показывали рост до отметки 110 рублей - впервые с мая 2013 года. К завершению дня бумаги показали подъем на 2,5% - до 109,98 рубля. Привилегированные акции банка выросли на 3,06%. Участники торгов ждут публикации данных банка по МСФО за 9 месяцев 2015 года, которые могут стать причиной дальнейшего роста котировок.
Бумаги "Газпром нефти" смогли подрасти лишь на 0,9% - компания отчиталась существенно хуже консенсус прогноза, из-за курсовых разниц ее прибыль в 3 квартале сократилась на 74% - до 18,5 млрд рублей. Между тем, рост объемов добычи и переработки углеводородов позволил компании увеличить EBIDTA за 9 месяцев на 9% - до 312 млрд рублей.
На фоне негативной отчетности слабый рост показали акции "Уралкалия" (+0,6%). Чистая выручка компании по МСФО за 3 квартал 2015 года снизилась на 2% и составила $702 млн, а долг компании поднялся до $5 млрд. При этом акции в течение дня поднимались более чем на 2% после выхода новости о намерении компании выкупить акций и GDR в объеме до 6,5% в рамках плана по делистингу с Лондонской фондовой бирже (22 декабря).
Заметно хуже рынка торговались бумаги НМТП (-1,9%), "Норникеля" (-1,6%), "Энел Россия" (-0,7%), "Аэрофлота" (-0,6%), "Интер РАО" (-0,4%).
Европейская валюта уступает доллару и уводит индексы Старого Света в минус. Представители ФРС США способствуют укреплению курса доллара, фокус внимания игроков сместился на закрытое заседание Федрезрва, которое началось в 19:30 мск. Ожидается, что в ходе заседания будет обсуждаться вопрос повышения ставки, что будет поддерживать американскую валюту. К закрытию торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,46%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,44%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,26%. Между тем, сегодня стало известно, что международные кредиторы Греции одобрили очередной транш Афинам на €12 млрд. Рабочая группа Еврогруппы констатировала, что греческие власти реализовали первый набор основных этапов и мер финансового сектора, которые необходимы для успешного процесса рекапитализации. Ранее предполагалось, что Греции в ближайшее время грозит дефолт.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,28139, "Газпром" (Анг) - 4,59628, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40.50689, "Норильский никель" (Анг) - 14,45246, "Роснефть" (Анг) - 4,21527, "Ростелеком" (Анг) - 8,67147, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,54594, "Сбербанк" (Анг) - 7,21123. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,67130, "ВымпелКом" (США) - 3,58061, "Мечел Сталь" (США) - 0,87605.
На американских торгах наблюдается позитивная динамика, инвесторы ожидают праздничных дней и отыгрывают позитивные внутренние новости. С воодушевлением участники торгов восприняли новости о том, что фармацевтическая компания Pfizer заключила соглашение о приобретении фирмы Allergan (производитель препарата "Ботокс"), за $160 млрд. В рамках сделки каждая бумага Allergan была оценена в $363,63, что на $51,17 выше цены закрытия акций в пятницу, 20 ноября. На 20:10 мск индекс Dow Jones прибавил 0,05%, Nasdaq в плюсе на 0,27%, индекс S&P 500 подрос на 0,21%. Фьючерс на индекс S&P растет на 0,15% - до 2 093,78 пункта. Между тем, участники торгов оценивают заявления главы ФРБ Сан-Франциско о возможности повышения процентной ставки Федрезерва в декабре при сохранении сильных статданных по экономике США.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,3% и составляет 90 110 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,08%, фьючерс на акции "Газпрома" прибавил 0,54%, на акции "ЛУКОЙЛа" - в плюсе на 0,21%.
Нефть Brent взяла курс на повышение после заявлений властей Саудовской Аравии о готовности принять меры по стабилизации нефтяного рынка, в том числе сотрудничать со странами, не входящими в картель ОПЕК. Между тем, на сырьевой рынок продолжают оказывать давление ожидания переизбытка предложения на рынке "черного золота". К текущему моменту январский контракт нефти марки Brent оценен в $45,61 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $42,45.
Рубль проседает к основным мировым валютам, потеряв поддержку со стороны налогового периода и отыгрывая рост геополитических рисков из-за продления западными странами санкций в отношении России на полгода - до июля 2016 года. Кроме того, эксперты отмечают негативное влияние на курс "россиянина" и от прекращения поставок электроэнергии в Крым с украинской стороны. Еще одним фактором для дальнейшего ослабления российской валюты станет укрепление доллара в ожидании ужесточения кредитно-денежной политики ФРС США в декабре. Доллар подорожал на 1,1%, его стоимость теперь составляет 65,491 рубля, евро подрос на 0,6% - до 69,399 рубля. Бивалютная корзина на валютных торгах Московской биржи стала "тяжелее" на 0,9% - до 67,2496 рубля. На международном валютном рынке пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0606.
В ходе сегодняшнего дня индекс ММВБ смог показать сильное повышение, поднявшись выше линии сопротивления на уровне 1850 пунктов. Позитивная техническая картина создает условия для дальнейшего роста индикатора выше 1870 пунктов. Итоги внеочередного заседания ФРС, которое проходит сейчас в США, станут основным драйвером для мировых фондовых рынков во вторник. Ожидается, что регулятор решится на повышение ставок уже в декабре. Стоит отметить, что во вторник станут известны пересмотренные данные по ВВП США, что может дать повод игрокам переоценить вероятность подъема ставок на декабрьском заседании Федрезерва. Плюс к этому, в четверг рынки в США будут закрыты из-за празднования Дня Благодарения, в результате чего в пятницу игроки будут ждать большого блока данных по американской экономике. "У игроков будет много поводов задуматься о позициях в своих портфелях, что приведет к росту волатильности и может способствовать формированию направленного движения в ходе последней торговой недели ноября", - отмечает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ".

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
