<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nesmotrya-na-korrekciyu-indeks-mmvb-uderzhivaet-uroven-v-1800-punktov-vecherom-fiksaciya-pribyli-mozhet-usilitsya-20151120-143944/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Несмотря на коррекцию, индекс ММВБ удерживает уровень в 1800 пунктов, вечером фиксация прибыли может усилиться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
"Бычьи" настроения на отечественном рынке акций продолжались недолго - назревшая коррекция привела к тому, что в пятницу российские торги начались снижением индексов. Днем негативная тенденция сохраняется ввиду того, что цены на нефть по-прежнему находятся ниже $45 за Brent, а вопрос отмены санкций в отношении России остается нерешенным. К 14:30 мск индекс ММВБ снизился на 0,58% - до 1800,71 пунктов, индекс РТС оказался в минусе на 1% и составляет 873,17 пунктов. Движущие рынок бумаги "Сбербанка" корректируются ("префы" -1,5%, "обычка" -1,2%).
Также в лидерах снижения - "Аптечная сеть 36,6" (-2,6%), "Интер РАО" (-2%), "Роснефть" (-1,7%), "Газпром" (-1,7%), "НОВАТЭК" (-1,4%), "МосБиржа" (-1,3%).
В лидерах роста – бумаги НМТП (+3%), "Группы ПИК" (+2,5%), "Аэрофлота" (+1,7%), "СОЛЛЕРСа" (+1,6%), Yandex (+1,2%), "Транснефти" ("префы" +0,9%), "Полюс Золото" (+0,9%), "ТГК-1 (+0,7%).
В плюсе торгуются акции "ДИКСИ" (+0,1%). Ритейлер сегодня опубликовал финансовую отчетность по МСФО за 3 квартал 2015 года. Чистый убыток компании за указанный период составил 842,7 млн рублей против прибыли годом ранее, выручка выросла на 13,7% до 65,799 млрд рублей.
В последний день недели европейские биржевые индикаторы движутся разнонаправленно, реагируя на проблемы безопасности. Инвесторы анализируют выступление президента ЕЦБ Марио Драги во Франкфурте. Глава регулятора подтвердил грядущий в декабре пересмотр курса кредитно-денежной политики и готовность использовать все инструменты для поддержки целевого уровня инфляции. К 14:25 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,03%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,19%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повысился на 0,12%. Что касается макростатистики, то можно отметить уже опубликованный в Германии индекс цен производителей, который в октябре упал сильнее ожидаемых 0,2%, - на 0,4% м/м. Это изменение показателя, как отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", могло оказать давление на евро. К слову, на текущий момент на международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0699.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:25 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 2,208, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38,897, "Норильский никель" (Анг) – 148,175, "Роснефть" (Анг) – 4,113, "РусГидро" (Анг) – 0,009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,539, "Сбербанк" (Анг) – 1,721.
Цены на нефть в ожидании публикации данных по количеству действующих буровых установок в США проводят день на положительной территории. По мнению Романа Ткачука, ведущего аналитика ИК "Прагматика", при выходе слабых данных от Baker Hughes котировки Brent могут протестировать отметку $46 за баррель. К 14:25 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $44,31, за "бочку" Light – $41,72.
Российская валюта на Московской бирже пока смотрится уверенно на фоне некоторой стабилизации развивающихся рынков и цен на "черное золото", и, как полагают многие аналитики, колебаний рубля в ближайшее время не предвидится. Вместе с тем, аналитики "Банка "Санкт-Петербург" напоминают, что на следующей неделе "россиянина" поддержат налоговые выплаты. Пик налогового периода – 25 ноября. На текущий момент доллар США подорожал на 0,568% и составляет 64,98 рубля, евро – на 0,255% – до 69,52 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,422% до 67,02 рубля.
Во второй половине дня, как полагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", российские инвесторы будут ориентироваться на динамику нефтяных котировок, а под закрытие торгов на рынке может развиться волна распродаж, связанная с фиксацией быстрой прибыли, полученной на текущей неделе. В целом же эксперты сходятся во мнении, что для дальнейшего движения российских индексов необходимы новые сигналы.

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
