<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-situaciya-na-razvivayushixsya-rynkax-ne-sposobstvuet-bezotkatnomu-rostu-rossiiyskix-indeksov-ozhidaetsya-korrekciya-20151120-095710/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Ситуация на развивающихся рынках не способствует безоткатному росту российских индексов, ожидается коррекция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Начавшееся было ралли на российском фондовом рынке в четверг начало несколько "сдуваться" на фоне низких цен на нефть. Все бумаги к концу сессии растеряли минувшие "приобретения", горнодобывающий и металлургический сектор, телекомы и акции нефтегазовых компаний ушли в минус. В итоге к концу дня рублевый индекс широкого рынка ММВБ подрос на 0,04% - до 1811,2 пункта, валютный индикатор РТС прибавил 0,83% и составил 883,82 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно торгов среды возросли - до 55,35 млрд рублей.
Лучше рынка вчера торговались - Polyus Gold (+3,06%), "Акрон" (+2,78%), "Транснефть" ("префы" +2,68%), "МРСК Центр" (+2,52%), "МегаФон" (+2,23%), "Интер РАО" (+2,21%), "Татнефть" (+1,95%), "Мечел" (ап +1,84%). Хуже рынка выглядели акции "Аптечной сети 36,6" (-3,08%), "Роснефти" (-2,4%), "Распадской" (-2,11%), НЛМК (-1,96%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,8%), "обычка" "НОВАТЭКа" (-1,74%), "Ростелекома" (ао -1,65%, ап -2,18%), ММК (-1,65%).
К открытию сегодняшних торгов сложился неоднозначный внешний фон. На рынках Старого Света вчера преобладали покупки как реакция на протокол последнего заседания ФРС США, который показал, что американский регулятор рассматривает возможность повышения ставок уже в следующем месяце. Также способствовали аппетиту к риску на площадках, как отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", новости о том, что ЦБ Китая принял решение снизить процентные ставки по постоянной программе кредитования SLF, что может улучшить ситуацию с ликвидностью в финансовой системе страны. Все это привело к тому, что европейские биржевые индикаторы достигли 3-месячных максимумов: к закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повысился на 0,81%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,14%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,17%. Из лидеров вчерашнего повышения можно отметить подъем котировок французского Sodexo (+9,9%) в ответ на публикацию финансовых результатов за год и подорожавшие на 9,7% бумаги Johnson Matthey – инвесторы были довольны ростом прибыли компании на 59%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,30039, "Газпром" (Анг) - 4,50077, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 39,00663, "Норильский никель" (Анг) - 14,96754, "Роснефть" (Анг) - 4,21272, "Ростелеком" (Анг) - 8,65147, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,47093, "Сбербанк" (Анг) - 6,97118. МТС (США) – 7,37125, "ВымпелКом" (США) – 3,64093, "Мечел Сталь" (США) – 0,89015, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,75975.
Торги на американских рынках вчера проходили довольно волатильно. Оптимизм инвесторов сменился на "медвежьи" настроения в ответ на удешевление нефти. В итоге индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,02%, индекс широкого рынка S&P 500 – на 0,11%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq – на 0,03%. По итогам торгов неплохо показали себя в составе индекса "голубых фишек" Intel, Coca Cola и Apple, снизились котировки Pfizer, Chevron, UnitedHealth Group. Хуже рынка торговались бумаги нефтегазового сектора – Chevron и Exxon Mobil подешевели на 1,5% и 0,54% соответственно. Что касается вышедшей в регионе статистики, то можно отметить публикацию количества первичных обращений за пособиями по безработице в США, которое за прошедшую неделю составило, как и ожидалось, 271 тыс. Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company, отмечает: "При этом практическое отсутствие роста заработной платы на фоне сверхмягкой кредитно-денежной политики ФРС тревожит экспертов, что оказывает умеренное давление на рынки". Плюс к этому вчера был обнародован индекс деловой активности ФРБ Филадельфии – показатель в текущем месяце составил 1,9 пункта вместо -4,5 пункта в октябре.
Фондовые индексы Азиатско-Тихоокеанского региона торгуются разнонаправленно. К текущему моменту японский индекс Nikkei снизился на 0,07%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI поднялся на 0,05%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG подрос на 0,06%, индекс Китая CSI-300 оказался в минусе на 0,12%.
Цены на "черное золото" продолжают "топтаться" в районе $44,5 за баррель Brent в ожидании публикации данных по буровой активности в США. Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", отмечает, что соотношение сил на рынке углеводородов изменится в пользу покупателей, если котировки вернутся на уровни выше $47-48. Тогда, как полагает эксперт, будет рост цен к $50-55 за баррель. На текущий момент декабрьский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44,33, Light – 41,89 за "бочку". Пара евро-доллар находится на уровне 1,0718.
Сегодня, как полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", восходящий тренд по индексу ММВБ, наблюдаемый с начала недели, может прерваться, как и укрепление рубля к доллару. "Основным фактором давления выступят устойчиво низкие цены на нефть, которые так и не смогли оторваться от своих трехмесячных минимумов, несмотря на недавний релиз позитивных макроданных от Минэнерго США по запасам", - отмечает эксперт. Вместе с этим, по мнению Андрея Верникова, заместителя генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", ситуация на развивающихся рынках не настолько оптимистична, чтобы российские фондовые индексы показывали безоткатный рост. "Иностранные институциональные инвесторы в этом году "медвежьи" настроены по отношению к развивающимся рынкам. Признаки оттепели в отношениях России с Западом это хорошо, но для долгосрочного роста нужен рост цен на нефть или рост активов развивающихся рынков", - добавляет аналитик.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
