<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zavershil-den-v-zelenoiy-zone-zametno-sniziv-temp-rosta-20151119-201038/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок завершил день в "зеленой зоне", заметно снизив темп роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня на российском рынке акций продолжились покупки, рублевый индикатор приближается к значимому уровню 1850 пунктов. Локомотивом роста вновь стали акции "Сбербанка" (ао +0,83%, ап +0,53%). Результаты еще одного тяжеловеса – "Газпрома" (+0,02%) – оказались гораздо скромнее. А "Роснефть" (-2,41%) и вовсе ушла в минус. "Акции "Сбербанка" были чуть ли ни единственными в "зеленой зоне". После столь уверенного роста коррекция вниз на 5% кажется практически неизбежной. К тому же нефть продолжает оставаться на минимальных уровнях", - комментирует Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал". В итоге к закрытию индекс ММВБ прибавил 0,04% и составил 1811.2 пункта, а индекс РТС поднялся на 0,83% - до отметки 883.82 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно вчерашнего дня – до 54,35 млрд рублей.
По итогам дня лидерами повышения стали акции Polyus Gold (+3,06%), "Акрона" (+2,78%), "МРСК Центра" (+2,52%), "МегаФона" (+2,23%), "Интер РАО" (+2,21%), "префы" "Мечела" (+1,84%).
Аутсайдерами торгов стали бумаги "аптечной сети 36,6" (-3,08%), "Распадской" (-2,11%), НЛМК (-1,96%), "НОВАТЭКа" (-1,74%), "Ростелекома" (ао -1,65%, ап -2,18%), ММК (-1,65%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,8%).
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика. Инвесторы поддались глобальному оптимизму, обнаружив в "минутках" ФРС, что "голуби" остались в меньшинстве, а значит, вероятность повышения ставки рефинансирования в США возрастает еще больше. Это не может не радовать европейских производителей, особенно если принять во внимание предпринимаемые ЕЦБ меры стимулирования экономики Старого Света. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,81%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в плюсе на 0,17%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил на 1,14%. Наибольший рост показывают акции горнодобытчиков Rio Tinto (+1,31%), BHP Billiton (+0,91%), а также Johnson Matthey (+9,65%) и Royal Mail (+4,95%).
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,30039, "Газпром" (Анг) - 4,50077, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 39,00663, "Норильский никель" (Анг) - 14,96754, "Роснефть" (Анг) - 4,21272, "Ростелеком" (Анг) - 8,65147, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,47093, "Сбербанк" (Анг) - 6,97118. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,30424, "ВымпелКом" (США) - 3,65312, "Мечел Сталь" (США) - 0,90015.
Рынок акций США открылся преимущественно повышением. Накануне вечером инвесторы изучали протокол октябрьского заседания ФРС, как выяснилось, члены Комитета открытого рынка обсуждали вероятность повышения ставки рефинансирования в декабре, а также потенциал американской экономики. По-прежнему нет ясности относительно величины и темпов повышения ставки, но срок изменения монетарной политики, очевидно, все ближе. "Можно сказать, что вчера ФРС вдохновил рынки на "подвиги". Поэтому позитивный настрой сегодня с очень большой вероятностью сохранится независимо, насколько хороша или плоха будет макроэкономическая статистика", - предполагал до открытия Уолл-стрит Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи". Позитивные настроения были поддержаны данными статистики. Так, количество первичных обращений за пособиями по безработице составило за минувшую неделю 271 тыс., как и ожидалось. Индекс деловой активности ФРБ Филадельфии составил в ноябре 1,9 пункта (ожидался -1 пункт). Однако мажорный лад вскоре сменился минорным. На 20:00 мск индекс Dow Jones потерял 0,06%, Nasdaq в плюсе на 0,04%, индекс S&P 500 снизился на 0,14%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,15% - до 2 076,50 пунктов.
Нефть большую часть дня провела в "зеленой зоне" за счет покрытия коротких позиций. Вечером котировки перешли в "красную зону". Предложение по-прежнему превышает спрос, нефтехранилища продолжают заполняться, что остается основным фактором давления на цены. К 20:00 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $44.22, Light - $41.69. "Волатильность цен уже давно не поддается логичному объяснению и не коррелирует с выходящими новостями, поэтому объяснить это движение сложно, - комментирует София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал". - Сейчас рынок двигают больше словесные интервенции представителей ОПЕК о запланированных переговорах по разработке мер стабилизации нефтяного рынка, а также сообщения в СМИ о процессе демонтажа центрифуг по обогащению урана в Иране".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,02% и составляет 88 580 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,09%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,24%, на акции "ЛУКОЙЛа" плюсе на 0,08%.
На валютных торгах Московской биржи рубль, дешевевший большую часть дня, вечером укрепил позиции по отношению к доллару США. Доллар подешевел на 0,12%, его стоимость теперь составляет 64,67 рубля, евро подорожал на 0,77% - до 69,545 руб. "Рубль усиливает позиции третий день подряд, до конца недели ожидаются сдержанные колебания в диапазоне 64-65 за доллар", - комментирует Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 0,3%, до уровня 66,8638 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0748.
В пятницу, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются вблизи текущих уровней. "Если в пятницу на рынке РФ не произойдет коррекции и обвала нефти не будет, это станет действительным показателем ралли", - Павел Корышев, начальник отдела трейдинга ИК "УНИВЕР Капитал".
Завтра утром выйдет блок информации по инфляции в Германии, а также данные по индексу потребительского доверия в еврозоне. Торговая сеть "ДИКСИ" опубликует финансовые результаты по МСФО за 9 месяцев.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

zehman
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
