<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-snizila-prognoz-po-dobyche-nefti-v-rossii-v-2013-godu-do-10-42-mln-barreleiy-v-sutki-20130116-17442/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК снизила прогноз по добыче нефти в России в 2013 году до 10,42 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Организация стран - экспортеров нефти (ОПЕК) понизила прогноз по добыче нефти в России в 2013 году на 10 тысяч баррелей - до 10,42 миллиона баррелей в сутки, следует из январского доклада картеля. Основной прирост добычи будет, в частности, обеспечиваться новыми объемами от разработки Приразломного, Уватского, Пякяхинского и Ванкорского месторождений. По данным ОПЕК, объем добычи нефти в России в ноябре 2012 года вырос до 10,49 миллиона баррелей в сутки с 10,39 миллиона баррелей в сутки в октябре.
В четвертом квартале добыча нефти в РФ увеличилась на 13 тысяч баррелей в сутки по сравнению с аналогичным периодом прошлого года - до 10,47 миллиона баррелей в сутки. В ОПЕК отмечают, что темпы роста российской экономики замедляются, несмотря на рекордные показатели нефтедобычи.
Кроме того, в докладе отмечается, что по итогам декабря прошлого года добыча нефти в странах ОПЕК сократилась почти на 1 млн барр./день. По оценкам представителей ОПЕК, добыча нефти по 12 странам картеля в декабре 2012 года составила 31,422 млн барр./день, снизившись по сравнению с ноябрем на 941 тыс. барр. Наиболее существенно сократили нефтедобычу Саудовская Аравия, Ирак и Ливия.
Согласно данным организации в декабре ушедшего года уменьшили объемы среднесуточной добычи нефти Алжир (на 5,0 тыс. барр.), Эквадор (на 0,8 тыс. барр.), Ирак (на 255,0 тыс. барр.), Ливия (на 168,6 тыс. барр.), Нигерия (на 120,4 тыс. барр.), Катар (на 3,8 тыс. барр.), Саудовская Аравия (на 466,7 тыс. барр.), ОАЭ (на 0,6 тыс. барр.), Венесуэла (на 38,2 тыс. барр.). Среднесуточная добыча нефти в прошлом месяце выросла в Анголе (на 113,0 тыс. барр.), Иране (на 2,0 тыс. барр.) и Кувейте (на 3,2 тыс. барр.).
Организация стран-экспортеров нефти прогнозирует рост спроса на нефть в 2013 году на уроне 800 тысяч баррелей в сутки. В докладе отмечается, что в этом году влияние мировой экономической нестабильности на спрос на нефть будет не так ощутимо, как это было в году ушедшем. При этом большая часть роста спроса придется на машиностроительную и транспортную отрасли.
Спрос на нефть организации в 2013 году прогнозируется на уровне 29,6 миллиона баррелей в сутки, что на 0,4 миллиона баррелей ниже, чем прогноз на 2012 год. При этом в декабре прошлого года страны картеля в совокупности добывали 30,37 миллиона баррелей нефти в сутки. В декабрьском докладе ОПЕК оставила прогноз по темпам роста мирового спроса на нефть в 2012 году на уровне 0,8 миллиона баррелей в сутки - до 88,8 миллиона баррелей в сутки.
Поставки странами, не входящими в картель, могут вырасти на 0,9 миллиона баррелей в сутки. При этом большая часть доли роста придётся на такие страны, как Канада, США, Судан, Южный Судан, Бразилиа и Австралия. В то же время поставки из таких стран, как Мексика, Великобритания и Сирия могут снизиться.

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
булин
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
