<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-vstrechaet-katolicheskoe-rozhdestvo-snizheniem-20161223-201940/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок встречает католическое Рождество снижением]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на российском рынке акций преобладали продажи. Учитывая "фактор пятницы" и грядущие Рождественские каникулы (а потом и новогодние), инвесторы решили зафиксировать прибыль. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на -0,07% и составил 2173,18 пункта, а индекс РТС опустился на 0,7% - до отметки 1117,92 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 26,3 млрд рублей. "Внешний фон способствует продажам в наших активах, в результате чего котировки акций российских эмитентов продолжают нисходящее движение", - комментирует Богдан Зварич, аналитик группы компаний "ФИНАМ".
Центральным событием дня стала пресс-конференция президента России Владимира Путина, которая началась в полдень и продлилась около 4 часов. Глава государства сказал о стабилизации экономики и её адаптации к условиям низких цен на нефть. "Влияние на рынок, скорее всего, будет нейтральное, но полностью исключать так называемые "вербальные интервенции" для рубля и рынка нельзя", - до начала конференции предположила Анна Устинова, ведущий аналитик "КИТ Финанс Брокер". Рынок на выступление президента реагировал ожидаемо спокойно.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "Роснефти" (-2,3%) и "префы" "Башнефти" (-2,37%). Также снижались акции "Россетей" (-1,61%), "Аэрофлота" (-1,5%), "Мечела" (-1,45%) и "АЛРОСА" (-1,31%). По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика банка "Образование", наметившиеся распродажи представляют собой фиксацию среднесрочной прибыли.
Акции "МегаФона" выросли на 2%. Сегодня компания объявила о покупке Mail.Ru. Сделка не несет плохих последствий для мобильного оператора, считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс". "Акции ликвидные, под них можно получить финансирование, и положение "МегаФона" сделка не ухудшит, интересы миноритарных акционеров не пострадают. Дивиденды будут выплачиваться в полном объеме. Акции "МегаФона" по-прежнему являются хорошей торговой идей, цель 700 рублей до конца 1 квартала 2017 года", - отмечает эксперт.
Лидерами повышения стали акции "Распадской" (+3,19%) На ожиданиях хороших дивидендов выросли бумаги "МосЭнего" (+2,33%) и ТГК-1 (+3,41%).
На коротких предпраздничных торгах в Европе наблюдалась смешанная динамика. Больше всего новостей произошло в банковском секторе – от регуляторных штрафов до программы спасения итальянских кредиторов. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,06%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,05%.
ЕЦБ выпустил экономический бюллетень, в котором указал, что ожидает значительного роста инфляции в 2017 году – выше 1%. Также эксперты прогнозируют ускорение роста мировой экономики. При этом в еврозоне экономический рост будет хоть и медленным, но уверенным. Отмечено, что внешняя конъюнктура по-прежнему будет оказывать значительное влияние на зону евро. Основные риски, которые выделил ЕЦБ, это неопределенность политики США в связи с победой Дональда Трампа на президентских выборах и нестабильность цен на товарных рынках.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,28239, "Газпром" (Анг) - 4,88883, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 55,71947, "Норильский никель" (Анг) - 16,30277, "Роснефть" (Анг) - 6,25106, "Ростелеком" (Анг) - 8,21140, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 4,88283, "Сбербанк" (Анг) - 11,30192. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,04154, "ВымпелКом" (США) - 3,77064, "Мечел Сталь" (США) - 5,88.
Рынок акций США открылся снижением. Инвесторы готовятся к Рождеству, домохозяйки упаковывают подарки и маринуют индейку под звуки Jingle bells. "Можно с достаточной точностью прогнозировать сегодня очень спокойные торги на фоне затухающих оборотов. Возможно, в отдельных акциях или даже секторах мы увидим опять же небольшую фиксацию прибыли. Однако сильно повлиять на общую пассивность участников рынка это тоже не сможет", - полагает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи". На 20.10 мск индекс Dow Jones потерял -0,04%%, Nasdaq около нуля, индекс S&P 500 снизился на %. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,03% - до пунктов.
Нефть остается вблизи достигнутых отметок. Заявления Ирака о том, что страна будет сокращать поставки нефти в рамках договоренностей ОПЕК+ нивелированы намерением Ливии восстановить производство. В ближайшие месяцы добыча там может возрасти на 270 тыс. баррелей. Между тем, во время пресс-конференции президент России Владимир Путин заявил, что Россия будет сокращать добычу в рамках соглашения с картелем. К 20.10 мск за февральский контракт нефти марки Brent дают $55.13, Light - $52.95. В 21:00 мск Baker Hughes опубликует статистику по активным буровым.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,44% и составляет 111 910 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,35%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,2%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,2%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции по отношению к доллару США и евро на фоне снижения нефтяных фьючерсов. Доллар подорожал на 0,14%, его стоимость теперь составляет 61,05 рубля, евро вырос на 0,3% - до 63,79 руб. Некоторую поддержку национальной валюте оказывают экспортеры, которым предстоит уплатить налог на добычу полезных ископаемых. "Риски укрепления рубля уравновешиваются рисками его ослабления", - отметил Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала потяжелела на 0,2%, до уровня 62,28 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0444.
В понедельник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются вблизи уровней закрытия пятницы. "В понедельник на западных рынках выходной, но предполагаем неопределенное открытие на ММВБ в начале недели", - полагает Олег Душин, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. Следующая торговая неделя будет сокращенной для американских и большинства европейских участников торгов из-за нерабочего понедельника.

Глобальные IT-гиганты могут стать архитекторами новой экономики, которая будет строиться по мере окончания пандемии и выхода из сложной экономической ситуации. Узнайте больше о стратегии эксперта по IT, доктора технических наук Леонида Делицына — и зарабатывайте на изменениях в IT. Потенциальная доходность: 15–25% годовых.

Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
