<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-nazval-popytki-shantazhirovat-rossiyu-bezrassudnymi-i-prizval-protivodeiystvovat-geroizacii-nacizma-v-mire-20141016-11070/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин назвал попытки шантажировать Россию безрассудными и призвал противодействовать героизации нацизма в мире]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Попытки давления на Россию путём односторонних нелегитимных ограничительных шагов не приближают урегулирование ситуации на Украине, а лишь осложняют диалог. Об этом в ходе в ходе интервью сербской газете "Политика" заявил президент РФ Владимир Путин.
Попытки давления на Россию
лишь осложняют диалог
"О каком стремлении к деэскалации на Украине может идти речь, если решения о новых пакетах санкций вводятся практически одновременно с достижением договорённостей о продвижении мирного процесса?", – задается вопросом глава РФ. "Если же главное – стремление изолировать нашу страну, то это совершенно абсурдная, иллюзорная цель. Понятно, что реализовать её невозможно, хотя, конечно, экономическому здоровью Европы, да и всего мира может быть нанесён немалый ущерб", – добавляет он.
стремление изолировать нашу страну, то это совершенно абсурдная, иллюзорная цель
По его словам, отнюдь не Россия способствовала государственному перевороту на Украине, который привёл к нынешнему серьёзному внутриполитическому кризису и гражданскому расколу. Именно антиконституционный захват власти стал отправной точкой для последующих событий, в том числе в Крыму, подчеркнул Путин.
Что касается продолжительности действия ограничительных мер, то, по словам главы РФ, это зависит от США и Евросоюза. "Со своей стороны будем взвешенно подходить к оценке рисков и последствий применения санкций, реагировать на них, исходя из национальных интересов", – отметил президент. По его словам, снижение взаимного доверия не может не оказать негативного воздействия как на международный деловой климат в целом, так и на деятельность европейских и американских компаний в России, которым будет непросто ликвидировать репутационный урон. "Заодно и другие государства хорошенько задумаются, насколько разумно доверять свои средства американской банковской системе и усиливать зависимость от экономической кооперации с США", –добавил он.
Со своей стороны будем взвешенно подходить к оценке рисков и последствий применения санкций
Говоря об отношениях России и Украины, Владимир Путин отметил, что РФ заинтересована "в поступательном, равноправном и взаимовыгодном сотрудничестве с украинскими партнёрами", и выразил надежду на преодоление затянувшегося глубокого политического и экономического кризиса в соседней стране. "Для России отношения с Украиной всегда играли и будут играть очень важную роль. Наши народы неразрывно связаны общими духовными, культурными, цивилизационными корнями. Мы столетиями жили в едином государстве, и этот огромный исторический опыт, взаимопереплетение миллионов судеб невозможно ни перечеркнуть, ни забыть", – сказал он. "Сегодня появилась реальная возможность прекратить вооружённое противостояние, а фактически гражданскую войну. Первые шаги в этом направлении уже сделаны. Необходимо как можно скорее приступить к реальному внутриукраинскому диалогу с участием представителей всех регионов, всех политических сил", – добавил президент.
Для России отношения с Украиной всегда играли и будут играть очень важную роль
В интервью речь шла и о российско-американских отношениях. По словам Путина, Россия всегда стремилась "к открытым, партнёрским отношениям с США, однако взамен получала различные оговорки и попытки вмешиваться в её внутренние дела". "То, что творится с начала этого года, удручает ещё сильнее", - посетовал глава РФ. Президент напомнил, что американский лидер Барак Обама включил "российскую агрессию в Европе" в число трёх основных угроз для человечества, наряду со смертельной лихорадкой Эбола и террористической группировкой "Исламское государство". "Вместе с ограничениями, введёнными против целых секторов нашей экономики, подобный подход трудно назвать иначе, как враждебным", – резюмировал Путин.
Россия всегда стремилась "к открытым, партнёрским отношениям с США
подобный подход трудно назвать иначе, как враждебным
"Нынешний спад в отношениях между нашими странами не первый. Надеемся, что партнёры осознают безрассудность попыток шантажировать Россию, вспомнят, чем чреват разлад между крупными ядерными державами для стратегической стабильности. Со своей стороны готовы к развитию конструктивного сотрудничества на принципах равноправия и реального учёта интересов друг друга", – сказал президент РФ.
Путин дал интервью сербской газете в ходе своего визита в Белград для участия в мероприятиях, приуроченных к 70-летию освобождения города от немецко-фашистских захватчиков. Глава РФ выразил благодарность Сербии за бережное отношение к памяти о советских воинах. "К сожалению, "вакцина" от нацистского вируса, выработанная на Нюрнбергском трибунале, в некоторых государствах Европы теряет силу. Наглядное свидетельство – открытые проявления неонацизма, которые стали уже обыденной вещью в Латвии и других странах Прибалтики. Особое беспокойство в этом плане вызывает ситуация на Украине, где в феврале произошёл антиконституционный государственный переворот, движущей силой которого стали националисты и другие радикальные группировки", - сказал Путин, говорят о возрождающихся нацистских настроениях в мире. "Сегодня наш общий долг – противодействовать героизации нацизма, твёрдо противостоять попыткам ревизии итогов Второй мировой войны, последовательно бороться с любыми формами и проявлениями расизма, ксенофобии, агрессивного национализма и шовинизма", – подчеркнул российский лидер.
общий долг – противодействовать героизации нацизма

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
