<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/rossiya-sozdast-edinuyu-sistemu-pvo-s-armenieiy-i-kazaxstanom-sud-osvobodil-pod-zalog-devyateryx-inostrancev-s-arctic-sunrise-20131119-200650/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия создаст единую систему ПВО с Арменией и Казахстаном, суд освободил под залог девятерых иностранцев с Arctic Sunrise]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Россия будет усиливать единую систему ПВО с Белоруссией и приступит к формированию подобных систем с Арменией и Казахстаном. Об этом говорится в опубликованной на сайте Кремля стенограмме выступления президента РФ Владимира Путина на церемонии представления высших офицеров. По его словам, такое сотрудничество ощутимо повышает оборонный потенциал России и партнеров, служит укреплению мира и стабильности на евразийском пространстве."Будем расширять взаимодействие с нашими традиционными партнерами и союзниками, прежде всего с государствами-участниками ОДКБ, ШОС и СНГ", - заявил Путин.
Россия будет усиливать единую систему ПВО с Белоруссией и приступит к формированию подобных систем с Арменией и Казахстаном
Районные суды Санкт-Петербурга во вторник освободили под залог девятерых иностранцев с "Арктик Санрайз". Как сообщает Greenpeace России, они были отпущены под залог в два миллиона рублей каждый. Из-под ареста отпущены помощник капитана Пол Ружицки из Канады, аргентинка Камила Специале, новозеландец Дэвид Хауссман, аргентинец Мигель Орси, Сини Саарелу из Финляндии, француз Франческо Пизаню, итальянец Кристиан Д'Аллессандро, поляк Томаша Дземянчука. Чуть ранее на свободу под залог была отпущена бразильянка Ана Паула.
суды Санкт-Петербурга во вторник освободили под залог девятерых иностранцев с "Арктик Санрайз"
Вчера судебные заседания продолжались до позднего вечера и их результатом стали решения об освобождении под залог врача Екатерины Заспа, журналиста Дениса Синякова, пресс-секретаря Greenpeace России Андрея Аллахвердова. В то же время суд продлил на три месяца арест для радиста Колина Рассела (Австралия). Его адвокаты готовят документы для подачи апелляции. Как говорится в сообщении российского отделения Greenpeace, деньги, необходимые для внесения залога, уже собраны. Организация готова в любой момент внести их на счет Следственного комитета, как того требует УПК РФ. Если с получением реквизитов не возникнет проблем, деньги могут быть переведены в ближайшие часы.
Между тем, суд продлил на три месяца арест девяти фигурантов "Болотного дела". Об этом сообщил СМИ адвокат Сергей Бадамшин, представляющий интересы обвиняемой Марии Бароновой. Дело в отношении 12 фигурантов выделено в отдельное производство и слушается Замоскворецким судом в здании Никулинского суда Москвы. Девять из двенадцати подсудимых содержатся под стражей. О продлении ареста ходатайствовали представители гособвинения. Следующее заседание по "Болотному делу" состоится в четверг, 21 ноября.
суд продлил на три месяца арест девяти фигурантов "Болотного дела"
Иранское посольство в Бейруте подверглось атаке террористов – там прогремело два взрыва, унесших жизни 23 человек. Ответственность за эту акцию взяла на себя суннитская группировка "Бригады Абдуллы Аззама". Группировка "Бригады Абдуллы Аззама", основанная в 2009 году, считается связанной с "Аль-Каедой", ее отделения есть в нескольких исламских странах, но базой считается Ливан. Как сообщается в западных СМИ, в распространенном террористами заявлении сказано, что теракты против Ирана и "Хизбаллы" будут продолжаться до тех пор, пока они будут помогать сирийскому президенту Башару Асаду бороться против суннитского восстания в его стране.
Иранское посольство в Бейруте подверглось атаке террористов – там прогремело два взрыва, унесших жизни 23 человек.
Незадолго до обнародования этого заявления иранские власти возложили ответственность за теракт на Израиль. С соответствующими утверждениями выступил МИД Исламской республики и ее посол в Ливане. Дипломат при этом подтвердил гибель при взрыве атташе по культуре. Израиль на эти обвинения не отреагировал.
В столице Дагестана в течение одного часа совершено двойное нападение на наряды дорожно-патрульной службы (ДПС). В результате нападений трое полицейских погибли, двое госпитализированы, сообщают СМИ со ссылкой на источники в правоохранительных органах республики. Первый инцидент произошел около 15:20 на улице Азиза Алиева, около здания Духовного управлением мусульман. Спустя некоторое время злоумышленники открыли огонь по другому наряду ДПС - на троллейбусном кольце на улице Казбекова. Личный состав полиции Махачкалы был поднят для поиска преступников. Во время проведения оперативно-розыскных мероприятий один из бандитов, обстрелявших полицейских, был убит. Сообщается, что еще двое предполагаемых преступников блокированы на улице Рахматуллаева, и в настоящее время готовится операция по их нейтрализации.
В столице Дагестана в течение одного часа совершено двойное нападение на наряды дорожно-патрульной службы

РКО для малого и среднего бизнеса. Вот наши преимущества: открытие счета в онлайне, валютный контроль — 0,1%, платежный день — до 19:00 по московскому времени. Гарантии и кредиты участникам госконтракта.

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
