<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-prodolzhil-rasti-v-ozhidanii-smyagcheniya-sankcionnoiy-ritoriki-20151118-200143/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок продолжил расти в ожидании смягчения санкционной риторики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня на российском рынке акций продолжились покупки. И хоть темпы роста быль не столь высоки, как накануне, барометр рублевого рынка вернулся к мартовским уровням на фоне закрытия коротких позиций в "голубых фишках". Российский рынок растет безотносительно к цене нефти, на ожиданиях снижения геополитической напряженности, подпитываемых итогами саммита G20. В итоге к закрытию индекс ММВБ вырос на 1,3% и составил 1810.48 пункта, а индекс РТС поднялся на 1,64% - до отметки 876.56 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 44,45 млрд рублей. "Рост российского фондового рынка носит скорее спекулятивный характер и является отражением оптимистичных ожиданий, возникших после встречи лидеров ведущих мировых стран на минувшей неделе", - отмечает Дмитрий Беденков, начальник аналитического отдела ИК "Русс-Инвест".
По итогам дня лидерами повышения стали акции "Аптечной сети 36,6" (+7,39%), НМТП (+4,46%), "Аэрофлота" (+3,98%), ОГК-2 (+3,77%), "Северстали" (+3,51%), "Газпрома" (+3,3%), "Яндекса" (+3,3%).
Акции "Сбербанка" (+1,47%) замедлили темпы роста после вчерашнего фантастического взлета почти на 7%. Котировки "Ростелекома" (+2,96%) поддержала новость о намерении компании направлять на дивиденды 75% денежного потока. "Двузначная доходность по "префам" "Ростелекома" будет способна привлечь новых покупателей в акции", - отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ-24". Бумаги МТС (+2,41%) выросли на отсутствии создания резервов по Узбекистану.
Аутсайдерами торгов стали бумаги "Интер РАО" (-1,57%), "РУСАЛа" (акции -1,45%, РДР -1,48%), ПИК (-1,32%), "ФосАгро" (-1,09%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,17%). Хуже рынка также закрылась "Московская биржа" (-0,95%). "Инвесторы фиксируют прибыль после роста +5% с начала месяца соответственно", - объясняет София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал". Акции Polyus Gold (-2,51%) исключаются с 19 ноября из индексов Московской биржи.
На торгах в Европе наблюдалась умеренно негативная динамика. Ключевые индикаторы снижались на фоне спецоперации в Париже (Франция) и эвакуации со стадиона в Ганновере (Германия). К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,16%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,62%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,1%. Акции Air France-KLM упали в ходе торгов на 0,49%, Deutsche Lufthansa – на 1,34%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,32339, "Газпром" (Анг) - 4,49956, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 39,01663, "Норильский никель" (Анг) - 14,83852, "Роснефть" (Анг) - 4,29173, "Ростелеком" (Анг) - 8,74421, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,51594, "Сбербанк" (Анг) - 6,92211. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,30163, "ВымпелКом" (США) - 3,70845, "Мечел Сталь" (США) - 0,88015.
Рынок акций США открылся повышением. Инвесторы ожидают публикации "минуток" ФРС с октябрьского заседания. В протоколе FOMC участники рынка будут искать намеки на повышение ставки рефинансирования в декабре. Статистика вышла хуже ожиданий: число начатых строительств домов составило в октябре 1,060 млн, сократившись на 11%. На 19:50 мск индекс Dow Jones прибавил 0,85%, Nasdaq в плюсе на 0,92%, индекс S&P 500 поднялся на 0,85%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,77% - до 2 064,80 пунктов.
Нефть в течение дня торговалась в "зеленой зоне" на ожиданиях снижения запасов нефти в США. в 18:30 мск EIA сообщило о росте резервов за неделю на 0,252 млн баррелей (ожидалось +1,9 млн баррелей). К 19:50 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $43.51, Light - $41.45. Как полагают аналитики "Альпари", при снижении градуса напряженности на Ближнем Востоке рынок нефти может вновь двинуться в область $42-43 за баррель Brent.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,27% и составляет 88 050 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,24%, фьючерс на акции "Газпрома" снизился на 0,32%, на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,15%.
На валютных торгах Московской биржи рубль в течение дня игнорировал негативные тенденции на сырьевых площадках. И лишь на вечерней сессии рубль начал отступать. Доллар подорожал на 0,06%, его стоимость теперь составляет 65,188 рубля, евро подешевел на 0,04% - до 69,32 руб. Аналитик "Промсвязьбанка" Алексей Егоров связывает тенденцию по временной отвязке курса рубля от нефти с улучшением внешнеполитического фона в отношении России по итогам форума G20. "Дополнительным фактором укрепления рубля могли стать заявления представителей агентства S&P о том, что укрепление отношений России и США может способствовать улучшению рейтинга России, а развитие международного сотрудничества повышает вероятности снятия санкций", - добавляет эксперт. Бивалютная корзина на торгах на Мосбирже "потяжелела" на 0,018%, до уровня 67,0507 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0635.
В четверг, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются вблизи текущих уровней. Как отмечает аналитик "Управления Сбережениями" Александр Потавин, из-за локальной перекупленности рынка РФ все больше игроков используют рост для фиксации прибыли.
Завтра выйдет блок информации по розничным продажам в Великобритании, рынку труда в США, а также станут известны данные по индексу деловой активности ФРБ Филадельфии.


Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

Ликерман
zehman
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
