<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zavershil-vtornik-rostom-akcii-sberbanka-probili-krugluyu-otmetku-100-rubleiy-20151117-195836/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок завершил вторник ростом, акции "Сбербанка" пробили круглую отметку 100 рублей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня на российском рынке акций преобладали покупки, вопреки снижающимся ценам на нефть. Оптимистов не смутило и сокращение промпроизводства РФ на 3,6% в октябре и на 3,3% - за 10 месяцев. В росте лидировали акции "Сбербанка" (ао +6,99%, ап +5,19%), "Газпрома" (+4,03%), "Роснефти" (+3,04%). Причем, котировки "Сбербанка" преодолели значимую отметку 100 рублей, чего не было с января 2014 года. В итоге к закрытию индекс ММВБ вырос на 2,73% и составил 1787.23 пункта, а индекс РТС поднялся на 4,64% - до отметки 862.44 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ значительно возросли относительно вчерашнего дня – до 51,35 млрд рублей. "Текущий подъем индексов ММВБ и РТС выглядит чрезмерным. Отчасти его можно объяснить изменившимися геополитическими реалиями, которые создают условия для спада напряженности в отношениях России и западных стран перед общими террористическими угрозами", - полагает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
По итогам дня в числе лидеров повышения также оказались акции МТС (+5,42%), "Аптечной сети 36,6" (+5,3%), "Аэрофлота" (+4,97%), "Яндекса" (+4,32%), "Ростелекома" (+3,94%), "ФосАгро" (+3,93%), "префы" "Транснефти" (+5%).
Аутсайдерами торгов стали металлургические предприятия: "Полиметалл" (-1,78%), ММК (-1,56%), НЛМК (-1,26%), "Северсталь" (-1,2%), Polyus Gold (-1,14%), "Мечел" (-0,36%).
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика на фоне публикации статданных по инфляции в Великобритании и индексам ZEW в Германии. Негативный эффект, вызванный атаками на Париж, оказался краткосрочным, сегодня ключевые индикаторы отыграли потери предыдущих сессий. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,99%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 2,77%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил на 2,3%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,28539, "Газпром" (Анг) - 4,34724, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 38,76159, "Норильский никель" (Анг) - 14,33244, "Роснефть" (Анг) - 4,17471, "Ростелеком" (Анг) - 8,38142, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,30090, "Сбербанк" (Анг) - 6,75915. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,04120, "ВымпелКом" (США) - 3,49726, "Мечел Сталь" (США) - 0,86603.
Рынок акций США открылся умеренным повышением. На 19:40 мск индекс Dow Jones поднялся на 0,5%, Nasdaq в плюсе на 0,62%, индекс S&P 500 прибавил на 0,5%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,59% - до 2 060 пунктов. Инвесторы оценивают данные статистики и корпоративные новости. Так, промышленное производство в октябре снизилось на 0,2% (ожидалось +0,1%). Индекс потребительских цен с учетом сезонности увеличился в октябре на 0,2% м/м, как и ожидалось. Стало известно, что Карл Айкан приобрел акции PayPal (+2,02%), Freeport (-3,27%) и AIG (+0,87%). Компания Mylan (+1,17%) объявила о программе обратного выкупа акций на сумму $1 млрд. Квартальная прибыль Wal-Mart (+5,06%) превзошла прогнозы. Квартальные продажи Home Depot (+3,97%) увеличились на 6,4%. "В преддверии Дня Благодарения эта отчетность имеет очень важное значение", - считает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургская биржа".
Нефть торгуется в "красной зоне". К 19:40 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $43,87, Light - $41,98. Основным фактором давления на котировки остается избыточное предложение. "Нефти пока удается удерживать рубежи в $44 по Brent и $41 по WTI, несмотря на достаточно заметные внутрисессионные движения. Рынок при этом остается в негативной динамике с начала текущего месяца на фоне сохраняющегося избытка предложения и ожиданий по повышению ставки ФРС, к этому добавляется не самая позитивная глобальная статистика, указывающая на сдержанный рост экономики в перспективе", - отмечает Денис Давыдов, аналитик "Нордеа Банка". Завтра в 18:30 мск станут известны недельные данные EIA по запасам нефти в США. Ожидается рост на 1,6 млн баррелей.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,61% и составляет 87 360 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,85%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,17%, на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,04%.
На валютных торгах Московской биржи наблюдается высокая волатильность. В моменте доллар подешевел на 0,36%, его стоимость теперь составляет 65,03 рубля, евро снизился на 0,84% - до 69,16 руб. Стоит отметить, что большую часть дня рубль дешевел. "На торгах вторника российская валюта ослабляется, однако при текущих нефтяных уровнях котировки рубля выглядят довольно стабильно. Если посмотреть на то, как "россиянин" реагировал на недавнюю просадку до $43 за баррель нефти Brent, а также ориентируясь на старую динамику и рублевую стоимость нефти, он должен был быть как минимум на уровне 70 за доллар и выше. Однако рубль остановился в районе 67", - комментирует Евгений Воробьев, начальник аналитического управления УК "Ингосстрах-Инвестиции". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,6%, до уровня 66,8885 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0635.
В среду, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются вблизи текущих уровней. "До декабря высокая волатильность на фондовом рынке РФ гарантирована, но вместо ралли ожидаются отдельные торговые моменты", - указывает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
Завтра выйдет блок информации по рынку недвижимости США, а также будут опубликованы "минутки" с заседания ФРС 27-28 октября (22:00 МСК). На Филиппинах начнется саммит АТЭС, в котором Россию будет представлять премьер Дмитрий Медведев.


Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

Макс778
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
