<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nesmotrya-na-nestabilnyiy-vneshniiy-fon-i-deshevuyu-neft-rynok-rf-zavershil-den-rostom-20151116-20176/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дешевая нефть не помешала рынку РФ остаться в плюсе, в ближайшие дни индексы будут удерживать текущие уровни]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Серия терактов, произошедших в минувшую пятницу в столице Франции, омрачила настроения инвесторов на глобальных площадках в первый торговый день новой недели, но российский фондовый рынок провел сессию понедельника в "зеленой зоне". Отечественных "быков" поначалу подбодрила динамика нефтяных котировок, которые пытались восстановиться после недавнего снижения и в моменте торговались выше $45 за баррель Brent. Между тем, цены на "черное золото" "отскакивали" недолго, а к вечеру и вовсе перешли к снижению, снижая градус оптимизма на российской бирже. К закрытию торгов рублевый индикатор широкого рынка ММВБ подрос на 0,673% и составил 1739,8 пункта, валютный РТС оказался в плюсе на 1,13%, закрепившись у отметки 824,17 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению к пятнице снизились – до 30,25 млрд рублей.
В лидерах роста сегодня оказались бумаги АФК "Система" (+4,34%), "МосБиржи" (+4,31%), МТС (+2,39%), "М.Видео" (+1,9%), "Башнефти" (ап +1,72%). Дорожали котировки "Сбербанка" ("префы" +2,78%, "обычка" +2,57%) в ответ на укрепление российской валюты. Хорошо торговались акции "НОВАТЭКа" (+2,17%). По мнению Александра Костюкова, аналитика ИК "Велес Капитал", бумагу поддержала новость о возобновлении обратного выкупа акций.
Хуже рынка по итогам дня выглядели – "Селигдар" ("префы" -4%), Rusal (plc -3,13%), Polyus Gold (-2,13%), "Аэрофлот" (-2,04%), "ИнтерРАО" (-1,68%), "КАМАЗ" (-1,57%), "Группа ПИК" (-1,45%), ГМК "Норильский никель" (-1,41%), ММК (-1,19%), "ФосАгро" (-1,01%).
Динамика движения европейских фондовых индексов в понедельник преимущественно была разнонаправленной. На участников торгов оказала влияние трагедия в Париже. Между тем, то, что французские власти принимают меры (в ночь на понедельник в стране начались широкомасштабные антитеррористические рейды), несколько подбодрило инвесторов. Заявления лидеров стран G20 на саммите в Турции о приверженности целям совместной борьбы с терроризмом также поддержали позитив. В итоге, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в незначительном минусе, снизившись на 0,08%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,46%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,05%. Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", полагает, что через два-три дня все станет на свои места, а динамику рынка будет определять экономическая статистика. Эксперт отмечает: "Ущерб ВВП Франции незначителен, а ЕЦБ увеличит в случае необходимости программу количественного смягчения". Из вышедшей в еврозоне статистики отметим индекс потребительских цен, который в октябре, согласно окончательным данным, сумел подрасти на 0,1% г/г в то время, как эксперты не ожидали изменения.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,21538, "Газпром" (Анг) – 4,08169, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,25633, "Норильский никель" (Анг) – 14,00238, "Роснефть" (Анг) – 3,94867, "Ростелеком" (Анг) – 7,95135, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,15088, "Сбербанк" (Анг) – 6,22606. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,40483, "ВымпелКом" - 3,31556, "Мечел Сталь" - 0,84547.
Усиление геополитических рисков привело к негативному открытию на американских фондовых площадках, но в ходе торгов ключевые бенчмарки региона вышли в плюс. Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи", отмечает, что американские инвесторы после ударной понижательной прошедшей недели и перед выходом достаточно серьезных макроэкономических данных в ближайшие три дня сегодня резонно могут оглядеться и взять паузу. По мнению эксперта, понедельник на рынках США пройдет в условиях низкой волатильности, при средних объемах торгов, но с сохранением положительного общего тренда. Пока к 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,457%, индекс широкого рынка S&P-500 поднялся на 0,391%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq снизился на 0,043%. Значимой макростатистики сегодня не ожидается, из вышедших в регионе второстепенных данных может быть интересен индекс деловой активности в промышленности ФРБ Нью-Йорка, который в текущем месяце составил -10,74 пункта, в то время как рынок ожидал снижения показателя на -6,20 пункта.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,169% и составляет 82 710 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,093%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,382%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,535%.
На рынке "черного золота" цены снижаются. Продавливает стоимость нефти вниз, как полагает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Прагматика", ряд факторов: усиление доллара, слабые данные по китайской экономике, продолжающийся рост запасов "черного золота" в США и желание Ирана нарастить поставки нефти на мировой рынок. На этом фоне к 20:05 мск баррель североморской смеси марки Brent оценивается в $43,6, Light – в $41,65. Между тем, по мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", в дальнейшем "судьба" цен на углеводороды будет такой: "В конце этой недели (20 ноября) пройдет экспирация фьючерсов по нефти WTI в США - до этого момента котировки Brent активно расти не будут. После экспирации стоит ждать стабилизации цен, а ближе к концу ноября может повториться история последнего времени – непродолжительный, но резкий подъем котировок вверх".
На локальном валютном рынке рубль выглядел уверенно. Несмотря на то что "нефтяная" поддержка продолжалась недолго, ослабляться по отношению к бивалютной корзине в ответ на возобновившееся падение на рынке "черного золота" российская валюта не спешила. Повышенный спрос на рубли в ближайшее время может спровоцировать стартующий с текущей недели налоговый период. Однако Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест", отмечает, что все технические и фундаментальные факторы указывают на то, что ближе к концу года пара доллар/рубль подойдет к отметкам 70-72. На текущий момент доллар США подешевел на 0,654% и составляет 66,34 рубля, евро - на 1,073% – до 71 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,85% – до 68,43 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0709.
Что касается перспективы ближайших дней, то, по мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", российский фондовый рынок продолжит колебания вблизи текущих уровней под влиянием корпоративных новостей и изменяющихся внешних факторов. Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", полагает, что на фоне низких цен на нефть российские индексы останутся под давлением.


Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
