<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-prodolzhaet-sledovat-za-neftyanymi-cenami-vozobnovivshimi-rost-posle-provala-k-minimumam-goda-20151116-141021/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок продолжает следовать за нефтяными ценами, возобновившими рост после провала к минимумам года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в понедельник демонстрирует позитивную динамику, следуя за нефтяными котировками. Факт возобновления роста цен на "черное золото" оказался для участников российских торгов более значимым, чем ухудшение внешнего фона. Однако рост котировок нефти может в ближайшее время угаснуть, поскольку предложение углеводородов на мировом рынке остается избыточным. "Обострение геополитической обстановки провоцирует спекулятивный рост цен на нефть, но о смене тенденций говорить рано", - отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24".
Кроме того, в Турции проходит саммит "Большой двадцатки", в ходе которого могут прозвучать значимые для рынков заявления. В частности, уже прозвучал призыв к монетарным властям США определиться с динамикой повышения ставки рефинансирования. К слову, последнее в 2015 году заседание Федрезерва состоится через месяц – 16 декабря, а в среду (18 ноября) инвесторы займутся изучением "Минуток". Также в повестке дня G20 может быть вопрос по строительству "Турецкого потока". "Среди важных экономических тем на двусторонних переговорах России и Турции может быть поднят вопрос строительства "Турецкого потока", однако прорыва не ожидается в связи со сложной внешнеполитической обстановкой", - полагает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс". Акции "Газпрома" на текущий момент прибавляют 0,6%.
К 14:00 мск индекс ММВБ поднялся на 0,95% - до 1744.59 пункта, индекс РТС подрос на 2,07% и составляет 831.8 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ остается низким – 12,38 млрд рублей.
Наибольший рост на данный момент показывают акции АФК "Система" (+3,47%), "Московской биржи" (+3,2%), МТС (+2,9%), НЛМК (+2,15%), "НОВАТЭКа" (+2,1%), "префы" "Сбербанка" (+2,17%). Лучше рынка также выглядят "Полюс Золото" (+2,65%), Polymetal (+1,44%), "АЛРОСА" (+0,59%). "На фоне роста геополитических рисков вновь может появиться спрос на такие защитные активы, как золото и серебро", - отмечает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги ТГК-1 (-1,5%), Polyus Gold (-1,21%), ЛСР (-0,8%), "РУСАЛа" (акции -0,66%, РДР -0,66%), "Норникеля" (-0,33%).
Торги в Европе начались понижением основных индексов на волне пессимизма из Азии, однако вскоре перешли к росту. К 13:55 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,15%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,16%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,07%. Между тем, по мнению аналитика "Российского Капитала" Анастасии Сосновой, в связи с атаками на Париж возвращение котировок акций и некоторых других инструментов к восходящему тренду становится маловероятным. "Кроме того, что рынки сейчас особенно остро реагируют на любые негативные новости, теракты во французской столице, пожалуй, способствовали повышению рисков инвестирования в акции европейских компаний и евро", - отмечает эксперт. Снижаются акции транспортных компаний и индустрии туризма: Air France-KLM (-5,79%), Accor (-5,36%). Из вышедшей в регионе статистики внимания заслуживают данные по инфляции в еврозоне: согласно окончательным данным, CPI в октябре вырос на 0,1% г/г, изменений не ожидалось.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.001, "Газпром" (Анг) – 2.04, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37.676, "Норильский никель" (Анг) – 142.402, "Роснефть" (Анг) – 3.978, "РусГидро" (Анг) – 0.008, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.529, "Сбербанк" (Анг) – 1.55.
Цены на "черное золото" пытаются вернуться к отметке $45 за баррель Brent, отыгрывая обострение геополитической обстановки и пятничную статистику, отразившую рост запасов углеводородов в США и количества новых буровых установок. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44,82 за баррель, Light - $42,48 за баррель. "Достаточно сильное спекулятивное давление на цены энергоносителей обусловлено быстрым ростом запасов во всем мире и ожиданиями снятия санкций с Ирана", - отмечает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ".
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется по отношению к доллару и евро. Доллар США подешевел на 0,97% и составляет 66,127 рубля, евро снизился на 1,17% - до 70,926 рубля. Между тем, начальник аналитического управления банка "Зенит" Владимир Евстифеев считает, что "рубль сохранит потенциал ослабления, даже если цены на нефть задержатся на отметке $44-46 за баррель Brent". Бивалютная корзина стала легче на 1,06% – до 68,2866 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0724.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается вблизи текущих значений. До конца дня на динамику торгов может повлиять фактор экспирации фьючерсов и опционов на Московской бирже.


Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
