<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/medvedev-verit-chto-sankcii-skoro-isparyatsya-i-grustit-iz-za-togo-chto-obama-schitaet-rossiyu-vtoroiy-po-znachimosti-ugrozoiy-chelovechestvu-20141015-122458/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медведев верит, что санкции скоро "испарятся", и грустит из-за того, что Обама считает Россию второй по значимости угрозой человечеству]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Отношения России с Китаем носят долгосрочный характер и не связаны с политической конъюнктурой. Об этом в интервью телеканалу CNBC заявил премьер-министр РФ Дмитрий Медведев. Глава правительства напомнил, что в настоящий момент сальдо торговых операций с Китаем составляет $90 млрд. "В следующем году, не сомневаюсь, будет 100 млрд долларов, а к 2020 году есть план достигнуть величины в 200 млрд долларов. Думаю, это абсолютно осуществимо", - отметил Медведев. "Это никакая не политическая конъюнктура, это просто наш выбор", - подчеркнул он.
Отношения России с Китаем носят долгосрочный характер и не связаны с политической конъюнктурой
По его словам, Россия торгует с Европой и готова торговать и дальше, однако нужно учитывать всё, что происходит вокруг России, и если часть проектов замораживается, то они будут переноситься в другие места. Медведев отверг точку зрения, согласно которой Россия пытается уменьшить свою зависимость от западных товаров и западного капитала. В текущей ситуации власти страны вынуждены принимать определённые решения, отметил он. "После того как были приняты определённые решения, наши крупнейшие энергетические компании начали переговоры с производителями этого оборудования в других местах, в том числе в КНР, которая довольно активно уже производит оборудование для энергетики. Мы, естественно, с ними в кооперации способны будем эти задачи решить. Вопрос только в том, кто в результате этого пострадает? Я думаю, что выгадает в этом случае именно та страна, которая получит у себя эти заказы", - отметил глава правительства РФ.
Россия торгует с Европой и готова торговать и дальше
Медведев также не ждет серьезных проблем у российских банков, попавших под западные санкции: "Те наши партнёры, которые принимают сейчас некие санкции, основной целью поставили отрезать российские банки от рынка ликвидности, от финансирования. Я не думаю, что им это удастся", - сказал он. Медведев напомнил, что вчера было подписано несколько банковских соглашений с Китаем, в том числе о создании так называемого валютного свопа рубль/юань между двумя национальными банками. Также было подписано соглашение о том, что на биржах, где торгуются биржевые товары, будет возможно рассчитываться рублями и юанями. Кроме того, были подписаны отдельные соглашения о кредитовании, открытии кредитных линий в отношении российских банков. "Я считаю, что это как раз наглядное доказательство того, что свято место, как принято говорить у нас, пусто не бывает. Если кто-то уходит, то кто-то его место замещает", - отметил премьер.
Медведев
не ждет серьезных проблем у российских банков
Отвечая на вопрос корреспондента CNBC о том, что нынешние совместные действия России и Китая могут являться попыткой подорвать значение доллара для мировой экономики и ослабить экономическую мощь США в мире, Медведев отметил, что Россия, как и Китай, ничего не имеют против доллара. "Но нам представляется, что современная валютная система должна быть чуть более сбалансированной, и если какая-то валюта провисает, она должна быть скомпенсирована в мировой корзине резервных валют чем-то другим", - сказал премьер. Медведев считает, что в мире должно быть шесть-семь резервных валют, включая доллар, евро, британский фунт, а через некоторое время вероятно и юань. "Мы думали, в том числе и о рубле, но это пока, так сказать, лишь взгляд в будущее. Как мне представляется, это гораздо более справедливое финансовое устройство, но это не значит, что мы каким-то особым, отрицательным образом относимся к накоплениям в долларах. Доллар – это основная резервная валюта, это данность, с этим ничего не поделать", - отметил он. Медведев подчеркнул, что нужно уходить от зависимости от американской экономики. По его словам, это пошло бы на пользу мировой экономике в целом. "Американская экономика сейчас стала подрастать – это хорошо, но у нас нет уверенности, что через некоторое время она не попадёт снова в рецессию, тогда будет плохо всем", - сказал он. "Я думаю, эту позицию сейчас разделяет значительное число быстроразвивающихся экономик", – добавил он.
Россия, как и Китай, ничего не имеют против доллара
нужно уходить от зависимости от американской экономики
В ходе интервью Медведев подчеркнул, что "перезагрузка" отношений с США невозможна, пока действуют санкции, однако он уверен, что "через некоторое время эти санкции испарятся". "Но то, что они нанесли урон нашим отношениям, никакого сомнения нет", - отметил премьер. "Мне очень грустно, что президент Обама, выступая с трибуны ООН и перечисляя угрозы, которые стоят перед человечеством, или вызовы, которые стоят перед человечеством, на первое место поставил лихорадку Эбола, на второе место – Российскую Федерацию, и только на третье место – "Исламское государство". Мне даже не хочется это комментировать, это печально, это какая-то аберрация в мозгах. Ну какая тут может быть перезагрузка? Нужно отгрести от этого всего, вернуться к нормальной позиции, хотя бы к нулевой позиции, а уж только после этого рассуждать, как мы будем развивать отношения в будущем", - сказал глава российского правительства. "Мы ни для кого двери не закрываем. Мы хотим абсолютно конструктивно на дружеских началах общаться со всеми цивилизованными народами, и, конечно, с нашими партнёрами из Европы и США, но для этого нужно выровнять ситуацию", - подчеркнул Медведев.
"перезагрузка" отношений с США невозможна, пока действуют санкции
Говоря об отводе войск от украинской границы, Медведев подчеркнул, что это "не сигнал для Вашингтона, а внутреннее решение Российской Федерации". "Его могут толковать как угодно, но это никакой не сигнал", - повторил Медведев.
В ходе интервью была также затронута тема отношении России и Германии. Глава правительства РФ отметил, что введенные санкции пока не нанесли существенного ущерба отношениям между Москвой и Берлином, так как Россия пока не предпринимала никаких встречных мер по отношению к немецкому бизнесу. По словам Медведева, текущего ущерба нет, но рано или поздно он возникнет. "Мы в этом очень не заинтересованы. Ситуацию в принципе можно развернуть, только нужно вернуться на землю", - добавил премьер.
введенные санкции пока не нанесли существенного ущерба отношениям между Москвой и Берлином


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
