<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-finansovye-potrebnosti-evropeiyskix-stran-snizyatsya-v-2013-godu-chto-privedet-k-sokrasheniyu-obshego-ob-ema-goszaimstvovaniiy-20130111-210244/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch: Финансовые потребности европейских стран снизятся в 2013 году, что приведет к сокращению общего объема госзаимствований]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Финансовые потребности практически всех европейских государств в текущем году снизятся по сравнению с 2012 годом, что приведет к сокращению общего объема госзаимствований третий года подряд, полагают аналитики международного рейтингового агентства Fitch Ratings.
По прогнозам Fitch, в 2013 году странам Европы - членам еврозоны, Дании, Исландии, Швеции, Швейцарии и Великобритании - потребуется 1,428 триллиона евро, что на 7% меньше прошлогоднего показателя и на 24% меньше декабрьской оценки (1,755 триллиона евро).
Снижение уровня заимствования, как надеются эксперты Fitch, приведет к ослаблению долгового кризиса в еврозоне. "Если потоки госфинансов могут быть скорректированы путем постепенного сокращения уровня госдолга (даже при незначительном изменении ВВП), это должно помощь приблизить решение долгового кризиса...", - говорится в сообщении.
При этом одной из стран, которые в 2013 году зафиксируют, наоборот, рост потребности в финансировании, остается Испания. В текущем году, по расчетам аналитиков агентства, ей потребуется приблизительно 200 миллиардов евро дополнительных средств. Другой такой страной является Ирландия, которая в прошлом году вернулась на долговой рынок после почти двухлетнего перерыва.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
