<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/neispravnost-texniki-oshibka-pilota-i-ploxaya-pogoda-osnovnye-versii-aviakatastrofy-v-kazani-vracha-arctic-sunrise-otpustyat-pod-zalog-sledstvie-po-delu-oboronservisa-prodleno-20131118-210423/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неисправность техники, ошибка пилота и плохая погода – основные версии авиакатастрофы в Казани, врача Arctic Sunrise отпустят под залог, следствие по делу "Оборонсервиса" продлено]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Следователи рассматривают пять версий авиакатастрофы Boeing-737 в Казани. Уголовное дело о крушении самолета в аэропорту Казани передано для расследования в главное следственное управление СК России. 17 ноября пассажирский самолет Boeing-737 авиакомпании "Татарстан", следовавший рейсом из московского аэропорта "Домодедово", потерпел крушение при заходе на посадку в Казани. Погибли 50 человек, включая шесть членов экипажа. Дело было возбуждено по признакам преступления, предусмотренного ч.3 ст.263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта, повлекшее по неосторожности смерть более чем двух лиц). По данным следствия, при посадке в аэропорту города Казани Boeing-737 рейс 363, летевший из московского аэропорта "Домодедово", упал перпендикулярно земле на взлетно-посадочную полосу и взорвался.
Следователи рассматривают пять версий авиакатастрофы Boeing-737 в Казани
На данный момент в качестве основных версий следствие рассматривает техническую неисправность, ошибку пилотирования и неблагоприятные погодные условия. Кроме того, не исключаются использование некачественного топлива и ошибка в работе диспетчеров. Версии теракта нет. Как сообщает СК РФ, бортовые самописцы уже обнаружены. Также изъято и изучается видео с камер слежения аэропорта, на котором зафиксирована траектория падения воздушного судна, изымаются записи переговоров диспетчера с членами экипажа. Кроме того с целью проверки качества топлива уже взяты его образцы. Проводятся судебные экспертизы и начата процедура идентификации тел погибших.
бортовые самописцы уже обнаружены
Следователи также намерены оценить своевременность, достаточность и эффективность контроля за эксплуатантом воздушного судна, полноте мер по обеспечению безопасности полетов на нем, уточняется в сообщении следкома. С этой целью в авиакомпании "Татарстан" и аэропорту вылета судна уже изъята вся необходимая документация. Проверка авиакомпании "Татарстан" после авиакатастрофы может занять месяц. Параллельно следствие ожидает отчета технической комиссии МАК, который будет внимательно изучен и приобщен к материалам дела.
Аэропорт Казани, работа которого была приостановлена после катастрофы, сегодня во второй половине дня начал принимать и отправлять рейсы. При этом Московская межрегиональная транспортная прокуратура сообщил, в свою очередь, что в связи с авиакатастрофой Boeing-737 организована проверка работы аэропортового комплекса "Домодедово", откуда самолет вылетел. Запрета на полеты Boeing 737 в России пока не предвидится.
Умер еще один человек, пострадавший в теракте в Волгограде. В московской больнице от ранений скончалась женщина 1954 года рождения. Еще пять человек остаются в больницах. Ранее сообщалось о шести жертвах и 55 пострадавших. Теракт произошел 21 октября, смертница Наида Асиялова подорвала себя в городском автобусе. В прошлую субботу в результате спецоперации в пригороде Махачкалы был убит ее сообщник Дмитрий Соколов и еще четыре боевика, сообщал СК РФ.
Умер еще один человек, пострадавший в теракте в Волгограде

Врач с судна Arctic Sunrise Екатерина Заспа будет отпущена под залог

Пир этом активисту Greenpeace из Австралии Колину Расселу мера пресечения не изменена – его арест был сегодня продлен Приморским районным судом Санкт-Петербурга еще на три месяца, до 24 февраля. Исполнительный директор "Гринпис Интернэшнл" Куми Найду сказал, что такое решение похоже на цирк "Власти говорят, что необходимо еще три месяца для расследования мнимого преступления", - отметил он. Адвокаты оспорят решение, предложив освободить активиста под залог. Слушания по делам Кирона Брайана и Дэвида Хаусмана, которые должны были состояться сегодня, отложены.
активисту Greenpeace из Австралии Колину Расселу мера пресечения не изменена
В 263 городах мира активисты Greenpeace проводят акции в поддержку арестованных в России. Во многих странах демонстрации были посвящены рискованным арктическим проектам "Газпрома" и его западного партнера Shell. В России добровольцы объясняли, почему Арктику необходимо защитить от недобросовестных нефтяных корпораций и собирали подписи за освобождение узников.
Мосгорсуд продлил домашний арест главного фигуранта дела "Оборонсервиса" Евгении Васильевой на три месяца. Она находится под арестом почти год. "Все доводы обвиняемой и ее защиты о том, что в ходе предварительного следствия якобы были нарушены права Васильевой, в том числе, на порядок ознакомления с материалами уголовного дела, рассмотрены судом и признаны несостоятельными, - отмечается в сообщении следкома РФ. По данным СМИ, в суде сообщили, что бывшая сотрудница Минобороны, а также экс-министр Анатолий Сердюков препятствовали следствию. В частности, они оказывали давление на свидетелей. Суд продлил следствие по делу о хищениях в "Оборонсервисе" до 8 июля 2014 года. Кроме того, стало известно, что Васильева устроилась на новую работу - в московское адвокатское бюро.
Мосгорсуд продлил домашний арест главного фигуранта дела "Оборонсервиса" Евгении Васильевой на три месяца
Владимир Путин проведет большую пресс-конференцию 19 декабря. Об этом сегодня сообщила пресс-служба Кремля. Встреча с журналистами начнется в 12.00 по мск. В прошлом году такое мероприятие прошло 20 декабря, президент РФ отвечал на вопросы более четырех часов. На пресс-конференцию обычно собирается более тысячи журналистов, в том числе иностранных. До прошлогодней такой большой встречи Путин не проводил пресс-конференцию с 2007 года, пока занимал пост премьер-министра.
Владимир Путин проведет большую пресс-конференцию 19 декабря
Премьер-министром Грузии стал Ираклий Гарибашвили. Ранее он возглавлял МВД страны. Приказ о назначении подписал новый президент Грузии Георгий Маргвелашвили, который вступил в должность 17 ноября.
Премьер-министром Грузии стал Ираклий Гарибашвили

Илья Петров — уникальный трейдер, который торгует агрессивно и извлекает из этого более 100% годовых. В чем его секрет успеха? Ответ >>

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
