<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-snizhaetsya-odnako-uzhe-so-sleduyusheiy-nedeli-pozitiv-mozhet-vernutsya-na-ploshadki-20151113-201627/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок снижается, однако уже со следующей недели позитив может вернуться на площадки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Завершающую сессию недели российский рынок провел в "красной зоне". Нефтяные котировки торгуются в районе $45 за баррель, американские и европейские площадки также оказались в минусе. По итогам торгов индекс ММВБ закрылся с понижением на 0,6% у отметки 1728.17 пункта. Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование", отмечает, что индикатор по-прежнему продолжает балансировать на грани ближайшего ключевого уровня 1740 пунктов. "Уверенное закрепление индекса выше или ниже указанной отметки определит его среднесрочные перспективы", - добавляет эксперт. Что касается валютного РТС, то его просадка составила более значительные 2%, ему удалось закрепиться у 814.93 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30,416 млрд рублей, что выше вчерашнего уровня.
В списке основных аутсайдеров оказались "СОЛЛЕРС" (-5,6%), "Группа ПИК" (-5,3%), "РусГидро" (-4,5%), ММК (-4%), "Транснефть"-п (-3,9%).
Лучше рынка закрылись "Сургутнефтегаз"-п (+4,7%), "МегаФон" (+1,8%), "Уралкалий" (+1,7%), "Сбербанк"-п (+1,5%), "ДИКСИ" (+1,5%).
Рынки Старого Света завершили сессию в минусе, отыгрывая вышедшие данные ВВП, оказавшиеся ниже прогнозов: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опускается на 0,98%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,69%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 1%. Что касается статистики, то сегодня в регионе было опубликовано два значимых показателя – это ВВП еврозоны, согласно предварительным данным, повысившийся в 3 квартале на 0,3% к/к при ожиданиях +0,4% к/к; и ВВП Германии, согласно предварительным данным, увеличившийся в 3 квартале на 0,3% к/к, как и ожидалось.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,22038, "Газпром" - 4,03069, "ЛУКОЙЛ"– 37,45637, "Норильский никель" – 14,17241, "Роснефть" - 3,92467, "Ростелеком" - 7,77132, "Сургутнефтегаз" - 5,18588, "Сбербанк" - 6,09704. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,18105, "ВымпелКом" - 3,33107, "Мечел Сталь" - 0,84024.
Американские фондовые индексы снижаются, реагируя на противоречивые данные статистики. На 20:10 мск индекс Dow Jones понижается на 0,55%, индекс S&P-500 опускается на 0,64%, Nasdaq торгуется в минусе на 0,93%. Так, негатив связан преимущественно со снижением показателя по розничным продажам, который в октябре вырос всего на 0,1% при ожиданиях повышения на 0,3%. Помимо этого, в регионе вышли данные по производственным запасам. В сентябре показатель вырос на 0,3%, ожидалось нулевое изменение. Индекс цен производителей в октябре составил -0,4%, ожидалось +0,2%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,41% и составляет 81 780 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,29%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,33%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,39%.
Нефтяные котировки, как уже отмечалось выше, торгуются в районе $45 за баррель, продолжая снижаться второй день на очередном увеличении запасов (показатель за неделю, по данным EIA, увеличился на 4,224 млн баррелей, ожидалось +1,016 млн баррелей, предыдущее изменение +2,847 млн баррелей), а также в преддверии экспирации фьючерсов. Ближе к вечеру, как и предполагали эксперты, тренд на снижение только усилился, к моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44,75, Light - $42,1 за баррель. Прогнозы по "черному золоту" пока не внушают оптимизма. Так, аналитики банка "Санкт-Петербург" считают, что рынок сырья остается очень слабым и риски ухода котировок в район минимумов августа - $42/барр. резко повышаются.
На фоне снижения нефтяных котировок неуверенно себя чувствует и российская валюта. Торги проходят довольно волатильно, и, несмотря на все попытки "россиянина" восстановиться, евро и доллар в течение дня укреплялись. К 20:10 доллар США повышается на 0,2% и составляет 66,8150 рубля, евро дешевеет на 0,6% – до 71,5630 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,1% – до 68,9516 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.0723. Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке "Фридом Финанс", считает, что рост курса доллар/рубль выше 66,50 на фоне резкой коррекции цены на нефть - это не шок: на денежном рынке не наблюдается паники и ажиотажа, ставки остаются стабильными на протяжении последних недель. "На следующей неделе вероятен отскок вниз по паре USD/RUB ниже 65", - добавляет эксперт.
Несмотря на текущую негативную динамику, сильной просадки российских индикаторов на следующей неделе не ожидается. Набравшись сил за выходные, отечественные инвесторы могут приступить к покупкам уже в понедельник, полагают эксперты.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

tratata111
tratata111
tratata111
tratata111
tratata111
tratata111
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
