<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-torguetsya-raznonapravlenno-gazprom-v-liderax-rosta-sberbank-v-autsaiyderax-20151112-133541/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок торгуется разнонаправленно, "Газпром" – в лидерах роста, "Сбербанк" – в аутсайдерах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок единой динамики не демонстрирует. С одной стороны, умеренному росту способствует локальная перепроданность. Кроме того, спрос на акции экспортеров, составляющих большую часть индекса ММВБ, поддерживает слабый рубль. С другой стороны, ситуация на сырьевых площадках далеко не радужная, настроения у инвесторов пессимистичные. К 13:30 мск индекс ММВБ прибавил 0,29% - до 1745.63 пункта, индекс РТС упал на 1,03% и составляет 837.02 пункта. "В ближайшее время на нашем рынке акций стоит ждать активизации продаж с целью вернуть индекс ММВБ в район 1700 п. Активизации продаж стоит ждать по акциям "Сбербанка" и "Газпрома"", - полагает Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями".
Наибольший рост на данный момент показывают акции "Трансаэро" (+25,25%), "Полюс Золото" (+4,66%), "Уралкалия" (+2,77%), МТС (+2,45%), "Газпрома" (+2,44%), "Мечела" (ао +2,15%, ап +2,07%), Polymetal (+2,05%), ММК (+1,11%), "АЛРОСА" (+1,08%).
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Московской биржи" (-1,46%), ТГК-1 (-1,23%), "СОЛЛЕРСа" (-1,15%), НЛМК (-1,09%), ТМК (-0,85%), "Аэрофлота" (-0,82%), "Сбербанка" (-0,75%), "Россетей" (-0,65%).
Торги в Европе начались понижением основных индексов. К 13:25 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,73%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,91%. Инвесторы изучают статистику и корпоративные отчетности. Так, индекс потребительских цен Германия в октябре, как и ожидалось, с сентября не изменился. Рост инфляции во Франции превзошел ожидания. В еврозоне промышленное производство в сентябре упало на 0,3% м/м (ожидалось -0,1% м/м). Квартальная выручка Siemens (+3,38%) снизилась на 33%. Прибыль RWE (-9,49%) упала на 29%. Отчетность Repsol (-5,62%) также не оправдала ожиданий аналитиков.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.001, "Газпром" (Анг) – 2.08, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39.134, "Норильский никель" (Анг) – 142.474, "Роснефть" (Анг) – 4.041, "РусГидро" (Анг) – 0.009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.527, "Сбербанк" (Анг) – 1.529.
Фьючерс на американский индекс S&P теряет 0,097%, до 2067 пунктов. Как отмечают аналитики "Санкт-Петербургской биржи", глобальный рынок снижается по всем направлениям, чтобы иметь более низкую базу для возможного предновогоднего ралли. "Сегодня мы увидим борьбу умеренного позитива со слабым негативом. Кто победит? 50 на 50. А поэтому сидим и ждем, когда рынок все же определится с основным направлением своего движения", - предлагают биржевые эксперты.
Цены на "черное золото" корректируются вверх после сильной просадки накануне, вызванной ожиданиями выхода на рынок Ирана. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $46.7 за баррель, Light - $44,28 за баррель. "Нефть марки Brent не смогла преодолеть отметку $46,5 за баррель на американской сессии в среду. Инвесторы ожидают данных от энергетического агентства США, которые могут создать дополнительное давление на котировки "черного золота", однако вряд ли участники торгов пойдут на развитие "медвежьего" тренда до пятничных данных по числу буровых установок от Baker Hughes", - считает Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент". Сегодня в 19:00 мск станут известны данные по запасам нефти за неделю по данным EIA. Прогнозируется рост на 1,016 млн барр. Кроме того, ожидается, что в преддверии экспирации нефтяных фьючерсов Brent волатильность котировок "черного золота" будет повышенной.
На валютном рынке Московской биржи рубль отыгрывает вчерашнее снижение нефтяных фьючерсов. Доллар США подорожал на 0,47% и составляет 65,728 рубля, евро вырос на 0,16% - до 70,416 рубля. Помимо давления нефтяных цен, игроки рынка сейчас находятся под влиянием "медвежьей" риторики чиновников ЦБ и Минфина. "Совсем недавно говорилось о необходимости наращивания резервов и "ослаблении рубля в конце года на фоне сезонных факторов и динамики нефти", - отмечает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ". Бивалютная корзина потяжелела на 0,33% – до 67,8376 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0722.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается вблизи текущих уровней. Во второй половине дня участники российских торгов будут привычно ориентироваться на динамику нефтяных цен. Сегодня вечером станут известны итоги полугодовой ребалансировки индексов MSCI. Как отмечает ведущий аналитик ИК "Прагматика" Роман Ткачук, снижение веса российских бумаг в индексе MSCI EM может привести к оттоку средств западных индексных фондов из России.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
