<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-na-vstreche-s-chlenami-spch-dal-ocenku-ukrainskim-sobytiyam-poroshenko-otmenil-prazdnik-23-fevralya-i-uchredil-den-zashitnika-ukrainy-20141014-211227/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин на встрече с членами СПЧ дал оценку украинским событиям, Порошенко отменил праздник 23 февраля и учредил День защитника Украины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент России Владимир Путин на прошедшей встрече с членами Совета по правам человека (СПЧ) дал свою оценку событиям на Украине, охарактеризовав их как "полномасштабный кризис и международного права, и базовых норм Всеобщей декларации прав человека, и Конвенции о предупреждении геноцида и наказании за него". В доказательство своих слов он сообщил, что нарушаются статьи 3, 4, 5, 7, 11 Всеобщей декларации прав человека ООН 1948 года, статья 3 Конвенции о предупреждении преступлений геноцида и наказании за него от 9 декабря 1948 года. Стенограмма встречи главы государства с членами СПЧ размещена на сайте Кремля. По мнению Путина, многие международные правозащитные организации закрывают глаза на происходящее. "А что происходит сейчас в ходе избирательной кампании, а это и избирательные права, – что, мы не видим что ли? Избиения на каждом шагу несогласных, унижение их и так далее. Что же это за демократия такая насаждается на этой территории?" Кроме того, президент РФ назвал главной трагедией в ситуации на Украине отчуждение украинского и русского народов. Он считает, что "при всех имеющихся сегодня проблемах необходимо искать путь к тому, чтобы преодолеть это состояние. Это, безусловно, нужно делать совместно с украинскими властями", - заявил Путин.
Президент России Владимир Путин на прошедшей встрече с членами Совета по правам человека (СПЧ) дал свою оценку событиям на Украине
В ходе встречи глава СПЧ Михаил Федотов предложил президенту использовать высокий рейтинг власти в целях демилитаризации общественного сознания и прекращения информационной войны с Украиной. Федотов отметил, что только так можно "постепенно восстановить братские, дружеские отношения между народами России и Украины".
Директор фонда "Справедливая помощь" Елизавета Глинка, или как ее чаще называют доктор Лиза, попросила президента России Владимира Путина законодательно разрешить лечение и реабилитацию тяжело больных и раненых детей, эвакуированных из зоны боевых действий на Украине. По ее словам, из-за законодательных норм многие дети сейчас не могут получить медицинскую помощь в полном объеме. Она также попросила Путина предоставить в Москве или ближайшем Подмосковье жилье семьям пятерых больных детей, имеющих статус беженцев с Украины.
доктор Лиза, попросила президента России Владимира Путина законодательно разрешить лечение и реабилитацию тяжело больных и раненых детей, эвакуированных из зоны боевых действий на Украине
Член СПЧ, глава Национального антикоррупционного комитета Кирилл Кабанов предложил ужесточить уголовную ответственность за хищение бюджетных средств c 10 до 20 лет без возможности условно-досрочного освобождения и амнистии, если осужденный не возместит ущерб. Владимир Путин заявил, что является "сторонником ужесточения ответственности за коррупционные проявления". Он подчеркнул, что необходимо "изъять все лазейки" из действующей нормативной базы. В то же время Путин не поддержал предложение об отмене амнистии для коррупционеров, отметив, что это может быть избыточным.
Кирилл Кабанов предложил ужесточить уголовную ответственность за хищение бюджетных средств c 10 до 20 лет без возможности условно-досрочного освобождения и амнистии

о существующей возможности снижения в ближайшей перспективе суверенного рейтинга России международными агентствами
Алексей Улюкаев
заметил, что "экономических оснований для этого нет"

Президент Украины Петр Порошенко отменил праздник 23 февраля и учредил День защитника Украины – он будет праздноваться 14 октября. Соответствующий указ опубликован на сайте главы государства. В официальном сообщении говорится, что такое решение принято с целью "чествования мужества и героизма защитников независимости и территориальной целостности Украины, военных традиций и побед украинского народа, содействия дальнейшему укреплению патриотического духа в обществе и в поддержку инициативы общественности". По убеждению Петра Порошенко, 14 октября - день, который ранее был одним из главных праздников запорожских казаков, станет одним из главных праздников в календаре новой Украины. Кроме того, эта дата считается годовщиной создания Украинской повстанческой армии, и ее последователи много лет добивались того, чтобы этот день был признан государственным праздником.
Петр Порошенко отменил праздник 23 февраля и учредил День защитника Украины
Сегодня же на Украине создан Национальный совет по вопросам антикоррупционной политики как консультативно-совещательного органа при президенте. Соответствующий указ подписан президентом страны, сообщила пресс-служба главы украинского государства. Согласно Указу, Национальный совет будет готовить президенту Украины предложения относительно определения и совершенствования антикоррупционной стратегии, осуществлять системный анализ предотвращения и противодействия коррупции, эффективности реализации антикоррупционной стратегии, меры, предпринимаемые для предотвращения и противодействия коррупции. Порошенко считает, что создание совета вкупе с принятием пакета законов по борьбе с коррупцией и закона о прокуратуре является значительным шагом вперед в реформировании страны и приближении ее к европейским стандартам, говорится в официальном пресс-релизе.
Сегодня же на Украине создан Национальный совет по вопросам антикоррупционной политики
В Киеве во вторник активисты националистической партии "Свобода" и Организация украинских националистов вышли на марш, приуроченный к 72-й годовщине создания Украинской повстанческой армии (УПА). Как сообщили СМИ, колонна подошла к зданию Верховной Рады, где рассматривался проект закона о признании деятельности УПА борьбой за независимость в годы Великой Отечественной войны. Депутаты отклонили законопроект, что вызвало возмущение активистов. Они начали забрасывать здание парламента шумовыми гранатами, дымовыми шашками и петардами. Во время беспорядков пострадали 15 милиционеров. Об этом на своей странице в Facebook сообщил советник главы МВД Украины Антон Геращенко. По его словам, киевские правоохранители задержали уже 50 участников столкновений у здания Верховной Рады.
В Киеве
Во время беспорядков пострадали 15 милиционеров
задержали уже 50 участников столкновений
Число жертв вируса Эбола в странах Западной Африки выросло до 4447 человек, около 8,9 тысяч инфицированы. Об этом во вторник сообщила Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ). По словам официального представителя ВОЗ, число новых случаев заражения в наиболее пострадавших районах Западной Африки, в последние две недели снижается. Однако к концу текущей недели общее число инфицированных может превысить 9 тыс. человек, отмечает ВОЗ. Подавляющее число случаев смерти и заражения приходится на три страны - Гвинею, Сьерра-Леоне и Либерию. По данным ВОЗ, реальное число случаев заражения болезнью, вызванной вирусом Эбола (БВВЭ) в странах Западной Африки может быть выше примерно в два раза. В Либерии этот показатель превышает нынешнее число инфицированных в 2,5 раза, в Гвинее - в 2, в Сьерра-Леоне - в 1,5 раз.
Число жертв вируса Эбола в странах Западной Африки выросло до 4447 человек, около 8,9 тысяч инфицированы.


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
