<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/likvidirovan-terrorist-otvetstvennyiy-za-vzryv-v-volgograde-50-chelovek-pogibli-v-rezultate-krusheniya-boeing-737-v-kazani-navalnyiy-stal-predsedatelem-narodnogo-alyansa-20131118-092941/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ликвидирован террорист, ответственный за взрыв в Волгограде, 50 человек погибли в результате крушения Boeing 737 в Казани, Навальный стал председателем "Народного альянса"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Ликвидирован террорист, ответственный за взрыв в волгоградском автобусе. В субботу, 16 февраля, в ходе спецоперации в пригороде Махачкалы убит террорист Дмитрий Соколов и еще четыре боевика. Об этом сообщают СМИ со ссылкой на Национальный антитеррористический комитет. Соколов взял на себя ответственность за организацию теракт в рейсовом автобусе в Волгограде.
Ликвидирован террорист, ответственный за взрыв в волгоградском автобусе
Ответственность за теракт Соколов взял в ходе переговоров с силовиками, предшествовавших ликвидации боевиков. Он рассказал, что лично изготовил взрывное устройство, которое привела в действие его гражданская жена - Наида Асиялова. Дмитрию Соколову был 21 год, смертнице Асияловой – 31. Теракт состоялся 21 октября, в результате взрыва бомбы в рейсовом автобусе погибли 6 человек, 47 пострадали.
Крушение самолета в Казани. В воскресенье в 19.25 мск пассажирский самолет Boeing 737 авиакомпании "Татарстан", следовавший рейсом из московского аэропорта Домодедово, потерпел крушение при заходе на посадку в Казани. Об этом сообщается на сайте ГУ МЧС России по Республике Татарстан. По последним данным, погибли 50 человек, из них 6 человек экипажа, остальные - пассажиры. Известно, что самолет трижды заходил на посадку, при третьем заходе он зацепил крылом землю, а после столкновения с землей загорелся.
Крушение самолета в Казани
По факту катастрофы СК возбудил уголовное дело. Минтранс сформировал комиссию по ликвидации последствий авиакатастрофы и оказанию помощи родственникам погибших. Комиссию возглавил министр транспорта Максим Соколов. Владимир Путин поручил сформировать комиссию по расследованию причин катастрофы. Как сообщают СМИ, основная версия причины падения самолета – ошибка экипажа, однако не исключаются и проблемы с механикой. В авиакомпании "Татарстан" провели выемку документов.
Как сообщают СМИ, в самолете находился сын президента Татарстана Ирек Минниханов. Также среди погибших глава Управления ФСБ по Татарстану - Александр Антонов. Кроме того, стало известно, что в результате крушения самолета погибла супруга спортивного комментатора Романа Скворцова - Эллина.
Национальный совет США по безопасности на транспорте направляет в Россию группу специалистов для оказания помощи в расследовании авиакатастрофы в Казани. Также помочь в расследовании вызвалась компания Boeing. 18 ноября объявлен днем траура.

Оппозиционер Алексей Навальный был избран председателем партии "Народный альянс"

17 ноября истек срок президентства Михаила Саакашвили. Отныне президентом Грузии по результатам выборов стал Георгий Маргвелашвили, 17 ноября во дворе старого здания парламента в центре Тбилиси прошла его инаугурация.
17 ноября истек срок президентства Михаила Саакашвили
Заместитель главы разведки Ливии Мустафа Нур был похищен неизвестными в воскресенье, сообщает Agence France-Presse со ссылкой на источник в службах безопасности страны. "Заместитель главы разведки был похищен по возвращении в Триполи после зарубежной командировки", - отметил источник. В последнее время в Ливии проходили массовые акции протеста в магазинах, школах и университетах столицы страны Триполи. Граждане требовали разбирательства над ополченцами, устроившими вооруженное столкновение, в результате которого погибли около 45 человек.
Заместитель главы разведки Ливии Мустафа Нур был похищен неизвестными в воскресенье

Илья Петров — уникальный трейдер, который торгует агрессивно и извлекает из этого более 100% годовых. В чем его секрет успеха? Ответ >>

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
