<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/indeksam-rf-dlya-rosta-ne-xvataet-triggerov-tekushie-urovni-mogut-soxranitsya-do-zasedaniya-frs-v-dekabre-20151110-201514/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индексам РФ для роста не хватает триггеров, текущие уровни могут сохраниться до заседания ФРС в декабре]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
По итогам вторника российский рынок закрылся в "красном": сказалось отсутствие свежих идей, а также влияние негативного внешнего фона (в Китае вышла очередная порция разочаровывающих данных - индекс потребительских цен в октябре снизился на 0,3% против роста в предыдущем месяце на 0,1%). Однако Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование", отмечает, что внутридневные графики индексов не свидетельствовали об уверенности продавцов. "Рынок не хочет падать дальше, - считает аналитик, - похоже, что он готов, по меньшей мере, к краткосрочному отскоку вверх". По итогам торгов индекс ММВБ закрыл с понижением на 0,2% у отметки 1746.94 пункта, а РТС просел на 0,1%, закрепившись у отметки 854.08 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ оказались довольно низкими и составили 24,785 млрд рублей.
В списке основных аутсайдеров по итогам вторника оказались МТС (-2,8%), АФК "Система" (-2,6%), "Татнефть"-п (-2,3%), ММК (-2,3%).
Лучше рынка закрылись "Аптечная сеть 36и6" (+9,9%), "НОВАТЭК" (+1,6%), Polymetal (+1,6%), "Сбербанк" (+1,5%).
Рынки Старого Света закрылись разнонаправленно: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,32%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,16%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 0,02%. Что касается статистики, то сегодня в регионе день довольно спокоен. Можно выделить всего один значимый показатель - уровень безработицы в Швейцарии, в октябре составивший 3,4% и оказавшийся на уровне ожиданий экспертов.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,29039, "Газпром" - 4,15121, "ЛУКОЙЛ"– 39,05664, "Норильский никель" – 14,65249, "Роснефть" - 4,00468, "Ростелеком" - 8,51145, "Сургутнефтегаз" - 5,46093, "Сбербанк" - 6,22606. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,50112, "ВымпелКом" - 3,45249, "Мечел Сталь" - 0,89415.
Американский рынок на торгах вторника снижается, возросшие ожидания подъема ставки ФРС продолжают оказывать давление на рынок: на 20:05 мск индекс Dow Jones понижается на 0,13%, индекс S&P-500 опускается на 0,14%, Nasdaq торгуется в минусе на 0,57%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,2% и составляет 85 120 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,16%, фьючерс на акции "Газпрома" опускается на 0,2%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,33%.
Нефтяные котировки торгуются около $47 за баррель Brent. Новостной фон для сырьевого рынка пока относительно нейтрален, до выхода очередной порции макростатистики ожидается "боковик" (по-прежнему основным драйвером для направленного движения цен выступает соотношение спроса и предложения). Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", обращает внимание на заявления главы ОПЕК о том, что картель не допустит снижения своей доли ниже 40%, поскольку сокращение вложений в отрасль на $130 млрд может привести к росту цен на нефть. "Глава картеля дал понять, что ОПЕК будет стремиться к цене, при которой страны, добывающие нефть, могут инвестировать, а потребители могут покупать. Очевидно, что картель теперь будет постепенно отказываться от политики регулирования только квотами", - отмечает эксперт. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47,44, Light - $44,42 за баррель.
Котировки "россиянина" продолжают консолидироваться. Основной драйвер для рубля – нефть – торгуется в "боковике", тем самым не принося новых идей на валютный рынок. К 20:05 доллар США снижается на 0,1% и составляет 64,51 рубля, евро дешевеет на 0,7% – до 68,93 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,4% – до 66,4990 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.0683.
В текущих условиях ожидать изменения тенденции на рынке РФ пока не стоит. "Как долго мы будем пребывать в таком подвешенном состоянии, сказать сложно", - комментирует Алексей Бачурин, главный трейдер "Ренессанс Капитал". "Нужны какие-то триггеры, реальные продавцы и покупатели, а не только интрадейщики, - добавляет эксперт. - Возможно, до декабря, когда США определятся с монетарной политикой, мы так и будем болтаться на текущих уровнях" .


Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
