<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-torgi-proxodyat-vyalo-i-bezydeiyno-sleduya-za-fyuchersami-na-neft-a-takzhe-pod-davleniem-ploxoiy-statistiki-iz-kitaya-20151110-140816/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские торги проходят вяло и безыдейно, следуя за фьючерсами на нефть, а также под давлением плохой статистики из Китая]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок демонстрирует умеренно негативную динамику, вяло и безыдейно следуя за фьючерсами на нефть, а также под давлением плохой статистики из Китая. В течение дня публикации значимых макроданных больше не запланировано, других ориентиров для инвесторов сегодня пока нет. К 14:00 мск индекс ММВБ снизился на 0,8% - до 1737.3 пункта, индекс РТС опустился на 0,72% и составляет 849.13 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ низкий – к текущему моменту 10,45 млрд рублей. "Корпоративный фон на российском рынке пока крайне скуден и вял, если не считать новостей вокруг транспортного авиационного сектора, а, значит, желания продавать у инвесторов явно не убавится", - комментирует Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст".
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги нефтяных компаний и банков: "Роснефть" (-1,56%), "Башнефть" (ао -0,94%, ап -1,67%), "Сургутнефтегаз" (-1,22%), "префы" "Сбербанка" (-1,02%), бумаги ВТБ (-0,86%).
Акции "Норникеля" теряют 0,28% на фоне достижения цен на никель минимального за последние два месяца значения. Между тем, новость о том, что "Норникель" может выплатить дивиденды за 9 месяцев 2015 года в размере 321,95 рубля на акцию, несколько смягчает снижение.
Наибольший рост на данный момент показывают акции "Аптечной сети 36,6" (+12,8%), Polymetal (+2,16%), "РусГидро" (+0,99%), "Московской биржи" (+0,78%).
Торги в Европе начались понижением основных индексов вслед за США и Азией. Вышедшая в регионе статистика, между тем, превзошла прогнозы аналитиков: во Франции промышленное производство в сентябре выросло на 0,1% м/м (изменений не ожидалось). К 13:55 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 теряет 0,62%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается на 0,67%. В числе аутсайдеров – акции Anglo American (-4,52%) и BHP Billiton (-1,62%).
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.001, "Газпром" (Анг) – 2.078, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39.007, "Норильский никель" (Анг) – 146.625, "Роснефть" (Анг) – 3.988, "РусГидро" (Анг) – 0.009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.539, "Сбербанк" (Анг) – 1.534.
Цены на "черное золото" корректируются после роста накануне, вызванного сообщениями ОПЕК и EIA. Так, глава нефтяного "картеля" предсказал более сбалансированный рынок в предстоящем году. А Управление энергетической информации (EIA) прогнозирует снижение добычи сланцевой нефти в США в декабре - восьмой месяц подряд. Озвучило свой прогноз и МЭА. Согласно базовому сценарию, цены на нефть к 2020 году вырастут до $80 за баррель. К росту цен, по мнению МЭА, приведет сокращение инвестиций в отрасль и рост спроса. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47.2 за баррель, Light - $44,01 за баррель. "Теперь для рынка нефти главным будет вопрос о том, какое решение примут на декабрьском заседании ОПЕК и какой будет в ближайшие полгода реальная динамика добычи и экспорта нефти в Иране", - полагает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется к доллару и евро, отыгрывая вчерашнее подорожание нефти. Доллар США подешевел на 0,22% и составляет 64,447 рубля, евро - на 0,44% - до 69,17 рубля. Между тем, перспективы российской валюты довольно призрачны. "Цены на нефть находятся вблизи локальных минимумов, при этом отношение инвесторов к активам Еmerging Мarkets охладело на фоне изменившихся ожиданий по ставке ФРС. Внутренние факторы также пока не приносят поддержки, интерес нерезидентов к ОФЗ постепенно сходит на нет", - считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". Между тем, аналитики "Банка Санкт-Петербург" обращают внимание на то, какой лимит будет установлен ЦБ РФ на аукционе недельного РЕПО. "Напомним, что на прошедшей неделе регулятор установил лимит в объеме только 570 млрд рублей, что всю неделю оказывало поддержку курсу рубля. Если регулятор продолжит применение данной антиинфляционной стратегии, то на этой неделе рубль также получит дополнительную поддержку", - указывают эксперты БСПб. Бивалютная корзина стала легче на 0,3% – до 66,5724 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0736.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "красной зоне". "Вероятно снижение до 1730 пунктов к концу дня, прежде всего, индекс ММВБ утянут вниз акции банков и нефтегазового сектора. Завтра утром выходят значимые данные по промышленному производству и динамике розничных продаж в КНР, поэтому рынки, скорее всего, сохранят слабонегативный настрой до вечера", - полагает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
