<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-torgi-mogut-nachatsya-umerennym-povysheniem-v-techenie-dnya-naibolee-veroyatna-konsolidaciya-20151109-095423/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские торги могут начаться умеренным повышением, в течение дня наиболее вероятна консолидация]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу, 6 ноября, российский фондовый рынок завершил торги снижением: индекс ММВБ потерял 0,675% и составил 1754.36 пункта, а индекс РТС опустился на 2,61% - до отметки 854.34 пункта. Давление на рынок РФ оказали фактор пятницы, дешевая нефть и хорошая статистика из США. "Торги на российском фондовом рынке на прошлой неделе завершились победой биржевых "медведей", но, по итогу первой недели ноября, рынок в плюсе. В пятницу под влиянием настроений на глобальном рынке основные индикаторы российского рынка находились под давлением", - комментирует Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер". Распродажам подверглись акции "Полюс Золото" (-4%), "РусГидро" (-3,8%), "Ростелекома" (-2,7%), "Газпрома" (-2,28%), Polymetal (-2,14%), "Мечела" (-2,07%), "Роснефти" (-1,9%), ПИК (-1,72%), "Сбербанка" (ао -1,48%, ап -2,6%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-3,13%). Лучше рынка выглядели бумаги Polyus Gold (+8,5%), НМТП (+4,22%), ЛСР (+2,07%), "Аптечной сети 36,6" (+1,85%), Yandex (+1,5%), "РУСАЛа" (акции +1,5%, РДР +1,42%), "ФосАгро" (+1,25%).
К открытию понедельника сложился нейтральный внешний фон. В Европе и США пятничные торги проходили в смешанной динамике. Рынки Старого Света выросли на фоне публикации данных по рынку труда США, усиливших опасения касательно повышения процентных ставок со стороны ФРС уже на декабрьском заседании. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,17%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,92%. Среди 19 основных отраслевых групп, входящих в состав индекса Stoxx 600, хуже рынка смотрелись акции горнодобывающих компаний. Так, снижение возглавили бумаги BHP Billiton и Glencore, подешевевшие не менее чем на 4,7%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,27039, "Газпром" (Анг) – 4,20271, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38,82160, "Норильский никель" (Анг) – 14,65249, "Роснефть" (Анг) – 4,07469, "Ростелеком" (Анг) – 8,69148, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,50094, "Сбербанк" (Анг) – 6,26607. МТС (США) – 6,89, "ВымпелКом" (США) – 3,52, "Мечел Сталь" (США) – 0,91, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,95.
По итогам пятничных торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,26%, S&P – снизился на 0,03%, Nasdaq прибавил на 0,38%. Американские площадки демонстрировали в первой половине сессии нисходящую динамику, однако под занавес торгов лидерские позиции заняли "быки". Опубликованные данные по рынку труда за октябрь удивили инвесторов, но вместе с тем привели их в замешательство. Позитивная макроэкономическая статистика повысила уверенность в будущем развитии американской экономики и придала оптимизма участникам торгов. С другой стороны, вероятность повышения ключевой процентной ставки в декабре возросла до 68%. Заметим, что ужесточение монетарной политики ФРС США может стать реальностью в том случае, если и ноябрьские данные по рынку труда окажутся внушительными. Лучше рынка смотрелись бумаги финансового сектора, для которого более высокие ставки благоприятны. В частности, котировки Bank of America, Goldman Sachs Group, KeyCorp и JPMorgan Chase & Co. повысились на 3,7%, 3,72%, 3,08% и 3,04% соответственно.
В Азии сегодня с утра преобладают продажи: японский индекс Nikkei вырос к настоящему времени на 1,93%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI опустился на 0,75%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,09%, индекс Китая CSI-300 растет на 2%. Из вышедшей в регионе статистики стоит отметить: в Китае профицит торгового баланса в октябре составил $61,64 млрд, ожидалось $64,75 млрд. В Японии валютные резервы в октябре составили $1244,2 млрд.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть немного укрепили свои позиции. За нефть марки Brent дают $47,82, Light - $44,7. Коррекция после снижения предыдущих дней является технической, поскольку поводов для роста спроса нет. предложение по-прежнему избыточно, а увеличение вероятности повышения ставки ФРС в декабре оказывает дополнительное давление на котировки. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0766.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в плюсе. "Открытие российского рынка акций сегодня ждем с повышением индекса РТС и в районе 1750-1755 пунктов по индексу ММВБ. Начавшаяся в конце прошлой недели коррекция в индексе ММВБ может получить свое продолжение в форме консолидации вблизи текущих уровней", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид".
В понедельник ожидается небольшой блок статистики: торговый баланс Германии и индекс доверия инвесторов еврозоны от Sentix. Сегодня "Сбербанк" и НЛМК опубликуют финансовую отчетность за 3 квартал 2015 года. "Норникель" проведет заседание совета директоров. "ЛУКОЙЛ" и "МегаФон" закроют реестр акционеров для участия в ВОСА.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
