<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/faktor-pyatnicy-deshevaya-neft-i-xoroshaya-statistika-iz-ssha-okazali-davlenie-na-rynok-rf-indikatory-zakrylis-v-krasnom-20151106-19564/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фактор пятницы, дешевая нефть и хорошая статистика из США оказали давление на рынок РФ, индикаторы закрылись в "красном"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок акций большую часть дня провел в "боковике", однако после публикации сильной статистики по занятости в США ожидания участников торгов относительно отечественных эмитентов резко изменились. Дополнительное давление на котировки оказали фактор конца недели и цены на нефть. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,675% и составил 1754.36 пункта, а индекс РТС опустился на 2,61% - до отметки 854.34 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 32,54 млрд рублей. "Большую часть дня российский фондовый рынок в пятницу консолидировался в "боковике" в ожидании выхода отчетности по американскому рынку труда. Схожую динамику демонстрировали и основные европейские индексы", - комментирует Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "Полюс Золото" (-4%), "РусГидро" (-3,8%), "Ростелекома" (-2,7%), "Газпрома" (-2,28%), Polymetal (-2,14%), "Мечела" (-2,07%), "Роснефти" (-1,9%), ПИК (-1,72%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-3,13%). Инвесторы решили зафиксировать прибыль по акциям "Сбербанка" (ао -1,48%, ап -2,6%), которые с начала года подорожали на 70%
Лидерами повышения стали акции Polyus Gold (+8,5%) на фоне ожиданий, что Саид Керимов может стать владельцем 98% акций компании. Лучше рынка по итогам дня также оказались бумаги НМТП (+4,22%), ЛСР (+2,07%), "Аптечной сети 36,6" (+1,85%), Yandex (+1,5%), "РУСАЛа" (акции +1,5%, РДР +1,42%), "ФосАгро" (+1,25%). Бумаги ММК (+0,82%) отыгрывали получение чистой прибыли за 9 месяцев в размере $546 млн. Кроме того, стало известно, что ММК может выплатить дивиденды за 2 полугодие 2015 года. Второй день подряд раллируют акции "Уралсиба" (+87,65%) на новостях о смене мажоритарного акционера и санации банка.
На торгах в Европе наблюдалась смешанная динамика. В первой половине дня ключевые индикаторы снижались на слабой статистике по Германии, а также неблагоприятных корпоративных новостях. Так, промышленное производство в ФРГ в сентябре снизилось на 1,1% м/м, ожидалось +0,5% м/м. Moody's понизило рейтинг Volkswagen, а S&P оставил компанию на том же уровне. Однако оптимисты все же взяли верх. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,17%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,9%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,27039, "Газпром" (Анг) - 4,20271, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 38,82160, "Норильский никель" (Анг) - 14,65249, "Роснефть" (Анг) - 4,07469, "Ростелеком" (Анг) - 8,69148, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,50094, "Сбербанк" (Анг) - 6,26607. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 6,88117, "ВымпелКом" (США) - 3,42149, "Мечел Сталь" (США) - 0,93016.
Рынок акций США открылся разнонаправленно. Статистика по рынку труда в США существенно превзошла консенсус-прогноз, отразив восстановление американской экономики. Так, занятость в несельскохозяйственном секторе в октябре выросла на 271 тыс., ожидалось +180 тыс. Уровень безработицы в октябре составил 5%, ожидалось 5,1%. Вместе с тем, хорошие данные по занятости увеличивают шансы на повышение ставки ФРС в декабре текущего года. "Инвесторы, очевидно, боятся делать ставки в том или ином направлении, что видно по фьючерсному рынку сегодня с начала дня. Однако минимальный минус говорит все же о том, что больше склоняются инвесторы именно к скорейшему изменению ставок, чему эта сильная статистика и поспособствует", - отметили аналитики УЦ "Санкт-Петербургской биржи". На 19:45 мск индекс Dow Jones снизился на 0,24%, Nasdaq в плюсе на 0,09%, индекс S&P 500 снизился на 0,38%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,45% - до 2 084,50 пунктов. На корпоративных отчетностях изменяются акции DreamWorks (+17,42%), Walt Disney (+2,26%), Kraft Heinz (-4,42%).
Нефть торгуется в "красной зоне". К 19:40 мск за декабрьский контракт нефти марки Brent дают $47.41, Light - $44,42. На нефтяном рынке продолжаются ценовые войны, Саудовская Аравия вытесняет ключевых игроков. "Эр-Рияд демпингует цены на нефть, вытесняя, таким образом, ключевых игроков с рынка. В частности, в декабре Саудовская Аравия планируют снизить цены на нефть, предназначенную для экспорта в США и Европу, Россия в этой "схватке" находится под ударом", - комментирует Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер". Сегодня стало известно, что шведский нефтепереработчик впервые за 20 лет купил аравийскую нефть вместо российской. Ранее Саудовская Аравия поставила нефть Польше.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,38% и составляет 85740 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,21%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,23%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,27%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции к доллару США и евро, реагируя на динамику нефтяных фьючерсов. Доллар подорожал на 1,8%, его стоимость теперь составляет 64,601 рубля, евро укрепился на 0,65% - до 69,414 руб. Пока нефть не вышла из диапазона $47-51 за баррель Brent, позиции рубля будут находиться возле текущих отметок. "Вероятнее всего, национальная валюта будет ходить в широком "боковике", потенциальных драйверов ни в вверх, ни вниз не видно", - полагает Анвар Гилязитдинов, начальник отдела доверительного управления Rye, Man & Gor Securities. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 1,27%, до уровня 66,7669 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0747.
В понедельник, по мнению аналитиков, российский фондовый рынок будет отыгрывать данные китайской статистики, которые станут известны в выходные. Как отмечает старший аналитик "Альфа-Банка" Гельды Союнов, выход слабой статистики из Китая может несколько снизить цены на нефть, что, в свою очередь, повлияет на акции нефтегазовых компаний РФ, курс рубля и спровоцирует впоследствии снижения российского рынка акций в целом.
В понедельник выйдет блок информации по торговому балансу Германии и индекс доверия инвесторов еврозоны, рассчитываемый Sentix. Кроме того, о финансовых результатах отчитаются "Сбербанк" и НЛМК.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
