<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/nato-ne-stremitsya-k-konfrontacii-s-moskvoiy-v-donecke-ne-soblyudaetsya-rezhim-prekrasheniya-ognya-rf-sozdast-dubliruyushie-elementy-infrastruktury-interneta-20141001-205837/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[НАТО не стремится к конфронтации с Москвой, в Донецке не соблюдается режим прекращения огня, РФ создаст дублирующие элементы инфраструктуры интернета]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Новый генсек НАТО обвинил Россию в дестабилизации ситуации на Украине. Новый генсек НАТО Йенс Столтенберг провел сегодня свое первое заседание в качестве главы организации. Ранее НАТО возглавлял Андерс Фог Расмуссен. Столтенберг же был премьер-министром Норвегии. Прошедший саммит НАТО в Уэльсе установил четкий курс для альянса. "Решения, принятые в Уэльсе будет гарантировать, что НАТО готова смотреть в будущее. Моя ответственность заключается в реализации этих решений", - заявил Столтенберг. Он отметил, что "кризис на Украине, вызванный военной интервенцией России, является серьезной проблемой для евроатлантической безопасности". Кроме того, вызовом является деятельность боевиков "Исламского государства" в Ираке и Сирии.
Новый генсек НАТО обвинил Россию в дестабилизации ситуации на Украине
"Саммит в Уэльсе изложил нашу четкую позицию: НАТО не стремится к конфронтации с Россией. Но мы не можем идти на компромиссы в отношении принципов, на которых построен наш союз в области безопасности в Европе и Северной Америке... Мы будем продолжать нашу полную поддержку независимости, суверенитета и стабильности Украины. Каждая европейская страна должна быть свободной, чтобы решить, каков ее собственный курс. И мы должны видеть четкие изменения в действиях России. Такие изменения, которые демонстрируют соблюдение норм международного права", - сказал генсек. Заявление опубликовано на официальном сайте НАТО. По словам Столтенберга, он не видит противоречий между сильным НАТО и постоянной работой по выстраиванию конструктивных отношений с Россией. Он считает, что сейчас появилась возможность на решение конфликта на востоке Украины мирным путем, на прекращение огня. Однако добавил, что Россия по-прежнему нарушает международное право и "сохраняет способность дестабилизировать Украину".
НАТО не стремится к конфронтации с Россией
Донецк снова был обстрелян сегодня. Погибли десять человек, причем несколько из них – на территории школы, где сегодня начался учебный год. Как сообщило Reuters, школьники не пострадали. Генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун заявил о недопустимости обстрелов школ. Ранее представители самопровозглашенной Донецкой народной республики заявляли, что украинские силовики периодически проводят артобстрел Донецка. При этом власти Украины накануне заявляли, что пророссийские ополченцы вновь подвергли артиллерийскому обстрелу позиции военных в районе аэропорта Донецка.
Донецк снова был обстрелян сегодня

МВД Украины заявило, что за время антитеррористической операции в зоне конфликта найдены более тысячи неопознанных тел

Лавров: Москва рассчитывает, что Запад не будет замалчивать факты массовых захоронений под Донецком. Министр иностранных дел РФ Сергей Лавров сообщил, что расследование по фактам массовых захоронений под Донецком только начинается: "Мы привлекли внимание ОБСЕ, Совета Европы, Организации Объединенных Наций. Это жуткая трагедия, очевидно, военное преступление. В захоронениях под Донецком обнаружено уже более 400 тел". Он выразил надежду, что Запад не будет замалчивать эти факты. При этом Лавров утверждает, что преступления произошли в то время, когда эти районы контролировали украинские силовики.
Лавров: Москва рассчитывает, что Запад не будет замалчивать факты массовых захоронений под Донецком
Следком РФ: В Москву будет этапирован боец батальона "Днепр". Официальный представитель Следственного комитета России Владимир Маркин заявил, что более 12 тыс. человек признаны потерпевшими в ходе расследования преступлений, совершенных против мирных граждан на Украине. Об этом говорится в релизе пресс-службы СК. Маркин пояснил, что всю информацию и улики СК получает "от непосредственных очевидцев этих преступлений, а именно от беженцев, в массовом порядке покинувших районы боевых действий и нашедших спасение в Российской Федерации". По его словам, беженцев сейчас в РФ более 300 тыс., более 60 тыс. из них были допрошены по делу, заведенному по статье 357 УК РФ "геноцид". Маркин заявил, что у Следственного комитета есть неопровержимые доказательства в виде показаний свидетелей и соответствующих экспертиз, которые прямо указывают на то, что массовые убийства и захоронения под Донецком были совершены боевиками Нацгвардии и "Правого сектора". Эти данные якобы подтверждает рядовой батальона "Днепр" Сергей Литвинов. По словам Маркина, Литвинов "сам пришел на территорию России под видом мирного жителя, чтобы поступить в одну из больниц". Сейчас он арестован и в ближайшее время будет этапирован в Москву для проведения психолого-психиатрической экспертизы. "Так вот, по показаниям Литвинова, он "лично совершал убийства не принимавших участия в военном конфликте гражданских лиц, в том числе женщин и детей, проживавших в поселках Меловое, Широкий, Макарово и Камышное, руководствуясь всего лишь анонимными доносами". И, что самое интересное, за совершение убийств этот боец получал денежное вознаграждение, выдаваемое его руководством из средств Игоря Коломойского", - утверждает Маркин
Следком РФ: В Москву будет этапирован боец батальона "Днепр"
Путин пообещал, что тотального контроля над интернетом в России не будет. На заседании Совбеза РФ президент Владимир Путин заявил, что "важно обеспечить устойчивость и безопасность российского сегмента интернета". Он сказал: "Мы не намерены ограничивать доступ в сеть, ставить её под тотальный контроль, огосударствлять интернет, ограничивать законные интересы и возможности людей, общественных организаций, бизнеса в информационной сфере". Путин уверен, что в России необходимо принять комплекс дополнительных мер в области информационной безопасности. По итогам заседания министр связи РФ николай Никифоров заявил СМИ: РФ готова к тому, что в отношении рунета могут быть предприняты деструктивные действия, имея в виду отключение российского сегмента от глобальной сети. По его словам, власти намерены создать в стране дублирующие сегменты инфраструктуры. Также сообщается, что власти не намерены национализировать интернет-домены .ru и .рф. При этом Никифоров пояснил, что вся государственная служебная информация обрабатывается строго в защищенных информсистемах. По данным секретаря Собвеза Николая Патрушева, в 2014 году в России выявили 57 млн DDoS-атак, такое большое количество атак хакеров обусловлено проведением Олимпиады-2914 в Сочи и референдумом в Крыму.
Путин пообещал, что тотального контроля над интернетом в России не будет
Минфин РФ предлагает изучить возможность частичного переноса нагрузки по страховым взносам с предприятий на граждан. О такой возможности сегодня журналистам рассказал министр Антон Силуанов, ссылаясь на позитивный международный опыт и необходимость снижения налоговой нагрузки на бизнес. По данным СМИ, Минфин предлагает снижать нагрузку с работодателей по выплатам во внебюджетные социальные фонды на россиян постепенно, на 2-4%, причем только в 2018 году.
Минфин РФ предлагает изучить возможность частичного переноса нагрузки по страховым взносам с предприятий на граждан

Дело об акции активистов "Гринпис" на "Приразломной" закрыто



Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
флейта
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
