<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vef-neravenstvo-v-doxodax-budet-osnovnym-globalnym-riskom-v-sleduyushie-10-let-20130108-172312/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВЭФ: Неравенство в доходах будет основным глобальным риском в следующие 10 лет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Главными мировыми экономическими рисками в предстоящие десять лет останутся банкротства системообразующих финансовых институтов или значимых валют, а также невозможность сократить высокие государственные долги, говорится в докладе "Глобальные риски 2013" Всемирного экономического форума (ВЭФ).
В ходе исследования было опрошено более 1000 экспертов и отраслевых лидеров. Как подчеркивают аналитики ВЭФ, в пятерку рисков, которые, вероятнее всего, ожидают мир в ближайшее десятилетие, вошли , в том числе, увеличение выбросов парниковых газов, кризис водоснабжения и ошибки в пенсионном обеспечении. Среди участников опроса сохраняется беспокойство касательно государственных долговых обязательств, в то же время многие более пессимистично смотрят на общие перспективы в течение следующих 10 лет.
И все-таки, самым вероятным экономическим риском является увеличение разницы доходов бедных и богатых (средняя оценка составляет около 4,2), однако его влияние было оценено респондентами ВЭФ в среднем в 3,8 (четвертое место среди всех рисков по шкале глобального влияния).
Человечеству угрожает еще больше опасностей, так как финансовый кризис все еще не закончился, что отвлекается внимание от изменений климата в тот момент, когда в мире наблюдается все большее количество случаев аномальных погодных явлений, отмечают эксперты Всемирного экономического форума. После того как в этом году мир потрясли такие экстремальные природные явления, как ураган Сэнди и наводнения в Китае, респонденты поставили рост выбросов парниковых газов на 3-е место по вероятности среди глобальных рисков. Кроме того, респонденты считают, что неудачная адаптация к изменениям климата – это экологический риск, который будет оказывать наибольшее влияние на нашу жизнь в течение следующих десяти лет. "В свете растущего ущерба из-за таких бедствий, как тропический ураган Сэнди, серьезных угроз для островных государств и прибрежных поселений и нерешенной проблемы парниковых газов становится очевидным, что пришло время действовать"- заявил Аксель П. Леманн, старший специалист по рискам Zurich Insurance Group.

Новая авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» — от одного из самых известных трейдеров Андрея Саморядова. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Подключение онлайн>>

Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
