<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/naftogaz-vozobnovil-zakupku-gaza-v-rf-kitaiyskim-semyam-razreshili-imet-dvux-deteiy-v-rossii-nachali-shtrafovat-za-kurenie-v-obshestvennyx-mestax-20131115-211242/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Нафтогаз" возобновил закупку газа в РФ, китайским семьям разрешили иметь двух детей, в России начали штрафовать за курение в общественных местах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

"Нафтогаз Украины" продолжил закупки газа из России сразу после того как прекратил отбор газа из подземных газовых хранилищ. С таким заявлением сегодня выступил в СМИ руководитель "Газпрома" Алексей Миллер. Сообщается, что глава "Газпрома" заявил о возобновлении поставок газа на территорию Украины уже через сорок минут после того, как произошел телефонный разговор между российским и украинским премьер-министрами. Во время разговора, Дмитрий Медведев обратил внимание своего украинского коллеги Николая Азарова на то, что украинской стороне необходимо выполнить свои газовые обязательства перед российской компанией в полном объеме. Ожидается, что обсуждение этой темы будет продолжено на саммите среди премьер-министров стран СНГ, которое состоится 20 ноября в Санкт-Петербурге.
"Нафтогаз Украины" продолжил закупки газа из России
Ранее сообщалось, что задолженность "Нафтогаз Украины" за поставленный газ составила более 1,3 млрд долларов. В начале ноября "Нафтогаз Украины" прекратил импорт российского газа. Причиной приостановки импорта на Украину стали разногласия между украинским "Нафтогазом" и "Газпромом" по акту приемки - сдачи газа за октябрь
Прошедший пленум компартии Китая вынес ряд важных для страны решений. Как сообщают китайские СМИ, отныне семьям позволят иметь двух детей, а не одного, при условии, что один из родителей был единственным ребенком в семье. С 1970-х годов и до сих пор в Поднебесной действовала политика "одна семья один ребенок". Она привела к сокращению числа трудоспособных граждан и к стремительному старению населения. Кроме того, в Китае решили сократить список преступлений, за которые наказывают смертной казнью. Также в стране решили отменить систему трудовых "лагерей перевоспитания". В них в настоящее время содержатся люди, совершившие незначительные правонарушения, и граждане, по каким-то причинам вызывающие раздражение местных властей. Люди попадают в такие лагеря по решению полиции и без суда.
Прошедший пленум компартии Китая вынес ряд важных для страны решений.
С сегодняшнего дня в России начали действовать штрафы за курение в местах, запрещенных "антитабачным" законом, - на рабочих местах, на территориях и в помещениях учреждений образования, культуры, спорта, здравоохранения, в подъездах жилых домов, на вокзалах и в аэропортах. Нарушители будут оштрафованы на сумму от 500 до 1,5 тысячи рублей. С 1 июня 2014 года к этим местам добавятся рестораны и бары, общежития, гостиницы, поезда дальнего следования, перроны для ожидания электричек.
в России начали действовать штрафы за курение
При этом за несоблюдение требований законодательства к выделению и оснащению специальных мест для курения должностные лица заплатят в бюджет от 20 тысяч до 30 тысяч рублей, а юридические лица - от 50 тысяч до 80 тысяч рублей. Изменения в Кодекс об административный правонарушениях и в закон "О рекламе" были внесены в связи с принятием в октябре этого года закона "Об охране здоровья граждан от воздействия окружающего табачного дыма и последствий потребления табака".
Государственная Дума в пятницу отклонила проект закона о повышенном налоге для граждан, уклонившихся от службы в армии. Авторы законопроекта – депутаты от КПРФ - предлагали внести в Налоговый кодекс поправки, устанавливающие повышенную 20%-ную ставку для мужчин, не служивших в армии (вместо текущей единой ставки 13%). В заключении профильного комитета нижней палаты парламента на данный законопроект говорится, что законодательство о налогах и сборах основывается на признании всеобщности и равенства налогообложения. Согласно Налоговому кодексу, налоги и сборы не могут иметь дискриминационный характер и различно применяться исходя из социальных, расовых, национальных, религиозных и иных подобных критериев. Схожей позиции придерживается и правительство РФ.
Дума в пятницу отклонила проект закона о повышенном налоге для граждан, уклонившихся от службы в армии.
Президент РФ Владимир Путин подписал указ, обязывающий прибывших на Олимпиаду в Сочи граждан в течение трех дней подать заявление на временную регистрацию. Граждане РФ должны зарегистрироваться по месту пребывания или по месту жительства. Правило будет действовать с 7 января по 21 марта 2014 года. Обязанность самостоятельно зарегистрироваться не касается тех, кто заселяется в гостиницы, санатории, пансионаты, дома отдыха, кемпинги и туристические базы. В этом случае подавать документы на регистрацию должна администрация этих учреждений. В этом указе также описаны правила пребывания в Сочи для иностранцев, которым не требуется российская виза. На время действия указа им разрешено находится в России не более 30 суток. Подать документы на регистрацию они должны в течение одних суток.
Владимир Путин подписал указ, обязывающий прибывших на Олимпиаду в Сочи граждан в течение трех дней подать заявление на временную регистрацию
Басманный суд Москвы арестовал мэра Астрахани Михаила Столярова, который подозревается в получении крупной взятки. По версии Следственного комитета РФ, Столяров потребовал у одного из бизнесменов 10 млн рублей в обмен на выделение участка под строительство. Также мэр требовал 25-процентную долю в уставном капитале фирмы предпринимателя. . Сообщается, что под стражей мэр будет находится как минимум до 13 января 2014 года. По словам следователя, ходатайствовавшего в суде об аресте градоначальника виновность мэра подтверждается видео- и аудиозаписями его разговоров с бизнесменом, у которого он требовал взятку. Представители следствия выразили озабоченность тем, что Столяров может скрыться и оказать давление на свидетелей. В свою очередь, мэр выразил желание сотрудничать со следствием, и не стал возражать против заключения под стражу.
суд Москвы арестовал мэра Астрахани Михаила Столярова,


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
