<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-rastet-nesmotrya-na-priblizhayushiiysya-vyxodnoiy-v-fokuse-akcii-aeroflota-i-transaero-20151103-141217/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ растет, несмотря на приближающийся выходной, в фокусе – акции "Аэрофлота" и "Трансаэро"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торгуется в плюсе, и, несмотря на приближающийся выходной день, демонстрирует уверенный рост. Многие аналитики во второй половине дня прогнозируют переход инвесторов к фиксации прибыли, однако к моменту покупатели и не думают сдаваться. К 14:20 мск индекс ММВБ торгуется в плюсе на 1,3% у 1753,92 пункта, индекс РТС повышается на 2,7% и составляет 877,15 пункта.
В числе лидеров роста "АЛРОСА" (+4,6%), "Роснефть" (+2,8%), "М.Видео" (+2,6%), "РусГидро" (+2,5%), "Группа ПИК" (+2,3%), "Магнит" (+2%).
"Аэрофлот" повышается на 7,9%, отыгрывая обнадеживающие данные финансовой отчетности, зафиксировавшей рост выручки компании за 9 месяцев на 54,5% и отказ S7 от покупки "Трансаэро". Как отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари, "Аэрофлот" по-прежнему остаётся самой стабильной авиакомпанией на российском рынке перевозчиков. Эксперт добавляет, что акции компании до конца года могут прибавить еще 15% от текущей цены.
Акции "Трансаэро" днем снижаются на 29,8%, в начале торгов падение достигало 80% - до 3,28 рубля за бумагу. По-прежнему каждая новость относительно дальнейшей судьбы авиаперевозчика приводит к эмоциональным покупкам или распродажам. На данный момент падение вызвано сообщением о том, что компании не удалось собрать необходимые 51% акций для передачи совладельцу S7 Владиславу Филеву, в связи с чем Филев заявил о своем намерении выйти из сделки.
К моменту среди аутсайдеров на рынке РФ также - "Мечел" -ап (-3%), "Мечел" -ао (-1,8%), "Северсталь" (-1,6%), РДР "РУСАЛа" (-0,9%).
Европейские фондовые индексы на торгах вторника незначительно проседают, инвесторы оценивают корпоративные новости. К 14:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,12%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,4%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опускается на 0,07%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.178, "ЛУКОЙЛ" – 38.568, "Норильский никель" – 152.629, "Роснефть" – 4.247, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.561, "Сбербанк" – 1.623.
На сырьевом рынке ситуация довольно стабильная, нефтяные котировки марки Brent торгуются в довольно узком диапазоне. Однако повышенная волатильность может прийти на площадки уже после сегодняшнего отчета по запасам нефти и нефтепродуктов от API. Завтра аналогичный отчет ожидается от EIA, вероятность очередного увеличения показателя велика. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $49,18 за баррель, Light - $46,57 за баррель.
Объемы торгов на валютном рынке снижаются. Доллар и евро несколько ослабляют позиции по отношению к национальной валюте, стоит отметить, что в последнее время рубль выглядит довольно стабильно. Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит", отмечает, что курс "россиянина" остается вблизи равновесного значения относительно стоимости нефти. "Большинство второстепенных факторов сейчас не играют никакого значения в формировании обменных курсов", - добавляет эксперт. К моменту доллар США слабеет на 0,4% и составляет 63,377 рубля, евро дешевеет на 0,6% – до 69,584 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,5% – до 66,172 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0978. Прогнозируя динамику сегодняшних торгов, Алексей Егоров, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк", считает, что курс доллара будет удерживаться в диапазоне 63,5-64 руб.
До закрытия сегодняшних торгов вряд ли стоит рассчитывать на масштабные изменения по российским индикаторам. По мнению Гельды Союнова, старшего аналитика "Альфа-Банка", во второй половине дня возможна коррекция вниз на фоне желания участников торгов сократить длинные позиции перед выходом отчета от Минэнерго США и выступлением главы ФРС. Аналитики "Промсвязьбанка" также считают, что рассчитывать на активность сегодня не стоит, однако эксперты полагают, что в настоящее время сформировались условия для перемещения индекса ММВБ в район 1750-1770, что может произойти до конца текущей сокращенной недели.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
