<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/moody-s-ssha-grozit-snizhenie-kreditnogo-reiytinga-nesmotrya-na-reshenie-problemy-byudzhetnogo-obryva-20130103-12067/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Moody's: США грозит снижение кредитного рейтинга, несмотря на решение проблемы "бюджетного обрыва"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Международное рейтинговое агентство Moody's Investors Service не исключает понижения кредитного рейтинга США, несмотря на то, что американским законодателям удалось достигнуть компромисса по мерам предотвращения "фискального обрыва", угрожавшего экономике рецессией, говорится в заявлении агентства.
В Moody's считают, что экономика США нуждается в дополнительных бюджетных мерах, помимо предусмотренных законодательством о предотвращении "фискального обрыва", чтобы сохранить наивысший кредитный рейтинг ААА, по которому Moody's еще в августе 2011 года присвоило "негативный" прогноз, пишет Reuters.
Согласно заявлению агентства, подписанный ранее сегодня президентом США Бараком Обамой закон, предотвращающий одновременное секвестирование бюджета и отмену налоговых льгот, проливает свет на среднесрочную политику США относительно сокращения дефицита бюджета и государственного долга. Однако документ не дает основания полагать, что соотношение госдолга к ВВП будет улучшено в той же среднесрочной перспективе. Для того чтобы аналитики изменили "негативный" прогноз по рейтингу США на "стабильный", законодатели должны добиться нисходящей динамики дефицита бюджета США в долгосрочной перспективе.
Standard & Poor's (S&P) заявило накануне, что компромисс по "фискальному обрыву" не повлечет изменения "негативного" прогноза агентства по рейтингу США. "Достигнутое соглашение не влияет на нашу точку зрения на кредитные перспективы США, поскольку мы не считаем, что меры по предотвращению "фискального обрыва" достаточны для стабилизации американских госфинансов", - считают аналитики S&P.
Мoody's объявило негативный прогноз на кредитный рейтинг США в августе 2011 года. Оно намерено выждать несколько месяцев перед возможным изменением прогнозной оценки с нынешней или понижением самого кредитного рейтинга США.
Барак Обама подписал закон о мерах, предотвращающих "фискальный обрыв" в американской экономике сегодня, 3 января. Об этом говорится в сообщении Белого дома. Накануне документ было одобрено в палате представителей конгресса США, 1 января 2013 года - в Сенате.
Решающее голосование по законопроекту состоялось именно в палате представителей. Законопроект был одобрен при 257 голосах "за" и 167 - "против". При этом основную роль в судьбе законопроекта сыграла поддержка подавляющего большинства демократов: лишь 16 конгрессменов от демократической партии проголосовали против, тогда как в республиканской фракции число противников законопроекта составило 151.
Закон о мерах по предотвращению "фискального обрыва", ставший плодом редкого в последние годы межпартийного компромисса, предполагает, что ставки подоходного налога останутся прежними для большинства работающих американцев: временные налоговые льготы, введенные во время президентства Джорджа Буша-младшего в 2001-2003гг., становятся постоянными. Однако подобные льготы отменяются для не состоящих в браке граждан, зарабатывающих более 400 тыс. долл. в год, и для семейных пар с общим доходом более 450 тыс. долл. в год. Таким образом, для этих категорий граждан ставка подоходного налога вырастет с текущих 35% до 39,6%.
Кроме того, законодатели договорились, что не будут продлены и временные льготы по налогообложению заработных плат, действующие с 2011 года В результате 77% американских домохозяйств столкнутся с увеличением налоговых выплат, однако не с таким значительным, как если бы истекли сразу все налоговые льготы, отмечает вашингтонская аналитическая организация Tax Policy Center.
Принятый закон также откладывает на два месяца автоматические меры секвестирования бюджета, которые должны были вступить в силу с 1 января 2013г. при отсутствии соглашения: сокращения бюджетных расходов в этом случае составили бы 109 млрд долл.

Какие IТ-компании выйдут из кризиса первыми? Леонид Делицын, доктор технических наук и эксперт по IT — не просто нашел ответ на этот вопрос, но и воплотил его в стратегию Global IT, к которой может подключиться любой пользователь сервиса Comon.ru. Потенциальная доходность: 15–25% годовых. Подробнее>>

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
Vоротила
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
