<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/es-perenes-sozdanie-zony-svobodnoiy-torgovli-s-ukrainoiy-na-2016-god-sk-rf-vozbudil-delo-o-genocide-russkix-na-yugo-vostoke-ukrainy-20140929-20557/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕС перенес создание зоны свободной торговли с Украиной на 2016 год, СК РФ возбудил дело о геноциде русских на юго-востоке Украины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Совет ЕС принял решение отложить применение соглашения о зоне свободной торговли с Украиной до 31 декабря 2015 года, сообщается на сайте Совета. Данное решение было принято в соответствии с трехсторонними договоренностями Евросоюза, России и Украины 12 сентября.
Совет ЕС принял решение отложить применение соглашения о зоне свободной торговли с Украиной
Сегодняшнее решение откладывает до 1 января 2016 года предварительное применение части соглашения о торговле и связанных с ней вопросов, включая создание зоны свободной торговли, говорится в сообщении Совета ЕС. В то же время другие части соглашения об ассоциации Украины с ЕС будут применены уже с 1 ноября 2014 года. Президент Украины Петр Порошенко подписал закон о ратификации соглашения об ассоциации с ЕС 16 сентября, одновременно с этим оглашение об ассоциации ратифицировал и Европейский парламент.
Тем временем, сообщается о гибели семи украинских военнослужащих в Донецком аэропорту после попадания танкового снаряда в бронетранспортер. Об этом на своей странице в Facebook написал советник президента Украины, волонтер Юрий Бирюков. Позже появилась информация о 9 погибших. При этом сообщается, что за истекшие сутки 27 военных получили ранения. Аэропорт Донецка остается в руках украинских сил.
сообщается о гибели семи украинских военнослужащих в Донецком аэропорту
Следственный комитет России возбудил уголовное дело о геноциде русскоязычного населения, проживающего на юго-востоке Украины, сообщается на сайте ведомства. По данным следствия, с 12 апреля 2014 представители высшего политического и военного руководства Украины, Вооруженных сил Украины, Национальной гвардии Украины и "Правого сектора" отдавали приказы, направленные на полное уничтожение именно русскоязычных граждан, проживающих на территории Донецкой и Луганской республик. Следствие установило, что убийства русскоговорящих граждан совершались с применением систем залпового огня "Град" и "Ураган", авиационных неуправляемых ракет, имеющих кассетную головную часть, тактических ракет "Точка-У", других видов тяжелого наступательного вооружения неизбирательного действия. В результате этих действий погибло не менее 2500 человек.
Следственный комитет России возбудил уголовное дело о геноциде русскоязычного населения, проживающего на юго-востоке Украины
В Гонконге накануне и сегодня продолжались столкновения демонстрантов с полицией. Участники протестов недовольны тем, что власти Китая хотят сами отсеивать кандидатов на выборах 2017 года в Гонконге. В воскресенье для "успокоения" демонстрантов полиция применила дубинки, слезоточивый газ и перечные аэрозоли. На этом фоне сегодня фондовый рынок региона потерял около 2%. Многие магазины и банки в Гонконге закрыты, практически не работает транспорт. Протестное движение в Гонконге в соцсетях назвали "революцией зонтиков" – многие люди, вышедшие на улицы, несут в руках зонтики, так как в Гонконге стоит жара.
В Гонконге накануне и сегодня продолжались столкновения демонстрантов с полицией

В Астрахани сегодня прошел IV Каспийский саммит

Между тем, стало известно, что правоохранительные органы разрешили главе АФК "Система" Владимиру Евтушенкову ходить на работу, передают СМИ со ссылкой на его адвоката. Однако, как отмечается, разрешения выдаются разовые. Евтушенков был помещен под домашний арест 16 сентября, ему было предъявлено обвинение в отмывании денежных средств в рамках уголовного дела о приватизации активов ТЭКа Республики Башкортостан. 25 сентября Мосгорсуд оставил Евтушенкова под домашним арестом и не разрешил ему ходить на работу.
правоохранительные органы разрешили главе АФК "Система" Владимиру Евтушенкову ходить на работу

Самым богатым миллиардером США в очередной раз стал сооснователь корпорации Microsoft Билл Гейтс



Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
