<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/tolokonnikova-nashlas-v-krasnoyarskom-krae-vs-otkazal-v-vozbuzhdenii-nadzornogo-proizvodstva-po-vtoromu-delu-yukosa-20131114-205646/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Толоконникова нашлась в Красноярском крае, ВС отказал в возбуждении надзорного производства по второму делу "ЮКОСа"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Толоконникова нашлась в Красноярском крае после 26 дней этапа. Осужденная участница Pussy Riot Надежда Толоконникова была этапирована из мордовской колонии в красноярскую. На сайте ГУФСИН по региону сообщается: "Осужденная Толоконникова прибыла в учреждение, подведомственное ГУФСИН России по Красноярскому краю. Уведомление о местонахождении осужденной направлено родственникам в соответствии со ст. 17 УИК". РФ. В сентябре Толоконникова через СМИ заявила о том, что в ИК №14 Мордовии, где она отбывает срок, нарушаются права осужденных, а также об угрозах в ее адрес со стороны руководства колонии. В знак протеста она объявила голодовку. После этого колонию проверяли правозащитники, а саму Толоконникову пообещали перевести в другое исправительное учреждение. ФСИН заявила 18 октября, что Надежду Толоконникову перевели в другую колонию, но где находится девушка – было неизвестно до сегодняшнего дня.
Толоконникова нашлась в Красноярском крае после 26 дней этапа
Рособрнадзор проверить жалобы преподавателей и научных сотрудников МГУ об увольнениях. Такое поручение ведомству дал министр образования Дмитрий Ливанов после вчерашнего открытого письма президенту РФ от сотрудников МГУ им. Ломоносова. Авторы обращения выступили против начавшегося в университете процесса массовых сокращений. В письме говорится, что сокращения связаны с отсутствием необходимых для повышения зарплат средств. Рост ставок преподавателям был обозначен в правительственном постановлении. "Между тем, руководство МГУ не получило от правительства РФ достаточных финансовых средств на обеспечения приведённых контрольных цифр по заплатам на 2013 год, а свободных внутренних резервов для этого явно недостаточно", - говорится в открытом письме. Кроме сокращения состава, в большинстве подразделений "заморожены" свободные ставки – "то есть, несмотря на наличие свободных ставок, руководители подразделений не могут взять на работу новых сотрудников". Также отмечается, что стали известны случаи давления на студентов и сотрудников с целью принуждения их к увольнению по собственному желанию. Пир этом ректор университета Виктор Садовничий заявил, что в МГУ нет сокращений и не предполагается.
Рособрнадзор проверить жалобы преподавателей и научных сотрудников МГУ об увольнениях

Верховный суд отказал в возбуждении надзорного производства по жалобе на приговор по второму делу "ЮКОСа"

Москва хочет взыскать долги с Березовского. РФ получила от Великобритании официальный документ о подтверждении смерти Бориса Березовского. Теперь Федеральная служба судебных приставов (ФССП) начинает работу по взысканию долгов умершего олигарха. Приставы сделали запрос об открытии его наследственного дела нотариальной палатой. Борис Березовский умер в марте 2013 года в доме, расположенном в графстве Беркшир в Великобритании. Его долги могут превышать $480 млн. СМИ со ссылкой на данные ФСПП сообщают, что весной было арестовано имущество олигарха, находящееся в России (доли в различных компаниях, ценные бумаги).
Москва хочет взыскать долги с Березовского


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
