<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/podbodrennye-resheniem-cb-po-stavke-rynok-i-rubl-rastut-investory-ozhidayut-vyxoda-statistiki-v-ssha-20151030-142146/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ и рубль продолжают отыгрывать решение ЦБ по ставке, динамика нефтяных цен может поддержать российские акции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В первой половине сессии торги на российском фондовом рынке проходили достаточно волатильно: открывшись разнонаправленно, биржа перешла к снижению в ожидании новостей. К полудню фондовые индикаторы вышли в "зеленую зону" вслед за нефтью, которая начала движение вверх. К 14:15 мск индекс ММВБ подрос на 0,465% - до 1716,54 пунктов, индекс РТС оказался в плюсе на 0,45% и составляет 843,35 пунктов.
Все внимание участников локальных торгов сегодня было направлено на заседание Банка России по денежно-кредитной политике, итоги которого способны оказать существенное влияние и на рынок акций, и на динамику российской валюты. Олег Душин, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, полагает, что возможное сокращение ставки могло бы поддержать тезис о пройденном "дне". Тем не менее в 13:30 мск стало известно, что регулятор принял решение оставить ключевую ставку на уровне 11% годовых, "учитывая сохранение значительных инфляционных рисков". "При этом существенного изменения баланса инфляционных рисков и рисков охлаждения экономики не произошло. С учетом принятого решения умеренно жесткие денежно-кредитные условия и слабый внутренний спрос продолжат способствовать снижению инфляции", - отмечается в пресс-релизе ЦБ.
Также интерес для инвесторов сегодня представляет публикация большого количества статистических данных в США. Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", отмечает, что риск-аппетит на глобальных рынках может быть подкреплен в пятницу данными по базовому ценовому индексу потребления в США и индексу деловой активности Чикаго.
На текущий момент в лидерах роста находятся бумаги "Мечела" (ао +8,4%, ап +5,5%), ММК (+4,7%), "Селигдара" ("префы" +3,7%), "Полюс Золото" (+2,8%), НЛМК (+2,7%), "Группы ЛСР" ( +2,6%), "Северстали" (+1,9%), "Сбербанка" (+1,3%).
Подросли на 0,2% акции ГМК "Норникель". За 9 месяцев 2015 года эмитент сократил производство никеля на 3%, до 194 тысяч тонн.
Дорожают бумаги "АВТОВАЗа" (ао +0,4%, ап +0,3%). Сегодня стало известно, что чистый убыток компании по МСФО за 9 месяцев 2015 года вырос на 45%, до 14,5 млрд рублей.
Хуже рынка торгуются котировки "РУСАЛа" (РДР -3,7%, PLC -1,04%), "Россетей" (-0,9%), НМТП (-0,9%), "Яндекса" (-0,8%). Дешевеют бумаги "ФСК ЕЭС" (-0,5%). Вместе с этим сегодня компания отчиталась по РСБУ за 9 месяцев текущего года – чистая прибыль эмитента выросла почти в 4 раза и составила 4,9 млрд рублей.
Европейские индексы в начале торгов двигались разнонаправленно, реагируя на выход смешанных макроэкономических данных, но к 14:05 ушли на отрицательную территорию: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,35%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 – на 0,23%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX – на 0,28%.
Из вышедшей в регионе статистики отметим опубликованный в Великобритании индекс потребительской уверенности GfK, который в текущем месяце составил 2 пункта при том, что рынок ожидал увеличения показателя до 4 пунктов, во Франции – индекс цен производителей, который в сентябре вырос на 0,1% м/м. Стоит также упомянуть, что обнародованные в Германии розничные продажи в сентябре продемонстрировали нулевое изменение, в то время как инвесторы прогнозировали рост продаж на 0,4% м/м. В свою очередь, в еврозоне уровень безработицы в сентябре тоже не оправдал ожиданий, составив 10,8% вместо 11%, индекс потребительских цен же, согласно предварительным данным, в октябре не изменился, в то время как ожидалось нулевое изменение.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:05 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,0011, "Газпром" (Анг) – 2,098, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,556, "Норильский никель" (Анг) – 149,278, "Роснефть" (Анг) – 3,995, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,552, "Сбербанк" (Анг) – 1,523.
Несмотря на то, что утром после роста накануне цены на нефть в отсутствие новых идей корректировались вниз и инвесторы предпочитали прорабатывать технические сигналы, днем в ожидании публикации данных по количеству действующих буровых установок в США котировкам удалось выйти в плюс и снова протестировать отметку $49 по Brent. К 14:15 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $49,19, за Light – $46,27. Между тем, Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ" отмечает: "Учитывая переизбыток предложения на мировом рынке и практически полностью исчерпанные свободные мощности для хранения сырья, нельзя исключать дальнейшего снижения котировок вплоть до отметки $46-47 за баррель уже в ближайшие торговые сессии".
На локальном валютном рынке волатильность сегодня повышена – внимание игроков приковано к решению ЦБ РФ сохранить ключевую ставку на прежнем уровне, 11% годовых. Получив поддержку со стороны регулятора, рубль начал отыгрывать позиции у своих "коллег" и, по мнению Алексея Егорова, ведущего аналитика "Промсвязьбанка", сможет укрепиться к концу сегодняшней сессии в паре с "американцем" к уровню 63,5. На текущий момент доллар США подешевел на 0,446% и составляет 64,11 рубля, евро – на 0,113% – до 70,59 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,288% до 67,03 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1013.
Что касается дальнейшей динамики российского рынка, то во второй половине дня участники торгов будут анализировать выходящие данные в США за сентябрь – личные доходы, чикагский индекс деловой активности и индекс потребительского доверия. Также стоит отметить, что с технической точки зрения, как отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", среднесрочные перспективы индекса ММВБ выглядят нейтрально, однако ввиду состоявшегося взлета стоимости нефти рублевый индикатор широкого рынка в ближайшие торговые дни может сдвинуться в район 1740-1750 пунктов.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
