<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-bychi-nastroeniya-mogut-vernutsya-v-rossiiyskie-akcii-uzhe-na-sleduyusheiy-nedele-20151030-094859/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: "Бычьи" настроения могут вернуться в российские акции уже на следующей неделе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок вчерашние торги провел в минусе. По итогам дня индикатор ММВБ закрылся с понижением на 1% у отметки 1708.6 пункта, индекс РТС опустился значительнее своего "коллеги", эмоционально отреагировав на снижение рубля - просадка валютного индикатора составила 1,7%, ему удалось закрепиться на отметке 839.57 пункта. Основным катализатором снижения, как считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк", стала неблагоприятная конъюнктура на мировых рынках акций - инвесторы оценивали итоги последнего заседания ФРС, где впервые за долгое время появилась формулировка о возможности повышения ставки.
В лидерах понижения оказались "Энел Россия" (-3,9%), "НОВАТЭК" (-2,4%), "Магнит" ( -2,3%), "АЛРОСА" (-2,2%), "Татнефть" (-2,1%). В списке лидеров - "Россети" (+3%), "МегаФон" (+2,3%), порадовавший инвесторов увеличением чистой прибыли за 4 месяца на 4%, а также рекомендацией выплатить дивиденды по итогам 9 месяцев в размере 64.51 руб. на акцию; НЛМК (+2,2%), "Северсталь" (+1,9%), "Акрон" (+1,5%).
Ключевые фондовые индексы Европы вчера закрылись в минусе. По мнению Анастасии Гладких, аналитика отдела анализа мировых рынков ИК "Финам", ведущие индикаторы продемонстрировали преимущественно отрицательную динамику на фоне публикации разочаровывающих корпоративных отчетностей ряда компаний, а также удешевления акций горнодобывающего сектора. По итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 понизился на 0,65%, французский CAC 40 опустился на 0,1%, а немецкий DAX ушел в минус на 0,29%.
Что касается опубликованной статистики, то стоит отметить индекс делового климата еврозоны, составивший в октябре 0,44 пункта. Предыдущее изменение данного показателя было пересмотрено с 0,34 пункта до 0,4 пункта.
"Старт европейской сессии, скорее всего, пройдет c повышением ведущих фондовых индексов", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид". По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,19137, "Газпром" (Анг) – 4,20922, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,40619, "Норильский никель" (Анг) – 14,81252, "Роснефть" (Анг) – 3,94467, "Ростелеком" (Анг) – 8,64147, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,44593, "Сбербанк" (Анг) – 5,98602. МТС (США) – 6,91117, "ВымпелКом" (США) – 3,86066, "Мечел Сталь" (США) – 0,92486, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,96820.
Рынок Соединенных Штатов завершил вчерашние торги снижением, на что повлияли разочаровывающие финансовые результаты за третий квартал. Из важной макроэкономической статистики в четверг было опубликовано количество первичных обращений за пособиями по безработице, которое за прошедшую неделю выросло с 259 тыс. до 260 тыс., тогда как аналитики ждали 263 тыс. Кроме того, данные по предварительному ВВП за третий квартал зафиксировали рост на 1,5%, хотя аналитики прогнозировали его увеличение на 1,6%. По итогам сессии индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average упал на 0,13%, индекс широкого рынка S&P 500 снизился на 0,04%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшился на 0,42%.
На торгах в Азии динамика движения индексов разнонаправленная: японский индекс Nikkei растет к настоящему времени на 0,76%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI опускается на 0,23%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,44%, индекс Китая – CSI300 растет на 0,95%. Центробанк Японии по итогам завершившегося заседания сохранил без изменений ключевую ставку, помимо этого в регионе было опубликовано два важных показателя: базовый индекс потребительских цен, который в сентябре снизился на 0,1% м/м, ожидалось -0,2% м/м, а также уровень безработицы, в сентябре составивший 3,4%.
Нефтяным котировкам вчера удалось вернуться к отметке $49 за баррель Brent, однако сегодня цены уже успели опуститься ниже. Динамика сырьевого рынка в завершающую сессию недели будет зависеть от данных о количестве буровых установок в США. К 09:40 же фьючерс на нефть марки Brent находится на отметке $48.57 за баррель, Light - $45.77 за баррель.
Перед открытием российского рынка складывается нейтральный внешний фон. Сегодня все внимание инвесторов сосредоточено на заседании Центробанка РФ. Аналитики пока не пришли к единому мнению, какое решение примет регулятор, поэтому интрига сохраняется. Ожидается, что отечественные индикаторы на открытии выйдут в небольшой плюс, однако затем активность снизится, и инвесторы будут ожидать итогов встречи ЦБ РФ. "Бычьи" настроения могут вернуться в российские акции уже на следующей неделе: вероятно, рынок в начале ноября сможет преодолеть зону сопротивления 1735-1745 по ММВБ. Сегодня же торговля может пройти у нижней границы диапазона 1700-1735", - считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк".

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
