<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-ocenivayut-vliyanie-na-rynki-zayavleniiy-predstaviteleiy-frs-rossiiyskie-indeksy-ne-mogut-vybratsya-iz-bokovika-20151029-134652/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы оценивают влияние на рынки заявлений представителей ФРС, российские индексы не могут выбраться из "боковика"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открытие четверга на российском фондовом рынке состоялось на отрицательной стороне, во второй половине дня индексы продолжают снижаться К 13:40 мск рублевый индекс ММБ теряет 0,7%, снижаясь до 1713,54 пункта, долларовый индекс РТС оказался в минусе на 1,8%, его значение составляет 838,61 пункта.
Решение ФРС США сохранить ставки на прежнем уровне и отсутствие точных сроков по ужесточению монетарной политики регулятора оказало поддержку доллару США. В свою очередь, укрепление "американца" негативно скажется на курсе рубля и нефтяных ценах. В данный момент фондовые рынки ждут повышения ставки в январе-декабре. Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер" уточняет, что американский регулятор не повышал ставки почти 10 лет. По итогам последнего заседания регулятор заявил, что "фактор усилившейся глобальной нестабильности, который ранее рассматривался как аргумент против повышения ставки, больше не входит в short list факторов, на которые ФРС опирается при принятии решения по ставке. Другими словами, теперь на рынок вернулись прежние "правила игры", и появилась определенность в действиях", - комментирует г-жа Устинова.
Лидерами снижения стали бумаги "Фармстандарта" (-3,1%), Yandex (-2,3%), "Татнефти" (ап 2,2-%, ао -2,1%), ВТБ (-1,9%), "АЛРОСА" (-1,7%), "Сургутнефтегаза" (-1,5%), "Магнита" (-1,4%).
Растут против рынка "Россети" (+4,1%), НМТП (+2,2%), ФСК ЕЭС (+1,7%), НЛМК (+1,7%), "Северсталь" (+1,3%), "Акрон" (+1,2%), "ФосАгро" (+0,9%).
Слухи об интересе к "Трансаэро" со стороны малазийских инвесторов поддерживают начатый в среду рост акций авиакомпании. В моменте бумаги растут на 33,7%. Как отмечается в ряде СМИ, крупнейшие банки-кредиторы авиакомпании - "Сбербанк", ВЭБ и ВТБ поддержали намерение малазийских инвесторов. Между тем, сегодня стало известно, что "Аэрофлот" (-1,7%) обратился в арбитражный суд Москвы с еще одним иском к "Трансаэро"на сумму более 3,05 млрд рублей.
Сегодняшний день богат на публикацию финансовых отчетов. В частности, акции "МегаФона" растут на 2,3% после того как стало известно, что чистая прибыль сотового оператора по МСФО за 3 квартал 2015 года выросла на 4% - до 13,3 млрд рублей, по РСБУ – на 6,3% (36,3 млрд рублей). Поддержку котировкам оказывают и новости о том, что дивиденды за 9 месяцев 2015 года могут составить 64,51 рубля на акцию.
Европейские рынки начали день на отрицательной стороне. Негативно инвесторы воспринимают публикацию финотчетностей. Чистый убыток итальянской Eni SpA в третьем квартале 2015 года составил 257 млн евро против прибыли в 1,169 млрд евро годом ранее. Плохие результаты представил и Deutsche Bank, чистый убыток финансовой организации за третий квартал составил 6,024 млрд евро. Стало известно об убытке компании Fiat, который составил 306 млн евро по сравнению с чистой прибылью в 174 млн евро годом ранее. Кроме того, согласно опубликованным данным, чистый убыток французской авиакомпании Air France за девять месяцев 2015 года снизился на 70% - до 158 млн евро. К 13:40 немецкий DAX снижается на 0,2%, французский CAC 40 оказался в минусе на 0,7%, британский индекс FTSE 100 опустился на 0,8%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,00107, "Газпром" – 2,095 , "ЛУКОЙЛ" – 36,445, "Норильский никель" – 148,275, "Роснефть" – 3,929, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,546, "Сбербанк" – 1,51.
После недавнего сильного повышения нефтяные цены перешли к снижению. Внимание игроков было обращено на публикацию данных о недельных запасах сырья в США, но результаты оказались в рамках ожидания, поэтому сильного влияния на динамику торгов они не оказали. Вчера стало известно, что запасы показали рост на 3,376 млн баррелей, в то время как прогнозировалось увеличение на 3,417 млн баррелей. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48,51 за баррель, Light - $45,54 за баррель. Аналитики "Нордеа Банка" отмечают сдержанную реакцию сырьевых рынков на решение ФРС в силу того, что решение было ожидаемо и уже заложено в цены.
Укрепление доллара по итогам заседания ФРС негативно сказывается на курсе рубля. Доллар США повышается на 0,64% и составляет 64,361 рубля, евро дорожает на 1,1 % – до 70,598 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,86% – до 67,1677 рубля. В настоящее время у рубля нет поводов для укрепления: завершение налогового периода и коррекция на рынке ОФЗ выступают отрицательными факторами. Плюс к этому, в пятницу, 30 октября, состоится заседание ЦБ РФ, итоги которого могут привести к дальнейшему ослаблению "россиянина". Если Банк России решится на ослабление денежно-кредитной политики, то это окажет сильное давление на рубль. В целом, дальнейшая динамика курса российской валюты будет зависеть от движения нефтяных фьючерсов, которые в последнее время застряли ниже $50 за баррель Brent. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0969.
В текущий момент фондовые рынки "переваривают" решение ФРС оставить ставку без изменений и пришедшие намеки о возможном ужесточении монетарной политики в декабре-январе. Такие новости помогли подрасти американскому рынку и укрепиться доллару США, в свою очередь нефтяные котировки и российская валюта оказались под давлением. Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование" уточняет, что с технической точки зрения поддержкой для индекса ММВБ выступят уровни 1710, 1700 пунктов. Ожидается, что после негативного открытия рынок РФ перейдет в "боковик", оценивая влияние на торговые площадки решения ФРС и ожидая появления значимых драйверов для определения направления движения.
На вечерней сессии в фокусе внимания инвесторов будут данные по ВВП США и о количестве первичных обращений за пособиями по безработице. Темпы роста ВВП могут снизиться по сравнению с предыдущим кварталом на 1,6%. Не покидают фондовый рынок и геополитические проблемы. Сергей Лавров, глава российского МИД, прибыл в Вену для участия в четырехсторонней встрече (США, Саудовская Аравия, Турция и Россия) по вопросу сирийского кризиса, в пятницу к переговорам присоединится глава МИД Ирана Мухаммед Джавад Зариф. От того, какие заявления будут поступать по итогам данной встречи будет зависеть динамика фондовых рынков на следующей неделе.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
