<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/promezhutochnye-itogi-sozdaniya-mfc-moskve-daleko-do-urovnya-shanxaya-i-mumbai-ne-govorya-uzhe-o-londone-i-nyu-iyorke-20121219-175952/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Промежуточные итоги создания МФЦ: Москве далеко до уровня Шанхая и Мумбаи, не говоря уже о Лондоне и Нью-Йорке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Глобальный финансовый кризис и медленная реализация реформ замедлили выполнение задачи по созданию МФЦ в России. К настоящему моменту стране не удалось стать даже региональным финансовым центром для стран СНГ. Такие неутешительные итоги приводятся в исследовании Ernst&Young и РЭШ "Москва как региональный финансовый центр для стран СНГ".
Концепция по созданию МФЦ была принята в 2008 году, и в ней были поставлены амбициозные цели, напоминают эксперты: к 2010 году Москва должна была стать региональным финансовым центром для стран СНГ, а к 2012 году – выйти на уровень, сравнимый с Шанхаем и Мумбаи. "С момента разработки концепции по созданию МФЦ в России прошло 4 года. Несмотря на ряд позитивных изменений, Москве далеко до уровня Шанхая и Мумбаи, не говоря уже о Лондоне и Нью-Йорке", - констатируют авторы исследования.
По мнению экспертов, полнота достижения поставленных целей под вопросом. "Москве необходимо добиться существенного улучшения по главным критериям уровня развития МФЦ – доступности капитала и мощи финансовой индустрии. Являясь лидером по финансовому развитию среди стран СНГ, Россия так и не смогла утвердиться в роли регионального финансового центра", - говорится в исследовании.
Такой результат авторы объясняют глобальным финансовым кризисом, который пришел в Россию осенью 2008 года и заставил правительство сменить приоритеты. Прежде всего, необходимо было обеспечить стабильность банковской системы, справиться с обвалом фондового рынка, падением курса рубля и проблемой рефинансирования валютных заимствований со стороны корпораций. Долгое время правительство было занято антикризисными мерами, а не структурными изменениями, необходимыми для развития МФЦ, отмечают эксперты.
В итоге рабочая группа по созданию МФЦ в РФ была сформирована лишь в 2010 году была, что придало новый импульс проекту, однако продолжительные межведомственные согласования замедлили реализацию мер, предусмотренных в концепции. Тем не менее, ряд позитивных изменений в инфраструктуре, законодательстве и регулировании финансовых рынков позволили несколько сократить отставание Москвы от ведущих финансовых центров, хотя революционного прорыва не произошло.
Согласно индексу глобальных финансовых центров GFCI, за последние 4 года Москва повысила свою оценку с 414 до 585 баллов. Однако место в рейтинге относительно конкурентов практически не изменилось: в сентябре 2008 года Москва занимала 57-ю позицию из 59, а теперь – 64-ю из 77. Как и ранее, Москву опережают как партнеры по BRICS, так и ближайшие соседи и конкуренты – Варшава, Стамбул и Дубай. Все эти финансовые центры продолжают развиваться, и наибольшего успеха в этом добился Шанхай, поднявшийся за 4 года с 34-го на 19-е место.
Основные риски Москвы как регионального финансового центра – это высокая конкуренция в регионе, нехватка капитала на российском фондовом рынке и длинных денег, административные барьеры для иностранных эмитентов, а также неразвитый бизнес-климат, отмечается в исследовании. Масштабная приватизация пакетов акций госкомпаний – уникальный шанс дать мощный толчок рынку капитала в России, считают авторы исследования. "С появлением центрального депозитария и разрешением счетов номинального держания вполне реально привлечь иностранных инвесторов на Московскую биржу, чтобы обеспечить достаточный спрос. Если же большая часть размещаемых пакетов будет продана в Лондоне, то, скорее всего, ликвидность там и останется", - отмечают эксперты.

Фьючерс на российскую пшеницу. Для участников зернового рынка и спекулирующих трейдеров. Торги на Московской бирже. Тариф с комиссией за контракт от 10 копеек.

Как выбрать из 400+ стратегий Comon.ru оптимальную? Собрали на одной странице стратегии с впечатляющими результатами
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
