<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/poroshenko-rasskazal-o-strategii-2020-i-60-reformax-kotorye-privedut-ukrainu-v-evrosoyuz-20140925-205212/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порошенко рассказал о "Стратегии 2020" и 60 реформах, которые приведут Украину в Евросоюз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня на пресс-конференции президент Украины Петр Порошенко рассказал о "Стратегии 2020", которая включает в себя 60 реформ. "Цель наших амбициозных реформ - достичь европейских стандартов жизни и подготовиться к тому, чтобы в двадцатом году подать заявку на членство в ЕС", - заявил глава государства. Президент подчеркнул, что реформы должны быть системными, касаться сразу всех политических, экономических и социальных институтов. Именно поэтому "Стратегия-2020" предусматривает 60 реформ и специальных программ, запускать которые надо почти одновременно, подчеркнул Порошенко. Он определил восемь приоритетных сфер, изменения в которых либо решают острые проблемы, либо создают институциональные предпосылки для проведения других реформ. Этими приоритетами он назвал антикоррупционную и судебную реформы, реформу правоохранительных органов, децентрализацию и реформу государственного управления, налоговую реформу. Также среди названных Порошенко приоритетов - дерегуляция и развитие предпринимательства, реформа системы безопасности и обороны, реформа здравоохранения. "К этому я бы добавил две специальные неотложные программы - энергонезависимости и дальнейшей популяризации Украины в мире", - отметил Петр Порошенко. При этом главной реформой он считает судебную. Он поставил задачу: пакет законопроектов для старта приоритетных реформ подготовить до открытия первого заседания вновь избранной Верховной Рады.
Сегодня на пресс-конференции президент Украины Петр Порошенко рассказал о "Стратегии 2020", которая включает в себя 60 реформ
Президент Порошенко считает, что для восстановления инфраструктуры Донецкой и Луганской областей Украине необходимо $1 млрд. Он не сомневается, что удастся собрать деньги в специальный фонд по восстановлению инфраструктуры Донбасса. При этом получить финансирование из госбюджета смогут только те части Донбасса, которые вернутся под юрисдикцию Украины. Он заявил, что не будет считать легитимными выборы в самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые намечены властями этих республик на 2 ноября. Порошенко подчеркнул, что выборы должны пройти в соответствии с избирательным законодательством Украины 7 декабря, как это было указано в законе об особом статусе некоторых территорий Донбасса.
восстановления инфраструктуры Донецкой и Луганской областей
Президент Украины считает, что военного положения в стране не является необходимостью. Кроме того, он выступил портив введения миротворческого контингента на Украину. Петр Порошенко также сообщил, что сегодня впервые за период проведения антитеррористической операции на Востоке Украины нет погибших и раненых. "Наконец, прекращение огня начало работать", - сказал он. Он добавил, что 25 сентября в Харьков прибывает специальная миссия ОБСЕ, которая позволит предупреждать попытки нарушения режима прекращения огня.
сегодня впервые за период проведения антитеррористической операции на Востоке Украины нет погибших и раненых
Порошенко заявил, что намерен подписать закон о люстрации. "Я уверен в том, что новые люди должны строить новую Украину через новую Верховную Раду с новым президентом. Я уверен, что этот закон полностью завершит очистку и перезагрузку власти", - подчеркнул президент. При этом Порошенко отметил, что еще не видел окончательного варианта закона о люстрации. Глава государства призвал представителей общественности изучить этот закон и в течение десяти дней высказать свои мнения относительно возможных действий президента.
подписать закон о люстрации
МВД Украины сообщило о завершении расследования трагических событий в Одессе. Советник министра внутренних дел Зорян Шкиряк сообщил журналистам, что материалы уголовного производства в отношении 24 лиц, среди которых есть организаторы и активные участники массовых беспорядков, которым объявлено подозрение в совершении преступления, будут направлены в суд после ознакомления их и их защитников с материалами производства. При этом девять человек объявлены в розыск. 2 мая 2014 года в Одессе в результате массовых беспорядков и пожара в Доме профсоюзов погибли 48 человек и еще 250 получили травмы. Список подозреваемых будет озвучен позже.
МВД Украины сообщило о завершении расследования трагических событий в Одессе

Росавиация направила в комиссию по расследованию крушения малазийского Boeing на Украине документ с 24 пунктами

В Африке от лихорадки Эбола погибли порядка 2 тыс. 917 человек. Как передает Reuters, такие последние данные приводит Всемирная организация здравоохранения. Еще 6263 человека инфицированы.
В Африке от лихорадки Эбола погибли порядка 2 тыс. 917 человек


Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
