<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/iran-dogovorilsya-s-magate-terroristy-iz-domodedovo-poluchili-pozhiznennoe-aktivistov-grinpis-perevodyat-v-sankt-peterburg-20131111-205444/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Иран договорился с МАГАТЭ, террористы из Домодедово получили пожизненное, активистов "Гринпис" переводят в Санкт-Петербург]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Иран и Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) достигли соглашения по дорожной карте сотрудничества, сообщает Франс Пресс. Соглашение предусматривает визит инспекторов МАГАТЭ на объект в Араке, где расположен ядерный тежеловодный реактор, а также на урановый рудник в населенном пункте Гачин, что на юге страны.
Иран и Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ)
Фигуранты дела о теракте в Домодедово получили сроки. Сегодня Московский областной суд приговорил четырех фигурантов дела 2011 года о теракте в аэропорту Домодедово к лишению свободы на сроки от десяти лет до пожизненного. Ислам и Илез Яндиевы и Башир Хамхоев получили пожизненные сроки в колонии особого режима. Ахмед Евлоев приговорен к десяти годам колонии общего режима.
Фигуранты дела о теракте в Домодедово получили сроки
Теракт произошел 24 января 2011 года в зале прилета международных авиалиний аэропорта Домодедово, в результате взрыва погибли 37 российских и иностранных граждан, 172 человека пострадали.
Арестованные "гринписовцы" переводятся в Санкт-Петербург. Активистов Greenpeace, обвиняемые в нападении на платформу "Газпрома" "Приразломная", переводят из Мурманска в Санкт-Петербург, они должны добраться до города 12 ноября. Как сообщают СМИ, задержанных везут поездом. 28 активистов, а также два внештатных журналиста обвиняются в хулиганстве, ранее им предъявляли обвинения в пиратстве. Под арестом они находятся уже более месяца.
Арестованные "гринписовцы" переводятся в Санкт-Петербург
Камбоджа задержала Полонского по ордеру Интерпола. Российский предприниматель Сергей Полонский был задержан камбоджийской полицией в провинции Сианук по ордеру Интерпола для передачи в Россию. Других причин для задержания у Камбоджи нет, сообщил источник в правоохранительных органах страны. Предпринимателя задержали сегодня – он укрывался в джунглях, после того как узнал, что местная полиция направилась на его остров, чтобы арестовать. Через несколько часов операции Полонский был арестован. По словам адвоката Александра Карабанова, ранее должностное лицо полиции Камбоджи вымогало у предпринимателя $1 млн за невыдачу российским властям, но он от сделки отказался и разместил видео переговоров в интернете, после чего власти Камбоджи решили его задержать.
Камбоджа задержала Полонского по ордеру Интерпола


Получайте до 15% годовых в долларах США. Стратегия «Еврооблигационная»
Limirik
Limirik
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
