<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/resheniya-regulyatorov-ssha-i-rf-budut-osnovnymi-triggerami-dvizheniya-rossiiyskogo-rynka-akciiy-do-konca-nedeli-20151028-134659/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Решения регуляторов США и РФ будут основными триггерами движения российского рынка акций до конца недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок к середине торговой сессии среды закрепился в "боковике". Неопределенный внешний фон, сформированный под влиянием ожиданий решения ФРС по ставке, а также сохранение "черного золота" у отметки $47 не способствуют покупкам на отечественных площадках. Что касается заседания Федрезевра США, итоги которого будут обнародованы уже сегодня, то аналитики не ожидают изменения ставки с текущих уровней, и уже на завтрашних торгах это может обернуться повышением индикаторов и укреплением рубля. В то же время рост рынка и в четверг будет сдерживаться, так как 30 октября состоится заседание отечественного ЦБ. По мнению Олега Абелева, начальника аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ", решение ФРС будет напрямую влиять и на решение Банка России. "В принципе, российский ЦБ имеет все основания для плавного снижения ключевой ставки, поскольку не снижать ставку – значит способствовать укреплению рубля и снижению доходов в бюджет", - считает эксперт.
К 13:40 мск индекс ММВБ торгуется в минусе на 0,7% у 1712.22 пункта, индекс РТС в минусе на 0,6% и составляет 834.08 пункта.
К моменту среди аутсайдеров на рынке РФ RUSAL plc (-3,3%), РДР "РУСАЛа" (-1,7%), "Северсталь" (-1,6%), "Газпром" (-1,4%), "Группа ПИК" (-1,4%). Снижаются также котировки "Э.ОН Россия" (-1,5%) после публикации отчетности, зафиксировавшей уменьшение чистой прибыли по РСБУ за 9 месяцев на 31% - до 9,2 млрд рублей.
Подрастают бумаги "Энел Россия" (+1,6%), ОГК-2 (+1,4%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,3%), "Акрона" (+1,2%), "Башнефти"-п (+1,1%), "МРСК Центра" (+1%).
Европейский фондовый рынок торгуется в небольшом плюсе, также сосредоточившись на ожидании итогов заседания Федеральной резервной системы. К 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,47%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,74%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 0,63%. Среди значимых данных статистики, опубликованных в регионе, стоит выделить: индекс потребительского доверия GfK Германии, в ноябре составивший 9,4 пункта, а также импортные цены, в сентябре снизившиеся на 0,7% м/м при ожидании -0,1% м/м.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.00111, "Газпром" – 2.086, "ЛУКОЙЛ" – 36.176, "Норильский никель" – 147.875, "Роснефть" – 3.852, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.542, "Сбербанк" – 1.466.
Нефтяные котировки восстанавливаются после вчерашнего снижения, спровоцированного публикацией данных от API, которые в очередной раз зафиксировали рост запасов на 4,1 млн баррелей. Сегодня аналогичный отчет представит EIA, но пока "черное золото" старается скорректироваться и закрепиться выше $47 за баррель. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47,16 за баррель, Light - $43,5 за баррель.
Стремится скорректировать позиции и национальная валюта, просевшая вчера по факту завершения налогового периода и ослабления нефтяных котировок. К моменту доллар США слабеет на 0,4% и составляет 64,6340 рубля, евро дешевеет на 0,1% – до 71,5460 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,2% – до 67,7444 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1065. По мнению Алексея Егорова, ведущего аналитика "Промсвязьбанка", в рамках сегодняшних торгов рубль вполне может продемонстрировать признаки стабилизации на достигнутых в рамках вчерашних торгов уровнях, и в случае сохранения негативного тренда возможные темпы ослабления будут менее агрессивными, нежели днем ранее. Эксперт полагает, что при текущей конъюнктуре на сырьевых площадках "россиянин" сегодня будет находиться в диапазоне 64,7-65,30 рубля.
Ожидается, что вторая половина сессии будет сопровождаться снижением торговой активности. Некоторым триггером, который сможет подтолкнуть индикаторы, может стать динамика сырья после публикации очередного блока макростатистики, однако до оглашения итогов заседания ФРС вряд ли инвесторы решатся заходить в рынок.

Автор ряда эффективных стратегий на Comon.ru, выпускник Высшей школы КГБ, кандидат технических наук, лауреат Государственной премии СССР и, пожалуй, самый уважаемый российский эксперт по алгоритмической торговле Александр Горчаков — делится секретами.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
