<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-fondovyiy-rynok-rf-mozhet-otkrytsya-rostom-po-indeksu-mmvb-a-pri-otsutstvii-syurprizov-so-storony-frs-neft-poluchit-podderzhku-20151028-094955/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Фондовый рынок РФ может открыться ростом по индексу ММВБ, а при отсутствии сюрпризов от ФРС нефть получит поддержку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вслед за дешевеющей нефтью во вторник российская биржа преимущественно торговалась в минусе. Долю негатива привнесло на рынок и ожидание решения ФРС США по денежно-кредитной политике, которое станет известно сегодня. Пока неопределенность сохраняется, инвесторы предпочитают не рисковать и фиксировать прибыль. Между тем, вышедшие вчера корпоративные новости сумели к закрытию подбодрить рублевый индикатор широкого рынка ММВБ. Пообещавший выплатить дивиденды за 9 месяцев "ЛУКОЙЛ" (+2,3%), позитивно отчитавшийся "Яндекс" (+12%) и обсудивший дивидендные выплаты "Магнит" (+5,1%) спровоцировали в итоге разнонаправленное движение отечественных фондовых индексов. К закрытию индекс ММВБ, несмотря на ослабевший рубль, оказался в плюсе на 0,8%, повысившись до 1725,89 пункта, индекс РТС снизился на 2,1%, достигнув отметки 839,26 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно понедельника изменились незначительно, составив 38,391 млрд рублей.
В лидерах роста вчера отметились бумаги Yandex (+12,1%), "Магнита" (+5%), "Татнефти" (+3,4%), "Фармстандарта" (+3,2%), "ЛУКОЙЛа" (+2,2%). Хуже рынка выглядели - "Сбербанк" ("обычка" -3,5%, "префы" -3%), "Группа ЛСР" (-3,3%), "Московская биржа" (-3,2%), "Аэрофлот" (-1,7%), "Ростелеком" (-1,1%).
К открытию сегодняшних торгов сложился в целом нейтральный внешний фон. На рынках Старого Света преобладали продажи. Как отмечает Зарина Саидова, аналитик ИХ "ФИНАМ", на европейские индексы повлияли разочаровывающие квартальные отчеты компаний и падение цен на commodities. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,81%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 1,01%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 1,02%. В лидерах снижения вчера оказалась Anglo American (-5,7%), Geberit (- 4,8%), BASF (-4,7%). Из статистики отметим обнародованный предварительный ВВП Великобритании, выросший в 3 квартале на 0,5% к/к, тогда как ожидался рост на 0,6% к/к.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,20037, "Газпром" (Анг) – 4,21822, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,16615, "Норильский никель" (Анг) – 14,86253, "Роснефть" (Анг) – 3,85366, "Ростелеком" (Анг) – 8,56146, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,41092, "Сбербанк" (Анг) – 5,96501. МТС (США) – 7,05120, "ВымпелКом" (США) – 3,90013, "Мечел Сталь" (США) – 0,89015, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,99051.
Американские биржевые индексы также закрылись на отрицательной территории. Продолжающийся сезон корпоративных отчетностей не смог поддержать рынки, участники торгов ждут решения регулятора по процентной ставке. К закрытию вторника индекс Dow Jones снизился на 0,24%, S&P -на 0,26%, Nasdaq - на 0,09%. В аутсайдерах рынка отметились Consol Energy (-21%), реагируя на квартальный убыток эмитента, Ford Motor (- 5,04%) после того, как прибыль автопроизводителя не оправдала средних ожиданий аналитиков, акции службы доставки United Parcel Service (-2,9%) на фоне того, что квартальные продажи компании оказались также ниже прогнозов рынка. Лучше рынка торговались котировки Merck & Co. (+1,06%), Coach (+4,4%), Bristol-Myers Squibb (+3,49%) и Pfizer (+2,43%). Из опубликованной в Соединенных Штатах макростатистики отметим сентябрьское снижение на 1,2% заказов на товары длительного пользования и не оправдавший прогнозов индекс потребительского доверия, который в текущем месяце составил 97,6 пункта вместо 103,0 пункта.
Торги на фондовых площадках Азиатско-Тихоокеанского региона проходят смешанно под влиянием выходящих в регионе данных статистики. Однако, несмотря на то, что в Японии розничные продажи в сентябре снизились на 0,2%, в то время как рынок ожидал повышения показателя на 0,4%, на текущий момент японский индекс Nikkei вырос на 0,64%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI просел на 0,1%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,64%, индекс Китая CSI-300 оказался в минусе на 1,1%.
На рынке "черного золота" вчера наблюдалась отрицательная динамика под влиянием роста запасов нефти в США, которые за прошлую неделю по данным EIA увеличились на 4,1 млн баррелей. Сегодня участники торгов ждут публикации официальной статистики от Минэнерго. К текущему моменту декабрьский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $46,47 за баррель, Light - $43,21 за баррель. Пара евро-доллар находится на уровне 1,1038.
Сегодня, по мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", российский рынок акций откроется в районе 1720 пунктов по индексу ММВБ, препятствием для продолжения роста которого остается зона сопротивления 1740-1750 пунктов, а поддержкой - район чуть ниже психологической отметки в 1700 пунктов. Инвесторы продолжат следить за заседанием ФРС США. Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", отмечает: "Если ФРС воздержится от изменений, нефть получит поддержку (потенциал дальнейшего снижения Brent нам уже представляется небольшим) российский фондовый рынок может перейти к более уверенному повышению и выйти на семимесячные максимумы (зона 1745+ по ММВБ) уже на следующей неделе".

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
