<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/fiksaciya-pribyli-na-rynke-rf-prodolzhitsya-a-vot-myagkie-kommentarii-frs-smogut-podbodrit-rubl-20151027-200424/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фиксация прибыли на рынке РФ продолжится, а вот мягкие комментарии ФРС смогут подбодрить рубль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на торгах вторника подвергся волне коррекций. Снижение нефтяных котировок и последовавшее за этим ослабление рубля привели к распродажам в банковском и сырьевом секторах. Однако ближе к окончанию сессии индексу ММВБ удалось перейти в плюс - рублевый индикатор закрылся с повышением на 0,8% у отметки 1725.89 пункта, а вот РТС просел на 2,1%, закрепившись у отметки 839.26 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ не значительно отличились от объемов торгов понедельника и составили 38,391 млрд рублей.
Не стоит забывать и про то, что в пятницу состоится заседание ЦБ РФ, на котором будет рассматриваться очередное изменение ключевой ставки. По мнению аналитиков "Альпари", это вполне обоснованно вынуждает инвесторов экономить силы и пересматривать портфели с позициями на случай резких рыночных разворотов.
Лучше рынка завершили торги акции Yandex (+12,1%, на что повлияла благоприятная отчетность), "Магнита" (+5%), "Татнефти" (+3,4%), "Фармстандарта" (+3,2%). Сообщение о том, что "ЛУКОЙЛ" может выплатить дивиденды за 9 месяцев 2015 года в размере 65 рублей на акцию, подбодрило бумаги компании, которые к закрытию сессии также подошли в плюсе (+2,2%).
В списке основных аутсайдеров по итогам вторника оказались "Сбербанк" (-3,5% -ао, -3% - ап), ЛСР (-3,3%), "Московская биржа" (-3,2%), "Аэрофлот" (-1,7%), "Ростелеком" (-1,1%).
Чистая прибыль "АЛРОСА" по РСБУ за 9 месяцев 2015 года снизилась на 15,6% - до 19,9 млрд рублей, что привело к просадке в акциях, повышение которых по итогам дня составило незначительные 0,07%.
Рынки Старого Света закрылись снижением, инвесторы не спешат рисковать в преддверии итогов заседания ФРС: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,81%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,01%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 1,02%. Что касается статистики, то сегодня в регионе был опубликован один важный показатель: ВВП Великобритании (предварительный), который в 3 квартале вырос на 0,5% к/к, тогда как ожидалось +0,6% к/к.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,20037, "Газпром" - 4,21822, "ЛУКОЙЛ"– 36,16615, "Норильский никель" – 14,86253, "Роснефть" - 3,85366, "Ростелеком" - 8,56146, "Сургутнефтегаз" - 5,41092, "Сбербанк" - 5,96501. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,12121, "ВымпелКом" - 3,87066, "Мечел Сталь" - 0,88445.
Торговые площадки США продолжают оставаться в минусе, оценивая противоречивые данные статистики: на 19:55 мск индекс Dow Jones понижается на 0,17%, индекс S&P-500 проседает на 0,38%, Nasdaq торгуется в минусе на 0,22%. Сегодня макроэкономические данные региона зафиксировали сокращение заказов на товары длительного пользования. Показатель в сентябре упал на 1,2%, подтвердив прогнозы аналитиков. Ниже прогнозов оказался и индекс потребительского доверия, в октябре составивший 97,6 пункта при ожидании 103,0 пункта.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,73% и составляет 82 970 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,38%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,12%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,19%.
Нефтяные котировки теряют позиции, пробив отметку $47 за баррель Brent. Участники сырьевого рынка опасаются, что в очередной раз недельные данные макроэкономической статистики зафиксируют увеличение запасов. На ослаблении "черного золота" также сказывается заметное укрепление американской валюты. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $46,72 за баррель, Light - $42,96 за баррель.
Рубль вернулся в привычную фазу ослабления по отношению к ведущим мировым валютам. "Временная поблажка для игнорирования поведения нефтяных котировок вчера прекратилась (налоговый период), и это вновь выводит российскую валюту в привычную корреляцию с главным фактором – ценой нефти", - считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит" . К 20:10 доллар США подрастает на 3,24% и составляет 65,06 рубля. Евро подорожал на 3,15% – до 71,85 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 3,2% – до 68,1188 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.1038.
Завтра состоится оглашение итогов заседания ФРС США, перед чем на рынках ожидается повышенная волатильность. Однако, по мнению Богдана Зварича, аналитик ИХ "ФИНАМ", ФРС не поднимет ставку на заседании в среду, а комментарии будут мягкими, что способно вызвать ослабление доллара по отношению к основным валютам и российскому рублю. Отыгрывать новости с заседания регулятора российские рынки будут уже в четверг.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
