<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/padenie-na-rynke-rf-prodolzhaetsya-vnimanie-investorov-obrasheno-na-frs-i-prezidentskoe-zasedanie-po-tek-rf-20151027-134545/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Падение на рынке РФ продолжается, внимание инвесторов обращено на ФРС и президентское совещание по ТЭК РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Во вторник российские биржевые индикаторы продолжают начатое накануне снижение под влиянием дешевеющей нефти и негативных настроений на внешних площадках, связанных с ожиданием решения ФРС США по монетарной политике - двухдневное заседание американского регулятора стартует сегодня. Между тем, Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", отмечает: "Учитывая текущий консенсус, регулятор так и не решится на ужесточение монетарной политики, что поддержит спрос на высокорискованные активы во всем мире". Однако пока рынки находятся в подвешенном состоянии, на фоне чего рублевый индикатор ММВБ в первой половине дня прорвал поддержку на уровне 1700 пунктов и пошел ниже, валютный РТС ослаб более чем на 2%, реагируя на слабый после завершения основных налоговых выплат рубль.
К 13:40 мск индекс ММВБ оказался в минусе на 0,915% - до 1696,46 пунктов, индекс РТС - на 2,31% и составляет 838,23пунктов. Однако, несмотря на это, аналитики полагают, что перспективы у российского рынка акций неплохие. По мнению Андрея Верникова, заместителя генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", до конца года индекс ММВБ сможет протестировать отметки 1800/1850 пунктов.
В лидерах понижения на текущий момент находятся "Селигдар" ("префы" -3,7%), "МосБиржа" (-3,2%), "Транснефть"-п (-2,5%), "Сбербанк" (ао -2,2%, ап -2,1%), "АЛРОСА" (-2,04%), "Ростелеком" (ао -1,9%, ап -1,9%), "Роснефть" (-1,8%).
Лучше рынка выглядят бумаги "Магнита" (+2,1%), Polymetal (+1,4%), НЛМК (+1,3%), "ИнтерРАО" (+1,1%), "Мечела" (ао +1,1%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,06%), НМТП (+0,9%).
Продолжают корректироваться вверх акции "Трансаэро" (+19,1%) на новости о том, что у банков-кредиторов эмитента появился план спасения компании после того, как генеральный директор авиаперевозчика заявил о запуске процедуры банкротства.
Дорожают на 5,3% бумаги "Яндекса" - компания сообщила, что в 3 квартале 2015 года увеличила выручку по US GAAP на 18%, что оказалось выше прогнозов рынка. При этом чистая прибыль за период снизилась на 2%, до 4,3 млрд рублей.
С прибылью торгуются и котировки "Уралкалия" (+1,04%). Станислав Клещев, управляющий директор и главный аналитик ИД ВТБ 24, отмечает, что давление на акции компании снизилось в результате исчерпания продаж со стороны индексных фондов. "Снижение веса акций компании в индексах семейства FTSE состоялось. На этом фоне бумаги "Уралкалия", торгующиеся ниже цены недавно объявленного выкупа акций у несогласных акционеров, могут нащупать почву под ногами", - полагает эксперт.
Торги на европейских фондовых рынках также проходят на отрицательной территории. Инвесторы предпочитают осторожничать в ожидании решения ФРС США по ставке. К 13:35 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,35%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 – на 0,16%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX – на 0,07%. Из вышедшей в регионе макростатистики стоит упомянуть опубликованный в Великобритании предварительный ВВП, который в 3 квартале вырос чуть меньше ожиданий, на 0,5% к/к вместо 0,6% к/к, и по отношению к предыдущему периоду снизился – во 2 квартале показатель поднялся на 0,7% к/к.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:35 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,00111, "Газпром" (Анг) – 2,122, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 35,604, "Норильский никель" (Анг) – 150,19, "Роснефть" (Анг) – 3,838, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,544, "Сбербанк" (Анг) – 1,523.
Нефтяные котировки, протестировав накануне отметку $48 за баррель Brent, продолжают снижение, игнорируя мягкую риторику ЕЦБ и Народного Банка Китая в конце прошлой недели. Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер", отмечает: несмотря на то что на протяжении нескольких недель запасы "черного золота" в США показывали рост, а количество буровых установок стабилизировалось, в среднесрочной перспективе ожидается возврат цен на углеводороды к $55 по марке Brent. К 13:35 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $47,26, за Light – $43,43.
Постепенно утрачивая поддержку со стороны налогового периода, рубль вошел в корреляцию с ценами на нефть. Сегодня российская валюта стабильно ослабляется к доллару США и евро. Как отмечают аналитики банка "Санкт-Петербург", оказать дополнительное давление на курс рубля может пятничное заседание ЦБ РФ, в случае если ставка будет снижена на 50 б.п. На текущий момент доллар США подорожал на 1,169% и составляет 63,75 рубля, евро – на 1,171% – до 70,47 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,17% до 66,78 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1054.
Что касается дальнейшего движения российского рынка, то во второй половине дня в фокусе внимания инвесторов будет находиться заседание президентской комиссии по стратегиям развития топливно-энергетического комплекса РФ, которое может оказать влияние на акции компаний нефтегазового сектора.
Также участники торгов будут следить за выходом макроэкономической статистики в США: в 15:30 мск ожидается публикация данных по заказам на товары длительного пользования за сентябрь, в 17:00 мск будет обнародован индекс потребительского доверия за текущий месяц.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — выбор инвесторов, которые хотят иметь сбалансированный портфель и получать доходность выше индекса Московской биржи. Подключиться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
