<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-sdaet-pozicii-odnako-ne-vse-nadezhdy-bykov-na-pozitivnuyu-dinamiku-eshe-poteryany-20151026-195755/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок сдает позиции, однако надежды "быков" на позитивную динамику еще не потеряны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на первых торгах новой недели закрылся в минусе. Несмотря на то что начало дня на площадках прошло в позитивном ключе (сказался благоприятный внешний фон), впоследствии котировкам не хватило объективных драйверов для роста. Индекс ММВБ к закрытию подошел в минусе на 0,7% у отметки 1712.13 пункта, РТС просел на 1,7%, закрепившись у отметки 858.01 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ оказались практически на уровне пятницы и составили 38,058 млрд рублей. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика банка "Образование", не стоит забывать, что среднесрочная техническая картина в указанных индексах выглядит достаточно позитивной. Так, отмечает эксперт, индекс ММВБ имеет потенциал для подъема в район 1740 пунктов, а ближайшей целью для индекса РТС выступает район 885. "Подобное движение может состояться в ближайшие дни при условии, что они получат поддержку со стороны фьючерсов на нефть сорта Brent, которые уже явно "застоялись" около отметки в $48", - считает аналитик.
В списке основных аутсайдеров по итогам торгов понедельника оказались бумаги "Трансаэро" (-28,8%), прекратившей полеты в связи с аннулированием сертификата эксплуатанта, а также заявившей сегодня о намерении обратиться в арбитражный суд с заявлением о собственном банкротстве. Также снижались "Магнит" (-6%), "Россети" (-3,5%), ВТБ (-3,2%), "АЛРОСА" (-2,6%), "ВСМПО-АВИСМА" (-2,5%). В лидерах роста оказались "Московская биржа" (+3,3%), Yandex (+3%), "М.Видео" (+2%), "Сбербанк" (+2%).
Рынки Старого Света закрылись преимущественно со снижением. К 19.00 дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,32%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,46%. Что касается статистики, то сегодня в еврозоне был опубликован индекс делового оптимизма IFO Германии, составивший в октябре 108,2 пункта, прогнозировали 107,8 пункта.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,24538, "Газпром" - 4,36674, "ЛУКОЙЛ"– 36,47120, "Норильский никель" – 15,43762, "Роснефть" - 3,95467, "Ростелеком" - 9,05154, "Сургутнефтегаз" - 5,54094, "Сбербанк" - 6,27607. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,44755, "ВымпелКом" - 3,87066, "Мечел Сталь" - 0,88455.
Торговые площадки США проводят день, торгуясь разнонаправленно: на 19:50 мск индекс Dow Jones понижается на 0,09%, индекс S&P-500 проседает на 0,21%, Nasdaq в плюсе на 0,11%. Среди значимых статистических данных, вышедших сегодня, - продажи нового жилья, показатель в сентябре составил 0,468 млн при прогнозе в 0,550 млн; при этом предыдущее значение было пересмотрено с 0,552 млн до 0,529 млн.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,13% и составляет 85 690 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,11%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,09%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,04%.
Нефтяные котировки на торгах понедельника снижаются, пробив отметку в $48 за баррель Brent. "Цены на сырьевые товары, по нашим оценкам, близки к минимальным уровням, и сильное движение вниз маловероятно", - считает Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал". К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47,83 за баррель, Light - $44,2 за баррель. На текущей неделе в фокусе сырьевых игроков статистика США (индексы деловой активности, данные по ВВП и рынку труда) и заседание ФРС. "Краткосрочно: Brent $48-51, WTI $45-48", - прогнозируют аналитики "Нордеа Банка".
Рубль несколько сдал позиции по сравнению с закрытием пятницы, однако котировки "россиянина" по-прежнему выглядят стабильно. По мнению Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления банка "Зенит", причина кроется в усилении спроса на рублевые активы. Однако эксперт отмечает, что рубль может вновь оказаться под давлением: продажи валюты экспортерами завершились, тогда как ожидания по заседанию Центробанка скорее негативны для российской валюты. К 19:50 доллар США подрастает на 0,6% и составил 62,7970 рубля, а евро подорожал на 1% – до 69,4390 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,8% – до 65,7859 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.1051. "С учетом имеющегося потенциала ослабления, рубль может подешеветь к концу недели", - считает Владимир Евстифеев.
По мнению аналитиков, текущая неделя для отечественных инвесторов будет неспокойной. В среду состоится заседание ФРС, и хотя повышения ключевой ставки пока не прогнозируется, участники глобальных торгов с нетерпением ожидают словесных интервенций со стороны регулятора. На 30 октября назначено заседание ЦБ РФ. По предварительным прогнозам ожидается, что Центробанк понизит ставку на 0,25%. То есть в ближайшей перспективе рынок будет торговаться под влиянием ожидания итогов заседаний ЦБ. Что касается завтрашних торгов, то велика вероятность открытия рынка с небольшим снижением.

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

unicef
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
