<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/obama-globalnuyu-bezopasnost-podryvayut-terroristy-v-sirii-i-irake-epidemiya-virusa-ebola-i-rossiiyskaya-agressiya-v-evrope-20140924-204925/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обама: Глобальную безопасность подрывают террористы в Сирии и Ираке, эпидемия вируса Эбола и российская агрессия в Европе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Обама обещает продолжать борьбу с "Исламским государством". В Сирии и Ираке продолжаются бомбардировки позиций боевиков из группировки "Исламское государство" (ИГ). Сегодня президент США Барак Обама, выступая на 69-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН в Нью-Йорке, призвал все мировое сообщество поддержать антитеррористическую коалицию, к которой присоединились уже более 40 стран. Он подчеркнул, что Штаты продолжат бороться с боевиками из ИГ.
Обама обещает продолжать борьбу с "Исламским государством"
В МИД РФ по поводу ударов США, Франции и других стран по силам ИГ отметили: "В США и в целом на Западе почему-то предпочитали "не замечать" террористического характера ИГ, когда его боевики воевали только с правительственными войсками в Сирии. Вызывает сомнения и легитимность наносимых ударов, поскольку подобные шаги могут осуществляться только с санкции ООН и при однозначном согласии официальных властей страны, где они предпринимаются, то есть в данном случае правительства в Дамаске". При этом вечером стало известно, что Россия будет поддерживать внесенный в Совбез ООН Соединенными Штатами проект резолюции по борьбе с группировкой "Исламское государство" в Сирии и Ираке. О внешнеполитическом ведомстве РФ при этом указывают на глубину проблемы. "В контексте происходящего в эти дни в Ираке и Сирии Россия выступает в пользу последовательной и принципиальной линии на эффективное противодействие терроризму как абсолютному злу. По нашему убеждению, необходим глубокий и комплексный анализ проблемы терроризма и причин его разрастания, в том числе на пространстве Ближнего Востока и Северной Африки. Мы призываем всех ответственных членов международного сообщества принять участие в выработке общей стратегии антитеррора и ее претворении в жизнь. Именно такой всеобъемлющий подход, а не узконаправленная "коалиция" по борьбе только с ИГ сможет дать искомый результат и помочь избавить человечество от этой "чумы XXI века", - говорится в сообщении МИДа.
Барак Обама в своем выступлении также заявил, что минское соглашение о прекращении огня на Украине дает шанс выйти на путь дипломатии и мира. Он заявил, что США будут готовы вернуться к полноценному сотрудничеству с РФ и отменить санкции, если Москва сменит политический курс. "Если Россия пойдет по этому пути, который после окончания "холодной войны" уже привел к процветанию для российского народа, мы снимем наши санкции и поприветствуем роль России в решении общих проблем", - передают СМИ слова президента США. В целом Обама считает, что факторами, подрывающими глобальную безопасность, являются сегодня эпидемия вируса Эбола в Западной Африке, жестокость террористов в Сирии и Ираке и российская агрессия в Европе.
США будут готовы вернуться к полноценному сотрудничеству с РФ и отменить санкции, если Москва сменит политический курс
НАТО заявило о существенном отводе российских войск от границы с Украиной. Как сообщает Reuters со ссылкой на представителя НАТО, несмотря на отвод войск, тысячи российских военных все еще остаются в непосредственной близости от границы с Украиной. Также стало известно, что по решению Верховного совета самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР), выборы главы и парламента ДНР пройдут 2 ноября
НАТО заявило о существенном отводе российских войск от границы с Украиной
МИД России обвинил украинских военных в убийстве мирных граждан. По данным МИДа, есть подтверждения найденных захоронений мирных жителей под Донецком. "Имеющиеся на данный момент сведения заставляют предположить, что речь идет о хладнокровном убийстве гражданских лиц украинскими силовиками. В частности, сообщается, что за несколько дней до обнаружения захоронения данную местность покинули удерживавшие ее военнослужащие 25-й аэромобильной бригады Вооруженных сил Украины и бойцы батальона "Айдар", - говорится в сообщении российского внешнеполитического ведомства. "Рассчитываем, что принципиальную оценку случившемуся дадут руководство ООН, ОБСЕ и Совета Европы, профильные органы и институты этих международных организаций, а также специализирующиеся в области прав человека неправительственные организации", - добавляют в МИДе.
МИД России обвинил украинских военных в убийстве мирных граждан


Какие финансовые инструменты принесут наибольший доход в 2021 году? Узнайте об этом 20 января, в 14:00 мск, на презентации инвестиционной стратегии на 2021 год от аналитиков ГК «ФИНАМ». Ждем вас!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
