<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-poteryal-edinuyu-volnu-rosta-20161221-135019/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок потерял единую волну роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Сегодня рынок акций открылся слабым ростом по индексу ММВБ на фоне позитивных настроений на мировых площадках в преддверии праздников. Активность с каждым днем снижается и все больше инвесторов отправляются в мини-отпуска. Сейчас индикаторы показывают разнонаправленную динамику, демонстрируя уход в "боковик". ММВБ теряет 0,013% (2226,8 пункта). Долларовый индекс РТС растет на 0,48% и находится на отметке 1148,12 пункта.
Обыкновенные акции "Сбербанка" в ходе торгов на Московской бирже в среду обновили исторический максимум – цена в моменте составляла 185,34 руб. Сейчас бумаги отошли к 177 рублям, подрастая на 0,6%. "Префы" тоже достигли рекордной отметки в 130,82 руб. (+1,1%). По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", движение могло быть вызвано закрытием коротких позиций некоторых участников рынка, что на фоне отсутствия достаточной ликвидности в "стаканах" спровоцировало резкий взлет. "Не исключена и ошибка трейдера во время паники, поскольку максимум наблюдался в течение очень короткого времени. К середине дня торги вошли в нормальное русло. Пока ничто не указывает на то, что в бумаге начнется сильная коррекция, поскольку крупные брокерские дома поднимают по ним рекомендацию, а иностранные фонды, на мой взгляд, сейчас "Сбербанк" покупают", - комментирует эксперт.
В лидерах роста снова девелоперы на фоне возможного продления госпрограммы субсидирования ипотеки: ЛСР (+1,1%), ПИК (+0,8%). Акции "Магнита" торгуются без дивидендов, прибавляя 0,8%. Продолжает пользоваться спросом вчерашний лидер рынка – "Аэрофлот" (+0,7%). Среди электроэнергетиков растут "Россети" (+0,9%), снижаются бумаги ТГК-1 (-2,2%), ОГК-2 (-1,4%). МРСК "Центра" корректируются на 1,3%. В нефтегазовом секторе снижаются незначительно "Роснефть" (-0,5%) и "ЛУКОЙЛ" (-0,04%).
Аналитики настроены оптимистично и надеются на дальнейший рост рынка. Вчерашние лидеры становятся аутсайдерами, а провалившиеся бумаги оказываются в числе бурно растущих, но итог один - рынок потерял единую волну роста. "Возможно, спекулянты смогут поднять индекс ММВБ выше 2230 пунктов за счёт дорогой нефти и относительно позитивного внешнего фона", - предполагает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Тем временем ключевые фондовые индексы Европы в первой половине торгов демонстрируют околонулевую динамику. Наибольшие темпы снижения показывают акции представителей секторов коммодитиз и здравоохранения, в то время как банки, ИТ-компании и поставщики потребительских товаров находятся в плюсе. Значимых макроданных пока опубликовано не было, однако в 18:00 МСК мы узнаем декабрьское значение индекса потребительского доверия еврозоны. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,06%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX растет на 0,03%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,26%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ - 0.00117, "Газпром" – 2.553, "ЛУКОЙЛ" - 55.765, "Норильский никель" – 168.179, "Роснефть" – 6.501, "Сургутнефтегаз" – 0.501, "Сбербанк" – 2.966.
Накануне Американский институт нефти сообщил о снижении запасов "черного золота" в США за неделю на 4,1 млн баррелей. Сегодня свою еженедельную отчетность предоставит Министерство энергетики США. К моменту февральский фьючерс на Brent торгуется на уровне $55,5 за баррель, за "бочку" Light дают $53,52. На открытии торговой сессии в среду рубль укрепился относительно доллара. Сейчас "американец" на торгах Московской биржи снижается на 0,5% к отметке 61,10 рубля, евро стоит 63,48 рубля. Рубль вновь начал отыгрывать краткосрочные движения нефтяных котировок, вернувшись к рублевому уровню цены барреля на уровне 3400 руб. "Исходя из рисков покупки валюты со стороны ЦБ РФ при более существенном росте нефтяных цен, потенциал укрепления рубля выглядит ограниченным. Тем не менее, оставшийся к уплате объем декабрьских налоговых платежей составляет около 800 млрд руб., что позволяет рассчитывать на укрепление российской валюты в конце текущей недели", - считает Евстифеев Владимир, начальник аналитического управления банка "Зенит".
По мнению Алексея Антонова, аналитика "Алор Брокер", покупать можно бумаги "Аэрофлота", "ЛУКОЙЛа" и "Системы". При этом короткие позиции имеет смысл открывать по акциям "РусГидро", ГМК "Норильский никель" и "Московской биржи", цены которых в последние дни демонстрируют негативную динамику.
Пресс-конференция президента России переносится на 23 декабря 2016 года, сообщает Кремль. В четверг, 22 декабря, Владимир Путин примет участие в траурных мероприятиях – церемонии прощания с Андреем Карловым, послом России в Турции, погибшим 19 декабря в Анкаре в результате террористического акта.

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

Инвестируйте в стратегии лучших авторов Comon.ru — подключите стратегию «Весь Comon» онлайн.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
