<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/opek-prinyala-reshenie-soxranit-kvotu-po-dobyche-nefti-na-prezhnem-urovne-30-mln-barreleiy-v-sutki-20121212-21205/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК приняла решение сохранить квоту по добыче нефти на прежнем уровне - 30 млн баррелей в сутки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

ОПЕК на очередном заседании 12 декабря приняла решение сохранить предельный уровень добычи нефти картелем на прежнем уровне - 30 млн баррелей в сутки. Как говорится в официальном заявлении по итогам встречи министров государств - членов Организации, квота распространяется как на Ирак, так и на Ливию, добыча которых достаточно восстановилась. Вместе с тем, ОПЕК планирует постепенно снижать добычу сырья, чтобы соответствовать квоте. По данным на ноябрь 2012 года, суммарная добыча ОПЕК, в состав которой входят Алжир, Ангола, Венесуэла, Эквадор, Иран, Ирак, Кувейт, Ливия, Нигерия, Катар, Саудовская Аравия и ОАЭ, находилась на уровне 30,78 млн баррелей в сутки.
Участники сегодняшней встречи в Вене, как говорится в итоговом заявлении, рассмотрели перспективы мирового рынка нефти, в частности, прогнозы по спросу и предложению в 2013 году. Министры отметили, что основной проблемой, которая будет стоять перед рынком в следующем году, является неопределенность в отношении мировой экономики, неустойчивое положение еврозоны. Несмотря на то, что мировой спрос на нефть, по прогнозам, будет незначительно увеличиваться в течение 2013 года, участники прошедшей встречи ожидают сокращения спроса на нефть ОПЕК в следующем году до 29,7 млн баррелей в сутки. На конференции также было отмечено, что Организация стран – экспортеров нефти, в случае необходимости, готова принять меры для обеспечения баланса на рынке и разумных уровней цен для производителей и потребителей. При принятии этого решения, участники ОПЕК подтвердили свою готовность быстро реагировать на события, которые могут иметь негативное влияние на организованный рынок нефти.
На встрече также было принято решение продлить полномочия генерального секретаря ОПЕК Абдаллы аль-Бадри, который занимает эту должность с 2007 года, еще на один год. Президентом же ОПЕК в следующем году станет министр нефти Кувейта Ани Абдулазиз Хуссейн.

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

Онлайн-встреча с менеджментом Магнитогорского металлургического комбината (ММК). Эксперты обсудят развитие металлургической отрасли и перспективы вложений в акции ее лидеров для инвесторов
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
