<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/taiyfun-unyos-tysyachi-zhizneiy-na-filippinax-i-podoshel-k-vetnamu-v-kambodzhe-arestovan-polonskiiy-kudrin-predlagaet-reformu-mvd-20131111-114728/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайфун унёс тысячи жизней на Филиппинах и подошел к Вьетнаму, в Камбодже арестован Полонский, Кудрин предлагает реформу МВД]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Мощный тропический тайфун "Хайян" стал причиной гибели около 10 тыс человек на Филиппинах. Он охватил 41 провинцию, пострадавшими называются 9,5 млн жителей страны. Основной удар пришелся на провинцию Лейте, передает BBC. Столица провинции – город Таклобан – практически полностью разрушен. Также от стихии сильно пострадал остров Самар. Скорость ветра достигала 300 км в час. Тайфуну была присвоена высшая категория (пятая) по шкале ураганов Саффира-Симпсона. По данным МЧС РФ, во время пика тайфуна на Филиппинах находились до 150 россиян. Посольство РФ на Филиппинах сообщает, что около 50 туристов заблокированы из-за тайфуна и не могут вылететь из страны, информации о пострадавших нет.
Мощный тропический тайфун "Хайян" стал причиной гибели около 10 тыс человек на Филиппинах
Сегодня тайфун достиг побережья северного Вьетнама. Он утратил часть своей разрушительной силы, однако в стране предпринимаются меры предосторожности, около 600 тыс человек эвакуированы из опасных зон.

Полиция Камбоджи сегодня провела операцию по аресту бизнесмена Сергея Полонского

7 ноября Генпрокуратура России направила в правоохранительные органы Камбоджи запрос о выдаче бизнесмена Сергея Полонского для привлечения его к уголовной ответственности. Власти Камбоджи заявляли, что готовы арестовать и экстрадировать бизнесмена в РФ. Он находился на приобретенном им острове Кох-Дек-Коль. В середине июня Полонскому было предъявлено заочное обвинение по делу о мошенничестве при строительстве жилого комплекса "Кутузовская миля". Следствие предполагает, что бизнесмен похитил более 5,7 млрд рублей у участников долевого строительства ЖК "Кутузовская миля".

Комитет КГИ Кудрина подготовил комплексную реформу МВД

Концепция предполагает создание на базе МВД, СК и ФСКН полиций трех уровней: муниципальной, региональной и федеральной. Они будут действовать в едином правовом поле, но будут организационно автономны друг от друга и будут ответственны перед гражданскими властями соответствующего уровня, а также местными сообществами. МВД как отдельное федеральное ведомство предлагается упразднить, его функции перераспределить полициям разных уровней и другим ведомствам. Оценивать эффективность работы органов будет независимая комиссия. Служебные преступления будут расследоваться специальным ведомством - агентством при Госдуме РФ. В документе также говорится о сокращении штата сотрудников органов. Непрофильные функции и подразделения правоохранительных структур передаются профильным ведомствам. Предлагается упразднение отделений по борьбе с экономической преступностью, "которые сейчас оправдывают свое существование активностью по поиску экономических преступлений и оказывают давление на бизнес", отмечают в КГИ. Статус ФСКН предлагается изменить - с передачей полиции функций ОРД и уголовного преследования, международной координации борьбы с наркотрафиком полициям по подведомственности; контроля соблюдения законодательства по законному обороту наркотических средств в лечебных учреждения и аптеках – Роспотребнадзору. Кроме того, говорится о необходимости вывода вневедомственной охраны из состава полиции и превращение ее в рыночную компанию под контролем государства или частных владельцев. Внутренние войска предлагается передать в состав Министерства обороны.
МВД, СК и ФСКН полиций трех уровней: муниципальной, региональной и федеральной


Откройте Единый счет для всех рынков Московской биржи, NYSE, NASDAQ, Чикагской и Лондонской бирж.
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
