<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-torgi-mogut-nachatsya-umerennym-rostom-v-techenie-dnya-indikatory-pereiydut-v-dreiyf-20151026-095753/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские торги могут начаться умеренным ростом, в течение дня индикаторы перейдут в дрейф]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу российский фондовый рынок завершил торги ростом на волне позитива, охватившего мировые площадки: индекс ММВБ поднялся на 0,78% и составил 1725,45 пункта, а индекс РТС вырос на 1,41% - до отметки 872,86 пункта. Укрепившийся рубль оказал дополнительную поддержку долларовому индикатору. Торговая активность была повышенной. "Прошедшую неделю наш рынок акций закрыл небольшим ростом. Таким образом, общая техническая картина в наших фондовых индексах не поменялась: на фоне позитива на глобальных биржах, индекс ММВБ продолжает консолидацию вблизи месячных ценовых максимумов", - комментирует Александр Потавин, главный аналитик ИК "Управление Сбережениями".
Лучше рынка выглядели бумаги "Сбербанка" (ао +4,53%, ап +3,98%), "Ростелекома" (ао +2,99%, ап +6,44%), "Московской биржи" (+4,2%), "М.Видео" (+3,54%), ОГК-2 (+3,45%), "Э.ОН Россия" (+2,76%), "АЛРОСА" (+2,56%). Распродажам подверглись акции Yandex (-2,75%), "Магнита" (-2,31%), "Уралкалия" (-2,25%), "Аэрофлота" (-1,97%), "Россетей" (-1,49%), ТМК (-1,35%), "Северстали" (-0,78%).
К открытию понедельника сложился неопределенный внешний фон. В Европе и США пятничные торги проходили в позитивной динамике. Рынки Старого Света отыгрывали внешний позитив: 23 октября Народный Банк Китая понизил ключевую ставку до 4,35% и нормы резервирования для банков. Кроме того, накануне глава ЕЦБ Марио Драги заявил, что регулятор может пересмотреть текущую программу QE уже в декабре. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавил 1,06%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 2,53%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 2,88%. Немецкий индикатор взлетел благодаря подъему котировок акций "большой тройки" автопроизводителей BMW (+3.3%), Daimler (+3.5%) и Volkswagen (+3.8%), сделавших в этом году крупные ставки на китайский рынок.
Перед открытием торгов фьючерсы на ключевые индексы Европы демонстрируют отрицательную динамику. Как полагает начальник аналитического отдела ИФК "Солид" Олег Шагов, старт европейской сессии, скорее всего, пройдет c небольшим и, вероятно, разнонаправленным изменением основных европейских фондовых индексов.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,34040, "Газпром" (Анг) – 4,44075, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,30634, "Норильский никель" (Анг) – 4,44075, "Роснефть" (Анг) – 4,06569, "Ростелеком" (Анг) – 9,20156, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,81099, "Сбербанк" (Анг) – 6,25106. МТС (США) – 7,55128, "ВымпелКом" (США) – 4,01068, "Мечел Сталь" (США) – 0,89525, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,08052.
По итогам пятничных торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,9%, S&P – на 1,1%, Nasdaq – на 2,27%. Повышение американских рынков связано с удорожанием акций высокотехнологичного сектора, а также благодаря дополнительным мерам центрального банка Китая, направленным на поддержание экономического роста страны. Рыночная капитализация Microsoft, Alphabet и Amazon возросла на 10,08%, 7,7% и 6,23% соответственно. В числе аутсайдеров торгов пребывал производитель бытовой техники Whirlpool, убавивший из своего актива 8,7% ввиду понижения прогнозов по годовой прибыли.
В Азии сегодня с утра преобладают покупки: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 0,62%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI прибавил 0,38%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,33%, индекс Китая CSI-300 повышается на 0,05%. Из числа опубликованной в регионе статистики стоит выделить лишь данные по Сингапуру: производство в обрабатывающей промышленности увеличилось в сентябре на 0,5% м/м (ожидалось +1% м/м).
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть немного укрепили свои позиции, игнорируя прогнозы замедления повышения потребления. Одно из аналитических агентств - Energy Aspects – опубликовало отчет, в котором предполагается снижение потребления нефти переработчиками из-за высоких запасов и прогнозов теплой зимы в Северной Америке и Европе. За нефть марки Brent дают $48.05, Light - $44,68. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.1028.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в плюсе. "В первые минуты торгов индекс ММВБ отыграет утреннее улучшение внешнего фона и позитивное пятничное закрытие рынка акций в США. Вместе с тем, объективные стимулы для более масштабного повышения пока отсутствуют. Позднее вероятен переход индекса ММВБ в состояние бокового движения в диапазоне 1720–1735 пунктов", - полагает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
В понедельник ожидается небольшой блок статистики: индекс делового оптимизма в Германии от IFO и продажи нового жилья в США. В целом начавшаяся неделя обещает быть насыщенной: 27-28 октября пройдет заседание ФРС США по монетарное политике, а 30 октября решение по ключевой ставке примет Банк России. И если от Федрезерва изменений не ждут (инвесторы будут довольствоваться устными комментариями), то российский регулятор, как ожидается, ставку снизит.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
