<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zavershil-torgi-pyatnicy-na-volne-pozitiva-na-sleduyusheiy-nedele-investory-budut-sledit-za-zasedaniyami-regulyatorov-20151023-194946/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок завершил торги пятницы на волне позитива, на следующей неделе инвесторы будут следить за заседаниями регуляторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня на российском рынке акций преобладали покупки. Волна внешнего оптимизма докатилась и до российских площадок. Позитивный настрой поддержали также котировки на нефть, большую часть дня пребывавшие в "зеленой зоне", а также укрепляющийся рубль. В итоге к закрытию индекс ММВБ поднялся на 0,78% и составил 1725.45 пункта, а индекс РТС вырос на 1,41% - до отметки 872.86 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно вчерашнего дня – до 37,25 млрд рублей.
Локомотивом сегодняшнего роста российского фондового рынка стали акции "Сбербанка" (ао +4,53%, ап +3,98%), устремившиеся к максимумам. "Инвесторы положительно оценивают усилия менеджмента по повышению эффективности компании в отличие от другого "флагмана" российского рынка – "Газпрома", который и в прямом, и в переносном смысле "зарывает деньги в землю", - отмечает Алексей Муркин, трейдер "Оргбанк".
Лидерами повышения также стали акции "Ростелекома" (ао +2,99%, ап +6,44%), "Московской биржи" (+4,2%), "М.видео" (+3,54%), ОГК-2 (+3,45%), "Э.ОН Россия" (+2,76%), "АЛРОСА" (+2,56%).
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги Yandex (-2,75%), "Магнита" (-2,31%), "Уралкалия" (-2,25%), "Аэрофлота" (-1,97%), "Россетей" (-1,49%), ТМК (-1,35%). Цены на алюминий упали до минимального за шесть лет уровня. В акциях "Северстали" (-0,78%) продолжается коррекция после достижения бумагами месячного максимума ранее.
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика, чему способствовали вчерашние заявления главы ЕЦБ Марио Драги о продлении программы монетарного стимулирования и, при необходимости, ее продления. Дополнительную поддержку инвесторы нашли на востоке: Народный Банк Китая снизил ставки и требования к резервам банков, что должно подстегнуть замедляющуюся экономику Поднебесной. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,06%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 2,53%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил на 2,88%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,34040, "Газпром" (Анг) - 4,44075, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 37,30634, "Норильский никель" (Анг) - 15,63766, "Роснефть" (Анг) - 4,06569, "Ростелеком" (Анг) - 9,20156, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,81099, "Сбербанк" (Анг) - 6,25106. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,52205, "ВымпелКом" (США) - 4,00068, "Мечел Сталь" (США) - 0,89085.
Рынок акций США открылся повышением на ожиданиях сохранения процентной ставки ФРС США до конца года. Очередное заседание регулятора состоится 27-28 октября. На 19:40 мск индекс Dow Jones поднялся на 0,57%, Nasdaq в плюсе на 2%, индекс S&P 500 вырос на 0,82%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,52% - до 2 063,70 пунктов. Значимой для рынка статистике сегодня не публиковалось, инвесторы сфокусировались на корпоративных отчетностях. Так, квартальная выручка Procter & Gamble (+2,71%) снизилась на 12%. Выручка Alphabet (Google, +9,24%) в 3 квартале увеличилась на 13%. Квартальная прибыль AT&T (-0.16%) превысила ожидания аналитиков. American Airlines (-1,82%) увеличила прибыль до $1,7 млрд. Чистая прибыль Thomson Reuters (-2,41%) в третьем квартале выросла на 17%.
Нефть торгуется в "красной зоне", хотя большую часть дня наблюдалась восходящая динамика. Однако сохраняющийся избыток предложения и сильный доллар продавили котировки вниз. По мнению Михаила Степаняна, аналитика УК "Паллада Эссет Менеджмент", усиление замедления мировой экономики или увеличение предложения со стороны Ирана могут опустить цены на нефть на новую глубину. К 19:40 мск за декабрьский контракт нефти марки Brent дают $48.1, Light - $44,79.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,4% и составляет 87 510 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,38%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,33%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,27%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и евро на фоне очередного налогового периода и при поддержке нефтяных цен. Доллар подешевел на 0,6%, его стоимость теперь составляет 62,212 рубля, евро снизился на 1,52% - до 68,49 руб. По мнению начальника отдела аналитической поддержки "БФА Банка" Алексея Моисеева, в ближайшие дни давление на рубль возобновится, фьючерсы на Brent продолжают дрейфовать немногим выше $48. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 1,05%, до уровня 65,0371 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.1012.
В понедельник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. "Позитивные новости из Китая и ожидания расширения стимулирующих мер в еврозоне станут факторами поддержки спроса на рисковые активы на следующей неделе", - полагает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал". Начало недели обещает быть спокойным, статистики запланировано не много: индекс делового оптимизма в Германии от IFO и продажи нового жилья в США.

Инвестируете через обычного брокера? Мы сделаем предложение, от которого вы не сможете отказаться! Переходите на обслуживание в «ФИНАМ» — узнайте обо всех преимуществах сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
