<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-rastet-vsled-za-mirovymi-ploshadkami-s-vysokoiy-doleiy-veroyatnosti-rossiiyskie-indeksy-zavershat-nedelyu-v-plyuse-20151023-132854/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ растет вслед за мировыми площадками, с высокой долей вероятности российские индексы завершат неделю в плюсе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последний день недели российский рынок акций решил провести на положительной территории. Поддерживаемые благоприятным внешним фоном, стабилизацией цен на нефть и публикацией хорошей отчетности компаний отечественные индексы, показав на открытии ожидаемый рост, продолжают торговаться в плюсе. Между тем, Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", отмечает, что прохождение индексом ММВБ отметки 1720 может ускорить подъем индикатора и вернуть его в область 1730-1735 пунктов, преодолеть которую на протяжении почти двух месяцев не удавалось. К 13:25 мск ММВБ вырос на 0,48% - до 1720,34 пунктов, индекс РТС поднялся на 1,4% и составляет 872,88 пунктов.
На текущий момент в лидерах роста находятся бумаги "Сбербанка" (ао +2,5%, ап +3,1%), "Московской биржи" (+3,1%), "М.Видео" (+2,1%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,6%), ВТБ (+1,4%), "Татнефти" (+1,3%), "Ростелекома" (+1,2%), "префы" "Башнефти" (+1,2%).
Бумаги "Интер РАО" показывают нулевое изменение. Вероятно, новость о том, что чистая прибыль "энергетика" по РСБУ за 9 месяцев 2015 года выросла на 68%, до 6,8 млрд рублей, не слишком порадовала инвесторов.
Хуже рынка торгуются – Yandex (-2,6%), Polyus Gold (-0,8%), "Россети" (-0,8%), "РУСАЛ" (РДР -0,7%), "Полюс Золото" (-0,7%), "ДИКСИ" (-0,6%), НМТП (-0,5%), "Северсталь" (-0,5%).
Падают на 0,3% котировки "Магнита", несмотря на то что, согласно неаудированным финансовым результатам по МСФО за 9 месяцев текущего года, чистая прибыль эмитента выросла на 27,6%, до 43,25 млрд рублей.
На фондовых рынках Европы день также проходит в "зеленой зоне". Поддержку котировкам оказывают сильная корпоративная отчетность и ожидания увеличения стимулов со стороны ЕЦБ. К 13:20 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 1,14%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 2,01%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 1,88%. Из вышедшей в регионе макростатистики можно отметить опубликованные в Германии и еврозоне индексы деловой активности в промышленности и в сфере услуг. Согласно предварительным данным, в октябре немецкий показатель деловой активности в промышленности составил ожидавшиеся 51,6 пункта (предыдущее значение 52,3 пункта), показатель активности в сфере услуг – 55,2 пункта вместо прогнозировавшихся 53,9 пункта (предыдущее значение 54,1 пункта). В это же время в еврозоне за тот же период индекс деловой активности в промышленности, согласно предварительным данным, составил 52 пункта, в то время как рынок ожидал 51,7 пункта, в сфере услуг - составил 54,2 пункта вместо 53,5 пункта.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,076, "Газпром" (Анг) – 2,213, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,527, "Норильский никель" (Анг) – 153,926, "Роснефть" (Анг) – 4,067, "РусГидро" (Анг) – 0,011, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,579, "Сбербанк" (Анг) – 1,53.
Котировки "черного золота" снова проводят день в диапазоне $48-48,5 за баррель нефти сорта Brent, и до выхода новых данных о сокращении добычи в США или возможной договоренности нефтедобывающих стран о сокращении добычи, как отмечает Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент", более вероятно продолжение движения цен в рамках "боковика". "В то же время, усиление замедления мировой экономики или мощное увеличение предложения со стороны Ирана могут опустить нефтяные цены на новую глубину", - полагает эксперт. К 13:20 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $48,41, за Light – $45,52.
Рубль на ожиданиях дальнейшего смягчения монетарной политики ЕЦБ и благодаря стабилизации нефтяных котировок продолжает рост по отношению к бивалютной корзине. По мнению аналитиков Банка "Санкт-Петербург", сегодня у "россиянина" есть неплохой шанс на укрепление в преддверии налоговых выплат по НДС, НДПИ и акцизам в понедельник. Между тем, эксперты отмечают, что окончательное направление на локальном валютном рынке зададут заседания ФРС США и Банка России на следующей неделе. На текущий момент доллар США подешевел на 0,829% и составляет 62,07 рубля, евро – на 0,758% – до 69,03 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,795% до 65,20 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1116.
Во второй половине дня, как полагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", в отсутствие выхода значимых новостей фондовый рынок РФ будет привычно ориентироваться на динамику цен на "черное золото" и с высокой долей вероятности будет способен завершить неделю ростом.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
