<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-obvinil-ssha-v-obmane-vsego-mira-v-voprosax-pro-i-yadernoiy-problemy-irana-20151022-192014/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин обвинил США в обмане всего мира в вопросах ПРО и ядерной проблемы Ирана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[


"Под предлогом ракетно-ядерной угрозы со стороны Ирана, как мы знаем, разрушена фундаментальная основа современной международной безопасности – Договор об ограничении противоракетной обороны. США в одностороннем порядке из него вышли. Сегодня, кстати, иранская ядерная проблема решена, никакой угрозы со стороны Ирана не было, как мы говорили, и нет. Причина, вроде бы побудившая наших американских партнёров строить систему противоракетной обороны, исчезла. И мы вправе были бы ожидать, что и работа над развитием ПРО США прекратится, - заявил Путин. - Ничего подобного не происходит, наоборот – всё продолжается". Президент РФ сказал, что на днях проведены первые испытания ПРО США в Европе. "Это значит, что мы, когда спорили с нашими американскими партнерами, были правы. Россия изначально была права, что программа ПРО США выстраивалась с целью разрушения стратегического баланса и иметь возможность диктовать свою волю всем. Нас, да и весь мир, пытались в очередной раз ввести в заблуждение, а сказать совсем проще - обманывали", - заявил он.
По мнению Владимир Путина, ядерной угрозы от Ирана не было никогда. "Дело – в попытке разрушить стратегический баланс, изменить соотношение сил в свою пользу таким образом, чтобы не просто доминировать, а иметь возможность диктовать свою волю всем: и своим геополитическим конкурентам да, думаю, и своим союзникам. Это чрезвычайно опасный сценарий развития событий, вредный для всех, включая, на мой взгляд, и сами Соединенные Штаты", - считает президент РФ.
Путин также заявил, что, по его мнению, сейчас мир сталкивается с кризисной ситуацией. "Попытки любыми средствами продвигать модель одностороннего доминирования – я уже не раз говорил об этом – привели к разбалансировке систем международного права и глобального регулирования, а значит, есть угроза, что конкуренция – политическая, экономическая, военная – может стать неуправляемой", - полагает глава РФ. По его мнению, такая неуправляемая конкуренция может привести к росту числа локальных конфликтов, особенно в "пограничных" регионах, где сталкиваются интересы крупных держав или блоков. Результатом этого становится новый виток гонки вооружений.
Российский президент отметил и торговые и санкционные войны: "Причём санкции используются, в том числе, как инструмент недобросовестной конкуренции, чтобы потеснить или вовсе "выкинуть" соперников с рынков". В качестве примера Путин привел штрафы в отношении в том числе и европейских компаний со стороны США: "Только в прошлом году на один из французских банков был наложен штраф почти в 9 миллиардов долларов. Toyota заплатила 1,2 миллиарда долларов, немецкий Commerzbank подписал соглашение о выплате в американский бюджет 1,7 миллиарда долларов, и так далее". По словам Владимира Путина, так с союзниками не поступают, так "поступают с вассалами, которые осмелились действовать по своему усмотрению, – их наказывают за плохое поведение". Путин также отметил, что "формирование экономических блоков путём навязывания своих условий сильнейшим игрокам, безусловно, не сделает мир безопаснее, а лишь заложит мины замедленного действия, почву для будущих конфликтов".

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

fds
neopoliten
avt126412
agent*
Планктон
SliVa_kpss
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
