<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-chetverg-mozhet-nachatsya-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-s-ponizheniya-indikatorov-v-fokuse-ceny-na-neft-i-zasedanie-ecb-20151022-095640/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Четверг может начаться на российском рынке акций с понижения индикаторов, в фокусе – цены на нефть и заседание ЕЦБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российский фондовый рынок завершил торги снижением: индекс ММВБ опустился на 0,74% и составил 1709.94 пункта, а индекс РТС упал на 2,13% - до отметки 856.88 пункта. В фокусе внимания игроков был нефтяной рынок: вчера вышли официальные данные по запасам "черного золота" в США, значительно превзошедшие ожидания, а также прошло техническое заседание ОПЕК.
Спекулятивный всплеск наблюдался в отношении акций "Трансаэро" (+186,76%), поводом стали сообщения о покупке проблемной компании совладельцем S7. Лучше рынка также выглядели бумаги электроэнергетиков: "Россети" (+9,56%), "ФСК ЕЭС" (+6,79%), ОГК-2 (+4,26%), ТГК-1 (+2,2%), "МРСК Центра" (+2,04%), "Энел Россия" (+1,89%), "Интер РАО" (+1,67%). По мнению аналитика ИХ "Финам" Богдана Зварича, участие менеджмента "Россетей" и "Интер РАО" в визите министра энергетики России в Иран поддержало бумаги этих компаний. Распродажам подверглись акции Аэрофлота" (-3,06%), "Норникеля" (-2,77%), "ВСМПО-Ависма" (-2,4%), "Мечела" (-1,9%), "АЛРОСА" (-1,93%), "Сбербанка" (ап -2,1%, ао -1,35%) и ВТБ (-0,75%%).
К открытию четверга сложился неопределенный внешний фон. В Европе и США вчерашние торги проходили в смешанной динамике. Рынки Старого Света завершили сессию повышением на фоне публикации воодушевляющих корпоративных отчетностей ряда компаний. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавил 0,05%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,46%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,89%. Среди 19 основных отраслевых групп, входящих в состав индекса Stoxx 600, лучше рынка смотрелись акции технологических компаний. Так, бумаги британского разработчика полупроводников ARM Holdings подорожали на 6,5% ввиду того, что его квартальная выручка превысила средние прогнозы аналитиков. Тем временем, инвесторы все еще обеспокоены проблемами глобального экономического роста.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32540, "Газпром" (Анг) – 4,36918, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,73124, "Норильский никель" (Анг) – 14,89253, "Роснефть" (Анг) – 3,97268, "Ростелеком" (Анг) – 8,64147, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,68597, "Сбербанк" (Анг) – 5,88400. МТС (США) – , "ВымпелКом" (США) – 3,76030, "Мечел Сталь" (США) – 0,85657, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,07052.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones снизился на 0,28%, S&P – на 0,58%, Nasdaq – на 0,84%. Снижение американских рынков связано с публикацией корпоративных отчетов, хотя в первой половине торгов наблюдалась положительная динамика. В этом сезоне финансовые результаты компаний то радуют, то разочаровывают. В частности, General Motors и Boeing отчитались за третий квартал лучше ожиданий, а Coca-Cola - хуже. Слабо отчитались и компании сектора биотехнологий. Компания Valeant Pharmaceuticals закрылась в минусе на 19,2% после разоблачения Citron Research. Погоду на биржах также делали новости сферы слияний/поглощений. В составе индекса "голубых фишек" в минусе финишировало более половины бумаг, в т.ч. свыше 1% потеряли Goldman Sachs, McDonald’s, Pfizer и др. Прибавили более 1% акции Travelers, Boeing и United Technologies.
В Азии сегодня с утра единой динамики не наблюдается, виной чему невыразительная сессия на Уолл-стрит: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 0,65%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI опустился на 0,98%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG - на 0,79%. Индекс Китая CSI-300 растет на 1,16%. Из опубликованной в регионе статистики стоит отметить данные из Японии: чистые вложения нерезидентов в японские акции снизились за минувшую неделю на 29,3 млрд йен.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть немного укрепили свои позиции, оттолкнувшись от 2-недельных минимумов. За нефть марки Brent дают $48.15, Light - $45,47. Поводом для снижения накануне стали данные по запасам нефти в США, показавшие увеличение на 8,028 млн баррелей против ожидавшихся +3,867 млн барр. Вчера же в Вене прошло техническое заседание ОПЕК, к участию в котором были приглашены и не входящие в картель нефтедобывающие страны. Итоги встречи пока не известны, вероятно, новости из Вены будут отыгрываться сегодня по мере поступления. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.1333 .
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в минусе. "Сегодня в утренние часы высока вероятность умеренного снижения по ММВБ и заметного ослабления национальной валюты к доллару США", - полагает Тимур Нигматуллин, аналитик инвестиционного холдинга "ФИНАМ".
В четверг ожидается небольшой блок статистики: данные по розничным продажам в Великобритании и индексу потребительского доверия еврозоны, количеству первичных обращений за пособиями по безработице и продажам домов на вторичном рынке в США. Сегодня же пройдет заседание ЕЦБ по монетарной политике. "Принятие конкретных мер по изменению монетарной политики не ожидается. Однако, вероятно, будут понижены прогнозы по инфляции и темпам роста ВВП региона, что может быть воспринято рынком в качестве сигнала о намерении ЕЦБ продлить срок проведения программы QE", - полагает Елена Шишкина, аналитик ИК "Церих".
Корпоративные отчетности опубликуют 3М (ожидаемая прибыль на акцию $2), Amazon.com ($-0,13), AT&T ($0,69), Caterpillar ($0,78), Daimler ($2,08), Dow Chemical ($0,69), Hancock Holding ($0,52), McDonald's ($1,28), Microsoft ($0,58), Nasdaq ($0,86). Кроме того, квартальные результаты раскроют "РусГидро", "Северсталь", Mail.ru Group и Polyus Gold.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
