<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-sfokusirovalsya-na-nefti-ozhidaya-itogov-zasedaniya-opek-v-vene-20151021-195238/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок сфокусировался на нефти, ожидая итогов заседания ОПЕК в Вене]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня на российском рынке акций преобладали продажи. Участники торгов ориентировались на котировки нефти, ожидая итогов технической встречи ОПЕК в Вене, к участию в которой также приглашены не входящие в картель нефтедобывающие страны. В повестке дня – регулирование добычи и цен на "черное золото". Кроме того, игроки ожидали официальных данных Минэнерго США (EIA) по запасам нефти за прошедшую неделю. Опубликованная накануне Американским институтом нефти (API) статистика указала на существенный прирост резервов. В 17:30 мск стало известно, что хранилища в Кушинге пополнились еще на 8,028 млн баррелей. На этом фоне за декабрьский контракт нефти марки Brent дают $48.08, Light - $45,34. "Нефтяные котировки и после заседания ОПЕК останутся под давлением, что продолжит негативно влиять на рубль", - полагает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг УБРиР.
Дешевеющая нефть потянула за собой и рубль. На валютных торгах Московской биржи доллар подорожал на 1,34%, его стоимость теперь составляет 62,949 рубля, евро укрепился на 1,32% - до 71,422 руб. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 1,33%, до уровня 66,7619 рубля.
В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,74% и составил 1709.94 пункта, а индекс РТС опустился на 2,13% - до отметки 856.88 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 32,62 млрд рублей.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "Аэрофлота" (-3,06%), "Норникеля" (-2,77%), "ВСМПО-Ависма" (-2,4%), "Мечела" (-1,9%), "АЛРОСА" (-1,93%). Также снизились акции "Сбербанка" (ап -2,1%, ао -1,35%) и ВТБ (-0,75%%). "Бумаги банковского сектора подверглись опережающим распродажам, достигнув сильных уровней сопротивления", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
Лидерами роста стали акции "Трансаэро" (+186,76%), взлетевшие на слухах о покупке контрольного пакета авиакомпании совладельцем S7. "Для облигационеров и миноритариев "Трансаэро" появляется надежда минимизировать понесённые убытки. Однако необходимо понимать, что смена собственника не решает финансовые проблемы авиакомпании. Ключевые игроки сейчас – не акционеры, а кредиторы, которые уже подали иски о банкротстве авиакомпании", - комментирует Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24".
Лучше рынка также финишировали электроэнергетики: "Россети" (+9,56%), "ФСК ЕЭС" (+6,79%), ОГК-2 (+4,26%), ТГК-1 (+2,2%), "МРСК Центра" (+2,04%), "Энел Россия" (+1,89%), "Интер РАО" (+1,67%). "Сегодня без видимых причин растут акции электроэнергетиков, при этом объемы достаточно велики. Вероятно, есть смысл подключиться к этому движению, потому что, возможно, либо мы скоро узнаем какие-то новости, либо на акции кто-то крупный обратил внимание, что само по себе интересно, так как они долгое время стояли на минимальных значениях", - комментирует Павел Корышев, начальник отдела трейдинга ИК "УНИВЕР Капитал". Рост показали также ММК (+2,58%) и "Аптечная сеть 36,6" (+2,15%).
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,63% и составляет 85 310 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,19%, фьючерс на акции "Газпрома" снизился на 0,4%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,17%.
В четверг, по мнению аналитиков, российские участники рынка будут отыгрывать новости из Вены. "Драйверы для рынка завтра могут появиться по результатам сегодняшней встречи представителей ОПЕК, - полагает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал". - Но отсутствие новостей из Вены может стать поводом для дальнейшего снижения котировок "черного золота".
На торгах в Европе наблюдалась смешанная динамика. неуверенность в рядах инвесторов посеял ЕЦБ, отметивший улучшение кредитования в еврозоне, что, в свою очередь, снижает вероятность нового раунда количественного смягчения со стороны Центробанка. Кроме того, сразу несколько европейских банков раскрыли квартальные отчетности. Так, банк Credit Suisse (-3,74%) отчитался о квартальной прибыли, не оправдавшей ожидания аналитиков. Акции Nordea снизилась на 5,06% после сокращения в третьем квартале чистой прибыли на 17%. Deutsche Bank снизился на 0,47%. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,05%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,52%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,89%.
Завтра Европейский Центробанк в очередной раз соберется на заседании по вопросам монетарной политики. "Многие игроки убеждены в том, что заявления главы ЕЦБ Марио Драги по итогам заседания будут "голубиными", и любые намеки на расширение, а также пролонгирование программы количественного смягчения регулятора способствуют удешевлению европейской валюты в дальнейшем", - полагает Анастасия Соснова, аналитик банка "Российский Капитал". На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.1345.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,32540, "Газпром" (Анг) - 4,36918, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 36,73124, "Норильский никель" (Анг) - 14,89253, "Роснефть" (Анг) - 3,97268, "Ростелеком" (Анг) - 8,64147, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,68597, "Сбербанк" (Анг) - 5,88400. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,61546, "ВымпелКом" (США) - 3,84565, "Мечел Сталь" (США) - 0,87515.
Рынок акций США открылся преимущественно ростом индикаторов. На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавил 0,52%, Nasdaq поднялся на 0,02%, индекс S&P 500 вырос на 0,18%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,36% - до 2 027,80 пунктов. Инвесторы оценивают вышедшие статистические данные и корпоративные отчетности. Так, Baker Hughes (+3,29%) отчиталась о квартальном убытке. Coca-Cola (+0,18%) зафиксировала 4,6%-ное снижение квартальной выручки. Abbott Laboratories (+1,25%) зафиксировала 2%-ный рост квартальной выручки. Чистая прибыль General Motors (+6,66%) в третьем квартале упала на 1,4%. Компания Yahoo! (-4,1%) зафиксировала существенное падение квартальной прибыли. Biogen (+2,22%) зафиксировала рост квартальной прибыли, сократит рабочие места. Квартальная прибыль Boeing (+2,18%) превысила ожидания аналитиков.
Завтра выйдет блок информации по розничным продажам в Великобритании и индексу потребительского доверия еврозоны, количеству первичных обращений за пособиями по безработице и продажам домов на вторичном рынке в США. Корпоративные отчетности опубликуют 3М (ожидаемая прибыль на акцию $2), Amazon.com ($-0,13), AT&T ($0,69), Caterpillar ($0,78), Daimler ($2,08), Dow Chemical ($0,69), Hancock Holding ($0,52), McDonald's ($1,28), Microsoft ($0,58), Nasdaq ($0,86). Кроме того, квартальные результаты раскроют "РусГидро", "Северсталь", Mail.ru Group, Polyus Gold и "Уралкалий".

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
