<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/shotlandcy-progolosovali-protiv-vyxoda-iz-sostava-velikobritanii-london-obeshaet-rasshirit-polnomochiya-regiona-20140919-110519/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шотландцы проголосовали против выхода из состава Великобритании, Лондон обещает расширить полномочия региона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Противники выхода Шотландии из состава Соединенного Королевства побеждают на референдуме. 18 сентября на всенародном референдуме Шотландия решала, быть ли ей независимым от Великобритании государством. В бюллетене был всего один вопрос: "Согласны ли вы с тем, что Шотландия должна быть независимой страной?" BBC передает, что глава центральной счетной комиссии Мэри Питкейти заявила: "Совершенно ясно, что большинство ответило "нет" на вопрос референдума". По предварительным результатам, 54% граждан проголосовали против отделения, 46% - за. Явка составила более 60%.
Премьер-министр Соединенного Королевства Дэвид Кэмерон обещает предоставить Шотландии более широкие полномочия, а также Уэльсу, Англии и Северной Ирландии. "Как шотландцы получат больше власти решать свои дела, так и люди в Англии, Уэльсе и Северной Ирландии должны иметь больше самостоятельности в своих", - заявил Кэмерон после референдума. До проведения голосования Лондон обещал предоставить Шотландии более широкие полномочия. Кэмерон подчеркнул, что теперь вопрос единства Шотландии с Великобританией решен как минимум для целого поколения.
Первый министр Шотландии Алекс Салмонд призвал всех шотландцев принять демократический выбор, который сделал весь народ страны. "Большинство решило, на данном этапе, что Шотландия не будет становиться независимой страной", – передает его слова Reuters.


Британский фунт стерлингов сегодня утром на торгах вырос по отношению к основным валютам на новостях о референдуме в Шотландии, отмечают аналитики. Позитивно на предварительные итоги голосования реагируют европейские фондовые рынки на открытии торговой сессии пятницы. Так, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в первые минуты прибавил 0,72%.


Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24:
Владимир Рожанковский, директор аналитического департамента ИГ "Норд-Капитал":
Качественная аналитика для взвешенных инвестиционных решений. Выберите бесплатную подписку или подключите всё сразу!
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
