<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/tadzhikistan-vybral-prezidenta-filin-potreboval-3-5-mln-rubleiy-kompensacii-aktivisty-greenpeace-zaderzhany-za-akciyu-na-moskva-reke-20131106-200910/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Таджикистан выбрал президента, Филин потребовал 3,5 млн рублей компенсации, активисты Greenpeace задержаны за акцию на Москва-реке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

В Таджикистане состоялись президентские выборы. По состоянию на 18.00 местного времени (17.00 мск) - времени последнего оглашения ЦИКом результатов выборов - проголосовало 80,3% избирателей, или 3 млн 380 тысяч 68 избирателей. Избирательные участки открылись в 06:00 по местному времени, голосование завершилось в 20:00.За ходом выборов следили более 500 международных наблюдателей из почти 30 стран. Миссия наблюдателей от СНГ состояла из 150 краткосрочных наблюдателей во главе с председателем исполкома - исполнительным секретарем СНГ Сергеем Лебедевым. Наблюдатели от СНГ отметили высокую активность на избирательных участках в республике, нарушений зафиксировано не было. Выборы были признаны состоявшимися еще в середине дня – в 13.00 мск.
В Таджикистане состоялись президентские выборы.
За президентский пост боролись шесть кандидатов - выдвиженцы пяти политических партий: Эмомали Рахмон - от правящей Народно-демократической партии, секретарь ЦК КПТ, депутат парламента Исмоил Талбаков - от Коммунистической, от Аграрной партии - Толиббек Бухориев, от Партии экономических реформ - ее лидер Олимджон Бобоев. Социалистическую партию на выборах представлял председатель партии Абдухалим Гафаров.
Эмомали Рахмон
От объединения оппозиционных сил в президенты также пыталась баллотироваться правозащитница Ойнихол Бобоназарова. Но она не смогла пройти регистрацию, поскольку не набрала нужного числа подписей в свою поддержку.
Нынешний президент Эмомали Рахмон находится у власти с начала 1990-х годов. Он баллотируется на очередной, четвертый по счету срок. Такую возможность ему дают поправки, внесенные в конституцию Таджикистана. Предыдущие президентские выборы состоялись в 2006 году. Рахмон тогда, по официальным данным, набрал около 80% голосов.
Художественный руководитель балетной труппы Большого театра Сергей Филин в ходе состоявшегося в Мещанском суде Москвы разбирательства, потребовал взыскать с плеснувших ему в лицо кислотой 3,5 млн рублей компенсации материального и морального вреда. Его защитники попросили суд приобщить к материалам дела справку о состоянии здоровья Филина после нападения и документы, согласно которым он продолжает лечение в Германии.
Сергей Филин в ходе состоявшегося в Мещанском суде Москвы разбирательства, потребовал взыскать с плеснувших ему в лицо кислотой 3,5 млн рублей компенсации материального и морального вреда
Нападение на Филина было совершено в ночь на 17 января 2013 года. Ему плеснули в лицо кислотой возле его дома в Москве. Пострадавший частично потерял зрение, ему сделали 23 операции на глазах в Германии. Филин вернулся в Россию в сентябре 2013 года и до сих пор находится на больничном.
7 марта Таганский суд Москвы заключил под стражу ведущего солиста Большого театра Павла Дмитриченко, который подозревается в организации покушения. Он обвиняется в тяжком преступлении против личности, ему грозит до 12 лет лишения свободы. По версии правоохранительных органов, 28-летний Дмитриченко является заказчиком нападения на Филина. Причина преступления, считают в полиции, кроется в неприязненных отношениях между Филиным и Дмитриченко. По делу о нападении также проходят двое - Юрий Заруцкий, предполагаемый исполнитель, и Андрей Липатов, который уверяет, что просто был водителем.
Завтра, 7 ноября, Мещанский суд Москвы продолжит рассматривать уголовное дело о нападении на Сергея Филина.
Речная полиция Москвы задержала днем 6 ноября в акватории Южного порта столицы две лодки с четырьмя активистами Greenpeace на борту. Задержанные были доставлены в отдел МВД в порту Южный для разбирательства. Как сообщают представители полиции, после предоставления объяснений, с какой целью задержанные находились на реке, будет решаться вопрос о привлечении их к ответственности.
Речная полиция Москвы задержала днем 6 ноября в акватории Южного порта столицы две лодки с четырьмя активистами Greenpeace на борту
По словам представителя пресс-службы МВД, ни в самих лодках, ни у молодых людей не было обнаружено никакой символики организации, ни флагов, ни агитационных материалов, по которым можно было бы с точностью сказать, что именно эти люди - участники акции Greenpeace.
Накануне активисты Greenpeace проплыли по Москве-реке в центре российской столицы в знак поддержки арестованных членов экипажа судна "Арктик Санрайз". В руках они держали желтые флаги, на которых были написаны лозунги с требованием освобождения арестованных. Акция была приурочена к началу 6 ноября заседания Международного морского трибунала в Гамбурге, в ходе которого рассматривается требование Нидерландов к российским властям освободить судно "Арктик Санрайз" и весь его экипаж. Официальные представители РФ отказались от участия в разбирательстве. Между тем, трибунал ООН по морскому праву планирует огласить вердикт по делу о правомерности задержания российскими властями судна Arctic Sunrise 22 ноября. В суде подчеркнули, что речь идет лишь о предварительной дате.


Во что инвестировать ради высокого дохода? Узнайте подробнее об инвестиционной философии и стратегиях Ильи Петрова — победителя всероссийского турнира трейдеров Invest Battle 2
© 2007–2021 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
