<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-predstoyashie-vstrechi-opek-i-ecb-ne-pozvolyat-investoram-opredelitsya-s-napravleniem-dvizheniya-rynka-rf-20151021-094353/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Предстоящие заседания ОПЕК и ЕЦБ не позволят инвесторам определиться с направлением движения рынка РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском рынке во вторник уложились в рамки "боковика". В отсутствие свежих триггеров и при невнятном внешнем фоне отечественные индикаторы довольно незначительно отклонились от уровней предыдущего закрытия. Среди основных событий текущей недели – заседания ОПЕК и ЕЦБ, в следствие чего инвесторы также не спешат выходить на рынок, пока не будут озвучены итоги встреч. До этого момента, как отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", перевеса у "медведей" или "быков" не будет.
По итогам вчерашних торгов индекс ММВБ закрылся в плюсе на 0,3% у отметки 1722.62 пункта, РТС поднялся на 0,7%, закрепившись у отметки 875.55 пункта. В лидерах роста оказались "РусГидро" (+4,9%), "МРСК Центра" (+3,7%), "Уралкалий" (+3,3%), "МегаФон" (+2,8%), "Аэрофлот" (+2,4%). Аутсайдерами стали "НОВАТЭК" (-1,5%), "АЛРОСА" (-1,4%), МТС (-1,5%), Yandex (-1,3%), "ВСМПО-АВИСМА" (-1,2%), ГМК "Норильский никель" (-1,05%).
Ключевые фондовые индексы Европы завершили вторник снижением, скорректировавшись после достижения 5-недельных максимумов днем ранее. В числе аутсайдеров оказались бумаги нефтегазового сектора, снижающиеся вслед за просадкой сырьевого рынка.
По итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 понизился на 1,8%, французский CAC 40 опустился на 1,64%, а немецкий DAX ушел в минус на 2,14%.
Завтра состоится заседание ЕЦБ, по итогам которого участники рынка рассчитывают получить весомых заявлений со стороны регулятора на фоне усиления дефляционных тенденций в еврозоне. "У инвестиционного сообщества складываются исключительно "голубиные" ожидания в отношении завтрашнего заседания Европейского центрального банка, и хотя реальных решений от Марио Драги о расширении программы монетарного смягчения не ожидается, без вербальных интервенций с его стороны вряд ли обойдется", - считает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ".
Из вчерашней статистики можно отметить индекс цен производителей Германии, снизившийся в сентябре сильнее ожиданий – на 2,1% г/г и 0,4% м/м при прогнозах сокращения на 1,8% и 0,1% соответственно.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,40541, "Газпром" (Анг) – 4,48626, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,55638, "Норильский никель" (Анг) – 15,52264, "Роснефть" (Анг) – 4,05969, "Ростелеком" (Анг) – 8,81150, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,85099, "Сбербанк" (Анг) – 6,02102. МТС (США) – 7,70131, "ВымпелКом" (США) – 4,03995, "Мечел Сталь" (США) – 0,91165, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,06241.
Рынок Соединенных Штатов завершил торговый день в незначительном минусе на фоне разнонаправленных финансовых результатов ряда компаний. Опубликованные вчера итоги заседания ФРС показали отсутствие консенсуса относительно сроков повышения процентных ставок. По итогам торгов индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average просел на 0,08%, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в минус на 0,14%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшился на 0,50%.
Из опубликованной вчера важной макроэкономической статистики стоит отметить число начатых строительств домов, которое составило в сентябре 1,206 млн, тогда как аналитики прогнозировали 1,150 млн (предыдущее значение показателя было пересмотрено с 1,126 млн до 1,132 млн).
На торгах в Азии динамика движения индексов разнонаправленная: японский индекс Nikkei повышается к настоящему времени на 1,84%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI поднимается на 0,18%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,37%, индекс Китая – CSI300 просел на 2,74%.
Цены на "черное золото" зафиксировались в районе $48 за баррель Brent, где и будет находиться до оглашения итогов совещания ОПЕК, которое состоится сегодня в Вене. Во второй половине дня также будут опубликованы данные по запасам нефти в США, что будет способствовать усилению волатильности на рынке. К 09:40 фьючерс на нефть марки Brent находится на отметке $48.35 за баррель, Light - $45.81 за баррель.
Перед открытием российского рынка складывается умеренно позитивный внешний фон. Начало торгов на отечественных площадках ожидается с небольшим повышением. Прогнозируя ожидаемую динамику движения индикаторов, Александр Волынский, управляющий активами OOO "Инвестиционная палата", отмечает, что в ближайшие сессии вероятно продолжение колебаний в рамках локального "боковика" 1700-1750 пунктов по индексу ММВБ, а в перспективе месяцев возможна отработка широкого диапазона 1600-1800 пунктов по рублевому индикатору. Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", считает, что, учитывая неоднозначный внешний фон и предстоящую вечером публикацию важных данных по запасам и объемам добычи нефти в США от EIA, сегодня торги на российских фондовом и валютном рынке пройдут в широком диапазоне. Эксперт добавляет, что не будет способствовать формированию единого тренда в рисковых активах и неопределенность в преддверии завтрашнего заседания ЕЦБ.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
