<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-zhdut-zasedaniya-opek-itogi-kotorogo-mogut-pridat-sil-rossiiyskim-bykam-20151019-200621/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы ждут заседания ОПЕК, итоги которого могут придать сил российским "быкам"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Начало новой недели на российском фондовом рынке проходит негативно. К завершению торгов индекс ММВБ потерял 0,05%, снизившись до 1716,08 пункта, индекс РТС снизился на 1,42% - его значение составило 868,72 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно уровня пятницы и составили 31,353 млрд рублей. Между тем, с начала месяца индекс прибавил 5,48%. Сегодняшняя отрицательная динамика рынка вызвана опубликованными утром статистическими данными по Китаю. Так, ВВП Поднебесной в 3 квартале показал рост на 6,9% против 7% во 2 квартале. Подъем промпроизводства в сентябре замедлился с 6,1% до 5,7%, в то время как прогнозировалось замедление лишь до 6%. Такие данные привели к просадке нефтяных котировок к $49 за баррель Brent. В свою очередь, российская валюта, потеряв поддержку от "черного золота", уступила позиции доллару и евро.
Решение рейтингового агентства Fitch о подтверждении суверенного рейтинга России на уровне "BBB-" не оказало влияния на отечественные торги. В свою очередь, глава Минэкономразвития Алексей Улюкаев отметил, что это решение по рейтингу было ожидаемым. Он добавил, что уровень рейтинга агентств сейчас находится ниже реального экономического состояния России.
В лидерах снижения оказались акции ОГК-2 (-2,5%), "Распадской" (-2,4%), АФК "Система" (-2,3%), РДР "РУСАЛа" (-2,3%), ТМК (-2,2%), "Фармстандарта" (-1,9%).
В лидерах снижения оказались бумаги "Уралкалия" (-8,9%), отыгрывающие исключение акций компании из индекса MSCI Russia, так как после проведения обратного выкупа free float компании снизился с 23,35% до 13,9%.
Бумаги "Трансаэро" (-2,8%) оказались под давлением на новостях о том, что "Сбербанк " обратился в арбитражный суд о признании авиакомпании банкротом.
Оборот розничной торговли в РФ в январе-сентябре 2015 года сократился на 8,5% - до 19,9 трлн рублей, говорится в докладе Росстата. Такое положение вещей привело к отрицательной динамике ритейлеров: "ДИКСИ" (-1,6%), "Магнит" (-0,4%). Несмотря на данные об увеличении объема продаж по итогам 9 месяцев на 4,6% - до 130,7 млрд рублей, на отрицательной стороне торговались и котировки "М.видео" (-1,1%).
Ослабление рубля вылилось в снижение акций банковского сектора: "Сбербанк" (ап -3,2%, ао -1,6%), ВТБ (-0,2%).
Росли против рынка бумаги Yandex (+4%), "префы" "Транснефти" (+3,6%), акции "ФосАгро" (+2,8%), "СОЛЛЕРСа" (+2,8%), НЛМК (+2,7%), "Северстали" (+2%), НМТП (+1,9%), ММК (+1,9%), "Норникеля" (+1,7%), "Сургутнефтегаза" (+1,6%).
Новость о росте экспорта электроэнергии "Интер РАО" за 9 месяцев текущего года на 40% помогла котировкам компании прибавить 1,1% по итогам дня.
Индексы Старого Света в ходе торгов снижались, отыгрывая негатив, пришедший из Китая. Между тем, к концу торгов динамика изменилась и индикаторы смогли показать позитивную динамику. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,4%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX завершил день в плюсе на 0,6%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,03%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,38040, "Газпром" - 4,44726, "ЛУКОЙЛ"– 37,07630 , "Норильский никель" – 15,58265, "Роснефть" - 4,02868, "Ростелеком" - 8,97147, "Сургутнефтегаз" - 5,78098, "Сбербанк" - 5,92101. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,68131, "ВымпелКом" - 4,19071, "Мечел Сталь" - 0,92516.
Негативные квартальные отчетности американских компаний привели к отрицательному открытию рынка США. По состоянию на 20:00 мск индекс Dow Jones в минусе на 0,05%, индекс S&P-500 теряет 0,1%, Nasdaq растет на 0,2%. Так, нефтесервисная компания Halliburton зафиксировала убыток в 3 квартале в $54 млн. Выручка компании снизилась на 36% - до $5,58 млрд. Чистая прибыль банка Morgan Stanley в 3 квартале снизилась на 39,6% - до $1,02 млрд, выручка в рассматриваемом периоде оказалась на уровне $7,77 млрд по сравнению с $8,91 млрд за аналогичный период прошлого года.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,22% и составляет 87 170 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" проседает на 0,06%, фьючерс на акции "Газпрома" в плюсе на 0,12%, "ЛУКОЙЛ" подрастает на 0,02%.
Нефтяные котировки вновь откатились ниже психологически важной отметки в $50 за баррель на фоне опасений замедления темпов экономического роста в Китае, одного из основных потребителей нефти. Участники торгов обеспокоены, что снижение потребление сырья приведет к перенасыщению сырьевого рынка и очередному снижению отпускных цен. К текущему моменту нефть марки Brent стоит $49,07 за баррель, "бочка" нефти марки Light оценивается в $46,54.
Российская валюта сегодня следует за нефтяными котировками, при этом в ближайшие дни налоговый период окажет поддержку "россиянину". Илья Березин, аналитик ИК "Энергокапитал", обращает внимание на тот факт, что рублевая цена нефти находится на уровне 3000 рублей, что является критичным уровнем для бюджета России. По его мнению, это будет оказывать негативное влияние на курс рубля. На данный момент доллар США подрос на 1,5% и составил 62,18 рубля, курс евро подорожал на 1,1% – до 70,365 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1,3% – до 65,8633 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.1322.
Аналитики не ждут сильных движений на текущей неделе. Во-первых, в Америке начался сезон отчетностей, и пока результаты компаний не воодушевляют инвесторов. Кроме того, ожидается и публикация неблагоприятных данных. Между тем, Василий Олейник, эксперт брокерской и инвестиционной компании "Ай Ти Инвест", напоминает, что скоро остро встанут вопросы, которые могут спровоцировать существенную коррекцию на рынке. "На волоске висит судьба бюджета США на следующий год. Если до ноября его не утвердят, то будет запущен секвестр". А при закрытии двух дней подряд индексом ММВБ ниже 1690 пунктов будет открыта дорога для существенной коррекции. "Пока же инвесторам стоит лишь частично сокращать длинные позиции", - комментирует г-н Олейник. Между тем, хорошие новости для сырьевого рынка могут прийти 21 октября, когда состоится встреча представителей ОПЕК и ряда не входящих в картель стран. Внеочередное заседание ОПЕК может добавить позитива на рынок нефти, что благоприятно скажется на российских акциях и валюте.

Коронавирус, «качели» на рынках, полнейшая непредсказуемость? Подпишитесь на наш YouTube-канал — и следите за инвестиционными идеями экспертов АО «ФИНАМ». Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
