<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/obnovlenie-vcherashnix-maksimumov-po-indeksu-mmvb-uluchshilo-by-perspektivy-torgov-sleduyusheiy-nedeli-odnako-byki-ne-speshat-20151016-140013/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обновление вчерашних максимумов по индексу ММВБ улучшило бы перспективы торгов следующей недели, однако "быки" не спешат]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, начав завершающую сессию недели с повышения, к середине дня перешел к разнонаправленной динамике индексов. Несмотря на позитивный внешний фон, на площадках отмечается снижение торговой активности. Видимо, инвесторы все же решили не рисковать и перейти к фиксации прибыли. Сказываются фактор приближающихся выходных, а также ожидания публикации данных по темпам роста ВВП Китая за 3 квартал 2015 года, которые в последнее время оказывают существенное влияние на настроения участников торгов. Как считает Станислав Клещев, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, если фактические данные (будут опубликованы утром 19 октября) окажутся слабее прогноза, то в понедельник вероятным будет усиление давления продаж на финансовых рынках.
Сумевший обновить вчера свой семимесячный максимум, индекс ММВБ сегодня ушел ниже отметки 1730 п., к 13:50 мск индикатор понижается на 0,1% - до 1728.77 пункта. "Сессия накануне стала третьей подряд, когда покупатели оказывались в большинстве, однако технически картина не изменилась и весь данный рост проходит в рамках диапазона консолидации на 1710-1740 пунктов по ММВБ", - отмечают аналитики "Энергокапитала", добавляя, что в данный момент причин для выхода из этого диапазона нет. Что касается индекса РТС, то он подрастает на 0,6% и составляет 882.21 пункта, поддерживаемый довольно устойчивыми позициями национальной валюты.
Вместе с рублевым индексом снижаются "Акрон" (-5,5%), "Магнит" (-2,1%), "РУСАЛ"-рдр (-1,6%), "АЛРОСА" (-1,6%), "Мечел" (-1,4%).
Лучше рынка торгуются "Интер РАО" (+2,1%), ФКБ "Открытие" (+2,1%), "Фармстандарт" (+1,9%), ТМК (+1,7%), "Сбербанк" (+1,6%), ЛСР (+1,5%), "ДИКСИ" (+1,2%).
Среди значимых корпоративных новостей стоит отметить объявление "Уралкалия" (-0,71%) о завершении программы приобретения обыкновенных акций и глобальных депозитарных расписок. По результатам программы приобретения количество обыкновенных акций компании, принадлежащих миноритарным акционерам, составило около 13,9% уставного капитала.
Европейские фондовые индексы вторую сессию подряд торгуются на позитиве: к 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,69%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,67%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 0,72%. По мнению агентства Bloomberg, текущий оптимизм связан с ожиданиями инвесторов того, что сохранение стимулирующих программ центральных банков окажет поддержку мировой экономике. Влияют на рост европейских акций и дорожающая нефть, а также ряд положительных квартальных отчетностей европейских компаний.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0.00123, "Газпром" – 2.267, "ЛУКОЙЛ" – 37.191, "Норильский никель" – 157.886, "Роснефть" – 4.126, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.576, "Сбербанк" – 1.52.
Несмотря на разочаровывающие данные статистики, которая вчера зафиксировала увеличение запасов нефти в США на 7,562 млн баррелей до 468,559 млн баррелей, сегодня котировки "черного золота" подрастают. По мнению Николая Подлевских, начальника аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", связано это с ожиданием 21 октября экспертной встречи представителей ОПЕК и других нефтедобывающих государств, включая Россию. Инвесторы рассчитывают, что возможной темой встречи может быть координация усилий для поддержания ценовой стабильности сырьевого рынка. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $50,16 за баррель, Light - $47,46 за баррель.
Начав день с укрепления, рубль все же не смог пойти выше, и к моменту торги на валютном рынке больше напоминают "боковик". Однако многие аналитики сходятся во мнении, что у "россиянина" по-прежнему есть все шансы достичь отметки 60-61 за доллар, особенно если нефти удастся закрепиться выше $50 за Brent. В целом, для национальной валюты фон складывается пока довольно благоприятный. Среди факторов поддержки Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер", выделяет налоговый период, пик которого придется на 26 октября, умеренные выплаты по внешнему долгу (размер которых в текущем месяце составит $8,85 млрд, что почти в половину меньше сентябрьских выплат) и начавшееся ралли на развивающихся рынках на фоне отложенного решения ФРС относительно повышения процентных ставок в США. К моменту доллар США повышается на 1% и составляет 62,0190 рубля, евро дорожает на 0,7% – до 70,37 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,9% – до 65,7775 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1344.
В целом, до конца дня ожидается продолжение вялотекущей динамики. По мнению аналитиков "Энергокапитала", возможна локальная коррекция котировок, а закрытие дня будет зависеть от характера пятничной сессии на площадках США. При этом Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк", отмечает, что если индексу ММВБ удастся завершить неделю выше зоны сопротивления (1730-1735 пунктов) и обновить семимесячные максимумы, это может улучшить инвестиционные перспективы следующей недели. Однако "быки" пока проявляют осторожность и не спешат уводить индикатор к целевым уровням.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
