<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/u-rynka-eshe-est-shans-vyrasti-do-konca-goda-20161220-195728/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У рынка еще есть шанс вырасти до конца года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские биржи стартовали небольшим снижением. Геополитическая напряженность и трагические события вчерашнего вечера оказали свое влияние на настроения игроков, хотя панического бегства в защитные инструменты сегодня не наблюдалось. Рынки успокоились и продолжили вялую предпраздничную торговлю. Растущая в цене нефть, как и прежде, помогает держаться отечественным площадкам на достигнутых уровнях. Но выше идти индикаторы не хотят, хотя шанс на это есть. По мнению Нарека Авакяна, аналитика ФК United Traders, очень высока вероятность обновления исторических максимумов по ММВБ и локальных максимумов по РТС. Ну а пока рублевый бенчмарк закрылся на уровне 2226,36 пункта, прибавив 0,48%. Долларовый индекс в конце дня зафиксировался на отметке 1142,54 пункта (+1,1%).
Фаворитами на российском рынке во вторник стали акции "Аэрофлота" (+6%), продолжающие отыгрывать уход с рынка "Трансаэро". А также выросшие на фоне прогноза министра транспорта РФ М.Соколова о том, что авиаперевозки в 2016г. достигнут приблизительно 90 млн человек.
Среди "голубых" фишек опережающим приростом выделились акции "ЛУКОЙЛа" (+1,9%), которые торговались последний день с дивидендами за 9 месяцев 2016 г. Предстоящие дивидендные выплаты по акциям составят 75 руб., или около 2,2% от их текущей стоимости. В нефтегазовом секторе снижались бумаги "Роснефти" (-0,6%). Подросли на 2,8% акции "Татнефти". Бумаги "Газпрома", прибавившие 0,4%, никак не отреагировали на новость о возможных проблемах с активами в Турции. Сегодня правительство РФ внесло в Госдуму законопроект о ратификации соглашения между правительствами России и Турции по проекту газопровода "Турецкий поток". Соглашение подписано в Стамбуле 10 октября 2016 года.
Утром в лидерах роста были акции ГМК "Норильский никель" (-0,11%). Акционеры компании на внеочередном собрании утвердили выплату промежуточных дивидендов за девять месяцев в размере 444,25 руб. на акцию. Общая сумма выплат составляет 70,3 млрд руб. Дата закрытия реестра акционеров на получение дивидендов 28 декабря 2016 года.
Энергетики продолжают расти. Акции ТГК-1 прибавили 2,5%, "МРСК Центра" выросли на 3,7%. Бумаги "Россетей" (%) отыграли вчерашнюю глубокую просадку от распродаж, поводом к которым послужило известие о том, что совет директоров эмитента принял решение о выкупе дополнительных выпусков акций нескольких электроэнергетических компаний. Коллеги по направлению – акции "Мосэнерго" - упали на 6,8%. В металлургическом сегменте подорожали ММК (+2,6%), "Северсталь" (+1,9%). А вот "Мечел" и "РУСАЛ" скорректировались на 2,5% и 2,4% соответственно. Polymetal подешевел на 1,3%.
Торги в Европе проходили на низких объёмах. Из статистики можно отметить лишь рост цен производителей Германии в ноябре на 0,1% в годовом выражении при ожиданиях 0,2%. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавил 0,28%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,56%, немецкий DAX – на 0,32%. В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС растет на 0,1%. Фьючерс на акции "Сбербанка" увеличился на 0,05%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,25%, "Газпрома" растет на 0,03%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32840, "Газпром" (Анг) – 5,07186, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,50944, "Норильский никель" (Анг) – 16,80286, "Роснефть" (Анг) – 6,50111, "Ростелеком" (Анг) – 8,24140, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,05086, "Сбербанк" (Анг) – 11,76200. Тем временем МТС (США) – 9,17656, "ВымпелКом" (США) – 3,80065, "Мечел Сталь" (США) – 6,15893, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,15054.
Торги в США стартовали незначительным ростом. К 19:50 мск Dow Jones растет на 0,33%, индекс S&P-500 на 0,35%. Nasdaq также прибавляет 0,35%. Макроэкономические данные сегодня не выходят.
Триггером роста нефти стало решение Барака Обамы ограничить бурение в Арктике и на Атлантическом шельфе на основании закона от 1953 года. Данное действие многие расценивают в качестве реакции на призывы экологических организаций. Аналогичные меры может принять Канада, отмечают аналитики. Февральский фьючерс на Brent растет в цене, достигая уровня $55,8. За "бочку" Light дают $53,68. Сегодня ночью Американский институт нефти отчитается о недельном изменении запасов нефти и нефтепродуктов за вторую неделю декабря.
Российский рубль во вторник вернулся к укреплению в парах с иностранными валютами. С.Швецов заявил в рамках XII РЕПО-Форума: "Мы видим, что при любом сценарии инфляция в 4% будет достигнута. Наверное, никогда у ЦБ не было такой уверенности". Это означает, что в следующем году вновь будет актуальна игра на повышение стоимости ОФЗ, рубль будет оставаться одной из самых высокодоходных валют мира, считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". К моменту курс "американца" снизился на 0,9% до 61,35 рубля. После двух лет устойчивой девальвации укрепление рубля на 19% к доллару США выглядит значительным шагом к стабилизации, считает Анна Бодрова, старший аналитик Альпари. По ее мнению, пока российской валюте удается игнорировать многолетние пики доллара в паре с евро, но продолжительное время оставлять это без внимания не получится.
Сильных движений на рынках до конца года не ожидается. По мнению Александра Корчевинина, управляющего директора УК МДМ, возможны отдельные попытки в "фишках", например, в "Сбербанке", но в целом рынок погружается в сон. "В следующем году полноценные торги на российском рынке начнутся 9 января, скорее всего, мы будем двигаться за западными площадками, а также за нефтью. Вряд ли первая половина января будет активной, самой интересное начнется после инаугурации Дональда Трампа (20 января). Инвесторы будут оценивать каждое слово нового президента США, возможны сюрпризы", - считает эксперт.
Развить коррекционный импульс рынку РФ в очередной раз помешали растущие цены на нефть и предновогодний оптимизм на западных биржах. При сохранении этой диспозиции рост может продолжиться и завтра со смещением в диапазон 2230-2240 пунктов по индексу ММВБ, предполагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк".
Завтра пройдет закрытие реестра акционеров "ФосАгро" для участия в ВОСА, а также закрытие реестра акционеров НКХП для получения дивидендов. Состоится внеочередное общее собрание акционеров ТГК-1, заседание совета директоров "Газпрома" и "Ленэнерго". В Госдуме пройдет "правительственный час" с заместителем председателя правительства России Ольгой Голодец.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
