<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-aktivnost-na-rynkax-snizhaetsya-investory-gotovyatsya-k-rozhdestvu-20161220-09498/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Активность на рынках снижается, инвесторы готовятся к Рождеству]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В понедельник российский фондовый рынок завершил торги снижением: индекс ММВБ опустился на 0,7% и составил 2215,69 пункта, а индекс РТС просел на 0,48% - до отметки 1130,06 пункта. Объемы торгов заметно снизились. Впечатляющий рост предшествующих дней выдыхается, инвесторы готовятся к рождественским каникулам. "В последней декаде декабря активность инвесторов будет невысокой", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". Распродажам подверглись акции "Россетей" (-9,3%), ТГК-1 (-5,7%), "МРСК Центра" (-5,4%), "СОЛЛЕРСа" (-4,3%), ОГК-2 (4,24%), "МегаФона" (-4,14%), "Газпрома" (-1,2%). Лучше рынка выглядели бумаги "КАМАЗа" (+4,2%), "ПИКа" (+3%), ЛСР (+2,58%), "Интер РАО" (+1,82%), АФК "Система" (+1,27%), "ДИКСИ" (+1,22%).
К открытию вторника сложился негативный внешний фон. Сразу две трагедии произошли накануне. Вчера вечером в Анкаре был застрелен российский посол Андрей Карлов. Предположительно, убийство совершил бывший турецкий полицейский, связанный с террористической организацией. Президент России Владимир Путин заявил, что убийство Карлова было "открытой провокацией", направленной на срыв мирного процесса в Сирии и нормализации отношений с Турцией, добавив, что ответом будет усиление борьбы с террором.
На рождественской ярмарке в Берлине грузовик врезался в толпу, погибли 12 человек. Полиция классифицировала случившееся как "нападение", но не исключает, что к трагедии причастен сторонник одной из исламских террористических организаций.
В Европе и США вчерашние торги проходили в смешанной динамике. На рынки Старого Света давили данные макроэкономической статистики по региону. Кроме того, агентство Moody's предупредило о возросших кредитных рисках в Греции после ужесточения позиции ее кредиторов в переговорах о выделении стране очередной порции кредитов. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,08%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,22%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,2%. Хуже рынка выглядели акции банковского сектора, которые снизились вторую торговую сессию подряд.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32339, "Газпром" (Анг) – 5,06086, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54,50927, "Норильский никель" (Анг) – 16,82286, "Роснефть" (Анг) – 6,50611, "Ростелеком" (Анг) – 8,29141, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,04086, "Сбербанк" (Анг) – 11,65198. МТС (США) – 9,17156, "ВымпелКом" (США) – 3,80348, "Мечел Сталь" (США) – 6,00102, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,22055.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,2%, S&P – на 0,2%, Nasdaq – на 0,37%. Активность на биржах продолжает оставаться низкой в преддверии рождественских праздников, кроме того, вчера не публиковалось важных макроэкономических показателей, поэтому все взоры игроков были обращены на выступление главы ФРС Джанет Йеллен в Университете Балтимора. По ее словам, ситуация на рынке труда сильнейшая за последние 10 лет. Большая часть акций в составе индекса "голубых фишек" завершила сессию на положительной территории, причем в числе фаворитов оказались United Technologies (+2,12%), Microsoft (+ 2,12%) и Intel (+1,6%), в то время как бумаги Merck, UnitedHealth и Exxon Mobil "похудели" на 2,08%, 1,46% и 0,83% соответственно.
Вчера завершился финальный этап выборов президента США. Дональд Трамп набрал достаточное число голосов выборщиков и станет новым президентом США. Любопытный нюанс: семь выборщиков изменили воле избирателей, причем пять из них отказались голосовать за Хиллари Клинтон.
В Азии сегодня с утра единой динамики не наблюдается: японский индекс Nikkei вырос к настоящему времени на 0,53%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI прибавил 0,17%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG теряет 0,59%, индекс Китая CSI-300 снижается на 1,11%. Банк Японии сохранил ключевую ставку без изменений – на уровне 0,1%. Данные из Китая указывают на ослабление рынка недвижимости.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть усилили падение. За нефть марки Brent дают $54.79, Light - $52,88. Рынок ждет отчета ОПЕК о сокращении нефтедобычи в 2017 году. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0382.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в минусе. "В ближайшие дни активность продавцов будет возрастать, что вызвано традиционным снижением левериджа перед продолжительными новогодними праздниками, а также рисками ухудшения рыночной конъюнктуры на глобальных рынках после католического Рождества. На этом фоне мы видим риски краткосрочного движения к 2185-2200 пунктов по индексу ММВБ", - считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Во вторник ожидается небольшой блок статистики: индекс цен производителей Германии (10:00 мск), сальдо счета текущих операций еврозоны (12:00 мск), данные API по запасам нефти в США.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
