<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-otdyxaet-pered-poslednim-prednovogodnim-ryvkom-20161219-140058/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок отдыхает перед последним предновогодним рывком]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня рынок акций открылся слабым ростом по индексу ММВБ на нейтральном внешнем фоне и сейчас индикаторы демонстрируют неустойчивую динамику. Вероятно, многие управляющие начнут закрывать весьма прибыльный год, так как дальнейшие возможности роста уже не столь очевидны, а вот риски коррекции нарастают, отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". ММВБ к моменту теряет 0,01% (2232,07 пункта). Долларовый индекс РТС растет на 0,17% и находится на отметке 1137,51 пункта.
Пользуются сегодня большим спросом акции девелоперов: ПИК прибавляет 3,4%, ЛСР – 4,5%. В потребсегменте хорошо торгуются бумаги "ДИКСИ" (+1,6%). В последние дни по ним наблюдался значительный торговый объем. По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", худшие времена для сектора позади, и в 2017 году розничная торговля продемонстрирует рост не только за счет увеличения площадей (в пределах 10-15%), но и за счет роста среднего чека на 6-9%. Бумаги ритейлеров могут стать следующими кандидатами на рост в рамках ралли, уверен эксперт.
В лидерах роста сегодня также РДР "РУСАЛа" (+1,5%), ТМК (+1,3%), НМТП (+0,9%), "КАМАЗ" (+5,3%). В финансовом секторе растут акции "Сбербанка" (+0,7%), "Мосбиржи" (+0,9%), ВТБ (+0,38%).
Электроэнергетики под давлением: "Мосэнерго" (-2,2%), "МРСК Центра" (-5,4%). S&P Global Ratings 19 декабря 2016 года изменило со "стабильного" на "позитивный" прогноз по рейтингам "РусГидро" (+0,5%). Одновременно S&P подтвердило долгосрочный и краткосрочный рейтинги эмитента на уровнях "BB/B", рейтинг по национальной шкале - на уровне "ruAA". "Россети" снижаются на 1,9%. Сегодня Владимир Путин подписал указ об увеличении уставного капитала "Россетей" путем допэмиссии.
Бумаги "МегаФона" ушли вниз на 4% перед завтрашним закрытием реестра акционеров для получения дивидендов. Компания выплатит дивиденды за 9 месяцев 2016 года в размере 24,19 рублей на акцию. Продают сегодня бумаги металлургов: "Норникель" теряет 1,6%, "Северсталь" -1,8%.
Ключевые фондовые индексы Европы демонстрируют в первой половине торгов преимущественно негативную динамику. В преддверии рождественских праздников инвесторы решили взять паузу, при этом на фоне удешевления американского доллара в числе основных аутсайдеров торгов находятся горнодобывающие компании и автопроизводители. Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,2%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX показывает нулевую динамику. Индекс делового оптимизма Ifo в Германии превысил прогнозы и в декабре составил 111 пунктов. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается на 0,3%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ -0.00118, "Газпром" – 2,56, "ЛУКОЙЛ" - 54.415, "Норильский никель" – 170.029, "Роснефть" – 6.571, "Сургутнефтегаз" – 0.506, "Сбербанк" – 2.91.
В пятницу и сегодня цены на нефть поддерживают новости из Ливии, где из-за локальной военной напряжённости в стране пока не удаётся нарастить объём добычи. К моменту февральский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $55,4 за баррель, за "бочку" Light дают $53,14. Сравнительно высокие цены на "черное золото" оказывают серьезную поддержку рублю. Доллар на торгах Московской биржи снижается на 0,4% к отметке 61,78 рубль, евро стоит 64,5 рубля. По мнению аналитиков "Нордеа Банка", приближение рождественских и новогодних каникул могут сдерживать, прежде всего нерезидентов, от большей активности при занятии длинных позиций по рублевым активам. Помимо этого, не исключено сдержанно негативное влияние на валютный курс бюджетного фактора.
На российском рынке инвесторы попытаются взять новые вершины на текущей неделе, этим и завершится новогоднее ралли. Затем произойдет коррекция в рамках фиксации спекулятивной прибыли. Объёмы операций на рынке начнут сокращаться в ближайшие дни, предполагает Виктор Веселов, главный аналитик банка "ГЛОБЭКС". Василий Олейник, эксперт "Ай Ти Инвест" не согласен и считает, что рынок скоро развернется и уйдет вниз. Сигнализирует об этом приток капитала в РФ. "За неделю, закончившуюся 14 декабря, фонды, ориентированные на Россию, привлекли рекордный с марта 2011 года объем средств - $451 млн. Этот результат в 1,7 раза превышает показатель предыдущей недели. Это максимум почти за 5 лет. Очень часто большие притоки зарубежного капитала на локальных максимумах были сигналом к скорой коррекции. Впрочем, как и огромные оттоки капитала на минимумах. Как только большинство поверит в одну идею, так она сразу перестаёт работать", - комментирует аналитик.
Сегодня из значимых событий стоит выделить голосование выборщиков в США. Результаты будут отправлены в Конгресс, где 6 января подсчитают голоса выборщиков и официально объявят нового президента США. В России тем временем президент Путин проведёт совещание с членами правительства и встретится с представителями российских деловых кругов.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
