<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-sleduyusheiy-nedele-rynku-budet-slozhno-naiyti-triggery-dlya-rosta-20161216-201039/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На следующей неделе рынку будет сложно найти триггеры для роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Рост, наблюдавшийся после президентских выборов в США и решения ОПЕК+ по снижению уровня добычи нефти, выдохся, уступив место малоактивным торгам. Перед длинными праздниками большинство инвесторов стараются зафиксировать прибыль в ожидании новых идей. ММВБ закрылся на уровне 2231,41 пт., потеряв 0,26%. Долларовый индекс РТС в конце дня зафиксировался на отметке 1135,56 пункта (-0,22%). Самым важным ожидаемым событием конца этой недели стало заседание Банка России, который сохранил ключевую ставку на уровне 10% годовых. Индексы ММВБ и РТС практически не отреагировали, так как сюрпризом это не стало - ещё на прошлых заседаниях регулятор заявлял, что не планирует изменять денежно-кредитную политику до конца года. Дальнейшее снижение ставки будет исходить из сохранения умеренно-жестких кредитных условий. По словам Эльвиры Набиуллиной, снижение более вероятно во 2 квартале 2017 года, чем в 1 квартале. Она также отметила, что при устойчивой инфляции в 4% уровень равновесной ключевой ставки будет 2,5-3%.
Небольшой позитивный момент можно отметить в заключительном абзаце, где ЦБ говорит о том, что "риски того, что инфляция не достигнет целевого уровня 4% в 2017 году, несколько снизились". В предыдущем пресс-релизе ЦБ отмечал, что "сохраняются риски того, что инфляция не достигнет целевого уровня 4% в 2017 году", поэтому текущая формулировка выглядит несколько мягче, комментирует Юрий Кравченко, главный аналитик ИК "Велес Капитал". Однако вместе с тем регулятор сегодня добавил, что инфляционные риски "могут повыситься в случае роста государственных расходов в сценарии с более высокими ценами на нефть". Базовый прогноз цен на нефть ЦБ по-прежнему составляет на всем горизонте 40 долл. за баррель.
Лидерами торгов стали по итогам дня акции "Роснефти", выросшие на 2,5%. Минфин России подтвердил получение средств от приватизации 19,5% акций "Роснефти". Средства поступили на счет Федерального Казначейства России в полном объеме. На 1,9% выросли бумаги ВТБ на фоне неплохих данных по РСБУ за 11 месяцев (чистая прибыль выросла до 69,9 млрд руб.), подкрепляющих ожидания улучшения финрезультата в следующем году. "Сбербанк" при этом незначительно просел на 0,5%. В потребсекторе без новостей выросли акции "Магнита" (+1,7%). Крупнейший в мире производитель титана – компания "ВСМПО-АВИСМА"- подрос на 2,1%.
Некоторая слабость акций "Газпрома" (-1,2%) связана с заявлением главы газовой компании Алексея Миллера об обострении рисков стабильности транзитных поставок на европейский рынок через территорию Украины. В электроэнергетическом секторе под давлением коррекции находились акции "РусГидро" (-3,2%), "ИНТЕР РАО (-2,9%), "МРСК Центра" (-4%). Металлурги также заметно просели: "Северсталь" (-3,5%), "РУСАЛ" (-2,3%). С приближением рождественских праздников в западных странах активность инвесторов постепенно снижается.
Европейские площадки росли на фоне нового витка ослабления курса евро. Кроме этого рынок поддержала новость о слиянии производителя лекарств Actelion и страховой компании Generali, отмечают аналитики. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавил 0,18%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,29%, немецкий DAX – на 0,33%. В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС снижается на 0,76%. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,03%, "ЛУКОЙЛа" снижается на 0,14%, "Газпрома" растет на 0,4%. По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32840, "Газпром" (Анг) – 5,10087, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54,26922, "Норильский никель" (Анг) – 17,39296, "Роснефть" (Анг) – 6,61612, "Ростелеком" (Анг) – 8,34142, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 15,61265, "Сбербанк" (Анг) – 11,54196. Тем временем МТС (США) – 9,34569, "ВымпелКом" (США) – 3,80065, "Мечел Сталь" (США) – 6,06020, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,24235.
Биржи в США стартовали ростом, но сейчас основные индексы торгуются на отрицательной стороне. К 19:50 мск Dow Jones растет на 0,14%, индекс S&P-500 снижается на 0,01%. Nasdaq потерял 0,12%. По мнению Павла Пахомова, руководителя учебного центра ОАО "Санкт-Петербургская биржа", сегодня на американских площадках ожидаются очень спокойные,низко волатильные торги с небольшим оборотом. "Предпочтения инвесторов также сегодня останутся прежними - банковский сектор, отдельные компании биотехнологического сектора и выборочно – нефтянка", - уверен эксперт. Вечером выйдут данные по числу работающих установок от Baker Hughes, которые могут оказать давление на стоимость нефти в случае их роста. Минэнерго РФ сообщило, что все российские компании согласились внести вклад в сокращение добычи. При этом Кувейт и ОАЭ предупредили клиентов о сокращении поставок с января. На этом фоне Goldman Sachs повысил прогноз по WTI до $57,5 во 2 квартале 2017 года с прежней оценки в $55, а по Brent - до $55-60 к середине 2017 года. Февральский фьючерс на Brent растет в цене, достигая уровня $55,23. За "бочку" Light дают $53,03.
Баланс сил на внутреннем валютном рынке по итогам заседания Банка России не изменился. Решение ЦБ не менять ставку было полностью ожидаемо рынком, поэтому влияния на курс отечественной валюты не оказало. Центробанк не ожидает чрезмерного укрепления рубля. "Нет, мы не ожидает укрепления рубля, которое несло бы риски для финансовой стабильности", - сообщила глава Банка России Эльвира Набиуллина в ходе пресс-конференции по итогам заседания. К моменту курс "американца" растет на 0,8% до 62,25 рубля. Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банк" полагает, что в среднесрочной перспективе ожидать продолжения укрепления рубля не стоит. "Не исключено, что в новом году курс рубля начнет быстро ослабевать на фоне негативной внешней конъюнктуры, спровоцированной ростом неопределенности во всем мире", - дополняет эксперт.
В преддверии длительных праздников инвесторы будут постепенно сокращать длинные позиции в сильно подорожавших бумагах, считает Евгения Абрамович, руководитель управления анализа валютных рисков Dukascopy Bank SA. Постепенно торговая активность будет затухать, считают эксперты. "На мой взгляд, с каждой последующей торговой сессией накал борьбы будет снижаться. Дальнейшего повышения российского фондового рынка я не ожидаю. Локальные колебания могут быть, но основная игра уже сделана", - полагает Айрат Саттаров, старший трейдер ЗАО "Евротрейд-Управление активами". По его мнению, следующая неделя будет последней из активных. Тем не менее, большинство игроков уже реализовали свои планы, до конца года торговая активность будет снижаться, на рынке будет преобладать боковая динамика.
В понедельник выйдут данные по уровню заработной платы в Еврозоне за 3 квартал, а также ноябрьский PMI США в секторе услуг, которые могут поддержать рынки. В России ожидаются заседания советов директоров "Газпрома" и "Роснефти".

Получайте ежемесячный доход в USD — до 9,6% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
