<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/indeks-mmvb-ne-zhelaet-sdavatsya-medvedyam-20161216-130653/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индекс ММВБ не желает сдаваться "медведям"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открыв торги на позитивной стороне российский фондовый рынок во второй половине дня не смог определиться с направлением движения. В итоге, индекс ММВБ к настоящему моменту теряет 0,14%, его значение составляет 2234,22 пункта, индекс РТС подрастает на 0,3% - до 1141,05 пункта.
Продолжается начавшееся вчера повышение акций "Мечела" (ап+2,6%, ао+2,4%) и "Распадской" (+0,15%), поддерживаемое ростом мировых цен на коксующийся уголь.
Возросший интерес к бумагам телекоммуникационного сектора объясняется хорошими результатами компаний за 9 месяцев текущего года, что может стать причиной повышения дивидендных выплат компаний: "МегаФон" (+0,8%), МТС (+0,8%).
Кроме того, растут акции "Аэрофлота" (+1,8%), ВТБ (+1,4%), "ВСМПО-Ависма" (+1,05%), "префы" "Башнефти" (+1,04%).
Корректируется сектор электроэнергетики: "МРСК центр" (-2,4%), ТГК-1 (-2,3%), "Юнипро" (-1,9%), "ФСК ЕЭС" (-1,07%). Продажи проходят и в котировках "РУСАЛа" (рдр-2,02%), "Ростелекома" (-1,4%), "Мосбиржи" (-1,2%), "Норникеля" (-0,9%), "Татнефти" (-0,9%).
Европейские биржи снижаются: британский индекс FTSE 100 теряет 0,02%, французский CAC 40 слабеет на 0,16%, немецкий DAX ушел в минус на 0,06%. Сегодня инвесторы будут реагировать на публикацию данных по ноябрьской инфляции в еврозоне. Показатель сократился на 0,1% после роста на 0,2% месяцем ранее. Сальдо торгового баланса в октябре составило 20,1 млрд евро, ожидалось 29 млрд, в сентябре показатель увеличился до 26,5 млрд евро.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,00117, "Газпром" – 2,575, "ЛУКОЙЛ" – 54,564, "Норильский никель" – 171,029, "Роснефть" – 6,531, "РусГидро"– 0,01515, "Сургутнефтегаз" – 0,499, "Сбербанк" – 2,89.
Нефтяные котировки не показывают выраженного роста. С одной стороны, сильное позитивное влияние на сырьевой рынок оказывают итоги встречи стран-добытчиков в рамках ОПЕК, на которой было принято решение о сокращении добычи углеводородов. С другой - в США растет активность буровых вышек. Текущие цены на нефть поддерживают американских "сланцевиков", которые могут занять освободившуюся долю на рынке. К 13:00 мск за баррель нефти марки Brent дают $53,94, "бочка" нефть марки Light оценивается в $51,79.
Неопределенность сырьевого рынка оказывает давление на курс рубля. Кроме того, определенные трудности рубль испытывает из-за влияния внутренней ситуации с дефицитом бюджета. Предполагается, что уже в начале 2017 года будут исчерпаны средства резервного фонда, и в ход пойдут средства ФНБ Кроме того, никто не сомневается в том, что ЦБ РФ продолжит вести умеренно-жесткую кредитную политику. Таким образом, поддержка высоких ставок и стабильность валюты сохранит интерес к операциям carry trade, что в последнее время и поддерживает российскую валюту. К 13:00 мск доллар просел по отношению к рублю на 0,1% - до 61,685 рубля, за один евро дают 64,4675 рубля (+0,3%). Бивалютная корзина окрепла на 0,1% (62,9371 рубля).
Предновогоднее ралли на российском фондовом рынке, скорее всего, подошло к концу. За последние дни отечественные индексы показали головокружительное восхождение, индексы неоднократно поднимались до исторических максимальных отметок, на рынке назрела коррекция. Между тем, Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", отмечает, что поводов к коррекции пока не видно. Проходящие снижения быстро выкупаются. Не исключено, что к закрытию торгов индекс ММВБ сможет выбраться из "красной зоны" и предпримет очередную попытку роста до невиданных ранее высот.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
