<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-otkroetsya-rostom-v-techenie-dnya-konsolidaciya-20161216-09459/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ откроется ростом, в течение дня - консолидация]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российский фондовый рынок завершил торги разнонаправленно: индекс ММВБ поднялся на 0,37% и составил 2237,23 пункта, а индекс РТС опустился на 0,94% - до отметки 1138,07 пункта. Рост рублевого индикатора обеспечили покупатели "Сбербанка", "Газпрома" и "ЛУКОЙЛа", котировки этих эмитентов прибавили по итогам сессии 0,7-0,9%. Лидерами торгов стали акции "МРСК Центра" (+6,1%), ТГК-1 (+4,76%), ОГК-2 (+4,02%), НЛМК (+3,12%), "Аэрофлота" (+2,95%), "Мечела" (+2,62%). Снизились бумаги Polymetal (-4,98%), "СОЛЛЕРСа" (-3,3%), "ВСМПО-Ависма" (-2,13%), "М.видео" (-2,02%), "Россетей" (-1,72%).
"Российский рынок акций пока разгружает свою накопившуюся среднесрочную перекупленность не в форме масштабного спада, а в виде консолидации на достигнутых уровнях. Ожидавшееся ужесточение монетарной политики в США не стало шоком для участников локальных торгов. Вместе с тем, не стоит забывать о том, что это событие останется негативным фактором для стоимости рисковых активов, к которым относятся российские акции в среднесрочной перспективе", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
К открытию пятницы сложился умеренно позитивный внешний фон. В Европе и США вчерашние торги проходили в позитивной динамике. Рынки Старого Света продолжили отыгрывать решение ФРС повысить ставку, наибольший рост показали акции банков и экспортеров. Котировки Deutsche Bank, BNP Paribas и Royal Bank of Scotland подтянулись на 3,46%, 5,3% и 4,42% соответственно. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,72%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 1,05%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 1,08%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,30539, "Газпром" (Анг) – 5,13087, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54,70930, "Норильский никель" (Анг) – 17,10291, "Роснефть" (Анг) – 6,43109, "Ростелеком" (Анг) – 8,41143, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,00085, "Сбербанк" (Анг) – 11,57697. МТС (США) – 9,27158, "ВымпелКом" (США) – 3,75838, "Мечел Сталь" (США) – 6,07103, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,28056.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,3%, S&P – на 0,39%, Nasdaq – на 0,37%. Оптимистичный настрой инвесторам задала опубликованная вчера статистика, которая носила в целом позитивный характер. Кроме того, возросший аппетит к риску можно объяснить сегодняшним наступлением Quadruple Witching - день, когда одновременно истекает срок действия фьючерсов и опционов на акции и фондовые индексы. В числе фаворитов торгов оказался банковский сектор. Рыночная капитализация Goldman Sachs Group, Citigroup и Bank of America увеличилась на 1,28%, 1,31% и 2,16% соответственно. Удачно сложилась сессия и для авиакомпаний – котировки United Continental Holdings, Delta Air Lines и American Airlines ушли в плюс на 2,54%, 1,36% и 0,79% соответственно.
В Азии сегодня с утра преобладают покупки: японский индекс Nikkei вырос к настоящему времени на 0,77%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI прибавил 0,27%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,09%, индекс Китая CSI-300 - на 0,18%. Азиатские площадки следуют за западными площадками. Новостной фон интересен в контексте начавшегося визита в Японию президента России Владимира Путина. Сегодня он примет участие в пленарном заседании российско-японского бизнес-форума.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть немного укрепили свои позиции, восстанавливаясь после снижения на фоне рекордно подорожавшего доллара. Кроме того, покупки поддерживает уверенность трейдеров в реализации глобального нефтяного пакта. Тем интереснее будет изучить январский отчет ОПЕК, который станет доступен 13 февраля 2017 года. За нефть марки Brent дают $54.26, Light - $52,28. В четверг доллар достиг 14-летнего максимума после повышения ставки ФРС и "ястребиных" комментариев Джанет Йеллен. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0445.
По мнению аналитиков, российский рынок откроется в плюсе. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в позитивном ключе в районе 2245 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что этот фондовый индикатор в условиях благоприятного внешнего фона способен вернуться в район своего исторического максимума", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
В пятницу ожидается небольшой блок статистики: торговый баланс и инфляция в еврозоне, объем строительства новых домов в США. Кроме того, сегодня состоится заседание Банка России по ставке, изменений не ожидается.

Получайте ежемесячный доход в USD — до 9,6% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
