<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ne-speshit-otstupat-20161215-20094/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок не спешит отступать]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня на российском рынке акций единой динамики не наблюдалось. С одной стороны, поводом для снижения в отдельных бумагах стали технические факторы – после нескольких ударных дней участники рынка решили зафиксировать прибыль. С другой стороны, желание заскочить в последний вагон стимулирует покупателей. В итоге к закрытию индекс ММВБ поднялся на 0,37% и составил 2237,23 пункта, а индекс РТС опустился на 0,94% - до отметки 1138,07 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно вчерашнего дня – до 61,39 млрд рублей. "Основной темой дня остаётся изменение прогноза по ставке ФРС на 2017 год. Если состоится три повышения, то это будет означать рост ставок в долларах США и снижение привлекательности инвестиций в рискованные активы. Поскольку нефть, рубль и российский рынок относятся именно к этой группе инвестиций, то влияние политики ФРС неминуемо на них отразится", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
По итогам дня лидерами повышения стали акции "МРСК Центра" (+6,1%), ТГК-1 (+4,76%), ОГК-2 (+4,02%), НЛМК (+3,12%), "Мечела" (+2,62%). Сегодня инвесторов вновь смогли порадовать акции "Аэрофлота" (+2,95%). "Полностью отыгравшие потери предыдущего дня и поднявшиеся над отметкой 150 рублей. Отметим, что в текущий момент поддержкой для бумаги являются краткосрочный тренд, берущий начало в конце августа, и уровень 130 рублей", - комментирует Богдан Зварич, аналитик ГК "Финам".
Аутсайдерами торгов стали бумаги Polymetal (-4,98%), "СОЛЛЕРСа" (-3,3%), "ВСМПО-Ависма" (-2,13%), "Россетей" (-1,72%).
Акции "М.видео" (-2,02%) корректировались после роста на новостях о смене контролирующего акционера.
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика после ослабления в среду. Бенефициарами ослабления евро на фоне повышения ставки ФРС и решения ЕЦБ продлить программу количественного смягчения станут экспортеры. Их акции уже поползли вверх: Royal Dutch Shell (+0,89%), Volkswagen (+0,78%), Daimler (+1,54%). "Инвесторы позитивно оценили их шансы на конкуренцию за рубежом из-за ослабления евро", - комментирует Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский капитал". Из значимых событий дня также стоит отметить заседание Банка Англии: регулятор снова сохранил ставку неизменной. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,72%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,05%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 1,08%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,30539, "Газпром" (Анг) - 5,13087, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 54,70930, "Норильский никель" (Анг) - 17,10291, "Роснефть" (Анг) - 6,43109, "Ростелеком" (Анг) - 8,41143, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,00085, "Сбербанк" (Анг) - 11,57697. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,19656, "ВымпелКом" (США) - 3,74977, "Мечел Сталь" (США) - 6,03245.
Рынок акций США открылся ростом. Помимо комментариев ФРС на Уолл-стрит оценивают данные статистики, указавшие на улучшение ситуации в промышленности Нью-Йорка и Филадельфии, а также на снижение числа безработных. "Наверное, мы не увидим взрывного роста, но шансы понаблюдать медленное заползание всех индексов на горку в ближайшие две недели у нас точно есть. И в этой ситуации вполне логичным увидеть сегодня небольшой рост с отрывом от нулевых отметок на 0,2%-0,3%. При этом лучше рынка должен выглядеть финансовый сектор и прежде всего акции крупных банков. Рост их прибыли от нынешнего и будущего повышения процентной ставки никто не отменял", - полагает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи". На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавил 0,65 %, Nasdaq в плюсе на 0,83%, индекс S&P 500 вырос на 0,6%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,48% - до 2 262,80 пунктов.
Нефть торгуется в "красной зоне", снижаясь после роста на договоренностях ОПЕК+ о сокращении добычи в 2017 году, а также отыгрывая ноябрьский отчет ОПЕК, в котором зафиксирован рост добычи. К 19:40 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $53.67, Light - $51,69. "Важно оценить потенциал спроса на следующий год, чтобы определить равновесную цену барреля, до которой нефть может подорожать. Аналитики инвестдомов уже подняли свои прогнозы по стоимости Brent (до $60-70 и даже $80, если будет второй этап сокращения добычи в середине года), однако достоверно определить, как будет меняться объем спроса, очень сложно", - отмечает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал". Инвесторы будут тщательно изучать отчет ОПЕК за январь, чтобы понять, как на деле выполняются договоренности нефтедобытчиков.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,009% и составляет 113 310 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,06%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,05%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,14%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции по отношению к доллару США и евро игнорируя рост индекса доллара, а также движение нефтяных котировок. Доллар подешевел на 0,25%, его стоимость теперь составляет 61,945 рубля, евро снизился на 1,54% - до 64,2575 руб. "На российский рубль также будет давить фактор конца года с большими бюджетными и долговыми выплатами", - считает Александр Королёв, шеф-дилер по валютным операциям "Оргбанка". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,85%, до уровня 62,9856 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0372.
В пятницу, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. Завтра выйдет блок информации по торговому балансу еврозоны, инфляции в еврозоне, по рынку недвижимости США Кроме того, в пятницу совет директоров Банка России обсудит денежно-кредитную политику. Рынок не ждет от регулятора снижения ставки до середины-конца 1 квартала 2017 года, поэтому влияния на рубль данное событие не окажет.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
