<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/reshenie-frs-oborvalo-prednovogodnee-ralli-20161215-141426/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Решение ФРС оборвало предновогоднее ралли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После бурного роста в начале недели, вторую половину семидневки российский фондовый рынок проводит на отрицательной стороне. Главным негативным фактором стало решение ФРС США, озвученное вчера вечером после закрытия торгов на отечественных площадках. Сам факт роста ставок не стал для инвесторов сюрпризом, игроки заложили такой исход в цены заранее. Между тем, "улучшенный прогноз и перспективы трех, а не двух, как говорилось ранее, повышений ставки в 2017 году подстегнули покупки американского доллара", - поясняет начальника казначейства банка "ЮГРА" Роман Фадеев. К 14:05 мск индекс ММВБ теряет 0,2%, его значение составляет 2223,38 пункта. Индекс РТС проседает на 0,9% - до 1137,62 пункта.
Сегодня торги бумагами проходят без единой динамики в секторах. В лидеры роста вырвались акции "Мечела" (ао+4,17%, ап+1,5%). Сохраняется остаточный рост в бумагах электроэнергетиков, этот сектор был сильно недооценен, что помогло котировкам показать головокружительный рост: ТГК-1 (+2,3%), "МРСК Центр" (+1,2%), "Энел Россия" (+1,1%). Между тем, продажи наметились в акциях "Мосэнерго" (-1,8%), "ФСК ЕЭС" (-1,3%). Противоречива динамика и в бумагах "металлургов". Акции "Северстали" растут на 1,7%. Между тем, снижаются Polymetal (-4,4%,) и "РУСАЛ" (рдр-1,4%). Неопределенность ситуации на сырьевом рынке привела к отсутствию единой динамики в бумагах нефтегазового сектора. Так, продажи проходят в акциях "Роснефти" (-0,8%) и "Газпрома" (-0,2%), тогда как рост показывают "ЛУКОЙЛ" (+0,9%) и "Сургутнефтегаз" (+0,13%).
Европейские индексы растут на "ястребиных" сигналах Федрезерва: британский индекс FTSE 100 поднимается на 0,01%, французский CAC 40 растет на 0,75%, немецкий DAX прибавляет 0,57%. Решение регулятора о повышении базовой процентной ставки до 0,5-0,75% совпало с прогнозами аналитиков. Между тем, глава регулятора Джанет Йеллен сообщила о том, что в 2017 году планируется три повышения базовой ставки, вместо ожидаемых ранее двух. На этом фоне акции крупнейших европейских банков устремились к новым высотам. Плюс к этому, участники торгов ждут решения Банка Англии по ключевой ставке. Прогнозируется, что Центробанк оставит процентную ставку на прежнем уровне - 0,25%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0,00115, "Газпром" – 2,563, "ЛУКОЙЛ" – 54,909, "Норильский никель" – 172,037, "Роснефть" – 6,481, "РусГидро"– 0,0152, "Сургутнефтегаз" – 0,498, "Сбербанк" – 2,877.
Сырьевые рынки в замешательстве. Давление оказывает усиление позиций доллара. Однако инвесторы на могут игнорировать снижение запасов нефти в США. Так, вместо ожидаемого сокращения на 1,584 млн баррелей рынок увидел снижение на 2,563 млн баррелей. Стоит отметить, что это превысило показатель прошлой недели (-2,389 млн баррелей). Плюс к этому, в перспективе позитивом служат ожидания роста спроса на рынке нефти в 2017 году из-за планируемого сокращения добычи странами как входящими, так и не входящими в ОПЕК. На текущий момент нефть марки Brent торгуется у отметки $54,35 за баррель Brent, нефть марки Light находится на уровне $52,37.
Рубль сохраняет стабильность, реагируя на рост фьючерсы на Брент. Между тем, в перспективе на отечественную валюту будет оказывать давление фактора конца года с большими бюджетными и долговыми выплатами. Кроме того, не стоит забывать о том, что слишком крепкий рубль не нужен ни Минфину, ни правительству. К 14:05 мск доллар просел по отношению к рублю на 0,8% - до 61,5875 рубля, за один евро дают 64,5175 рубля (-1,14%). Бивалютная корзина ослабла на 0,9% (62,906 рубля).
Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари" уверен, что индекс ММВБ проведет сессию четверга в диапазоне 2190-2230 пунктов. Позитивная динамика на сырьевом рынке будет поддерживать оптимизм и не позволит рублевому индикатору сильно просесть. Между тем, сегодняшнее укрепление курса рубля стало негативом для динамики долларового индекса РТС. В целом, основная интрига года (ставка ФРСМ США) уже позади, нервозность рынков постепенно будет сходить на нет. Между тем, Алан Казиев, старший аналитик "Альфа-Банка" обращает внимание на то, что индекс ММВБ достиг локального максимума, от которого может последовать разворот, глубина которого не ограничится 10%.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
