<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/syurprizy-ot-frs-uzhe-zalozheny-v-rynki-20161214-195151/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сюрпризы от ФРС уже заложены в рынки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российские индексы акций оказались под давлением падающих нефтяных котировок. День начался на фондовом рынке России в плюсе. Индекс ММВБ в моменте достигал 2258 пунктов, что является абсолютным максимумом. Затем биржи ушли в коррекцию в ожидании предстоящего заседания ФРС и последующих комментариев представителей Федрезерва. ММВБ отступил от вчерашнего рекорда и закрылся на уровне 2229,05 пт., потеряв 0,8%. Долларовый индекс РТС в конце дня зафиксировался на отметке 1148,92 пункта (-1,3%).
По оценке Росстата, инфляция в РФ с 6 по 12 декабря составила 0,1%, с начала года - 5,2%. При этом Минэкономразвития ожидает инфляцию в России по итогам 2016 года на уровне 5,5-5,6%, говорится в официальном аккаунте МЭР РФ в Twitter со ссылкой на замглавы ведомства Алексея Ведева.
На фондовом рынке между тем лидерами роста стали бумаги "М.Видео", выросшие на 7,6%. Инвесторам понравилась новость о том, что Александр Тынкован и его партнеры продают Группе "Сафмар" семьи Гуцериевых-Шишхановых 57,7% акций "М.видео". В соответствии с договором цена составит $7 за 1 акцию ритейлера.
Росли также перекупленные бумаги "Роснефти" (+1,3%). В электроэнергетическом секторе пользовались спросом акции "Мосэнерго" (+3,7%), ОГК-2 (+4,1%), "МРСК Центра" (+2,8%). Очередное обновление долгосрочного максимума в акциях угольной компании "Распадская" (+6,5%). Инвесторы и спекулянты ожидают существенного улучшения финансовых показателей эмитента по итогам 4 квартала по причине сильного среднесрочного повышения мировых цен на коксующийся уголь, отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Две самые тяжеловесные бумаги торговались в минусе, оказывая основное давление на индексы: "Газпром" (-1,1%; достиг соглашения с австрийской OMV об обмене активами), "Сбербанк" (-1,8%). Бумаги ВТБ (-1,8%) сегодня оказались под давлением продавцов. Чистая прибыль ВТБ к 2019 году может составить не менее 200 млрд рублей, рассказал Андрей Костин, президент-председатель правления ВТБ, в интервью телеканалу "Россия 24". Также опережающим падением среди "голубых" фишек выделились бумаги "МосБиржи" (-4,6%), "Аэрофлота" (-4,1%), "Северстали" (-2,8%), "Аптечной сети 36и6" (-1,9%).
Выручка "Уралкалия" по МСФО за 9 месяцев 2016 года снизилась на 29% и составила $1,684 млрд. Бумаги компании не сильно отреагировали на отчет, по итогам дня прибавив 0,15%. Московская биржа с 14 декабря 2016 года возобновила торги обыкновенными акциями "Фармстандарта". Торги приостанавливались 29 ноября в соответствии с правилами листинга ЗАО "ФБ ММВБ" и в связи с поступлением эмитенту требования о выкупе эмиссионных ценных бумаг. Сегодня акции компании снизились на 0,19%.
Торги в Европе прошли в "красной" зоне. Инвесторы предпочитали закрывать часть позиций перед решением ФРС, а также возможных заявлений о планах по динамике ставки в 2017 году. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,28%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,72%, немецкий DAX – на 0,17%. Уровень безработицы в Великобритании в октябре составил 4,8%, как и ожидалось. Промышленное производство в Еврозоне в октябре снизилось на 0,1% месяц к месяцу, ожидалось +0,2%. В четверг Банк Англии утвердит ключевую ставку, а также определит планируемый объем выкупа активов.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС снижается на 0,3%. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,38%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,12%, "Газпрома" растет на 0,06%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,31539, "Газпром" (Анг) – 5,18588, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54,60928, "Норильский никель" (Анг) – 17,76302, "Роснефть" (Анг) – 6,60112, "Ростелеком" (Анг) – 8,55145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,00085, "Сбербанк" (Анг) – 11,65198. Тем временем МТС (США) – 9,44661, "ВымпелКом" (США) – 3,88066, "Мечел Сталь" (США) – 6,15105, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,45059.
Сегодня пройдет последняя встреча комитета FOMC в этом году. Аналитики и инвесторы возлагают большие надежды на монетарные власти США, ожидая повышения процентной ставки с 0,5% до 0,7%. "Федрезерв никогда не отличался рисковыми настроениями. Поэтому можно предположить, что и рост ставки сегодня, и прогнозы будут осторожными, чтобы не взбудоражить рынки. Джанет Йеллен попытается сгладить последствия увеличения ставки. Вполне вероятно некоторое разочарование инвесторов, настроенных на более агрессивную политику. Это вполне может к закрытию позиций по доллару", - отмечает Марк Гойхман, аналитик ГК TeleTrade. Тем временем вышел блок статистики. Объем розничных продаж в США за ноябрь вырос на 0,1% м/м, указывая на замедление активности потребителей. При этом индекс цен производителей в ноябре увеличился на 0,4% м/м, отражая дальнейший рост инфляции. К 19:50 мск Dow Jones снизился на 0,17%, индекс S&P-500 - на 0,24%. Nasdaq потерял 0,08%.
Публикация данных по запасам нефти от Минэнерго США, которые, согласно оценке API, должны были вырасти на 4,7 млн баррелей за прошедшую неделю, а по факту сократились на 2,56 млн баррелей. Brent снижается в цене, достигнув уровня $54,9. За "бочку" Light дают $52. Дополнительное давление на нефтяные контракты оказывает укрепление курса американского доллара относительно корзины валют DXY в преддверии окончания двухдневной встречи голосующих членов ФРС. К моменту курс "американца" растет на 1% до 61,24 рубля. Тем не менее российская валюта выглядит перекупленной, как на фоне динамики аналогичных валют ЕМ, так и по отношению к уровню нефтяных цен. "Вероятно, такое искажение дают два фактора – конвертация валюты, привлеченный в ходе приватизации пакета "Роснефти", а также подготовке экспортеров к налоговому периоду декабря, объем которого на 15-20 выше, чем в предыдущие месяцы года. Таким образом, по мере устранения этих факторов, рубль имеет потенциал ослабления к 61.50-62.00 руб. за доллар", - считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банк "Зенит".
Скорее всего, коррекция на российском рынке продолжится. Решение ФРС уже заложено в рынки, но интересным будет не сам факт повышения ставки, а прогнозы членов Комитета по операциям на открытом рынке. "Пока экономисты предсказывают ещё два повышения в 2017 году, но, возможно, у представителей Федрезерва иные ожидания. Так или иначе, рост на российском рынке "выдыхается", и отметка 2258,1 пт. по ММВБ может оказаться максимальным значением текущего года", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Тем временем разговоры о возможном смягчении или даже отмене санкций со стороны США и других стран Запада в отношении России могут набрать новый виток, а, значит, и рост спроса на российские акции должен увеличиться, уверены эксперты. "Судя по всему, в этом году индекс ММВБ может показать рост времен 2006-2007-го годов, поскольку фактор дешёвой нефти вкупе с санкциями теперь не столь сильно влияют на наш рынок", - комментирует Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст".
Завтра ожидается Владимир Путин посетит Японию. Запланированы встречи с премьер-министром Японии Синдзо Абэ в Нагато (префектура Ямагути) в различных форматах. Ожидается публикация финансовых результатов "РусГидро" по МСФО за 9 месяцев 2016 года. Пройдет закрытие реестра акционеров Nordgold, "Тинькофф банка" для получения дивидендов, а также заседание совета директоров ЛСР.

«На фондовый рынок меня привело желание сохранить и приумножить свои деньги»: Андрей Саморядов о том, как за короткий срок торговли на финансовых рынках достичь невероятных высот.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
