<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/u-rossiiyskogo-rynka-eshe-est-shans-podrasti-20161213-195835/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У российского рынка еще есть шанс подрасти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открылся вторник на отрицательной территории. Индексы ушли в коррекцию после нескольких дней роста на фоне приближающегося заседания ФРС, по итогам которого ожидается повышение уровня ставки. Кроме того, с повестки дня не снимаются внешнеполитические риски, связанные с "сирийским" и "украинским" вопросами: первые лица Германии и Франции, высказались в пользу продления действующих санкций в отношении РФ. Во второй половине дня российским инвесторам передался оптимизм европейских площадок и индикаторы смогли финишировать в плюсе. ММВБ закрылся на новом максимуме - 2247,02 пт., прибавив 0,9%. Долларовый индекс РТС в конце дня он зафиксировался на уровне 1164,15 пункта (+1,36%).
Нормализация российско-американских отношений - непростая задача, но Россия готова "пройти свою часть пути", заявил президент РФ Владимир Путин в интервью японским СМИ – телекомпании "Ниппон" и газете "Иомиури". По мнению аналитиков, вчерашнее назначение Рекса Тиллерсона, председателя совета директоров и главного управляющего нефтяной компании "ExxonMobil", главой Госдепартамента США открывает большие перспективы для сотрудничества в деловой сфере между Россией и США.
Объем ВВП России за 3 квартал 2016 года составил в текущих ценах 22 189,6 млрд рублей, что на 0,4% меньше относительно аналогичного периода прошлого года, говорится в материалах Росстата. При этом американский инвестиционный банк Bank of America Merrill Lynch прогнозирует рост ВВП России в 2017 году на уровне 1,1%, в 2018 году - на 1,4%. Об этом сообщил журналистам главный экономист по России и СНГ BofA Merrill Lynch Владимир Осаковский. Между тем Герман Греф более оптимистичен: он ожидает рост экономики РФ в 2017 году на уровне 1,5%. "В целом, следующий год будет по ожиданиям более спокойным. Есть много факторов, которые могут повлиять на макроэкономику, но прогноз такой, что в 2017 году ожидается небольшой макроэкономической рост", - сказал глава "Сбербанка" в ходе пресс-подхода по итогам заседания Набсовета.
В лидерах сегодня были бумаги "СОЛЛЕРСа", выросшие более чем на 4%. После недавнего коррекционного падения акции "АЛРОСА" (+3,9%) догнали ушедший вперед рынок. Из металлургического сектора опережающим ростом отмечаются бумаги НЛМК, которые прибавили в цене 3,4%. В нефтегазовом секторе явным лидером прироста стали акции "Татнефти" (+3,8%), "НОВАТЭКа" (+4,5%) и "Роснефти" (+2,4%). Тем временем снижались бумаги "ЛУКОЙЛа" (-1,3%) на фоне заявлений о том, что компания планирует закончить 2016 год с прибылью, но ее снижение по сравнению с 2015 годом составит 35-40%. В финансовом секторе возглавили повышение "Сбербанк" (+0,8%) и "МосБиржа" (+2,7%).
Хуже рынка выглядели акции НорНикеля (-1,5%), просевшие вслед за динамикой цен на никель и медь. Скорректировались акции "Мечела" (-2,5%) после вчерашнего ралли.
Европейские фондовые индикаторы подешевели на опасениях необходимости докапитализации итальянских банков. Причем, даже публикация положительной макроэкономической статистики в Китае и Европе не оказала поддержку европейским индексам. При этом вышла неоднозначная статистика. Так, в ноябре инфляция в Германии оказалась в рамках ожиданий: 0,8% - в годовом соотношении; 0,1% - в месячном. Индекс текущих условий ZEW в Германии составил в декабре 63,5 п., ожидалось 59,1 п. Не преподнесли сюрприза и данные из Великобритании, где инфляция в ноябре также оказалась в рамках ожиданий. Ноябрьская инфляция в годовом выражении вышла на отметку 1,2% после 0,9% месяцем ранее, в месячном соотношении показатель составил 0,2%, как и прогнозировали аналитики. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1,2%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,9%, немецкий DAX – на 0,9%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС прибавляет 0,6%. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,5%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,18%, "Газпрома" - на 0,13%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,39141, "Газпром" (Анг) – 5,26790, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54,65929, "Норильский никель" (Анг) – 18,00306, "Роснефть" (Анг) – 6,54611, "Ростелеком" (Анг) – 8,78149, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,06586, "Сбербанк" (Анг) – 11,97203. Тем временем МТС (США) – 9,46161, "ВымпелКом" (США) – 3,95067, "Мечел Сталь" (США) – 5,91100, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,50060.
Рынки США торгуются в положительной зоне. Опубликованная статистика оказала поддержку. Импортные цены в ноябре сократились только на 0,3% при прогнозе снижения на 0,4%. Экспортные цены снизились на 0,1% против ожидания снижения на 0,2%. Как рассказывает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи", появился новый термин, отражающий текущую ситуацию на фондовом рынке – "Трампфляция" (Trumpflation). "Уже начали сравнивать нынешний рост со всеми предыдущими за последние более чем 100 лет, и на этом историческом фоне нынешнее пост-президентское ралли выглядит очень даже неплохо. И если темпы этого роста сохранятся до момента инаугурации 20 января, то мы вообще можем рассчитывать на рекорд", - отмечает он.
Между тем сегодня начинается двухдневное заседание ФРС США. Решение по монетарной политике будет обнародовано завтра в 22:00 мск, после чего пройдёт пресс-конференция по итогам заседания. Завтра основное внимание будет направлено на выступление Джаннет Йеллен относительно состояния и прогнозов по американской экономике и темпов, с которыми ставка будет подниматься в дальнейшем. Протокол этого заседания будет опубликован уже в следующем году 4 января. По мнению Тимура Нигматуллина, аналитика ГК "ФИНАМ", вероятность повышения ставки ФРС США очень высока. Согласно динамике фьючерсов на CME, рынок оценивает ее в 93%. "Несмотря на то, что данное событие давно ожидаемо, в текущие цены рисковых активов вряд ли полностью заложены риски, связанные как с возможным ужесточением риторики, так и пересмотром прогнозов регулятором, что, в конечном итоге, может привести к активным спекулятивным распродажам", - считает эксперт. К 19:50 мск Dow Jones увеличился на 0,4%, индекс S&P-500 подрос на 0,5%. Nasdaq прибавил 1,1%.
Цены на нефть корректировались вниз на опасениях роста запасов сырья в США, статистика по изменению которых Американский институт нефти опубликует сегодня ночью. Дополнительное давление на котировки оказывал пересмотр в сторону повышения Международным энергетическим агентством (МЭА) прогноза объемов добычи сланцевой нефти в США в следующем году. МЭА повысило прогноз по росту мирового спроса на нефть в 2017 году, до 1,3 млн баррелей в сутки. Прогноз увеличился на 100 тыс. баррелей по сравнению с предыдущими данными. Был также повышен прогноз и роста мирового спроса в 2016 году на 200 тыс. баррелей в сутки, до 1,4 млн баррелей в сутки. Помимо этого, эксперты заявили, что если ОПЕК незамедлительно и в полной мере достигнет своих производственных целей, которые оцениваются в 32,7 млн баррелей в день, а также не входящие в ОПЕК производители обеспечат согласованное сокращение на 558 тыс. баррелей в день, то рынок перейдет в дефицит в первой половине 2017 года. В Bank of America тем временем повысили прогноз средней цены за баррель Brent в 2017 году до $61. Вечером февральский фьючерс марки Brent достиг уровня $55,6. За "бочку" Light дают $52,84.
На фоне взлёта нефтяных котировок российский рубль достиг максимальных отметок за год, опустившись в паре с долларом до отметки 60,7. К моменту курс "американца" снизился на 0,5%.
Российский фондовый рынок демонстрирует сильное закрытие, нивелируя внутридневной откат, вызванный фиксацией прибыли. Учитывая позитивных ход торгов на мировых рынках акций и устойчивое закрепление цен на нефть, текущие уровни по индексам неплохо защищены, считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Поэтому, по мнению эксперта, несмотря на присутствие новостного риска, связанного с заседанием ФРС, российские фондовые активы сохраняют шансы на дальнейшее удорожание.
Завтра ожидается заседание наблюдательного совета ВТБ, внеочередное общее собрание акционеров ИСКЧ.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
