<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-snimaet-nakopivshuyusya-perekuplennost-rost-ne-otmenyaetsya-20161213-132320/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ снимает накопившуюся перекупленность, рост не отменяется]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После нескольких дней роста российский рынок изменил направление движения. Открытие вторника прошло на отрицательной территории, во второй половине дня индексы показывают слабое снижение. Так, индекс ММВБ теряет 0,2%, его значение составляет 2220,62 пункта. Индекс РТС ослаб на 0,18% - до 1146,48 пункта. В целом, внешний фон можно охарактеризовать как слабоположительный. По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента "Альпари", индекс ММВБ проведет торги в диапазоне 2190-2245 пунктов. "Перекупленность рынка дает о себе знать, и чем больше будет появляться поводов для фиксации среднесрочной прибыли, тем заметнее будет откат", - комментирует эксперт.
Лидерами снижения стали "префы" "Транснефти" (-3,9%), акции АФК "Система" (-2,2%), "Акрона" (-1,75%), Polymetal (-1,7%), "РусГидро" (-1,58%), "ЛУКОЙЛа" (-1,4%), ММК (-1,4%), ТМК (-1,2%), "ВСМПО-Ависма" (-1,17%), ТГК-1 (-1,15%). После сильного роста акций "Сбербанка" на вчерашних торгах, сегодня котировки эмитента снижаются на 1,4%.
Рост сохранился в котировках "СОЛЛЕРСа" (+3,14%), "АЛРОСА" (+2,5%), акциях "Московской биржи" (+2%), НЛМК (+1,8%), "НОВАТЭКа" (+1,7%), НМТП (+2,3%), "префов" "Сургутнефтегаза" (+1,5%), "РУСАЛа" (+1,33%), "МРСК Центра" (+1,3%).
Публикация европейской статистики поддерживает оптимистичные настроения на европейских площадках. Так, в ноябре инфляция в Германии оказалась в рамках ожиданий: 0,8% - в годовом соотношении; 0,1% - в месячном. Не преподнесли сюрприза и данные из Великобритании, где инфляция в ноябре также оказалась в рамках ожиданий. Ноябрьская инфляция в годовом выражении вышла на отметку 1,2% после 0,9% месяцем ранее, в месячном соотношении показатель составил 0,2%, как и прогнозировали аналитики. По состоянию на 13:15 мск британский индекс FTSE-100 вырос на 0,27%, французский CAC-40 повысился на 0,68%, немецкий DAX окреп на 0,73%.
Сырьевой рынок на вечерней сессии корректировался, между тем, цены не ушли ниже $55 за баррель Brent. Основной поддержкой для "черного золота" стали итоги заседания стран-добытчиков углеводородов в рамках ОПЕК+. Напомним, страны, не входящие в картель, договорились о сокращении добычи на 558 тыс. баррелей в сутки, причем наибольшее сокращение добычи придется на Россию (300 тыс. баррелей в сутки). Между тем, рынки обеспокоены тем, что эти договоренности могут быть нивелированы ростом добычи нефти в США. Так, последние данные от Baker Hughes говорят об активизации буровой деятельности - за последнюю неделю в США запущена 21 буровая на нефть, в Канаде – 17 буровых. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $56,04 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $53,04.
В последнее время курс российского рубля стремительно повышался вслед за ростом цен на нефть. Сегодняшняя осторожность на валютном рынке вызвана ожиданиями грядущего заседания ФРС, итоги которого будут озвучены в среду вечером. Рынок закладывается на то, что ФРС повысит ставку на предстоящем заседании с учетом последних опубликованных макроданных по рынку труда США и высоким темпам роста экономики страны в третьем квартале. Это вполне ожидаемое решение, поэтому "игроки" будут сосредоточены на заявлениях главы ФРС США Джаннет Йеллен относительно будущих перспектив монетарной политики американского регулятора. Курс доллара снизился до 61,015 рубля, евро ослаб до 64,8075 рубля.
Снижение цен на нефтяном рынке спровоцировало ожидаемую коррекцию российского рынка. "Графики рынка говорят о сильной перекупленности акций, но на фоне непрерывного потока позитива индексы устанавливали новые рекорды", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". "Импульс роста нефти на российском рынке отработан, рубль даже стал рекордсменом роста среди валют на таком ралли сырьевых активов", - прокомментировал начальник казначейства банка "ЮГРА" Роман Фадеев. Между тем, ожидается, что сохранение небольшой понижательной технической коррекции рынка в течение дня на фоне стабилизации цен на нефть. Ожидается, что после коррекции, при отсутствии негативных новостей, российский рынок вернется к позитивному тренду.

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
