<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-voshel-v-prednovogodnee-ralli-na-maksimalnyx-otmetkax-20161212-193831/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ вошел в предновогоднее ралли на максимальных отметках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Предновогоднее ралли набирает обороты. Российский рынок, вступивший на тропу роста, продолжает уверенное повышение, попутно устанавливая новые рекорды на исторических отметках. Стоит отметить, что индекс ММВБ в последнее время практически каждую торговую сессию поднимается до нового исторического максимума, что уже перестало удивлять рынок. Сегодня по итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,8%, его значение составило 2226,89 пункта. Индекс РТС показал головокружительный рост на 3,5% - до 1148,59 пункта. Основным толчком для повышения на отечественных площадках стали новости о появлении договоренностей стран, не входящих в ОПЕК, относительно снижения объемов добычи нефти.
Корректируются сегодня бумаги "металлургов" после недавнего снижения бумаг: "Мечел" (ао+17,14%, ап+7,2%), "Распадская" (+8,6%). Сегодняшнее укрепление курса рубля поддерживает интерес к бумагам финансового сектора: "Московская биржа" (+3,7%), "Сбербанк" (ап+3,6%, ао+2,4%). Улучшение ситуации на сырьевом рынке поддержало интерес к бумагам нефтегазового сектора: "Роснефть" (+4,7%), "Газпром" (+3,7%), "ЛУКОЙЛ" (+0,12%). Кроме того, повышение показали МТС (+1,9%), "Аэрофлот" (+1,7%), "РусГидро" (+1,6%).
Снижение цен на золото утянуло за собой акции бумаг Polymetal (-6%) и "Полюс" (-0,4%). Продажи отмечены были в бумагах "Северстали" (-3,6%), "префах" "Сургутнефтегаза" (-3,7%), НЛМК (-3,17%), АФК "Система" (-2,7%), "ФосАгро" (-2,5%), ВТБ (-2,4%).
На европейских рынках преобладают негативные настроения. Статистики, способной оказать влияние на динамику торгов, сегодня нет. Инвесторы оценивают решение ЕЦБ о продлении программы выкупа активов до декабря 2017 года. Объёмы выкупа с апреля сократятся с 80 до 60 млрд евро в месяц, что привело к просадке пары EUR/USD. Плюс к этому, на настроения игроков оказали итоги референдума в Италии, после которого страна может проследовать примеру Великобритании и выйти из ЕС. Между тем, Brexit пока не приводит к существенным потерям для британской экономики. Крупные британские банки обратились в Минфин страны с просьбой сохранить возможность работать по законам ЕС на протяжении 5 лет после выхода из ЕС для адаптации бизнеса к условиям Brexit. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 смог сохраниться позитивную динамику, поднявшись на 0,06%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 0,12%.
Противоречива динамика американских индексов. Завтра стартует двухдневное заседание ФРС, в ходе которого, как ожидается, будет принято решение о повышении ставки. Данное событие уже заложено в цены, и потому сильного изменения динамики на рынках ждать не стоит. Куда важнее будут заявления главы американского регулятора Джанет Йеллен относительно последующей политики Федрезрва. Таким образом, нервозность на рынке нарастает, ведущие мировые площадки игнорируют начавшееся рождественское ралли. На 19:30 мск индекс Dow Jones прибавил 0,23%, Nasdaq в минусе на 0,52%, индекс S&P 500 понижается на 0,52%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,03% - до 2 254 пунктов.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,36934, "Газпром" (Анг) - 4,24825, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 55,11737, "Норильский никель" (Анг) - 18,16841, "Роснефть" (Анг) - 6,23665, "Ростелеком" (Анг) - 8,69013, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 4,94454, "Сбербанк" (Анг) - 11,7979. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,21791, "ВымпелКом" (США) - 3,88066, "Мечел Сталь" (США) - 6,12104.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,1% и составляет 113 960 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,5%, фьючерс на акции "Газпрома" потерял 0,09%, на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,01%.
Нефтяные котировки в понедельник показывали рост более чем на 4%. В моменте цены на "черное золото" подходили в плотную к отметке $58 за баррель Brent. Взлет котировок был вызван успешным окончанием переговоров стран-членов ОПЕК+ о совместном сокращении добычи после ведения переговоров на протяжении почти года. К 19:30 мск за февральский контракт нефти марки Brent дают $55,87, Light - $53,06.
Курс рубля укрепился по отношению к доллару и евро на фоне роста цен на нефть. Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер" отмечает, что низкая инфляция и высокая ставка ЦБ делают рубль одной из главных целей международного капитала для рискованных операций Carry trade. "С начала года рубль укрепился к американской валюте на 17%, что является одним из лучших результатов в текущем году", - обращает внимание г-н Кочетков. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 2,2%, до уровня 62,6763 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1,0594. Доллар подешевел на 2,3%, его стоимость теперь составляет 61,045 рубля, евро ослаб на 2,09% - до 64,67 рубля.
Новую торговую неделю российский рынок начал на мажорной ноте. Но оптимизм от итогов встречи нефтедобывающих стран в рамках ОПЕК+ может быстро сойти на нет, так как снижение уровня добычи нефти может быстро компенсироваться вводом в США буровых вышек. Сланцевые компании с легкостью заполнят образовавшуюся пустоту. Во-вторых, завтра начнется заседание Федрезерва, итоги которого будут оказывать сильное влияние на рисковые активы, в том числе и российские индексы.

Получайте ежемесячный доход в USD — до 9,6% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
