<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynochnye-rekordsmeny-vyali-pauzu-a-rubl-pokazal-silu-20161209-195756/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рыночные рекордсмены взяли паузу, а рубль показал силу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятница на российском фондовом рынке прошла под знаком ожидания субботней встречи "вне ОПЕК" и заседания ФРС по ставке, которое пройдет в следующую среду. Оба этих события могут оказать значительное влияние на котировки нефти и, как следствие, на российский рынок. "Налицо факт фиксации прибыли перед встречей ОПЕК и стран, не входящих в картель. Результаты встречи не стоит считать предсказуемыми, - комментирует Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский Капитал". - Интрига заключается в том, договорятся ли страны о сокращении добычи нефти именно в заявленных объемах". К концу недели рынок устал от рекордов. На финише индекс ММВБ прибавил 0,07% и составил 2208.53 пункта, а индекс РТС поднялся на 1,16% - до отметки 1110.14 пункта. Помимо распродаж в акциях вчерашних рекордсменов дополнительное давление на рублевый индикатор оказало укрепление национальной валюты. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 46,5 млрд рублей.
Лидерами повышения стали акции ВТБ (+9%), "РусГидро" (+1,84%), "ДИКСИ" (+1,2%), МТС (+1,16%).
По итогам дня аутсайдерами торгов стали акции ММК (-3,2%), "Мечела" (-2,6%), "КАМАЗа" (-2%). Бумаги "Роснефти" (-1,34%) откатились от вчерашних максимумов. "Акциям "Роснефти" предстоит закрывать вчерашний гэп в течение ближайших дней", - считает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". Акции НЛМК (-4,6%) подешевели на фоне продажи крупного пакета акций контролирующим акционером – Владимиром Лисиным. "Бумага может вернуться в район 95 рублей, где кроме обозначенного уровня, поддержку акции может оказать восходящий тренд, берущий начало от минимумов года", - полагает Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ". Котировки "Магнита" (-2,9%) снизились после слабых операционных результатов за ноябрь.
На торгах в Европе в начале сессии наблюдалась смешанная динамика, к вечеру индикаторы все же перешли в "зеленую зону". Инвесторы продолжили оценивать решение ЕЦБ продлить программу выкупа облигаций. Кроме того, днем вышла новая порция статистики. В Германии данные по торговому балансу указали на снижение экспорта из страны: в октябре сальдо торгового баланса составило 20,5 млрд евро. Во Франции зафиксировано снижение промпроизводства, хотя рынок ожидал рост показателя. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,36%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,65%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,36%. Акции финансового сектора проседают: Barclays -2,24%, Lloyds Banking Group -1,34%, Royal Bank of Scotland -0,95%, HSBC -0,06%, Deutsche Bank (-2,32%), BNP Paribas (-0,56%), Credit Suisse (-1,14%). На бумаги UniCredit (-2,5%) дополнительное давление оказали новости о фиксации прибыли одним из крупных трейдеров после нескольких дней сильного прироста. Котировки итальянского Monte dei Paschi di Siena -9,22% упали после того, как ЕЦБ отказал банку в отсрочке по увеличению капитала.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,35540, "Газпром" (Анг) - 4,88383, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 53,46909, "Норильский никель" (Анг) - 18,03307, "Роснефть" (Анг) - 5,89100, "Ростелеком" (Анг) - 8,44143, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 4,92984, "Сбербанк" (Анг) - 11,20190. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,95933, "ВымпелКом" (США) - 3,64562, "Мечел Сталь" (США) - 5,21089.
Рынок акций США открылся ростом. Покупатели с Уолл-стрит ждут решения ФРС в среду; рынок оценивает вероятность повышения ставки в 100%. Оптимизм поддерживают и данные статистики. Индекс потребительского доверия в декабре достиг самого высокого уровня с января 2015 года, а оптовые запасы за октябрь показали снижение. На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавил 0,31%, Nasdaq в плюсе на 0,54%, индекс S&P 500 вырос на 0,3%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,2% - до 2 246,70 пунктов. Акции 3М (+0,84%) растут на новости о продаже ID-бизнес за $850 млн. Бумаги Dell (-0,28%) проигнорировали отчет об увеличении в третьем финансовом квартале выручки на 28%. Акции Coca-Cola растут на 2,66% после сообщения о кадровых перестановках. С мая кресло CEO займет Джеймс Куинси.
Нефть торгуется в "зеленой зоне" на ожиданиях сокращения добычи странами, не входящими в ОПЕК. На прошлой неделе участники ОПЕК договорились снизить добычу на 1,2 млн баррелей в сутки, от не входящих в картель стран ожидают сокращения на 0,6 млн баррелей в сутки. Россия согласилась снизить добычу на 0,3 млн баррелей в сутки. К 19:40 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $54,11, Light - $51,4. "Рост нефтяных котировок отражает оптимизм инвесторов, рассчитывающих на достижение договоренностей. И не исключено, что все страны поддержат это решение и будут в дальнейшем ему следовать", - отмечает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестуслуг УБРР.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,46% и составляет 111 260 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,18%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,24%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,01%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и евро при поддержке растущей нефти. Доллар подешевел на 1,39%, его стоимость теперь составляет 62,4 рубля, евро снизился на 2% - до 65,79 руб. "График USD/RUB пока не предполагает падение ниже 62-63. К тому же регулятор обещал скупать валюту, если доллар будет стоить дешевле 60 рублей. Соответственно, текущие значения могут оказаться максимальными для рубля на ближайшие месяцы", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 1,69%, до уровня 63,9255 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0545.
В понедельник, по мнению аналитиков, российский фондовый рынок будет отыгрывать итоги заседания ОПЕК+ в Вене, которое пройдет 10 декабря. Публикации значимых статистических данных в понедельник не ожидается.

Готовая стратегия автоследования «Валютная» — зарабатывайте на изменении курсов валют, не прилагая усилий. Подключите стратегию онлайн от 150 000 руб. — и сделки автора стратегии, совершаемые им на личном счете, будут автоматически повторяться на вашем.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
