<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dostignuv-novyx-vysot-rynok-vozmet-pauzu-pered-vstrecheiy-neftyanikov-20161209-135955/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Достигнув новых высот, рынок взял паузу перед встречей нефтяников]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок с утра поднялся на новую вершину. ММВБ установил исторический рекорд, достигнув 2220 пунктов, а РТС впервые за два года пробил отметку 1100. Сейчас индикаторы показывают разнонаправленную динамику, консолидируясь на достигнутях уровнях. Позитивным фактором для остается сделка "Роснефти", которая демонстрирует устойчивость России к западным санкциям. "Новогодние Ралли" в самом разгаре. Все говорит о росте аппетита к риску в конце года. При этом единственным фактором, который пока не позволяет уверенно говорить о закрытии этого года на мажорной ноте, заседание ФРС, которое будет последним ключевым событием в уходящем году, рассказывает Алексей Антонов аналитик "Алор Брокер". Индексу ММВБ мешает расти укрепляющийся рубль. Индикатор снижается на 0,06% (2204,7 пункта). Долларовый индекс РТС растет на 0,34% и находится на отметке 1101,12 пункта.
Госдума на заседании в пятницу приняла в третьем чтении закон о федеральном бюджете на 2017 год и плановый период 2018-2019 годов. Доходы в бюджет предполагаются в 2017 году в размере 13 трлн 487,6 млрд рублей. Дефицит прогнозируется на уровне 2 трлн 753,2 млрд рублей. Цена на нефть устанавливается в размере $40 за баррель. Курс доллара к рублю на 2017 год - в размере 67,5 рубля за доллар, в 2018 году - 68,7 рубля. По мнению Александра Морозова, директора департамента исследований и прогнозирования ЦБ РФ, серьезных потрясений на валютном рынке ждать не стоит. "Мы не видим существенного отклонения курса рубля от тех значений, которые должны быть", - сказал Морозов на VII ежегодном бизнес-завтраке "Макроэкономический прогноз на 2017 год", организованном газетой "Ведомости". Он также отметил, что волатильность валютного курса снизилась и стала существенно ниже, чем волатильность нефтяных цен. Инфляция в бюджете в 2017-2019 годах прогнозируется на уровне 4%. В такой ситуации ключевая ставка ЦБ должна быть от 6,5% до 6,7%, считает Морозов.
Бумаги НЛМК (-3,2%) в лидерах падения на фоне продажи Fletcher Group бумаг комбината. Fletcher Group Holdings Ltd, компания председателя совета директоров "Новолипецкого металлургического комбината" Владимира Лисина, продает до 90 млн обыкновенных акций (около 1,5%) НЛМК в форме акций и GDR. Доля Fletcher Group после продажи составит 84% от уставного капитала компании. Снижаются также сегодня и другие представители сектора - акции "Северстали" (-1%) и "РУСАЛа" (-1,6%).
Акции "Роснефти" после вчерашнего взлета корректируются на 1,4%. Бумаги "Магнита" просели на 3,8%. Сегодня компания представила операционные результаты за ноябрь 2016 года. Выручка ритейлера выросла на 10,24% и достигла 86, 199 млрд рублей. В перспективе, по мнению Алана Казиева, старшего аналитика "Альфа-банка", котировки "Магнита" могут вырасти на 5%.
Лучше рынка выглядит ВТБ (+6,6%), который сильно отстал о динамики перекупленных акций "Сбербанка" (+0,3%). Растут также "РусГидро" (+2,7%), "Россети" (+0,6%), Polymetal (+1,2%), "Яндекс" (+1%).
Фондовые рынки Старого Света показывают разнонаправленность. Сальдо торгового баланса в Великобритании в октябре составило -9,711млрд GBP, ожидалось -11,8 млрд. Общий позитивный фон на фондовых рынках поддержало решение ЕЦБ продлить программу QE до декабря 2017г. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в плюсе на 0,15%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,15%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 0,26%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ - 0.00114, "Газпром" –2.446, "ЛУКОЙЛ" - 53.229, "Норильский никель" – 179.847, "Роснефть" – 5.881, "Сургутнефтегаз" – 0.488, "Сбербанк" – 2.783.
Нефть слегка подрастает в ожидании переговоров с ОПЕК нефтедобывающих стран, которые могут присоединиться к соглашению о снижении добычи. К моменту февральский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $54,17 за баррель, за "бочку" Light дают $51,23. Заседание членов стран, не входящих в ОПЕК, которое состоится завтра станет определяющим для цен на "черное золото" на следующей неделе. "Сегодня мы не ожидаем существенной динамики нефтяных котировок в случае отсутствия заявлений от участников субботней встречи", - отметает Егор Дахтлер, аналитик ИК "Велес Капитал". Рубль демонстрирует силу. По мнению аналитиков банка "Санкт-Петербург", на данный момент нет причин для существенного роста нефти, поэтому потенциал укрепления рубля ограничен областью 61-62 руб./$. Тем временем доллар на торгах Московской биржи снижается к отметке 63,06 рубля, евро стоит 66,96 рубля.
Сегодня инвесторам стоит обратить внимание на индекс потребительской уверенности от Университета Мичигана США в 18:00 мск. Закроют торговый день цифры по активным буровым от Baker Hughes. Рынок заложил чрезмерный объём оптимистичных сценариев на ближайшее будущее, но реальность может оказаться не столь "радужной", считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". В целом российский рынок выглядит относительно перекупленным, что делает его уязвимым к коррективным веяниям в течении дня. Однако общий позитивный тренд позволяет ожидать позитивное открытие на ММВБ в начале следующей недели, считает Олег Душин, аналитик ВТБ24.
В краткосрочном периоде фокус смещается на два ключевых события до конца текущего года – вторая часть сделки ОПЕК+ и решение ФРС. По обоим событиям принципиальные ответы уже "в рынке", однако, не исключены неприятные сюрпризы, отмечают аналитики "Нордеа Банка".

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
