<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/torgi-sredy-proshli-bez-draiyva-20161207-19465/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торги среды прошли без драйва]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Среду российский рынок акций провел в безыдейном топтании. Позитивные новости о договоренностях ОПЕК уже отыграны, индексам нужны новые драйверы. Ближайшие дни будут богаты событиями, поэтому недостатка в информационных поводах не будет. К закрытию индекс ММВБ поднялся на 0,38% и составил 2160.51 пункта, а индекс РТС прибавил 0,64% - до отметки 1066.75 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 28,7 млрд рублей. "Российские фондовые индексы в среду продемонстрировали слабую восходящую динамику, благодаря покупкам бумаг нефтегазового сектора и энергетики. Стоит отметить, что крупные российские нефтяные компании согласились сократить свою добычу без компенсации затрат", - комментирует Игорь Арнаутов, аналитик ИК "Велес Капитал".
По итогам дня лидерами повышения стали акции "МРСК Центра" (+10,4%), ТГК-1 (+7%), "Группы ЛСР" (+3,4%), ОГК-2 (+3,3%), НЛМК (+3,26%). Бумаги "Сбербанка" (+0,38%) выросли после раскрытия финансовых результатов: прибыль банка выросла в 2,4 раза.
Акции "Татнефти" (ао +0,13%, ап +2,5%) изменялись на фоне публикации производственных результатов за 11 месяцев. Компания увеличила добычу нефти в январе-ноябре на 5%.
Аутсайдерами торгов стали бумаги "АЛРОСА" (-2,1%), "РусГидро" (-1,7%), "ВСМПО-Ависма" (-1,65%), "Распадской" (-1%), "Московской биржи" (-0,93%).
Акции "АВТОВАЗа" (-0,41%) снизились на фоне объявления советом директоров дополнительной эмиссии акций. "Планируется разместить бумаги по 9 рублей за штуку на сумму 330 млрд рублей. Впрочем, история производителя автомобилей начинает напоминать "РусГидро", где размытие акционерного капитала происходило драматическими темпами", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика. Инвесторы уже учли в котировках провал референдума в Италии, теперь стратегии строятся в расчете на поддержку регулятором экономик периферийных стран Старого Света. Завтра пройдет заседание Совета управляющих ЕЦБ, от которого инвесторы ждут продления программы количественного смягчения как минимум до осени 2017 года. "Состояние экономики еврозоны улучшилось, но низкая инфляция и риски новой волны опасений по поводу распада ЕС могут заставить монетарные власти продлить QE", - отмечает Андрей Диргин, директор аналитического департамента "Альфа-Форекс".
К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,64%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,2%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил на 1,87%. Акции банка Monte dei Paschi di Siena (+15,8%) выросли на слухах о готовности правительства Италии приобрести контрольный пакет. Credit Suisse (+7,3%) поддержали корпоративные новости, акции UniCredit (+8,2%), Deutsche Bank (+5,6%), BNP Paribas (+1,7%) также выросли.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,09736, "Газпром" (Анг) - 4,78331, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 51,40874, "Норильский никель" (Анг) - 17,72301, "Роснефть" (Анг) - 5,53094, "Ростелеком" (Анг) - 8,34142, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 4,73480, "Сбербанк" (Анг) - 10,30675. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,70434, "ВымпелКом" (США) - 3,58061, "Мечел Сталь" (США) - 5,40092.
Рынок акций США открылся снижением, позже индексы вышли в плюс. Накануне промышленный индекс Dow Jones обновил рекорд, а S&P не дотянул до максимума всего ли один пункт. "Макроэкономическая статистика сегодня совершенно никакая и на нее можно вообще не обращать внимание. Так что участники рынка будут заниматься "чистым спортом" и "быки" с "медведями" будут выяснять - быть ли рождественскому ралли или же с этим пока стоит повременить. Хотя куда уж "временить"? - Остается то фактически две недели активных торгов и конечно же управляющие фондов постараются выжать из текущей ситуации максимум прибыли", - комментирует Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи". На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавил 0,13 %, Nasdaq в минусе на 0,18%, индекс S&P 500 повышается на 0,06%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,12% - до 2 212,80 пунктов. Акции фармкомпаний снижаются после того, как Дональд Трамп в интервью The Time заявил, что он против высоких цен на лекарства. Индекс SPDR S&P Biotech ETF упал на 5,58%, акции Pfizer (-2,67%), Mylan NV (-4,9%), Valeant Pharmaceuticals Int. (-3,55%), Allergan Plc (-1,63%).
Нефть корректируется после теста отметки $55 за "бочку". К 19:40 мск за февральский контракт нефти марки Brent дают $53.6, Light - $50.44. Запасы нефти за неделю по данным EIA снизились на 2,389 млн барр., ожидалось сокращение на 1,032 млн барр. "Если данные окажутся лучше ожиданий, и мы увидим снижение запасов и слабый рост добычи, "быки" вновь смогут перехватить инициативу и вывести нефть марки Brent выше 54 долларов. Это будет способствовать спросу на российские активы, что позволит индексу ММВБ продолжить рост, а паре доллар/рубль сделать еще один шаг к отметке 63,5 доллара за баррель", - прогнозировал до публикации данных Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ". В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,38% и составляет 107 180 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,3%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,33%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,23%.
На валютных торгах Московской биржи рубль держится стабильно: незначительно укрепил позиции к доллару США и ослабил - к евро. Доллар подешевел на 0,23%, его стоимость теперь составляет 63,7275 рубля, евро подорожал на 0,09% - до 68,495 руб. "Рубль остается стабильным (63,8 руб./долл.), но существенно недооцененным относительно цен на нефть ($53,7/барр.). На данный момент мы не видим причин для продолжения ралли в нефти – потенциал укрепления рубля ограничен областью 61-62 руб. за доллар", - считают аналитики "Банка Санкт-Петербург". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,08%, до уровня 65,8729 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0752.
В четверг, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. "До конца недели сохраняются риски отката индекс ММВБ к нижней границе торгового диапазона 2135-2185 пунктов", - полагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Завтра до открытия торгов в РФ будут опубликованы данные по балансу внешней торговли Китая за ноябрь, которые могут подтвердить восстановление китайской экономики. В течение дня трейдеры будут следить за новостями из Франкфурта, где пройдет заседание ЕЦБ по ставке, а также из США, где во второй половине дня будут опубликованы данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице – один из индикаторов, на который ориентируется ФРС при определении курса монетарной политики.

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
