<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/indeksam-stanovitsya-trudnee-idti-vverx-bez-draiyverov-20161207-135515/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индексам становится труднее идти вверх без драйверов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок продолжает выглядеть относительно перекупленным, что делает его уязвимым к коррекционным настроениям. Но пока движение вверх продолжается. День на рынке проходит спокойно, инвесторы затаились перед заседанием ЕЦБ и встречей ОПЕК+. Эти события – главные на неделе. Похоже, пока индекс ММВБ решил закончить покорение вершин, остановившись на отметке 2156,9 пункта и прибавив при этом 0,2%. Долларовый индекс РТС растет на 0,7% и находится на отметке 1067,61 пункта.
Президент РФ Владимир Путин поручил до 30 мая 2017 года подготовить план действий правительства на 2017-2025 годы, в котором предусмотреть меры, обеспечивающие достижение не позднее 2019-2020 годов темпов роста экономики РФ, превышающих темпы роста мировой экономики. Об этом говорится в сообщении Кремля. Среди таких мер названы улучшение делового климата, повышение результативности крупных инвестиционных проектов, наращивание объёма несырьевого экспорта, развитие малого и среднего предпринимательства, повышение эффективности государственной поддержки отраслей экономики.
Между тем на рынке лидируют акции металлургов: НЛМК и ММК прибавляют 2,6% и 2,1% соответственно. Заметен спрос в "Северстали" (+0,3%).
В секторе "электроэнергетика" снова покупки: растут на 1,3% акции ОГК-2 и на 3,1% бумаги МРСК "Центра". Акции "ИНТЕР РАО" (-0,8%) и "РусГидро" (-1,2%) продолжают находиться в состоянии повышенной волатильности, которая длится уже несколько недель. Корректируются "Мосэнерго" и "Россети", теряя по 0,9%.
Видимо, за счет оживления в финансовом секторе акции "Сбербанка" (ао +0,4%; ап - +1,4%) опять попытаются закрепиться выше 160 руб. Сегодня "Сбербанк" отчитался по РСБУ за 11 месяцев: чистая прибыль составила 483,2 млрд руб., что в 2,4 раза больше, чем годом ранее. Бумаги ВТБ растут на 0,4%,"МосБиржи" - на 0,07%.
Под давлением сегодня бумаги "Распадской" (-0,9%), Polymetal (-1,4%), "Татнефти" (-0,9%), "МегаФона" (-0,8%).
Совет директоров "АВТОВАЗа" объявил о допэмиссии акций. Будет размещено 36,45 млн акций на общую сумму 330 млрд руб. Соответственно, стоимость одной акции составит 9 руб. при номинальной стоимости 5 руб. Это ниже текущих биржевых котировок акций. "Неудивительно, что сегодня они снижаются на 1,5%. Новость негативная для бумаг, так как доля миноритариев может быть размыта. В ближайшие дни бумаги могут продолжить находиться под давлением", - отмечает Роман Ткачук, старший аналитик "Альпари".
Фондовые рынки Старого Света подрастают. Ситуация на долговом рынке Италии пока не ухудшается. Отказ населения от проведения конституционной реформы в Италии многие ставят в ряд с Brexit и победой Трампа на выборах, однако, согласно опросу, проведенному Bertelsmann Foundation, риски развала еврозоны сильно преувеличены, рассказывает Наталия Орлова, главный экономист "Альфа-Банк". Значительная часть населения высказывается за сохранение единого экономического пространства в Европе: в Германии в августе 2016 года 69% населения высказывались в пользу единой Европы против 61% в марте 2016 года, во Франции – 53% против 50%, в самой Италия поддержка европейского проекта выросла до 51% с 49%. "Таким образом, ожидания прихода к власти ультраправых партий на выборах в ЕС пока выглядят преувеличенными: исход выборов во Франции (май 2017 года) и в Германии (сентябрь 2017 года) пока не выглядит предрешенным", - отмечает эксперт. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в плюсе на 1,3%. Промышленное производство в октябре в Великобритании снизилось на 1,1% год к году, ожидалось +0,5%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX растет на 1,4%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 1%. Главное событие текущей недели – это заседание ЕЦБ, которое состоится в четверг. На рынке ходят слухи, что регулятор может дать первые намёки на частичное сокращение программы выкупа активов. "Если слухи подтвердятся, то европейская валюта получит временную поддержку, а на европейском рынке долга и рынках акций начнутся распродажи", - считает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 0.00105, "Газпром" – 2.407, "ЛУКОЙЛ" - 51.537, "Норильский никель" – 177.68, "Роснефть" – 5.531, "Сургутнефтегаз" – 0.483, "Сбербанк" – 2.568
Цены на нефть, с избытком отыгравшие решения ОПЕК, начали немного корректироваться. Инвесторы опасаются, что картель будет четко следовать новым пониженным квотам на добычу, тогда как уровень его добычи в ноябре был максимальным. О сохранении проблем на рынке свидетельствует также и решение Саудовской Аравии понизить цену барреля для азиатских клиентов на $1.2, которое было принято уже после встречи в Вене, отмечает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "ЗЕНИТ". Помимо России, которая уже заявила о готовности ограничить добычу на 600 тыс. б/с, принять участие в переговорах должны Азербайджан, Оман, Бахрейн, а также, возможно, Мексика, Казахстан, Бруней, Колумбия, Египет. Согласно подсчетам, в общей сложности эти страны добывают около 18.8 млн. баррелей в день (по данным прошлого года), что составляет порядка 20% мирового предложения. Поэтому ОПЕК будет добиваться того, чтобы каждая из стран взяла на себя четкие обязательства и согласилась на мониторинг своих показателей добычи, объясняет Анастасия Игнатенко, аналитик TeleTrade. К моменту февральский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $54,09 за баррель, за "бочку" Light дают $51,07. Среди важной статистики - данные о запасах нефти и нефтепродуктов в США. Ожидается их сокращение на 1,5 млн барр.
Рубль продолжает выглядеть несколько недооцененным. Возможно, ожидаемое в субботу решение об ограничении добычи нефти среди стран вне ОПЕК будет способствовать переходу рубля к равновесному курсу, который при данном уровне цен на нефть находится в коридоре 62-63 против доллара, считают аналитики "Нордеа Банка". А пока доллар на торгах Московской биржи слегка снижается к отметке 63,60 рубля, евро стоит 68,24 рубля.
Сегодня будет опубликован умеренный объем макроэкономической статистики. Наибольший интерес представляет число открытых вакансий в США (18:00), поскольку именно данные по рынку труда не удовлетворяют требованиям ФРС для повышения процентной ставки.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
