<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-otkrytii-medvedi-ottesnyat-bykov-20161206-094942/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На открытии "медведи" оттеснят "быков"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Минувший понедельник для российского фондового рынка стал позитивным днем. Биржевые индикаторы завершили торги ростом: индекс ММВБ вырос на 1,4% - до 2158,33 пункта, индекс РТС окреп на 1,8%, его значение составило 1069,1 пункта. Поводом для позитивного движения стал рост нефтяных котировок, которые вчера уверенно поднимались выше $55 за баррель Brent. Важным событием дня стали итоги референдума в Италии, которые должны были бы создать неблагоприятный фон. Однако инвесторы уверены, что ЕЦБ поддержит итальянские банки.
Вчера торги были достаточно хаотичными, по итогам дня нельзя выделить среди лидеров роста или падения какой-либо сектор, динамика бумаг была разнородной. Так, в лидерах роста отметились "ФСК ЕЭС" (+4,09%), "РусГидро" (+4,309%), "Татнефть" (ао+4%, ап+3,9%), "НОВАТЭК" (+3,7%), "Роснефть" (+3,4%), "МРСК Центра" (+3,3%), "Россети" (+3,3%), ОГК-2 (+2,4%), "Распадская" (+2,4%). В аутсайдерах также оказались и акции электроэнергетиков, и представители нефтегазового сектора: Polymetal (-3,2%), "Энел Россия" (-2,4%), "Интер РАО" (-2,15%), "Транснефть" (ап-0,8%), "Аптечная сеть 36,6" (-0,8%), "М.видео" (-0,8%).
Европейские индексы завершили день в плюсе, отыгрывая статистику и итоги референдума в Италии: британский FTSE 100 вырос на 0,24%, французский CAC 40 окреп на 1%, немецкий DAX поднялся на 1,63%. Розничные продажи в еврозоне в октябре выросли с 1,1% до2,4% в годовом выражении. В месячном выражении показатель продемонстрировал рост на 1,1%, тогда как ранее было зафиксировано снижение на 0,4%.
Торги в Америке получили позитивную развязку. Инвесторы положительно расценили повышение индекса экономических условий ISM в непроизводственной сфере в ноябре с 54,8 до 57,2 пункта. В итоге, индекс Dow Jones вырос на 0,24%, S&P – на 0,58%, Nasdaq – на 1,01%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,12036, "Газпром" (Анг) – 4,87083, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 51,98884, "Норильский никель" (Анг) – 17,65300, "Роснефть" (Анг) – 5,46593, "Ростелеком" (Анг) – 8,40143, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,74781, "Сбербанк" (Анг) – 10,42177. МТС (США) – 8,83150, "ВымпелКом" (США) – 3,48413, "Мечел Сталь" (США) – 5,51094, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,60061.
Преимущественно в плюсе завершаются торги и в Азии на фоне роста спроса на рисковые активы после состоявшихся вчера распродаж из-за опасений усугубления экономического положения в Европе после референдума в Италии. Между тем, страхи постепенно сглаживаются и позитив возвращается на рынки. Значение японского индекса Nikkei поднялось к настоящему времени на 0,34%, корейский KOSPI окреп на 1,48%, китайский CSI-300 потерял 0,19%, гонконгский HANG SENG вырос на 0,69%.
Сырьевой рынок перешел к незначительной коррекции после внушительного повышения в понедельник. Котировки нефти Brent поднимались выше $55 за баррель. Воодушевление рынка все еще связано с позитивными новостями о появлении договоренностей стран ОПЕК. Между тем, пока открытым остается вопрос с другими странами добытчиками, не входящими в картель. Пока инвесторы уверены, что они смогут прийти к единому соглашению, поэтому перспективы нефтяного рынка позитивны. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $54,56 за баррель, котировки Light находятся на уровне $51,34.
Открытие российского рынка ожидается с умеренным понижением, после сильного повышения, которое началось еще в минувшую пятницу, пришло время немного скорректироваться. Между тем, как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, при появлении негативных новостей на рынке может реализоваться назревший технический откат от долгосрочных максимумов. Определять динамику отечественных площадок по-прежнему будет нефть.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
