<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/byki-likuyut-povodov-dlya-razvorota-vniz-poka-net-20161205-20040/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Быки" ликуют: поводов для разворота вниз пока нет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Неделя на мировых площадках началась с реакции на результаты конституционного референдума в Италии. После поражения Маттео Ренци и его заявления об уходе с поста премьер-министра страны трейдеры поспешили уйти в защитные активы. Однако сильных негативных эмоций не последовало. Благодаря заметному улучшению внешнего фона локальный рынок акций сумел продолжить свое среднесрочное восходящее движение. Участники также не смогли проигнорировать тот факт, что фьючерсы на нефть Brent превысили очередную "круглую" отметку в $55 за баррель. В итоге рублевый бенчмарк установил новый максимум, на уровне 2158, 33 пункта, прибавив 1,38%. Долларовый индекс РТС впервые с мая 2015 года преодолел уровень 1160 пунктов. В конце дня он зафиксировался на уровне 1069,1 пункта (+1,8%).
В нефтегазовом секторе явным лидером прироста стали акции "Роснефти" (+3,3%). Поддержку бумагам оказали ожидания разрешения интриги по поводу сделки по приватизации 19.5% акций нефтяной компании. Слабость бумаг "ЛУКОЙЛа" (+0,4%) связана с неопределённостью зарубежных проектов. В частности, Ирак может пойти на ограничения добычи на месторождениях, с которыми работает российская компания. Акции "НОВАТЭКа" прибавили 3,6%, "Газпром нефти" выросли на 0,7%, "Татнефти" - на 4%, "Сургутнефтегаза" - на 1,6%, "Газпрома" - на 0,9%. "Префы" Транснефти" снизились на 0,8%.
В финансовом секторе возглавили повышение "Сбербанк" (+1,6%) и "МосБиржа" (+2,4%). В электроэнергетическом секторе выросли акции "РусГидро (+4%) на фоне сообщения о том, что компания-эмитент продала 100% акций "Энергосбытовой компании Башкортостана". Стоимость указанной сделки составила около 4,1 млрд руб. Покупателем выступила компания "Интер РАО" (-2,1%), акции которой усилили среднесрочное коррекционное падение под влиянием известия по поводу столь дорогостоящей покупки. В фокусе отчетность "Мосэнерго" (+1,9%), компания представила хорошие финансовые результаты. По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", динамика роста акций намного опередила позитивные ожидания по выручке и прибыли, поэтому существенных драйверов роста котировок на горизонте 3-4 мес. не просматривается. Акции "ФСК ЕЭС" также в лидерах роста (+4%), "Россети" прибавили 3,3%.
Под давлением в понедельник оказались бумаги "Медиахолдинга" (-5,3%), Polymetal (-3,2%), "Полюса" (-0,6%), "Энел Россия" (-3,2%) и "Северстали" (-0,5%).
Фокус внимания инвесторов после выходных сместился на Европу. На ход торгов утром оказывали влияние политические события. Исход конституционного референдума в Италии оказал давление на FTSE лишь в начале сессии, а уже к середине торгов индекс перебрался в "зеленую" зону. Европейских инвесторов поддержало заявление представителя ЕЦБ Э.Новотны о том, что у Италии есть проблемы с отдельными банками, а не с банковской системой в целом, и что перспективы выхода страны из еврозоны неочевидны. Кроме того, биржевики верят, что ЕЦБ не допустит банковского коллапса в Европе. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,24%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1%, немецкий DAX – на 1,6%. Сегодняшний день не обошелся без статистики. Индекс деловой активности в секторе услуг в Великобритании в ноябре составил 55,2 пункта, ожидалось 54 пункта. Индекс деловой активности в секторе услуг в Германии в ноябре составил 55,1 пункта, ожидалось 55 пунктов.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС прибавляет 0,25%. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,22%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,23%, "Газпрома" - на 0,13%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,12036, "Газпром" (Анг) – 4,87083, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 51,98884, "Норильский никель" (Анг) – 17,65300, "Роснефть" (Анг) – 5,46593, "Ростелеком" (Анг) – 8,40143, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,74781, "Сбербанк" (Анг) – 10,42177. Тем временем МТС (США) – 8,73148, "ВымпелКом" (США) – 3,48609, "Мечел Сталь" (США) – 5,58095, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,37109.
Рынки США торгуются в положительной зоне. Сильная статистика поддержала "быков". Индекс деловой активности в непроизводственной сфере ISM составил в ноябре 61,7 п., ожидалось 58 п. Индекс экономических условий ISM в непроизводственной сфере в ноябре составил 57,2 п., ожидалось 55,4 п. Рынок ждет выступления глав американских ФРБ Уильяма Дадли, Чарльза Эванса и Джеймса Булларда. К 19:50 мск Dow Jones увеличился на 0,42%, индекс S&P-500 подрос на 0,63%. Nasdaq прибавил 1%.
Рост политических рисков в ЕС вызвал волну бегства инвесторов в низкорискованные активы, в том числе акции развивающихся стран и товарные контракты. Так что цены на нефть сегодня взлетели до $55 за баррель, обновив максимумы текущего года. Очередной раунд переговоров между ОПЕК и независимыми производителями состоится 10 декабря в Вене и свое участие, по словам источников, подтвердили 14 государств, не входящих в картель. Марка Brent скорректировалась после открытия сессии в США, февральский фьючерс стоит $54,9, за "бочку" Light дают $52.
На валютном рынке страсти поутихли. Поражение Маттео Ренци вызвало падение евро в паре с долларом до 20-ти месячного минимума. В азиатскую сессию котировки в паре евро-доллар достигали 1,0506. В понедельник с открытия торговой сессии рубль был стабилен по отношению к доллару. К моменту курс "американца" снизился на 0,3% - до 63,63 рубля.
По мнению Андрея Кочеткова, аналитика "Открытие Брокер", российский рынок может продолжить свой рост, так как состояние перегретости ещё не является поводом для разворота. Тем не менее, рубль почти остановил своё восхождение, а многие бумаги уже стали неоправданно дорогими, считает эксперт. Индекс ММВБ демонстрирует рост четвертый день подряд ввиду силы рынка нефти. "Поступательное движение "черного золота" перед встречей ОПЕК+ (10 декабря) является основным поддерживающим фактором, хотя ММВБ и выглядит уже технически перегретым, оценки рынка к нефти все же невысоки (РТС/Brent: 19,5х) по меркам этого года при текущей страновой премии", - считает Евгений Локтюхов, руководитель направления анализ отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Завтра Владимир Путин встретится с генеральным секретарём Совета Европы и премьер-министром Турции. Ожидается заседание совета директоров "АВТОВАЗа".

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
