<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/u-indeksa-mmvb-poyavilas-privychka-ustanavlivat-novye-istoricheskie-maksimumy-20161201-141947/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У индекса ММВБ появилась привычка устанавливать новые исторические максимумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российском фондовом рынке продолжились начатые вчера уверенные покупки после выхода сообщения о том, что страны ОПЕК достигли соглашения о сокращении добычи нефти. Эта долгожданная новость сильно обрадовала инвесторов, отечественные индексы вчера обновляли локальные максимумы, что создает все условия для продолжения покупок. Более того, сегодня индекс ММВБ установил новый исторический максимум, поднявшись до 2123,1 пункта. К 14:05 мск индекс ММВБ вырос на 0,7% - до 2120,06 пункта, индекс РТС окреп на 1,5%, его значение составляет 1044,09 пункта.
В лидерах роста, естественно, котировки бумаг нефтегазового сектора: "префы" Транснефти" (+5,4%), акции "Татнефти" (ао+2,9%, ап+2,8%), "Газпрома" (+1,3%), "Роснефти" (+1,2%), "Сургутнефтегаза" (+0,8%), "ЛУКОЙЛа" (+0,4%).
Вчерашняя публикация сильной отчетности по МСФО продолжает поддерживать интерес к бумагам "Аэрофлота" (+1,4%). Кроме того, в плюсе торгуются бумаги "МегаФона" (+3,3%), НМТП (+2,5%), "Акрона" (+2,5%), ТМК (+2,2%), "Юнипро" (+2,1%).
Акции Polymetal (-1,3%) снижаются на новостях о декабрьской ребалансировке индекса FTSE-100. Бумаги компании были исключены из его состава. Изменения вступят в силу с начала торгов 19 декабря 2016 года. Бумаги "Полюса" (+4,9%) напротив, показывают позитивную динамику. Еще недавно растущий сектор электроэнергетики перешел к коррекции: "Мосэнерго" (-1,8%), "РусГидро" (-1,03%), "Россети" (-0,9%), "МРСК Центр" (-0,7%), "Энел Россия" (-0,3%). Исключение составили бумаги "Интер РАО" (+0,09%), поддержкой для которых служит включение акций в индекс MSCI Russia.
Европейские биржи торгуются на отрицательной территории, обеспокоенность рынка вызывает предстоящий референдум по конституционной реформе Италии. К настоящему моменту британский индекс FTSE 100 снижается на 0,7%, французский CAC 40 теряет 0,5%, немецкий DAX ушел в минус на 0,6%. В Италии 4 декабря состоится референдум по конституционной реформе, предусматривающей существенное урезание полномочий сената и его превращение из выборного органа в орган представительства всех областей Италии. Есть опасения, что отказ от новаций по итогам голосования может усилить политическую и экономическую нестабильность в стране, страдающей от банковского кризиса.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,00105, "Газпром" – 2,363, "ЛУКОЙЛ" – 49,956, "Норильский никель" – 170,429, "Роснефть" – 5,343, "Сургутнефтегаз" – 0,473, "Сбербанк" – 2,542.
В нефти сохраняются позитивные настроения, котировки продолжают оставаться выше $52 за баррель Brent после того, как члены ОПЕК смогли прийти к единому решению по добыче сырья. Между тем, аналитики опасаются, что рост цен "черного золота" приведет к пробуждению американских сланцевиков, что в совокупности с ожиданиями отмены квот на добычу в США, которое обещает Трамп, будет негативно сказываться на предложении сырьевого рынка. Эти страхи подтверждаются данными об увеличении ввода в последнее время буровых установок. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на уровне $52,6 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $50,1.
Российская валюта еще не в полной мере отыграла фактор соглашения ОПЕК, в ближайшей перспективе ожидается продолжение укрепления курса рубля. Между тем, сдерживает рост дорожающий доллар и повышение доходности американских облигаций, что снижает аппетит инвесторов к рискам. Кроме того, в дальнейшем инвесторы вновь вспомнят о повышении ставки ФРС, выплатах по внешним долгам и профиците рублевой ликвидности – все это будет играть против рубля. К 14:10 мск бивалютная корзина снижается на 0,3% - до 65,7106 рубля, доллар проседает к рублю на 0,3%, его значение составляет 63,9275 рубля, евро дешевеет на 0,2% - до 65,7106 рубля. На валютных торгах Московской биржи пара доллар/евро находится на уровне 1,0621.
Позитивным фактором для российского рынка стало заявление президента России Владимира Путина в послании к Федеральному Собранию относительно прогноза по инфляции на текущий и 2017 годы. "По итогам текущего года значительно снизится инфляция, она будет ниже 6%. В 2015 году – 12,9%, надеюсь, в этом году будет не выше 6 процентов - 5,8%. Напомню, что самая низкая инфляция зафиксирована в 2011 году – 6,1%. В следующем году мы сможем достичь целевого уровня 4%", - сказал Путин. Кроме того, президент обратил внимание на то, что Россия не ищет врагов. "Мы не хотим противостояния ни с кем, оно нам не нужно, ни нам, ни нашим партнерам. Мы не ищем и никогда не искали врагов, нам нужны друзья, но мы не допустим ущемления интересов", - сказал он, подчеркнув, что Россия будет строить своё настоящее и будущее без чужих подсказок.
В целом, сегодня ожидается позитивное закрытие дня. Пока преобладает явно позитивный новостной фон и оптимистичные настроения, поддерживающие желание совершать покупки. Между тем, аналитики не исключают, что ближе к закрытию дня давление может оказывать эффект пятницы, когда "игроки" предпочтут закрыть позиции перед выходными, но снижение не будет носить глобальный характер. Кроме того, техническая картина предполагает продолжение восхождения, индекс ММВБ сегодня установил новый исторический максимум. В последнее время наблюдается радостная для "быков" тенденция рост рублевого индекса к невиданным ранее уровням.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
