<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-kalendarnaya-zima-na-rynke-nachnetsya-na-mazhornoiy-note-20161201-093713/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Календарная зима на рынке начнется на мажорной ноте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Среда для российского рынка выдалась достаточно нервной и волатильной. Главной темой дня стала встреча ОПЕК в Вене. Картель, наконец, договорился снизить совокупную добычу на 1,2 млн баррелей, до 32,5 млн баррелей в сутки, однако лишь при условии, что страны non-OPEC сократят добычу на 600 тыс. баррелей в сутки. При При этом для Ирана предусмотрено уникальное право нарастить добычу до 3,8 млн баррелей в сутки (ранее страна планировала увеличить ее до 4,2 млн баррелей). А вот Ирак согласился снизить добычу на 206 тыс. баррелей в сутки. Россия приветствует достижение ОПЕК. РФ поэтапно снизит добычу в первом полугодии 2017 года в объеме до 300 тыс. баррелей в сутки, заявил Александр Новак. По словам министра энергетики, решение стран ОПЕК является важным шагом для мировой нефтяной индустрии, направленным на восстановление здорового баланса спроса и предложения, а также поддержания инвестиционной привлекательности отрасли в долгосрочной перспективе. Встреча ОПЕК со странами, не входящими в картель, запланирована на 9 декабря. В итоге индексы заметно выросли: ММВБ прибавил 0,86% и составил 2104,91 пункта, РТС вырос на 2,31% и закрылся на отметке 1029,05 пункта.
Из внутренних новостей стоит выделить назначение нового министра экономического развития – им стал бывший заместитель главы Минфина Максим Орешкин. Ожидается, что назначение поможет двум ведомствам лучше взаимодействовать.
Среди отраслевых индексов лидировал индикатор "электроэнергетика" (+1,5%): "МСРК Северо-Запада" (+7,38%), "Ленэнерго" (+4,66%), "ФСК ЕЭС" (+4,22%), "МосЭнерго" (+4,14%).
Ожидаемо сильно выглядел сектор "нефть и газ" (+1,37% в рублях и +2,82% в долларах США): "Транснефть" (ап +3,89%), "Сургутнефтегаз" (ап +2,16%), "НОВАТЭК" (+1,74%), "ЛУКОЙЛ" (+1,3%), "Татнефть" (ао +1,12%). "Татнефть" опубликовала позитивную отчетность за 3 квартал по МСФО – прибыль группы выросла на 14,7%. "Газпром" (+0,71%) тем временем установил десятый в этом году рекорд по поставкам газа в дальнее зарубежье – 614,5 млн кубометров.
Сектор "финансы" (+1,26%) выигрывал от укрепления рубля: "Московская биржа" (+3,81%), ВТБ (+0,93%), АФК "Система" (+0,44%), "Сбербанк" (ао +0,4%, ап +,33%).
Заметно хуже рынка был сектор "металлы и добыча" (-1,39%): "Мечел" (ао -4,81%, ап -5,53), НЛМК (-4,11%), "Полюс" (-4,05%), ММК (-2,7%). Акции "Северстали" упали на 1,8%, хотя компания заявила о восстановлении рынка металлопроката в России, а также поделилась прогнозами хороших финансовых результатов на этот год.
В среду фондовый рынок США завершил торговую сессию преимущественно негативной динамикой основных индексов несмотря на то, что ближе к середине торгов котировки на биржах "зеленели". Первоначальный рост на американском рынке акций возглавлял нефтегазовый сектор благодаря впечатляющему ралли "черного золота" - этому поспособствовали новости о том, что ОПЕК все-таки удалось согласовать сделку по сокращению объемов нефтедобычи впервые с 2008 года. Опубликованная макроэкономическая статистика была в целом благоприятной – чикагский индекс деловой активности в ноябре увеличился гораздо сильнее прогнозов, с 50,6 до 57,6 пункта; личные доходы американцев в октябре возросли на 0,6% м/м при прогнозах роста на 0,4%, и только скорректированная величина личных расходов не дотянула до ожиданий – подросла на 0,3% м/м вместо 0,5%. Dow Jones в итоге поднялся на 0,01%, S&P опустился на 0,27%, Nasdaq снизился на 1%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09736, "Газпром" (Анг) – 4,60978, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,00833, "Норильский никель" (Анг) – 16,78285, "Роснефть" (Анг) – 5,26089, "Ростелеком" (Анг) – 7,87134, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,54577, "Сбербанк" (Анг) – 10,02670. МТС (США) - 7,83133, "ВымпелКом" (США) - 3,35896, "Мечел Сталь" (США) - 5,96101, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,37057..
Решение ОПЕК о сокращении добычи нефть увело котировки вверх и рост продолжается. Несмотря на все нюансы и дополнительные условия результатом заседания ОПЕК может стать реальное сокращение добычи нефти (в ОПЕК и вне картеля) на величину чуть большую миллиона баррелей в сутки, что должно ликвидировать существовавший навес излишнего предложения, считает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Так февральский фьючерс марки Brent подрастает и стоит $52,7, Light - $ 50,19 за баррель.
На торгах в Азии преобладает позитивный настрой. Поддержку покупателям оказывают сильные данные по промышленному производству КНР, рост цен на нефть. Японский индекс Nikkei подрос к настоящему времени на 1%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI вырос на 0,14%. Индекс Китая CSI-300 подтянулся на 0,44%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG увеличился на 0,5%.
В отечественной экономике начали появляться признаки роста. Утром вышла свежая статистика по России. Сезонно скорректированный индекс PMI обрабатывающих отраслей РФ превысил октябрьский показатель - 52.4 балла, и достиг 68-месячного максимума 53.6 балла в ноябре. Об этом сказано в сообщении Markit. Ноябрьские данные указали на укрепление роста в российских обрабатывающих отраслях, с наилучшими показателями с начала 2011 года. Общее улучшение произошло на фоне усиления роста объемов производства и новых заказов, с одновременным заметным повышением закупочной активности. Между тем, инфляционное давление осталось приглушенным относительно исторических стандартов.
Внешний фон на открытие торгов выглядит позитивным. По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела АО ИФК "Солид", календарная зима на рынке акций начнется на мажорной ноте. Открытие российского рынка акций ожидается в районе 2115 пунктов по индексу ММВБ. В условиях благоприятного внешнего фона этот фондовый индикатор может обновить свой исторический максимум.
"Ожидаем продолжения покупок на российском рынке акций. В этой связи считаем, что индекс ММВБ сегодня продолжит положительную динамику, откроется в плюсе. Потенциалом для роста выступает уровень 2125 пунктов", - прогнозирует Сергей Ксенофонтов, ведущий аналитик финансовых рынков АКБ"Спурт".
Сегодня Владимир Путин обратится с посланием к Федеральному Собранию и встретится с президентом Абхазии Раулем Хаджимбой. Также пройдут внеочередные общие собрания акционеров "Протека" и "Детского мира".

Получайте ежемесячный доход в USD — до 9,6% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
