<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/opek-otpravila-neft-k-lokalnym-maksimumam-20161130-195642/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ОПЕК отправила нефть к локальным максимумам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Среда для российского рынка выдалась достаточно нервной и волатильной. Главной темой дня стала министерская встреча ОПЕК в Вене. Новости из австрийской столицы приходили противоречивые. Саудовская сторона настаивала на сокращение производства странами, не входящими в ОПЕК, на 600 тыс. баррелей в сутки, при этом основную роль должна была взять на себя Россия. Ранее сообщалось, что Россия готова только на "заморозку" добычи на текущих уровнях. Вскоре министр нефти Ирака обнадежил рынки, сообщив, что переговоры продвигаются успешно, а Ирак и Иран заинтересованы в сделке. Чуть позже Reuters сообщил со ссылкой на источники, что речь идет о сокращении добычи на 1,4 млн баррелей. Примечательно, что на встрече в Алжире в сентябре стороны готовы были сократить добычу лишь на 1,1 млн баррелей.
И вот около 17:00 мск два источника сообщили Bloomberg, что ОПЕК договорились снизить совокупную добычу на 1,2 млн баррелей, до 32,5 млн баррелей в сутки, однако лишь при условии, что страны non-OPEC сократят добычу на 600 тыс. баррелей в сутки. Фактически, слово остается за Россией. При этом для Ирана предусмотрено уникальное право нарастить добычу до 3,8 млн баррелей в сутки (ранее страна планировала увеличить ее до 4,2 млн баррелей). А вот Ирак согласился снизить добычу на 206 тыс. баррелей в сутки. "Россия, от которой ждут обеспечения львиной доли снижения (на 400 тыс. б/с), уже заявила о "чрезмерности" требований со стороны ОПЕК", - отмечают аналитик ИК "Велес Капитал".
Встреча ОПЕК со странами, не входящими в картель, запланирована на 9 декабря. Накануне должно состояться заседание Комитета по операциям на открытых рынках ФРС США, на котором будет принято решение по ключевой ставке.
Из внутренних новостей нужно выделить назначение нового министра экономического развития – им стал бывший заместитель главы Минфина Максим Орешкин. Ожидается, что назначение поможет двум ведомствам лучше взаимодействовать.
В итоге индексы заметно выросли: ММВБ прибавил 0,86% и составил 2104,91 пункта, РТС вырос на 2,31% и закрылся на отметке 1029,05 пункта. Рост рублевого бенчмарка сдерживался усилением нацвалюты в паре с долларом на фоне резкого скачка цен на нефть. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 58,33 млрд рублей, что почти вдвое больше среднего.
Среди отраслевых индексов лидировал индикатор "электроэнергетика" (+1,5%): "МСРК Северо-Запада" (+7,38%), "Ленэнерго" (+4,66%), "ФСК ЕЭС" (+4,22%), "МосЭнерго" (+4,14%).
Ожидаемо сильно выглядел сектор "нефть и газ" (+1,37% в рублях и +2,82% в долларах США): "Транснефть" (ап +3,89%), "Сургутнефтегаз" (ап +2,16%), "НОВАТЭК" (+1,74%), "ЛУКОЙЛ" (+1,3%), "Татнефть" (ао +1,12%). "Татнефть" опубликовала позитивную отчетность за 3 квартал по МСФО – прибыль группы выросла на 14,7%. "Газпром" (+0,71%) тем временем установил десятый в этом году рекорд по поставкам газа в дальнее зарубежье – 614,5 млн кубометров.
Сектор "финансы" (+1,26%) выигрывал от укрепления рубля: "Московская биржа" (+3,81%), ВТБ (+0,93%), АФК "Система" (+0,44%), "Сбербанк" (ао +0,4%, ап +,33%).
Заметно хуже рынка был сектор "металлы и добыча" (-1,39%): "Мечел" (ао -4,81%, ап -5,53), НЛМК (-4,11%), "Полюс" (-4,05%), ММК (-2,7%). Акции "Северстали" упали на 1,8%, хотя компания заявила о восстановлении рынка металлопроката в России, а также поделилась прогнозами хороших финансовых результатов на этот год.
Европейские индексы росли на низких оборотах на фоне отскока нефтяных цен от минимумов за последний месяц. Нефть Brent впервые с 31 октября поднялась выше $50. Однако для ЕС важнее намеченный на 4 декабря конституционный референдум в Италии. За день британский FTSE100 вырос на 0,17%, французский CAC40 прибавил 0,59%, немецкий DAX закрылся в плюсе на 0,19%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09736, "Газпром" (Анг) – 4,60978, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,00833, "Норильский никель" (Анг) – 16,78285, "Роснефть" (Анг) – 5,26089, "Ростелеком" (Анг) – 7,87134, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,54577, "Сбербанк" (Анг) – 10,02670. Тем временем цены на АДР на российские акции в США составляют: МТС (США) – 7,86432, "ВымпелКом" (США) – 3,38057, "Мечел Сталь" (США) – 5,67096.
Торги в США начались на положительной территории, чему также способствовал рост цен на нефть. Вышли данные по рынку труда от ADP – по данным организации, число новых рабочих мест в несельскохозяйственном секторе составило 216 тыс. при прогнозе в 165 тыс. Расходы населения в октябре выросли на 0,3%, доходы – на 0,6%. К 19:40 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,39%, индекс широкого рынка S&P500 – на 0,15%, а индекс высоких технологий Nasdaq снижается на 0,41%.
Нефть позитивно реагировала на новости из Австрии – в середине дня котировки взмыли на 5%, закрепив успех уходом на +8%. "ОПЕК ждет, что Россия возьмет на себя основную нагрузку при сокращении добычи, порядка 400 тыс. баррелей в сутки (б/с). В. Путин подтвердил готовность пойти на такой шаг. При этом, сокращение добычи нефти больше всего может сказаться на компании "ЛУКОЙЛ", и чуть меньше на компании "Роснефть". Эти две российские компании могут проиграть от всех договорённостей. Плюс к этому, налоги у российских нефтяников рассчитываются исходя из стоимости барреля нефти, поэтому, чем выше будет стоимость нефти, тем больше компании будут платить налогов", - поясняет Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
На этом фоне данные по запасам нефти в США за неделю не имели большого значения, однако и они оказались позитивными для "быков" – запасы сократились на 0,884 млн баррелей при прогнозе +0,636 млн баррелей. К 19:40 мск февральский фьючерс на нефть Brent стоит $51,17, январский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $48,73.
Российский рубль укреплялся в паре с долларом и евро. При этом индекс доллара остается вблизи максимальных отметок в ожидании ужесточения денежно-кредитной политики в США. К 19:40 мск доллар стоит 64,38 рубля, за один евро дают 68,04 рубля.
"Несмотря на эйфорию на нефтяном рынке, мы считаем, что неопределенность по поводу окончательного решения о сокращении добычи нефти сохраняется, так как от стран, не входящих в картель, будет требоваться снижение уровня добычи", - считают аналитик ИК "Велес Капитал". На этом фоне рост цен на нефть не будет устойчивым, хотя теперь они более охотно останутся в районе локальных максимумов. Напряжение будет нарастать по мере приближения заседания ФРС и новой встречи нефтепроизводителей.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
