<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-mysli-investorov-na-sammite-opek-20161130-093457/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Мысли инвесторов на саммите ОПЕК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открылся во вторник в небольшом минусе. Твердо решив, как и все мировые площадки, дожидаться итогов встречи ОПЕК в Вене, отечественные биржи практически топтались на месте вместе с курсом рубля и нефтью. Игроки не совершали серьезных резких движений, потому что ни у кого нет полной ясности будущей ситуации на сырьевом рынке. Индексы удержались около своих долгосрочных максимумов, достигнутых на прошлой неделе. ММВБ остановился на уровне 2086,84 пт., потеряв 0,37%. Долларовый индекс РТС при этом зафиксировался на уровне 1005,82 пункта (-1%).
В металлургическом секторе коррекция. Бумаги "Мечела" снизились на 3,8% на фоне отрицательных данных по производству. Компания сократила выпуск чугуна и стали, а также добычу угля на 2-3% за 9 месяцев 2016 года и на 5-7% по итогам 3 квартала. Кроме того, "Мечел" зафиксировал чистый квартальный убыток в размере 2757 млн руб. В то же время чистая прибыль, приходящаяся на акционеров, за 9 месяцев составила 5543 млн руб. против чистого убытка в размере 74585 млн руб. годом ранее. Акции ММК упали на 1,6%, РДР "РУСАЛа" - на 0,55%, "Ноникеля" - на 0,7%.
Спросом продолжали пользоваться бумаги электроэнергетического сектора. Fitch Ratings пересмотрело прогноз по российскому энергетическому сектору с "негативного" на "стабильный". Акции "РусГидро выросли на 3,6%, ОГК-2 (+2,3%) продолжает отыгрывать вчерашнюю публикацию позитивной финансовой отчетности. "Россети" выросли на 1,6%, "МРСК Центра" - на 4,6%. При этом акции "Интер РАО" ушли в коррекцию, снизившись на 3,4%: по итогам сегодняшней сессии бумаги будут включены в базу расчёта MSCI Russia, что обусловит массовый спрос на бумагу со стороны индексных фондов.
Нефтегазовый сектор снижался, но к вечеру некоторые компании восстановили потери: "Роснефть" (+0,04%), "Сургутнефтегаз" (+2,6%), "ЛУКОЙЛ" (+0,04%). "Газпром" при этом потерял 0,8%.
Во вторник рынок США показал слабую динамику. Был опубликован пересмотренный ВВП, который в третьем квартале вырос на 3.2%, тогда как аналитики прогнозировали увеличение показателя на 3%. Кроме того, вышли данные по индексу потребительского доверия, который в ноябре составил 107.1 пункта по сравнению с 98,6 пунктами в октябре. Аналитики ждали показатель на уровне 98,6 пункта. Вчера представитель ФРС Джером Пауэлл сообщил, что основания для повышения ставки в декабре крайне высоки, так как рынок труда выглядит сильным, а последние данные говорят, что экономика страны устойчива. Dow Jones в итоге вырос на 0,12%, S&P увеличился на 0,13%, Nasdaq повысился на 0,12%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,05135, "Газпром" (Анг) – 4,52077, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,28321, "Норильский никель" (Анг) – 16,67283, "Роснефть" (Анг) – 5,10087, "Ростелеком" (Анг) – 7,69131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,54677, "Сбербанк" (Анг) – 9,86368. МТС (США) - 7,41126, "ВымпелКом" (США) - 3,28206, "Мечел Сталь" (США) - 5,58095, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,24055.
В США, по данным American Petroleum Institute, коммерческие запасы нефти на прошлой неделе сократились на 717 тыс. баррелей. Основное внимание будет обращено на итоговое решение ОПЕК, которое и определит дальнейшую динамику нефтяных котировок. Открытая часть заседания в Вене начнётся завтра в 12:00 мск. Основное, закрытое совещание, стартует в 14:00 мск. На нём и будут приниматься решения. По его итогам в 18:00 мск состоится пресс-конференция. Накануне нефть потеряла в цене более 3% на заявлениях министра нефти Ирана Биджана Намдара Зангане, который сообщил, что его страна не будет сокращать объемы производства. Тем временем февральский фьючерс марки Brent подрастает и стоит $47,79, Light - $45,62 за баррель.
Азия утром торгуется разнонаправлено. Японский индекс Nikkei снизился к настоящему времени на 0,12%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI вырос на 0,25%. Индекс Китая CSI-300 упал на 0,7%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG увеличился на 0,34%.
По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела АО ИФК "Солид", открытие российского рынка акций сегодня ожидается в районе 2085-2090 пунктов по индексу ММВБ.
"В течение дня есть риски реализации новой, более выразительной, чем в предыдущие сессии, волны снижения. При отсутствии позитивного сюрприза от ОПЕК, фиксация прибыли на рынке акций продлится до конца недели и индекс ММВБ может опуститься в район 2065-2075 пунктов", - считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
В ходе текущего дня будет публикован большой объем макроэкономической статистики, среди которой следует обратить внимание на индекс потребительских цен в Еврозоне (13:00 мск), выступление главы ЕЦБ (15:30 мск), данные по числу занятых в несельхоз. секторе США (16:15), расходы физических лиц в октябре в Америке (16:30). Минэнерго США предоставит еженедельную статистику по запасам сырой нефти (18:30). В конце дня ФРС опубликует "бежевую книгу", которая отражает текущую экономическую ситуацию в каждом из 12 федеральных округов США (22:00 мск).
В России ожидается публикация финансовых результатов НМТП по МСФО за 3 квартал и 9 месяцев 2016 года и отчет "Тинькофф банка" по МСФО за 3 квартал.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
