<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynki-stoyat-na-meste-pered-reshayusheiy-vstrecheiy-neftyanikov-20161129-195052/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынки стоят на месте перед решающей встречей нефтяников]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открылся во вторник в небольшом минусе. Твердо решив, как и все мировые площадки, дожидаться итогов завтрашней встречи ОПЕК в Вене, отечественные биржи практически топтались на месте вместе с курсом рубля и нефтью. Игроки не совершали сегодня серьезных резких движений, потому что ни у кого нет полной ясности будущей ситуации на сырьевом рынке. Индексы продолжают удерживаться около своих долгосрочных максимумов, достигнутых на прошлой неделе. В итоге ММВБ остановился на уровне 2086,84 пт., потеряв 0,37%. Долларовый индекс РТС при этом зафиксировался на уровне 1005,82 пункта (-1%).
В металлургическом секторе коррекция. Бумаги "Мечела" снизились на 3,8% на фоне отрицательных данных по производству. Компания сократила выпуск чугуна и стали, а также добычу угля на 2-3% за 9 месяцев 2016 года и на 5-7% по итогам 3 квартала. Кроме того, "Мечел" зафиксировал чистый квартальный убыток в размере 2757 млн руб. В то же время чистая прибыль, приходящаяся на акционеров, за 9 месяцев составила 5543 млн руб. против чистого убытка в размере 74585 млн руб. годом ранее. Акции ММК упали на 1,6%, РДР "РУСАЛа" - на 0,55%, "Ноникеля" - на 0,7%.
Спросом продолжают пользоваться бумаги электроэнергетического сектора. Fitch Ratings пересмотрело прогноз по российскому энергетическому сектору с "негативного" на "стабильный". "Мы ожидаем, что "РусГидро" выйдет за рамки ориентиров как по левериджу, так и по обеспеченности в 2017 г., главным образом ввиду масштабной программы капиталовложений, а также недавно объявленного увеличения коэффициента дивидендных выплат в 2016 году", - говорится в обзоре агентства.
Акции "РусГидро выросли на 3,6%, ОГК-2 (+2,3%) продолжает отыгрывать вчерашнюю публикацию позитивной финансовой отчетности. "Россети" выросли на 1,6%, "МРСК Центра" - на 4,6%. При этом акции "Интер РАО" ушли в коррекцию, снизившись на 3,4%: по итогам завтрашней сессии бумаги будут включены в базу расчёта MSCI Russia, что обусловит массовый спрос на бумагу со стороны индексных фондов. "Одновременно, этот всплеск покупок, скорее всего, обозначит завершение долгой волны роста котировок акций компании. С начала года они выросли в цене практически в 4 раза. Спекулянтам стоит завтра фиксировать прибыль", - считает Станислав Клещев, главный аналитик ВТБ24.
Нефтегазовый сектор сегодня снижался. Но к вечеру некоторые компании восстановили потери: "Роснефть" (+0,04%), "Сургутнефтегаз" (+2,6%), "ЛУКОЙЛ" (+0,04%). "Газпром" при этом потерял 0,8%.
Торги на европейских фондовых площадках проходили неоднозначно на фоне опасений в отношении итогов завтрашнего саммита ОПЕК, а также предстоящего конституционного референдума в Италии, способного спровоцировать правительственный кризис и турбулентность в итальянском банковском секторе. "Предстоящий в воскресенье референдум может привести к росту волатильности на финансовых рынках", - считает Дмитрий Беденков, начальник аналитического отдела ИК "РУСС-ИНВЕСТ". Между тем индекс делового климата в еврозоне в ноябре составил 0,42 п., ожидалось 0,57 п. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 упал на 0,4%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,9%, немецкий DAX – на 0,25%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС растет на 0,09%. Фьючерс на акции "Сбербанка" увеличился на 0,15%, "ЛУКОЙЛа" снижается на 0,04%, "Газпрома" подрос на 0,08%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ): ВТБ (Анг) – 2,05135, "Газпром" (Анг) – 4,52077, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,28321, "Норильский никель" (Анг) – 16,67283, "Роснефть" (Анг) – 5,10087, "Ростелеком" (Анг) – 7,69131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,54677, "Сбербанк" (Анг) – 9,86368. Тем временем МТС (США) – 7,57295, "ВымпелКом" (США) – 3,27056, "Мечел Сталь" (США) – 5,78098, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,34057.
Американские рынки торгуются в положительной зоне. Вышли сильные данные по экономике, которые оказались лучше ожиданий. Оценка роста ВВП в 3 квартале пересмотрена до 3,2% к/к, ожидался рост на 3%. Индекс потребительского доверия в ноябре составил 107,1 п., ожидалось 101,2 п. К 19:50 мск Dow Jones увеличился на 0,17%, индекс S&P-500 подрос на 0,19%. Nasdaq прибавил 0,97%.
Все, абсолютно все ждут решения ОПЕК. Открытая часть заседания в Вене начнётся завтра в 12:00 мск. Основное, закрытое совещание, стартует в 14:00 мск. На нём и будут приниматься решения. По его итогам в 18:00 мск состоится пресс-конференция. "Длительность самого заседания может быть разной (снова вспомним Доху!) и если оно затянется, пресс-конференция может быть перенесена. Во-вторых, есть и вероятность высказываний участников заседания о его ходе ещё до пресс-конференции - ведь многим захочется быть в центре такого напряженного внимания. Одним словом, события будут нарастать в течение всего дня", - отмечает Марк Гойхман, аналитик ГК TeleTrade.
Россия не будет принимать участие во встрече. Об этом заявил глава Министерства энергетики РФ Александр Новак. Глава ведомства не видит в этом необходимости, так как Россия свою позицию и готовность поддержать меры по оптимизации цен на рынке нефти обозначила. Февральский фьючерс марки Brent стоит $47,48, за "бочку" Light дают $45,36.
Заключение соглашения даст нефти возможность вернуться к $50 за баррель. Тем не менее, пока большинство факторов сигнализируют о дальнейшем ослаблении. В самом негативном сценарии рубль может двигаться в районе 69-70 уже к концу года, считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка. "Сформировавшаяся в РФ тенденция на рост импорта будет удерживать рубль от укрепления, в базовом сценарии ожидаем нахождение рубля вблизи текущих значений, при этом сохраняются риски коррекции в декабре из-за сезонной выплаты внешних долгов и возможного спроса на валюту перед новогодними праздниками", - считает Наталия Шилова, аналитик . К моменту курс "американца" вырос на 0,8% - до 65,42 рубля.
До обнародования результатов нефтяные котировки, скорее всего, продолжат колебания в широком боковом тренде. "Соответственно, также прогнозируется безыдейное движение российских фондовых индексов и пары рубль-доллар США в первую половину торговой сессии среды", - отмечает Анастасия Соснова, ведущий аналитик АКБ "РОССИЙСКИЙ КАПИТАЛ".
Неопределенность на российском фондовом рынке сохранится до завтрашнего решения ОПЕК. Если рынок будет разочарован решением организации, то вероятно усиление продаж на фоне дополнительного давления на котировки нефти.
Завтра ожидается публикация финансовых результатов НМТП по МСФО за 3 квартал и 9 месяцев 2016 года и отчет "Тинькофф банка" по МСФО за 3 квартал. Пройдет саммит ОПЕК в Вене, а также ребалансировка индексов MSCI (по итогам торговой сессии).

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
