<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-pravit-bal-20161128-203813/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть правит бал]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Большую часть торгового дня российский фондовый рынок провел на отрицательной территории, к завершению сессии долларовый индекс РТС попытался изменить динамику, но царящая неопределенность на рынке не позволила ему закрепиться на положительной территории. В итоге, индекс ММВБ завершил торги со снижением на 0,17% - до 2094,65 пункта, РТС потерял 0,03%, его значение составило 1018,18 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 27,396 млрд рублей. Утренняя попытка коррекционного восстановления нефтяных фьючерсов была быстро выкуплена, однако уже на закрытии российского рынка котировки "черного золота" вновь изменили динамику и легко перемахнули через отметку $49 за баррель Brent. В первой половине дня давление на сырьевой рынок оказывало заявление министра энергетики Саудовской Аравии Халид Аль-Фалиха о том, что мировой рынок нефти не нуждается в сокращении добычи, и цены на сырье в любом случае придут в равновесие. Между тем, к вечеру позитивные настроение были поддержаны высказыванием министра нефти Ирака Джабара аль-Ляиби о намерениях достичь положительных результатов на встрече в Вене, которая состоится 30 ноября.
Хуже рынка сегодня торговались бумаги нефтегазового сектора, что было вызвано дневным снижением нефтяных котировок. Аутсайдерами стали акции "Газпром нефти" (-1,7%), "Газпрома" (-1,6%), "Роснефти" (-1,4%), "префы" "Татнефти" (-1,2%), акции "ЛУКОЙЛа" (-0,3%). Продажи наблюдались также в акциях "Юнипро" (-1,4%), "МегаФона" (-1,2%), "Мосбиржи" (-1,02%), "Сбербанка" (-0,6%), "Магнита" (-0,4%).
Бумаги "РусГидро" (-1,09%) корректируются после стремительного повышения в пятницу до исторических высот. Между тем, в целом сектор электроэнергетики показал позитивную динамику. Так, интерес к акциям "Интер РАО" (+4%) был вызван ожиданиями повышения "планки" дивидендных выплат. Плюс к этому, 30 ноября в силу вступит решение индексного провайдера MSCI о включении бумаг "Интер РАО" в состав индекса. Рост показали "Энел Россия" (+10,2%), "ФСК ЕЭС" (+3,2%), "Россети" (+2,3%).
Продолжился подъем котировок в металлургии и горнодобывающем секторе: "Мечел" (ап+5,7%), НЛМК (+3,07%), Polymetal (+2,4%), "РУСАЛ" (+2,2%).
Индексы Старого Света снижаются в ожидании итальянского референдума, инициированного премьер-министром страны. На повестке дня стоят вопросы о сокращении числа сенаторов в парламенте и полномочий регионов в вопросах энергетики, стратегической инфраструктуры и гражданской обороны. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,6%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ослаб на 0,8%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 1,09%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,07035, "Газпром" (Анг) - 4,59278, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,54825, "Норильский никель" (Анг) – 16,95288, "Роснефть" (Анг) – 5,16088, "Ростелеком" (Анг) – 7,68131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,51677, "Сбербанк" (Анг) – 10,19673.
После повышения в пятницу до исторических максимумов американские индексы решили взять паузу, открыв торги понедельника снижением. Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи", уверен, что охлаждающий "душ" не повредит рынку США. К настоящему моменту индекс Dow Jones опускается на 0,2%, NASDAQ теряет 0,26%, S&P 500 просел на 0,27%.
Тем временем МТС (США) – 7,62130, "ВымпелКом" (США) – 3,31056, "Мечел Сталь" (США) – 6,29107, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,44992.
Нефтяной рынок сегодня изрядно лихорадило. Движение котировок "черного золота" попало в сильную эмоциональную зависимость от поступающих новостей. Любые заявления со стороны членов ОПЕК в преддверии встречи представителей картеля в Вене вызывали бурную реакцию. К вечеру поддержкой для сырьевых площадок выступили слова министр нефти Ирака, который оптимистично оценил шансы на соглашение ОПЕК о сокращении добычи. К 20:20 мск нефть марки Brent торгуется на отметке $49,45 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $47,31.
Существующая неопределенность на сырьевом рынке оказывает сильное влияние на динамику курса рубля. Российская валюта потеряла поддержку со стороны налогового периода и в ближайшие дни будет слепо двигаться за нефтяными ценами. В моменте бивалютная корзина стала "легче" на 0,4% - до 66,4403 рубля. Доллар подешевел на 0,3%, его курс составил 64,755 рубля. Евро снизился на 0,5% - до 68,5 рубля. Курс пары доллар/рубль на валютных торгах Московской биржи находится на уровне 1,058.
Во вторник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке могут открыться умеренным ростом на фоне повышения сырьевых цен. Между тем, ждать былого оптимизма на российских площадках не приходится. Внешний фон не подразумевает появления сил для повышения к очередным максимумам. Завтрашний день будет небогат на выход важной статистики, поэтому все внимание будет сосредоточено исключительно на изменениях цен на нефть.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
