<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/poka-neft-snizhaetsya-rynok-budet-spolzat-vniz-20170207-140036/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пока нефть снижается, рынок будет сползать вниз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открылся небольшим падением на фоне отсутствия стимулов для роста. К настоящему времени индикаторы продолжают показывать отрицательную динамику вслед за акциями нефтегазовых компаний, так как цены на "черное золото" снижаются. К 13.50 мск ММВБ в символическом минусе на 0,03% (2209,8 пункта). Долларовый индекс РТС теряет 0,6% - на отметке 1171,12 пункта. Среди технических новостей стоит обратить внимание на изменение времени начала дополнительной торговой сессии на срочном рынке. Московская биржа сообщает, что в торговые дни, являющиеся последним днем заключения опционов - 9,15, 16 и 22 февраля 2017 года - изменяется время начала вечерней дополнительной торговой сессии с 19:00 на 19:05 мск.
В секторе телекомов сегодня покупки на фоне появления в СМИ информации о том, что Минэкономразвития предлагает компенсировать операторам затраты на "пакет Яровой". Акции МТС и "МегаФона" растут на 1,7% и 1,6% соответственно. Тем временем Минкомсвязь России не комментирует факт наличия или отсутствия поручения властям о компенсации операторам части расходов на исполнение "закона Яровой". Однако Минкомсвязь отмечает, что продолжает работу над созданием оптимального для всех заинтересованных сторон решения по пакету антитеррористических поправок в законодательство РФ в рамках текущей деятельности.
В финансовом сегменте заметны небольшие покупки. Чистая прибыль "Сбербанка" в январе 2017 года по РСБУ увеличилась в 2 раза и составила 57,9 млрд рублей. Бумаги кредитной организации подросли на 0,17%. По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента "Альпари", компания продемонстрировала достаточно высокие финансовые показатели для банковского сектора в текущем его положении. "Мы рассчитываем на достаточно хорошие результаты по итогам первого квартала этого года и делаем ставку на дальнейший рост акций банка", - прогнозирует эксперт. ВТБ прибавляет 0,19%. При этом под распродажу попала "Мосбиржа" (-0,9%).
В секторе "Нефть и газ" снижаются "Газпром" (-0,13%), "Роснефть" (-1,4%), "Башнефть" (-1,55), "ЛУКОЙЛ" (-0,13%). Падают также бумаги ММК (-2,5%) и "Распадской (-1,2%).
Сегодня представители автопрома представили инвесторам свои отчеты о продажах и прибыли. Тем временем аналитики прогнозируют 2017 году начало восстановления российского автомобильного рынка. В базовом сценарии продажи начнут расти и достигнут 1,5 млн легковых и легких коммерческих автомобилей. Таковы результаты исследования компании EY "Автомобильный рынок России и СНГ". Согласно прогнозу, к 2020 году объемы продаж в России достигнут уже 2 млн легковых автомобилей, чему будет способствовать восстановление покупательной способности населения, низкая степень обеспеченности населения автомобилями, солидный возраст автопарка и развитие бизнеса в России крупными международными игроками. "АВАТОВАЗ" (+0,17%) реализовал в РФ в январе 16.3 тыс. автомобилей, что на 4.9% больше, чем в январе 2016 г. Чистая прибыль "КАМАЗа" в 2016 году составила 339 млн рублей против убытка годом ранее. Бумаги показывают нулевую динамику.
Вырос спрос в "АЛРОСА", котировки бумаг которой сегодня растут чуть более, чем на 1%. В январе 2017 года компания увеличила реализацию алмазов и бриллиантов на 60%. Растут также акции "Норникеля" (+1,55), "ФСК ЕЭС" (+1,4%), "Яндекса" (+1,1%), АФК "Система" (+1,5%).
В Европе тем временем индексы демонстрируют положительную динамику при сохраняющихся политических рисках, связанных с выборами во Франции и Италии.Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,5%. Объем промышленного производства в Германии, с учетом сезонных колебаний, в декабре 2016 года снизился на 3% по сравнению с ноябрем, сообщает министерство экономики и технологий страны. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту в плюсе на 0,3%. Сальдо торгового баланса Франции в декабре составило -3,42 млрд евро. Предыдущее значение -4,38 млрд EUR, пересмотренное предыдущее значение -4,37 млрд EUR. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 в легком росте на 0,09%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ - 0.00115, "Газпром" – 2.471, "ЛУКОЙЛ" - 56.41, "Норильский никель" – 170.725, "Роснефть" – 6.526, "Сургутнефтегаз" – 0.551, "Сбербанк" – 2.972.
Цены на нефть основных эталонных сортов под давлением по мере того, как участники рынка ожидают роста запасов в США. К моменту апрельский фьючерс на Brent торгуется на уровне $55,6 за баррель, за "бочку" Light дают $52,88. Дополнительным слагаемым для отката нефтяных цен стало проходящее последние несколько дней укрепление доллара. Рубль пытается развернуться против "американца" и начать ослабление, давно ожидающееся рынком. Сегодня первый день плановых покупок со стороны Минфина. "Мы не ожидаем существенной реакции рубля на это событие до того момента, пока нефтяные котировки остаются выше $55 за барр., а также сохранение повышенного интереса к отечественному рынку со стороны иностранных инвесторов", - считает Евстифеев Владимир, начальник аналитического управления банка "Зенит".
Пока рубль немного слабеет, этим можно и нужно пользоваться, т.е. покупать бумаги компаний, активно занимающихся экспортом, поскольку они могут весьма неплохо прибавить в нынешних условиях. В первую очередь, речь идет о нефтяных бумагах, акциях производителей удобрений и металлургических компаний, полагает Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ". Сейчас "американец" на торгах Московской биржи у отметки 59,46 рубля.
Инвесторы сегодня в предвкушении данных по импорту и экспорту за декабрь в США. По мнению аналитиков Sberbank CIB, публикация не лишена интриги. "Самый большой дефицит наблюдается в торговле США с Китаем, Японией, Германией и Мексикой: на эту проблему уже обратил внимание президент Дональд Трамп, заявив о слишком сильном долларе. Кстати, Россия находится в конце списка по торговому профициту, едва попав в первую двадцатку", - говорится в обзоре экспертов. Между тем фьючерс на S&P 500 растет на 0,03% до уровня 2287,2 пункта.
Во второй половине дня индекс ММВБ продолжит снижаться вслед за акциями нефтегазовых компаний, которые дешевеют на опасениях роста в США запасов сырой нефти пятую неделю подряд, считает Даниил Егоров, руководитель управления торговых стратегий Dukascopy Bank SA.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
