<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-skorrektiruetsya-eshe-nemnogo-20161128-092536/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок скорректируется еще немного]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Минувшая неделя была для российского рынка удачной - четыре сессии из пяти закрылись на положительной территории, а индекс ММВБ дважды переписывал исторические максимумы. В пятницу рынок взял паузу и скорректировал свои достижения. По итогам дня индекс ММВБ снизился на 0,22% и составил 2098,15 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 1% и закрылся на отметке 1018,51 пункта. Главным корпоративным событием стало первичное размещение акций "РуссНефти", которое прошло с заметной переподпиской - первое крупное размещение на российском рынке за несколько лет.
Хуже рынка в пятницу были акции "Акрона" (-1,91%), "Интер РАО" (-1,81%), "РУСАЛ" (рдр -1,58%), "Роснефть" (-1,46%), "АЛРОСА" (-1,43%), НМТП (-1,33%), "ДИКСИ" (-1,22%). Акции "Сбербанка" (об -0,49%), в четверг также обновившие исторический максимум, скорректировались вниз. Поводом для продаж акций "АЛРОСА" стало сообщение о нештатной ситуации на руднике "Удачный", где произошел обвал горной массы. Вскоре компания заверила рынок, что ситуация на работу рудника не повлияла.
Лидерами роста были акции "РусГидро" (+8,14%), несмотря на то, что компания решилась на допэмиссию. Также сильно смотрелись акции "МосЭнерго" (+3,83%), ММК (+3,29%), "Мечела" (ап +2,66%), "СОЛЛЕРСа" (+2,29%), "Распадской" (+2,12%), "Северстали" (+1,61%).
Европейская сессия была низковолатильной. Индекс потребительского доверия во Франции в ноябре составил 98 пунктов, что совпало с прогнозом. Объем заказов в промышленности Италии в сентябре в месячном выражении снизился на 6,8%, а в годовом - вырос на 2,6%. При этом показатели октября были пересмотрены в сторону улучшения. ВВП Великобритании пересмотренный в 3 квартале вырос на 0,5% квартал к кварталу, как и ожидалось. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,17%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,17%, немецкий DAX – на 0,09%
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ): ВТБ (Анг) – 2,05735, "Газпром" (Анг) – 4,70430, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,73828, "Норильский никель" (Анг) – 16,84286, "Роснефть" (Анг) – 5,20588, "Ростелеком" (Анг) – 7,74132, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,47076, "Сбербанк" (Анг) – 10,24674. Тем временем МТС (США) – 7,67130, "ВымпелКом" (США) – 3,33557, "Мечел Сталь" (США) – 6,25106, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,39058.
В США сессия была укороченной и закрылась в 13:00 по нью-йоркскому времени. В четверг биржи в Штатах не торговали в связи с Днем благодарения, в пятницу активность была низкой. Однако динамика была позитивной и за день индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,36%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,39%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся в плюсе на 0,34%.
Азиатские индексы торгуются разнонаправленно. Народный Банк Китая снова укрепил юань к доллару, на этот раз на 0,18%. В октябре юань обновлял минимумы в паре с "американцем" за 8 лет. К 9:25 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 0,67%, гонконгский Hang Seng в плюсе на 0,86%. Индекс корейской фондовой биржи KOSPI прибавляет 0,36%, а японский Nikkei снижается на 0,09%. Доллар откатился от локальных максимумов и снижается также относительно йены, потери американской валюты составляют около 1%, что и снижает привлекательность японских бумаг.
Главной темой на рынке остались переговоры ОПЕК по сокращению добычи. Саудовская Аравия вышла из переговоров со странами, не входящими в картель, в число которых входила и Россия, поскольку не удалось достигнуть согласия внутри картеля. Встреча стран OPEC и non-OPEC должна была состояться сегодня. В то же время, Иран заявил, что рассматривает инициативу сократить добычу внутри картеля на 1,1 млн баррелей в сутки. Для стран вне ОПЕК предлагается сократить добычу на 600 тыс. баррелей в сутки. Окончательного решения рынок ждет 30 ноября, когда состоится министерская встреча представителей картеля. К 9:25 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $48,26, контракт на нефть марки Light стоит $45,95.
Саудовская Аравия в очередной раз призвала страны, не входящие в ОПЕК, сократить добычу. На этот раз призыв звучал из уст министра энергетики Халида аль-Фалеха. По его словам, странам non-OPEC нужно придерживаться курса на снижения добычи, а в 2017 году ожидается улучшение спроса на нефть.
Внешний фон перед открытием торгов выглядит противоречивым. На рынке напрашивается продолжение технической коррекции. "Российский фондовый рынок откроет понедельник предположительно разнонаправленным изменением котировок. Цены на нефть отскакивают вверх от локальных минимумов, что может оказать поддержку отечественным покупателям. На этой неделе возможна локальная коррекция, после чего ждем новый виток роста", - подчеркивает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".
По мнению Андрея Верникова, заместителя генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", российские индексы находятся в зоне "быков"

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
