<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-pereshel-k-fiksacii-pribyli-20161125-13574/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок перешел к фиксации прибыли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок завершает неделю вблизи исторических максимумов по индексу ММВБ. Открытие прошло на отрицательной территории – после четырех дней роста техническая коррекция выглядит закономерной. В первые часы довольно слабый рубль поддерживал индекс ММВБ, однако вскоре продажи усилились, и к 13:40 мск рублевый бенчмарк снижается на 0,57% и составляет 2091,03 пункта, долларовый индекс РТС теряет 0,78% и находится на отметке 1020,76 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет 13,81 млрд рублей, несмотря на низкую активность на внешних рынках. Сегодня американские инвесторы вернутся к торгам, но сессия будет укороченной и закончится в 21:00 мск.
Наиболее заметным событием на российском рынке стало первичное размещение акций "Русснефти" Михаила Гуцериева. Цена размещения составила 550 рублей за бумагу, переподписка достигла 30%. Сегодня бумаги начали торговаться в Московской бирже с тиккером RNFT.
Акции нефтегазовых компаний корректируются вниз, в то время как рынок нефти переоценивает шансы на заключение соглашения по квотам на добычу 30 ноября: "Роснефть" (-1,07%), "ЛУКОЙЛ" (-0,69%), "НОВАТЭК" (-1,03%), "Сургутнефтегаз" (-0,35%). Коррекция идет и в акциях НМТП (-1,72%), ОГК-2 (-1,24%), "Норникель" (-0,99%).
Обыкновенные акции "Сбербанка" (-0,45%) в первые часы торгов продолжили рост, несмотря на то, что вчера обновили исторический максимум. Анастасия Игнатенко, аналитик TeleTrade, полагает, что бумаги еще могут вырасти в диапазон 165-165,3 рубля. Однако их ухода на отрицательную территорию ознаменовал собой и общее падение российских индексов. Аналогичная ситуация наблюдалась и в акциях "Газпрома", которые настоящему моменты уже ушли в минус и теряют 0,79%.
Акции "Мечела" (ао +1,18%, ап +1,55%) по-прежнему волатильны и сегодня в лидерах роста. Также лучше рынка смотрятся бумаги "РусГидро" (+3,61%), ММК (+2,48%), "СОЛЛЕРСа" (+1,91%), "Башнефти" (ап +1,61%).
Европейские индексы слабо растут в первые часы торговой сессии. Курс доллара начал небольшую коррекцию, однако пара EUR/USD остается на минимумах. Вчера на долговом рынке США возобновились продажи, что может вызвать дополнительной спрос на доллар. Пересмотренный ВВП Великобритании за 3 квартал вышел в рамках ожиданий - +2,3% год к году и +0,5% квартал к кварталу. К 13:40 мск британский FTSE100 в плюсе на 0,1%, французский CAC40 растет на 0,11%, а немецкий DAX прибавляет 0,05%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ - 0.00103, "Газпром" – 2.336, "ЛУКОЙЛ" - 49.008, "Норильский никель" – 168.129, "Роснефть" – 5.266, "Сургутнефтегаз" – 0.449, "Сбербанк" – 2.573.
Фьючерсные контракты на нефть отступили от локальных максимумов. Сегодня состоится еще одна техническая встреча представителей ОПЕК, 28 ноября – предварительные переговоры чиновников картеля, а 30 ноября – официальная встреча министров энергетики стран-членов объединения. Россия готова только на "заморозку" добычи, Венесуэла заявила о готовности обсудить с Россией меры по стабилизации рынка нефти, но реакции рынка на эти слова не последовало. Интрига сохранится вплоть до 30 ноября. К 13:40 мск январский контракт на нефть сорта Brent стоит $48,47, фьючерс на нефть марки Light торгуется на отметке $47,53.
Сегодня пик ноябрьского налогового периода, а доллар как раз перешел к коррекции, что несколько поддерживает рубль в паре с американской валютой. Ближайшим важным событием для рубля станет решение ОПЕК по квотам на добычу – отсутствие консенсуса обрушит нефть, а вслед за ней и рубль. В случае благоприятного исхода переговоров, потенциал укрепления рубля будет не столь велик: во-первых, такой итог уже во многом заложен в стоимость нефтяных фьючерсов, во-вторых, доллар остается вблизи исторических максимумов. К 13:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,535 рубля, за один евро дают 68,34 рубля.
Индекс ММВБ уверенно отступает от абсолютных максимумов, зоной поддержки для него остается диапазон 2000-2060 пунктов, однако пока рано говорить о таких распродажах. Тем не менее, фактор пятницы может привести к желанию зафиксировать прибыль, которое будет только нарастать ближе к закрытию торгов.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
