<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/mmvb-pobil-absolyutnyiy-rekord-zavtra-volatilnost-snizitsya-20161123-194254/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ММВБ побил абсолютный рекорд, завтра волатильность снизится]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в среду открылся позитивно и в течение дня покупки преобладали. Индекс ММВБ в ходе торгов побил абсолютный рекорд, превысив 2085 пунктов. Индекс РТС оказался под давлением слабого рубля. В помощь рынку вечером подоспели данные по запасам нефти в США. Минэнерго зафиксировало снижения запасов на 1,25 млн баррелей, тогда как рынок ожидал рост на 0,67 млн баррелей. Вчера Американский институт нефти опубликовал свои расчеты – тогда был зафиксирован рост на 1,3 млн баррелей. Нефть отреагировала спокойно, как и российский рынок, на отыгрыш информации у него оставалось всего несколько минут активных торгов.
Помимо этого, сегодня в 22:00 мск в США будет опубликован протокол ноябрьского заседания ФРС США. "Исходя из протокола, участники смогут понять, как будет действовать регулятор на следующем заседании. Пока рынок уверен, что в декабре ФРС повысит ключевую ставку на 25 б.п. Но вопрос в том, насколько Федрезерв оценивает текущее инфляционное давление и прольет ли он свет на темпы дальнейшего повышения ставки, видит ли он глобальные риски. Потому что нужно понимать, что это будет первый важный документ от ФРС США после избрания Трампа президентом", - поясняет Гельды Союнов, старший аналитик "Альфа-Банк". Завтра в США торги проводиться не будут, активность торгов и в России будет пониженной, поэтому осторожность инвесторов нельзя считать излишней.
По итогам дня индекс ММВБ вырос на 0,95% и составил 2085,75 пункта, индекс РТС прибавил на 0,01% и закрылся на уровне 1016,95 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 25,78 млрд рублей.
Основной спрос сегодня сконцентрировался в акциях металлургического сектора, а также в секторе "нефть и газ": ММК (+4,99%), "Транснефть" (ап +4,96%), ГМК "Норникель" (+2,07%), "ЛУКОЙЛ" (+2,02%), "Роснефть" (+1,65%), НЛМК (+0,34%), "Северсталь" (+1,82%).
Акции "Энел Россия" выросли на 2,22%. Итальянская Enel сообщила, что получила предложение о покупке своего российского бизнеса, однако не намерена продавать все электростанции. Также планируется повысить отчисления на дивиденды: "Согласно стратегии, материнская компания планирует довести коэффициент выплаты дивидендов до 55%, 65% и 70% в 2016 г., 2017 г. и 2018-2019 гг. соответственно", - отмечает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".
Акции "Мечела" (ао -2,08%, ап -3,59%) остаются волатильными и сегодня оказались во главе снижения. Аналогичная картинка в акциях "Распадской" (-1,05%). Также корректировались бумаги "Интер РАО" (-1,32%). Среди "голубых фишек" выделялось падение котировок "Газпрома" (-0,34%).
Европейские рынки выглядят слабо на фоне непрерывной политической напряженности. Сегодня ее источником стала Италия, точнее, ее банковский сектор, снижавшийся в ожидании референдума. Индекс деловой активности в промышленности еврозоны в ноябре составил 53,7 пункта при прогнозе в 53,3 пункта. Деловая активность в секторе услуг также превзошла ожидания, достигнув 54,1 пункта вместо 53 пунктов. За день британский FTSE100 снизился на 0,03%, французский CAC40 потерял 0,42%, а немецкий DAX закрылся в минусе на 0,48%.
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,06635, "Газпром" (Анг) – 4,64729, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,00833, "Норильский никель" (Анг) – 16,90287, "Роснефть" (Анг) – 5,30090, "Ростелеком" (Анг) – 7,75132, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,55877, "Сбербанк" (Анг) – 9,90168. Тем временем в США стоимость российских АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,49127, "ВымпелКом" – 3,31056, "Мечел Сталь" – 6,05103.
Американские индексы откатились от исторических максимумов, достигнутых накануне. Кроме того, активность снижается в преддверии праздников – завтра в Штатах выходной, День благодарения, а пятницу традиционно станет днем пониженной торговой активности. Данные по продажам нового жилья в октябре оказались хуже ожиданий – 563 тыс. продаж вместо 593 тыс. Данные за предыдущий месяц были пересмотрены в сторону ухудшения – с 593 тыс. до 574 тыс. Заказы на товары длительного пользования выросли на колоссальные 4,8% вместо ожидавшихся 1,5%. Количество первичных обращений за пособиями по безработице составило 251 тыс. при прогнозе в 250 тыс. Однако данные за прошлую неделю, когда количество обращений стало минимальным за 43 года, было пересмотрено в сторону снижения – с 235 тыс. до 233 тыс. К 19:40 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,15%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,23%, а индекс высоких технологий Nasdaq снижается на 0,54%.
Нефть остается вблизи локальных максимум, ОПЕК выдерживает интригу вокруг соглашения по квотам. Как отмечает Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал", если соглашение, к которому обещала присоединиться и Россия, будет заключено (что крайне вероятно), то цены на нефть могут подскочить в район $55 за баррель. К 19:40 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49, контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $48,02.
Российский рубль оказался под давлением сильного доллара, чей индекс бьет многолетние рекорды, приближаясь к отметке 102 пункта. На этом фоне не стоит ждать поддержки ни от налогового периода, ни от достаточно крепкой нефти. Рублевая стоимость барреля Brent сегодня составляет около 3 185 рубля, что комфортно для российского бюджета. "Локально новостей не много, торги на пониженных объемах. Рубль получит некоторую поддержку размещениями ОФЗ, в целом продолжит следовать за нефтью, рост абсолютных значений будет приводить к активизации экспортеров", - считают аналитики "Нордеа Банка". К 19:40 мск доллар стоит 64,575 рубля, за один евро дают 68,1825 рубля.
"Мы умеренно позитивны в отношении завтрашнего дня: завтра в США празднуется День благодарения, после которого начнется сезон рождественских распродаж, традиционно поддерживающий рынки, нефть выглядит устойчивой ввиду близости саммита ОПЕК и неплохих данных по запасам нефти в США. Так что, хотя торговая активность на мировых рынках в четверг и снизится, оснований для продаж акций мы не видим. А, значит, можно, скорее, ожидать ослабления давления на рынках облигаций и возврата нефтяных котировок к 50 долл./барр., что для нашего рынка неплохо", - ожидает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка".

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

Макс778
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
