<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-obnovlyaet-rekordy-po-mmvb-v-favoritax-metallurgi-20161123-135529/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок обновляет максимумы по ММВБ - в фаворитах металлурги]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открылся сегодня ростом на благоприятном внешнем фоне. Американские индикаторы вновь обновили максимумы. Нефть хоть и откатилась немного вниз, но все равно поддерживает на позитиве участников торгов. Отечественные индексы решили не отставать от зарубежных "коллег" и также показали свои рекорды. К примеру, ММВБ в моменте дошел до отметки 2082 пт. (10 ноября индикатор был на максимуме в районе 2076,43 пункта). Сейчас ММВБ растет на 0,63%, находясь на уровне 2081,6 пт. К 13:50 мск РТС увеличивается на 0,19%, его значение составляет 1018,86 пт.
В фаворитах сегодня металлурги и компании, добывающие золото и серебро. Так, бумаги "Северстали" растут на 2,3%, ММК – на 5,5%, НЛМК – на 0,45%, "Норникеля" -на 1%, РДР "РУСАЛа" - на 1,1%, Polymetal – на 1,8%. А вот акции "Полюса" снижаются на 0,45%.
Бумаги "МегаФона" (+1,6%) покупают на ожиданиях отскока после затяжного снижения до исторических минимумов на фоне перспектив принятия подзаконных актов на основе поправок Яровой, неоднозначной квартальной отчетности и исключения соответствующих расписок из индекса MSCI Russia.
Стало известно, что "Башнефть" 24 ноября 2016 года проведет заседание совета директоров, на котором будут приняты рекомендации для акционеров компании в отношении поступившего обязательного предложения "Роснефти" (+1%) о приобретении эмиссионных ценных бумаг общества. Ранее "Роснефть" направила оферту миноритариям "Башнефти" (-0,014%) по цене 3706,4 руб. за акцию.
Федеральное агентство по управлению государственным имуществом отменило распоряжение о приватизации акций компаний, входящих в "Российские сети" (+0,91%). Отменена приватизация "МРСК Юга" (-2,6%), "МРСК Центра" (-0,15%), "МРСК Сибири" (+1,4%) и "Томской распределительной компании" (+1,5%).
Бумаги "Энел Россия" растут сегодня на 1,6% на фоне новости о том, что головная компания группа Enel может увеличить дивиденды в своей "дочке". Сейчас дивидендная политика "Энел Россия" предусматривает выплату в качестве дивидендов 40% чистой прибыли от обычных видов деятельности по МСФО. В 2015 году компания получила чистый убыток и дивиденды не выплачивала. По мнению аналитиков "Промсвязьбанка", доходность дивидендов "Энел Россия" может составить 8,5%.
Продолжается коррекция в акциях "Мечела" (ао -1,7%, ап -1,7%), "Акрона" (-1,3%), НМТП (-0,6%), ТГК-1 (-0,6%).
Фондовые рынки Старого Света демонстрируют разнонаправленную динамику. Сегодня вышел блок статистики. Индекс деловой активности в промышленности в еврозоне (предв.) в ноябре составил 53,7 п., ожидалось 53,3 п. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в плюсе на 0,56%. Индекс деловой активности в промышленности в Германии (предв.) в ноябре составил 54,4 п., ожидалось 54,8 п. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX упал на 0,59%. Предварительный индекс деловой активности в промышленности во Франции в ноябре составил 51,5 пункта, ожидалось 51,4. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,47%. Между тем Европарламент призвал все страны Евросоюза более тесно сотрудничать в области обороны из-за ухудшения ситуации с безопасностью в Европе и мире. Согласно принятой резолюции, странам ЕС следует тратить на оборонные расходы не менее 2% от ВВП. Это должно стать первым шагом на пути создания оборонного союза, подчеркивается в резолюции. Помимо этого, рекомендуется создать общие вооруженные силы ЕС и единую штаб-квартиру для планирования и руководства общими операциями, сообщает радиостанция Deutsche Welle. Для финансирования начальных фаз европейского военного проекта, по мнению парламентариев, следует открыть специальный фонд.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 0.00104, "Газпром" – 2.336, "ЛУКОЙЛ" - 48.813, "Норильский никель" – 168.929, "Роснефть" – 5.328, "Сургутнефтегаз" – 0.457, "Сбербанк" – 2,47.
Цены на нефть притормозили в росте после того, как предварительные переговоры в Вене между странами ОПЕК закончились без окончательного согласования, как Иран и Ирак будут учувствовать в процессе сокращения добычи. Это несет в себе риск того, что к моменту совещания с Россией и другими странами-производителями, которое состоится 28 ноября, ОПЕК не сформирует внутреннего соглашения. Россия неоднократно подчеркивала, что прежде, чем общаться с производителями вне Картеля, ОПЕК должна достигнуть внутреннего консенсуса. При этом Россия высказывала желание "заморозить" добычу на текущих уровнях, а не сокращать её, напоминает Анастасия Игнатенко, аналитик ТелеТрейд. К моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $49,33 за баррель, за "бочку" Light дают $48,28.
Рубль немного ослабел к доллару - на отметке 64,35. Тем не менее российскую валюту до конца недели будут поддерживать продажи экспортной выручки для уплаты налогов. Наиболее вероятный диапазон движения рубля на сегодня - 63,5-64,5 рублей за доллар, считают аналитики.
Сегодня ожидается большой блок макроэкономической статистики из США, среди которого следует обратить внимание на число заявок на пособия по безработице (16:30 мск), индекс деловой активности в производственном секторе (17:45 мск), данные по продажам нового жилья за октябрь (18:00 мск), данные по запасам сырой нефти (18:30 мск), число буровых установок и их изменение за неделю (21:00 мск). Уже после закрытия торгов на российской бирже будет опубликован протокол с последнего заседания ФРС. Впрочем, результаты вряд ли окажут существенное влияние на динамику фондовых рынков, поскольку закладываемая вероятность повышения ставки в декабре уже составляет 100%. Стоит помнить, что в среду в США короткий рабочий день. Рынки в Америке будут закрыты завтра в связи с празднованием Дня благодарения.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
