<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/optimizm-investorov-uvodit-rynok-vverx-no-do-paniki-vsego-odin-shag-20161122-135720/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оптимизм инвесторов уводит рынок вверх, но до паники всего один шаг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал вторник на позитиве. Участникам торгов на мировых площадках понравился план реформ Дональда Трампа, который он озвучил вчера в своем видеообращении. Американские биржи, закрывшись на максимумах, дали сигнал отечественным игрокам на покупку. Инвесторов продолжает вдохновлять также и растущая в цене нефть на словесных интервенциях представителей ОПЕК. ММВБ торгуется вблизи годовых максимумов, но еще есть возможность для его дальнейшего роста. К 13:50 мск РТС увеличивается на 1%, его значение составляет 1025,08 пункта. ММВБ растет на 0,64%, находясь на уровне 2070 пунктов.
В мире продолжает наблюдаться спрос на рисковые активы. Инвесторы продолжают заранее отыгрывать амбициозные планы будущего президента США, но по факту, всё будет точно не так позитивно, и многие надежды быстро улетучатся, считает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест". "Не стоит забывать, что от эйфории до паники на рынках всего один шаг. В США сегодня предпраздничный день, поэтому может быть мы увидим небольшую фиксацию ближе к закрытию торгов", - отмечает эксперт.
Пользуются спросом сегодня РДР "РУСАЛа" (+4,2%), "префы" "Башнефти" (+3,2%), бумаги "МРСК Центра" (+3,5%), "МосБиржи" (+1,4%), ВТБ (+1,4%), "МегаФона" (+2,2%). Ушли в коррекцию бумаги "Мечела" (ао-2,9%, ап – 3,1%). Снижаются акции НМТП (-1,5%), "Распадской" (-1,7%), "Мосэнерго" (-1,3%), "Россетей" (-1%), "Группы ЛСР" (-1,4%), "Аптечной сети 36и6" (-1,5%). В бумагах НЛМК (-0,6%) также пришел черед коррекционной динамики.
Фондовые рынки Старого Света демонстрируют положительную динамику. Между тем, политические проблемы, которые набирают обороты в Европе, не создают позитивного фона для евро. Так, в случае негативного исхода референдума по конституционной реформе в Италии (4 декабря), премьер-министр М.Ренци, который его инициировал, намерен уйти в отставку. Подобное событие может создать серьезные риски для евро и даже поставить под сомнение членство Италии в еврозоне, считают аналитики Райффайзенбанка. Французская политика также постепенно меняет вектор "вправо": на праймериз правоцентристских республиканцев победил Ф. Фийон, который, вероятно, будет бороться за президентское кресло с М. Ле Пен, лидером ультраправого "Национального фронта". Монетарная политика ЕЦБ также говорит не в пользу сильного евро. В частности, вчера М. Драги заявил, что намерен сохранить меры стимулирования для достижения таргетируемого уровня инфляции в 2%. Это, скорее всего, означает, что программа покупки активов, которая формально завершается в марте 2017 г., будет продлена, как минимум, до сентября следующего года, уверены в Райффайзенбанке. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в плюсе на 1%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX растет на 0,64%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 растет на 0,42%. В первой половине дня важной макроэкономической статистики опубликовано не было, однако в 18:00 мск в еврозоне будет опубликован индекс потребительского доверия. Согласно нашим ожиданиям, в ноябре показатель составил -7.8 пункта.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 0.00107, "Газпром" – 2.365, "ЛУКОЙЛ" - 49.437, "Норильский никель" –167.728, "Роснефть" – 5.326, "Сургутнефтегаз" – 0.463, "Сбербанк" – 2,49.
Нефть держится на обнадеживающих заявлениях представителей ОПЕК. Следующая встреча технических экспертов картеля пройдет в Вене 25 ноября, а 28 ноября представители картеля встретятся с экспертами из стран, не входящих в организацию. Эйфория продолжается, но до паники может быть лишь один шаг. Дональд Трамп подтвердил свое намерение отказаться от ограничений на производство американских углеводородов. "Программа роста добычи энергоресурсов в США и стремление к энергонезависимости будут конкурировать с решениями ОПЕК по ограничению добычи. Однако пока, как видим, побеждают ожидания роста нефтяных цен", - отмечает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $49,69 за баррель, за "бочку" Light дают $48,87.
На фоне резкого роста нефтяных котировок пара доллар/рубль вернулась ниже отметки в 64 руб/долл. На стороне российской валюты выступает и налоговый период, что повышает спрос на рублевую ликвидность. Сегодня рубль, вероятнее всего, продолжит усиливать свои позиции против доллара и евро на фоне роста цен на нефть. "Американец" к моменту снижается до 63,67 рубля (-0,3%), курс евро - до 67,72 рубля (-0,19%).
Эксперты отмечают, что мультипликатор российского фондового рынка на 2017 год (P/E – 6.2) выглядит привлекательно на фоне прочих площадок и исторических значений. В рыночный консенсус заложен умеренный рост прибыли российского бизнеса на 10% в следующем году. "Однако налоговая нагрузка на самый крупный нефтегазовый сектор российского рынка будет повышена, а накопительные пенсии вновь заморожены, и не поступят на фондовый рынок. Поэтому рекомендуем тщательно относиться к формированию портфеля акций", - считает Тимур Хайруллин, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24.

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
