<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zhelanie-opek-zamorozit-dobychu-nefti-provociruet-spros-v-osnovnyx-sektorax-rynka-akciiy-rf-20161121-134510/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Желание ОПЕК "заморозить" добычу нефти провоцирует спрос в основных секторах рынка акций РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок растет с открытия торгов. Спрос наблюдается в ключевых секторах – "нефть и газ" и "банки и финансы". Поводом для покупок стали новости с предварительной встречи ОПЕК. Министр нефти Ирана оценил возможность заключения соглашения по квотам на добычу 30 ноября в Вене как высокую, а всем известна позиция Ирана в плане истребования привилегий в рамках этого соглашения. Более мягкие условия могут получить пострадавшие от террористов Ирак и Нигерия.
Одновременно растет буровая активность в Штатах – за минувшую неделю число буровых установок в США выросло на 19 штук, скорость стала максимальной с лета 2015 года. "Активность среди "сланцевиков" связана с приближающейся встречей ОПЕК и возможной договоренностью об ограничении добычи нефти. Наиболее эффективные участники рынки спешат внедрить новые технологии для оптимизации производства и снижения затрат, что позволит выдержать конкуренцию даже при более высоких ценах на нефть", - считает Анна Устинова, ведущий аналитик "КИТ Финанс Брокер".
К 13:45 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,86% и составляет 2055,78 пункта, долларовый бенчмарк РТС поднялся выше значимой отметки 1000 пунктов, и находится на уровне 1007,14 пункта (+1,65%). Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет млрд рублей.
Среди "голубых фишек" спросом пользуются акции "Газпрома" (+1,44%), "Роснефти" (+1,26%), "Сбербанка" (+1,75%), ВТБ (+1,33%), "Московской биржи" (+0,48%). Котировки "Мечела" (ао +6,24%, ап +2,13%) корректируются вверх после отката от локальных максимумов.
"АЛРОСА" за первые три квартала 2016 года нарастила чистую прибыль и чистый денежный поток втрое. На этом фоне бумаги компании растут на 1,56%.
"Префы" "Башнефти" (-2,29%) продолжают снижаться, не попав под оферту "Роснефти". Котировки "МегаФона" теряют 0,93%, в числе негативных факторов исключение из MSCI Russia. Заметно хуже рынка торгуются "префы" "Транснефти" (-0,85%), а также акции АФК "Система" (-0,81%) и Yandex (-0,79%).
Европейские индексы торгуются волатильно. Доходности американских гособлигаций продолжают расти, что делает акции менее привлекательными. Рынок пытается отыграть спекулятивный скачок, вызванный ожиданиями роста вложений в инфраструктуру в США, как обещал новоизбранный президент. К 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,58%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,43%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ - 0.00104, "Газпром" – 2.32, "ЛУКОЙЛ" - 48.198, "Норильский никель" – 164.928, "Роснефть" – 5.261, "Сургутнефтегаз" – 0.461, "Сбербанк" – 2.43.
Нефть отскакивает от локальных минимумов. Ключевые факторы, влияющие на поведение игроков на рынке нефтяного сырья, остаются противоречивыми. Словесные интервенции ОПЕК+ внушают оптимизм, в то время как укрепление индекса доллара до максимумов с 2003 года сдерживает рост. "На карту поставлено достаточно много, оптимистичные заявления звучат далеко не от "дежурных спикеров" ОПЕК, это дает основания полагать, что силы потрачены не впустую. И тем не менее, чрезмерного оптимизма ожидать не приходится, с учетом возможного уровня "заморозки" и текущего объема предложения, рост Brent может приостановиться на уровне $55-58/bbl", - считают аналитики "Нордеа Банка". К 13:40 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent составляет $47,59, контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $47,1.
Индекс доллара откатился от максимумов на 101,5 пункта и сейчас торгуется на отметке 101,1 пункта, умеренно корректируясь. Это дает шанс другим валютам отыграть часть потерь. В пользу рубля говорит и оптимизм на рынке нефти. К 25 ноября приходится пик налогового периода, поэтому увеличение спроса на рубли на внутреннем рынке немного поможет курсу. К 13:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 4,2975 рубля, евро торгуется на отметке 68,37 рубля.
"Из макроэкономических событий дня следует выделить выступление главы ЕЦБ Марио Драги. Программа покупки активов Европейским Центробанком сейчас находится "в подвешенном состоянии" - срок ее действия завершается в марте, и пока неясно, будет ли ЦБ ее продлять. Если сегодня Драги намекнет на такой вариант развития событий, евро может оказаться под давлением. В этом случае пара евро/рубль может отправиться в район отметки 68 или даже ниже", - напоминает Андрей Диргин, директор департамента аналитики "Альфа-Форекс".
Значимой макростатистики сегодня не ожидается, позитивных новостей от ОПЕК российскому рынку может хватить до вечера. На этом фоне намерение Евросоюза продлить санкции против России еще на полгода, а Ангелы Меркель – баллотироваться на четвертый срок на пост канцлера, воспринимается участниками рынка нейтрально.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
