<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/protivorechivyiy-vneshniiy-fon-ne-daet-rossiiyskomu-rynku-vyiyti-v-plyus-20161118-13456/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Противоречивый внешний фон не дает российскому рынку выйти в плюс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок выглядит вялым, торги идут вблизи уровней вчерашнего открытия, тогда как внешний фон остается противоречивым. Вчера министр энергетики Саудовской Аравии выразил надежду на благополучный исход встречи представителей картеля в Вене 30 ноября – страны должны подписать соглашение о квотах. Саудовская сторона считает, что "заморозка" добычи картеля на уровне 32,5 млн баррелей в сутки ускорит стабилизацию рынка нефти. В то же время хорошая статистика в Штатах, где количество первичных обращений за пособиями по безработице упало до минимума за 43 года, а инфляция растет хорошими темпами, поддержала доллар. Заявления главы ФРС США Дж. Йеллен о том, что ключевая ставка будет вскоре повышена, вызвало ралли в долларе. Дополнительную поддержку курсу "американца" оказали распродажи на долговом рынке США: "Стагфляционный" трейд – продажа облигаций и покупка акций на фоне роста бюджетных стимулов и инфляции – продолжается", - отмечают аналитики банка "Санкт-Петербург". Сильный доллар давит на нефть, а она в свою очередь сигналит российскому рынку о продажах в его основном, нефтегазовом, секторе.
Министр финансов РФ Антон Силуанов опубликовал в СМИ статью, в которой сообщается, что в бюджете РФ до 2019 года в базовом сценарии предусмотрена стоимость нефти в размере $40 за баррель. При этом отмечается, что при падении цен до $30 министерству не придется существенно пересматривать расходную часть. В случае улучшения конъюнктуры наращивать расходы также не планируется. Главной же новостью стало то, что Минфин рассчитывает обойтись без секвестра расходов в ближайшие годы.
На этом фоне к 13:40 мск индекс ММВБ снижается на 0,02% и составляет 2042,45 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,72% и находится на отметке 988,67 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ остается умеренным и составляет 10,4 млрд рублей.
Угольные компании продолжают корректировать рост последних недель: "Мечел" (ао -4,64%, ап -2,17%), "Распадская" (-0,07%). Страдает и металлургический сектор: Polymetal (-2,52%), "РУСАЛ" (рдр -2,34%), НЛМК (-%), "Норникель" (-1,17%).
В сектор "нефть и газ" нет единой динамики, но акции "Газпрома" (-0,1%) заметно проседают, что тянет рынок вниз.
Акции "Московской биржи" (+2%) отыгрывают часть вчерашних потерь, аналогичная история в акциях "Сбербанка" (+0,5%). Акции сектора электроэнергетики постепенно остывают, теряя утренние завоевания: "Юнипро" (+0,86%), "Интер РАО" (+0,83%), "Энел Россия" (+0,56%). На фоне ослабления рубля появился интерес к акциях ненефтяных экспортеров: "ФосАгро" (+1%), "Акрон" (+0,91%).
Европейские индексы умеренно снижаются. Европейская валюта сдает позиции к доллару десятую сессию подряд, несмотря на вчерашние заявления чиновника ЕЦБ о возможном сворачивании программы количественного смягчения. Ужесточение денежно-кредитной политики США, анонсированное Дж. Йеллен накануне, является более весовым аргументом. К 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,66%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,52%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX торгуется в минусе на 0,22%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ - 0.00102, "Газпром" – 2.269, "ЛУКОЙЛ" - 47.838, "Норильский никель" – 164.028, "Роснефть" – 5.155, "Сургутнефтегаз" – 0.453, "Сбербанк" – 2.373.
Нефть испытывает давление со стороны доллара, в котором и номинирована. Однако это не мешает котировкам находится вблизи уровня $46. "После того как Йеллен подтвердила готовность американского регулятора перейти к ужесточению денежно-кредитной политики, настроения на площадках заметно изменились и ранее приостановленное движение долларовых активов вверх получило новую силу. Как итог позитив, поступавший в последние дни от представителей сторон по сделке ОПЕК+, ощутимо снизился. Встречи в Дохе продолжаются, макроэкономический новостной фон сегодня сдержанный. Ориентиром для сырьевых рынков останутся динамика USD и новости по сделке ОПЕК+, в вечерние часы выйдут данные по числу буровых в США", - поясняют аналитики "Нордеа-Банка". К 13:40 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоил $46,52, контракт на нефть марки Light находился на отметке $45,99.
На этом фоне рубль ведет себя предсказуемо, снижаясь в паре с долларом и евро. Поддержки со стороны налогового периода ждать не приходится. "Увеличение объемов выплат по внешнему долгу в декабре месяце и риски отсутствия договоренности внутри ОПЕК по вопросу ограничения объемов добычи нефти могут способствовать "догоняющему ослаблению" российской валюты", - полагает Михаил Поддубский, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк". К 13:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,065 рубля, евро торгуется на отметке 69,09 рубля.
Слабый рубль может поддержать рублевый сегмент российского рынка в течение дня, однако номинированным в долларах бумагам рассчитывать на что-то не приходится.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

fn517240
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
