<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/monetarnye-chinovniki-po-obe-storony-atlantiki-vzbodryat-rynok-k-koncu-torgovogo-dnya-20161117-135039/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Монетарные чиновники по обе стороны Атлантики взбодрят рынок к концу торгового дня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Основные российские индексы акций начали день без единой динамики. К середине дня динамика торгов остается слабой, а изменения фондовых индикаторов незначительными. Инвесторы заняли выжидательную позицию. В 18:00 по московскому времени начнется выступление главы ФРС США Джаннет Йеллен перед Объединенным экономическим комитетом, первое после избрания Дональда Трампа президентом. Рынок почти не сомневается в том, что ключевая ставка в декабре будет повышена, поскольку заявленная экономическая политика Трампа подразумевает наращивание госрасходов, а значит и разгон инфляции. Кроме того, состоится заседание ЕЦБ, предметом которого также станет монетарная политика.
Сегодня Банк Японии сообщил, что будет выкупать неограниченный объем долга по фиксированным ставкам. Это привело к ослаблению доллара и приостановке продаж на долговых рынках развитых стран.
К 13:45 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,36% и составляет 2036,3 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавляет 0,31% и находится на отметке 992,72 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ снизился относительно последних дней и составляет 12,88 млрд рублей.
В числе лидеров роста акции сектора электроэнергетики, пользующиеся спросом в любой непонятной ситуации: "Россети" (+4,96%), ОГК-2 (+4,41%), "МосЭнерго" (+3,78%), "ФСК ЕЭС" (+2,34%), "РусГидро" (+1,95%). Котировки "ФосАгро" прибавляют 1,47% на фоне публикации отчетности по МСФО за 9 месяцев 2016 года – чистая прибыль компании выросла на 54%, выручка прибавила только 4%.
Сектор "нефть и газ" выглядит позитивно: "Газпром" (+0,32%), "Роснефть" (+0,28%), "ЛУКОЙЛ" (+0,89%), "Сургутнефтегаз" (+0,53%). Сегодня стало известно, что государство не отказывается от идеи приватизации "Роснефти" до конца года – опасения по этому поводу появились на рынке после ареста экс-министра экономического развития Алексея Улюкаева.
Котировки "Мечела" (ао -2,75%) продолжают корректироваться после масштабного роста последних недель. Аналогичная картинка в бумагах "Распадской" (-0,99%). "Сильное среднесрочное повышение стоимости этих бумаг было обусловлено рядом позитивных корпоративных новостей, а также улучшением ценовой конъюнктуры на рынке коксующего угля. Тем не менее, в этих бумагах давно накопилась перекупленность, требующая хотя бы частичной разгрузки", - считает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Среди "голубых фишек" стагнирует сектор "финансы": ВТБ (-0,15%), "Московская биржа" (-0,97%), "Сбербанк" (ао -0,2%), чьи котировки чувствительны к ослаблению рубля.
Торги в Европе проходят без единой динамики. Вчерашнее снижение частично корректируется. В Великобритании вышли данные по розничным продажам за октябрь, которые существенно превзошли ожидания рынка. Так, год к году продажи подскочили на 7,4% (ожидалось +5,3%), а месяц к месяцу – на 1,9% (ожидалось +0,4%). Инфляция в еврозоне в октябре в месячном выражении ожиданий рынка не оправдала – цены выросли только на 0,2%, ожидалось +0,3%. Год к году показатель оказался в рамках прогноза - +0,5%. Всё внимание инвесторов сосредоточено на заявлениях монетарных властей по обе стороны Атлантики. К 13:45 мск британский FTSE100 растет на 0,25%, французский CAC40 в минусе на 0,02%, немецкий DAX снижается на 0,35%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 0.00103, "Газпром" – 2.258, "ЛУКОЙЛ" - 47.773, "Норильский никель" – 165.828, "Роснефть" – 5.21, "Сургутнефтегаз" – 0.458, "Сбербанк" – 2.369.
Ситуация на рынке нефти остается неопределенной. США объявили об открытии нового месторождения нефти в Техасе, чьи запасы оказались рекордными - 20 млрд баррелей нефти, 16 трлн кубометров газа и 1,6 млрд баррелей конденсата. Министр природных ресурсов РФ назвал такую оценку "лукавством". В Столице Катара, Дохе стартовал энергетический форум, на котором предусмотрены встречи представителей ОПЕК в целях обсуждения деталей договоренности о "заморозке" добычи. Иран и Ирак отказались от участия в мероприятиях. Как известно, Иран не торопится сокращать или "замораживать" добычу. Страна намерена довести уровень добычи до досанкционного уровня. Недавно стало известно, что французская Total первой из западных компаний после отмены санкций начнет работу в Иране. Ирак просит привилегий из-за необходимости воевать с исламистами на своей территории. Вчера министр энергетики РФ Александр Новак заявил, что Россия примет любое решение ОПЕК на встрече 30 ноября, и надеется, что сделка будет заключена. К 13:45 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,77, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $46,21.
Рубль движется в рамках общемировых тенденций, слабея в паре с евро и укрепляясь в паре с долларом. Вчера индекс доллара USDX достиг максимума с 2003 года на отметке 100,57 пункта. "Пугающая картина по индексу доллара, который имеет все шансы прорвать отметку 100 п и уйти выше, еще актуальна", - считает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер". Поддержка налогового периода на этот раз будет весьма ограниченной, его пик придется на 25 ноября. К 13:45 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,65 рубля, евро торгуется на отметке 69,3625 рубля.
Российский рынок продолжит вялую консолидацию, ожидая новостей от монетарных властей Европы и США. Главным ньюсмейкером, конечно, станет ФРС.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
