<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vneshniiy-fon-ne-sposobstvuet-pokupkam-na-birzhax-20161117-093753/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Внешний фон не способствует покупкам на биржах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги в России в среду проходили волатильно. Позитивное начало получило развитие в ходе основной сессии, однако к закрытию большая часть завоеваний была растеряна, и главным виновником оказался индекс доллара США, который протестировал максимальные отметки с 2003 года. Индекс РТС вырос на 0,94% закрылся на уровне 989,68 пункта. Индекс ММВБ по итогам дня прибавил 0,58% и закрылся на отметке 2028,92 пункта. Лидировал на торгах в среду сектор "нефть и газ": "Татнефть" (ао +5,02%, ап +0,97%), "НОВАТЭК" (+1,85%), "Транснефть" (+4,47%), "Роснефть" (+0,37%), "ЛУКОЙЛ" (+0,65%). Акции "Газпрома" просели на 0,27% на новостях о возможном скором приходе американского СПГ в Европу. Акции угольных компаний корректировали рост последних недель: "Мечел" (ао -1,32%, ап -4,31%), "Распадская" (-4%). Аналогичная картина наблюдалась в бумагах "КАМАЗа" (-2,4%) и "СОЛЛЕРСа" (-1,88%).
Рынок США продемонстрировал в среду смешанную динамику на фоне завершения ралли в акциях промышленного и банковского сектора после того, как стало известно, что следующим президентом США станет Дональд Трамп. Из важной макроэкономической статистики вчера были опубликованы индекс цен производителей и промышленное производство за октябрь. Так, первый показатель продемонстрировал нулевое изменение против прогноза +0,3%, тогда как второй также продемонстрировал нулевое изменение по сравнению с приростом на 0,1% в сентябре. Также вышли данные по запасам нефти по данным EIA, которые за неделю выросли на 5.274 млн баррелей, хотя аналитики ждали увеличение показателя на 1,48 млн баррелей. В итоге Dow Jones снизился на 0,29%, S&P опустился на 0,16%, Nasdaq увеличился на 0,36%. Сегодня в 16:30 мск в США станут известны данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработица неделю. 257 тыс. – количество обращений, ожидаемое рынком. На предыдущей неделе их число составило 254 тыс.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,06035, "Газпром" (Анг) – 4,48126, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 47,20802, "Норильский никель" (Анг) – 16,60282, "Роснефть" (Анг) – 5,19088, "Ростелеком" (Анг) – 7,69131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,53277, "Сбербанк" (Анг) – 9,51162. МТС (США) - 7,24123, "ВымпелКом" (США) -3,32456, "Мечел Сталь" (США) – 6,51111, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,14053.
В Дохе сегодня начнется энергетический форум, однако Иран и Ирак отказались от участия в нем. Иран стремится довести объемы добычи до досанкционного уровня, а Ирак требует привилегий из-за необходимости воевать с террористами на своей территории. Позитив вызвали слухи, что Россия проведет неформальные переговоры с Саудовской Аравией и другими членами ОПЕК, что снова подстегнуло веру в положительный исход встречи в Алжире 30 ноября. Министр энергетики Александр Новак сказал в среду, что, по его мнению, вероятность успешного исхода переговоров группы стран-экспортеров по положениям договора по заморозке к 30 ноября велика. Но без сюрпризов не обошлось: данные по запасам нефти в США показали рост выше 5 млн баррелей, тогда как рынок рассчитывал только на 1,5 млн. Brent стоит к моменту сейчас $46,51, Light - $45,98 за баррель. Рубль ослабел к доллару. Рост доходности по государственным бондам возобновился вместе с укреплением доллара. Вероятности повышения ставки ФРС в декабре выросла. Ситуация подогревается также ожиданиями, что политика нового президента США приведёт к разогреву инфляции, и ФРС будет вынуждена принять более жёсткую политику.
Фундаментально российский рынок остается интересной идеей с кредитной точки зрения, а значит эту коррекцию в облигациях буду выкупать. Поэтому несмотря на рост волатильности поводов для сильного ослабления у рубля пока нет, считает Денис Асаинов, аналитик УК "Альфа-Капитал". Доллар на торгах Московской биржи вырос до 64,71 рубля (+0,8%), курс евро - до 69,17 рубля (+0,4%).
Площадки Азии торгуются утром сегодня разнонаправленно. Покупкам способствует некоторое снижение волатильности на долговых рынках. Предыдущий рост нервозности на рынках долга объясняли ожиданиями роста инфляции в США после победы Трампа. Nikkei упал к настоящему времени на 0,04%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI вырос на 0,09%. Индекс Китая CSI-300 опустился на 0,12%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,09%.
Открытие российского рынка акций ожидается незначительным повышением котировок. Однако, как предполагает большинство аналитиков, спокойная жизнь у инвесторов закончилась. "Рынок будет кидать в обе стороны - начинается шторм. Спекулянты в спасательных жилетах будут довольны, насчет инвесторов не уверен", - комментирует Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
Внешний фон не способствует покупкам на российском рынке акций сегодня, поэтому ожидается умеренное снижение индекса ММВБ к уровню 2015 пунктов, считает Сергей Ксенофонтов, ведущий аналитик финансовых рынков АКБ"Спурт".
Основное внимание инвесторов будет обращено на индекс потребительских цен Европы в октябре (13:00 мск). Позднее будет опубликован протокол последнего заседания ЕЦБ по монетарной политике (15:30) и число первичных заявок на получение пособий по безработице в США (16:30). Под конец дня выступят 3 представителя ФРС, в том числе Джанет Йеллен.
Сегодня МТС и "ФосАгро" опубликуют финансовые результаты по МСФО за 9 месяцев 2016 года. Также пройдут заседания советов директоров НЛМК и ТМК.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
