<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-sreda-otkroetsya-rostom-vazhnym-draiyverom-dlya-rynka-rf-ostaetsya-dinamika-neftyanyx-fyuchersov-20161116-095245/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Среда откроется ростом, важным драйвером для рынка РФ остается динамика нефтяных фьючерсов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вчерашний торговый день на российском фондовом рынке завершился с неопределенной динамикой, индексы двигались в разных направлениях. С одной стороны, повышение стоимости нефти Brent за отметку $46 стало сильным позитивом для рынка и помогло укрепиться рублю. Между тем, давление на рынок оказывает "дело Улюкаева", которое не привело к негативной динамике котировок акций, но сильно озадачило инвесторов и заставило их повременить с покупками. В итоге, индекс ММВБ снизился на 0,24% - до 2017,06 пункта, индекс РТС окреп на 2,1%, его значение составило 980,47 пункта.
Лидерами снижения стали акции "Трансаэро" (-15,25%), корректирующиеся после головокружительного роста ранее на новостях о возможном перезапуске бизнеса авиаперевозчика.
Уже не первый день в аутсайдерах находятся "металлурги": Polymetal (-4,8%), "РУСАЛ" (рдр-2,4%), НЛМК (-2,4%), "Полюс" (-1,4%), "Северсталь" (-0,9%), "Норникель" (-0,12%). Основным негативом для этого сектора стало снижение цен как на промышленные, так и на драгоценные металлы.
Рост цен на "черное золото" поддержал позитив в бумагах нефтяных компаний: "Газпром нефть" (+1,4%), "Башнефть" (+1,3%), "Роснефть" (+0,08%). Последняя компания росла еще и на новостном фоне. Вопреки настороженности, появившейся на рынке в связи с историей с арестом Улюкаева, стало известно, что "Роснефть" выкупит обыкновенные акции у миноритариев "Башнефти" по цене 3706,41 рубля за штуку, что выше текущей цены.
Европейские рынки показали околонулевую динамику, завершив день на позитивной стороне. Сохранить оптимизм рынкам помогли статистические данные. Так, предварительный ВВП в еврозоне за третий квартал 2016 года остался на прежнем уровне и составил 1,6%. Сальдо торгового баланса в сентябре выросло до 26,5 млрд евро. В итоге, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,59%, французский индекс CAC 40 подрос на 0,62%, немецкий DAX окреп на 0,49%.
На мажорной ноте завершили день и американские площадки. Индекс Dow Jones поднялся на 0,29%, NASDAQ вырос на 1,1%, S&P 500 увеличился на 0,75%. Главными драйверами повышения стали рост нефтяных цен и статистика в США. Розничные продажи в октябре выросли на 0,8%, тогда как ожидалось повышение на 0,6%. Импортные цен в октябре поднялись с 0,2% до 0,5%. Между тем, все внимание инвесторов обращено на заявления представителей ФРС. Рынок, безусловно, закладывается на повышение ставки в декабре. Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", обращает внимание на заявление главы ФРБ Бостона Эрика Розенгрена, сказавшего, что ожидания повышения ставки ФРС в декабре вполне оправданы, поскольку экономика приближается к уровню полной занятости, а инфляция - к таргетируемой величине.
Рынки АТР сегодня утром показывают положительную динамику. Улучшение настроений на азиатских рынках вызвано смягчением позиции по Китаю Дональдом Трампом. Напомним, в ходе предвыборной кампании Трамп обвинял Китай в валютном манипулировании и угрожал, что введет высокие тарифы на китайские товары. Между тем, в минувшее воскресенье состоялся телефонный разговор Трампа и президента Китая Си Цзиньпина, в ходе которого два лидера пришли к взаимному уважению. Японский индекс Nikkei окреп на 1,17%, корейский KOSPI вырос на 0,77%, китайский CSI-300 потерял 0,15%, гонконгский HANG SENG оказался в плюсе на 0,6%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,06235, "Газпром" (Анг) – 4,51777, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 47,14801, "Норильский никель" (Анг) – 16,86287, "Роснефть" (Анг) – 5,17088, "Ростелеком" (Анг) – 7,46127, "Сургутнефтегаз" (Анг) –4,54177, "Сбербанк" (Анг) – 9,47261. МТС (США) – 7,30124, "ВымпелКом" (США) – 3,32136, "Мечел Сталь" (США) – 6,61112, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,20054.
Котировки "черного золота" после непродолжительного спада вновь вернулись к росту. Сегодня утром цены поднимаются выше $47 за баррель Brent. Улучшение настроений вызвано новыми комментариями представителей ОПЕК в отношении предстоящей встречи. Так, министр нефти Саудовской Аравии заявил, что у ОПЕК нет других вариантов для урегулирования ситуации, кроме как достичь консенсуса. В последнее время сырьевой рынок слишком резво реагируют даже на малейшие позитивные слова. В итоге, даже намек на возможность достижения соглашения о "заморозке" добычи стал для рынков важнее данных о росте запасов углеводородов на 3,6 млн баррелей по расчетам американского института нефти (API). Сегодня станут известны данные от Минэнерго США (EIA). Ожидается, что после роста прошлой недели на 2,432 млн баррелей, показатель увеличится лишь на 1,48 млн баррелей. Если данные останутся в рамках ожиданий, то рост сырьевого рынка ускорится. В настоящий момент нефть марки Brent растет до $47,29, котировки нефти марки Light укрепляются до $46,69.
Открытие среды ожидается с небольшим повышением индексов. Как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, значимым сопротивлением для индекса ММВБ выступят отметки 2040 и 2050 пунктов. Таким образом, аналитики не ждут, что на текущей неделе рублевый индикатор может опуститься ниже круглой отметки в 2000 пунктов. Наиболее важным фактором роста для рынка остается динамика изменения стоимости нефтяных фьючерсов. Сегодня рынок будет следить за поступающими новостями с сырьевого рынка и данными о запасах сырья в США.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
