<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/polet-normalnyiy-rossiiyskiiy-rynok-ignoriruet-politiku-i-prodolzhaet-korrekciyu-20161115-135122/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полет нормальный: Российский рынок игнорирует политику и продолжает коррекцию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги в России начались ростом основных фондовых индексов, однако вскоре рублевый индикатор ММВБ ушел на отрицательную территорию, во много благодаря укреплению курса рубля. Главной внутренней новостью стало задержание министра экономического развития Алексея Улюкаева. СКР сообщил, что глава ведомства был задержан при получении взятки в $2 млн, которую, по версии следствия, получил за предоставление "Роснефти" позитивного заключения при приватизации "Башнефти". Сама сделка по продаже госпакета башкирской компании не оспаривается, к главе "Роснефти" Игорю Сечину претензий нет. Однако, как отмечает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", если министр Улюкаев будет арестован, закрытие сделки по приватизации 19,5% акций "Роснефти", которое планировалось в декабре, может оказаться под угрозой.
Российский рынок воспринял эту новость без лишнего драматизма – на фондовом и валютном рынке идет коррекционный отскок, закономерный после падения. К 13:45 мск индекс ММВБ снижается лишь на 0,24% и составляет 2017,04 пункта, долларовый бенчмарк РТС растет на 1,3% и находится на уровне 972,85 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ остается в рамках средних значений и к 13:45 мск составляет 15,89 млрд рублей.
Рынку сегодня хватает корпоративных событий. Акции "Мечела" (ао -1,82%, ап – 2,35%) корректируются после роста накануне – компания договорилась со "Сбербанком" об отсрочке платежа по долгу в 5 млрд рублей, а "Сбербанк" традиционно самый несговорчивый кредитор "Мечела".
Сам "Сбербанк" (ао -0,45%, ап -1,44%) отчитался по МСФО за 9 месяцев 2016 года – чистая прибыль банка выросла в 2 раза, рентабельность капитала подскочила с 11,8% до 20,5%. Чистые процентные доходы выросли на 30,1%, причем одной из главных причин стал рост потребительского кредитования. В то же время, уровень покрытия резервами вырос со 134% до 142%.
Акции "МегаФона" (-1,15%) были исключены из состава индекса MSCI Russia, а акции "Интер РАО" (+2,37%) также ожидаемо включены. "Приток капитала в бумаги "Интер РАО", получившие вес более 1% в MSCI Russia, ожидается в объёме свыше $100 млн. Это очень много - кратно превосходя среднедневной объём торгов по данной бумаге и превышая 2% уставного капитала по текущим котировкам. Принимая во внимание большой объём вынужденного спроса со стороны пассивных фондов, можно рассчитывать на продолжение роста цены акций в оставшееся до конца месяца время", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24.
Лучше рынка остаются акции "КАМАЗа" (+5,31%) на новостях о росте продаж. Акции "Сургутнефтегаза" (ао +0,15%) снова пользуются спросом на фоне девальвации рубля. Позитивную динамику демонстрирует и недавно объявивший о выплате промежуточных дивидендов "Норникель" (+0,87%).
В Европе снова преобладают покупки. В Германии вышла предварительная оценка ВВП за 3 квартал – год к году ВВП вырос на 1,5%, ожидалось +1,8%. Инфляция в Великобритании растет не так быстро, как ожидалось – в октябре год к году цены выросли на 0,9% при прогнозе +1,1%. Предварительная оценка ВВП еврозоны полностью совпала с ожиданиям рынка - +1,6% год к году и +0,3% квартал к кварталу. Сальдо торгового баланса зоны евро в сентябре сложилось положительным и также оказалось больше прогноза аналитиков, составив 26,5 млрд евро.
Акции банков корректируются, а вот бумаги "нефтяников" получили поддержку со стороны ОПЕК – как стало известно, организация работает над сделкой по квотам на добычу, которую планируется заключить 30 ноября. К 13:45 мск Британский FTSE100 растет на 0,92%, французский CAC40 прибавляет 0,42%, а немецкий DAX в плюсе на 0,09%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 0.00102, "Газпром" –2.241, "ЛУКОЙЛ" -46.553, "Норильский никель" – 168.387, "Роснефть" – 5.082, "Сургутнефтегаз" – 0.455, "Сбербанк" – 2.336.
Рубль растет в паре с долларом и евро главным образом благодаря передышке, которую взял "американец" в своем ралли. Выход спекулятивного капитала из ОФЗ нанес рублю некоторый ущерб, а распродажи в облигациях таких стран, как США и Германия, привели к росту спроса на доллар. Однако сегодня наметился коррекционный откат. К 13:45 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,275 рубля, за один евро дают 70,4825 рубля.
Нефть также корректируется вверх после двух недель активного снижения. Заявления ОПЕК о работе над сделкой можно расценивать как вербальные интервенции. С другой стороны, снижения цен увеличивает шансы на достижение консенсуса основными странами-производителями нефти. К 13:45 мск январский контракт на нефть марки Brent стоит $45,46, декабрьский фьючерс на нефть сорта Light торгуется на отметке $45,09.
Ситуация на российском рынке остается спокойный, объем торгов повысились по сравнению с последними месяцами, но остаются в пределах средних значений. Ситуация с задержанием Алексея Улюкаева не вызвала даже краткосрочных распродаж. Следственный комитет еще раз подчеркнул, что сделка по приватизации "Башнефти" не является предметом расследования, а "Роснефть" заявила, что не планирует откладывать выставление оферты миноритариям "Башнефти".

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
