<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/osnovnym-riskom-dlya-rynka-rf-ostaetsya-dinamika-nefti-20170206-143051/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основным риском для рынка РФ остается динамика нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Внешний фон к открытию торгов в понедельник в РФ можно было назвать спокойным. Торги в США в пятницу завершились на позитивной стороне, где рынок будоражит новый президент страны, обещающий введение нового налогового кодекса в 2017 году путем снижения налогов для бизнеса "с одного из самых высоких в мире уровней до одного из самых низких". Давление на российские индексы с утра оказало ослабление нефтяных котировок, которые обратили внимание на данные Baker Hughes по росту численности буровых установок в США. К настоящему моменту динамика российских торгов негативна: индекс ММВБ теряет 0,6%, его значение составляет 2213,62 пункта, долларовый индекс РТС опускается на 0,4% - до 1186 пункта.
Просадка нефтяных цен ниже $57 за баррель Brent вызвала распродажи в бумагах нефтегазового сектора: "Башнефть" (ао -4%, ап -0,9%), "Газпром нефть" (-1,3%), "ЛУКОЙЛ" (-1,4%), "Сургутнефтегаз" (ап -0,8%, ао -0,6%), "Роснефть" (-0,7%), "Газпром" (-0,7%).
Ожидание начала валютных интервенций усугубляет настроения на валютных рынках, провоцируя негативную динамику в бумагах финансового сектора: "Мосбиржа" (-0,7%), ВТБ (-0,6%), "Сбербанк" (ао -0,3%, ап -0,1%).
Бумаги "Аэрофлота" (-0,6%), снижаются в ожидании публикации финансовых результатов по РСБУ за 2016 год. Недавние новости о снижении российскими авиакомпаниями перевозки пассажиров за 2016 год на 3,8% оказывают давление на котировки.
Кроме того, в лидерах снижения отметились бумаги ОГК-2 (-2,6%), Yandex (-1,4%), "Мосэнерго" (-1,3%), "ДИКСИ" (-1,3%), ТГК-1 (-1,3%).
Противоречивую динамику показываю металлурги. Снижаются бумаги "РУСАЛа" (рдр -3,6%), ММК (-0,7%) НЛМК (-0,7%), "Распадской" (-0,5%). Растут против рынка "Мечел" (ао +1,1%, ап +0,1%) и "Северсталь" (+0,5%).
Лидерами роста стали ТМК (+0,9%), "Ростелеком" (ап +0,6%), "Магнит" (+0,4%),
Хорошая статистика помогла европейским индексам торговаться на позитивной стороне. Так, индекс доверия инвесторов Sentix в еврозоне в феврале оказался в рамках ожиданий и составил 17,4 пункта. Промышленные заказы в Германии в декабре выросли на 5,2%, тогда как аналитики после снижения на 2,5% прогнозировали повышение лишь на 0,5%. В итоге, британский индекс FTSE 100 растет на 0,27%, французский CAC 40 повышается на 0,24%, немецкий DAX окреп на 0,04%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:25 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,00116, "Газпром" (Анг) – 2,498, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,582, "Норильский никель" (Анг) – 171,664, "Роснефть" (Анг) – 6,686, "РусГидро" (Анг) – 0,01784, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,553, "Сбербанк" (Анг) – 2,997.
В пятницу нефтяные котировки устремились выше $57 за баррель Brent на новостях о введении санкций США против Ирана. Инвесторы восприняли это как позитив для сырьевого рынка. Между тем, рынок вернулся к данным от Baker Hughes о росте числа буровых в США. "Черное золото" опустилось ниже $57, но далеко от этой отметки уходить не желает. К настоящему моменту фьючерс на поставку нефти марки Brent оценивается в $56,82 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $53,95.
Рубль в ожидании дальнейшего улучшения ситуации на сырьевом рынке торгуется в районе 59 к доллару. Аналитики отмечают, что испортить настроение рублю не могут даже грядущие валютные интервенции ЦБ в интересах Минфина, которые начнутся уже завтра. "Сейчас кажется, что рублю ничего не угрожает: ФРС не спешит поднимать ставку, ЦБ РФ в очередной раз не изменил монетарную политику, ралли доллара кончилась", - комментирует ситуацию Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка". К 14:25 мск доллар США ослаб на 0,3% и составляет 58,79 рубля, евро подешевел на 0,6% до 63,175 рубля.
Главным риском для российского фондового рынка остается динамика нефтяных цен. Инвесторы обеспокоены тем, что желание ОПЕК выровнять баланс спроса и предложения может не привести к результату из-за роста добычи нефти с США. Между тем, сегодня поддерживает оптимизм на российских площадках заявления вице-президента США Пенса о том, что вопрос об изменении санкционного режима в отношении России будет решаться уже в ближайшие месяцы. "Это значит, что теперь вероятность скорой отмены санкций немного увеличилась", - отметил Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст".

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
