<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-vnov-podtyanetsya-k-2050-punktam-po-mmvb-20161114-093541/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ вновь подтянется к 2050 пунктам по ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу российский фондовый рынок кардинально изменил динамику по отношению к предыдущим торговым сессиям. Индикаторы закрыли последний торговый день на волне фиксации прибыли после сильного двухдневного роста. В итоге ММВБ упал на 0,6% - до 2031,92 пункта, падение индекса РТС было более существенным – 970,15 пункта (-2,4%). Объемы торгов из базы расчета индекса ММВБ были выше средних уровней, но тем не менее, оказались выше вчерашнего уровня (69,552 млрд рублей) и составили 45,814 млрд рублей. Акции электроэнергетиков, недавно находившиеся в лидерах роста, перешли к ожидаемой коррекции: "Мосэнерго": (-8,2%), ТГК-1 (-4,2%), "ИНТЕР РАО" (-2,05%). В аутсайдерах дня отметился "Полиметалл" (-3,5%), падающий вслед за обвалом цен на драгметаллы.
Снижение нефтяных котировок увело в минус "Татнефть" (ао-4,7%, ап-3,5%), "Транснефть" (ап-3,8%) и "Роснефть" (-2,5%). Между тем акции "Газпрома" (+0,3%) поддерживались ожиданиями повышения дивидендных выплат.
Сильный рост цен на промышленные металлы стал причиной скачка бумаг "металлургов": "РУСАЛ" (рдр+8,3%), "Норникель" (+1,04%), НЛМК (+4,16%), "Северсталь" (+1,11%). Пользовались спросом котировки горнодобытчиков на фоне галопирующих цен на уголь и начавшегося вслед за ним роста цен на руду: "Мечел" (ао+5,03%, ап+3,17%), "Распадская" (+1,8%).
В пятницу, 11 ноября, единственным макроэкономическим подспорьем для американских фондовых площадок стала публикация предварительного индекса потребительского доверия Мичиганского университета, который вырос в ноябре до наибольшего с июня уровня в 91.6 пунктов с 87.2 пунктов в октябре, тогда как аналитики предсказывали менее уверенное продвижение до 87.5 пунктов. Положительным переменам в потребительском настрое американцев и их готовности к усилению покупательской активности способствовали определенное улучшение экономической ситуации и преимущественно позитивный тренд на рынках труда в США. После бурных коллизий предыдущих дней, обусловленных неожиданной победой Трампа на выборах, и последовавшего затем ралли на фондовых рынках, биржи в пятницу вели себя довольно инертно, демонстрируя умеренную волатильность. В итоге Dow Jones вырос на 0,21%, S&P снизился на 0,14%, Nasdaq увеличился на 0,54%. Выступивший глава ФРБ Ричмонда Джеффри Лакер заявил, что в декабре ФРС несомненно будет обсуждаться очередное повышение ставок, доводы в пользу увеличения которых в текущий момент достаточно весомые.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,02234, "Газпром" - 4,53077, "ЛУКОЙЛ"– 47,08800, "Норильский никель" – 16,25276, "Роснефть" – 5,14087, "Ростелеком" – 7,32124, "Сургутнефтегаз" – 4,54077, "Сбербанк" – 9,45161. МТС (США) –7,32124, "ВымпелКом" (США) - 3,37990, "Мечел Сталь" (США) –5,45093, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,32056.
Нефть дешевеет из-за усилившихся сомнений в возможности заключения соглашения о сокращении объемов добычи нефти входящими в ОПЕК странами на их встрече в конце ноября. В особенности после того, как Международное энергетическое агентство в своем последнем докладе сообщило об увеличении добычи "черного золота" картелем ОПЕК в октябре, достигшей рекордных объемов. В целом же за неделю проигрыш нефти составил 1,5%. Brent стоит сейчас $44,82, Light - $43,38 за баррель.
Рубль ослабел к доллару. "В конце недели было пробито сопротивление на уровне 65 рублей, которое теперь выступает ближайшей поддержкой для американской валюты. Возможно, что позитивные настроения приведут к тестированию этого уровня сверху. Если "быкам" удастся удержать доллар выше 65 рублей, это будет говорить в пользу продолжения роста и достижения в ближайшее время сопротивления на отметке 67 рублей", - уверен Богдан Зварич, аналитик инвестиционной компании "ФИНАМ".
Торги в Азии проходят разнонаправленно. ВВП Японии предварительный в 3 квартале вырос на 0,5% к/к, ожидалось +0,2%. Nikkei растет к настоящему времени на 1,72%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 0,42%. Промышленное производство в Китае в октябре выросло на 6,1% г/г, ожидалось +6,2%. Розничные продажи в октябре выросли на 10% г/г, ожидалось +10,7%. CSI-300 вырос на 0,19%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 1,46%.
Открытие российского рынка акций ожидается в районе 2040 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в контексте улучшающегося внешнего фона этот фондовый индикатор способен вновь подтянуться к отметке в 2050 пунктов, считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид".
Сегодня MSCI объявит итоги полугодовой ребалансировки своих индексов. Состоится закрытие реестра акционеров "Магнита" для участия в ВОСА, "ДИКСИ" опубликует операционные результаты за октябрь 2016 года, ВТБ представит финансовые результаты по МСФО за 9 месяцев и 3 квартал 2016 года. В 18:00 мск состоится выступление главы ЕЦБ Марио Драги, а в 21:20 мск - выступит глава ФРБ Далласа Роберт Каплан. Уже после закрытия американской торговой сессии ожидается речь главы ФРБ Ричмонда Джеффри Лэкера и президента ФРБ Сан-Франциско Джона Уильямса.
В ближайшие недели площадки будут в зоне турбулентности. Рынок будет пытаться предсказать действия Трампа на президентском посту, предполагает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Также внимание участников рынка будет приковано к встрече ОПЕК в конце месяца и к Конституционному референдуму в Италии, который состоится 4 декабря.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
