<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-dezorientirovany-nastroeniya-na-vedushix-mirovyx-ploshadkax-zadadut-ton-torgam-ponedelnika-20161111-20172/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы дезориентированы, настроения на ведущих мировых площадках зададут тон торгам понедельника]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу российский фондовый рынок кардинально изменил динамику по отношению к предыдущим торговым сессиям. Завершающаяся неделя была чрезвычайно нервной и волатильной. Темпы роста отечественных индексов в последние дни были запредельными, пришло время остановиться и передохнуть. Но индикаторы не просто остановились, они словно на качелях откатились на прежние уровни, закрывшись на волне фиксации прибыли после сильного двухдневного роста. В итоге, завершение торгов состоялось со снижением индекса ММВБ на 0,6% - до 2031,92 пункта, падение индекса РТС было более существенным – 970,15 пункта (-2,4%). Стоит отметить, что объемы торгов из базы расчета индекса ММВБ были выше средних уровней, но тем не менее, оказались выше вчерашнего уровня (69,552 млрд рублей) и составили 45,814 млрд рублей.
Еще недавно все мировые рынки росли, переоценивая появившиеся опасения после победы Дональда Трампа на президентских выборах в США. Между тем, вопрос о том, как изменится финансовая политика остается открытым. В ходе предвыборной кампании Трамп говорил о снижении налогов, развитии инфраструктуры и ставке на росте внутренней экономики. Но предвыборные лозунги и реальные шаги могут кардинально отличаться. В ближайшие годы США может ждать рост инфляции и государственного долга. Еще одним фактором давления на рынки является неопределенность в отношении повышения ключевой ставки ФРС США. Пока Дональд Трамп еще не стал "хозяином" Белого Дома, его инаугурация состоится только в январе, а значит до конца года рынки будут внимательно следить за его публичными выступлениями, пытаясь услышать любые намеки на то, чего ждать мировой экономике в ближайшие 4 года.
Акции электроэнергетиков, недавно находившиеся в лидерах роста, перешли к ожидаемой коррекции: "Мосэнерго": (-8,2%), ТГК-1 (-4,2%), "Интер РАО" (-2,05%).
В аутсайдерах дня также отметился "Полиметалл" (-3,5%), падающий вслед за обвалом цен на драгметаллы.
Снижение нефтяных котировок увело в минус "Татнефть" (ао-4,7%, ап-3,5%), "Транснефть" (ап-3,8%) и "Роснефть" (-2,5%). Между тем, акции "Газпрома" (+0,3%) поддерживаются в плюсе в ожидании повышения дивидендных выплат.
Сильное повышение цен на промышленные металлы и стало причиной роста бумаги "металлургов": "РУСАЛ" (рдр+8,3%), "Норникель" (+1,04%), НЛМК (+4,16%), "Северсталь" (+1,11%).
Пользовались спросом котировки горнодобытчиков на фоне галопирующих цен на уголь и начавшегося вслед за ним роста цен на руду: "Мечел" (ао+5,03%, ап+3,17%), "Распадская" (+1,8%).
Индексы Старого Света снижалась в пятницу. Как отмечает Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский капитал", перспективы европейского фондового рынка, впрочем, как и евро, после победы Трампа выглядят неопределенными, и политические риски в дальнейшем будут оказывать давление на покупательную активность на европейских площадках. "Многие прогнозируют приход к власти евроскептиков в результате выборов в 2017 году, которые пройдут во Франции и Германии. На носу также референдум по конституционной реформе в Италии", - поясняет она. Плюс к этому, несмотря на затишье, вопрос о выходе Великобритании из ЕС пока не закрыт. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 1,43%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,92%, между тем, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX смог показать рост на 0,36%. Поддержку ему оказала нейтральная статистика из Германии. Так, индекс потребительских цен в октябре остался на прежнем уровне – 0,8% в годовом соотношении и 0,2 – в месячном.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ - 2,02234, "Газпром" - 4,53077, "ЛУКОЙЛ"– 47,08800, "Норильский никель" – 16,25276, "Роснефть" – 5,14087, "Ростелеком" – 7,32124, "Сургутнефтегаз" – 4,54077, "Сбербанк" – 9,45161.
Преимущественно в минусе завершают неделю и американские индексы, реагирующие на снижение нефтяных котировок. К 20:10 мск индекс Dow Jones теряет 0,17%, NASDAQ растет на 0,05%, S&P 500 просел на 0,65%. Кроме того, Штаты не могут отойти от неожиданной победы Трампа на выборах. В минувший четверг индекс Dow Jones показал новый исторический максимум, но уже сегодня настроения участников торгов изменились. Во-первых, появились опасения, что экономическая программа нового президента может обернуться крахом для американского бизнеса, инвесторов беспокоит ожидаемое повышение ставки ФРС. Кроме того, политическая ситуация в США не самая благоприятная, в стране проходят марши протеста против результатов президентских выборов.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,12% и составляет 97 210 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,08%, фьючерс на акции "Газпрома" просел на 0,13%, на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,06%.
"Черное золото" дешевеет на фоне снижения прогноза ОПЕК по спросу на сырье в мире. Так, согласно новому прогнозу картеля, в 2017 году спрос на сырье сократится до 95,55 млн баррелей в сутки. Правда, прогноз на 2016 год остался прежним - 94,4 млн баррелей в день. Плюс к этому, стало известно, что в октябре ОПЕК увеличила добычу сырой нефти до 33,64 млн баррелей в сутки. Таким образом, ожидания появления договоренностей о "заморозке" добычи в рамках ОПЕК+ вновь не оправдываются, инвесторы полагают, что 30 ноября в Вене вопрос о регулировании добычи нефти на мировом рынке вновь не будет решен. К текущему моменте январский фьючерс нефти Brent падает до $44,51, за "бочку" нефти марки Light дают $43,35.
На валютном рынке рубль продолжил падение. Основной причиной ослабления курса "россиянина" стало падение нефтяных цен. Аналитик "Открытие Брокер" Андрей Кочетков поясняет, что разрушительное влияние на рубль оказал общий рост доходности по облигациям, как американским и европейским, так и развивающихся стран. Естественно, что при росте доходности долговых инструментов, номинированных в валютах фондирования, давление оказывается на более рискованные активы. Между тем, обращают внимание аналитики ИК "Велес Капитал", не стоит забывать, что на перспективы отечественной валюты могут положительно повлиять улучшения в российско-американских отношениях, вероятность которых заметно возросла вместе с итогами выборов в США. В настоящий момент доллар дорожает на 0,75%, его стоимость теперь составляет 65,96 рубля, евро подрос на 0,3% - до 71,4975 рубля. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 0,54%, до уровня 68,4519 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1,0838.
Сильно перекупленный в последние дни индекс ММВБ перешел к коррекции. При этом техническая картина и факт того, что индикатор сумел закрепиться выше 2000 пунктов не исключают того, что сегодняшнее снижение является краткосрочным. Основное внимание рынок будет обращать на настроения на сырьевом рынке. Если нефтяные котировки сумеют к понедельнику восстановиться и показать рост, то и отечественные площадки последуют этому примеру. В целом же, излишне волатильные торги последних дней дезориентировали российские индексы. На открытии понедельника ожидается безвольные хождение за ведущими мировыми фондовыми площадками.

25 марта 2020 года Владимир Путин предложил ввести обязательный 13% налог на доход от банковских вкладов суммой свыше 1 млн руб. Узнайте, что делать в сложившихся условиях.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
