<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-mmvb-vnov-popytaetsya-poiyti-vyshe-no-silnogo-rosta-zhdat-ne-stoit-20161111-091836/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: ММВБ вновь попытается пойти выше, но сильного роста ждать не стоит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Весь день на торгах в России в четверг наблюдались покупки акций на фоне ожиданий снятия санкций с РФ в связи с избранием нового президента США, которым стал Дональд Трамп. Все пошло не так, как планировал рынок, но в итоге, игроки успокоились и теперь надеются на улучшение отношений между Россией и США. Однако, по мнению аналитиков, вскоре эйфория участников торгов пройдет и вернется коррекция. Между тем ММВБ обновил исторический максимум, поднявшись до отметки 2074 пункта, а к концу дня остановился на уровне 2044,03, прибавив 1,6%. Долларовый индекс РТС при этом закончил день на уровне 993,84 пункта (+0,35%).
Металлургический сектор рос на уверенности в подорожании сырьевых товаров сектора, который обещает возродить следующая администрация в США. Бумаги "Норникеля" выросли на 4,7%, НЛМК – на 8,3%, ММК - на 3,3%. Наблюдалось очередное обновление долгосрочных максимумов в акциях компаний, имеющих угольные активы: "Мечел" (ао +8,2%), "Мечел" (ап +4,8%), "Распадская" (+1,6%). Новая волна покупок в них связана с продолжающимся ростом спотовой цены на коксующийся уголь, которая на текущей неделе впервые с 2011 г. превысила уровень $300 за тонну. РДР "РУСАЛа" (+6,3%) ушли вверх вслед за резким повышением стоимости акций алюминиевой компании на Гонконгской бирже.
Неплохо смотрелся финансовый сектор: "Сбербанк" (+1,5%), "Мосбиржа" (+0,8%). Акции "Магнита" сегодня выросли более чем на 2% после того как агентство MSCI выступило с заявлением, что после продажи части пакета акций Владимиром Гордейчуком, пересмотрит free float компании и повысит ее вес в индексе MSCI Russia с 6,8% до 7,4%.
Чистая прибыль "Ростелекома"(+0,18%) по МСФО в 3 квартале 2016 года выросла в два раза, до 4,1 млрд рублей. Негативом выступило снижение менеджментом прогноза по росту выручки в текущем году с +1-2% до +1% и ожидание сокращения OIBDA на 4-6% вместо нулевого изменения, как ожидалось ранее. Золотодобытчики, в числе которых "Полиметалл" (-2,1%) и "Полюс" (-1,1%), падали на усилении ожиданий повышения ставок ФРС и снижении неопределённости вокруг будущего американской экономики. Хуже рынка закрылись бумаги "Мосэнерго" и "префы" "Транснефти", потерявшие 4,7% и 3,4% соответственно.
Рынок США показал смешанную динамику по итогам торговой сессии. При этом лучше рынка выглядели акции банковского и промышленного секторов после победы Дональда Трампа, который может упростить регулирование данных отраслей. Из важной макроэкономической статистики вчера было опубликовано количество первичных обращений за пособиями по безработице, которое за прошедшую неделю составило 254 тыс., тогда как аналитики прогнозировали 260 тыс. Представитель ФРС Джон Уильямс сообщил, что экономика США близка к максимальной занятости, тогда как уровень инфляции достигнет целевого значения в 2% через год или два. Также он отметил, что регулятор может начинать постепенное ужесточение денежно-кредитной политики в следующие несколько лет. Индекс Dow Jones в итоге вырос на 1,17%, S&P – на 0,2%, Nasdaq снизился на 0,8%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07535, "Газпром" (Анг) – 4,57978, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,45824, "Норильский никель" (Анг) – 16,14274, "Роснефть" (Анг) – 5,43092, "Ростелеком" (Анг) – 7,51128, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,60078, "Сбербанк" (Анг) – 9,78766. МТС (США) – 7,46127, "ВымпелКом" (США) – 3,40837, "Мечел Сталь" (США) – 5,63096, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,40058.
Котировки январских фьючерсов на нефть Brent снизились на фоне укрепления позиций доллара США на международном валютном рынке и в ожидании реакции ОПЕК, которая после избрания Трампа, обещавшего нарастить добычу американской нефти, может взять паузу в реализации планов сокращения своей добычи. В центре внимания нефтяного рынка сегодня будет ноябрьский бюллетень ОПЕК. Brent стоит к моменту $45,75, Light - $44,51 за баррель. Курс доллара США по итогам торгов валютного рынка ММВБ составил 65,47 рубля. Торги в Азии проходят разнонаправленно. Вышел блок статистики. Так индекс делового доверия ReutersTankan в Японии составил в ноябре 14 п. Nikkei растет к настоящему времени на 0,27%. Ключевая ставка центрального банка Южной Кореи осталась на прежнем уровне 1,25%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 0,82%. Индекс Китая CSI-300 вырос на 0,69%. Индекс потребительских цен в стране в октябре снизился на 0,1% м/м, ожидалось нулевое изменение. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 1,35%.
Открытие российского рынка акций сегодня ожидается в районе 2045 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в случае улучшения внешнего фона этот фондовый индикатор вновь попытается подняться выше уровня в 2050 пунктов, прогнозирует Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид". Безоткатного роста сейчас не будет, потому что инвесторы снова ожидают роста ставок ФРС США в следующем месяце. "Никто, на самом деле, не знает, что будет делать Трамп и каких экономических советников он слушает. Поэтому определенная нервозность рынка в ближайшее время сохранится", - считает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
Сегодня в США не будут работать банки - отмечается федеральный праздник - День ветеранов. Фондовая биржа США будет работать в обычном режиме. Мосбиржа не проводит торги по ряду инструментов 11 и 24 ноября 2016 года. Не проводятся торги по инструментам: USDRUB_TOD, USD_TODTOM, EURUSD_TOD и EURUSDTDTM.
Игроки будут ждать выхода данных по потребительской инфляции в Германии, ежемесячный отчёт ОПЕК и большой пакет статистики от Мичиганского университета. Также выйдут данные по количеству работающих буровых вышек от сервисной компании Baker Hughes. Стоит отметить, что в 18:50 мск начнется выступление главы Банка Канады Стивена Полоза, а в 19:00 мск – представителя ФРС Стэнли Фишера.
В пятницу состоится публикация финансовых результатов "Роснефти", "РУСАЛа" и "Башнефти" по МСФО за 9 месяцев и 3 квартал 2016 года. Пройдет заседание совета директоров "ФСК ЕЭС", "Уралкалия", "РусГидро", "Мечела" "МегаФона", "Газпром нефти" и ММК.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
