<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/tramp-zaryadil-bykov-optimizmom-20161110-142934/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Трамп "зарядил" "быков" оптимизмом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Позитивный внешний фон помог российскому фондовому рынку открыть торги четверга с небольшим гэпом по индексу ММВБ. Долларовый индекс РТС в моменте поднялся до максимальной годовой отметки, перелетев через отметку 1020 пунктов, но пока торгующийся чуть ниже. Рублевый индикатор приближается к историческому максимуму, установленному 8 сентября текущего года (2 063,13 пункта). При отсутствии появления негатива, а его никто не ждет, сегодня этот индекс попытается закрепиться выше технически важной отметки. К настоящему моменту индекс ММВБ вырос на 2,1% - до 2054 пункта, индекс РТС окреп на 2,8%, его значение составляет 1018,26 пункта. Фондовые рынки очень быстро адаптировались к новым условиям, первый шок от неожиданной победы Дональда Трампа прошел. Более того, как отмечает Марк Гойхман, аналитик ГК TeleTrade, Трамп-президент в своей победной речи был менее агрессивным, чем Трамп-кандидат. Таким образом, первая речь нового президента США успокоила рынки и инвесторов, развернув движение рисковых активов вверх.
В лидерах сегодня держатся акции "металлургов": "Норникель" (+5,5%), НЛМК (+4,14%), ММК (+3,2%). Всплеск активности вызван удорожанием стоимости ряда металлов. Но самое стремительное повышение продемонстрировали бумаги "Мечела" (ао+13,8%, ап+10,2%), обновляющие трехлетний максимум. "Ралли в бумаге продолжается уже полгода, но сложно представить, где и когда оно закончится, возможно, к скупке причастны структуры, афилированные с холдингом или банками", - полагает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс". Немного отстают от них котировки "РУСАЛа" (рдр+7,2%), бумаги готовятся к завтрашней публикации финансовых результатов компании по МСФО за 9 месяцев и 3 квартал 2016 года.
После недолгого роста корректируются представители автомобильного сектора: "СОЛЛЕРС" (-0,9%), "КАМАЗА" (-0,03%). Бумаги "Аэрофлота" (-0,12%), вновь отреагировали на новости об отмене рейсов из-за погодных условий.
Стремительно растут сегодня европейские индексы, продолжающие отыгрывать победу Трампа на выборах в США. В лидерах повышения оказались бумаги фармацевтической отрасли, которая, по оценкам аналитиков Morgan Stanley, оказалась бы в сложном положении в случае победы Хиллари Клинтон. К 14:30 мск Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в плюсе на 0,94%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX растет на 1,04%, индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 укрепляется на 1,25%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00107, "Газпром" – 2,354, "ЛУКОЙЛ" – 49,102, "Норильский никель" – 163,348, "Роснефть" – 5,578, "Сургутнефтегаз" – 0,466, "Сбербанк" – 2,493.
Котировки "черного золота" продолжают оценивать возможные последствия победы Дональда Трампа. К текущему моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $46,68 за баррель, за "бочку" Light дают $45,24. Между тем, цены игнорируют возможное увеличение добычи нефти в США, ориентируясь только на ожидаемую встречу стран-производителей 30 ноября на которой может быть принято решение об ограничении добычи.
Общий позитив оказывает сильное влияние на курс рубля, который смог укрепиться как к доллару, так и к евро. Игроки на валютном рынке настроены на стабилизацию отношений России и США. Более того, некоторые аналитики предполагают, что даже могут быть сняты санкции, но пока никаких подтверждений этому нет. В итоге, к 14:20 мск бивалютная корзина просела на 0,6% - до 66,1254 рубля, курс доллара ослаб на 0,52%, его значение составило 63,5525 рубля, евро подешевел на 0,7% - до 69,27 рубля.
Закрытие сегодняшних торгов ожидается с сохранением позитивных настроения. Аналитики сходятся во мнении, что индекс ММВБ в ближайшие дни не уйдет ниже 2000 пунктов. Умеренно-позитивная динамика на отечественных площадках сохранится как минимум до конца недели.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
