<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-otkroetsya-na-mazhornoiy-note-pobeda-trampa-daet-shans-na-poteplenie-otnosheniiy-ssha-i-rossii-20161110-09487/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок откроется на мажорной ноте, победа Трампа дает шанс на потепление отношений США и России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Среда на мировых фондовых площадках носила излишне эмоциональный характер. Рынки закладывались на победу в президентских выборах в США кандидата от демократической партии Хиллари Клинтон, однако итоги оказались обратными. Неготовность инвесторов принять победу Дональда Трампа вызвала истерическое движение на ведущих мировых площадках. Меж тем, российские индексы не увидели негатива в итогах выборов и устремились в рост. В итоге, к закрытию дня индекс ММВБ довольно легко перевалил через круглую отметку и закрылся на уровне 2011,58 пункта, поднявшись на 2,2%. Индекс РТС незначительно отстал от своего "коллеги" и показал рост на 1,8%, завершив торги на отметке 990,35 пункта. Основным позитивом для отечественных площадок стали ожидания потепления отношений с США и возможное снятие санкций.
Лидерами роста стали бумаги "Мосэнерго" (+16,95%), ТГК-1 (+5,7%), "Мечела" (ап+4,62), "Газпрома" (+4,5%), "Интер РАО" (+4,3%), "РусГидро" (+3,5%), "Сбербанка" (ап+3,5%, ао+3,4%), НМТП (+3,2%), "Аэрофлота" (+3,16%). В малочисленных аутсайдерах отметились "Магнит" (-2,12%), "М.видео" (-0,8%), "КАМАЗ" (-0,11%).
Европейские площадки начали торги на отрицательной территории, но вскоре индикаторы Старого Света вышли в плюс. Нервозность покинула фондовые площадки, инвесторы быстро оправились после излишне эмоциональной реакции на итоги американских выборов. Стоит отметить, что "игроки" проигнорировали неблагоприятную статистику. Так, сальдо торгового баланса Великобритании в сентябре сократилось на 12,698 млрд фунтов стерлингов. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX окреп на 1,56%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в плюсе на 1,49%.
Вопреки первой реакции, в плюсе завершился день и американские рынки. Стоит отметить, что сразу после оглашения результатов в штате Калифорния прошли акции протеста с лозунгами "Не наш президент", но выбор уже сделан и рынок смирился с мыслью, что во главе Белого Дома встанет республиканец. По итогам торгов индекс Dow Jones вырос на 1,4%, индекс S&P-500 в плюсе на 1,11%, Nasdaq окреп на 1,11%.
Поддались утреннему позитиву и рынки АТР, которые накануне просели существеннее остальных. К настоящему моменту корейский KOSPI вырос на 2,18%, китайский CSI-300 поднялся на 1,18%, гонконгский HANG SENG вырос на 2,08%, японский индекс Nikkei окреп на 6,8%. Стоит отметить, что за торговую сессию японский индекс прибавил более 1000 пунктов, отыграв вчерашний провал.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,10336, "Газпром" - 4,52077, "ЛУКОЙЛ"– 47,88814, "Норильский никель" – 15,35261, "Роснефть" – 5,37847, "Ростелеком" – 7,63130, "Сургутнефтегаз" – 4,60278, "Сбербанк" – 9,169165. МТС (США) – 7,79132, "ВымпелКом" (США) – 3,46777, "Мечел Сталь" (США) – 5,33091, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,25722.
Сырьевой рынок растет, забыв о негативной динамике по запасам нефти в США. Так, вчера стало известно о том, что запасы выросли на 2,432 млн баррелей, тогда как аналитики прогнозировали повышение лишь на 1,33 млн баррелей. Между тем, некоторое давление на рынок оказывают ожидания того, что Трамп может оказать поддержку нефтяной промышленности, что поможет восстановить добычу углеводородов. В свою очередь, рост добычи спровоцирует и рост предложения нефти. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $46,73 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $45,44.
Внешний фон к открытию торгов четверга сложился позитивный. Ведущие мировые площадки показали позитивное закрытие, торги в Азии проходят на мажорной ноте. Плюс к этому, поддержку российскому рынку окажет и технический фактор. "Сильное завершение вчерашних торгов настраивает на инерционное продолжение роста индекса ММВБ при открытии дня", - уверен Евгений Локтюхов, аналитик ИК "Велес Капитал". Реакция рынков на избрание Трампа президентом США похожа на таковую при Brexit: резкое паническое падение и активное восстановление через несколько дней. Вчерашнее восстановление рынков прошло в ускоренном режиме. Эмоции отходят на второй план, выборы состоялись, и они уже отыграны. Теперь внимание "биржевиков" будет обращено на предстоящее заседание ОПЕК в конце ноября, декабрьское заседание ФРС и Конституционный референдум в Италии, который состоится 4 декабря. Аналитики полагают, что результаты референдума в Италии могут разрушить Евросоюз. Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ", уверен, что помимо банальных спекуляций и движений в отраслях, которые могут извлечь выгоду от президентства Трампа, драйвером роста выступает его обещание о существенном дерегулировании финансовых рынков.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
