<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/posle-vzleta-na-otkrytii-rynok-rf-zamer-i-zhdet-orientira-dlya-dalneiyshego-dvizheniya-20161108-14217/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После взлета на открытии рынок РФ замер и ждет ориентира для дальнейшего движения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открытие торгов вторника прошло на позитивной стороне, отечественные индексы последовали примеру ведущих мировых площадок. Рынок США в понедельник устроил локальное ралли, завершив сессию с существенным приростом в преддверии выборов 45-го президента США. Участники торгов закладываются на победу Хиллари Клинтон, позволяя развиться "бычьему" импульсу. В итоге, индекс ММВБ к 14:20 мск растет на 0,9% - до 1971,68 пункта, индекс РТС повышается на 1,01% - до 973,77 пункта. Между тем, российские фондовые площадки сегодня не покажут сильного движения, ожидая итогов президентских выборов в США. Первые оценки появятся только в среду утром, до оглашения результатов инвесторы предпочтут не совершать серьезных шагов. Плюс к этому, осторожность инвесторов вызвана ожиданиями публикации данных по запасам нефти и нефтепродуктов в США.
В лидерах роста остаются бумаги "Мечела" (ао+4,14%, ап+2,3%), отыгрывая факт продолжающегося повышения цен на коксующийся уголь. Постепенное восстановление нефтяных котировок поддерживает оптимизм в бумагах нефтегазового сектора: "Башнефть" (+4%), "ЛУКОЙЛ" (+1,5%), "Газпром" (+1,3%), "Сургутнефтегаз" (+0,9%), "Роснефть" (+0,4%). Оптимизм в бумагах "ФосАгро" (+4,16%) сохраняется после публикации позитивных операционных результатов по итогам 3 квартала 2016 года. Производство удобрений увеличилось на 8% - до 5,44 млн тонн, продажи выросли на 7,7% - до 5,47 млн тонн.
В минусе бумаги "М.видео" (-1,7%), "Полюса" (-1,6%), "Акрона" (-1,3%), ОГК-2 (-1,3%), "Мосэнерго" (-1,2%), ММК (-1,08%), "МРСК Центра" (-1,07%), НЛМК (-1,06%), "Юнипро" (-0,6%). Негативная динамика "Аэрофлота" (-0,7%) вызвана новостями о задержке вылетов самолетов компании из-за ухудшившихся погодных условий. Тем не менее, это временный фактор, поэтому сильной и продолжительной просадки акций аналитики не ждут.
Давление на европейские индексы оказывает сегодняшняя статистика. Так, сальдо торгового баланса в Германии в сентябре составило 21,3 млрд евро, тогда как аналитики ждали выхода показателя на уровень 23 млрд евро. Промпроизводство в Германии снизилось на 1,8% при ожиданиях спада всего на 0,5%. Пессимистичной оказалась и статистика из Великобритании, в сентябре показатель составил 0,3%, после 0,7% месяцем ранее. К 14:20 немецкий DAX снижается на 0,15%, французский CAC 40 оказался в минусе на 0,03%, британский индекс FTSE 100 смог показать повышение на 0,15%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:20 мск составляет: ВТБ – 0,00104, "Газпром" – 2,178, "ЛУКОЙЛ" – 47,603, "Норильский никель" – 151,326, "Роснефть" – 5,323, "РусГидро"– 0,01155, "Сургутнефтегаз" – 0,446, "Сбербанк" – 2,334.
Нефтяные котировки пытаются подобраться к отметке $47 за баррель Brent. Поддержкой для сырьевых площадок стали новости о землетрясении в Оклахоме, эпицентр которого находился в 2-х километрах от Кушинга, где расположено нефтехранилище. Плюс к этому, участники торгов следят за высказываниями представителей ОПЕК. В понедельник генеральный секретарь картеля Мохаммед Баркиндо подтвердил намерения России участвовать в соглашении с картелем об ограничении нефти. К настоящему моменту нефть марки Brent растет до $46,31, котировки нефти марки Light растут до $44,99.
Давление на курс рубля оказывает укрепление индекса доллара в ожидании победы Хиллари Клинтон на выборах в США - после того, как ФБР прекратило уголовное преследование г-жи Клинтон. Между тем, сегодняшние настроения на сырьевых площадках помогают рублю удержаться на текущем уровне. В целом же, игроки не спешат с покупками или продажами, предпочитая дожидаться результатов выборов в США. Доллар США повышается на 0,26% и составляет 63,8 рубля, евро дорожает на 0,3% – до 70,4775 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,25% – до 66,8049 рубля.
Закрытие рынка ожидается на текущем уровне, аналитики не ждут появления выраженной динамики, так как новостной фон сегодня окажется весьма скудным. Вечером станут известны данные по запасам нефти в США, но многие эксперты склоняются к тому, что даже эти данные рынок сегодня оставит без внимания и предпочтет отыгрывать все факторы в среду.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
