<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/appetity-k-risku-snizhayutsya-investory-v-rf-ne-gotovy-deiystvovat-do-isxoda-vyborov-prezidenta-ssha-20161107-202423/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ пока остается в стороне от волны роста мировых площадок на фоне ожидания победы Клинтон на выборах в США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первый торговый день недели на российских фондовых площадках завершился на отрицательной стороне, при этом оба индекса не ушли далеко от важных круглых отметок. К окончанию торгов индекс ММВБ потерял 0,5%, его значение составило 1952,69 пункта. Индекс РТС просел на 0,7% - до 963,97пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ достиг 28,632 млрд рублей, показав незначительный прирост по отношению к торгам прошлого четверга. В связи с длинными выходными в РФ, как отмечает старший аналитик АИКБ "Образование" Виталий Манжос, локальный рынок благополучно "самоустранился" от пятничного шторма на внешних торговых площадках по причине внутреннего праздника. Таким образом, бенчмарки не показали сильного снижения сегодня, однако и роста ждать не стоит, так как после завершения заседания ФРС инвесторы не получили позитивных сигналов. Кроме того, затишье на мировых площадках вызвано ожиданиями завершения президентских выборов в США. Пока существующая неопределенность порождает осторожность.
Главным аутсайдером торгов сегодня стали бумаги "Магнита" (-5,98%), отыгрывая новости о продаже части пакета основного владельца. Снижение фьючерса на золото стало причиной просадки акций Polymetal (-2,6%) и "Полюса" (-0,5%). Кроме того, снижение показали акции АФК "Система" (-4,21%), "Мосбиржи" (-4,12%), "АЛРОСА" (-3,7%), "ФСК ЕЭС" (-2,8%), "Аэрофлот" (-2,18%), "Россетей" (-2,1%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-2,2%).
Росли против рынка бумаги "энергетиков": "Мосэнерго" (+13,7%), ОГК-2 (+7,4%), ТГК-1 (+3,9%), "Энел Россия" (+2,6%). Спросом также пользовались "металлурги": "Мечел" (ао+6,5%, ап+5,4%), НЛМК (+5%), "Северсталь" (+2,2%), "РУСАЛ" (рдр+1,9%), ММК (+0,5%).
Европейские биржи сегодня показали позитивную динамику, поддерживаемые позитивной статистикой: ноябрьский индекс доверия инвесторов Sentix в еврозоне вырос с 8,5 до 13,1 пункта, тогда как аналитики прогнозировали повышение лишь до 9 пунктов. Кроме того, поддержкой для индексов выступает заявление члена совета управляющих Центробанка Италии Луиджи Синьорини о том, что ЕЦБ не собирается сокращать программу количественного смягчения и рассматривает ее продление после марта 2017 года. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1,7%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX окреп на 1,93%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в плюсе на 1,9%.
Давление на все фондовые рынки в последнее время оказывает неопределенность относительно итогов президентских выборов в США, голосование в Штатах пройдет уже завтра, 8 ноября. Аналитики предрекают победу Хиллари Клинтон после сообщений ФБР о закрытии расследования против нее. Это поддерживает оптимистичные настроения на американских площадках. Аналитики сходятся во мнении, что победа кандидата от демократической партии поддержит курс доллара. К 20:20 мск индекс Dow Jones растет на 1,89%, индекс S&P-500 в плюсе на 2,05%, Nasdaq вырос на 2,4%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,08735, "Газпром" - 4,31073, "ЛУКОЙЛ"– 47,05800, "Норильский никель" – 14,88253, "Роснефть" – 5,31090, "Ростелеком" – 7,67130, "Сургутнефтегаз" – 4,44876, "Сбербанк" – 9,17656. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,50628, "ВымпелКом" – 3,39183, "Мечел Сталь" – 4,88731.
После сильного снижения неделей ранее нефтяные котировки пытаются восстанавливаться, однако цены прочно удерживаются около $45 за баррель Brent. Продажи в котировках вызваны сохраняющимися опасениями переизбытка сырья. Кроме того, давление на рынок продолжает оказывать негатив, вызванные отсутствием договоренностей о "заморозке" добычи в рамках ОПЕК+, очередная встреча производителей нефти назначена на 30 ноября. Многие эксперты склонны полагать, что встреча вновь завершится ничем. К 20:20 мск за фьючерс барреля Brent дают $45,65, Light - $44,40 за баррель.
Неуверенность на сырьевом рынке вызывает просадку курса рубля. Однако российская валюта уже долгое время показывает относительную устойчивость. В перспективе рубль продолжит ориентироваться на динамику нефтяных котировок и внутренний спрос на валюту. К настоящему моменту курс доллара растет на 0,4% - до 63,8275 рубля, евро ослаб на 0,3% - до 70,44 рубля. Бивалютная корзина повышается на 0,05%, ее значение составляет 66,8031 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,3% и составляет 96 870 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" окреп на 0,32%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,24%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,24%.
Во вторник внимание игроков будет обращено на статистику в Германии, плюс к этому, в среду станут известны оценки API по запасам нефти в США, что окажет сильное влияние на сырьевой рынок. На российский рынок продолжит влиять активность на мировых биржах, связанная с выборами в Соединенных Штатах Америки. Открытие торгов среды ожидается у текущих отметок. Помимо этого, Роман Фролов, начальник отдела операций на валютных рынках АКБ "РосЕвроБанк", отмечает, что высока вероятность повышения ставки ФРС уже в декабре, что останавливает инвесторов от наращивания вложений в рисковые активы. "Не стоит забывать и о сезонном факторе - традиционно рубль снижается в последние месяцы уходящего года. Фактически, давление на российскую валюту с каждым днем будет усиливаться", - отмечает г-н Фролов.

Коронавирус, «качели» на рынках, полнейшая непредсказуемость? Подпишитесь на наш YouTube-канал — и следите за инвестиционными идеями экспертов АО «ФИНАМ». Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
