<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/osnovnoiy-fokus-na-ssha-investory-rasschityvayut-na-prezidentskoe-ralli-20161107-135246/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основной фокус на США - инвесторы рассчитывают на "президентское" ралли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок сегодня стартовал в начале новой недели разнонаправленным движением индикаторов. Площадки возвращаются после длинных выходных в свой прежний режим. Сейчас инвесторы во всем мире смотрят в сторону США, где уже завтра, 8 ноября, пройдут выборы президента. Предварительные итоги будут известны в среду, а пока игроки не спешат наращивать длинные позиции, затаившись перед долгожданным днем. К 13:50 мск РТС теряет 0,2%, его значение составляет 969,26 пункта. ММВБ растет на 0,009%, находясь на уровне 1965,8 пт.
Победу Дональда Трампа связывают с возникновением экономических проблем и геополитической нестабильностью, поэтому инвесторы нервничают. При этом приход в Белый дом Клинтон обещает сохранение текущего курса США в экономике.
Больших идей в российских бумагах пока нет, что ограничивает рост рынка, но и защищает его от существенного падения, отмечают аналитики. В лидерах повышения бумаги "Мечела" (+5%), НЛМК (+1,8%). Рост акций ММК связан с публикацией финансовых результатов по МСФО за девять месяцев 2016 года. Чистая прибыль компании выросла на 65% по отношению к аналогичному периоду прошлого года и составила $903 млн. Однако выручка снизилась на 12,4%. Показатель EBITDA вырос к уровню прошлого года на 7,7% и достиг $1,5 млрд, обеспечив маржу на уровне 36,8%.
Продолжается разогрев акций электроэнергетики: ОГК-2 (+3,4%), "Мосэнерго" (+9,6%), "Энел Россия" (+2%), "ИНТЕР РАО" (+1,8%).
Акции Polymetal снижаются на 2%. Новость о продаже Владимиром Гордейчуком части своего пакета в "Магните" (-4,5%) давит на котировки. Под давлением бумаги "МегаФона" (-1,8%), "Мосбиржи" (-1,4%), "РусГидро" (-0,9%), "Медиахолдинга" (-2,1%).
Ведущие европейские фондовые индексы преимущественно растут. Индекс доверия инвесторов Sentix в еврозоне в ноябре составил 13,1 пункта, ожидалось 9 пунктов. Розничные продажи в сентябре снизились на 0,2% месяц к месяцу, ожидалось -0,3%. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 увеличивается на 1,25%. Индекс деловой активности в секторе услуг в октябре в Великобритании составил 54,5 пункта, ожидалось 52,4 пункта. Промышленные заказы в германии в сентябре снизились на 0,6%, ожидалось +0,3%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавляет на 1,5%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 растет на 1,65%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ - 0.00104, "Газпром" – 2.159, "ЛУКОЙЛ" - 47.193, "Норильский никель" – 148.625, "Роснефть" – 5.31, "Сургутнефтегаз" – 0.443, "Сбербанк" – 2.306.
Цена на нефть продолжила демонстрировать повышенную волатильность на фоне слухов о готовности нарастить добычу Саудовской Аравией в случае нежелания ограничения добычи Ираном. Фундаментальные факторы в нефти, по мнению экспертов, остаются слабыми. Неделю назад рынок получил сюрприз в виде снижения числа активных буровых в США впервые за четыре месяца. Однако данные 4 ноября вновь показали рост на 9 единиц до 450 штук. Кроме того, встреча ОПЕК все ближе, а уверенности в том, что члены организации смогут договориться об ограничении добычи, нет. К моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $46,08 за баррель, за "бочку" Light дают $44,71.
В понедельник с утра рубль торгуется стабильно, вблизи отметки 63,90 руб./долл. Тем не менее рубль сейчас слишком высок, что подрывает получение доходов бюджета при слабой нефти. "Рублёвая цена барреля опустилась ниже 2900 руб. Поэтому вероятность немного "отпустить" валюту остаётся. Выход вверх пары доллар/рубль из диапазона 62-63,5 руб/дол. предполагает возможность формирования нового коридора 63,5-64 руб/доллар. Но и здесь президентские выборы в США могут сказать весомое слово, влияя на нефтяные цены и востребованность рисковых активов", - считает Марк Гойхман, аналитик ГК TeleTrade. "Американец" к моменту растет до 63,80 рубля (+0,35%), курс евро снижается до 70,62 рубля (-0,05%).
Дональд Трамп наращивает свое преимущество, и эта ситуация заставляет инвесторов уходить в защитные активы. В случае победы демократов цены на золото существенно не изменятся. Если в выигрыше окажутся республиканцы, то стоимость драгоценного металла может резко подскочить и достигнуть отметки в 1400 долларов за тройскую унцию, уверен Евгений Афанасьев, начальник отдела операций с драгоценными металлами "Уральского банка реконструкции и развития".
Покупательная активность на рынках в целом ожидается низкой. Выдающейся динамики на торговых площадках не предвидится. Рынок ставит на победу Клинтон, но не исключает неожиданного успеха Трампа. Очевидно, что сегодня и в ближайшие дни умы инвесторов будут заняты выборами. "Ясно, что до среды никаких резких движений никто из участников рынка совершать не будет, поскольку это слишком рискованно; вот потом, действительно, желающих рисковать будет побольше, поскольку будет возможность для этого весьма неплохо заработать", - прогнозирует Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ".
У участников рынка появились очень большие надежды, что интрига в выборах президента США завершится вполне благополучно. "А значит, у нас впереди может быть небольшое "президентское" праздничное ралли. И поэтому фьючерсы на все основные американские индексы уверенно плюсуют и прибавляют по 1,5% и более", - отмечает Павел Пахомов, руководитель аналитического центра ПАО "Санкт – Петербургская биржа".
В ночь на воскресенье в некоторых штатах Америки стрелки часов были переведены на 1 час назад. В связи с этим торги в США теперь начинаются в 17:30 мск. Переход с летнего на зимнее время не является обязательным для всех американских штатов и территорий. Аризона и Гавайи, к примеру, продолжают жить по летнему времени.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
