<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-vzyali-pauzu-torgi-v-rf-pered-vyxodnymi-proxodyat-spokoiyno-20161103-135055/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы взяли паузу: торги в РФ перед выходными проходят спокойно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня торги на отечественных площадках стартовали разнонаправленным движением основных индексов. Перед длинными выходными в России и выборами в США рынки взяли передышку. ФРС оставила ключевую ставку без изменений и указала на существенную вероятность ее повышения в декабре в свете позитивной динамики основных макроэкономических индикаторов. К 13:50 мск РТС теряет на 0,12%, его значение составляет 974,34 пункта. ММВБ снижается на 0,008%, находясь на уровне 1968 пт. Опубликованный сегодня утром индекс Markit PMI сферы услуг превысил ожидания и составил 52,7 п. (более 50 п. – рост деловой активности), композитный индекс (PMI сферы услуг и обрабатывающих отраслей) составил 53,7 п., что говорит о довольно уверенном росте деловой активности в российской экономике в октябре, отмечают аналитики банка "Санкт-Петербург". Индексы PMI являются важнейшими опережающими индикаторами экономики. Ранее ВЭБ, ЦБ и Минэкономразвития уже рапортовали о выходе экономики РФ из технической рецессии.
"Обычка" и "префы" "Сургутнефтегаза" прибавляют по 2%, благодаря смягчению курса рубля по отношению к доллару, а также возможного участия компании в приватизации "Роснефти" (-0,4%). Среди лидеров роста в четверг продолжают торговаться бумаги НЛМК (+1%), НМТП (+0,9%).
В СМИ появилась информация о том, что PGIL, материнская компания ПАО "Полюс", может продать блокирующий пакет (25% + 1 акция) в ПАО "Полюс" китайской инвесткомпании Fosun Group за 2 млрд долл. Аналитики "Райффайзенбанка" полагают, что продажа блокпакета "Полюса" может привести к погашению долга основного акционера. Между тем бумаги компании растут на 2,7%.
Акции "Энел Россия" (+1,2%) также среди лидеров повышения сегодня на фоне хорошей отчетности по РСБУ за 9 месяцев 2016 года – чистая прибыль компании выросла в 2,6 раза.
"Юнипро" (-0,9%) выплатит промежуточные дивиденды в размере 11,6 копейки на акцию. Бумаги компании с момента появления информации о возможных выплатах выросли на размер планируемых дивидендов, поэтому эксперты не ожидают, что появление данных по размеру финальных дивидендов станет существенным драйвером для роста котировок.
Снижаются сегодня акции "Мечела" (-3,2%), "Распадской" (-3,7%), рдр "РУСАЛа" (-1,3%), Polymetal (-1,7%), "Россетей" (-1,6%). Корректируются бумаги "Трансаэро", взлетевшие вчера на 70%. Руководство вынесет на рассмотрение совета директоров 4 ноября вопрос о создании новой авиакомпании на базе старой. Отмечается, что окончательное решение останется за кредиторами.
Ведущие европейские фондовые индексы преимущественно снижаются. Высокий суд Лондона запретил правительству Британии во главе с Терезой Мэй начинать процесс выхода из Евросоюза до одобрения парламента. Мэй после избрания сразу заявляла, что выбор граждан на референдуме окончателен, и его достаточно для начала выхода. Она планировала ввести в действие статью 50 Лиссабонского договора о выходе из ЕС к концу первого квартала 2017 года. В то время как переговорщики ЕС и Британии не могут найти точек соприкосновения, кабмин выступает за выход без сохранения единого торгового пространства. В иске, рассмотренном Высоким судом Лондона, утверждается, что выход из ЕС невозможен без одобрения парламента. Правительство оспорит решение суда, жалоба будет рассмотрена в начале декабря. При этом вышла статистика, судя по которой уровень безработицы в еврозоне в сентябре составил 10%, как и ожидалось. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,35%. Индекс деловой активности в секторе услуг в октябре в Великобритании составил 54,5 пункта, ожидалось 52,4 пункта. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX теряет на 0,03%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,42%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ - 0.00104, "Газпром" – 2,18, "ЛУКОЙЛ" - 47.153, "Норильский никель" – 147.225, "Роснефть" – 5.406, "Сургутнефтегаз" – 0.455, "Сбербанк" – 2.287.
Котировки фьючерсов на нефть просели до пятинедельного минимума после того, как стало известно, что запасы нефти в США выросли более чем на 14 миллионов баррелей, показав крупнейший еженедельный прирост. Сейчас цены растут на новости об атаке на трубопровод в Нигерии. К моменту марка Brent торгуется на уровне $47,24 за баррель, за "бочку" Light дают $45,71. Рубль "наблюдает" за этим без паники. С учетом динамики сопоставимых валют и цены барреля нефти российская валюта выглядит переоцененной на 5-7% относительно доллара, считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банк "Зенит". "Американец" к моменту растет до 63,63 рубля (+0,18%), курс евро вырос до 70,56 рубля (+0,11%).
Длинные выходные накануне такого фактора волатильности, как президентские выборы в США, не способствуют покупкам рисковых активов, поэтому ближе ко второй половине дня продажи российских акций могут усилиться. Воспользоваться этим можно, выбирая хорошие акции по хорошей цене: к примеру, нам очень нравятся бумаги "ФСК ЕЭС" в преддверии публикации отчетности по МСФО за 3 квартал", - отмечает Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков "КИТ Финанс Брокер".
"Наиболее сильные движения произойдут уже на следующей неделе, когда мы будем жить уже с другим президентом США. Интрига, хоть и небольшая, но сохраняется. Однако, при любом исходе выборов, вряд ли новый глава сделает США более сильной державой, что в конечном счете может привести в следующем году к еще большей волатильности на мировых рынках", - считает Александр Королёв, шеф-дилер Оргбанка по валютным операциям. Для российского рубля победа того или иного кандидата не столь существенна, однако от общих мировых тенденций ему не уйти.
Из сегодняшней статистики инвесторам стоит обратить внимание на итоги заседания Банка Англии, которые станут известны в 15:00 мск. В США публикуются еженедельные данные по первичным обращениям безработных (15:30 мск), а также выйдут цифры по заказам в обрабатывающей промышленности США и индексу экономических условий ISM в непроизводственной сфере за октябрь.

Инвестиционный консультант, эксперт телеканала РБК и магистр финансов с профилем «РЦБ и финансовый инжиниринг» Расим Бикташев делится законами успеха. Узнать!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
