<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-opyat-v-krasnom-ritorika-frs-mozhet-dobit-i-bez-togo-slabuyu-neft-20161102-19437/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок опять в "красном", риторика ФРС может "добить" и без того слабую нефть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел торговую сессию среды на отрицательной территории. Градус неопределенности в мире повышается, а нефтяной рынок продолжает разочаровывать "быков". Президентская компания в США вошла в финальную фазу, до 8 ноября остается чуть меньше недели. И именно сейчас ФБР возобновило расследование по поводу использования Хиллари Клинтон частного почтового сервера, а также опубликовало результаты расследования по отношению к ее мужу, экс-президенту США Биллу Клинтону по поводу помилования основателя Glencore Марка Ричи. Опросы показали, что на этом фоне рейтинги Клинтон пошли вниз, а Дональд Трамп теперь обгоняет ее на 1%. Рынки опасаются победы Трампа из-за угрозы изменения налоговой политики и законодательства в области протекционизма. На этом фоне индекс волатильности VIX подскочил до 19 пунктов.
Вторым ударом по рынку стали данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США по данным EIA, которые вышли существенно хуже прогноза. Рынок рассчитывал увидеть рост на 1 млн баррелей, а получил все 14 млн. При этом запасы бензина сократились на 2,2 млн баррелей, ожидалось -1,12 млн. Импорт нефти в США вырос на 1,99 млн баррелей в сутки.
На этом фоне индекс ММВБ за день упал на 1,41% и составил 1968,77 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 2,36% и закрылся на отметке 973,09 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчет индекса ММВБ достиг 37,09 млрд рублей.
День был неудачным для секторов "финансы" и "металлы и добыча": "Сбербанк" (ао -2,39%, ап -2,38%), ВТБ (-1,85%), АФК "Система" (-0,25%), ММК (-3,59%), "Мечел" (ао -3,22%, ап -2,71).
Но главной темой для российского рынка стали новости по поводу приватизации 19,5% пакета акций "Роснефти" (-1,87%). Как выяснилось, принять участие в этом процессе могут китайская Sinopec, казахстанская "Казмунайгаз", а также российские "Сургутнефтегаз" (ао +4,21%, ап +3,02%) и "ЛУКОЙЛ" (-3,96%). Отмечается, что "ЛУКОЙЛ" в участии не заинтересован. Ранее об этом заявлял глава компании Вагит Алекперов. На этом фоне бумаги "Сургутнефтегаза" стали лидерами рынка.
Вторым ньюсмейкером дня стала "Трансаэро" (+70,76%), чей менеджмент совместно с ведущими консультантами подготовил план запуска новой авиакомпании.
На фоне роста спроса на защитные активы, в частности, на драгметаллы, росли котировки акций Polymetal (+1,84%) и "Полюса" (+1,12%). Акции "Акрона" (+1,52%) росли на хорошей операционной отчетности.
Европейские индексы снижались восьмой день подряд. Новости о снижении продаж автомобилей в США в октябре на 4,4% негативно сказались на акциях европейских автопроизводителей, для которых американский рынок остается крупнейшим после внутреннего. Кроме того, рост опасений победы Трампа на выборах президента заметно нервирует инвесторов – европейские компании боятся роста протекционизма в случае прихода к власти Трампа, а экономика ЕС остается экспортоориентированной. Безработица в Германии упала до 6% - эксперты Bloomberg отмечают, что это самый низкий уровень с момента объединения ГДР и ФРГ. По итогам дня британский FTSE100 снизился на 0,97%, французский CAC40 потерял 1,24%, а немецкий DAX закрылся в минусе на 1,47%.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,06635, "Газпром" - 4,38274, "ЛУКОЙЛ"– 46,70794, "Норильский никель" – 14,89253, "Роснефть" – 5,43092, "Ростелеком" – 7,55128, "Сургутнефтегаз" – 4,47476, "Сбербанк" – 9,12655. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,46627, "ВымпелКом" - 3,30056, "Мечел Сталь" – 4,73080.
Американские индексы снижаются умеренно. Ноябрьское заседание ФРС не должно преподнести сюрпризов – до выборов президента регулятор вряд ли решится на радикальные меры. В случае негативного для рынков исхода президентской гонки ФРС может вмешаться в ситуацию, чтобы сгладить последствия шока. Завтра в США выйдут индексы PMI В производственной и непроизводственной сферах, а также число первичных обращений за пособиями по безработице. Сегодня уже после закрытия Facebook отчитается за 3 квартал. К 19:40 мск индекс Dow Jones снижается на 0,14%, индекс S&P500 – на 0,36%, а индекс Nasdaq – на ,49%.
Нефть ускорила падение после новостей о стремительном росте запасов в США. Котировки Brent уже опустились под отметку $47. "Brent пробила восходящий тренд 2016 года. Следующей целью для коррекции, по нашему мнению, станет район $46 за барр. В среднесрочной перспективе с технической точки зрения все более вероятным сценарием выглядит продолжение широкого боковика в диапазоне последних нескольких месяцев", - поясняет Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки банка БФА. К 19:40 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,53, декабрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $45,15.
Рубль довольно быстро пошел вниз в паре с долларом и евро. Общемировой тренд на укрепление доллара приостановился, индекс доллара находится на отметке 97,3 пункта. Излишне жесткая риторика ФРС сегодня по итогам заседания может подтолкнуть "американца" к дальнейшему росту. В целом, у российской валюты нет факторов поддержки и ослабление может быть существенным. К 19:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,75 рубля, евро торгуется на отметке 70,89 рубля.
Российский рынок эмоционально отреагировал на падение цен на нефть, но, возможно, завтра ему еще предстоит справиться с другой порцией плохих новостей. Тон ФРС отразится на стоимости доллара, а значит и на котировках нефти. Кроме того, завтра в РФ последний торговый день, пятница будет выходным днем из-за национальной праздника, Дня народного единства. На этом фоне тенденция к закрытию позиций усилится, желание по возможности зафиксировать прибыль вырастет.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
