<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vybory-i-neft-pravyat-nastroeniyami-na-rynkax-20161102-135825/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Выборы и нефть правят настроениями на рынках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок в среду открылся снижением. Политическая неопределённость в США продолжает давить на мировые рынки, а российский в очередной раз подхватил красную линию и несет ее, снижаясь по ММВБ на 0,57% (1987,1 пт). Активность соответственно низкая. К тому же на сырьевых площадках назрел пессимизм ввиду неопределенности в вопросе "заморозки" добычи ОПЕК, инвесторы все больше сомневаются в положительном исходе договоренностей. К 13:55 мск РТС теряет 1,19%, его значение составляет 984.73 пункта.
Участники рынка обсуждают новость о том, что в ближайшие дни должна появиться директива о приватизации 19,5% "Роснефти". Формируется пул компаний, готовых участвовать, среди которых Sinopec, казахстанская "Казмунайгаз" и "Сургутнефтегаз". "Скорее всего, они выкупят доли по отдельности. Плюс есть информация, что Владимир Путин предложил "ЛУКОЙЛу" принять участие в приватизации "Роснефти". Российским и зарубежным нефтяным компаниям миноритарный пакет "Роснефти" нужен как телеге пятое колесо. Кроме политики, то есть лояльности Кремлю, никакой мотивации в сделке нет", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента Альпари. "Префы" и обыкновенные акции "Сургутнефтегаза" в связи с этим растут на 4%. Бумаги "ЛУКОЙЛа" при этом падают на 1,9%, "Роснефти" растут на 0,5%.
Сегодня выделились бумаги "Трансаэро", "взлетевшие" до 67%: компания в ближайшие дни рассмотрит программу по восстановлению основной деятельности.
Акции "Акрона" прибавляют более чем на 3%. Компания за 9 месяцев увеличила поставки минеральных удобрений на внутренний рынок на 25%. Спросом пользуются бумаги "СОЛЛЕРСа" (+1,7%), "Полюса" (+0,8%), "префы" "Транснефти" (+1,2%).
Снижаются в среду НМТП (-3%), РДР "РУСАЛа" (-2,3%), ЛСР (-1,6%), "Сбербанк" (-1,3%), ММК (-1,4%), ПИК (-1,8%), МТС (-1,3%).
Ведущие европейские фондовые индексы демонстрируют в первой половине торговой сессии отрицательную динамику на фоне снижения цен на нефть. Кроме того, дополнительное давление на рынок оказали отчетности ряда европейских компаний. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,42%. Тем временем вышел блок статистики в регионах. Так индекс деловой активности в промышленности в еврозоне в октябре увеличился и составил 53,5 пункта. уровень безработицы Германии в октябре составил 6%, ожидалось 6,1%. При этом Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX упал на 0,92%. Индекс деловой активности в промышленности Франции в октябре вырос и составил 51,8 пункта. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,77%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ - 0.00105, "Газпром" - 2.21, "ЛУКОЙЛ" - 47.813, "Норильский никель" – 149.196, "Роснефть" – 5.571, "Сургутнефтегаз" – 0.446, "Сбербанк" – 2.302.
Нефтяные цены по-прежнему пребывают под отметкой $50. На рынок давят вниз рекордно высокие объемы добычи крупнейшими экспортерами и растущая неопределенность касательно действий ОПЕК и других стран-экспортеров по ограничению добычи. Эксперты Goldman Sachs указывают на то, что наращивание объемов добычи в октябре среди не только стран ОПЕК, но производителей, не входящих в картель, говорит о том, что запасы вряд ли начнут сокращаться ранее второго полугодия 2017 года. К моменту марка Brent торгуется на уровне $47,36 за баррель, за "бочку" Light дают $45,87. Президентские выборы в США держат всех в напряжении, в том числе и мировые финансовые рынки. До дня голосования остается уже меньше недели. "Если ранее рынок закладывал в котировки победу Хиллари Клинтон, то в последнее время конкуренция кандидатов, согласно опросам общественного мнения, обострилась", - отмечает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер". Неопределенность относительно итогов, безусловно, повышает нервозность участников торгов. На этом фоне доллар США испытывает краткосрочное давление, а цены на золото наряду с "индексом страха" VIX обновляют месячные максимумы. "Американец" к моменту растет до 63,53 рубля (+0,3%), курс евро вырос до 70,38 рубля (+0,5%).
Дальнейшая динамика остается неопределенной, но фундаментальная слабость рубля сохраняется. Многое также будет зависеть от заявлений ФРС по итогам двухдневной встречи, но, скорее всего, они спровоцируют рост индекса доллара, что окажется дополнительное давление на российскую валюту, а перед длительными выходами в четверг трейдеры будут стараться закрыть позиций, отмечает Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка.
По мнению Ильи Фролова, старшего управляющего по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", на фоне роста волатильности и слабой динамики цен на нефть российские фондовые активы уже не обладают потенциалом для роста, что помогло бы индексу ММВБ закрепиться выше 2000 пунктов. "Учитывая приближение продолжительных выходных в России, связанных с празднованием Дня народного единства, инвесторы могут сократить позиции в рублевых акциях, что приведет к консолидации индекса ММВБ в диапазоне 1975-1995 пунктов до конца текущей недели", - заключает эксперт.
Владимир Путин проведет сегодня совещание с членами правительства, на котором обсудит итоги выполнения посланий Федеральному собранию за 2014 и 2015 годы. Из ожидаемой статистики сегодня стоит отметить обзор занятости в частном секторе США от ADP в 15:15 мск, в 17:30 выйдут запасы и добыча нефти в Штатах. Рынок надеется на умеренно позитивные показатели.
В четверг Дмитрий Медведев завтра примет участие в заседании Совета глав правительств ШОС. Состоится публикация финансовых результатов VimpelCom по МСФО за 3 квартал 2016 года, а также отчитается "Энел Россия".

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
