<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-sreda-na-rynke-rf-nachnetsya-so-snizheniya-investory-zhdut-zayavleniiy-ot-frs-ssha-20161102-095445/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Среда на рынке РФ начнется со снижения, инвесторы ждут заявлений от ФРС США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Фондовый российский рынок во вторник показал позитивное закрытие. Индекс ММВБ окреп на 0,4%, его значение составило 1996,87 пункта, индекс РТС на фоне укрепления рубля к доллару поднялся на 0,8% - до 996,63 пункта. Кроме относительно устойчивого курс рубля поддержку рынкам оказали нефтяные цены, которые пытались восстанавливаться. Стоит отметить, что несмотря на ожидания многих аналитиков, вчера отечественные бенчмарки так и не смогли подняться выше круглых отметок/
В лидерах роста оказались бумаги "Полиметалла" (+6,7%), "МРСК Центра" (+5,7%), "Распадской" (+5,7%), "Россетей" (+4,3%), "Ростелекома" (ао+3,22%), "Мечела" (ап+3,2%), "Аэрофлота" (+3,15%), АФК "Система" (+2,9%), "Газпрома" (+2,3%). В аутсайдеры вышли НЛМК (-2,3%), "Северсталь" (-2,05%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-2,02%) и "Башнефти" (-1,35%), акции "ФосАгро" (-1,99%), "Мосбиржи" (-1,72%), "Юнипро" (-1,68%), "Акрона" (-1,67%0, ТМК (-1,6%).
Фондовые индексы Европы показали отрицательную динамику из-за публикации негативных финрезультатов ряда компаний. Так, снижение показали акций Shire и Standard Chartered. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 потерял 0,53%, французский CAC 40 просел на 0,86%, немецкий DAX ушел в минус на 1,3%.
Обеспокоенность американских инвесторов в преддверии президентских выборов не позволяет индикаторам показывать позитива. До недавнего времени по опросам опережала в выборной гонке кандидат от демократической партии Хиллари Клинтон, но последние данные говорят о выходе вперед претендента от республиканской партии Дональда трампа. Индекс Dow Jones снизился на 0,58%, NASDAQ ослаб на 0,69%, S&P 500 продемонстрировал снижение на 0,68%. Инвесторы замерли в ожидании окончания двухдневного заседания ФРС. Пока вероятность повышения ставки в декабре оценивается инвесторами как высокая.
Воцарившийся негатив на американском рынке и нервозность инвесторов перекинулись на азиатские торги. Кроме того, сегодня утром нефтяные фьючерсы находятся на очень низких уровнях, что также не может радовать биржевых игроков. В итоге, значение японского индекса Nikkei опустилось к настоящему времени на 1,62%, корейского KOSPI снизилось на 1,46%, китайский индекс CSI-300 просел на 0,73%, гонконгский HANG SENG потерял 1,33%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,12036, "Газпром" - 4,44576, "ЛУКОЙЛ"– 49,20836, "Норильский никель" – 15,15258, "Роснефть" – 5,57095, "Ростелеком" – 7,67130, "Сургутнефтегаз" – 4,32173, "Сбербанк" – 9,38159. МТС (США) – 7,61129, "ВымпелКом" (США) – 3,37661, "Мечел Сталь" (США) – 4,95084, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,77047.
Сырьевой рынок ушел далеко вниз от заветной отметки в $50 за баррель Brent. Основным негативом является отсутствие договоренности стран-добытчиков в "заморозке" добычи нефти. Плюс к этому, цены на "черное золото" получили сильный негативный толчок от сообщений Американского института нефти о росте запасов сырья в США на 9,3 млн баррелей, что значительно превысило прогноз аналитиков. Сегодня состоится публикация данных о запасах от американского Минэнерго. Аналитики закладываются на рост показателя на 1,013 млн баррелей, тогда как неделей ранее мы видели снижение на 553 тысячи. К настоящему моменту нефть марки Brent снижается до $47,83, за "бочку" нефти марки Light дают $46,32.
Внешний фон к открытию торгов складывается негативным, не обещающим позитивного открытия российских площадок. Аналитики сходятся во мнении, что в первые минуты стоит ждать понижения рублевого индекса ММВБ на 0,5%. Основное внимание будет сосредоточено на динамике сырьевого рынка и заявлениях, поступающих с заседания ФРС США. В целом, до появления определенности все фондовые площадки замрут.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
