<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neopredelennost-narastaet-finansovye-rynki-perexodyat-v-rezhim-ozhidaniya-20161101-195537/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неопределенность нарастает: финансовые рынки переходят в режим ожидания]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Во вторник российский рынок открылся на положительной территории, где и оставался на протяжении всего дня. Поводом для покупок стала хорошая статистика из Китая, где индекс деловой активности в промышленности по версии Caixin в октябре составил 51,2 пункта, достигнув максимальных отметок за 2 года. Прогноз предполагал снижение до 50,3 пункта после сентябрьских 50,4 пункта. Новость спровоцировала небольшое ралли в ценах на промышленные металлы, такие как медь и никель. Также это несколько поддержало заметно просевшие нефтяные котировки. "Черное золото" оказалось под ударом из-за бездействия основных участников ОПЕК, которые так и не смогли договориться о чем бы то ни было на встрече в минувшие выходные. Немного исправило ситуацию в ценах сообщение о взрыве на крупнейшем в США нефтепроводе в штате Алабама.
Но главным событием недели всё же остается двухдневное заседание Комитета по операциям на открытых рынках ФРС США, которое начнется сегодня, а завершится публикацией пресс-релиза завтра в 21:00 мск. И хотя рынок оценивает вероятность повышения ключевой ставки на этом заседании менее чем в 20%, тон пресс-релиза представляет для участников торгов большой интерес. Президентская кампания в США подходит к концу, но ситуация остается напряженной. The Washington Post совместно с телекомпанией ABC в ходе опроса выяснили, что Дональд Трамп опережает по популярности Хиллари Клинтон – отрыв минимальный, 46% против 45%. Победа Клинтон оценивается рынком позитивно из-за ее приверженности текущему экономическому курсу, однако ее жесткая позиция во внешней политике несет риски иного рода.
По итогам дня российский рублевый индекс ММВБ вырос на 0,36% и составил 1996,87 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 0,79% и находится на отметке 996,63 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ сегодня составил 33,03 млрд рублей.
В лидеры рынка сегодня вышли секторов "нефть и газ" и "металлы и добыча": "Газпром" (+2,26%), "Сургутнефтегаз" (ао +1,59%), "Транснефть" (ап +2,13%), "Роснефть" (+2,06%), "Распадская" (+5,71%), Polymetal (+6,77%), "Мечел" (ао +3,21%), RUSAL plc (+2,16%).
"Газпром" с начала года увеличил поставки газа в дальнее зарубежье на 10%. Однако главным драйвером для бумаг монополиста остаются ожидания высоких дивидендов – правительств ожидает, что "Газпром" заплатит за 2016 год по 18,86 рубля на бумагу вместо 7,8 рубля в 2015 году. "Единственный вопрос заключается в том, последует ли "Газпром" решению правительства, поскольку история показывает, что компания находит способы избежать выплаты высоких дивидендов", - напоминают аналитики "Атона".
Заметные продажи прошли в бумагах сектора удобрений: "ФосАгро" (-1,99%), "Акрон" (-1,67%). Отставали и перегретые в последние недели "металлурги": НЛМК (-2,33%), "Северсталь" (-2,05%). Среди "голубых фишек" пострадали акции "Магнита" (-0,94%), "Московской биржи" (-1,72%), "Сбербанка" (-1,05%).
Европейские индексы закончили сессию в минусе – оптимизм из Китая был нивелирован слабой корпоративной отчетностью. Так, нефтяной гигант BP сообщил о снижении доходов на 49% из-за падения цен на "черное золото". Standard Chartered сократила прибыль в 3 квартале сильнее ожиданий, а выручка компании упала во всех 4-х дивизионах. В то же время, чистая прибыль Royal Dutch Shell впечатлила рынок, заметно превзойдя прогнозы аналитиков. Добывающий и сектор был в плюсе, но этого оказалось недостаточно. Индекс деловой активности в промышленности Великобритании в октябре упал до 54,3 пункта против 55,4 пункта в сентябре. За день индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 сократился на 0,53%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0,86%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX упал на 1,3%.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,12036, "Газпром" - 4,44576, "ЛУКОЙЛ"– 49,20836, "Норильский никель" – 15,15258, "Роснефть" – 5,57095, "Ростелеком" – 7,67130, "Сургутнефтегаз" – 4,32173, "Сбербанк" – 9,38159. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,61115, "ВымпелКом" - 3,40058, "Мечел Сталь" – 4,93239.
Американские индексы открылись ростом, однако в первый же час ушли на отрицательную территорию. Рынки ждут заседания FOMC, инвесторы воздерживаются от рискованных операций. Цены на драгоценные металлы растут. Растет в цене и другой защитный актив – японская йена. Доллар приостановил рост последних дней. Индекс деловой активности в промышленности США в октябре составил 53,4 пункта, показав годовой максимум. К 19:40 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,4%, индекс широкого рынка S&P500 в минусе на 0,55%, а индекс высоких технологий Nasdaq теряет 0,5%.
Фьючерсы на нефть Brent вчера обвалились на 4% и сегодня не находят повода расти. "Надежды на достижение консенсуса по заморозке нам видятся беспочвенными. Эта попытка картеля – далеко не первая, все предыдущие успехом не увенчались, поскольку каждый из членов организации преследует собственные интересы. Это вполне логично, но абсолютно непродуктивно с точки зрения выработки координированных мер. С нашей точки зрения, встреча ОПЕК в конце ноября не принесет долгожданного консенсуса. Это значит, что по ее итогам у котировок Brent есть реальные шансы опуститься в район отметки 45 долларов", - считает Андрей Диргин, директор аналитического департамента "Альфа-Форекс". К 19:40 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $48,2, декабрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $46,44.
Рубль укреплялся в паре долларом, следуя общемировой тенденции, и демонстрировал слабость в паре с евро. "Российская валюта дешевеет в несколько раз медленнее нефти, при этом внутренняя поддержка в виде налогового периода уже прошла. Котировки нефти от своих локальных пиков уже снизились на 9%, при этом курс доллара к рублю – лишь на 2%. Таким образом рубль сохраняет риски краткосрочного ослабления на 3-5%", - полагает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". К 19:40 мск доллар в ходе вечерней валютной сессии стоит 63,23 рубля, евро торгуется на отметке 69,875 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерсный контракт на индекс РТС снижается на 0,57% и составляет 98830 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,49%, на акции "ЛУКОЙЛа" – на 0,17%, а на акции "Газпрома" – на 0,36%.
Вечером выйдут данные по запасам от Американского института нефти (API), но инвесторы предпочтут дождаться официальных данных вечером в среду. Сильная статистика в США только повысит ожидания ужесточения ДКП в декабре, однако перед выборами в США изменений не ждут. Завтра рынки перейдут в режим ожидания итогов заседания ФРС. "Мы считаем, что активность инвесторов в среду на российском фондовом рынке будет снижена в преддверии подведения итогов заседания ФРС. Участники фондовых рынков будут стараться найти в словах главы ФРС намеки на сроки повышения ставки", - считает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
