<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/povodov-poiyti-vyshe-u-mmvb-poka-net-investory-zatixli-pered-zasedaniem-frs-20161101-135732/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поводов пойти выше у ММВБ пока нет, инвесторы затихли перед заседанием ФРС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал вторник с небольшого роста. Индекс ММВБ сегодня достиг отметки 2000 пунктов благодаря положительной динамике в Азии. Затем "медведи" вновь утащили индикатор ниже психологически важной отметки. Участники торгов заняли выжидательную позицию в преддверии заседания ФРС США. К 13:55 мск ММВБ находится у отметки 1995 пунктов, прибавляя 0,26%, РТС растет на 0,26%, его значение составляет 994,88 пункта. Инвесторов продолжает беспокоить ухудшение отношений между РФ и США. Между тем международное рейтинговое агентство S&P не ожидает ослабления режима западных санкций в отношении России в ближайшее время. Об этом сообщил директор направления "Суверенные рейтинги" агентства Рави Бхатия в ходе ежегодной конференции агентства "Экономика и банковский сектор России". По словам эксперта, агентство ожидает, что экономика России продолжит адаптироваться к низким ценам на нефть. S&P может повысить рейтинг РФ в случае, если финансовая стабильность и перспективы роста экономики превзойдут прогнозы или цена на нефть вырастет в ближайшее время выше $50 за баррель Brent, или ослабнет санкционный режим, что в текущих условиях маловероятно. Понижение рейтинга возможно в случае ухудшения геополитической обстановки, ужесточения режима санкций, ослабления экономики, сообщил представитель S&P.
В лидерах роста сектор электроэнергетики: бумаги "Россетей" и "МРСК Центра" прибавляют 4,7% и 4% соответственно на новости о том, что "Россети" объединяют управление в "МРСК Центра" и "МРСК Центра и Приволжья". К тому же "Россети" продолжают отыгрывать известие о многократном увеличении чистой прибыли эмитента по РСБУ за январь-сентябрь 2016 г. Растут также акции "РусГидро" (+1,6%), ОГК-2 (+1,7%).
Спрос наблюдается в бумагах Polymetal (+2,5%) и "префах "Транснефти" (+2,2%). Снижаются акции "ФосАгро" (-2,2%), ТМК (-2%), "Мосбиржи" (-1,3%), "ДИКСИ" (-1%), "Мостотреста" (-1%).
Ведущие европейские фондовые индексы демонстрируют положительную динамику, но активность также низкая. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,26%. Тем временем Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX увеличился на 0,22%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ - 0.00106, "Газпром" - 2.179, "ЛУКОЙЛ" - 49.143, "Норильский никель" –152.226, "Роснефть" – 5.476, "Сургутнефтегаз" – 0.431, "Сбербанк" – 2.357.
Остается ровно неделя до президентских выборов в США. По мнению Олега Абелева, начальника аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ", итоги заседания ФРС, которые будут опубликованы завтра, 2 ноября, мало кого интересуют. "Всем понятно, что за неделю до выборов менять ставку – рубить сук, на котором сидишь. Реальное повышение процентной ставки, и последующее за этим укрепление курса доллара может стартовать после выборов, т.е. в конце ноября и середине декабря. Ясно, что частично инвесторы уже учли факт повышения ставки со стороны ФРС в текущих ценах, поэтому свою риторику регулятор менять точно не будет", - заключает эксперт.
У сырьевого рынка во вторник появятся новые драйверы - поздно вечером выйдут данные о запасах нефти от американского API. После затянувшегося периода снижения запасов в США инвесторы с интересом воспринимаются каждые новые данные. Между тем Международное рейтинговое агентство S&P Global Ratings прогнозирует, что среднегодовая цена на нефть марки Brent в ближайшие два года не превысит $45-50 за баррель. Об этом сообщил директор направления "Корпоративные рейтинги" S&P Global Ratings Александр Грязнов в ходе панельной дискуссии ежегодной конференции рейтингового агентства "Экономика и банковский сектор России". Прогноз агентства более консервативен и умеренно-негативен, чем средние ожидания по рынку. К моменту марка Brent торгуется на уровне $48,75 за баррель, за "бочку" Light дают $46,73.
Российская валюта дешевеет в несколько раз медленнее нефти, при этом внутренняя поддержка в виде налогового периода уже прошла. Рубль сохраняет риски краткосрочного ослабления на 3-5%, прогнозирует Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "ЗЕНИТ". Однако, несмотря на внешний негатив, рубль все же остается крепким. Тем временем "американец" на торгах Московской биржи снижается до 63,18 рубля (-0,3%), курс евро вырос до 69,50 рубля (-0,17%).
Во второй половине дня некоторое влияние на ход торгов в России может оказать выход сентябрьских данных по изменению расходов на строительство и публикация октябрьского значения индекса деловых настроений в промышленности США.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
