<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/byki-i-medvedi-ustali-rynok-zastryal-v-bokovike-20161031-194752/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Быки" и "медведи" устали, рынок застрял в "боковике"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
К закрытию торговой сессии российские фондовые индексы показали разнонаправленное движение. Рублевый ММВБ вырос на 0,4% - до 1989,64 пункта, долларовый индекс РТС показал падение на 0,4%, его значение составило 988,74 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли относительно объемов торгов четверга и составили 27,818 млрд рублей, в пятницу объем торгов составил 17,498 млрд рублей. При этом, по данным Мосбиржи, с начала октября индекс ММВБ вырос на 0,59% (с начала года прирост составил 12,96%), а РТС за месяц потерял 0,22% (с начала года он вырос на 30,61%).
Негативное влияние на торги оказывало ослабление курса рубля по отношению к доллару и удешевление нефтяных контрактов, которые ушли ниже $50 за баррель Brent. Позитивом стало повышение акций "Газпрома", которые выступили в качестве локомотива роста. Основной причиной для столь уверенного повышения котировок газовой компании на 2,8% стали новости о том, что министерство финансов РФ заложило в бюджет поступление дивидендных выплат из расчета 18,86 рубля на акцию, что составляет порядка 13.7% от их текущей биржевой стоимости. Для сравнения, дивиденды "Газпрома" за 2015 год составили 7,89 рубля на акцию.
Позитивом для котировок МТС (+4,8%) стали сообщения о том, что компания планирует произвести обратный выкуп собственных акций у миноритарных акционеров на сумму до 4,9 млрд рубля. Однако, как отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", в связи с тем, что акции МТС уже приблизились к верхней границе указанного коридора, потенциал их дальнейшего среднесрочного повышения выглядит ограниченным.
В рост пошли акции сталелитейных компаний, отыгрывая финансовую отчетность НЛМК (+8,4%), чистая прибыль по МСФО за период с января по сентябрь текущего года составляет $627 млн. Эта отчетность задала позитивные ожидания по отчетности ММК (+5,6%), публикация которой намечена на грядущую неделю. Активно росли акции ТМК (+3,3%) и "Северстали" (+2,3%). Последние продолжают оставаться в плюсе после публикации сильных квартальных результатов компании. Групповой показатель по EBITDA в третьем квартале вырос на 3,5 п.п по сравнению с предыдущим кварталом до уровня 36,8%.
Поддержку акциям "Мосэнерго" (+1,09%) оказала сегодняшняя отчетность, согласно которой чистая прибыль компании по РСБУ по итогам 9 месяцев 2016 года выросла в 2,3 раза – до 6,447 млрд рублей.
Кроме того, в плюсе день закрыли НМТП (+8,4%), "Юнипро" (+4,4%), "МегаФон" (+3,3%), "префы" "Татнефти" (+3,1%). Продажи состоялись в котировках "СОЛЛЕРСа" (-4,5%), "префы" "Транснефти" (-4%) и "Сургутнефтегаза" (-1,5%), акции "Сбербанка" (-1,2%), Yandex (-1,1%).
Подошло к концу ралли в бумагах "Мечела" (ао-3,14%, ап-1,8%), которые росли на позитивных новостях о дефиците коксующегося угля на рынке.
В ходе торгов росли акции "Башнефти" (ап+1,14%), получившие поддержку от ожиданий обязательной оферты от "Роснефти", в соответствии с которой, цена за акцию не превысит 3 700 рублей. Однако к закрытию торгов бумаги скорректировались, ожидая подтверждения этих ожиданий.
Ослабление нефтяных котировок было негативно воспринято инвесторами на европейских биржах. Плюс к этому, инвесторы настороженно принимают информацию о возможной смене главы Банка Англии. Нет весомой поддержки сегодня и от выходящей статистики. Так предварительный ВВП еврозоны в третьем квартале остался на прежнем уровне – 0,3% , а индекс потребительских цен в октябре вышел на уровень 0,5%, как и прогнозировали аналитики. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,5%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,14%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,77%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,09436, "Газпром" - 4,32074, "ЛУКОЙЛ"– 48,75829, "Норильский никель" – 15,08256, "Роснефть" – 5,45093, "Ростелеком" – 7,37125, "Сургутнефтегаз" – 4,29873, "Сбербанк" – 9,49161. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,6213, "ВымпелКом" - 3,29481, "Мечел Сталь" – 4,89083.
Корпоративные новости помогли американскому рынку открыться на мажорной ноте. Новостей о поглощении нефтегазовой сервисной компании Baker Hughes концерном General Electric поддержали оптимизм на рынке. Между тем, инвесторы сосредоточили внимание на новостях о возобновлении расследования ФБР, связанного с электронной перепиской кандидата в президенты США Хиллари Клинтон. Стоит отметить, что время для возобновления дела выбрано крайне неудачно. Ранее ФБР не стало привлекать Клинтон к уголовной ответственности за использование частного почтового сервера, но возвращение к расследованию оказывает сильное негативное влияние демократическую партию. Напомним, выборы пройдут 8 ноября. К текущему моменту индекс Dow Jones прибавляет 0,1%, индекс S&P-500 растет на 0,21%, Nasdaq торгуется в плюсе на 0,22%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,04% и составляет 98 690 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,07%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,04%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,06%.
Сырьевой рынок, ожидавший появления определенности после встречи ОПЕК, так и не получил никаких сигналов. По итогам завершившейся встречи в Вене производители углеводородов так и не смогли заключить соглашения по поводу "заморозки" или же сокращения уровня добычи нефти. К этому вопросу члены ОПЕК вернутся в конце ноября. В сентябре страны согласовала ограничение добычи в диапазоне 32,5-33 млн баррелей нефти в сутки, но по конкретным лимитам для стран договоренностей так и нет. Более того, некоторые производители пытаются не принимать участия в ограничениях. В моменте нефть марки Brent торгуется у отметки $48,91 за баррель, за "бочку" Light предлагают $47,21.
Устойчивость продолжает показывать российская валюта, несмотря на то, что налоговый период уже не оказывает поддержки. В числе позитивных факторов можно отметить то, что ставка ЦБ РФ сохраняется на одном из самых высоких уровней среди развивающихся стран, что делает рубль весьма интересной валютой для операций carry trade. Между тем, при слишком сильной просадке нефтяных котировок российская валюта не сможет сопротивляться. Плюс к этому, впереди рождественские каникулы, когда иностранные инвесторы покинут рынок. А значит рынок ждет традиционное начало сезона предновогоднего обесценения рубля. К 19:40 доллар США растет на 0,5%% и составляет 63,3425 рубля. Евро укрепляется на 0,3% – до 69,4275 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,4% – до 66,0808 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1,0959.
Наступившая неделя для российского рынка будет укороченной за счет выходного дня в пятницу, активность торгов будет носить пониженный характер, плюс к этому, нет позитивных поводов на внешних площадках. Ожидается, что российский рынок проведет текущую неделю в "боковике", давление на инвесторов будут оказывать ожидания повышения ставок в США и усиления неопределенности на рынке нефти. Открытие вторника ожидается на уровнях сегодняшнего закрытия. Динамика торгов будет зависеть от настроений на сырьевых площадках и характера статистики. Завтрашний день будет богат на публикацию статистики. Так, стоит обратить внимание на публикацию данных по индексам деловой активности в производственном секторе Китая, Великобритании, США и России. В целом же, улучшение настроении на мировых рынках может поддержать завтра рост индекса ММВБ к 2000 пунктов.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
