<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vneshnie-sobytiya-zadayut-ton-rossiiyskim-torgam-no-est-i-interesnye-vnutrennie-istorii-20161031-135434/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Внешние события задают тон российским торгам, но есть и интересные внутренние истории]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы в понедельник слабо изменяются на низких оборотах. Осторожность, с которой инвесторы подходят к вложениям в рисковые активы, обусловлена рядом политико-экономических факторов, ни один из которых не является новостью для рынков. В США растет напряжение вокруг президентской гонки – ФБР возобновило расследование по поводу использования кандидатом от демократов Х. Клинтон частного почтового сервера в период, когда она занимала пост госсекретаря США. При этом в штабе Клинтон выразили уверенность, что дело вновь будет закрыто за отсутствием состава преступления. Тем не менее, разрыв между Клинтон и Трампом вновь сократился до минимального, а выборы намечены уже на 8 ноября. Победа Трампа является негативным сценарием для рынков. Также завтра стартует двухдневное заседание комитета по операциям на открытых рынках при ФРС США. Повышения ставки ждут в декабре, уже после выборов, но инвесторы будут обращать внимания на тон заявления регулятора.
Встреча ОПЕК+ в Вене 28-29 октября лишь обнажила противоречия между членами картеля – принципиальное решение по сокращению добычи нефти принято не было, а обсуждение продолжится в конце ноября, за неделю до официального саммита, на котором ОПЕК рассчитывала подписать соглашение по квотам. Котировки декабрьского фьючерса на Brent в пятницу упали ниже $50 и остаются там и теперь. Январский контракт стоит заметно дороже. Кроме того, жесткая политика ФРС провоцирует рост курса доллара, что не на пользу нефти, а значит - и российским активам.
На этом фоне индекс ММВБ снижается на 0,03% и составляет 1981,16 пункта, долларовый индекс РТС снижается на 0,43% и находится на отметке 987,93 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ к 13:50 мск составляет 12,35 млрд рублей.
В числе лидеров роста акции МТС (+3,73%) – компания заявила о намерении выкупить с рынка 24,7 млн своих акций по цене от 199 до 229 рублей за штуку. Премия к цене пятничного закрытия на момент поступления информации составляла более 7%.
Сильно смотрятся бумаги НМТП (+3,64%) – котировки растут на новостях о скорой приватизации компании. "Бумаги НМТП (обновили свой долгосрочный максимум на фоне разговоров о том, что приватизация государственной доли в портовом операторе может состояться одновременно с реализацией пакета акций, принадлежащего "Транснефти". Таким образом, на продажу может быть выставлен контрольный пакет НМТП, который суммарно составит 55.5% акций", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
Обыкновенные акции "Башнефти" (+2,28%) продолжили рост после того, как "Роснефть" (-1,2%) подала заявку в ФАС на консолидацию 100% акций башкирской компании, а за тем направила в Банк России обязательное предложение о выкупе бумаг эмитента. Аналитики не ждут от "Роснефти" большой щедрости в плане предложения миноритариям "Башнефти". С "префами" "Башнефти" (ап -1,47%) ситуация не так позитивна.
В плюсе также остаются акции "Юнипро" (+2,9%), НЛМК (+2,71%), "Энел Россия" (+2,66%), "МегаФон" (+2,32%).
Негативную динамику демонстрирует сектор "нефть и газ": "Транснефть" (ап -2,72%), "НОВАТЭК" (-1,71%), "ЛУКОЙЛ" (-0,3%), "Сургутнефтегаз" (-0,11%). Часть бумаг снижается по техническим причинам, часть реагирует на снижение нефтяных котировок. Акции "Мечела" (ао -1,31%) приостановили свой фантастический рост и теперь корректируются.
В Европе преобладают продажи. Утром в Германии вышли провальные данные по розничным продажам в сентябре – месяц к месяцу показатель упал на 1,4% (ожидался рост на 0,2%), в годовом выражении он вырос на 0,4% (рынок прогнозировал рост на 1,6%). В числе аутсайдеров есть "нефтяники", например, британский гигант BP, однако наибольшее снижение приходится на потребительский сектор и финансовый сектора: Deutsche Boerse (-0,24%), Commerzbank (-0,19%), Deutsche Bank (-0,09%), Royal Bank of Scotland (-1,6%), Associated British Foods (-1,95%), Marks & Spencer Group (-1,79%). К 13:50 мск британский FTSE100 снижается на 0,4%, французский CAC40 в минусе на 0,7%, немецкий DAX теряет 0,31%. Пара EUR/USD приближается к минимумам и находится на отметке 1,0953.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00105, "Газпром" (Анг) – 2.157, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49.031, "Норильский никель" (Анг) – 150.225, "Роснефть" (Анг) – 5.436, "РусГидро" (Анг) – 0.01235, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.431, "Сбербанк" (Анг) – 2.388.
Нефть продолжает испытывать давление со стороны ОПЕК, пока никто из представителей картеля не прибегнул к словесным интервенциям, чтобы несколько исправить ситуацию. Baker Hughes в пятницу сообщила о росте числа активных буровых установок в США еще на 4 штуки на конец недели, завершившейся 28 октября. Сообщение для рынка прошло практически незамеченным. К 13:50 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $50,41, декабрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $48,45.
Рубль слабеет в паре с долларом, но выглядит сильнее в паре с евро. "Несмотря на окончание налогового периода, спрос на рублевую ликвидность сохраняется высоким, короткие процентные ставки держатся в районе 50-75 б.п. от ключевой. Ситуация на валютном рынке с открытия торгов в понедельник остается спокойной. По нашим расчетам, пара USD/RUB будет торговаться в диапазоне 62.75-63.75, пара EUR/RUB – в диапазоне 68.75-69.75. Ужесточение риторики для повышения базовой ставки на заседании ФРС на этой неделе может приблизить котировки рубля к верхней границе указанных диапазонов", - полагает Владимир Борисов, начальник отдела депозитных операций "Абсолют-Банка". К 13:50 мск доллар на валютной секции Московской биржи стоит 63,1675 рубля, евро торгуется на уровне 69,2075 рубля.
Ситуация складывается не в пользу рисковых активов и вдвойне не в пользу российского рынка, где 60% индексов составляют акции нефтегазового сектора. Поэтому стоит ждать как минимум низкоактивных торгов в преддверии ноябрьского заседания ФРС и президентских выборов в США. Кроме того, в пятницу российские биржи будут закрыты в связи с национальным праздником – Днем народного единства. Индекс ММВБ тем временем зацепился за поддержку на 1980 пунктах и пытается ее удержать, пользуясь слабостью рубля.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
