<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynki-budut-pod-davleniem-vstrecha-opek-ne-prinesla-rezultatov-20161031-093751/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынки будут под давлением - встреча ОПЕК не принесла результатов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индикаторы закрыли неделю разнонаправленно, практически не отреагировав на ожидаемое решение ЦБ, который оставил ключевую ставку на уровне 10% на фоне стабильности курса отечественной валюты и уровня инфляции. С начала года индекс потребительских цен вырос на комфортные 4,6%. В целом, ЦБ РФ продолжает смотреть в сторону постепенного смягчения денежно-кредитной политики. Активность инвесторов была низкая в преддверии двухдневного заседания представителей ОПЕК, которые не внесли ясности. Индекс ММВБ закрылся в пятницу на отметке 1981,76 пункта, прибавив 0,09%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 992,23 пункта (-0,04%).
"Роснефть" (+0,42%) направила для согласования в ЦБ России проект обязательного предложения по выкупу у миноритариев обыкновенных акций "Башнефти"(+4,43%). "Это самое важное с событие пятницы, но поскольку цена выкупа неизвестна (по закону она не может быть ниже их средневзвешенной стоимости за последние полгода или цены последней сделки), то и нет предмета для анализа. Игорь Иванович Сечин никогда не был щедр по отношению к миноритариям хотя бы в вопросах дивидендов, поэтому переплачивать точно не будет", - уверен Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
В металлургическом секторе следует отметить рост котировок акций ОК "РУСАЛ" (+1%). Сегодня утром компания объявила операционные результаты за 3 квартал и 9 месяцев 2016 года. Объем производства алюминия в 3 квартале составил 920 тыс. тонн, не изменившись по сравнению с предыдущим кварталом. Объем производства алюминия за 9 месяцев увеличился на 1,2% и составил 2 756 тыс. тонн.
"Северсталь" -0,21%; НЛМК -0,56%; "Мечел" – 4,1%) в конце недели находились под давлением из-за фиксации прибыли после бурного роста. Бумаги "Норникеля" снизились в пятницу на 1,12% на фоне снижения чистой прибыли по РСБУ за 9 месяцев 2016 года на 13,4%.
В электроэнергетическом секторе стоит отметить рост котировок акций "Россетей" (ао: +3%) после вчерашней отчетности по РБСУ за 9 месяцев. В число лидеров роста также вошли "Мосэнерго" (+2,1%), "Энел Россия" (+1,6%), "РусГидро" (+1%), "Интер РАО" (+1,7%).
Торги в США закрылись в пятницу снижением индексов. Опубликованные данные по динамике ВВП превзошли ожидания рынка, указав на рост американской экономики максимальным темпом за последние два года, что увеличило вероятность повышения ставки ФРС уже в этом году. Продажам также способствовали спекуляции на тему нового расследования ФБР по делу использования личного почтового сервера Хиллари Клинтон. В итоге индекс Dow Jones снизился на 0,05%, S&P – на 0,3%, Nasdaq – на 0,5%. В 15:30 мск на курс доллара способны оказать влияние данные по личным доходам и скорректированным личным расходам за сентябрь. Ожидается, что первый из показателей повысился на 0,4% м/м, а второй увеличился также на 0,4% м/м. В 16:45 мск в США выйдут данные по чикагскому индексу деловой активности за октябрь, который составил 54 пункта по сравнению с 54,2 пункта месяцем ранее.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,13136, "Газпром" (Анг) – 4,24872, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,14835, "Норильский никель" (Анг) – 15,16258, "Роснефть" (Анг) – 5,50094, "Ростелеком" (Анг) – 7,48127, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,31673, "Сбербанк" (Анг) – 9,62164. МТС (США) – 7,17122, "ВымпелКом" (США) – 3,21943, "Мечел Сталь" (США) – 4,86083, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,74125.
В минувшие выходные состоялось заседание комитета ОПЕК, на котором обсудили варианты реализации алжирских договоренностей. Помимо участников картеля на заседании приняли участие 12 стран, не входящие в ОПЕК, в том числе Россия и Бразилия. Сообщается, что заседание комитета не смогло разработать вариант сокращения добычи, который устраивал бы все стороны соглашения. При этом число буровых нефтегазовых вышек, по данным Baker Hughes, повысилось по состоянию на 28 октября по сравнению с предыдущей неделей на 4 единицы до 557 штук. "К сожалению, рынок начал с большим недоверием относиться к перспективам заморозки добычи нефти, поэтому шансы на рывок нефтяных котировок к $55/барр. в ближайшее время существенно сократились", - считает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "РОССИЙСКИЙ КАПИТАЛ". Brent стоит к моменту сейчас $50,48, Light - $48,49 за баррель.
Фондовые индексы Азии сегодня демонстрируют разнонаправленное движение. Индекс Nikkei упал к настоящему времени на 0,16%. Розничные продажи в сентябре в Японии снизились на 1,9%, ожидалось -1,8%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 0,56%, индекс Китая CSI-300 теряет 0,05%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG поднялся на 0,14%.
Неоднозначный внешний фон будет способствовать отрицательной динамике российского рынка утром в понедельник. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе 1975-1980 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях пониженной активности инвесторов этот фондовый индикатор продолжит консолидацию вблизи текущих уровней", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид".
По мнению Сергея Ксенофонтова, ведущего аналитика финансовых рынков АКБ"Спурт", рынки будут находиться под давлением, поскольку встреча комитета ОПЕК не принесло должных результатов, а завтра стартует заседание ФРС, на котором обсудят текущую монетарную политику. "В этой связи считаем, что индекс ММВБ откроет торги вблизи уровня 1980 пунктов и продолжит движение незначительным изменением в диапазоне 1970-1985 пунктов", - комментирует он.
Между тем на этой неделе состоятся заседания Банка Японии и Англии, а также будут опубликованы данные по американской экономике. Сегодня состоится публикация финансовых результатов НЛМК по МСФО за 9 месяцев и 3 квартал 2016 года, а также отчитается "РУСАЛ" за 3 квартал, пройдет заседание совета директоров "Магнита".

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
