<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/u-pokupateleiy-svyazany-ruki-investory-zhdut-neftyanye-signaly-ot-opek-20161028-19329/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У покупателей связаны руки – инвесторы ждут нефтяные сигналы от ОПЕК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индикаторы закрыли неделю разнонаправленно, практически не отреагировав на ожидаемое решение ЦБ, который оставил ключевую ставку на уровне 10% на фоне стабильности курса отечественной валюты и уровня инфляции. С начала года индекс потребительских цен вырос на комфортные 4,6%. По итогам года инфляция составит 5,5-6%, что соответствует ожиданиям Центробанка. В целом, ЦБ РФ продолжает смотреть в сторону постепенного смягчения денежно-кредитной политики. Активность инвесторов была низкая в преддверии двухдневного заседания представителей ОПЕК. Индекс ММВБ закрылся на отметке 1981,76 пункта, прибавив 0,09%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 992,23 пункта (-0,04%).
Среди корпоративных новостей интересна история с "Башнефтью" (+4,43%) - бумаги компании продолжили стремительный рост на фоне заявлений "Роснефти" (+0,42%) о намерении выкупить весь акционерный капитал и стать единоличным владельцем. Если оферта все же будет предъявлена, то не исключено, что акции подорожают еще на 10%, считают аналитики.
В металлургическом секторе следует отметить рост котировок акций ОК "РУСАЛ" (+1%) и АК "АЛРОСА" (+1,7%). Однако большинство акций сектора, такие как "Северсталь" -0,21%; НЛМК -0,56%; "Мечел" – 4,1%) в конце недели находились под давлением из-за фиксации прибыли после бурного роста.
Бумаги "Норникеля" снизились в пятницу на 1,12% на фоне снижения чистой прибыли по РСБУ за 9 месяцев 2016 года на 13,4%.
В электроэнергетическом секторе стоит отметить рост котировок акций "Россетей" (ао: +3%) после вчерашней отчетности по РБСУ за 9 месяцев. В число лидеров роста также вошли "Мосэнерго" (+2,1%), "Энел Россия" (+1,6%), "РусГидро" (+1%), "Интер РАО" (+1,7%).
Акции "Разгуляя" потеряли 30,4% на информации о неудачных переговорах с "Русагро" по делу о банкротстве компании.
Торги в Европе проходили на позитивной стороне. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,14%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,33%, немецкий DAX потерял 0,19%. Индекс потребительских цен (предв.) в октябре в Германии составил 0,8%, как и ожидалось.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС подрос на 0,07%. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,02%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,06%, "Газпрома" - на 0,07%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,13136, "Газпром" (Анг) – 4,24872, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,14835, "Норильский никель" (Анг) – 15,16258, "Роснефть" (Анг) – 5,50094, "Ростелеком" (Анг) – 7,48127, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,31673, "Сбербанк" (Анг) – 9,62164. Тем временем МТС (США) - 7,28124, "ВымпелКом" (США) – 3,22055, "Мечел Сталь" (США) – 4,92584, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,74351.
Торговый день в США стартовал на положительной территории. Опубликованная сегодня макроэкономическая статистика была более чем благоприятной, но это не вызвало резкого подъема покупательных настроений – индексы торгуются лишь в небольшом плюсе на фоне того, что на данном этапе удачная статистика является признаком относительно скорого повышения ставки ФРС. ВВП предварительный в 3 квартале вырос на 2,9% квартал к кварталу, ожидалось +2,5%. "Для рынка это, скорее, негативная новость, также, как и выходившие сильные корпоративные отчеты, так как игроки трактуют фундаментальные факторы по принципу "чем хуже – тем лучше", оглядываясь на возможную реакцию ФРС США", - комментирует Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал". К 19:30 мск Dow Jones увеличился на 0,41%, индекс S&P-500 на 0,24%, Nasdaq подрос на 0,23%. Грядущее заседание ФРС и президентские выборы в США заставляют инвесторов не спешить с покупками рисковых активов. По мнению аналитиков, бинарный итог президентских выборов обещает в любом случае виток или глобальной (в случае победы Д.Трампа), или локальной (Х.Клинтон) волатильности для российских активов. Помимо опасений рынка акций по поводу надвигающейся перспективы монетарного ужесточения, "быков" сдерживают разочаровывающие квартальные отчетности, которых сегодня было немало.
Дополнительную неуверенность и неопределенность вносят ожидания итогов очередной встречи представителей ОПЕК в Вене. Дальнейшая динамика нефтяных фьючерсов будет зависеть от того, договорятся ли в картеле о сокращении добычи. При этом каждая из стран-производителей преследует свои интересы. "Мы должны учитывать, что среди этих стран есть по-настоящему непримиримые "друзья", как, например, Саудовская Аравия и Иран. ОПЕК соткана из противоречий. Если раньше монополия ОПЕК была священной и неделимой, то сейчас есть более мощный игрок – США. Поэтому влияние ОПЕК уже не то да и игры внутри организации творческие", - отмечает Евгений Коган, президент ИГ "Московские партнеры". К моменту январский фьючерс марки Brent стоит $50,97, за "бочку" Light дают $49.13
Укрепление доллара продолжается, но рубль выглядит уверенно. Курс "американца" к моменту увеличился на 0,2% - до 62,86 рубля, евро вырос на 0,6% – до 68,79 рубля. Российской валюте каким-то образом пока удается оставаться относительно стабильным, хотя в последние дни и заметна возросшая волатильность. Очевидно, связано это с притоком иностранного капитала в рублевые активы, в особенности в ОФЗ, однако доходность последних на этой неделе уже начала расти, что указывает на начавшийся отток капитала, считает Нарек Авакян, аналитик ФК United Traders.
На следующей неделе состоятся заседания ФРС США, Банка Японии и Банка Англии, а также будут опубликованы данные по американской экономике. Кроме того, рынок будет отыгрывать итоги встречи ОПЕК в Вене. В понедельник состоится публикация финансовых результатов НЛМК по МСФО за 9 месяцев и 3 квартал 2016 года, а также отчитается "РУСАЛ" за 3 квартал, пройдет заседание совета директоров "Магнита".

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
