<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/cbr-ne-udivil-rossiiyskiiy-rynok-prodolzhaet-varitsya-v-svoix-novostyax-i-zhdet-zapadnoiy-statistiki-20161028-134940/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЦБР не удивил, российский рынок продолжает вариться в своих новостях и ждет западной статистики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы начали торги на отрицательной территории, реагируя на охлаждение внешнего фона. Помимо политической напряженности, ухудшилась ситуация на рынке нефти. Саудовская Аравия предложила сократить добычу на 4%, российская сторона заявила о готовности лишь "заморозить" ее. Следует помнить, что обе страны нарастили объемы добычи до исторических максимумов, а Россия стала мировым рекордсменом со своими 11 млн баррелей в сутки. "Ирак, предполагается, вообще не будет участвовать в соглашении – не будет ни замораживать объемы добычи, ни сокращать, о чем представители страны заявляли в начале этой недели. Такие разногласия способствуют только снижению нефтяных котировок и росту сомнений относительно того, о чем договорятся стороны на официальном заседании ОПЕК, до которого остается месяц", - подчеркивает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков УБРиР.
Формально главным событием для российского рынка сегодня стало заседание ЦБ РФ. Регулятор предпочел отказаться от интриги еще на предыдущем заседании, заявив, что повышения ставки до конца года уж точно не будет. И на этот раз Банк России удивлять никого не стал – ставка остается на уровне 10%.
"Совет директоров отмечает, что динамика инфляции и экономической активности в целом соответствует прогнозу. При этом значительный вклад в замедление темпов роста потребительских цен вносят временные факторы, а снижение инфляционных ожиданий остается неустойчивым", - отмечается в пресс-релизе по итогам заседания совета директоров ЦБР. По мнению регулятора, для закрепления тенденции к устойчивому снижению инфляции, необходимо поддержание текущего уровня ключевой ставки до конца 2016 года, с возможностью ее снижения в 1-2 квартале 2017 года.
В моменте российский рынок не отреагировал на такое решение, индекс продолжили низковолатильную торговлю. К 13:45 мск индекс ММВБ снижается на 0,03% и составляет 1979,2 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,23% и находится на отметке 990,41 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет 8,69 млрд рублей.
Российский рынок сейчас живет корпоративными историями. В числе лидеров акции "Башнефти" (ао +3,68%, ап +3,49%). "Фактически октябрьская просадка в этих бумагах была выкуплена. Вчера совет директоров "Роснефти" принял решение о совершении сделок, которые влекут или могут повлечь расходы и (или) иные обязательства НК "Роснефть" в размере, равном или превышающем денежную сумму, эквивалентную $1,5 млрд. Означенная сумма сопоставима со средствами, необходимыми для проведения выкупа акций "Башнефти" у миноритариев", - поясняет Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари". Таким образом, "Роснефть" может выкупить всю "Башнефть" и препятствием на этом пути может стать воля правительства Башкирии, которое, как известно, заинтересовано в сохранении своей доли в нефтяной компании. Акции самой "Роснефти" (+0,53%) также пользуются спросом.
Существенно лучше рынка выглядят акции "МегаФона" (+2,12%), который вчера сообщил о намерении выплатить дивиденды за 9 месяцев в размере 24,19 рубля на бумагу. Также в числе лидеров снова акции сектора электроэнергетики, пользующиеся спросом в период нестабильности, главным образом как недооцененный противовес нефтегазовым бумагам: "Энел Россия" (+3,29%), "Россети" (+3,02%), "Мосэнерго" (+2,14%). Спрос на рдр "РУСАЛа" (+2,75%) сохраняется.
В числе аутсайдеров вчерашние фавориты, "металлурги" и угольные компании: "Мечел" (ап -1,24%, ао -0,98%), "Северсталь" (-1,25%), НЛМК (-0,87%). Под давление "нефть и газ" :"Газпром" (-0,23%), "ЛУКОЙЛ" (-0,55%).
В Европе вышла порция важной макростатистики. Еврокомиссия сообщила, что индекс потребдоверия в октябре вырос до 106,3 пункта с 104,9 в сентябре. Это максимальная отметка за 10 месяцев. При этом источниками роста стали Франция и Испания. В то же время сезон отчетности продолжает разочаровывать инвесторов. Фармгигант, главный мировой производитель инсулина Novo Nordisk заметно ухудшил свой долгосрочный прогноз рост, ожидая проблем на своем главном рынке сбыта – в США. Невеселая отчетность публиковалась и в США. Уже после закрытия рынка отчитался Amazon – прибыль компании в 3 квартале выросло, но до прогнозов аналитиков не дотянула. Прибыль холдинга Alphabet, являющегося родительской компанией Google, прогнозы рынка превзошла.
Сегодня европейские индексы преимущественно снижаются. К 13:45 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 теряет 0,08%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 растет на 0,2%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX теряет 0,25%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00106, "Газпром" (Анг) – 2.118, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48.891, "Норильский никель" (Анг) – 152.626, "Роснефть" (Анг) – 5.491, "РусГидро" (Анг) – 0.0123, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.434, "Сбербанк" (Анг) – 2.413.
Стоимость нефти испытывает давление, однако январский контракт на Brent всё еще заметно дороже декабрьского – рынок рассчитывает, что ОПЕК+ удастся достичь необходимых договоренностей. Сегодня в 20:00 мск Baker Hughes опубликует данные по количеству активных буровых установок в США. В последние недели их число растет и объемы добычи закономерно увеличиваются. К 13:45мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $51,45, декабрьский контракт на смесь сорта Light торгуется на отметке $49,47.
Рубль с начала торгов сдавал позиции в паре с долларом и евро. Банк России ожидаемо сохранил ключевую ставку на текущем уровне, а реакция рубля на это событие была практически нулевой. К 13:50 мск доллар на валютной секции Московской биржи стоит 62,93 рубля, за один евро дают 68,6775 рубля.
Ключевым событием дня станет первая оценка роста ВВП США за 3 квартал. "Если данные окажутся ниже 2.5%, то мы увидим разворот по доллару, рост евро и драгоценных металлов. Для фондовых рынков любые данные не станут сильным драйвером для роста", - полагает Василий Олейник, эксперт "Ай Ти Инвест". На российском рынке ощущается непривычное влияние внутренних новостей. В фокусе внимания новости с очередных переговоров ОПЕК+ в Вене.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
