<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-prodolzhit-toptatsya-na-meste-20170203-141213/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ продолжит топтаться на месте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Подходит к концу первая неделя февраля. Российский фондовый рынок проводит пятницу при слабой повышательной динамике. Вчерашний день был богат на события. Банк Англии оставил ставку прежнем уровне, был внесен на рассмотрение в палату общин парламента законопроект по выходу Великобритании из ЕC. ФРС США ожидаемо сохранила уровень ключевой ставки, между тем, действия Трампа во внешней политике создают нервозную обстановку.
К настоящему моменту индекс ММВБ растет на 0,3% - до 2224,09 пункта, индекс РТС окреп на 0,7%, его значение составляет 1179,95 пункта. Валерий Евдокимов, главный аналитик "Нордеа Банка" ожидает сегодня консолидацию рынка по индексу ММВБ.
Как и ожидалось, Банк России на прошедшем сегодня заседании не стал менять ставку, сохранив ее на уровне 10%. Это событие было заложено в цены, участники рынка больше ждали комментарии к решению ЦБ. "Комментарий к этому решению позволяет надеяться на то, что уже на следующем заседании ставка будет снижена, что сделает кредитные ресурсы доступнее как для бизнеса, так и для населения. В пользу этого говорят и рекордно низкий уровень инфляции и устойчивость курса рубля", - прокомментировал ситуацию Дмитрий Лепетиков, начальник управления маркетинговой стратегии и исследований ВТБ24.
В лидерах роста отметились "ФСК ЕЭС" (+2,4%), Yandex (+1,5%), "Россети" (+1,4%), "Магнит" (+1,1%).
Сегодняшние попытки "черного золота" закрепиться около отметки $57 за баррель Brent поддерживают восходящее движение в бумагах нефтегазового сектора: "Сургутнефтегаз" (ап+2,5%, ао+1,3%), "НОВАТЭК" (ао+2,2%, ап+1,9%), "Газпром нефть" (+1,4%), "Газпром" (+0,7%), "ЛУКОЙЛ" (+0,3%), "Роснефть" (+0,2%). Исключение составили котировки "Башнефти" (ао-4,2%, ао-3,5%), продолжающие находиться под давлением после завершения срока приема заявок на выкуп бумаг "Роснефтью".
В аутсайдерах "РУСАЛ" (рдр -6,04%), ТМК (-3,5%), "СОЛЛЕРС" (-3,2%), "Распадская" (-2,1%), "КАМАЗ" (-2,15%), "Северсталь" (-2,11%) после публикации финотчетности, "ФосАгро" (-1,3%), "Норникель" (-1,1%).
На мажорной ноте проходят торги в Европе, где индексы поддерживает позитивная статистика. Так, январский индекс деловой активности в сфере услуг 19 стран еврозоны незначительно превысил прогноз аналитиков и составил 53,7 пункта (вместо 53,6 пункта), аналогичный показатель в Германии вырос с 53,2 до 53,4 пункта. К настоящему моменту британский индекс FTSE 100 вырос на 0,37%, французский индекс CAC 40 окреп на 0,67%, немецкий DAX повысился на 0,11%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,00115, "Газпром" (Анг) – 2,504, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,81, "Норильский никель" (Анг) – 171,529, "Роснефть" (Анг) – 6,641, "РусГидро" (Анг) – 0,0174, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,545, "Сбербанк" (Анг) – 2,967.
В пятницу нефтяные котировки пытаются подняться до $57 за баррель Brent, ошибочно испытывая поддержку от новостей о том, что США намерены ввести новые санкции против Ирана. Дело в том, что санкции не затронут ядерную сделку и не будут запрещать Ирану торговать нефтью. В целом сырьевой рынок настроен оптимистично, так как страны ОПЕК и не входящие в картель страны выполнили обязательства по сокращению добычи. К 14:05 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется на отметке $56,85, за "бочку" нефти марки Light дают $53,79.
Рост нефтяных котировок и признаки возможного смягчения отношений с США поддерживают укрепление курса рубля. Кроме того, внутренний рынок перестает рефлексировать относительно потенциальных ежедневных покупок валюты для Минфина, объем которых составит $60-70 млн. При условии, что цены на нефть находятся выше $55 за баррель покупки валюты не будут представлять угрозы. Тем не менее, в случае их снижения рубль может более резко отыгрывать эти откаты. Доллар США подешевел на 0,02% и составляет 59,41 рублей, евро снизился на 0,3% - до 63,783 рубля.
Закрытие торгов ожидается на уровне выше значимых 2220 пунктов по ММВБ. В пользу такого исхода говорит и позитивный внешний фон (нефть растет, Европа в плюсе, фьючерс на индекс S&P растет на 0,1%, инвесторы надеются на снятие антироссийских санкций), и улучшающаяся конъюнктура рынка, и внутренние поддерживающий факторы. Анна Кокорева, замдиректора аналитического департамента "Альпари", полагает, что рынок будет продолжать топтаться около 2230-2235 пунктов, поскольку свежих торговых идей нет.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
