<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vosstanovlenie-neftyanyx-cen-podderzhit-rynok-rf-na-otkrytii-v-pyatnicu-20161028-094411/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Восстановление нефтяных цен поддержит рынок РФ на открытии в пятницу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги четверга носили сильный волатильный характер, российские индексы "окрашивались" то в зеленый, то в красный цвет. Между тем, к закрытию торгов отечественные индикаторы смогли сохранить позитивную динамику. Индекс ММВБ вырос на 0,25%, его значение составило 1979,8 пункта, индекс РТС окреп на 0,3% - до 992,67 пункта. Оптимизм на рынке был вызван повышением нефтяных цен и устойчивостью курса рубля. Между тем, в перспективе аналитики не ждут повышения индекса ММВБ выше 2000 пунктов. Для преодоления круглой отметки у индикатора нет сил, да и новостной фон не сулит появления сильных толчков для роста.
В лидерах роста оказались бумаги "Башнефти" (ао+1,9%, ап+3,2%), "РУСАЛа" (рдр+7,9%), "Мечела" (ао+7%, ап+3%), Yandex (+5,5%), "префы" "Транснефти", акции "Россетей" (+3,3%), НЛМК (+1,9%), ММК (+1,8%). В аутсайдерах оказались "М.видео" (-2,5%), "ФСК ЕЭС" (-1,8%), "РусГидро" (-1,8%), "Мосэнерго" (-1,8%), МТС (-1,7%), "Аэрофлот" (-1,6%), ВТБ (-1,6%), АФК "Система" (-0,9%).
Торги в Европе завершились преимущественно на позитивной стороне, отыгрывая данные о росте квартальной прибыли Deutsche Bank, которая составила 278 млн евро по сравнению с убытком в 6 млрд евро годом ранее. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,4%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,07%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,02%.
Биржи США показали негативное завершение дня. Индекс Dow Jones потерял 0,16%, NASDAQ просел на 0,65%, S&P 500 оказался в минусе на 0,3%. Инвесторы негативно восприняли неоднозначные финансовые отчеты ряда компаний. Так, автопроизводитель Ford Motor зафиксировал 56%-ное снижение квартальной прибыли. ConocoPhillips получила убыток в размере $1,040 млрд. О снижении чистого убытка отчитался сервис микроблогов Twitter. В третьем квартале убыток сократился на 21,8%, однако компания объявила о реструктуризации и сокращении штата сотрудников на 9%.
Неоднозначна динамика на азиатских торгах. С одной стороны, негатив перекинулся из-за океана, где рынки США закрылись в минусе. С другой стороны, инфляция в Японии в сентябре снизилась на 0,5%, что совпало с ожиданиями аналитиков. К настоящему моменту японский индекс Nikkei вырос на 0,63%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI потерял 0,3%, индекс Китая CSI-300 подрастает на 0,1%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снижается на 0,75%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,13436, "Газпром" (Анг) – 4,24322, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,02833, "Норильский никель" (Анг) – 15,30260, "Роснефть" (Анг) – 5,48593, "Ростелеком" (Анг) – 7,46127, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,37374, "Сбербанк" (Анг) –9,71165. МТС (США) – 7,22123, "ВымпелКом" (США) – 3,15098, "Мечел Сталь" (США) – 4,89083, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,63045.
Нефтяные контракты в четверг "оживились" на фоне ожиданий того, что страны-добытчики сырья сумеют договориться на саммите в Вене. Правда, вчерашние новости не были оптимистичными. Так, Москва дала понять, что российскую сторону устроит только "заморозка" объёмов добычи нефти, а не её сокращение, как того хочет Саудовская Аравия. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $51,58 за баррель, фьючерс на поставку нефти Light оценен в $49,69.
Тимур Нигматуллин, аналитик инвестиционной компании "ФИНАМ", ждет незначительного повышения индексов на открытии дня, чему будет способствовать восстановление нефтяных котировок. Между тем, внешний фон к открытию сложился негативный, основные фондовые площадки показали снижение.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
