<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-na-raspute-prodolzhaet-iskat-investidei-20161027-193438/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ на распутье продолжает искать инвестидеи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Начав четверг разнонаправленно, основные индексы днем все же поддержали оптимизм, исходящий от нефтяного рынка. Лидеры ОПЕК готовы уменьшить объемы добычи нефти примерно на 4% от пиковых значений, сообщают СМИ. Предложение, которое, по всей видимости, обсуждалось в ходе состоявшейся 23 октября в Эр-Рияде встречи глав нефтяных ведомств России и Саудовской Аравии, официально может быть рассмотрено на запланированном на 28–29 октября совещании в Вене, в котором могут принять участие не только члены ОПЕК, но и представители других нефтедобывающих стран. Однако, как сообщают СМИ, Россия уже дала понять, что не намерена сокращать добычу сырья, но готова ее "заморозить" на достигнутом уровне и не наращивать далее. Нефть мгновенно отреагировала ростом на 1% по Brent. При этом министр энергетики Алжира настаивает на продолжении переговоров для стабилизации рынка, несмотря на позицию Ирака. К моменту январский фьючерс марки Brent стоит $51,85, за "бочку" Light дают $49,93. Индекс ММВБ, подхваченный такими новостями, а также в целом положительной динамикой на мировых рынках, закрылся на отметке 1979,8 пункта, прибавив 0,25%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 992,67 пункта (+0,3%).
Акции "Северстали" выросли на 1,5% на сообщениях о щедрой дивидендной политики компании. В лидерах роста также снова "Мечел" (ао: +7%) на фоне повышения цен на уголь. Поддержку котировкам "Яндекса" (+5,5%) оказала достаточно сильная финансовая квартальная отчетность и пересмотр прогнозов менеджмента по динамике выручки за 2016 год с 19-22% г/г до 22-24% г/г.
РДР "РУСАЛа" (+7,9%) выросли сегодня после сообщений о том, что группа "ОНЭКСИМ" продает 14% пакет своих акций в компании в пользу SUAL. Рынок давно ждал этой сделки. Пользовались спросом бумаги "Башнефти" (+11,9%): сегодня в СМИ попала новость, что власти Башкирии заложили в бюджет в 2017 году около 5,4 млрд рублей поступлений от "Башнефти" (в виде дивидендов, что составляет чуть более 120 рублей на акцию).
Чистая прибыль "Россетей" по РСБУ за 9 месяцев 2016 года выросла в 52 раза г/г – до 185,683 млрд рублей. Акции компании прибавили сегодня 3,3%. В секторе электроэнергетики снижались бумаги "ФСК ЕЭС", "РусГидро" и "МоЭнерго", потерявшие по 1,8%.
Оптимизм на европейском фондовом рынке сегодня поддержали более высокие, чем ожидалось, темпы роста ВВП Великобритании в 3 квартале (+2,3% вместо прогнозных +2,1% и после +2,1% во 2 квартале). По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,4%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,02%, немецкий DAX подрос на 0,07%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС вырос на 0,02%. Фьючерс на акции "Сбербанка" увеличился на 0,02%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,01%, "Газпрома" подрос на 0,04%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,13436, "Газпром" (Анг) – 4,24322, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,02833, "Норильский никель" (Анг) – 15,30260, "Роснефть" (Анг) – 5,48593, "Ростелеком" (Анг) – 7,46127, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,37374, "Сбербанк" (Анг) – 9,71165. Тем временем МТС (США) - 7,26123, "ВымпелКом" (США) – 3,16054, "Мечел Сталь" (США) – 5,02575, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,57044.
Торговый день в США стартовал в отрицательной территории на фоне снижения объема заказов на товары длительного пользования на 0,1% м/м. К тому же количество первичных обращений за пособиями по безработице составило 258 тыс., ожидалось 255 тыс. Эти данные свидетельствуют о продолжении нестабильного роста американской экономики. После визита кандидатов во Флориду Трамп лидирует в рейтингах, опережая Клинтон: 45% против 43%, на что традиционный "предвыборный барометр" курс мексиканского песо отреагировал падением к доллару США на 0,5%. Общий расклад теперь выглядит следующим образом: 48% у Клинтон против 43% у Трампа, комментирует Игорь Калязин, аналитик "Открытие Брокер". К 19:30 мск Dow Jones подрос на 0,12%, индекс S&P-500 на 0,11%, Nasdaq потерял 0,23%. Теперь все внимание инвесторов сосредоточится на завтрашней публикации данных по ВВП США за третий квартал. Прогноз предполагает, что экономика выросла за июль-сентябрь на 2,5% против расширения за второй квартал на 1,4%.
Выросшая в цене нефть поддержала рубль. Курс "американца" к моменту снизился на 0,2% - до 62,77 рубля, евро упал на 0,3% – до 68,37 рубля. В последние пару дней слабость демонстрирует большая часть валют развивающихся стран, чему отчасти виной некоторое ухудшение аппетита к риску на мировых рынках. По прогнозам экспертов, драйверов для выхода пары доллар/рубль из уже привычного коридора пока нет.
Фондовый рынок сейчас находится на распутье, которое определяется внешними факторами. Индекс ММВБ при этом не может задержаться выше уровня в 2000 пунктов. Пока нефть не будет на более высоких уровнях или пока не улучшится внешний фон, например, частичная отмена санкций, рынок будет искать какие-то локальные истории и инвестиционные идеи. "При благоприятном сценарии на рынке может появиться больше привлекательных для инвесторов бумаг, а его общая капитализация на дивидендных покупках (в том числе на реинвестировании полученных дивидендов обратно в акции) в следующем году вырастет", - комментирует Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал".
Завтра состоится очередное заседание Центробанка РФ. Будут рассмотрены вопросы денежно-кредитной политики и принято решение о процентных ставках по операциям. Планируемое время публикации пресс-релиза о решении совета директоров ЦБ - 13:30 мск. По мнению аналитиков банка "Санкт-Петербург", снижение ключевой ставки с текущих 10% не ожидается. Важным является то, каким будет сопроводительный комментарий к заседанию, сохранится ли "жесткая" тональность. "Вероятно, ЦБ РФ подтвердит свой настрой в отношении ставки – не снижать до I-II квартала 2017 года. Мы ожидаем смягчения политики не ранее марта 2017 года", - отмечают эксперты.
В пятницу инвесторы ожидают публикацию финансовых результатов "РусГидро" по РСБУ за 9 месяцев 2016 года. Кроме того, КТК представит отчет по МСФО за 9 месяцев, также пройдут заседания советов директоров "Интер РАО", "ЛУКОЙЛа".

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

Ходор
Ходор
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
