<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/korporativnye-istorii-i-rost-cen-na-promyshlennye-metally-vyveli-rossiiyskiiy-rynok-v-plyus-20161027-134936/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корпоративные истории и рост цен на промышленные металлы вывели российский рынок в плюс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы продолжают двигаться в узком "боковике". Начав день разнонаправленно, к середине дня оба фондовых индикатора оказались на положительной территории. Достаточно волатильный рубль не дает четких сигналов и не поддерживает спрос на российские бумаги, но в игру вступили корпоративные истории. Как отмечают аналитика банка "Санкт-Петербург", вчера с валютного рынка ушел "крупный покупатель" рублей, а падение сопровождалось увеличением объемов. Небольшую поддержку рынку оказывает рост нефти, однако в ожидании встречи ОПЕК+ 28-29 октября инвесторы предпочитают "переложиться" из нефтяных акций в сектор металлургии или угледобычи. К 13:40 мск индекс ММВБ растет на 0,35% и составляет 1981,79 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавляет 0,4% и находится на отметке 993,5 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет 8,46 млрд рублей.
Котировки "РУСАЛа" (рдр +7,39%) возглавляют рост после сообщений о том, что группа "ОНЭКСИМ" продает 14% пакет своих акций в компании в пользу SUAL. "Пакет будет продан до конца ноября за $700 млн, то есть с 15% премией к рыночным котировкам. При этом доля SUAL в "РУСАЛе" возрастёт до 27,8%. Таким образом, обязательства выставления оферты на выкуп акций у миноритариев не возникнет", - поясняет Роман Ткачук, главный аналитик "Альпари".
По-прежнему лучше рынка выглядят акции "металлургов": НЛМК (+3,47%), ММК (+2,09%), "Северсталь" (+1,82%). Ожидания щедрых дивидендов от "Северстали" дополняется хорошей динамикой цен на промышленные металлы. Котировки "Мечела" (ао +6,1%, ап +4,24%) и "Распадской" (+1,14%) снова в плюсе на ожиданиях роста цен на коксующийся уголь.
Котировки нефтегазового сектора снова смотрятся слабо: "Газпром" (-0,14%), "Роснефть" (-0,77%). Акции "Аэрофлота" (-1,1%) снижаются, несмотря на хорошую операционную отчетность, опубликованную накануне. В числе аутсайдеров и электроэнергетика: ОГК-2 (-1,31%), "Энел Россия" (-0,94%), "Юнипро" (-0,76%).
Торги в Европе проходят без единой динамики. Доходность гособлигаций снижется, курс доллара продолжает расти, в то время как ожидания ужесточения денежно-кредитной политики в США растут. Deutsche Bank неожиданно для всех отчитался о квартальной прибыли в размере 278 млн евро ($303,12 млн) по сравнению с убытком в 6 млрд евро, зафиксированным годом ранее. Чистая выручка за 3 квартал оказалась на уровне 7,5 млрд евро. Statoil, отчитавшаяся первой из нефтепроизводителей, сообщила о квартальном убытке в размере $261, тогда как годом ранее компания получила $445 млн прибыли.
В Великобритании вышла позитивная статистика по ВВП за 3 квартал. Данные оказались заметно лучше прогноза, что снижает накал страстей вокруг Brexit - год к году за 3 квартал британская экономика выросла на 2,3% (ожидалось +2,1%), а в квартальном выражении – на 0,5% (ожидалось +0,3%).
К 13:40 мск британский FTSE100 растет на 0,03%, французский CAC40 в минусе на 0,14%, а немецкий DAX прибавляет 0,05%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00107, "Газпром" (Анг) – 2.121, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48.953, "Норильский никель" (Анг) – 153.526, "Роснефть" (Анг) – 5.435, "РусГидро" (Анг) – 0.01245, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.435, "Сбербанк" (Анг) – 2.449.
Нефть подошла к привычному диапазону $51,5-52 за баррель Brent. Сейчас давление на котировки исходит со стороны сильного доллара и нервозности вокруг технической встречи ОПЕК в ближайшие дни. Ирак требует привилегий из-за войны с ИГ (террористическая организация, запрещена в России и других странах). К 13:40 мск январский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $51,48, декабрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $49,47.
Рубль утратил поддержку со стороны налогового периода, однако предстоящее заседание ЦБ, хотя от него и не ждут сюрпризов, способно поддержать курс национальной валюты. Регулятор остается жестким в монетарной политике. Пока "россиянин" остается вблизи локальных максимумов. К 13:40 мск доллар на торгах валютной секции Московской биржи стоит 62,8025 рубля, евро торгуется на отметке 68,6 рубля.
Вечером в США выйдут данные по числу первичных обращений за пособиями по безработице за неделю – ожидается снижение до 255 тыс. с 260 тыс. на предыдущей неделе. Также станут известны данные по заказам на товары длительного пользования. Обе публикации не слишком существенны для рынка.
Тем временем, сезон корпоративной отчетности продолжается – вечером, уже после закрытия американских бирж отчитаются такие гиганты, как Alphabet, Amazon и Twitter. "Не способствуют развитию коррекции все еще неплохие результаты сезона корпоративной отчетности: 43% отчитавшихся компаний из структуры S&P500 смогли нарастить прибыль на акцию в минувшем квартале на 2.8%, что выше консенсус-прогнозов в среднем на 5.9%. Сезон корпоративной отчетности в странах Западной Европы дает меньше поводов для оптимизма, но в целом пока рано делать выводы, поскольку отчиталась небольшая доля компаний", - поясняет Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Российскому рынку остается только следовать за внешними настроениями и динамикой цен на нефть. Уход индекса ММВБ к 1980 пунктам – хороший знак для продолжения роста. Тем более что рубль неизбежно продолжит в ближайшее время, поддерживая рублевые акции.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
