<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-otkroyutsya-snizheniem-rossiiyskiiy-rynok-vnov-uxodit-v-bokovik-20161027-09501/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги откроются снижением, российский рынок вновь уходит в "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги среды на российском рынке прошли при негативной динамике с самого открытия. К закрытию дня индекс ММВБ потерял 0,12%, его значение составило 1974,81 пункта, индекс РТС показал более сильную просадку на 1,27%, снизившись до 989,52 пункта. Долларовый индикатор уже долгое время ходит вокруг круглой отметки в 1000 пунктов, не решаясь ни на сильный пробой вверх, ни на откат вниз. Причиной негативной динамики на минувших торгах стала просадка нефтяных контрактов и ослабление российской валюты.
Аутсайдерами стали "СОЛЛЕРС" (-4%), АФК "Система" (-3,5%), Yandex (-2,3%), "М.видео" (-1,9%), "РусГидро" (-1,3%), "префы" "Сбербанка" (-1,2%). Росли против рынка "Мечел" (ап+6,14%, ао+2,4%), "Аптечная сеть 36,6" (+4,13%), "префы" "Транснефти" (+3,2%), ММК (+2,9%), НЛМК (+2,8%), ТМК (+2,8%), "ФСК ЕЭС" (+2,5%).
Биржи Старого Света завершили день на отрицательной стороне, отыгрывая слабую динамику нефтяных котировок. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 потерял 0,85%, французский CAC 40 снизился на 0,14%, немецкий DAX ушел в минус на 0,44%. Кроме того, пессимистичные настроения инвесторов поддерживались публикацией слабых финансовых отчетностей ряда компаний.
Рынок США преимущественно "окрасился" в красный цвет: индекс S&P 500 показал снижение на 0,17%, Nasdaq потерял 0,63%, исключение составил индекс Dow Jones, продемонстрировавший повышение на 0,17%. Американские "биржевики" не смогли противиться негативной статистике и слабым финансовым отчетам. Так, продажи нового жилья в сентябре выросли лишь на 593 тысячи, когда как ожидалось увеличение на 600 тысяч. Плюс к этому, сильное снижение акций Apple после выхода квартальной отчетности определило направление движения рынка.
Слабая динамика нефтяных фьючерсов вызвала снижение бумаг нефтегазового сектора, что и спровоцировало просадку на рынках АТР. Кроме того, негатив перешел на азиатские площадки из США, где торги завершились в минусе. К настоящему моменту японский Nikkei теряет 0,47%, корейский KOSPI вырос на 0,5%, китайский CSI-300 снизился на 0,36%, гонконгский HANG SENG в минусе на 0,99%.
Неоднозначна ситуация на сырьевом рынке. С одной стороны, вчера Минэнерго США сообщило о снижении запасов на 553 тысячи, против ожидания по увеличению на 1,699 млн баррелей. Между тем, сдерживающим фактором выступает недоверие инвесторов относительно способности в рамках ОПЕК+ договориться о "заморозке" добычи сырья. Опасения вызывают заявления министра нефти Ирака Джабар аль-Лаиби, который призвал разрешить Ираку не участвовать в сделке по "заморозке". К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $51,26 за баррель, фьючерс на нефть марки Light оценивается в $49,3 за баррель.
Сегодняшнее открытие российского фондового рынка ожидается снижением индексов. Состояние внешнего фона перед началом торгов в России можно охарактеризовать как неопределенное. С одной стороны, торги на ведущих площадках имели негативный характер. С другой, сырьевой рынок постепенно начинает восстанавливаться. После нейтрального старта торгов индекс ММВБ перейдет в "боковик". Важным индикатором для инвесторов останется динамика изменения стоимости фьючерсов на нефть.

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
