<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neozhidannoe-snizhenie-zapasov-nefti-v-ssha-eshe-podderzhit-rossiiyskiiy-rynok-20161026-192227/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неожиданное снижение запасов нефти в США еще поддержит российский рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российский рынок начал торги на отрицательной территории, прервав серию из двух сессий роста. В течение дня индекс ММВБ предпринимал попытки выйти в плюс на фоне слабеющего курса рубля, прошедшего пик налогового периода. Вчера Американский институт нефти сообщил о росте запасов в США на 4,5 млн баррелей, что ослабило позиции нефтяных фьючерсов. Однако официальная статистика от Минэнерго в очередной раз удивила рынки – запасы сырой нефти и нефтепродуктов в США за неделю упали еще 0,553 млн баррелей, тогда как рынок ждал +1,699 млн. В моменте это немного взбодрило "нефтебыков", но динамика на рынке так и остается слабой – ожидания повышения ключевой ставки в США растут из-за хорошей статистики.
Сегодня индекс ММВБ сократился на 0,12% и составил 1974,81 пункта, долларовый РТС снизился на 1,27% и закрылся на отметке 989,52 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 20,52 млрд рублей, что по-прежнему заметно ниже среднего.
Таблицу аутсайдеров сегодня возглавили "СОЛЛЕРС" (-4%), АФК "Система" (-3,51%), Yandex (-2,29%), "М.Видео" (-1,92%), "Татнефть" (-%). Снижались акции сектора "нефть и газ": "ЛУКОЙЛ" (-0,53%), "Роснефть" (-0,31%). Исключение составили котировки "Сургутнефтегаза" (ао -0,72%), выигрывающего от ослабления рубля.
"Префы" и "обычка" "Мечела" (ао +2,39%, ап +6,14%) после вчерашней коррекции снова выбились в лидеры роста. Заметно лучше рынка выглядели бумаги металлургического сектора: "Северсталь" (+3,72%), ММК (+2,91%), НЛМК (+2,85%) на фоне роста цен на промышленные металлы. "Скорее всего, в НЛМК идут спекуляции после того, как "Северсталь" порадовала инвесторов дивидендами, ожидают аналогичных действий от Новолипецкого комбината. Но учитывая, распродажи на европейских площадках, ожидаю что все-таки это концовка позитивного движения, пора идти вниз", - полагает Алексей Бачурин, главный трейдер "Ренессанс Капитала".
Европейские индексы отторговались в минусе. Antofagasta Plc прогнозирует снижение производства меди в следующем году, что привело к снижению котировок ее бумаг. Энергетический сектор и здесь оказался под давлением из-за снижения цен на нефть, в частности в минусе торговались такие гиганты как BP и Shell. Индекс потребительского доверия GfK в Германии за ноябрь вышел хуже прогнозов и составил 9,7 пункта, ожидалось 10 пунктов, как и в предыдущем месяце. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,85%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0,14%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX сократился на 0,44%.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,14636, "Газпром" (Анг) – 4,27573, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,09835, "Норильский никель" (Анг) – 15,27260, "Роснефть" (Анг) – 5,50094, "Ростелеком" (Анг) – 7,48127, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,35074, "Сбербанк" (Анг) – 9,83267. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,47627, "ВымпелКом" - 3,22055, "Мечел Сталь" – 4,79582.
Американские индексы торгуются разнонаправленно, наибольшее снижение приходится на сектор высоких технологий, переживший потрясения от слабой отчетности Apple. Сегодня финансовую отчетность опубликовала корпорация Nasdaq. Чистая прибыль оператора бирж сократилась с $138 млн или 80 центов на акцию до $131 млн или 77 центов на акцию. Американский оператор сети отелей Hilton Worldwide Holdings отчитался о снижении квартальной прибыли с $279 млн или 28 центов на акцию до $187 млн или 19 центов на бумагу. Coca-Cola сократила прибыль и выручку в 3 квартале, ожидает снижения годовой прибыли. Чистая прибыль банковской группы Lloyds упала на 68%. Завтра в Штатах станет известна предварительная оценка ВВП за 3 квартал и индекс потребительского доверия университета Мичигана. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,31%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,01%, а индекс высоких технологий Nasdaq в минусе на 0,27%.
Нефть отреагировала слабым ростом на очередное снижение уровня запасов в США. Однако вскоре негативная тенденция даже углубилась. К 19:20 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $51,22, контракт на смесь Light торгуется на отметке $49,45. "Тем не менее, хедж-фонды по-прежнему отыгрывают идею сокращения добычи нефти и следующий контракт по Brent торгуется с контанго. Спекулятивный рост цен может возобновиться. В конце недели участники рынка сфокусируются на встрече ОПЕК с участием других нефтепроизводителей, которая будет проходить 28-29 октября в Вене, а котировки могут вернуться к уровню $51/барр. и выше", - считает Владимир Лящук, аналитик "БИНБАНКа".
Пик октябрьского налогового периода миновал, однако часть налогов будет перечислена еще 28 октября. В этот же день состоится очередное заседание Банка России, но его риторика остается жесткой и сохранение текущей монетарной политики - практически решенный для рынка вопрос. Регулятор сам отказался поддерживать интригу, сообщив, что не будет снижать ставку до конца года. К 19:20 мск доллар торгуется на отметке 62,85 рубля, за один евро дают 68,64 рубля. Европейская валюта выглядит слабой. Доллар получает поддержку, поскольку повышение ставки в США в декабре практически единогласно принимается рынком как неизбежное, а вот европейский регулятор отказался от каких-либо монетарных шагов.
В ходе вечерней сессии на срочном рынке фьючерс на индекс РТС снижается на 0,08% и составляет 98 800 пунктов. Фьючера на акции "Газпрома" снижается на 0,07%, на акции "Сбербанка" – прибавляет 0,05%, а на акции "ЛУКОЙЛа" – в минусе на 0,12%.
"Стабилизация ситуации на рынке акций на фоне неплохих данных по запасам нефти в США позволяет нам надеяться на удержание нефтяных котировок и, как следствие, рассчитывать на восстановление индекса ММВБ, с движением в направлении зоны 1990-2000 пунктов. Завтра в центре внимания будет американская (данные по заказам длительного пользования за сентябрь) и британская (1-я оценка ВВП за 3й кв.) статистика, а из внутренних новостей - отчетность "Яндекса", - подчеркивает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и рынков капитала" управления исследований и аналитики "Промсвязьбанка".

50% скидка на онлайн-курсы, комиссия 0 руб. за сделки с акциями на MOEX, готовые антикризисные стратегии и другие предложения. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
