<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-zhdet-dannyx-po-zapasam-byki-peredali-vozhzhi-medvedyam-20161026-140918/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок ждет данных по запасам, "быки" передали вожжи "медведям"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открытие торгов среды на российском фондовом рынке прошло на отрицательной стороне. Смена настроений вызвана снижением нефтяных котировок. К 13:40 мск индекс ММВБ теряет 0,3%, его значение составляет 1972,92 пункта. Долларовый РТС проседает на 0,47% - до 997,47 пункта. Кроме сырьевого вопроса, давление на рынок оказывает негативный внешний фон. Американский и европейский рынки завершили предыдущую сессию продажами, к настоящему моменту фьючерс на индекс S&P снижается на 0,4%.
Список утренних аутсайдеров котировки угольных компаний: "Мечела" (ао-3,74%, ап-1,67%), "Распадская" (-1,15%). В бумагах началась коррекция по отношению к предыдущему сильному росту. В противовес им растут "металлурги": НЛМК (+4,26%), ММК (+4,14%), "Северсталь" (+2,4%).
Кроме того, в аутсайдерах оказались "СОЛЛЕРС" (-2,7%), "Уралкалий" (-1,5%), АФК "Система" (-1,5%), "ВСМПО Ависма" (-1,45%), "Башнефть" (-1,44%), "М.видео" (-1,9%), "ЛУКОЙЛ" (-1,3%). Покупки проходят в бумагах "ФСК ЕЭС" (+4,03%), "Аптечной сети 36,6" (+3,64%), "префах" "Траснефти" (+2,8%), "Северстали" (+2,4%), ТМК (+2,25%).
Динамика торгов европейских бирж омрачена слабой статистикой. К 13:40 мск британский индекс FTSE 100 потерял 0,89%, французский CAC 40 снижается на 0,76%, немецкий DAX оказался в минусе на 1,04%. Индекс доверия потребителей в Германии в ноябре уменьшился до 9,7 пункта, тогда как в октябре этот показатель находился на уровне 10 пунктов. Кроме того, снижение индексов вызвано отрицательными отчетностями ряда компаний: чистая прибыль Heineken за девять месяцев упала на 30,2%, чистая прибыль Telenor за отчетный период снизилась в 2,79 раза.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,00108, "Газпром" (Анг) – 2,142, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,085, "Норильский никель" (Анг) – 152,526, "Роснефть" (Анг) – 5,506, "РусГидро" (Анг) – 0,0127, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,441, "Сбербанк" (Анг) – 2,465.
Давление на нефтяные котировки оказывают данные о росте добычи сырья в США по данным API. Кроме того, сегодня вечером станут известны данные от Минэнерго США. Аналитики прогнозируют рост на 1,699 млн баррелей, тогда как неделей ранее было отмечено снижение на 5,2 млн баррелей. Цены на "черное золото" балансируют у отметки $50 за "бочку" североморской. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $51,17 за баррель, Light - $49,27 за баррель.
Вопреки негативной динамике на сырьевом рынке российская валюта выглядит относительно крепко. Рубль торгуется на отметках 62,2 за доллар, факторов для дальнейшего роста нет. При сохранении негативного внешнего фона рубль может оказаться под большим давлением, так как российская валюта теряет поддержку от налогового периода. Доллар США укрепляется на 0,016% и составляет 62,25 рубля, евро дорожает на 0,3% - до 67,9925 рубля. Бивалютная корзина "тяжелеет" на 0,15% – до 64,8341 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0922.
"Медведи" правят балом, пока рынку не хватает сил и поводов для возобновления роста. Инвесторы замерли в ожидании данных от EIA по запасам нефти. В случае, если подтвердится рост запасов, то рынок продолжит снижение.

Владимир Путин предложил взимать налог 13% с дохода по вкладам от 1 млн руб. Узнайте об альтернативах вкладам и рекомендациях по грамотному финансовому поведению.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
