<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-negativnyiy-vneshniiy-fon-i-oslablenie-neftyanyx-kotirovok-uvedut-v-minus-rynok-rf-na-otkrytii-20161026-094636/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Негативный внешний фон и ослабление нефтяных котировок уведут в минус рынок РФ на открытии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первая половина недели на российском фондовом рынке проходит при позитивной динамике, поддерживаемая спекуляциями относительно возможной "заморозки" добычи нефти. Такие разговоры увеличивают привлекательность акций нефтегазового сектора, подтягивая отечественные индексы до годовых максимумов. К закрытию торгов вторника индекс ММВБ поднялся на 0,73%, его значение составило 1977,19 пункта. Индекс РТС удержался выше круглой отметки и показал укрепление на 0,85% (1002,26 пункта).
В лидерах роста отметились бумаги "Мосбиржи" (+4,3%), "префы" "Транснефти" (+4%), "Энел Росссия" (+3,8%), АФК "Система" (+3,12%), "РусГидро" (+2,9%), НЛМК (+2,5%). Аутсайдерами стали "Мечел" (ап-3,7%, ао-1,09%), "Башнефть" (-2,6%), "СОЛЛЕРС" (-2,6%), "Распадская" (-1,8%), "МегаФон" (-1,3%), "Полюс" (-1,3%).
Европейские биржи завершили торги вторника разнонаправленно, преимущественно на негативной стороне, оценивая слабые финансовые отчетности ряда компаний. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 вырос на 0,45%, французский CAC 40 потерял 0,26%, немецкий DAX просел на 0,04%.
Негативная статистика привела к ослаблению американских индексов. Так, индекс доверия потребителей в США в октябре снизился до 98,6 пункта, тогда как месяцем ранее показатель находился на отметке 103,5. Стоит отметить, что по прогнозам индекс должен был выйти к уровню в 101 пункт. Негативная статистика породила пессимистичные настроения относительно скорого повышения ставки ФРС. Промышленный индекс Dow Jones опустился на 0,3%, индекс NASDAQ ушел в минус на 0,5%, S&P 500 показал снижение не 0,38%.
Ослабление нефтяных котировок и неопределённый внешний фон спровоцировали негативную динамику на азиатской сессии. Корейский индекс KOSPI потерял 1,25%, китайский CSI-300 просел на 0,36%, гонконгский HANG SENG ушел в минус на 0,8%. Исключение составил японский индекс Nikkei, который смог показать повышение на символичные 0,1%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,20037, "Газпром" (Анг) – 4,29923, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,85847, "Норильский никель" (Анг) – 15,35261, "Роснефть" (Анг) – 5,57595, "Ростелеком" (Анг) – 7,60129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,41075, "Сбербанк" (Анг) – 9,96169. МТС (США) – 7,61129, "ВымпелКом" (США) – 3,22230, "Мечел Сталь" (США) – 4,87083, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,57044.
Нефтяные котировки на вечерней сессии уже начали показывать отрицательную динамику, реагируя на данные о росте запасов сырья от Американского института нефти. Согласно данным API, запасы нефти в США за неделю выросли на 4,8 млн баррелей, тогда как ожидалось повышение на 1,7 млн баррелей. Сегодня ожидается публикация данных от Минэнерго США, где также прогнозируется рост запасов. К настоящему моменту нефть марки Brent снижается до $51,32, за "бочку" нефти марки Light дают $49,39.
Внешний фон к открытию торгов складывается негативным, не предвещающим позитивного открытия российских площадок. Былой оптимизм угасает. Плюс к этому, российский фондовый рынок теряет поддержку со стороны налогового периода. Между тем, сегодняшний день будет насыщенным на корпоративные события. Финансовые результаты представят X5 Retail Group, и "НОВАТЭК". Mail.Ru Group уже сообщила о росте выручки в 3 квартале 2016 года на 5%. Также стало известно, что чистая прибыль "Интер РАО" по РСБУ за 9 месяцев 2016 года выросла в 5,5 раз. Корпоративные данные могут оказать влияние на настроения инвесторов, однако основное внимание сегодня будет приковано к поведению нефтяных фьючерсов и публикации данных о запасах сырья в США от американского Минэнерго. Открытие торгов ожидается со снижением. Вопрос лишь в том, насколько сильно рынок снизится после двух дней роста.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
