<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-nefti-i-slovesnye-intervencii-predstaviteleiy-opek-peretyanut-vnimanie-rynka-na-sebya-20161025-193239/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика нефти и словесные интервенции представителей ОПЕК перетянут внимание рынка на себя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Второй день подряд российский фондовый рынок завершает торги на позитивной стороне. Индекс ММВБ вырос на 0,7% - до 1977,19 пункта, индекс РТС окреп на 0,8%, его значение оставило 1002,26 пункта. Отсутствие негатива на внешних площадках и относительное спокойствие на сырьевом рынке поддерживали оптимизм на торгах вторника. Между тем, некоторое давление на рынок оказал выход статистики в США, где стало известно о снижении индекса потребительского доверия.
В лидерах роста сегодня были акции "Энел Россиия" (+3,8%), АФК "Система" (+3,12%), "РусГидро" (+2,9%), НЛМК (+2,5%).
Появление оптимизма на рынке поддержало повышение котировок "Московской биржи" (+4,3%), которые еще недавно демонстрировали снижение. Это движение носит сугубо технический характер, считают аналитики.
Бумаги "АЛРОСА" (+1,3%) продолжают отыгрывать новости о росте чистой прибыли компании по РСБУ за 9 месяцев 2016 года в 5 раз.
В лидерах сегодня и акции "Протека" (+6,3%), инвесторы отыгрывают рекомендацию совета директоров компании о выплате промежуточных дивидендов в размере 7,5 рубля на акцию.
"Префы" "Транснефти" (+3,9%) растут на ожиданиях выплаты высоких дивидендов. Так, Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ", отмечает, что ранее МЭР подготовило проект директивы по выплатам компании за 9 месяцев 2016 года в объеме 58,91 млрд рублей.
Снижались во вторник бумаги "СОЛЛЕРСа" (-2,6%), "Распадской" (-1,84), "МегаФона" (-1,3%), "Полюса" (-1,28%).
В аутсайдерах находился и корректирующийся после продолжительного роста "Мечел" (ап -3,7%; ао -1,09%).
Бумаги "Башнефти" снижаются на 2,7% из-за роста возможного затягивания оферты акционерам в результате недавнего поглощения компании "Роснефтью".
Европейские площадки преимущественно росли в течение дня. Поводом для оптимизма выступила публикация данных по индексу делового оптимизма IFO в Германии за октябрь. Показатель вырос до 110,5 пункта, тогда как ожидалось, что он останется на прежнем уровне - 109,5 пункта. Но к закрытию настроения изменились, и индикаторы перешли на негативную сторону: индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,26%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,04%. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 сохранил рост на 0,45%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,20037, "Газпром" (Анг) – 4,29923, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,85847, "Норильский никель" (Анг) – 15,35261, "Роснефть" (Анг) – 5,57595, "Ростелеком" (Анг) – 7,60129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,41075, "Сбербанк" (Анг) – 9,96169. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,61369, "ВымпелКом" - 3,24055, "Мечел Сталь" – 4,97866.
Американские индексы "окрасились" во вторник в красный цвет, отыгрывая снижение индекса доверия потребителей в США в октябре до 98,6 пункта, тогда как месяцем ранее он находился на уровне 104,1 пункта, а аналитики прогнозировали менее существенный спад - до 101 пункта. На 19:20 мск индекс Dow Jones снижается на 0,33%, индекс S&P-500 теряет 0,32%, Nasdaq торгуется в минусе на 0,5%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,1% и составляет 100 250 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" теряет 0,14%, фьючерс на акции "Газпрома" в плюсе на 0,04%, "ЛУКОЙЛ" прибавляет 0,04%.
Нефтяные контракты сегодня пытаются попробовать на прочность отметку $50 за баррель Brent. Настороженность инвесторов вызвана приближением заседания ОПЕК, на котором может быть принято решение по "заморозке" или сокращению объемов добычи нефти. На 19:20 мск за североморскую смесь нефти марки Brent дают $50,84 за баррель, Light - $49,93 за "бочку". Страхи, появившиеся на рынке, вызваны разногласиями в переговорном процессе стран-добытчиков. Так, официальные лица Ирака высказывались об отсутствии намерений участвовать в договоренностях по снижению добычи. Между тем, представитель РФ при ОПЕК заявил, что позиция Ирака не является препятствием для договоренностей по стабилизации рынка нефти. А министр нефти Венесуэлы заявил сегодня, что ОПЕК обсуждает вопрос о квотах для Ирака в рамках сокращения добычи. Заявления представителей стран ОПЕК и других нефтяных держав продолжат оказывать влияние на рынок сырья в ближайшие дни.
Налоговый период и непрекращающийся интерес к сделкам carry trade помогают российской валюте показывать крепость по отношению к доллару и евро. На текущий момент доллар США подешевел на 0,16% и составляет 62,08 рубля, евро окреп на 0,007% - до 67,635 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,08% – до 64,8798 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0892.
Открытие торгов в среду может пройти со снижением индексом после двухдневного роста индикаторов. Кроме того, влияние на торги окажет сегодняшняя публикация данных от API по запасам нефти, завтра будут представлены данных по запасам нефти от Минэнерго США. Аналитики прогнозируют рост запасов на 0,8 млн баррелей после снижения на 5,2 млн неделей ранее. Плюс к этому, нервозности рынку добавляют ожидания пятничного заседания ЦБ РФ, на котором российский регулятор может принять решение о сохранении жесткой монетарной политики. Не исключено, что на открытии торгов среды российские инвесторы отыграют и вечернюю новость о подъеме РФ на 40-е место в рейтинге Doing Business.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
