<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-uskoryayut-rost-nesmotrya-na-ukreplenie-rublya-i-nestabilnost-na-rynke-nefti-20161025-132716/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы ускоряют рост, несмотря на укрепление рубля и нестабильность на рынке нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок второй день подряд торгуется на положительной территории. На старте дня в лидерах роста снова оказались котировки "Мечела" и "Распадской", однако вскоре последовала долгожданная коррекция. "Российский рублёвый индекс ММВБ вплотную подошёл к важному техническому уровню, на отметке 1960 пунктов. В пятницу был прокол этого важного уровня, но к закрытию дня индекс восстановил все потери. Пока сохраняются шансы на технический рост от этой отметки, но её пробой – это вопрос лишь времени", - полагает Василий Олейник, эксперт "Ай Ти Инвест". Рубль остается крепким на фоне налогового периода, что сдерживает рост в рублевом сегменте.
Еще пять стран продлили санкции против России на полгода. Это страны-кандидаты в члены ЕС Черногория и Албания, страны Европейской ассоциации свободной торговли Лихтенштейн и Норвегия, а также Украина.
К 13:20 мск объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет 10,38 млрд рублей. Сам бенчмарк растет на 0,65% и составляет 1975,56 пункта, долларовый индекс РТС прибавляет 0,88% и находится на уровне 1002,58 пункта.
В лидерах роста сегодня акции "АЛРОСА" (+2,96%), "Московская биржа" (+2,9%), "РусГидро" (+2,88%), "Транснефть" (ап +2,78). Акции "Московской биржи" вчера снижались на слухах о сокращении позиций крупным игроком, а также на опасениях ограничений на доступ к торговым площадкам. Сегодня котировки корректируются вверх. Акции "Сбербанка" (об +1,4%) продолжили расти после вчерашнего улучшения прогноза по банковской системе РФ от Moody's. Спрос наблюдается и в акциях "металлургов" на фоне роста цен на промышленные металлы : НЛМК (+2,55%), ММК (+1,46%), "Северсталь" (+0,56%). Кроме того, "Северсталь" сегодня отчиталась о двукратном росте прибыли за 3 квартал. Как отмечают аналитики "Атона", за 2016 год "Северсталь" должны выплатить самые высокие дивиденды среди российских аналогов (в общей сложности доходность может составить 9%).
Акции "Мечела" (ао -3,06%, ап -3,3%) начали коррекцию вниз. На прошлой неделе бумаги подорожали на 30% и еще на столько же в ходе торгов понедельника. За ними последовали и котировки бумаг "Распадской" (-2,81%). "Бурная ценовая динамика акций "Мечела" и "Распадской" в последнее время уже не может быть логически объяснена только фундаментальными факторами. Вероятно, сейчас спекулятивный фактор имеет повышенное значение для этих бумаг", - считают аналитики "Нордеа Банка". Негативной остается динамика в потребсекторе: "Магнит" (-0,3%), "Лента" (-0,94%).
Европейские индексы также торгуются в плюсе. Индекс делового климата Германии Ifo в октябре составил 110,5 пунктов (максимальная отметка с 2014 года). В предыдущем месяце показатель оценивался в 109,5 пунктов. Сезон отчетности продолжается. Фармгигант Novartis сообщил о росте чистой прибыли на 7% в 3 квартале год к году. При этом продажи сократились на 1%. Греция получила очередной транш финансовой поддержки на сумму 1,7 млрд евро. Фунт стерлингов застыл в ожидании выступления главы Банка Англии Марка Карни. Страна продолжает обсуждать процедуру выхода из ЕС, что оказывает давление на курс национальной валюты. К 13:20 мск британский FTSE100 растет на 0,46%, французский CAC40 в плюсе на 0,16%, а немецкий DAX повышается на 0,36%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00108, "Газпром" – 2.156, "ЛУКОЙЛ" – 49.883, "Норильский никель" – 154.026, "Роснефть" – 5.526, "РусГидро"– 0.0128, "Сургутнефтегаз" – 0.439, "Сбербанк" – 2.481.
Нефть остается в районе локальных максимумов. Страны ОПЕК продолжают "торги" за квоты. Президент Венесуэлы Николас Мадуро предлагает организовать новое объединение нефтедобывающих стран или расширить текущий формат. Россия как крупнейший в мире добытчик нефти могла бы претендовать на место в таком конгломерате. К 13:20 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $51,66, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $50,84.
Рубль выглядит крепким благодаря поддержке налогового периода. "Сегодня уплачиваются основные налоговые выплаты: НДС, НДПИ и акцизы (суммарно по нашей оценке 607 млрд руб.) Налоговый период закончится в пятницу выплатой налога на прибыль, на следующей неделе поддержки для рубля с этой стороны уже не будет", - напоминают аналитики банка "Санкт-Петербург". К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 62,0775 рубля, евро торгуется на отметке 67,54 рубля.
Российский рынок растет, несмотря на укрепление рубля – индекс ММВБ пытается закрепиться выше 1975 пунктов, а индекс РТС пробил вверх отметку 1002 пункта. "Рынок закроется в диапазоне 1960 - 1970 по индексу ММВБ, низкая активность в основных бумагах способствует низкой волатильности индекса", - полагает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
