<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-budet-rasti-na-otkrytii-otygryvaya-vneshniiy-fon-20161025-092345/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок будет расти на открытии, отыгрывая внешний фон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Неделя на российском рынке началась позитивно. Укрепление курса рубля на фоне налогового периода сдерживало рост рублевых бумаг. В итоге индекс ММВБ подрос на 0,26% и составил 1962,79 пункта, а долларовый РТС вырос на существенные 0,75% и закрылся на отметке 933,77 пункта. Рублевый бенчмарк в очередной раз смог удержаться выше отметки 1960 пунктов, что позволяет надеяться на продолжение покупок. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил около 21,5 млрд рублей.
Акции "Мечела" продолжили стремительный рост: "обычка" прибавила 24,87%, а "префы" - 30,96%. При этом новостной фон вокруг компании выглядит нейтрально. Акции другой угольной компании - "Распадской" - выросли на 9,56%. Котировки акций банковского сектора торговались в "зеленой" зоне после того, как Moody's вслед на Fitch повысило прогноз перспектив банковского сектора РФ с "негативного" до "стабильного": "Сбербанк" (об +0,49%), ВТБ (+1,86%). Заметно лучше рынка торговали бумаги "металлургов": НЛМК (+2,16%), "Северсталь" (+0,38%). В числе аутсайдеров в первом эшелоне бумаги "Норникеля" (-1,34%), "Московской биржи" (-2,73%), "Сургутнефтегаза" (об -1,29%).
Европейские торги также завершились преимущественно на положительной территории, благодаря сильной статистике. Индекс деловой активности в промышленности Германии в октябре составил 55,1 пункта при прогнозе в 54,3 пункта. При этом PMI в секторе услуг выросла до 54,1 пункта при прогнозе в 51,1 пункта и после 50,9 пункта в сентябре. PMI в промышленности еврозоны также превысил прогноз о составил 53,3 пункта (ожидалось 52,6 пункта). При этом композитный индекс деловой активности в секторе услуг и промышленности еврозоны в октябре вырос до 53,7 пнукта, что стало максимальным значением за 10 месяцев. Индекс деловой активности в секторы услуг зоны евро достиг 53,5 пункта (аналитики прогнозировали 52,4 пункта). За день британский FTSE100 снизился на 0,49%, французский CAC40 - на 0,36%, а немецкий DAX - на 0,47%.
На биржах США также преобладали покупки. Индекс деловой активности в промышленности США в октябре составил 53,2 пункта против 51,5 пункта в предыдущем месяце. Индекс экономической активности ФРБ Чикаго в сентябре составил -0,14 пункта, в предыдущем месяце он составил -0,55 пункта. В Штатах продолжается сезон корпоративной отчетности. Вчера Kimberly-Clark отчиталась о росте квартальной прибыли на 6,4%, T-Mobile повысил прибыли за 3 квартал в 2,65 раза. Rockwell Collins планирует сделку по поглощению поставщика интерьера для самолетов B/E Aerospace. Также стало известно, что производитель авиационной техники Embraer оштрафован на $205 млн за коррупцию. За день индекс Dow Jones вырос на 0,43%, S&P500 прибавил 0,47%, а Nasdaq – 0,99%.
Также в США состоялись выступления ряда членов FOMC. Голосущий член комитета, глава ФРБ Сент-Луиса, Джеймс Буллард полагает, что низкие ставки в экономике останутся нормой еще 2-3. На предыдущем заседании г-н Буллард продемонстрировал "голубиный" настрой, проголосовав против повышения ключевой ставки.
Азиатские биржи торгуется разнонаправленно, продажи преобладают. Японская йена продолжила слабеть против доллара после того, как "американец" получил поддержку со стороны сильной статистики. Хорошие данные PMI в промышленности увеличивают шансы на повышение ключевой ставки в ближайшее время. Цены на драгоценные и промышленные металлы также растут в утренние часы. К 9:20 мск японский индекс Nikkei прибавляет 0,78%, корейский KOSPI снижается на 0,48%. Индекс материкового Китая CSI300 в минусе на 0,16%, а гонконгский Hang Seng торгуется с потерями в размере 0,08%.
Динамика нефти остается слабой. Фьючерс на сорт Brent застрял в канале $51-52. Вечером Американский институт нефти представит оценку изменения коммерческих запасов нефти и нефтепродуктов в Штатах за неделю. Минэнерго США отчитается завтра. После рекордного падения неделей ранее рынок ждет роста запасов на 0,8 млн баррелей. К 9:20 мск декабрьский контракт на нефть сорта Brent стоит $51,41, фьючерс на нефть марки Light торгуется на отметке $50,56.
Внешний фон перед открытием торгов в России складывается близким к нейтральному. Положительные результаты торгов в Европе и США против неоднозначным настроений в Азии. В то же время, рост цен на промышленные металлы способен поддержать отдельные бумаги в ходе торгов. Главным образом, это касается акций добывающих и металлургических компаний. Рубль, скорее всего, останется стабильным, несмотря на рост курса доллара к мировым валютам и слабую нефть – на сегодня приходит пик налогового периода, а вторая его часть придется на 28 октября.
"На фоне ожидания роста ставок ФРС США в конце года и относительной слабости других валют, спотовый курс индекса доллара приближается к годичному максимуму. Это затрудняет дальнейший рост нефтяных котировок. Существенным фактором падения евро служит количественное смягчение", - поясняет Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", предполагает, что сегодня рублевый индекс ММВБ откроется в плюсе, благодаря внешнему фону.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
