<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-segodnya-rynok-rf-budet-sledit-za-kursom-rublya-20170203-095246/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Сегодня рынок РФ будет следить за курсом рубля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российский фондовый рынок завершил торги разнонаправленно: индекс ММВБ снизился на 0,63% и составил 2217,56 пункта, а индекс РТС поднялся на 0,33% - до отметки 1171,42 пункта. Торги прошли на фоне повышения нефтяных котировок, укрепления рубля и ожидания данных по объему покупок валюты для Минфина. "Российский рынок акций скорректировался под грузом крепнущего рубля и неопределенной конъюнктуры на глобальных рынках капитала", - комментирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Лучше рынка выглядели РДР "РУСАЛа" (+5,2%), бумаги "Норникеля" (+4,13%), "ФСК ЕЭС" (+1,82%), "ФосАгро" (+1,47%), ММК (+1,4%), "префы" "Мечела" (+2,28%). Распродажам подверглись акции "Башнефти" (-3,86%), "НОВАТЭКа" (-2,46%), МТС (-2,26%), "Магнита" (-2,11%), "МегаФона" (-1,61%).
К открытию пятницы сложился неопределенный внешний фон. Рост деловой активности в российской сфере услуг еще более укрепился до 58,4 балла на фоне повышения уровня новых заказов в январе 2017 года.
В Европе и США вчерашние торги проходили в смешанной динамике. Внимание инвесторов было направлено на заседание Банка Англии, а также корпоративные отчетности. По итогам февральского заседания ключевая процентная ставка Банка Англии осталась на прежнем уровне 0,25%, решение было принято единогласно, при этом регулятор не стал менять объемы программы покупки активов и сохранил объем покупки корпоративных бондов на уровне 10 млрд фунтов стерлингов. Между тем, комитет по монетарной политике улучшил прогнозы роста ВВП Великобритании на 2017-2018 гг. Так, темпы роста показателя были пересмотрены с 1,4% до 2% на текущий год и с 1,5% до 1,6% на 2018 год. На этом фоне индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,47%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 0,27%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,27039, "Газпром" (Анг) – 4,93684, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,05953, "Норильский никель" (Анг) – 17,40296, "Роснефть" (Анг) – 6,58612, "Ростелеком" (Анг) – 8,52145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,32090, "Сбербанк" (Анг) – 11,67698, МТС (США) – 10,42177, "ВымпелКом" (США) – 4,04195, "Мечел Сталь" (США) – 6,13104, "РУСАЛ" (ГнК) - 4,80082.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones снизился на 0,03%, S&P поднялся на 0,06%, Nasdaq потерял 0,11%. Вчера в течение сессии индексы метались из плюса в минус и не могли определиться с направлением на фоне того, что инвестиционное сообщество по-прежнему было обеспокоено непредсказуемостью политики Дональда Трампа и конфликтами новой администрации с рядом государств. В частности, игрокам явно не прибавили аппетита к риску угрозы Трампа в адрес Мексики и телефонная ругань с премьер-министром Австралии. Опубликованная в четверг макроэкономическая статистика по США была в целом нейтральной и не оказала существенного влияния на ход торгов. В составе индекса "голубых фишек" в минусе и плюсе закрылось примерно поровну бумаг, в т.ч. более 1% потеряли акции Caterpillar, Boeing, UnitedHealth, а прибавили свыше 1% бумаги Cisco Systems, Chevron, Merck. Утром фьючерс на американский индекс S&P снижается на 0,08% - до 2 273,5 пункта.
В Азии сегодня с утра преобладают продажи: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 0,02%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI прибавил 0,1%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG теряет 0,44%. Индекс Китая CSI-300 упал на 0,54% в первый торговый день после новогодних каникул, отыгрывая негатив предыдущих дней. Народный банк Китая поднял уровень процентных ставок по краткосрочным кредитам, что может быть воспринято рынком как попытка остановить ослабление юаня и не допустить перегрева рынка недвижимости.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть немного укрепили свои позиции. За нефть марки Brent дают $56,82, Light - $53,85. Основным фактором поддержки остаются уверения ОПЕК+ в соблюдении крупнейшими нефтедобытчиками условий пакта по сокращению добычи. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1,075.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется вблизи уровней закрытия четверга. "Индекс ММВБ продолжит совершать колебания вблизи текущих уровней, реагируя на изменения внешнего фона и происходящие события", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". В пятницу ожидаются данные по индексу деловой активности в Европе, розничным продажам в еврозоне, рынку труда США, заказам в обрабатывающей промышленности США. Кроме того, в пятницу Банк России проведет заседание по денежно-кредитной политике, изменений по ставке не ожидается. Сегодня же Минфин обнародует данные по объему покупок валюты с рынка в резерв.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
