<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-prodolzhaet-toptatsya-na-meste-otygryvaya-starye-idei-20161024-193525/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок продолжает топтаться на месте, отыгрывая старые идеи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Понедельник на российском рынке акций начался без резких движений. Инвесторы продолжают отыгрывать старые идеи. И такое топтание на месте ожидается в ближайшие две недели в ожидании старта президентских выборов в США и итогов переговоров ОПЕК. ММВБ закрылся на отметке 1962,79 пункта, прибавив 0,26%. Долларовый индекс РТС остановился на уровне 993,77 пункта (+0,75%).
"Выстрелили" снова "префы" "Мечела" (+30,96%), обновившие трехлетний максимум. Обыкновенные акции выросли на 24,87%. Очередная волна покупок создала хорошие спекулятивные возможности. Резкий рост связан с повышением цен на коксующийся уголь. Фактически они выросли в два раза. Сейчас средняя контрактная цена на уголь таких компаний, как Peabody и Glencore, составляет около $200 за тонну, в прошлом квартале уголь отпускался до $107,5 за тонну. За уголь высокого качества на рынке предлагают около $235 за тонну. Акции "Кузбасской Топливной Компании", являющейся одним из наиболее динамично развивающихся производителей энергетического угля в России, выросли на 12,94%. "Распадская" прибавила 9,5%.
Скорректировались вверх акции "ФосАгро" (+2,9%) после падения на протяжении семи торговых сессий подряд, которое связано с падением мировых цен на удобрения.
В финансовом секторе также наблюдались покупки. Инвесторы, реагируя на решение рейтингового агентства Moody's, которое вслед за Fitch пересмотрело прогноз по рейтингу российской банковской системы с "негативного" на "стабильный", приобрели ВТБ (+1,87%), "Сбербанк" (ао +0,49%). Интересная новость пришла из банковского сектора, где регулятор предложил изменить механизм финансового оздоровления российской банковской системы путем передачи части функций АСВ под контроль ЦБ. Банковское сообщество поддерживает предложение Банка России, считая, что усиление влияния ЦБ в управлении агентством – позитивный шаг. "Решение правительства стало вполне закономерной реакцией на проблемы, наблюдаемые в санируемых банках, поскольку во многих из них ситуация не улучшается годами, так как проблемы с капиталом никуда не уходят. Банки-санаторы просто переводят на баланс "оздоравливаемых" банков все свои плохие и "токсичные" активы", - объясняет Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ".
Заметно оживление спроса в бумагах агрохолдинга "Разгуляя" (+8,3%), что связано с надеждами на то, что эмитент сумеет урегулировать претензии своего основного кредитора во внесудебном порядке и таким образом избежит процедуры банкротства.
Совет директоров "Северстали" рекомендовал общему внеочередному собранию акционеров утвердить дивиденды за девять месяцев 2016 года в размере 24 рублей 96 копеек на одну обыкновенную именную акцию. Акции компании сегодня выросли на 0,39%. Завтра игроки будут ждать отчетность компании по МСФО за 9 месяцев и 3 квартал 2016 года.
Под давлением в понедельник оказались бумаги "Мосбиржи" (-2,7%), "Норникеля" (-1,3%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,4%), РДР "РУСАЛа" (-1,9%).
В Европе опубликован блок отчетности по динамике индексов деловой активности в промышленности и сфере услуг, несмотря на различия в направлении изменения, показатели остаются выше порогового значения в 50 пунктов, так, по промышленности еврозоны показатель за месяц увеличился с 52,6 до 53,3 пункта, в Германии возрос с 52,8 до 55,1 пункта, во Франции снизился с 52,7 до 52,2 пункта. Что касается индекса деловой активности в секторе услуг, то по еврозоне показатель увеличился с 52,2 до 53,5 пункта, в Германии с 50,9 до 54,1 пункта. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,49%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,36%, немецкий DAX - на 0,47%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС теряет 0,45%. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,35%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,36%, "Газпрома" - на 0,2%. По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,16037, "Газпром" (Анг) – 4,28573, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,41840, "Норильский никель" (Анг) – 15,18258, "Роснефть" (Анг) – 5,52594, "Ростелеком" (Анг) – 7,59129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,39375, "Сбербанк" (Анг) – 9,75166. Тем временем МТС (США) - 7,58629, "ВымпелКом" (США) – 3,14053, "Мечел Сталь" (США) – 4,68471, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,50028.
Торговый день в США проходит на положительной территории. К 19:30 мск Dow Jones подрос на 0,37%, индекс S&P-500 на 0,34%, Nasdaq – на 0,8%. Преобладанию отличных настроений сегодня способствуют новости об ожидающихся крупных сделках в области слияний/поглощений. Сегодня ожидаются выступления целого ряда представителей ФРС – главы ФРБ Нью-Йорка Уильяма Дадли, президента ФРБ Сент-Луиса Джеймса Булларда, члена совета управляющих ФРС Джерома Пауэлла и президента ФРБ Чикаго Чарльза Эванса. Рынкам в последние время важны любые нюансы денежно-кредитных политики мировых Центробанков, поэтому внимание будет обеспечено. Соединенные Штаты в пиковой точке предвыборной интриги. Победа любого из кандидатов не очевидна. Как не очевидны и направления дальнейшей политики, включая монетарную. В ответ на эту неопределенность рынок акций США не совершает амплитудных движений. "Действительно, коль намеки на политическую определенность могут возникнуть в течение нескольких дней после президентских выборов (выборы состоятся 8 ноября), можно ожидать направленной динамики, начиная со второй декады ноября, возможно – чуть раньше. Думается, что динамика все же будет повышательной", - считает Андрей Хохрин, директор по продажам ИК "Ай Ти Инвест". Между тем повышение ставки ФРС США окажет ограниченный эффект на российскую экономику, считает главный экономист "Альфа-Банка" Наталья Орлова. Своим мнением она поделилась на Саммите финансовых директоров России, организованном Институтом Адама Смита. "Психологический эффект от повышения ставки ФРС, на мой взгляд, будет. Но у России низкий уровень задолженности, поэтому эффект на экономику будет ограниченный. В основном этот эффект почувствуют неликвидные рынки", - полагает она
Цены на нефть снижаются. Все же несмотря на заявления Ирака об отказе от сокращения добычи, инвесторы ожидают, что к какому-то вопросу в плане "заморозки" в конце ноября на встрече в Вене ОПЕК все-таки выйдет. "Скорее всего, иракское правительство все же удастся склонить к общему консенсусу, возможно посредством каких-то уступок или предложения какого-то своеобразного бартера", - считает Нарек Авакян, аналитик ФК United Traders. Локально давление на котировки "черного золота" оказывают статистика о числе буровых в США и укрепление позиций доллара. По итогам встречи с генеральным секретарем ОПЕК Мохаммедом Баркиндо министр энергетики РФ Александр Новак заявил о намерениях российской стороны предпринимать совместные усилия с ОПЕК для стабилизации нефтяного рынка. Кроме того ОПЕК пригласила на заседание нефтедобывающие страны, не входящие в картель. Тем временем декабрьский фьючерс марки Brent сейчас стоит $50,62, за "бочку" Light дают $49.74.
Внутренние условия для рубля сейчас выглядят поддерживающими за счет пика по налоговым выплатам, который приходится на текущую неделю. Однако один лишь фактор налогового периода не сможет противостоять возможному ухудшению внешней конъюнктуры, считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банк "Зенит". Курс "американца" к моменту снизился на 0,2% - до 62,24 рубля, евро упал на 0,2% – до 67,75 рубля.
Российский рынок торгуется в тренде с западными площадками с поправкой на то, что последние недели выросла премия за геополитический риск. Но если санкции в отношении России не будут расширены, эта премия будет снижаться, что при сохранении текущих цен на нефть может привести к переоценке рублевых активов вверх, уверен Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал".
Завтра состоится публикация финансовых результатов "Северстали" по МСФО за 9 месяцев и 3 квартал 2016 года, пройдет заседание совета директоров "ЮТэйр","МРСК Волги","Транснефти", ГК "Роллман" и Южного Кузбасса", внеочередное общее собрание акционеров "Живого офиса" и "МегаФона".

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
