<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-prerval-cheredu-snizheniiy-v-avangarde-mechel-gazprom-i-banki-20161024-13251/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок прервал череду снижений, в авангарде "Мечел", "Газпром" и банки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Неделя на российском рынке началась позитивно, отчасти благодаря техническим факторам. Четыре недели практически беспрерывного падения не остались незамеченными, и основные фондовые индикаторы наконец-то вышли в "зеленую" зону. При этом индекс ММВБ остается в районе важной поддержки 1960 пунктов, которая не была пробита в пятницу. Азиатская сессия закончилась позитивно на фоне более сильных, чем ожидалось, данных по торговому балансу Японии. В Китае центробанк пошел на очередной раунд девальвации юаня, чтобы поддержать экспорт.
Сдерживающими факторами для рынка остаются опасения по поводу скорого повышения ключевой ставки ФРС. Сегодня вечером состоятся выступления членов Комитета по операциям на открытых рынках Уильяма Дадли и Джеймса Булларда. Цены на нефть остаются под давлением из-за нежелания Ирака сокращать добычу – страна требует привилегий в рамках соглашения ОПЕК+ из-за необходимости бороться с террористами на своей территории. При этом Россия и Саудовская Аравия заявили, что нашли точки соприкосновения в вопросе "заморозки" уровня добычи.
Торговая активность на российском рынке остается крайне низкой, к 13:20 мск объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет всего 9,6 млрд рублей. Сам рублевый бенчмарк растет на 0,46% и составляет 1966,78 пункта, долларовый индекс РТС прибавляет 1,08% и торгуется на отметке 997,01 пункта.
Акции "Мечела" (ао +17,54%, ап +19,41%) продолжают расти вопреки ожиданиям и рынка, и, казалось бы, самому здравому смыслу. На прошлой неделе котировки уже прибавили 30%. Как отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", бумаги обновили трехлетний максимуму и обошли по оборотам "Газпром": " Одним ростом цены на уголь это не объяснить, возможно, речь идет о новостях, которые неизвестны широкому кругу. Это вряд ли связано с закрытием коротких позиций, поскольку в репо акции "Мечела" встречаются редко и на небольшие объемы". Бумаги другой угольной компании -- "Распадской" – растут всего на 5,7%.
В первом эшелоне растут банки, реагируя на решение рейтингового агентства Moody's, которое вслед за Fitch пересмотрело прогноз по рейтингу российской банковской системы с "негативного" на "стабильный": ВТБ (+1,33%), "Сбербанк" (ао +1,04%). Позитивную динамику демонстрирует главный "тяжеловес" рынка – "Газпром" (+0,59%). На прошлой неделе компания трижды побила рекорд по объему экспорта газа в Европу.
Котировки АФК "Система" (-1,81%) продолжают снижаться на фоне истории с обвинениями со стороны руководства "Роснефти" (+0,83%) в незаконном выводе активов "Башнефти" (ао +0,57%) на сумму 4 млрд рублей. Акции самой башкирской компании растут после того, как "Роснефть" уверила рынок в намерении сохранить дивидендную политику неизменной. Негативный настрой сохраняется в потребительском секторе после череды негативных отчетов ведущих ритейлеров: "Лента" (-1,23%), "Магнит" (-0,06%).
Европейские индексы также растут. На этой неделе более 100 компаний, входящих в индекс Stoxx600 опубликуют квартальную отчетность. Среди них Deutsche Bank и банковская группа Barclays, а также фармгигант Novartis и немецкий автопроизводитель Volkswagen. Сегодня основной рост приходится на добывающие компании: Glencore (+1,8%), BHP Billiton (+1,7%), Rio Tinto (+1,2%). Также сегодня в Великобритании состоится встреча глав правительств Англии, Шотландии, северной Ирланлии и Уэльса. Темой встречи станет процедура Brexit. Ранее правительство Шотландии заявляло о готовности инициировать референдум по выходу из состава королевства, если доступ для нее к европейским рынкам из-за Brexit будет потерян.
Индекс деловой активности в промышленности Германии в октябре составил 55,1 пункта при прогнозе в 54,3 пункта. При этом PMI в секторе услуг выросла до 54,1 пункта при прогнозе в 51,1 пункта и после 50,9 пункта в сентябре. PMI в промышленности еврозоны также превысил прогноз о составил 53,3 пункта (ожидалось 52,6 пункта). Индекс деловой активности в секторы услуг зоны евро достиг 53,5 пункта (аналитики прогнозировали 52,4 пункта).
К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,05%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,8%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,82%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00108, "Газпром" – 2.158, "ЛУКОЙЛ" – 49.47, "Норильский никель" – 153.726, "Роснефть" – 5.526, "РусГидро"– 0.01235, "Сургутнефтегаз" – 0.442, "Сбербанк" – 2.45.
Нефть слабо изменяется относительно уровней открытия, однако преобладают продажи. "Весь фундаментал по нефти формируется в пользу скорого снижения, но постоянные нефтяные саммиты и общения пока упорно поддерживают цены. Число активных буровых в США ускоряет рост – уже +22,5% за полгода: и это рекорд более чем за 6 лет – правда, на добыче это отразится чуть попозже (процесс инерционный)", - поясняет Василий Олейник, эксперт "Ай Ти Инвест". К 13:20 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $51,8, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $50,83.
Рубль пользуется поддержкой налогового периода, который приходится на 25 и 28 октября По подсчетам аналитиков "Промсвязьбанка", банкам предстоит перечислить в бюджет около 800 млрд рублей. "Сдерживать укрепление, вероятно, будет усиление позиций доллара на мировых площадках, так же, как и невыразительная динамике в нефти марки Brent", - считает Александр Полютов, аналитик "Промсвязьбанка". К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 67,68 рубля, за один евро дают 62,145 рубля.
Динамика сырьевых рынков говорит не в пользу роста российских активов, однако позитив для банков и конкретно для "Газпрома" обеспечивают российским индексам существенный прирост. Крепкий рубль продолжает сдерживать это движение.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
