<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zaleg-v-bokovik-do-luchshix-vremen-novaya-nedelya-obeshaet-byt-nasyshennoiy-20161021-19454/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок залег в "боковик" до лучших времен, новая неделя обещает быть насыщенной]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу на российском рынке преобладали продажи, в течение дня основные индексы предпринимали попытки выйти в плюс. Изменения индикаторов были минимальными, а торговые обороты крайне низкими. Помимо общего снижения интереса к риску в ожидании массы значимых событий ноября, среди которых президентские выборы в США, заседание FOMC и встреча ОПЕК, на российский рынок давит и рост геополитических рисков. Новых санкций со стороны ЕС удалось избежать благодаря Италии, чей премьер-министр заявил, что установлению мира в Сирии едва ли способствуют санкции в отношении российской стороны. Цены на нефть просели, а доллар выглядит достаточно крепким. Кроме того, как отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", низкая активность связана с сокращением оборотов роботизированных торговых систем, этот период продлится еще минимум 2 - 3 недели.
Минфин прогнозирует инфляцию по итогам года на уровне 5,8%, близко к цели ЦБ. Дефицит бюджета, по оценкам ведомства, составит 3,7% ВВП, что явно выше тех 3%, в которые призывал уложиться президент Путин. СМИ сообщили, что Минфин опасается не получить доходы от приватизации "Башнефти" и "Роснефти" до конца текущего года – средства могут быть получены в начале 2017 года. Выпадающие доходы предлагается покрыть за счет средств Резервного фонда. "Интересно, что средства от продажи "Башнефти" уже поступили в Минфин (согласно данным СМИ, со ссылкой на Счетную палату), поэтому неясно, зачем предлагается увеличить траты Резервного фонда на величину, превышающую ожидаемые доходы от приватизации Роснефти (700 млрд руб.)", - удивляются аналитики "Райффайзенабанка".
За день рублевый индекс ММВБ подрос на 0,03% и составил 1957,1 пункта, долларовый бенчмарк РТС снизился на 0,11% и закрылся на отметке 986,37 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 17,45 млрд рублей.
Лидерами в очередной раз стали акции "Мечела" (ао +9,3%, ап +8,2%), заметно прибавили в цене и акции "Распадской" (+2,18%). Спрос на активы угольных компаний поддерживается ростом цен на коксующийся уголь и неплохими данными по промпроизводству в Китае. Акции ГМК "Норникель" (+1,91%) корректируются вверх после падения в течение нескольких сессий. "Локомотивом" рынка стали акции "Газпрома" (+0,18%) – глава корпорации Алексей Миллер сообщил, что "Газпром" в третий раз за три дня поставил рекорд по экспорту газа в Европу - 587,8 млн куб. м. Сильно смотрелись бумаги "Аэрофлота" (+2,17%), "ЛУКОЙЛа" (+1,1%), "обычка" "Северстали" (+0,69%).
В числе аутсайдеров были акции "ТГК-1 (-3,36%), "Интер РАО" (-3%), "Московской биржи" (-2,57%), НЛМК (-2,47%). Котировки АФК "Система" просели на 2,64% на фоне заявлений Игоря Сечина о выводе активов "Башнефти" на сумму 4 млрд рублей в период, когда компания принадлежала "Роснефти" (+0,44%). АФК "Система" обвинения отвергает, заявляя, что сделка по продаже непрофильным активов "Башнефти" (ао -0,38%). была проведена по рыночной цене. Обыкновенные акции "Магнита" потеряли 0,75% после публикации слабой финансовой отчетности.
Европейские индексы также торговались в "боковике". После того как ЕЦБ отложил активность до декабря, заверив, что нет необходимости сейчас менять монетарную политику, главной темой стал сезон корпоративной отчетности. Выручка Daimler AG оказалась хуже прогнозов, что привело к распродаже в бумагах автопроизводителя. Ericsson AB отчиталась об убытке. British American Tobacco готова заплатить $47 млрд за долю в Reynolds American, чтоб стать ее единственным владельцев. В частности, BAT предлагает $56,50 наличными и акциями за каждую бумагу американской табачной компании. При этом, как сообщает Bloomberg, ведущим финансовым консультантом и спонсором сделки станет никто иной как Deutsche Bank. В еврозоне вышел индекс потребительского доверия за октябрь – показатель составил -8 пунктов, как и ожидалось. За день британский FTSE100 снизился на 0,09%, французский CAC40 потерял 0,09%, а немецкий DAX закрылся в плюсе на 0,09%.
В США индексы умеренно снижаются, тем не менее завершая неделю в плюсе. Сезон отчетности продолжается, и квартальная прибыль General Electric превысила прогнозы аналитиков. За три месяца компания получила $2,03 млрд прибыли, что составляет 22 цента на акции, заметно ниже, чем годом ранее. Скорректированная прибыль составила 32 цента на акцию, тогда как аналитики прогнозировали 29 центов на бумагу. Американский промышленный конгломерат Honeywell International снизил чистую прибыль в 3 квартале до $1,24 млрд или $1,60 на бумагу. Скорректированная прибыль на акцию также превзошла прогнозы аналитиков, составив $1,67. Платежная система PayPal увеличила выручку за 3 квартал на 18,1%. Выручка составила $2,67 млрд по сравнению с $2,26 млрд годом ранее, в то время как аналитики ожидали $2,65 млрд. Shell продала свои нефтегазовые активы в Канаде за $1 млрд. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,22%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,11%, а высокотехнологичный Nasdaq растет на 0,24%.
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,11436, "Газпром" (Анг) – 4,28123, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,10835, "Норильский никель" (Анг) – 15,40262, "Роснефть" (Анг) – 5,46093, "Ростелеком" (Анг) – 7,60129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,42875, "Сбербанк" (Анг) – 9,69165. Тем временем стоимость АДР на российские акции в США составляет МТС (США) - 7,55128, "ВымпелКом" (США) – 3,20054, "Мечел Сталь" (США) – 3,88066.
Нефть в течение дня старалась организовать отскок после падения накануне. "Укрепление доллара вкупе с "сомнениями" относительно возможности ОПЕК договориться о стабилизации и сокращении добычи сподвигло игроков "резать" длинные позиции, что и привело к значительной просадке котировок. На сей раз не помогли положительные новости из Китая и данные по запасам в США", - считает Алексей Муркин, трейдер "Оргбанка". Накануне Всемирный банк повысил прогноз по средней стоимости сырой нефти на 2017 год с $53 до $55. Сегодня вечером выйдут данные по числу активных буровых установок в США, однако куда больше внимания на этот раз достанется предстоящей на следующей неделе встрече ОПЕК в Вене. К 19:20 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $51,63, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $50,66.
Рубль движется вслед за нефтью, копируя ее колебания с меньшей амплитудой. "Россиянин" выглядит заметно сильнее евро, который заметно пострадал в последнее время. "На российском валютном рынке очевидно чувствуется спекулятивный спрос со стороны иностранных инвесторов, которые используют carry trade, но в последнее время ощущается присутствие крупных институциональных инвесторов", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка". К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 62,53 рубля, евро торгуется на отметке 67,9425 рубля.
В ходе вечерней сессии на срочном рынке фьючера на индекс РТС дешевеет на 0,08% и составляет 98480 пункта. Контракт на акции "Газпрома" в плюсе на 0,07%, на акции "ЛУКОЙЛа" – теряет 0,13%, а на акции "Сбербанка" – растет на 0,03%.
"В понедельник выйдут страновые PMI, которые могут поспособствовать стабилизации внешней конъюнктуры и поддержать индекс ММВБ, который пытается сегодня сформировать базу для отскока. Однако мы все же остаемся консервативны в отношении перспектив рынка и спроса на "голубые фишки" на начало недели - ситуация на мировых рынках и на рынке нефти, по нашей оценке, весьма неоднозначна", - подчеркивает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка".

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
