<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/indeks-mmvb-testiruet-na-prochnost-otmetku-1950-punktov-20161021-145818/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индекс ММВБ тестирует на прочность отметку 1950 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги пятницы начались на отрицательной стороне, но во второй половине дня настроения изменились. К настоящему моменту индекс ММВБ растет на 0,05%, его значение составляет 1958,52 пункта. Долларовый РТС ушел в плюс на 0,14% - до 988,85 пункта. Внешний фон к открытию дня сложно было назвать позитивным: американские индексы закрыли четверг в минусе, фьючерс на индекс S&P к 14:10 теряет 0,4%. Нефтяные котировки утром показывали отрицательную динамику, но во второй половине пытаются вернуться к отметке $52. Плюс к этому, сильным выглядит курс рубля. В числе позитивных факторов стоит выделить решение агентства Fitch изменить прогноз по рейтингам ряда российских компаний с "негативного" на "стабильный" вслед за улучшением прогноза суверенного рейтинга России. Немаловажным фактором стали политические новости: лидеры ЕС не приняли новые санкций против России за ее действия в Сирии. Германия, Франция и Великобритания были намерены выступить за введение дополнительных ограничений, но против выступили Испания, Австрия, Кипр, Греция и Италия.
Продолжается стремительный подъем в бумагах "Мечела" (ап+3,7%, ао+2,7%), которые растут на фоне улучшения ситуации в отрасли. Кроме того, рост показывают "Аэрофлот" (+2,2%), "Энел Россия" (+1,5%), "Сургутнефтегаз" (+1,2%), "Распадская" (+1,1%).
На опасениях исключения из индекса MCSI падают акции "МегаФона" (-1,3%). Аутсайдерами стали НМТП (-2,8%), ТГК-1 (-2,02%), АФК "Система" (-1,8%), "МРСК Центра" (-1,5%), ММК (-1,4%), "Мосбиржа" (-1,3%), "ФСК ЕЭС" (-1%), "Интер РАО" (-0,9%).
Индексы Старого Света преимущественно растут на фоне итогов заседания Европейского Центробанка по монетарной политике. Британский индекс FTSE 100 растет на 0,36%, немецкий DAX повышается на 0,04%, французский CAC 40 снижается на 0,22%. ЕЦБ по итогам заседания оставил базовую процентную ставку на рекордно низком уровне, как и ожидали рынки. Кроме того, было принято решение сохранить объем и сроки выкупа активов в рамках программы QE (80 млрд евро).
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:20 мск составляет: ВТБ – 0,00105, "Газпром" – 2,129, "ЛУКОЙЛ" – 49,098, "Норильский никель" – 151,226, "Роснефть" – 5,454, "РусГидро"– 0,0124, "Сургутнефтегаз" – 0,442, "Сбербанк" – 2,434.
Динамика сырьевого рынка позитивна. Нефтетрейдеры отреагировали на повышение Всемирным банком прогноза по цене на сырье в 2017 году до $55 за баррель. Между тем, с рынка никуда не делись опасения роста производства сырья. К 14:10 мск нефть марки Brent растет до $51,76, за "бочку" нефти марки Light дают $50,9.
Укрепление показывает курс рубля по отношению к доллару и евро, позитивно воспринимая рост нефтяных котировок. Плюс к этому, стабильность валютного рынка вызвана тем, что ЕЦБ на прошедшем заседании не обсуждал сворачивание QE. Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка", отмечает еще один фактор крепости рубля - спекулятивный спрос со стороны иностранных инвесторов, который используют carry trade. "В последнее время ощущается присутствие крупных институциональных инвесторов", - уточняет эксперт. Доллар в моменте снижается до 62,4 рубля (-0,14%), евро дешевеет на 0,5% - до 67,96 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,3% – до 64,902 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,089.
Рублевый индекс ММВБ тестирует на прочность отметку 1950 пунктов, которая выступает линией поддержки для индикатора. Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", считает, что пробой этого уровня вниз откроет дорогу к снижению до 1930 пунктов. Характер завершения торгов пятницы и открытия новой недели будет зависеть от настроений на американских площадках.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
