<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-otkroet-pyatnicu-snizheniem-povodov-dlya-pokupok-net-20161021-093653/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок откроет пятницу снижением, поводов для покупок нет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Рынок РФ в четверг снижался на фоне коррекции в нефти. Игроки разочаровались итогами встречи политиков в "нормандском формате". Берлинский диалог не привел к значимым политическим подвижкам ни по "украинскому", ни по "сирийскому" вопросам. Поэтому возможное расширение санкций в отношении России со стороны ряда западных стран по-прежнему не снимается с повестки дня. В итоге ММВБ закрылся на отметке 1959,8 пункта, потеряв 0,39%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 988,42 пункта (-0,68%).
В лидерах роста пребывали "префы" "Башнефти" (+4,8%) на фоне заявлений Игоря Сечина о том, что все обязательства "Башнефти" перед Башкирией будут сохранены, в том числе и по дивидендам. В нефтегазовом секторе снижались также бумаги "ЛУКОЙЛа" (-0,3%), "Газпрома" (-0,5%), "Роснефти" (-0,6%). "Россети" (+1,3%) и "РусГидро" (+1,3%) росли на заявлении главы департамента развития электроэнергетики Минэнерго РФ Павла Сниккарса о том, что Минэнерго РФ считает необходимым повысить уровень тарифов на передачу электросетям в ряде регионов выше утверждённого уровня. Кроме того, акции "РусГидро" продолжили расти в цене после позитивных операционных результатов за 3К16. Бумаги "Мечела" (ап+6,8%, ао +8%) растут уже не первый день, реагируя на восстановление цен на энергетический и коксующийся уголь.
"Акрон" в ходе торгов потерял 4,3%. Между тем компания представила хорошую отчетность. Так за 9 месяцев 2016 года "Акрон" увеличил выпуск продукции на 13%. Опасения инвесторов вызывает крепкий курс рубля и то влияние, какое он окажет на рентабельность бизнеса компаний, особенно на фоне высокой базы прошлого года. "Распадская" сократила добычу угля в 3 квартале 2016 года на 11%. Реализация угольного концентрата на внутреннем рынке снизилась за отчетный период на 16%, что обусловлено снижением добычи угля марки К на шахте Распадская- Коксовая. Бумаги компании снизились на 1,5% Акции "МегаФона" (-2%) оставались в лидерах падения на слухах об исключении из состава MSCI Russia.
Fitch подтвердило долгосрочные РДЭ "Атомэнергопрома", "Газпрома", "Газпром нефти", "ЛУКОЙЛа", "НОВАТЭКа", РЖД, "ФСК ЕЭС", "Ростелекома", "Татнефти", "Интер РАО", "Северстали", НЛМК в национальной и иностранной валютах на уровне "BBB-", прогнозы изменены с негативного на стабильный. Об этом сообщило агентство. Долгосрочный РДЭ ФПК подтвержден на уровне "ВВ+", прогноз стабильный, сообщает агентство.
Торги в США закрылись вчера снижением индексов. Давление на рынок акций оказало отступление цен на нефть и "медвежьи" настроения в телекоммуникационном секторе. Статистика вчера вышла неплохой – продажи домов на вторичном рынке в сентябре возросли существенно сильнее ожиданий, с 5,3 млн до 5,47 млн; индекс деловой активности ФРБ Филадельфии за октябрь сократился не так катастрофично, как ожидалось – с 12,8 пункта до 9,7 пункта. Количество первичных обращений за пособиями по безработице за прошлую неделю, тем временем, подросло на 13 тысяч до 260 тысяч. Прозвучали комментарии президента ФРБ Нью-Йорка Уильяма Дадли – экономист ожидает повышения ставки ФРС до конца текущего года. В итоге Dow Jones упал на 0,22%, S&P – на 0,14%, Nasdaq снизился на 0,09%. В пятницу состоится выступление члена ФРС Уильямса и будут обнародованы цифры по действующим буровым в США от Baker Hughes.
Нефтяные котировки продолжают демонстрировать отрицательную динамику. Brent стоит к моменту сейчас $51,38, Light - $50,58 за баррель. По мнению Андрея Верникова, заместителя генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Хотя многие по-прежнему скептически настроены по отношению к соглашению ОПЕК по ограничению добычи, детали которого будут обсуждаться 30 ноября на саммите, сама идея кооперации 14 стран картеля страхует нефтяные котировки от обвала, считает эксперт. И все же "нефтемедведи" чувствуют себя неуверенно.
Фондовые индексы Азии сегодня демонстрируют разнонаправленное движение. Давление оказывают укрепление доллара, локальная слабость цен на нефть. Индекс Nikkei упал к настоящему времени на 0,31%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 0,37%, индекс Китая CSI-300 растет на 0,04%. Биржи Гонконга закрыты из-за обрушившегося на город тайфуна "Хаима".
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09836, "Газпром" (Анг) – 4,26372, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,25820, "Норильский никель" (Анг) – 2,09836, "Роснефть" (Анг) – 5,43592, "Ростелеком" (Анг) – 7,55128, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,37074 , "Сбербанк" (Анг) – 9,72165. МТС (США) – , "ВымпелКом" (США) – , "Мечел Сталь" (США) –, "РУСАЛ" (ГнК) - .
Российский рынок стартует в последний рабочий день на этой неделе снижением. "Открытие рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе 1955 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в случае дальнейшего ухудшения внешнего фона давление продаж на российском фондовом рынке может усилиться", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид".
Поводов для покупок российских акций с открытия Московской Биржи пока не видно. "На этом фоне индекс ММВБ, вероятнее всего, протестирует поддержку на уровне 1950 пунктов. Закрытие недели ниже этой отметки – негативный с технической точки зрения сигнал", - уверен Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков "КИТ Финанс Брокер".
В четверг в Брюсселе начался двухдневный саммит ЕС, на котором будет обсуждаться дальнейшее сотрудничество с РФ. Сообщается, что на повестку дня будет вынесен вопрос о возможности введения новых санкций из-за действий в Сирии.
Сегодня пройдет внеочередное общее собрание акционеров "Отисифарма", заседания советов директоров "Башнефти", "М.видео", "Мечела" и ОГК-2. Состоится закрытие реестра акционеров МОЭК для участия в ВОСА, а также ожидается публикация неаудированных результатов "Магнита" за 9 месяцев 2016 года.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
