<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nefti-dalshe-rasti-tyazhelo-poetomu-rossiiyskiiy-rynok-plavno-uxodit-vniz-20161020-19308/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефти дальше расти тяжело, поэтому российский рынок плавно уходит вниз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Рынок РФ в четверг снижался на фоне коррекции в нефти и разочаровавшись итогами встречи политиков в "нормандском формате". Берлинский диалог не привел к значимым подвижкам ни по "украинскому", ни по "сирийскому" вопросам. Поэтому возможное расширение санкций в отношении России со стороны ряда западных стран по-прежнему не снимается с повестки дня. В итоге ММВБ закрылся на отметке 1959,8 пункта, потеряв 0,39%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 988,42 пункта (-0,68%).
Из лидеров роста сегодня можно отметить "префы" "Башнефти" (+4,8%) на фоне заявлений Игоря Сечина о том, что все обязательства "Башнефти" перед Башкирией будут сохранены, в том числе и по дивидендам. В нефтегазовом секторе снижались также бумаги "ЛУКОЙЛа" (-0,3%), "Газпрома" (-0,5%), "Роснефти" (-0,6%).
"Россети" (+1,3%) и "РусГидро" (+1,3%) росли на заявлении главы департамента развития электроэнергетики Минэнерго РФ Павла Сниккарса о том, что Минэнерго РФ считает необходимым повысить уровень тарифов на передачу электросетям в ряде регионов выше утверждённого уровня. Кроме того, бумаги "РусГидро" продолжили расти в цене после позитивных операционных результатов за 3К16. Выработка э/э на ГЭС компании за отчетный период выросла на 29,6% г/г преимущественно за счет ГЭС Сибири и Дальнего Востока, чему способствовали благоприятные условия. Бумаги "Мечела" (ап+6,8%, ао +8%) растут уже не первый день, реагируя на восстановление цен на энергетический и коксующийся уголь. "Акрон" сегодня в ходе торгов потерял 4,3%. Компания представила хорошую отчетность. Так за 9 месяцев 2016 года "Акрон" увеличил выпуск продукции на 13%. Опасения инвесторов вызывает крепкий курс рубля и то влияние, какое он окажет на рентабельность бизнеса компаний, особенно на фоне высокой базы прошлого года. "Распадская" сократила добычу угля в 3 квартале 2016 года на 11%. Реализация угольного концентрата на внутреннем рынке снизилась за отчетный период на 16%, что обусловлено снижением добычи угля марки К на шахте Распадская- Коксовая. Бумаги компании снизились на 1,5% Акции "МегаФона" (-2%) оставались в лидерах падения на слухах об исключении из состава MSCI Russia.
Европейские рынки торгуются в плюсе. Ключевая ставка ЕЦБ осталась на уровне 0%, как и ожидалось. Все параметры фискальной политики остались прежними. На этом заседании ЕЦБ не обсуждал механизмы расширения количественного смягчения, сказал Марио Драги. Не затрагивался и вопрос о времени работы QE. Изначально предполагалось, что программа стимулирования проработает до конца марта 2017 года. Неожиданностью для рынков капитала стало упоминание готовности ЕЦБ пересмотреть работу по QE в декабре. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,07%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,44%, немецкий DAX - на 0,52%.
Торговый день в США проходит преимущественно на отрицательной территории. Количество заявок на получение пособия по безработице в США выросли на 13 тыс., и составило 260 тыс. шт., что оказалось выше прогнозов аналитиков. Продажи домов в США превзошли ожидания и составили почти 5,5 млн шт. В целом позитивная статистика из США увеличивает шансы на ужесточение монетарной политики уже в конце 2016 г. К 19:20 мск Dow Jones подрос на 0,07%, индекс S&P-500 снизился на 0,05%, Nasdaq – на 0,14%. Аналитики банка "Санкт-Петербург" считают, что тема президентских выборов в США уже не будет влиять на рынок, так как исход уже более или менее понятен. Политика ФРС США будет оставаться главным драйвером. Завтра компании Daimler, Ericsson, General Electric, McDonald's, SAP, Whirlpool опубликуют финансовые результаты за прошедший квартал.
Нефть корректируется. Между тем глава "Роснефти" И. Сечин полагает, что баланс на рынке будет достигнут в течение полутора лет, а цена за баррель североморской поднимется выше $55. При этом, как отмечают многие эксперты, нефть будет двигаться в "боковике" ближайшие недели до встречи ОПЕК. Драйверов для роста выше 53 долларов за баррель пока нет. Тем временем декабрьский фьючерс марки Brent сейчас стоит $51,58, за "бочку" Light дают $50,88.
Рубль при этом выглядит стабильно. "В условиях плавающего курса нужно понимать, что не только нефть влияет на рынок. При нефти в $50 за баррель, фундаментальный курс доллара - от 65 до 70 рублей, поэтому мы сейчас находимся в зоне чуть крепче, чем положено для фундаментального значения курса. Но с другой стороны, мы понимаем, что рынок не очень ликвидный. И на таком рынке, когда регулятор не присутствует, волатильность может быть очень большой. Наталия Орлова, руководитель Центра макроэкономического анализа "Альфа-Банка". Курс "американца" к моменту подрос на 0,19% - до 62,40 рубля, евро упал на 0,2% – до 68,22 рубля.
Как отмечает Дмитрий Шиляев, председатель правления банка "Югра", у рыночных игроков поменялось отношение к российскому рублю и к рискам, связанным с Россией на фоне смены риторики Евросоюза. Если саммит в Брюсселе действительно покажет миру новые оценки России и санкционная политика будет иной, то дальнейшее укрепление рубля не заставит себя ждать, считает эксперт.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС подрастает на 0,12%. Фьючерс на акции "Сбербанка" прибавил 0,13%, "ЛУКОЙЛа" вырос на 0,01%, "Газпрома" растет на 0,1%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09836, "Газпром" (Анг) – 4,26372, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,25820, "Норильский никель" (Анг) – 2,09836, "Роснефть" (Анг) – 5,43592, "Ростелеком" (Анг) – 7,55128, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,37074 , "Сбербанк" (Анг) – 9,72165. Тем временем МТС (США) - 7,66130, "ВымпелКом" (США) – 3,25978, "Мечел Сталь" (США) – 3,38057, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,54043.
Индекс ММВБ стабилизировался в достаточно узком краткосрочном диапазоне. "В пятницу индекс ММВБ, вероятно, упадёт до 1954 пунктов, и индекс РТС снизится до 981 пункта, при повышении пары доллар/рубль к 62,7 на фоне усиления нежелания рисковать в конце недели", - считает Михаил Крылов, директор аналитического департамента "Golden Hills – КапиталЪ АМ".
Завтра пройдет внеочередное общее собрание акционеров "Отисифарма", состоится закрытие реестра акционеров МОЭК для участия в ВОСА, а также ожидается публикация неаудированных результатов "Магнита" за 9 месяцев 2016 года. Пройдет пленарное заседание Госдумы. Как ожидается, депутаты рассмотрят отчет об исполнении федерального бюджета за 2015 год. Также завтра стартует саммит Евросоюза. Одними из главных тем для обсуждения будет состояние отношений между ЕС и Россией, а также последствия сирийского конфликта.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — сбалансированный портфель с высокой дивидендной доходностью, обгоняющий динамику индекса Московской биржи. Откройте счет, и подключите автоследование онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
