<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zavtra-ralli-v-nefti-snova-podtolknet-zastyvshiiy-rynok-rf-vverx-20161019-192429/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Завтра ралли в нефти снова подтолкнет застывший рынок РФ вверх]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Умеренно негативные данные по промышленному производству в Китае и низкая активность инвесторов в азиатском регионе оказали давление на российский рынок в среду. Индекс ММВБ весь день неуверенно балансировал то на положительной территории, но на отрицательной. Среди значимых событий для отечественных площадок по-прежнему остаются усложняющаяся геополитическая обстановка, нефть и проблемы с наполнением бюджета РФ. В итоге ММВБ закрылся на отметке 1967,5 пункта, потеряв 0,08%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 995,23 пункта (+0,8%). Торговая активность по-прежнему низкая - отсутствие направленного движения в нефти при крепком рубле лишает идей ключевые "фишки", отмечают эксперты. Однако уже завтра снова подросшее в цене "черное золото" сможет подтолкнуть рынок вверх.
Акции компаний, добывающих уголь, сегодня вновь росли. К примеру, бумаги "Мечела" (+5,9%) шли вверх вслед за ценами на уголь, обновив 3-летние максимумы. Свежих денег на рынке нет, многие инвесторы осторожничают, перекладываются из одних бумаг в другие. Игроки обращают внимание на акции угольных компаний и частично на сектор электроэнергетики. ""Голубые фишки" большим спросом не пользуются. Инвесторы предпочитают покупать то, что действительно дешево и где есть поддержка инвесторов и внешней конъюнктуры. Цены на уголь сейчас растут, а энергетику традиционно используют как защитный сектор и всё-таки дешевый – эти акции покупают, когда не понятно, что делать", - комментирует Корышев Павел, начальник отдела трейдинга ИК "УНИВЕР Капитал".
Росли также бумаги "Северстали" (+1,8%), "РусГидро" (+3,9%) перед публикацией квартальных операционных результатов. "Аэрофлот" прибавил +1,8%, ТМК +1,5%, "Россети" (+1,4%).
В нефтегазовом секторе подорожали перепроданные "Башнефть" (+1,7%) и "префы" "Транснефти" (+0,8%), а также "Газпром нефть" (+1,6%), вернувшаяся к пикам этого года. Акции "Уралкалия" снизились на 2,5%. Основной акционер калийной компании Дмитрий Мазепин допустил, что она может возобновить выплату дивидендов по мере сокращения долговой нагрузки до "приемлемого уровня". "Думается, что это может случиться уже после того, как "Уралкалий" станет непубличной компаний. А пока ей предстоит постройка Усть-Яйвинского рудника и реализация программы переселения жильцов аварийных домов в городе Березники", - рассказывает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Под давлением оказались акции "Акрона" (-2,8%), "МегаФона" (-2,3%), "рдр "РУСАЛа" (-1,5%), мМК (-1,2%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-2,2%) ползли вниз на недоверии к прогнозам роста пары доллар/рубль.
Европейские рынки во второй половине дня смогли показать восходящую динамику, благодаря повышению цен на нефть, а также выходу сильной корпоративной отчетности Morgan Stanley, которая поддержала акции банковского сектора Европы. В четверг состоится заседание ЕЦБ, от которого ждут ответов на слухи по поводу сроков завершения количественной программы. Однако, скорее всего, итоги не принесут сюрпризов. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,31%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,25%, немецкий DAX - на 0,16%.
Торговый день в США проходит на положительной территории. Число разрешений на строительство выросло в сентябре на 6,3% до 1,23 млн единиц в годовом пересчёте, а число новых строительств провалилось на 9% до 1,047 млн единиц. Вышли позитивные цифры по нефти: запасы за неделю по данным EIA в США снизились на 5,2 млн барр., ожидалось +2,705 млн барр. К 19:20 мск Dow Jones подрос на 0,37%, индекс S&P-500 - на 0,24%, Nasdaq – на 0,01%. В ночь с 19 на 20 октября состоится третий и заключительный раунд предвыборных дебатов кандидатов в президенты США. На данный момент эксперты, букмекеры с большим отрывом прогнозируют победу Хиллари Клинтон. Заключительный раунд дебатов можно считать для команды Трампа последним шансом хоть как-то повлиять на расклад сил перед голосованием. "Несмотря на то, что г-жа Клинтон как кандидат более благоприятна для рынков, никакого предвыборного ралли на финансовых площадках до текущего момента мы не видели. Скорее даже напротив, в течение первой половины октября на рынках преобладали умеренно негативные настроения, и большая группа рисковых активов продемонстрировала некоторую коррекцию", - комментирует Михаил Поддубский, аналитик ТелеТрейд. Вечером глава ФРБ Далласа выступит с речью, в которой возможно затронет тему сохранения ставки, учитывая противоречивый экономический рост в США.
Сегодня сырьевой рынок поддерживается новостями касательно переговоров министров энергетики РФ и Саудовской Аравии, назначенных на 22-23 октября. Нефть Brent подорожала почти до $53/барр. после заявления министра энергетики Саудовской Аравии Халеда бен Абдель Азиз аль-Фалеха о том, что страны, не входящие в ОПЕК готовы не только "заморозить", но и сократить добычу. "Инвесторы рассчитывают, что меры ОПЕК и прочих нефтедобывающих стран помогут устранить переизбыток предложения на рынке, что позволит ценам продолжить рост. В этих условиях ожидания по действиям ФРС уходят на второй план, а для рынков главным становится не пропустить момент по очередному витку роста нефтяных цен. Главным риском остается бездействие ОПЕК, которое вновь может быть спровоцировано разногласиями внутри картеля", - считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банк "Зенит". Brent стоит $52,96, за "бочку" Light дают $52,07. Рубль укрепляется к доллару. Курс "американца" к моменту снизился на 0,8% - до 62,26 рубля, евро упал на 1% – до 68,25 рубля. В ближайшие торговые сессии курс рубля будет находиться в диапазоне 62,5-63,4 к доллару, а среднее изменение за день по-прежнему будет составлять 15-20 копеек, считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС подрастает на 0,1%. Фьючерс на акции "Сбербанка" прибавил 0,1%, "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,08%, "Газпрома" растет на 0,01%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,14736, "Газпром" (Анг) – 4,28573, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,57826, "Норильский никель" (Анг) – 15,12257, "Роснефть" (Анг) – 5,48093 , "Ростелеком" (Анг) – 7,61129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,37274, "Сбербанк" (Анг) – 9,68765. Тем временем МТС (США) - 7,67839, "ВымпелКом" (США) – 3,25055, "Мечел Сталь" (США) – 3,17954, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,55043.
Завтра состоится публикация производственных результатов "АЛРОСА" и "Распадской" за 3 квартал и 9 месяцев 2016 года, "РусГидро" и "Лента" представят операционные результаты за 9 месяцев. 20-21 октября пройдет саммит Евросоюза. Одними из главных тем для обсуждения будет состояние отношений между ЕС и Россией, а также последствия сирийского конфликта. В Пекине (Китай) состоится экономический форум ШОС.

Получайте ежемесячный доход в USD — до 9,6% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
