<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-zamer-v-ozhidanii-poyavleniya-novosteiy-so-vstrechi-normandskoiy-chetverki-20161019-14208/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ замер в ожидании появления новостей со встречи "нормандской четверки"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В середине недели российские индексы не могут определиться с направлением движения. К 14:10 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,08% - до 1967,81 пункта, долларовый РТС окреп на 0,5%, его значение составляет 992,04 пункта. Внешний фон к открытию торгового дня сложился близким к нейтральному. Динамика на азиатских рынках и умеренный рост нефтяных цен задали слабо положительный вектор движению российских индексов. Среднесрочные же перспективы локального рынка продолжают зависеть от характера изменения внешнеполитического климата, который пока имеет тенденцию лишь к ухудшению. "Сегодня участники российских торгов будут ожидать итогов предстоящей встречи в "нормандском формате", в которой примет участие президент РФ Владимир Путин", - считает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос.
Котировки акций "Мечела" (ао+3,77%, ап+3,66%) возобновили ралли вслед за растущими ценами на уголь. "Бумаги компании обновили максимумы с 2013 года", - комментирует Василий Олейник, эксперт инвестиционной компании "Ай Ти Инвест".
Повышение бумаг "Башнефти" (ао+2,19%) вызвано интересом к ним на фоне приватизации государственной доли.
Акции НМТП (+1,95%) растут на новостях о возобновлении дивидендных выплат после договоренностей с ВТБ.
Кроме того, рост показывают бумаги "РусГидро" (+2,7%), ТМК (+1,9%), Yandex (+1,8%), "Северстали" (+1,6%). Продажи наметились в акциях "СОЛЛЕРСа" (-2,7%), "МегаФона" (-2,6%), "КАМАЗа" (-1,8%), "Уралкалия" (-1,65%), ОГК-2 (-1,59%), "РУСАЛа" (рдр-1,06%), "Сургутнефтегаза" (ап-0,8%).
Мировые фондовые площадки находятся в ожидании выборов в США. Индексы Старого Света "окрасились" в красный цвет: британский индекс FTSE 100 потерял 0,15%, французский CAC 40 ушел в минус на 0,02%, немецкий DAX ослаб на 0,13%. Между тем, рынок игнорирует позитивную статистику в регионе. Так, уровень безработицы в Великобритании в августе остался на прежнем уровне – 4,9%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0,00107, "Газпром" – 2,144, "ЛУКОЙЛ" – 48,488, "Норильский никель" – 151,926, "Роснефть" – 5,465, "Сургутнефтегаз" – 0,444, "Сбербанк" – 2,417.
Сырьевой рынок пока устойчив, нефтяные котировки Brent торгуются выше $52 за баррель Brent. Поддержку "черному золоту" оказывает публикация данных об уменьшении запасов сырой нефти в США согласно API, что оказалось неожиданным результатом для рынка. К 14:20 мск декабрьский контракт на нефть сорта Brent стоит $52,35, декабрьский фьючерс на нефть марки Light оценивают в $51,27. Сегодня вечером станут данные по запасам от Минэнерго США. Аналитики прогнозируют рост запасов на 2,705 млн баррелей, тогда как неделей ранее показатель увеличился на 4,9 млн баррелей. Плюс к этому, котировки нефти поддерживают словесные интервенции представителей ОПЕК относительно перспектив "заморозки" и сокращения объемов добычи, а также новости из Китая, где сегодня была опубликована статистика по ВВП за 3 квартал. Рост показателя говорит о возрождении китайской экономики, одного из основных потребителей нефти.
Российская валюта укрепляется, получив поддержку со стороны налогового периода. Укрепление курса рубля вызвано и ростом цен на нефть. К настоящему моменту доллар на торгах Московской биржи стоит 62,4875 рубля (-0,5%), за один евро дают 68,6175 рубля (-0,5%). Бивалютная корзина снижается на 0,5% - до 65,246 рубля.
Основное внимание игроков будет приковано к заседанию "нормандской четверки". Геополитическая нестабильность будет препятствует росту индексов. Скорее всего, инвесторы проигнорируют в текущих условиях рост нефтяных цен. В ходе встречи России, Украины, Франции и Германии состоится обсуждение ситуации на Донбассе и на Востоке Украины. Если появятся намеки на стабилизацию ситуация, то рынок РФ может устремиться вверх. Между тем, не стоит забывать о расширении Украиной антироссийских санкций. Пока же на рынке сохранится "боковик".

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
