<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/udacha-poka-na-storone-bykov-20161018-134957/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Удача пока на стороне "быков"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал вторник с небольшого роста. Внешний фон сложился позитивный, несмотря на закрытие американских площадок в минусе. Сейчас индикаторы растут на дорожающей нефти. К 13:45 мск ММВБ находится у отметки 1969,47 пункта, поднявшись на 0,64%, РТС вырос на 1%, его значение составляет 987,13 пункта. Геополитика вновь на переднем плане. Президент Украины Петр Порошенко ввел новые санкции в отношении России. В частности, Порошенко утвердил введение ограничений в отношении новых 250 физических и 46 юридических лиц. Это решение было принято украинским правительством еще в конце августа. В среду, 19 октября, в Берлине пройдет встреча глав стран "нормандской четверки" (Германия, Франция, Россия и Украина). Об этом договорились по телефону Петр Порошенко, Ангела Меркель и Франсуа Олланд. При этом стало известно, что администрация президента США допускает введение экономических санкций в качестве ответа на кибератаки России, сообщил на брифинге официальный представитель Белого дома Джош Эрнест. "Спектр возможных ответных мер, которые рассматривает президент, не ограничиваются киберсферой. Существуют другие варианты, в том числе, использование экономических санкций", – сказал он.
А в России тем временем отчитываются компании. Темп роста чистой розничной выручки X5 Retail Group в 3 квартале увеличился на 30,2% в сравнении с ростом 25,7% во 2 квартале 2016 года. Расписки компании прибавляют более 4%. Сохранение нынешней тенденции приближает момент, когда X5 вернет себе потерянный в 2013 г. статус крупнейшего российского розничного ритейлера. Это будет поддерживать котировки акций, уверен Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков "КИТ Финанс Брокер".
Сектор "металлы и добыча" заметно подрастает. К примеру, "префы" "Мечела" прибавляют 3%. Акции Polymetal (+3,3%) также в лидерах роста сегодня на фоне отчета за 9 месяцев 2016 года. Компания произвела 372 тыс. унций в золотом эквиваленте, что на 29% выше по сравнению с предыдущим кварталом. Увеличение произошло благодаря сезонной реализации запасов концентрата на Майском, запуску участка кучного выщелачивания на Светлом (предприятие Охотска) и отличным результатам на Албазино и Варваринском.
Evraz в 3 квартале увеличил выплавку стали на 6,3% - до 3,4 млн тонн. Акции "Распадской, входящих в группу, растут на 2,2%. Аналитики "Промсвязьбанка" считают, что результаты Evraz, несмотря на рост объемов выплавки, нельзя назвать сильными. Падение спроса на внутреннем рынке негативно влияет на продажи сортового проката, и компания вынуждена компенсировать потери наращиванием выпуска полуфабрикатов, которые в основном идут на экспорт.
Один из крупнейших производителей хлористого калия в мире "Уралкалий" (+2,1%) может объявить принудительный выкуп акций с рынка при сокращении free float ниже 5%, пишут СМИ. "Если учесть, что сейчас на рынке осталось около 5,6% free float, то вероятность сделать принудительный выкуп вырастает в геометрической прогрессии. Осталось согласовать детали с банком. Возможно, выкуп с рынка будет осуществляться с премией, что может стать хорошей новостью для акционеров компании", - объясняет Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ".
Бумаги электроэнергетики, среди которых стоит отметить акции "ИНТЕР РАО" и ОГК-2, прибавляющих на 1,7% и 1,8% соответственно, также пользуются сегодня спросом.
Корректируются сегодня рдр "РУСАЛа" (-0,7%), акции "Северстали" (-0,6%), "АЛРОСА" (-0,4%), "Роснефти" (-0,6%), "Аэрофлота" (-1,4%), "Акрона" (-0,6%).
Между тем европейские площадки демонстрируют позитивную динамику. На ближайшем заседании ЕЦБ 20 октября по итогам вчерашнего выступления главы регулятора Марио Драги участники рынков ожидают сохранения программы количественного смягчения в прежнем объеме как минимум до марта 2017 года. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,9%. Тем временем Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX увеличился на 1,27%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 1,24%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ - 0.00106, "Газпром" - 2.141, "ЛУКОЙЛ" - 48.643, "Норильский никель" – 152.425, "Роснефть" – 5.461, "Сургутнефтегаз" – 0.447, "Сбербанк" – 2.389.
Доллар США на мировом рынке корректируется к корзине валют, что также позитивно сказывается на позициях российского рубля. "Американец" на торгах Московской биржи снизился до 62,86 рубля (-0,4%), курс евро - 69,21 рубля (-0,3%).
Инвесторов сырьевого рынка не испугали ни намерения Ирана наращивать объемы добычи, ни планы Нигерии относительно расширения экспорта энергоносителей. Сегодня ожидается очередной еженедельный отчет от Американского института нефти по запасам сырья в нефтехранилищах США, который может повлиять на динамику нефтяных цен. К моменту марка Brent торгуется на уровне $57,9 за баррель, за "бочку" Light дают $50,8.
Скорее всего, индекс ММВБ проведет торги вторника в рамках отметок 1955-1970 пунктов. Пока внешний фон большей частью благоволит участникам рынка, поскольку до президентских выборов в США никто из инвесторов никаких резких движений совершать не будет, так как это чревато сильным влиянием на исход самых выборов, считают эксперты.

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
