<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-posle-pozitivnogo-starta-mmvb-snova-uiydet-v-bokovik-20161018-093141/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: После позитивного старта ММВБ снова уйдет в "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок в понедельник открылся снижением. Вовсю ведутся разговоры о том, будут ли наложены дополнительные экономические санкции против РФ. Инвесторы оценивают, насколько реально это может повлиять на площадки, в том числе, спровоцирует ли дополнительный выход средств с российского рынка. Однако, инвесторы пока очевидно игнорируют фактор геополитики. Два года назад на происходящее рынок реагировал бы значительно сильнее. В итоге ММВБ закрылся на отметке 1956.95 пункта, потеряв 0,48%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 977,3 пункта (-0,58%).
Опережающим падением вновь выделились акции "Роснефти" (-1,65%). Вслед за недавним сообщением о завершении сделки по покупке контрольного пакета акций "Башнефти" (+0,19%), нефтяная компания сообщила о новом крупном приобретении. В минувшую субботу стало известно о том, что "Роснефть" покупает 49% акций индийской компании Essar Oil Limited. Снижались в понедельник бумаги "НОВАТЭКа" (-1,8%), "РУСАЛа" (рдр – 1,17%), "Норникеля" (-1,49%), ЛСР (-2%), "Яндекса" (-2,1%).
В лидерах роста вышли "префы" "Мечела" (+5,9%) после публикации позитивных результатов "дочки" - "Мечел-Сервис" за 9 месяцев, росли акции НЛМК (+3,4%) после выхода операционных показателей за 3 квартал. Также активно покупались бумаги ТМК (+3,2%), "Аэрофлота" (+2,5%).
Сегодня утром Polymetal сообщил, что по итогам 9 месяцев снизил объем производства на 7% год-к-году – до 894 тыс. унций. Вчера котировки бумаг снизились на 0,23%.
Evraz представил производственные данные: в 3 квартале увеличил выплавку стали на 6,3% - до 3,4 млн тонн. Вчера акции "Распадской" прибавили почти 5%.
Совет директоров "АВТОВАЗа" утвердил решение о дополнительном выпуске ценных бумаг в объеме 3,281 млрд акций номиналом 5 рублей, следует из материалов эмитента. В понедельник бумаги компании выросли на 2,7%.
Торги в США закрылись вчера снижением индексов. "Медвежьи" настроения на американских биржевых площадках вчера преобладали несмотря на то, что ряд банков отчитался за минувший квартал лучше прогнозов, а опубликованная макроэкономическая статистика была нейтральной – промышленное производство США в сентябре увеличилось на 0,1% в соответствии с прогнозами. Стоит отметить, что заместитель главы ФРС Стэнли Фишер вчера в Экономическом клубе Нью-Йорка воздержался от прогнозов по процентным ставкам, но отметил, что низкая производительность и старение населения являются одними из факторов длительного сохранения ставок на минимальных отметках. Dow Jones упал на 0,29%, S&P опустился на 0,3%, Nasdaq снизился на 0,28%.
По итогам прошедшей торговой сессии нефть марки Brent снизилась на 1%. Несмотря на движение нефтяных котировок, российский рубль оставался стабильным и практически не изменился в цене, поскольку приближается налоговый период и у компаний появляется потребность в национальной валюте. Brent стоит к моменту сейчас $51,84, Light - $50,64 за баррель.
Фондовые индексы Азии сегодня преимущественно повышаются, отыгрывая возобновление роста нефтяных фьючерсов. Индекс Nikkei вырос к настоящему времени на 0,36%. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI подрос на 0,53%, индекс Китая CSI-300 на 1%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG увеличился на 1,47%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,10136, "Газпром" (Анг) – 4,26973, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,44823, "Норильский никель" (Анг) – 15,15258, "Роснефть" (Анг) – 5,51594, "Ростелеком" (Анг) – 7,57129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,47176, "Сбербанк" (Анг) – 9,50562. МТС (США) – 7,55128, "ВымпелКом" (США) – 3,20652, "Мечел Сталь" (США) – 2,94050, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,62045.
Сегодня состоится публикация производственных результатов Evraz за 3 квартал 2016 года, X5 Retail Group представит цифры за 3 квартал и 9 месяцев, отчитается также и "М.видео", "Э.ОН Россия" покажет результаты по РСБУ за 9 месяцев. Пройдут заседания советов директоров "Квадры", "Газпрома", "Уралкалия".
В первые минуты торгов локальный рынок отыграет утреннее улучшение внешнего фона. "Вероятно, после умеренно-позитивного старта торгов индекс ММВБ перейдет в состояние бокового движения в ожидании открытия западных фондовых рынков", - уверен Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Открытие российского рынка акций сегодня ожидается в позитивном ключе в районе 1960 пунктов по индексу ММВБ, считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид". Он предполагает, что в условиях благоприятного внешнего фона находящийся после четырех дней снижения в состоянии "технической перепроданности" индекс ММВБ вполне может сформировать отскок.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
