<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-rossiiyskom-rynke-shtil-draiyverov-rosta-pochti-ne-vidno-20161017-19373/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На российском рынке штиль - драйверов роста почти не видно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в понедельник торговался в "красной" зоне. Вовсю ведутся разговоры о том, будут ли наложены дополнительные экономические санкции против РФ. Инвесторы оценивают, насколько реально это может повлиять на фондовые площадки, в том числе, спровоцирует ли дополнительный выход капитала с российского рынка. А ситуация действительно шаткая: США и Великобритания публично обсуждают прямое военное вмешательство в Сирии, а в Европе разгорается тема введения очередной порции санкций за Сирию. Причем помимо номинальных мер против отдельных физлиц, предлагаются довольно фантастические варианты – такие, как ограничение поставок российского газа в Европу. По мнению Василия Копосова, начальника отдела анализа финансовых рынков КИТ Финанс Брокер, пока что все выглядит нереалистично. Инвесторы в российские акции пока очевидно игнорируют фактор геополитики. Два года назад на происходящее российский фондовый рынок реагировал бы значительно сильнее. Сейчас же даже в спекулятивные фонды, управляющие иностранными деньгами, приходят новые средства: на прошедшей неделе приток составил $139 млн. В итоге ММВБ закрылся на отметке 1956.95 пункта, потеряв 0,48%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 977,3 пункта (-0,58%). Исходя из того, что фактор геополитики пока не тревожит серьезно инвесторов на российском фондовом рынке сегодня наблюдался практически полный штиль и драйверов для роста так и не видно, отмечает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "РОССИЙСКИЙ КАПИТАЛ".
Акции "Газпрома" (-0,46%) умеренно среагировали на новости о том, что Украина начала расходовать скудные запасы газа, что создает угрозу транзиту. "Полагаю, что ситуация с газом и транзитом обострится не ранее Нового года, до этого акции "Газпрома" будут лучше рынка", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
Опережающим падением вновь выделились акции "Роснефти" (-1,65%). Вслед за недавним сообщением о завершении сделки по покупке контрольного пакета акций "Башнефти" (+0,19%), нефтяная компания сообщила о новом крупном приобретении. В минувшую субботу стало известно о том, что "Роснефть" покупает 49% акций индийской компании Essar Oil Limited.
Снижались сегодня бумаги "НОВАТЭКа" (-1,8%), "РУСАЛа" (рдр – 1,17%), "Норникеля" (-1,49%), ЛСР (-2%), "Яндекса" (-2,1%).
В лидерах роста на российском рынке в понедельник были "префы" "Мечела" (+5,9%) после публикации позитивных результатов "дочки" - "Мечел-Сервис" за 9 месяцев, росли акции НЛМК (+3,4%) после выхода операционных показателей за 3 квартал. Также активно покупались бумаги "Распадской" (+5%), ТМК (+3,2%), "Аэрофлота" (+2,5%).
Неопределенности и нервозности игрокам в Европе добавляют спекуляции на тему центральных банков – глава ФРС Джанет Йеллен в своей речи в пятницу снова не дала рынку четкого понимания будет ли повышение ставки, а от руководства Европейского Центробанка на этой неделе ждут ответа по возможным шагам сворачивания программ количественного смягчения. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 упал на 0,94%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,46%, немецкий DAX на 0,73%.
Рынок США в первой половине торговой сессии демонстрирует небольшое отступление основных индексов. "Медвежьи" настроения на американских биржевых площадках сегодня преобладают несмотря на то, что ряд банков отчитался за минувший квартал лучше прогнозов. Макроэкономическая статистика сегодня оказалась нейтральной – промышленное производство США в сентябре увеличилось на 0,1% в соответствии с прогнозами после снижения на 0,5% месяцем ранее. Ожидается также выступление заместителя главы ФРС Стэнли Фишера в Экономическом клубе Нью-Йорка – инвестиционное сообщество непременно отследит его комментарии. К 19:30 мск Dow Jones слегка снизился на 0,2%, индекс S&P-500 -на 0,13%, Nasdaq потерял 0,07%.
Завтра инвесторы будут ожидать отчеты таких гигантов, как Goldman Sachs, Intel, Johnson & Johnson, Philip Morris International, UnitedHealth, Yahoo! Все они опубликуют финансовые результаты за прошедший квартал.
Поводов для коррекции нефтяных котировок все больше. Например, повышение числа буровых установок в США ещё на 4 ед. за неделю. Пока это не приводит к росту добычи, но "критическая масса" накапливается. И при закреплении в районе $50 по WTI американские "сланцевики" способны увеличить производство, во многом компенсируя его сокращение по соглашению ОПЕК, даже если оно состоится. Финансовые ресурсы отрасли достаточны, поскольку компании успешно реализуют на рынке свои акции. Другим драйвером для остановки роста нефти выступает усиление доллара с приближением повышения ставки ФРС. Brent стоит $51,37, за "бочку" Light дают $50,14.
Рубль с утра двигался вниз. На международных торговых площадках доллар укреплял свои позиции, при этом рисковые активы снова не популярны. Курс "американца" к моменту вырос на 0,2% - до 63,10 рубля, евро поднялся на 0,41% – до 69,37 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС слегка снизился на 0,06%. Фьючерс на акции "Сбербанка" прибавил 0,02%, "ЛУКОЙЛа" и "Газпрома" снизился на 0,04%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,10136, "Газпром" (Анг) – 4,26973, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,44823, "Норильский никель" (Анг) – 15,15258, "Роснефть" (Анг) – 5,51594, "Ростелеком" (Анг) – 7,57129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,47176, "Сбербанк" (Анг) – 9,50562. Тем временем МТС (США) - 7,57004, "ВымпелКом" (США) – 3,21805, "Мечел Сталь" (США) – 2,95050, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,59044.
Вечером, в 21:35 мск финансовый мир ждут сразу два выступления глав банков – Й. Вайдмана, руководителя Бундесбанка и Марио Драги, главы ЕЦБ. Кроме того, предстоящая неделя будет наполнена новостным фоном. Заседание ЕЦБ, отчетность 80 компаний из индекса S&P 500, заключительный раунд президентских дебатов в Штатах, продолжение переговоров представителей ОПЕК и независимых производителей нефти - все это может привести к увеличению волатильности на рынках.
Завтра, состоится публикация производственных результатов Evraz за 3 квартал 2016 года, X5 Retail Group представит цифры за 3 квартал и 9 месяцев, отчитается также и "М.видео", "Э.ОН Россия" покажет результаты по РСБУ за 9 месяцев. Пройдут заседания советов директоров "Квадры", "Газпрома", "Уралкалия".

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
