<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nastroeniya-na-syrevyx-ploshadkax-opredelyat-uroven-zakrytiya-rynka-rf-20161017-142754/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Настроения на сырьевых площадках определят уровень закрытия рынка РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новая неделя на российском фондовом рынке началась со снижения. Нефтяные котировки корректируются, Brent торгуется ниже $52 за баррель. Давление на котировки оказывают новости об увеличении числа буровых установок в США. Между тем, некоторую поддержку рынок испытывает от новостей о том, что рейтинговое агентство Fitch подтвердило рейтинг дефолта эмитента РФ в национальной и иностранных валютах на уровне ВВВ-, изменив прогноз с "негативного" на "стабильный". Причиной для изменения прогноза Fitch стало умение России адаптировать экономику к сложной ситуации. В итоге, к настоящему моменту индекс ММВБ теряет 0,4%, его значение составляет 1959,14 пункта. Индекс РТС уходит в минус на 0,3% - до 979,92 пункта.
Продолжают снижаться акции ритейлеров, несмотря на масштабное падение на прошедшей неделе. Бумаги отыгрывают публикацию отчётностей, показывающих замедление темпов роста: "Магнит" (-0,99%), "ДИКСИ" (-0,47%).
На отрицательной стороне сегодня бумаги "Новатэка" (-1,4%), "РУСАЛа" (рдр-1,17%), Yandex (-1,16%), НЛМК (-1,08%), "Норникеля" (-1,08%), "Аптечной сети 36,6" (-1,07%).
Корректируются после сильного снижения бумаги "АЛРОСА" (+1,15%). Плюс к этому, в четверг состоится публикация производственных результатов компании за третий квартал и девять месяцев 2016 года. Ожидается, что данные могут подтолкнуть бумаги к росту.
На минувшей неделе котировки "Башнефти" снижались, реагируя на возможное внесение поправок в закон "Об акционерных обществах", благодаря которому "Роснефть" (-2,2%) может избежать выкупа доли миноритариев. В настоящее время бумаги показывают технический рост (ап+1,77%, оа+1,03%).
Росли против рынка "Распадская" (+3,5%), "Мечел" (ао+3,4%, ап+2,5%), "РусГидро" (+2,3%), "Фрамстандарт" (+2,2%), "Аэрофот" (+2,03%), ОГК-2 (+1,9%), "Россети" (+1,8%), "КАМАЗ" (+1,6%).
Европейские индексы сегодня последовали за нефтяными котировками: индекс FTSE 100 теряет 0,85%, французский CAC 40 снижается на 0,51%, немецкий DAX ушел в минус на 0,51%. Негативная динамика сырьевого рынка привела к отрицательному движению бумаг отраслевых компаний, что и определило направление движение всего европейского рынка.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:20 мск составляет: ВТБ – 0,00105, "Газпром" – 2,124, "ЛУКОЙЛ" – 48,513, "Норильский никель" – 151,126, "Роснефть" – 5,461, "РусГидро"– 0,01175, "Сургутнефтегаз" – 0,456, "Сбербанк" – 2,352.
Мировые цены на нефть в понедельник показывают ослабление, отходя от недавних годовых максимумов, реагируя на публикацию данных американской нефтегазовой сервисной компании Baker Hughes об увеличении числа буровых установок в США. По данным Baker Hughes число буровых установок в США выросло на 15 единиц - до 539 единиц. К 14:20 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $51,99 за баррель, за "бочку" нефти Light дают $50,68. Аналитики сходятся во мнении, что поводов для дальнейшего роста нефтяных котировок нет, между тем, факторов, которые могли бы увести "черное золото" слишком низко также нет.
Курс рубля сегодня открыл торги ослаблением, уступая позиции ведущим мировым валютам. Между тем, сильной просадки российская валюта не показывает. Основное внимание участников валютного рынка обращено на действия ФРС США. В минувшую пятницу глава федерального резерва Джанет Йеллен отметила позитивные тенденции в американской экономике, в итоге инвесторы восприняли ее слова как сигнал к повышению ставки в декабре. К текущему моменту доллар США растет на 0,03% и составляет 62,98 рубля, евро дорожает на 0,23% – до 69,2525 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на символичные 0,1%, ее цена составляет 65,8026 рубля.
Сегодня рублевый индекс будет бороться за отметку 1960 пунктов. В случае, если по итогам торгов индикатор закрепится ниже 1960 пунктов, то откроется дорога для дальнейшего снижения в направлении 1945 пунктов. Плюс к этому, влияние на динамику торгов будут оказывать настроения на сырьевых площадках. Во-первых, внешний фон не не дает сигналов к очередному витку вверх. Во-вторых, техническая картина говорит в пользу коррекции, так как после достижения максимальных значений выше $53 за баррель создает условия для возврата цен Brent ниже $50.

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
