<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-zastryal-v-bokovike-i-eshe-ne-skoro-pokazhet-vpechatlyayushie-rezultaty-20161014-193112/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок застрял в "боковике" и еще не скоро покажет впечатляющие результаты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в пятницу открылся в плюсе, отыгрывая восстановление нефтяных котировок. Однако потом скатился чуть ниже нулевых отметок. Днем площадки оказались между двух огней: с одной стороны, "аппетиты к риску" на глобальных площадках сильно снизились. С другой, рост цен на нефть делает идею на покупку российских бумаг более привлекательной. Поэтому рынок РФ неделю торговался преимущественно в "боковике". К тому же покупки сдерживались продолжившимся осложнением внешнеполитической обстановки. В начале следующей недели на встрече глав внешнеполитических ведомств ЕС будет обсуждаться вопрос о введении новых санкций в отношении России. Между тем за неделю с 6 по 12 октября инвесторы привлекли в фонды, ориентированные на российские активы (доля РФ от всех регионов мира в инвестициях фондов), 139 миллионов долларов против притока в 75,9 миллиона долларов неделей ранее, сообщает агентство Bloomberg. ММВБ закрылся на отметке 1966,39 пункта, потеряв 0,5%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 983,04 пункта (-0,5%).
Акции "Башнефти" упали на 4,4%, "префы" - более чем на 6% на новостях о возможном отказе от выкупа акций у миноритариев. Госдума в ноябре может рассмотреть законопроект, который освободит госкомпании от обязанности выкупать акции у миноритариев приобретаемых ими компаний, если сделки были инициированы актами президента или правительства.
Бумаги ВТБ между тем снизились на 1,3%. В СМИ просочились слухи, что государство якобы оценило 10,9% пакет, который оно намерено приватизировать, примерно на 7% ниже цены вчерашнего закрытия. Учитывая, что даже приватизация "Башнефти" пошла не по изначальному сценарию, и, вероятно, схема приватизации "Роснефти" (-1,5%) будет отличаться от запланированной продажи иностранному стратегу, то с продажей ВТБ тем более могут быть проблемы, в том числе и из-за санкций, считают аналитики банка "Санкт-Петербург".
Существенно хуже рынка также торговались "префы" "Транснефти" (-2,5%), "ФСК ЕЭС" (-2,3%), "Аптечной сети 36и6" (-2,3%), "Яндекса" (-1,5%). Бумаги металлургов снижались также в пятницу: НЛМК на 0,9%, ММК – на 1%. Акции Polymetal также опустились на 1,2%.
Росли между тем акции "ВСМПО-АВИСМА" (+1%), "Мечела" (+0,9%), "СОЛЛЕРСа" (+1,2%), "Юнипро" (+1,1%).
Европейские площадки показали показали рост. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,5%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 увеличился на 1,49%, немецкий DAX на 1,6%.
Корпоративная отчетность банков подтолкнула ключевые фондовые индексы США вверх. Лучше ожиданий отчитались Citigroup, JP Morgan и Wells Fargo. К 19:30 мск Dow Jones слегка растет 0,3%, индекс S&P-500 -на 0,17%, Nasdaq прибавил 0,04%. Хорошие результаты в финансовом секторе могут побудить членов ФРС активнее голосовать за повышение ключевой ставки, и не исключено, что это может быть сделано на ближайшем заседании или в декабре, считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
До выборов президента США остается меньше 4 недель и это событие также не сходит с радаров. Падение американского рынка, который в последние месяцы "застрял" около исторических максимумов при отсутствии новых драйверов для роста, с большой долей вероятности случится уже после выборов, уверены аналитики. Закроет день в Америке выступление Джанет Йеллен в 20:30 мск.
Для рубля повышение цен на нефть осталось практически незамеченным. Локально поддержку российской валюте оказывают налоговые платежи и перспектива приватизации "Роснефти". Продолжается приток спекулятивного капитала на российский рынок, а это оказывает серьезную поддержу валюте РФ. Курс "американца" к моменту потерял 0,03% - до 63,01 рубля, евро снизился на 0,6% – до 69,26 рубля.
Котировки нефти поддерживают институциональные инвесторы, которые существенно нарастили длинные позиции на фоне обещаний ОПЕК о сокращении добычи. Вместе с тем, это создает дополнительный навес над рынком, так как фундаментально ничего не изменилось, отмечают аналитики "Бинбанка". Brent стоит $51,74, за "бочку" Light дают $50,17.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС слегка подрос на 0,02%. Фьючерс на акции "Сбербанка" снизился на 0,11%, "ЛУКОЙЛа" вырос на 0,03%, "Газпрома" подрос на 0,04%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,12436, "Газпром" (Анг) – 4,29073, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,95832, "Норильский никель" (Анг) – 15,31260, "Роснефть" (Анг) – 5,60095, "Ростелеком" (Анг) – 7,58129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,58078, "Сбербанк" (Анг) – 9,50162. Тем временем МТС (США) - 7,54128, "ВымпелКом" (США) – 3,32441, "Мечел Сталь" (США) – 2,86049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,64045.
В будущем динамика рынка будет определятся преимущественно настроениями инвесторов на глобальных рынках. А впереди - множество событий, которые могут привести к росту волатильности: это и выборы в США, и заседания ФРС, и выход макростатистики, которая может повлиять на ожидания рынка относительно будущих действий регулятора. На этом фоне аппетиты к риску вряд ли будут расти, а значит и российский рынок акций вряд ли будет показывать впечатляющие результаты, уверен Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал".
Завтра, 15 октября, Владимир Путин посетит Индию. В ходе визита состоятся переговоры российского президента с премьер-министром Индии Нарендрой Моди. По окончании российско-индийской программы глава российского государства примет участие в VIII саммите БРИКС. ТМК в понедельник, 17 октября, проведет День инвестора в Лондоне, пройдут также заседания советов директоров "Аэрофлота", "Газпром нефти", "Кузбасской топливной компании", "ЛУКОЙЛа", "Магнита", "Норникеля".

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
