<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/potenciala-dlya-vozobnovleniya-rosta-indeksa-mmvb-net-20161014-133942/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Потенциала для возобновления роста индекса ММВБ нет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодняшняя динамика российского фондового рынка не имеет определенного направления движения. Открыли индексы день слабым ростом, но во второй половине дня индикаторы ушли незначительно ниже нуля. К настоящему моменту индекс ММВБ падает на 0,1%, его значение составляет 1973,51 пункта, индекс РТС теряет 0,04%, снижаясь до 987,56 пункта. Негативом для отечественных площадок выступает отрицательный внешний фон и эффект пятницы, инвесторы предпочитают закрывать короткие позиции перед выходными. Между тем, поддержкой служат высокие нефтяные цены и укрепление российской валюты.
Лидерами снижения стали бумаги "Башнефти" (ао-6,3%, ап-5,5%) на фоне новостей о том, что "Роснефть" может избежать необходимости выставления дорогостоящей оферты миноритариям нефтяной компании.
Снижаются акции ВТБ (-0,6%) в ожидании приватизации. Алексей Улюкаев заявил о том, что приватизация намечена на 2017 год, в ходе которой правительство планирует получить от сделки порядка 95 млрд рублей.
Без новостей снижаются бумаги Yandex (-2,15%). Котировки "ДИКСИ" (-1,4%) продолжают отыгрывать слабую операционную отчётность за третий квартал.
Снижаются также бумаги "Аптечной сети 36,6" (-2,09%), "М.видео" (-1,8%), "ФСК ЕЭС" (-1,5%), "МРСК Центра" (-1,3%), НМТП (-1,2%), ММК (-1,1%). Растут против рынка котировки АФК "Система" (+2,5%), "Мечела" (ап+1,3%), "СОЛЛЕРСа" (+0,8%), "Сбербанка" (ао+0,8%, ап+0,2%), "Мосбиржи" (+0,7%), "Россетей" (+0,5%).
Рынки Европы растут на позитивной статистике. Так, сальдо торгового баланса в еврозоне в августе оказалось на уровне 18,4 млрд евро, тогда как аналитики ожидали выхода к 15,3 млрд евро. Кроме того, инвесторы Старого Света отыгрывают данные о росте китайского индекса потребительского доверия в сентябре на 1,9%, тогда как месяцем ранее этот показатель увеличился лишь на 1,3%. Такие данные говорят о постепенном восстановлении экономики Поднебесной. К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,8%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 поднимается на 1,87%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,65%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,00106, "Газпром" – 2,149, "ЛУКОЙЛ" – 48,854, "Норильский никель" – 152,526, "Роснефть" – 5,606, "Сургутнефтегаз" – 0,456, "Сбербанк" – 2,386.
Нефтяные цены показывают позитивную динамику. Баррель североморской нефти Brent стоит $52,3. Опубликованные накануне данные по запасам нефти от Минэнерго США показали, что за прошлую неделю индикатор вырос на 4,9 млн баррелей при гораздо более консервативном прогнозе. Это значит, что импорт сырья восстанавливается после пауз по причине непогоды в Мексиканском заливе, в то время как спрос на энергоносители сдержанный. К 13:20 мск декабрьский контракт на нефть марки Brent стоит $52,42, ноябрьский фьючерс на нефть сорта Light торгуется на отметке $51,01.
Российская валюта укрепляется на завершающих торгах недели. Крепость рубля вызвана ожиданиями приближения начала налогового периода. К 13:30 мск доллар на торгах в Москве стоит 62,9675 рубля (-0,09%), евро торгуется у отметки 69,375 рубля (-0,5%), бивалютная корзина снижается на 0,3% - до 65,8509 рубля.
Основное внимание биржевых игроков будет сегодня обращено на выступление Эрика Розенгрена и Джаннет Йеллен на экономической конференции в Бостоне. Также с речью выступит глава Банка Англии Марк Карни. Стоит отметить, что отечественные инвесторы смогут отыграть заявления только в понедельник. В целом, ожидается, что индекс ММВБ так и не сможет подняться до психологически важной отметки на уровне 2000 пунктов, так как нет оводов для сильного оптимизма. Директор аналитического департамента "Golden Hills – КапиталЪ АМ" Михаил Крылов не видит значительного потенциала для роста индекса ММВБ. "При прорыве ниже 1964 следующей целью по индексу ММВБ представляется отметка 1955 пунктов", - прокомментировал эксперт.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
