<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/spekulyativnyiy-kapital-mozhet-vernutsya-na-razvivayushiesya-rynki-20170202-142055/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Спекулятивный капитал может вернуться на развивающиеся рынки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открытие четверга на на российском рынке прошло без определенной динамики, индексы двигались в диаметрально противоположном направлении. Но улучшение инвестиционных настроений привело к тому, что во второй половине дня отечественные индикаторы показали рост. К 14:05 мск индекс ММВБ вырос на 0,2% - до 2234,97 пункта. Индекс РТС окреп на 1,07%, его значение составило 1180,1 пункта. В числе позитивных факторов, поддерживающих оптимистичные настроения инвесторов, можно отметить рост нефтяных котировок, которые сегодня с легкостью ушли выше $57 за баррель Brent, что поддержало укрепление рубля.
Спрос отмечается в бумагах "ФСК ЕЭС" (+2,08%), "Аэрофлота" (+1,14%), "РусГидро" (+0,7%), "Газпрома" (+0,3%), "ЛУКОЙЛа" (+0,3%), "Ростелекома" (+0,2%).
Предприятия черной металлургии и производители цветных металлов сегодня являются явными фаворитами рынка. Растут бумаги "РУСАЛа" (рдр+5,06%), "Норникеля" (+3,09%), ТМК (+2,17%), ММК (+2,14%), "Мечела" (ап+2,1%,ао+1,8%). Исключение составили акции "Северстали" (-1,06%), где участники торгов оценивают сегодняшнюю финотчетность компании по МСФО. Чистая прибыль группы выросла почти в три раза – до $1,62 млрд. Между тем, выручка за двенадцать месяцев 2016 года снизилась на 7,5%- до $5,916 млрд. Показатель EBITDA снизился на 8,8% и достиг $1,911 млрд.
Лидерами снижения стали "Башнефть" (-2,2%), "МегаФон" (-1,5%), "Транснефть" (ап-1,3%), ТГК-1 (-0,9%), "М.видео" (-0,9%), "Акрон" (-0,8%).
Европейские биржи начали день снижением, отыгрывая публикацию финотчетов ведущих компаний региона. Так, немецкий Deutsche Bank показал снижение чистой прибыли за 2016 год в пять раз – до 1,356 млрд евро. Между тем, позитивная статистика помогла индикаторам выйти на позитивную сторону. Декабрьский индекс цен производителей в еврозоне вырос на 0,7%, тогда как аналитики ждали повышения на 0,4%. В итоге, британский индекс FTSE 100 растет на 0,32%, французский CAC 40 повышается на 0,05%, немецкий DAX ослаб на 0,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:05 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,00114, "Газпром" (Анг) – 2,491, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,57, "Норильский никель" (Анг) – 172,029, "Роснефть" (Анг) – 6,651, "РусГидро" (Анг) – 0,01735, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,536, "Сбербанк" (Анг) – 2,959.
Цены на "черное золото" поднялись выше $57 за баррель марки Brent. Инвесторы сегодня проигнорировали негативные данные по запасам сырья в США и недавние данные о росте количества действующих буровых установок в Америке. Удерживаться котировкам в "зеленой" зоне помогают новости об успешном выполнении обязательств добытчиков в рамках соглашения ОПЕК+. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $57,34 за баррель, Light - $54,24 за баррель
Улучшение настроений на сырьевых площадках поддерживает укрепление курса рубля. Кроме того, вчерашние заявления Джанет Йеллен по итогам заседания ФРС спровоцировали ослабление индекса доллара, что рубль также не оставил без внимания. Доллар США ослаб на 0,8% и составляет 59,665 рубля, евро подешевел на 0,5% до 64,47 рубля.
Изменение настроений на американских площадках и рост нефтяных котировок толкает российский рынок вверх. Кроме того, как полагает главный аналитик банка "ГЛОБЭКС" Виктор Веселов, после окончания периода отчетности американских компаний на развивающиеся рынки может вернуться спекулятивный капитал. В последнее время курс рубля, как и большинства валют стран с развивающейся экономикой, показывает поразительную устойчивость.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
