<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/kitaiy-isportil-nastroenie-igrokam-zavtra-ton-zadadut-otchety-bankov-ssha-20161013-19302/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китай испортил настроение игрокам, завтра тон зададут отчеты банков США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня российский рынок открылся небольшим снижением и в течение всего дня демонстрировал отрицательную динамику на негативном фоне. Инвесторами отыгрывались несколько идей, препятствующих развитию оптимистичных настроений. Среди них – геополитическая напряженность, падение нефтяных котировок и порция слабой макроэкономической статистики из Китая, где данные по экспорту и импорту оказались хуже ожиданий. На этом у многих возникли опасения о новом витке замедления развития второй экономики мира. ММВБ закрылся на отметке 1976,37 пункта, потеряв 0,85%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 987,99 пункта (-0,8%).
Также участники рынка обеспокоены ухудшением геополитической обстановки. Отказ президента РФ Путина от запланированного ранее визита в Париж был воспринят многими игроками как еще один признак ухудшения российско-западных отношений. Которые, надо сказать, и так непросты. На рынке активно обсуждается угроза введения новых санкций в отношении России, отмечает Андрей Диргин, директор аналитического департамента "Альфа-Форекс". К тому же американские представители в Международном валютном фонде и Всемирном банке получили директиву блокировать финансирование программ, связанных с Российской Федерацией, заявила официальный представитель МИД России Мария Захарова, сообщают СМИ.
Главными аутсайдерами стали бумаги "АЛРОСА" (-3,8%), "Яндекса" (-4,5%), ТМК (-%), "Сбербанка" (-2%). Снижались сегодня МТС (-4,5%). Сегодня они испытали на Московской бирже дивидендный разрыв в режиме торгов Т+2. Полугодовые дивидендные выплаты по этим бумагам составят 11.99 руб., или 5.2% от цены их вчерашнего закрытия. Таким образом, текущая внутридневная просадка в указанных акциях оказалась несколько скромнее величины предстоящих дивидендов, комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
Падали бумаги нефтегазового сектора: "Роснефть" (-1%), "ЛУКОЙЛ" (-1%) и "Газпром" (-0,4%). При этом "префы" "Транснефти" (+2%) продолжали отыгрывать известие о том, что совет директоров "Транснефти" в конце текущей недели рассмотрит программу реализации непрофильных активов.
Акции НЛМК (+1,3%) в четверг немного выросли на фоне хорошей отчетности: производство стали и продажи группы за 9 месяцев 2016 года увеличились на 2%. Росли также бумаги Polymetal (+2,2%).
Европейские площадки также корректировались. Власти Европейского союза опасаются нового витка долгового кризиса в Португалии ввиду ухудшения инвестиционного климата в стране и ослабления темпов экономического роста. Возобновление кризиса в Португалии будет тяжелым ударом для всего ЕС в условиях торможения экономики, прихода к власти во многих странах популистов и решения Великобритании выйти из состава Европейского союза. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,6%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 1%. Немецкий DAX снизился на 1,04%.
Ключевые фондовые индексы США снижаются на фоне протокола последнего заседания ФРС, который показал, что ряд членов FOMC сочли необходимым незамедлительно повысить ключевую ставку. Количество первичных обращений за пособиями по безработице составило 246 тыс., ожидалось 254 тыс. Глава ФРС и её соратники за то, чтобы подождать дальнейшего улучшения на рынке труда. Отсюда лучшим выбором для инвесторов должен быть диверсифицированный портфель ценных бумаг с упором на финансы и потребительский сектор и небольшой долей в телекоммуникациях и, возможно, драгоценных металлах, - советует Михаил Крылов, директор аналитического департамента "Golden Hills – КапиталЪ АМ". К 19:30 мск Dow Jones потерял 0,6%, индекс S&P-500 в минусе на 0,6%, Nasdaq снизился на 0,7%.
Сегодня также участники торгов ожидали данные от EIA. Запасы нефти за неделю выросли на 4,9 млн барр., ожидалось +0,65 млн барр. Цена на нефть в моменте резко стала снижаться, потеряв почти 1,5%. Однако падение запасов дистиллятов и бензина (3,75 млн барр. и 1,9 млн барр. соответственно) выше ожиданий впоследствии привело к полному нивелированию просадки нефтяных котировок. Brent стоит сейчас $51,85, за "бочку" Light дают $50,27. По мнению аналитиков ИК "Велес Капитал", несмотря на сильный̆ рост запасов сырой нефти, опубликованные данные носят, скорее, положительный характер, т.к. свидетельствуют о накоплении нефти НПЗ в ожидании ее дальнейшего роста. Таким образом, первоначальная реакция срочного рынка может быстро сойти на нет. Добыча же при этом незначительно снизилась, нивелировав возросшие риски быстрого восстановления независимых производителей.
Российский рубль после достижения максимума с октября 2015 года развернулся вниз и сдает свои позиции по отношению к доллару на фоне снижения нефти. "Вероятно, некоторую поддержку рублю во второй половине октября окажет период налоговых выплат. В перспективе одного-двух месяцев не исключаю достижения 67-68 руб. по валютной паре доллар/рубль на фоне ожиданий и возможного повышения ключевой ставки FedFunds со стороны ФРС США в декабре", - считает Анастасия Силантьева, старший аналитик УК "Атон-менеджмент". Курс "американца" к моменту потерял 0,04% - до 62,99 рубля, евро подрос на 0,2% – до 69,56 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС слегка подрос на 0,06%. Фьючерс на акции "Сбербанка" прибавил 0,11%, "ЛУКОЙЛа" упал на 0,03%, "Газпрома" уменьшился на 0,03%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,10436, "Газпром" (Анг) – 4,26573, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 48,40823, "Норильский никель" (Анг) – 15,16258, "Роснефть" (Анг) – 5,62596, "Ростелеком" (Анг) – 7,50128, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,56178, "Сбербанк" (Анг) – 9,43160. Тем временем МТС (США) - 7,58629 , "ВымпелКом" (США) – 3,32223, "Мечел Сталь" (США) – 2,84548, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,68046.
Завтра Владимир Путин посетит Армению для участия в очередной сессии Совета коллективной безопасности (СКБ) Организации Договора о коллективной безопасности (ОДКБ). Состоится закрытие реестра акционеров МТС для получения дивидендов, пройдет заседание совета директоров ДВМП и "Транснефти".
В пятницу с утра будут опубликованы данные по ИПЦ в Китае, которые могут задать тон торгам на российском рынке. В течение дня наиболее важным станет продолжающийся сезон корпоративной отчетности в США. Свои отчетности опубликуют Citigroup, JP Morgan, Wells Fargo, считает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
