<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-startuet-v-krasnom-kitaiyskaya-statistika-isportila-vpechatlenie-ot-myagkosti-frs-20161013-093457/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ стартует в "красном" – китайская статистика испортила впечатление от "мягкости" ФРС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российский рынок вел себя волатильно. Динамика основных индексов определялась настроения на рынке нефти. Кроме того, мировые рынки ждали публикации сентябрьских протоколов заседания ФРС, что обусловило склонность к продажам. Что касается рынка энергоносителей, то здесь настроения испортили итоги встречи министров энергетики ОПЕК+ в Стамбуле. Несмотря на то, что Иран и Ирак отказались в ней участвовать, рынок возлагал на саммит какие-то надежды. Но министр энергетики РФ Александр Новак по итогам встречи сообщил, что конкретные квоты по добыче не обсуждались – тема отложена до конца октября.
Главной внутренней новостью стало закрытие сделки по покупке госпакета акций "Башнефти" "Роснефть" за 329,69 млрд рублей. Сделку планировалось осуществить до 14 октября. На этом фоне рубль замено ослаб.
Поставщиком макроновостей стал форум "Россия зовет!". Министр экономического развития Алексей Улюкаев подтвердил, что приватизация "Роснефти" состоится до конца года, а "окно" для приватизации ВТБ откроется в 2017 году. Президент России Владимир Путин обратил внимание на синергетический эффект от приватизации "Башнефти" "Роснефтью", а также заявил, что ЦБ должен своевременно выводить с рынка "плохие" банки. В целом, основные направления экономической политики были в очередной раз подтверждены.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ остановился на отметке 1993,35 пункта, потеряв 0,4%, долларовый РТС снизился на 0,95% и достиг уровня 995,96 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 25,18 млрд рублей, что заметно ниже среднедневных значений.
Динамику хуже рынка показали акции потребительского и финансового секторов: "ДИКСИ" (-3,61%), "М.Видео" (-1,83%), ВТБ (-1,57%), "Сбербанк" (ао -1,39%, ап -1,39%). Акции "Газпрома" просели на 0,65% на фоне заявлений Еврокомиссии о желании сохранить транзит газа через Украину после 2019 года.
Акции "Башнефти" (ао 1,3%, ап +0,57%) вышли в плюс после нескольких волатильных сессий, "Роснефть" (+0,3%) также отыгрывает завершение истории с приватизацией башкирской компании. Сильно торговались также "Транснефть" (ап +5,22%), НМТП (+3,07%), "Мечел" (ап +2,15%), "Сургутнефтегаз" (ап +1,35%), НЛМК (+1,04%).
Торги в Европе завершились на отрицательной территории. Тереза Мэй поддержала фунт, пообещав допустить британский парламент до участия в процедуре Brexit. Данные по промпроизводству в еврозоне за август вышли сильнее ожиданий. В месячном выражении показатель вырос на 1,6%, ожидался рост на 1,5%. В годовом выражении был зафиксирован рост на 1,8% вместо прогнозных 1,1%. За день британский FTSE100 снизился на 0,66%, французский CAC40 потерял 0,44%, а немецкий DAX – 0,51%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,14136, "Газпром" (Анг) – 4,35074, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,35839, "Норильский никель" (Анг) – 15,38261, "Роснефть" (Анг) – 5,77098, "Ростелеком" (Анг) – 7,58129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,58778, "Сбербанк" (Анг) – 9,70165. Тем временем МТС (США) - 7,61129, "ВымпелКом" (США) – 3,33202, "Мечел Сталь" (США) – 2,90049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,70836.
Американские индексы торговались без единой динамики. Опубликованные протоколы сентябрьского заседания ФРС США показали, что регулятор был близок к повышению ключевой ставки. В частности, было отмечено, что экономические условия в стране улучшились, а ряд участников заседания высказался за повышение ставки в "короткие сроки". "Содержание "минуток" сентябрьского заседания ФРС оказалось менее "ястребиным", чем можно было себе представить исходя из итогов голосования комитета по открытым рынкам. Члены комитета высказались о необходимости дождаться полной занятости и оживления инфляции, прежде чем повышать ставку, хотя и отметили, что монетарное ужесточение может состояться "относительно скоро", - поясняет Зарина Садидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". В результате индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,09%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,11%, а индекс высоких технологий Nasdaq снизился на 0,15%.
Торги в Азии проходят преимущественно в "красной зоне". Сальдо торгового баланса Китая в сентябре составило $41,989 млрд, ожидалось $53 млрд. Экспорт упал на 10% при прогнозе в -3%. Импорт сократился на 1,9%, тогда как рынок прогнозировал -1%. Ключевая ставка Центрального Банка Кореи осталась неизменной – 1,25%. К 9:25 мск индекс материкового Китая CSI300 подрастает на 0,12%, гонконгский Hang Seng теряет 1,43%. Корейский KOSPI торгуется в минусе на 0,69%, а японский Nikkei – на 0,47%.
"Медвежьи" настроения сохраняются и на нефтяном рынке – "ястребиный" тон ФРС, отсутствие конкретных договоренностей стран ОПЕК и слабая китайская статистика не позволяют надеяться на рост цен. К 9:25 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $51,48, ноябрьский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $49,81.
Внешний фон не будет способствовать покупкам в российских бумагах в начале дня. "Отечественный фондовый рынок откроет четверг, скорее всего, в минусе, чему будет способствовать реакция на слабые данные по экономике Китая", - считает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты". При этом, по мнению Андрея Верникова, заместителя генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", пока индекс ММВБ удерживается выше отметки 1960 пунктов, рынок остается "бычьим".

Программа Try2BFunded: как пройти отбор и получить в управление до $ 100 000? Узнайте подробности в бесплатном видеокурсе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
