<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/minutochku-vnimaniya-rynki-zhdut-publikacii-sentyabrskogo-protokola-frs-20161012-192042/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минуточку внимания: рынки ждут публикации сентябрьского протокола ФРС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российские фондовые индексы торговались достаточно волатильно. Борьба в очередной раз развернулась вокруг "круглых" отметок – 2000 пунктов по ММВБ и 1000 по РТС. Оба уровня тестировались в течение дня, но удержать их не удалось. День был богат на внутренние новости – в ходе инвестиционного форума "Россия зовет!" успели высказаться монетарные чиновники, представители гос корпораций и глава государства Владимир Путин.
К вечеру стало известно, что сделка по продаже госпакета акций "Башнефти" "Роснефти" завершена. Ее сумма составила 329,69 млрд рублей, как и сообщалось ранее. Путин заявил, что решение правительства передать "Башнефть" "Роснефти" вызвало некоторое удивление и у него, однако, по его словам, синергетический эффект, полученный "Роснефтью" от этого слияния покроет уплаченную за госпакет премию и позволит более выгодно приватизировать саму госкорпорацию. Кроме того, он подчеркнул, что это поможет Башкирии сохранить контроль в "Башнефти". Глава Минэкономразвития Алексей Улюкаев сообщил, что "Роснефть" будет приватизирована до конца года, а "окно" для приватизации ВТБ откроется в 2017 году.
Также Владимир Путин сообщил, что инфляция по итогам 2016 года не должна превысить 6%. По данным Росстата, за прошлую неделю цены выросли еще на 0,1%, а с начала года инфляция достигла 4,2%. Глава ЦБ Эльвира Набиуллина подчеркнула, что ключевая ставка в районе 6-7% возможна при инфляции 4% - целевой уровень регулятора на 2017 года. Также она заверила, что девальвационный сценарий в России не повторится.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ остановился на отметке 1993,35 пункта, потеряв 0,4%, долларовый РТС снизился на 0,95% и достиг уровня 995,96 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 25,18 млрд рублей, что заметно ниже среднедневных значений.
Динамику хуже рынка показали акции потребительского и финансового секторов: "ДИКСИ" (-3,61%), "М.Видео" (-1,83%), ВТБ (-1,57%), "Сбербанк" (ао -1,39%, ап -1,39%). Акции "Газпрома" просели на 0,65% на фоне заявлений Еврокомиссии о желании сохранить транзит газа через Украину после 2019 года.
Акции "Башнефти" (ао 1,3%, ап +0,57%) вышли в плюс после нескольких волатильных сессий, "Роснефть" (+0,3%) также отыгрывает завершение истории с приватизацией башкирской компании. Сильно торговались также "Транснефть" (ап +5,22%), НМТП (+3,07%), "Мечел" (ап +2,15%), "Сургутнефтегаз" (ап +1,35%), НЛМК (+1,04%).
Европейские индексы провели день на отрицательной территории. Европейская валюта стабильна, а вот падение фунта приостановилось, благодаря заявлениям премьер-министра Великобритания. "В опубликованной недавно статье Bloomberg сообщается, что премьер-министр Британии Мэй допустит более активную вовлеченность парламентариев в процесс "Брекзита", что можно расценивать как смягчение ее прежней позиции, и это должно снизить градус страха на рынках. Сложно сказать, насколько быстро мы увидим признаки того, что Британия и ЕС смягчают тон выяснения отношений", - считает Джон Харди, главный валютный стратег инвестиционного банка Saxo Bank.
Lloyds Banking Group Plc планирует сократить 1340 рабочих мест в Великобритании в рамках программы оптимизации, начатой еще в октябре 2014 года.
В еврозоне вышли хорошие данные по промпроизводству за август. В месячном выражении показатель вырос на 1,6%, ожидался рост на 1,5%. В годовом выражении был зафиксирован рост на 1,8% вместо прогнозных 1,1%. За день британский FTSE100 снизился на 0,66%, французский CAC40 потерял 0,44%, а немецкий DAX – 0,51%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,14136, "Газпром" (Анг) – 4,35074, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,35839, "Норильский никель" (Анг) – 15,38261, "Роснефть" (Анг) – 5,77098, "Ростелеком" (Анг) – 7,58129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,58778, "Сбербанк" (Анг) – 9,70165. Тем временем МТС (США) - 7,64317, "ВымпелКом" (США) – 3,31973, "Мечел Сталь" (США) – 2,88049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,70046.
Американские индексы в ходе торгов среды движутся разнонаправленно после заметной просадки накануне. Формально поводом к снижению стала слабая отчетность Alcoa. Сезон отчетности в США открыт. Сегодня глава Федерального резервного банка Нюь-Йорга Ричард Дадли заявил, что повышать ключевую ставку в США нужно осторожно, но он надеется, что ФРС сможет это сделать. При этом он заявил, что следует рассчитывать на повышение стоимости заимствований. В то же время, по его словам, агрессивное повышение ключевой ставки не могло бы стать устойчивым курсом. В целом, г-н Дадли считает, что состояние мировой экономики несколько разочаровывает. В 21:00 мск ожидается публикация сентябрьского протокола ФРС США, так называемых "минуток ФРС". К 19:15 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,17%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,19%, а индекс высоких технологий Nasdaq демонстрирует нулевую динамику.
Ситуация на рынке энергоносителей также менялась в течение дня – утренний рост сменился снижением в вечерние часы. Рынок чувствителен к заявлениям основных производителей нефти. Сегодня по итогам встречи ОПЕК+ в Стамбуле министр энергетики РФ Александр Новак сообщил, что новые квоты по добыче не обсуждались. Предметный разговор на эту тему ожидается на технической встрече ОПЕК 29 октября, и Россия также будет в ней участвовать. "С нашей точки зрения, предел роста на ожиданиях для Brent уже достигнут. Цены и так находятся вблизи годовых максимумов, и весомых поводов для дальнейшего подъема нет. Появиться они могут не раньше конца ноября, когда в Вене состоится саммит ОПЕК", - полагает Андрей Диргин, директор аналитического департамента "Альфа-Форекс". К 19:15 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $51,92, ноябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $50,16.
Рубль заметно ослаб по итогам основной сессии, покинув локальные максимумы. Спрос на рублевую ликвидность на рынке связывали со сделкой по приватизации "Башнефти". Теперь она закрыта, а нефть снижается, так что ослабление рубля, учитывая взятый долларом курс на укрепление, практически неизбежно. К 19:15 мск доллар на торгах Московской биржи стоил 63,02 рубля, евро торговался на отметке 69,4825 рубля.
При этом финансовые рынки словно игнорируют нарастающую геополитическую напряженность. Президент Путин отменил визит во Францию, а о дате встречи "нормандской четверки" пока не идет и речи. При этом риторика США, Великобритании и ряда других стран в адрес РФ ужесточается, всё настойчивее звучат слова о новых экономических санкциях. Россия в свою очередь активизировала попытки углубить военное сотрудничество с Индией и Китаем.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС растет на 0,17%. Фьючерсный контракт на акции "Газпрома" дорожает на 0,07%, на акции "Сбербанка" – теряет 0,03%, а на акции "ЛУКОЙЛа" – торгуется в плюсе на 0,02%.
В целом, инвесторы ждут публикации "минуток", фиксируя прибыль. "Инвесторы лихорадочно переоценивают риски, ожидая обнаружить в протоколах увеличение числа сторонников повышения ставки. В пятницу, 14 октября, состоится выступление главы ФРС США Джанет Йеллен, на котором может быть в частности озвучена оценка текущей обстановки на рынке труда США. Сентябрьские данные по рынку труда в Штатах имели довольно противоречивый характер, из-за чего участники рынка даже засомневались в том, что Федрезерв примет решение о повышении ставки до конца 2016 года", - полагает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский капитал".

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
