<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zamer-v-ozhidanii-minutok-frs-otygrat-ix-investory-smogut-tolko-zavtra-20161012-144022/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок замер в ожидании "минуток" ФРС, отыграть их инвесторы смогут только завтра]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В ходе торгов среды российские фондовые индексы пытаются восстанавливаться, получив поддержку от высоких цен на нефть и укрепляющегося рубля. К 14:20 мск рублевый индекс ММВБ вырос на символичные 0,08% - до 2003,32 пункта, долларовый РТС укрепляется на 0,3%, его значение составляет 1008,85 пункта. Плюс к этому, на руку "быкам" играет технический фактор. Пересечение рублевым индикатором отметки 2000 пунктов придает сил для дальнейшего роста. Между тем, сдерживать рынок будут ожидания публикации протоколов сентябрьского заседания ФРС США. Стоит отметить, что отечественные индексы пока еще не реагирует на внешний негатив.
Бумаги банка ВТБ (+0,3%) получили поддержку от слов главы Минэкономразвития Алексея Улюкаева о том, что "окно" для приватизации ВТБ откроется в 2017 году.
В плюсе сегодня акции "Мечела" (ап+2,9%, ао+0,6%) и "Распадской" (+1,1%) на фоне новостей о росте цен на коксующийся уголь. Как поясняет старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, подорожание угля для металлургов позволяет надеяться на то, что российские компании начнут заключать будущие экспортные контракты по более высоким ценам.
Продолжается восхождение бумаг "Роснефти" (+0,9%) на фоне решения о приобретении контрольного пакета "Башнефти" (ао+1,9%).
Кроме того, растут бумаги НМТП (+3,8%), "Интер РАО" (+1,4%), "Мосэнерго" (+1,2%), "Россетей" (+1,1%), "Мостотреста" (+1,03%). В минус ушли "Аэрофлот" (-2,5%), "РУСАЛ" (рдр-1,7%), "АЛРОСА" (-1,5%), АФК "Система" (-1,4%), "Северсталь" (-1%), ТМК (-0,9%).
В минусе торгуются бумаги продуктового ритейла. Акции "Магнита" (-0,4%) снижаются после публикации разочаровывающих операционных результатов за сентябрь. Негативная динамика отмечается и в котировках "ДИКСИ" (-2,8%), так как рост продаж торговой сети в сентябре замедлился.
Индексы Старого Света "окрасились" в красный цвет в ожидании публикации "минуток" ФРС США. По состоянию на 14:10 мск британский индекс FTSE 100 потерял 0,12%, французский CAC 40 ушел в минус на 0,08%, немецкий DAX ослаб на 0,04%. Между тем, рынок игнорирует позитивную статистику в регионе. Так, промпроизводство в августе в еврозоне выросло на 1,8%, тогда как аналитики ожидали повышения на 1,1%. Стоит отметить, что месяцем ранее показатель снизился на 0,5%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:20 мск составляет: ВТБ – 0,0011, "Газпром" – 2,206, "ЛУКОЙЛ" – 49,893, "Норильский никель" – 153,839, "Роснефть" – 5,821, "Сургутнефтегаз" – 0,462, "Сбербанк" – 2,464.
Сырьевой рынок продолжает оставаться устойчивым, нефтяные котировки Brent торгуются около $43 за баррель. Давление на динамику "черного золота" оказывают новости о том, что ОПЕК в сентябре нарастила объемы добычи сырья до рекордной величины. Между тем, инвесторы надеются на то, что члены картеля смогут договориться и придут к единому мнению относительно "заморозки" добычи сырья. К 14:20 мск декабрьский контракт на нефть сорта Brent стоит $52,71, ноябрьский фьючерс на нефть марки Light стоит $51,03.
Волатильность на валютном рынке в последнее время повышенная. Александр Королёв, шеф-дилер "Оргбанка", отмечает, что на динамике курса рубля будет сказываться фактор конца года, осложняющаяся геополитическая обстановка и ситуация на нефтяном рынке. При этом, не стоит забывать о том, что слишком крепкий рубль станет причиной бюджетных проблем, поэтому ЦБ РФ не допустит излишнего повышения российской валюты. К настоящему моменту доллар на торгах Московской биржи стоит 62,54 рубля (-0,2%), за один евро дают 68,97 рубля (-0,4%). Бивалютная корзина снижается на 0,3% - до 65,4335 рубля.
Сегодня основное внимание инвесторов будет приковано к публикации протоколов сентябрьского заседания ФРС, участники торгов будут выискивать сигналы о повышении ставок. Плюс к этому, в среду в рамках стамбульского саммита пройдут консультации по "заморозке" объемов добычи нефти для стран, не входящих в ОПЕК. "Любые комментарии на этот счет будут резво отыграны рынком", - уверен директор аналитического департамента "Альпари" Александр Разуваев. Основным вопросом является возможность закрепления индекса ММВБ выше 2000 пунктов. Если индикатор сможет подняться выше, то ближайшей целью станет отметка 2025 пунктов.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
