<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/byki-oderzhali-malenkuyu-pobedu-vytashiv-mmvb-vverx-za-2000-punktov-20161011-191838/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Быки" одержали маленькую победу, вытащив ММВБ вверх за 2000 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня российский рынок открылся небольшим снижением. Препятствием для развития оптимизма среди инвесторов стала коррекция нефтяных котировок от максимумов этого года. Затем в течение дня наблюдалась вялая борьба покупателей и продавцов за ближайшую значимую отметку 2000 пунктов по индексу ММВБ. В итоге "быки" одержали маленькую победу: ММВБ закрылся на отметке 2001,42 пункта, символически прибавив 0,016%. Долларовый индекс РТС при этом остановился на уровне 1005,48 пункта (-1,2%). Между тем инвесторы возвращаются на российский рынок. Чистый отток капитала из России в январе-сентябре 2016 года снизился в 5 раз по сравнению с аналогичным периодом прошлого года, до $9,6 млрд, следует из предварительной оценки Банка России. Основным компонентом оттока в 2016 году будет продолжающееся в условиях сохранения действия международных санкций погашение внешних обязательств российскими компаниями и банками.
Главным аутсайдером стали "префы" "Башнефти" (-3,9%), продолжавшие падение после решения о приобретении контрольного пакета компании "Роснефтью" (+0,3%). Снижались также бумаги "ФСК ЕЭС" (-2,9%), НЛМК (-2,2%, завтра состоится закрытие реестра акционеров для получения дивидендов) и "Россети" (-1,5%).
Сегодня в лидерах падения оказались акции "Магнита" (-1,33%). Компания представила операционные показатели за сентябрь 2016 года. За указанный период выручка увеличилась на 13,68% в рублях. Снижение стоимости акций компании, по мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента ГК "Альпари", не связано с месячными результатами. Актив уже не первую неделю торгуется в "боковике", где рост чередуется снижением. С точки зрения инвестирования, привлекательность акций "Магнита" снизилась, считает эксперт.
В бумагах "Аэрофлота" (+5,2%) возобновились покупки после недавнего коррекционного отката от очередного исторического максимума. Заметна спекулятивная игра на повышение в бумагах "Мечела" (+2%) и "Распадской" (+5,3%). Акции "КАМАЗа" (+3,2%) росли на позитивных результатах за 3 квартал 2016 года. Значительно выросли акции НМТП (+7,4%).
Европейские площадки торговались на отрицательной территории. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,38%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,57%. Немецкий DAX снизился на 0,44%. Позиции евро остаются крайне слабыми. К существующим трудностям, поочередно оказывающим давление на валюту, теперь добавились политические риски. 4 декабря в Италии должен пройти референдум по конституционной реформе, за которым может последовать отставка нынешнего правительства страны. В свою очередь, существуют опасения, что дестабилизация политической ситуации несомненно усугубит проблемы в банковском сегменте погрязшей в долгах страны, комментирует Анастасия Соснова, аналитик АКБ "РОССИЙСКИЙ КАПИТАЛ".
Ключевые фондовые индексы США снижаются. К 19:20 мск Dow Jones потерял 0,9%, индекс S&P-500 в минусе на 1%, Nasdaq снизился на 1,26%. После закрытия торгов отчитается Alcoa, что обозначит начало очередного периода отчётности. Кроме того, на рынок могут оказать давление такие новости, как прогноз Агентства S&P, где считают, что китайским банкам потребуется до $1,7 трлн дополнительного капитала, чтобы преодолеть проблему плохих долгов. Также инвесторы будут ждать заявлений по результатам переговоров в Стамбуле, а также со стороны Ирака и Ирана, которые отказались от участия в форуме.
Котировки нефти корректируются после существенного подъема накануне, в ходе которого стоимость марки Brent достигала максимума за год. Поддержку рынку оказали заявления президента России о готовности страны присоединиться к договоренности ОПЕК об ограничении добычи. При этом "Роснефть" не будет сокращать или замораживать добычу. Об этом заявил глава компании Игорь Сечин. В то время как менеджмент "ЛУКОЙЛа" выразил свое согласие. В ежемесячном отчете Международного энергетического агентства сообщается, что добыча нефти ОПЕК увеличилась в сентябре на 160 000 баррелей в день и достигла рекордного уровня в 33,64 млн баррелей в сутки. Отмечается, что такой прирост главным образом связан с рекордным уровнем добычи в Ираке и возобновлением работы портов в Ливии. Между тем участники рынка уже заговорили о 60$ за баррель. Однако, немалое количество инвесторов достаточно скептически относятся к возможности стран ОПЕК прийти к какому-либо решению. Подобные попытки уже предпринимались, но каждая из них заканчивалась провалом. Brent стоит сейчас $52,33, за "бочку" Light дают $50,61. В четверг котировки будут отыгрывать статистику от Минэнерго и API по запасам и объему добычи в США.
Рубль сегодня существенно снижается по отношению к доллару. Однако "россиянин" все еще пользуется большой популярностью у инвесторов, использующих стратегию carry trade, когда валюта покупается в кредит по низким ставкам, а потом эти средства вкладываются в рублевые активы с высокой доходностью. Тем не менее, факторы для роста рубля в настоящее время весьма хрупкие, а также ограничены во времени. "Спрос на ОФЗ, например, уже начал снижаться, а грядущее повышение ставки ФРС вовсе способно обрушить рубль. Поэтому рост может быстро перерасти в стремительное ослабление, а началом для этого может послужить массовая фиксация прибыль", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка. В этом случае рубль вновь вернется в диапазон 63,4-67 за доллар, где, судя по всему, и встретит конец года, заключает эксперт.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС слегка подрос на 0,06%. Фьючерс на акции "Сбербанка" прибавил 0,05%, "ЛУКОЙЛа" упал на 0,13%, "Газпрома" уменьшился на 0,06%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,19137, "Газпром" (Анг) – 15,45263, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 49,60843, "Норильский никель" (Анг) – 15,45263, "Роснефть" (Анг) – 5,79098, "Ростелеком" (Анг) – 7,71131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,62579, "Сбербанк" (Анг) – 9,95069. Тем временем МТС (США) - 8,00136, "ВымпелКом" (США) – 3,31056, "Мечел Сталь" (США) – 2,95050, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,75047.
В ближайшее время основное внимание игроков будет приковано к заявлениям представителей ФРС, поскольку важно понять, изменился ли их настрой. В пятницу состоится выступление главы Федрезерва Джанет Йеллен, которое может оказать мощное влияние на ход торгов по доллару. Если Йеллен будет придерживаться "миролюбивой" риторики, это будет означать, что повышение ставки в этом году под вопросом. Для мировых фондовых рынков это станет позитивным сигналом, а для доллара США – поводом для распродаж.
Завтра Владимир Путин проведет очередное совещание с членами правительства. На повестке – проект федерального бюджета на 2017 год и плановый период 2018 и 2019 годов. Также президент примет участие в работе 8-го ежегодного инвестиционного форума ВТБ Капитал "Россия зовёт!".

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

unicef
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
