<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-zamerli-v-ozhidanii-vystupleniya-glavy-frs-ssha-dzhanet-iyellen-20161011-141853/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы отыгрывают коррекцию в нефти и ждут пятничного выступления главы ФРС США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вторник на российском фондовом рынке проходит при снижении. К настоящему моменту индекс ММВБ потерял незначительные 0,01% и составляет 2000,37 пункта, индекс РТС просел на 0,8% - до 1009,56 пункта. Сдерживает рост отечественных бенчмарков коррекция нефтяных цен после взрыва оптимизма в понедельник. Вчера котировки нефти смогли подняться до годовых исторических отметок на позитивных новостях с Международного энергетического саммита в Стамбуле и разговорах о возможном участии России в "заморозке" добычи нефти. Между тем, оптимизм на рынке сходит на нет после обнародования ежемесячного доклада Международным энергетическим агентством по росту добыче нефти ОПЕК до рекордных максимумов в сентябре - 33,64 млн баррелей в сутки. Плюс к этому, давление на рынки оказало заявление главы "Роснефти" Игоря Сечина о том, что компания не будет замораживать добычу нефти в рамках возможного соглашения с ОПЕК.
После стремительного повышения в понедельник акции "Роснефти" (-0,06%) корректируются. В минусе продолжают торговаться бумаги "Башнефти" (ап-5,01%, ао-2,24%). Давление на котировки оказывают опасения инвесторов относительно снижения дивидендной доходности.
Кроме того, снижение показывают "ФСК ЕЭС" (-1,7%), "СОЛЛЕРС" (-1,7%), ВТБ (-1,5%), "Интер РАО" (-1,5%), "Магнит" (-1,4%). Растут против рынка НМТП (+3,3%), "Распадская" (+3,26%), "Мечел" (ао+2,45%, ап+1,7%), "КАМАЗ" (+1,7%), "НОВАТЭК" (+1,2%), ТМК (+1,07%).
Валерий Евдокимов, аналитик "Нордеа Банка", отмечает, что акции "Аэрофлота" (+3,8%), "АЛРОСА" (+1,05%) и "РусГидро" (+0,6%) сменили свой текущий тренд последних дней на обратный по техническим причинам.
Европейские индексы получили поддержку со стороны внутренней статистики из Германии. Индекс экономических ожиданий инвесторов ZEW в октябре вырос с 0,5 до 6,2 пункта. К настоящему моменту британский индекс FTSE 100 вырос на 0,3%, французский CAC 40 окреп на 0,4%, немецкий DAX поднялся на 0,4%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0,00109, "Газпром" – 2,198, "ЛУКОЙЛ" – 49,413, "Норильский никель" – 154,319, "Роснефть" – 5,746, "Сургутнефтегаз" – 0,47, "Сбербанк" – 2,483.
Нефтяные котировки несколько снижаются, но остаются около отметки $53 за баррель Brent. Аналитик ГК "ФИНАМ" Алексей Калачёв поясняет, что рост цен на нефть ограничивается снижением темпов роста спроса на сырье. "Повлиять на спрос участники встречи в Турции не могут, эти совещания напоминают покер – все блефуют, призывая друг друга к "заморозке", но продолжают наращивать добычу", - отмечает г-н Калачев. К 14:10 мск декабрьский контракт на нефть марки Brent стоит $52,78, ноябрьский фьючерс на нефть сорта Light торгуется на отметке $50,96.
Российская валюта проявляет удивительную устойчивость, несмотря на то что сегодня поддержка со стороны нефти не столь сильная. Одну из причин популярности рубля Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка", видит в том, что российская валюта пока еще пользуется большой популярностью у инвесторов, использующих стратегию carry trade, когда валюта покупается в кредит по низким ставкам, а потом эти средства вкладываются в рублевые активы с высокой доходностью. Тем не менее, уточняет г-н Люшин, факторы для роста рубля в настоящее время весьма хрупкие. Бивалютная корзина показывает рост на 0,5% - до 65,491 рубля. Доллар на торгах в Москве стоит 62,44 рубля (+0,7%), евро дорожает на 0,3% - до 69,22 рубля.
Текущая неделе будет насыщена событиями. В среду будут опубликованы протоколы последнего заседания ФРС США и ежемесячный отчет ОПЕК по рынку нефти. В пятницу состоится выступление председателя ФРС США Джанет Йеллен на конференции в Бостоне, от которого инвесторы ждут появления намеков по дальнейшей денежно-кредитной политике американского регулятора. Аналитики полагают, что до пятницы инвесторы будут проявлять осторожность, а торги среды пройдут на российском рынке при текущей динамике.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
