<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-otkrytii-rossiiyskiiy-rynok-postaraetsya-vypustit-par-posle-vcherashnego-rosta-20161011-09274/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На открытии российский рынок постарается "выпустить пар" после вчерашнего роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В ходе вчерашних торгов нефть сорта Brent обновила максимум 2016 года, что позволило российскому рынку закрыться на положительной территории. Поводом для оптимизма стали заявления с Международного энергетического форума в Стамбуле. В частности, президент России Владимир Путин заявил, что страна готова присоединиться к решению ОПЕК "заморозить" добычу на текущих уровнях, назвав это единственно правильным решение в текущих условиях. Развязка по этому вопросу ожидается только в конце ноября, по итогам очередной встречи ОПЕК. Пока же ведущие игроки нефтяного рынка, включая Россию, держат добычу на исторических максимумах. Тем не менее, вчера Brent пробила вверх отметку $52,86, показанную 9 июня этого года, и ушла выше $53.
К закрытию торгов индекс ММВБ поднялся на 1,06% - до 2001,1 пункта, индекс РТС оказался в плюсе на 1,6%, его значение составило 1017,88 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 26,69 млрд рублей, что ниже среднего.
История с приватизацией "Башнефти" (ао -0,5%, ап -1,59%) приближается к логическому завершению – вчера премьер-министр РФ Дмитрий Медведев подписал распоряжение о продаже 50%-го пакета акций компании "Роснефти" (+5,71%) за 329,69 млрд рублей.
Также лучше рынка выглядели акции "Россетей" (+3,9%), ОГК-2 (+3,08%), "МегаФона" (-2,7%), "Аптечной сети 36,6" (-2,38%), "РусГидро" (+2,24%), "Газпрома" (+2,2%). Вчера Россия и Турция подписали межправсоглашение по реализации проекта "Турецкий поток". Также были согласованы размеры скидок на газ для Турции.
Аутсайдерами в ходе сессии стали: "Уралкалий" (-4,33%), "АЛРОСА" (-2,92%), "Интер РАО" (-2,74%), "Аэрофлот" (-2,5%), "РУСАЛ" (рдр -1,87%), ММК (-1,84%).
Европейские индексы также закрылись в плюсе. Покупки усилились на фоне роста цен на нефть. Также стало известно, что королевская семья Катара может нарастить долю в Deutsche Bank до 25%. За день британский индекс FTSE 100 поднялся на 0,75%, французский CAC 40 ушел в плюс на 1,06%, немецкий DAX окреп на 1,27%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,22038, "Газпром" - 4,41175, "ЛУКОЙЛ"– 49,65844, "Норильский никель" – 15,47263, "Роснефть" – 5,71597, "Ростелеком" – 7,69131, "Сургутнефтегаз" –4,70080, "Сбербанк" – 9,96169. МТС (США) – 8,04637, "ВымпелКом" (США) – 3,38057, "Мечел Сталь" (США) – 2,94050, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,76047.
Ощутимые покупки прошли и на биржах США, где инвесторы отыгрывали снижение политических рисков – Хиллари Клинтон обошла Дональда Трампа и на вторых дебатах. Однако вчера в Штатах отмечали День Колумба, банки были закрыты. "Выступивший глава ФРБ Чикаго Чарльз Эванс добавил оптимизма инвесторам, призвав не спешить с повышением ставок ФРС и дождаться приближения инфляции к целевому ориентиру в 2%", - подчеркивает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". По итогам сессии индекс Dow Jones вырос на 0,49%, S&P500 прибавил 0,46%, а Nasdaq – 0,68%.
Нефтяной позитив перекинулся и на азиатские площадки, которые, тем не менее, торгуются без единой динамики. Корейская Samsung объявил о временном прекращении продаж и замены Galaxy Note 7, что негативно сказалось на местном фондовом рынке. Ранее было зафиксировано несколько случаев возгорания смартфонов из-за неисправности аккумулятора. К 9:20 мск японский Nikkei растет на 0,97%, корейский KOSPI снижается на 1,14%. Индекс материкового Китая CSI300 прибавляет 0,16%, а гонконгский Hang Seng в минусе на 1,64%.
Нефть остается вблизи локальных максимумов, однако утром идет небольшая фиксация прибыли Вечером рынки ждут данных по запасам в США. Из-за выходного дня в США официальные данные от Минэнерго появятся только в четверг. К 9:20 мск декабрьский контракт на нефть марки Brent стоит $52,94, ноябрьский фьючерс на нефть сорта Light торгуется на отметке $51,17.
Внешний фон перед открытием торгов в России остается близким к нейтральному. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть около "психологической" отметки в 2000 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что она может стать своеобразным рубежом, за который фондовые "быки" и "медведи" поборются в ближайшей перспективе. При этом внутридневная динамика российского фондового рынка будет зависеть от поведения цен на нефть и западных фондовых индикаторов, а также изменения курса рубля, публикации данных экономической статистики и происходящих событий", - полагает г-н Шагов.
Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", отмечает, что инвесторы более спокойно, чем год назад, относятся к росту геополитических рисков или к перспективе ужесточения санкций Запада, а развивающиеся рынки находятся в выигрышном положении. "По итогам вчерашнего дня российский индекс ERUS вырос на 1,77%. Потрясающий успех биржевых "быков" на фоне растущей нефти! Вероятно, нефтяные цены до конца года еще успеют "прогуляться" в район 60 долларов (Brent), поэтому новые успехи "быков" практически запрограммированы", - поясняет он.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
