<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rost-nefti-kursa-rublya-i-indeksa-mmvb-vyshe-2000-punktov-podderzhit-pozitivnoe-otkrytie-rynka-vo-vtornik-20161010-195254/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рост нефти, курса рубля и индекса ММВБ выше 2000 пунктов поддержит позитивное открытие рынка во вторник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Основным драйвером для всех фондовых рынков в начале недели стал рост цен на нефть после новостей с Международного энергетического конгресса в Стамбуле. Там, в числе прочих заявлений о балансировке рынка нефти, прозвучало и заявление президента России Владимира Путина о готовности РФ присоединиться к мерам ОПЕК по ограничению добычи. "Россия готова присоединиться к совместным мерам по ограничению добычи, и призывает к этому других экспортеров нефти", - сказал глава государства, уточнив, что "заморозка" является единственно правильным решением в текущих условиях.
Между тем, в первой первой половине дня российский рынок не мог определиться с направлением движения - давление на котировки отечественных бумаг оказывал рост внешнеполитической напряженности, связанной с российским военным присутствием в Сирии. Однако растущая выше $53 за баррель нефть к вечеру не оставила индексам шансов на слабость. К закрытию торгов индекс ММВБ поднялся на 1,06% - до 2001,1 пункта, индекс РТС оказался в плюсе на 1,6%, его значение составило 1017,88 пункта. Как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, основным аргументом в пользу активизации покупок послужил разворот во фьючерсах на нефть, которые сменили свое утреннее падение на довольно масштабный прирост.
Акции "Роснефти" (+5,71%) растут на фоне подписания премьер-министром России Дмитрием Медведевым распоряжения о продаже 50% акций "Башнефти" нефтяной компании "Роснефть" за 329,69 млрд рублей. Динамика бумаг "Башнефти" в ходе торгов носила разнонаправленных характер. Владельцы обыкновенных акций могут получить хорошую цену в случае выкупа, а вот держатели привилегированных акций опасаются сокращения дивидендных выплат. К закрытию "префы" "Башнефти" потеряли 1,59%, "обычка" снизилась на 0,5%.
В плюсе сегодня торговались бумаги "Россетей" (+3,9%), ОГК-2 (+3,08%), "МегаФона" (+2,7%), "ФСК ЕЭС" (+2,46%), "Аптечной сети 36,6" (+2,4%), "РусГидро" (+2,24%), "Газпрома" (+2,2%), ТГК-1 (+2,12%). В минусе оказались "АЛРОСА" (-2,92%), "Интер РАО" (-2,74%), "Аэрофлот" (-2,5%), "РУСАЛ" (рдр-1,87%), ММК (-1,84%), "М.видео" (-1,76%), Yandex (-1,06%).
Бумаги "Уралкалия" (-4,33%) продолжили снижение, начавшееся на прошлой неделе. Негативом стало поручение Владимира Путина провести проверку соблюдения калийной компанией законодательства, регулирующего проведение закладочных работ в шахтах. Аналитики полагают, что после проверок компании могут грозить крупные штрафы.
Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", отмечает, что одним из главных ньюсмейкеров стали бумаги "Интер РАО" (-2,74%). "8,7% акций было реализовано ряду крупных инвесторов, в том числе пенсионных фондов, перед ожидаемым включением акций в структуру MSCI Russia в ноябре", - поясняет г-н Фролов.
Европейские фондовые биржи сегодня устремились вверх: британский индекс FTSE 100 поднялся на 0,75%, французский CAC 40 ушел в плюс на 1,06%, немецкий DAX окреп на 1,27%. Главным плюсом для рынка стал рост нефтяных котировок. Кроме того, поддержкой для индикаторов стала сегодняшняя статистика. В частности, сальдо торгового баланса в Германии в августе составило 22,2 млрд евро, тогда как месяцем назад показатель находился на уровне 19,4 млрд евро. Полюс к этому, октябрьской индекс доверия инвесторов Sentix в еврозоне подрос с 5,6 до 8,5 пункта. Аналитики прогнозировали повышения лишь до 6,3 пункта.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,22038, "Газпром" - 4,41175, "ЛУКОЙЛ"– 49,65844, "Норильский никель" – 15,47263, "Роснефть" – 5,71597, "Ростелеком" – 7,69131, "Сургутнефтегаз" –4,70080, "Сбербанк" – 9,96169. МТС (США) – 8,04637, "ВымпелКом" (США) – 3,38057, "Мечел Сталь" (США) – 2,94050, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,76047.
Позитивная динамика американских индексов вызвана прошедшими вторыми телевизионными дебатами кандидатов в президенты США, сильнее в ходе которых была Хиллари Клинтон. К 19:40 мск промышленный индекс Dow Jones растет на 0,54%, высокотехнологичный NASDAQ окреп на 0,77%, индекс широкого рынка S&P 500 прибавляет 0,51%. Инвесторы позитивно отреагировали на итоги теледебатов, так как победа Клинтон воспринимается предсказуемой.
В первой половине дня сырьевые котировки снижались на опасениях того, что план ОПЕК об ограничении добычи не сможет решить проблемы рынка. Однако в течение дня появились заявления с энергоконгресса в Стамбуле. Так, исполнительный директор Международного энергетического агентства Фатих Бироль сказал, что соглашение между производителями может привести к более скорой балансировке рынка, чем предполагалось ранее. Президент РФ также высказал мнение, что "заморозка или даже сокращение добычи нефти является, пожалуй, единственно правильным решением для сохранения устойчивости всей мировой энергетики". Все это помогло ценам "черного золота" подняться выше $53 за баррель Brent впервые в текущем году. Между тем, определенное давление на нефтяные цены оказывает рост числа буровых установок в США. К настоящему моменту нефть марки Brent растет к $53,04 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $51,13.
Рубль, уже довольно продолжительное время демонстрирующий устойчивость, последовал за ростом нефтяных котировок. Бивалютная корзина к настоящему моменту снижается на 0,6%, ее значение составило 65,184 рубля. Доллар подешевел на 0,4% - до 61,98 рубля, евро ослаб на 0,8% - до 69,1 рубля.
Рублевый индекс ММВБ смог завершить сегодняшние торги выше 2000 пунктов, что будет поддерживать позитивные настроения на открытии вторника. Плюс к этому, повышение нефти марки выше годовых максимальных отметок будет поддерживаться динамику курса рубля и бумаг нефтегазового сектора.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
