<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-prodolzhayut-konsolidaciyu-ozhidaya-novosteiy-izvne-20161010-134015/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы продолжают консолидацию, ожидая новостей извне]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы слабо изменяются с открытие торгов. Нефть остается на достаточно высоких уровнях, а внимание участников рынка будет приковано к энергетическому форуму в Стамбуле, куда уже направился российский президент Владимир Путин, но от участия котором отказались Ирак и Иран. Китайский рынок открылся после 10-дневных выходных, и основной индекс материкового Китая CSI300 прибавил более 1% по итогам дня. Сегодня в США отмечают День Колумба, однако торги на биржах проводятся, закрыты только банки. Сессия обещает быть малоактивной. Хиллари Клинтон продолжает обгонять Дональда Трампа в президентской гонке, что стимулирует интерес к рисковым активам.
Банк России прогнозирует инфляцию к концу этого года на уровне 5,5-6%, однако лишь при отсутствии ценовых шоков. А это ниже базового сценария ЦБ. На 2017 год прогноз составляет – 4%.
К 13:30 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,3% и составляет 1985,88 пункта, долларовый индекс РТС снижается на 0,04% и находится на отметке 1001,43 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет к текущему моменту около 8 млрд рублей.
В числе лидеров роста снова акции сектора электроэнергетики, так полюбившиеся инвесторам в последнее время благодаря обещаниям больших дивидендов: "Россети" (+2,68%), ТГК-1 (+2,12%), "ФСК ЕЭС" (+1,82%), "Энел Россия" (+1,47%), ОГК-2 (+1,54%). Акции "Роснефти" (+0,82%) восстанавливаются после просадки на новостях о приобретении госпакета "Башнефти" и "самоприватизации".
Акции "Магнита" (+0,15%) слабо подрастают в ожидании операционной отчетности за сентябрь. "Учитывая фокус менеджмента ритейлера на рентабельности, ожидаю нейтральных для котировок данных по динамике выручки. При этом на текущий момент акции компании выглядят сильно недооцененными и сохраняют потенциал роста в ближайшие несколько месяцев почти на четверть – до 13000 руб.", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". Сама отчетность будет опубликована завтра.
Котировки бумаг "Башнефти" (ао +0,71%, ап -0,95%) продолжают вести себя волатильно. Миноритарные акционеры опасаются ущемления своих прав после приватизации в пользу "Роснефти".
Акции "Уралкалия" теряют 3,67% на опасениях больших штрафов со стороны надзорных органов. На прошлой неделе стало известно, что в отношении к компании был инициирован ряд проверок. "Аэрофлот" (-1,55%) корректирует заметный рост прошлой недели. В минусе также акции ВТБ (-1,42%), "ДИКСИ" (-1,34%), "Мечел" (ао -0,89%).
Европейские индексы умеренно укрепляются в ходе торгов понедельника. На рынке появились слухи, что королевская семья Катара рассматривает возможность увеличения своей доли в немецком кредиторе Deutsche Bank до 25%. Ранее кредитная организация столкнулась с угрозой крупного штрафа стороны Минюста США и проблемами с ликвидностью в этой связи. Бумаги обновили исторический минимум. Выходившая в пятницу в США статистика не привела к заметному изменению расстановки сил на рынке – инвесторы по-прежнему ждут повышения ключевой ставки до конца года. "Рыночная вероятность продолжила удерживаться в районе 64%. К тому же глава ФРБ Кливленда Л. Местер заявила, что ситуация на американском рынке труда и постепенное повышение инфляции оправдывают подъем ставки. При этом заместитель председателя ФРС С. Фишер заявил, что отчет по рынку труда указывает на то, что такой шаг, как подъем ставки американским Центробанком, был бы адекватным", - поясняет Александр Полютов, аналитик "Промсвязьбанка". К 13:30 мск британский FTSE100 растет на 0,2%, французский CAC40 прибавляет 0,25%, а немецкий DAX в плюсе на 0,5%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0.00108, "Газпром" – 2.169, "ЛУКОЙЛ" – 48.943, "Норильский никель" – 154.426, "Роснефть" – 5.496, "Сургутнефтегаз" – 0.469, "Сбербанк" – 2.453.
Нефть отступила от локальных максимумов (в районе $52,86 за баррель Brent, достигнутых в июне), однако остается вблизи этих значений. В пятницу Baker Hughes сообщила об очередном росте числа активных буровых установок в США за неделю – на этот раз еще на 3 единицы. Высказывания ключевых игроков нефтяного рынка с форума в Стамбуле окажут влияние на котировки, однако отказ от участия во встрече со стороны Ирака и Ирана уже плохой знак. К 13:30 мск декабрьский контракт на нефть сорта Brent стоит $51,84, ноябрьский фьючерс на нефть марки Light стоит $49,61.
Рубль умеренно ослабляется к доллару и евро, следуя за коррекцией на рынке нефти. "Тем не менее, по состоянию на вечер пятницы уровень 62 против доллара не был пробит. Это еще раз подтверждает нашу ранее высказанную гипотезу о том, что рубль среднесрочно будет демонстрировать меньшую склонность к укреплению даже на фоне более сильной нефти. На предстоящей неделе ожидаем курс рубля против доллара в диапазоне 62-62,5", - считают аналитик "Нордеа-Банка". К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 62,455 рубля, за один евро дают 69,75 рубля.
К середине дня российские индексы смотрят в разные стороны, однако поводов для масштабного роста найти не могут. Рост геополитической напряженности вряд ли добавит привлекательности российским акциям. До конца дня рынок будет отыгрывать консолидационный сценарий. Индекс РТС старается удержаться выше 1000 пунктов.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
