<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-den-na-rynke-rf-budet-spokoiynym-iz-za-otsutstviya-vazhnyx-statdannyx-iz-ssha-20161010-094722/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: День на рынке РФ будет спокойным из-за отсутствия важных статданных из США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в прошлую пятницу открылся небольшим ростом, затем в течение всего дня индексы находились в "боковике", ожидая статистику из США. К тому же перед выходными инвесторы не решались на активные действия. Ближе к вечеру рынки начали отыгрывать негативные данные по рынку труда, которые все-таки не оказали значительного влияния на динамику площадок. ММВБ в итоге закрыл неделю на отметке 1980,02 пункта, растеряв 0,19%. Долларовый индекс РТС остановился на уровне 1002,07 пункта (-0,21%).
Отчетность за девять месяцев 2016 года по РСБУ представил "Сбербанк" (-0,1%). Чистая прибыль выросла в 2,6 раза по отношению к аналогичному периоду прошлого года и составила 376,65 млрд руб. Акции "АЛРОСА" (+1,9%) продолжили рост на новости об увеличении общего объема продаж алмазно-бриллиантовой продукции в сентябре до $454 млн. Заметны были покупки в секторе электроэнергетика: ОГК-2 (+1,9%), "ИНТЕР РАО" (+1,8%), "ФСК ЕЭС (+0,6%), "Энел Россия" (+1,3%), "Россети" (+0,3%).
В аутсайдерах в пятницу оказались вновь привилегированные акции "Башнефти" (-5,8%) на опасениях, что приватизация нефтяной компании "Роснефтью" приведёт к последующему недружественному поглощению остальных бумаг в свободном обращении. По мнению аналитиков, история с хорошими дивидендами "Башнефти" может кануть в лету. "Обычка "Башнефти" прибавила 1,3%. Бумаги "Роснефти" снизились по итогам дня на 0,5%. Снижались также бумаги Polymetal (-3,2%), как на фоне отказа от выплаты промежуточных дивидендов, так и на падении цен драгоценных металлов.
Акции "Магнита" (в преддверии публикации операционных данных за сентябрь, которые могут разочаровать инвесторов в связи с сезонным падением объемов продаж) и "ДИКСИ" упали на 1,6% и 1,04% соответственно. Сегодня внимание инвесторов будет приковано к отчету "Магнита". "Учитывая фокус менеджмента ритейлера на рентабельности, ожидаю нейтральных для котировок данных по динамике выручки. При этом на текущий момент акции компании выглядят сильно недооцененными и сохраняют потенциал роста в ближайшие несколько месяцев почти на четверть – до 13000 руб. Возможно, он будет реализован, когда на показатели динамики выручки начнет оказывать влияние эффект "низкой базы" конца прошлого и начала этого года", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".
Торги в США в прошлую пятницу завершились умеренным снижением. Индекс Dow Jones снизился на 0,15%, S&P – на 0,33%, Nasdaq снизился на 0,27%. Главным информационным событием стала публикация важнейших индикаторов состояния национальной экономики. Lанные по рынку труда не смогли понизить опасения относительно повышения ключевой ставки ФРС до конца года. Занятость в несельскохозяйственном секторе увеличилась в сентябре на 156 000, тогда как аналитики прогнозировали рост занятости на 175 000, однако предыдущее изменение показателя было пересмотрено с +151 000 до +167 000. Между тем, уровень безработицы в сентябре повысился с 4,9% в августе до 5,0%, хотя аналитики ожидали 4,9%. Теперь все внимание на сезон квартальной отчетности. Неофициальный старт запланирован на вторник, когда после торгов отчитается Alcoa. сегодня активность на рынках США будет низкой в связи с Днем Колумба.
В пятницу компания Baker Hughes опубликовала данные по числу буровых установок. Согласно их отчету, количество агрегатов выросло на 3 штуки и составило 428 единиц по итогам недели. В воскресенье появилась информация о том, что министры нефти Ирана и Ирака не примут участие на переговорах в Турции. Мировые цены на нефть немного скорректировались, но все равно держатся высоко. Фьючерс на нефть марки Brent стоит сейчас $51,57, Light - $49,41 за баррель.
Площадки Азии утром преимущественно повышаются. Торги в Японии не проводятся в связи с празднованием Дня физкультуры. Корейский KOSPI вырос на 0,6%. В Китае рынки открылись впервые после десятидневных выходных. И сразу немного статистики. Индекс деловой активности в сфере услуг Caixin в Китае в сентябре составил 52 пункта. CSI-300 поднялся на 1%. Выходной также в Гонконге. Торги не проводятся в связи с Праздником двойной девятки.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,21338, "Газпром" - 4,33224, "ЛУКОЙЛ"– 49,05834, "Норильский никель" – 15,50264, "Роснефть" – 5,47593, "Ростелеком" – 7,74132, "Сургутнефтегаз" –4,70380, "Сбербанк" – 9,84767. МТС (США) – 7,95135, "ВымпелКом" (США) – 3,38069, "Мечел Сталь" (США) – 2,88049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,76047.
Открытие российского рынка акций сегодня ожидается в районе предыдущего закрытия индекса ММВБ, считают аналитики. По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела АО ИФК "Солид", небольшое отрицательное влияние на динамику этого фондового индикатора окажут ожидаемые дивидендные разрывы в акциях "НОВАТЭКа" и "Магнита". "В техническом плане индекс ММВБ уже четвертую неделю подряд находится в рамках зоны консолидации 1960-2030 пунктов, не находя существенных поводов для выхода из неё в условиях снизившейся активности инвесторов, которая сегодня может также оказаться невысокой из-за празднования Дня Колумба в США", - считает эксперт.
Выхода значимой иностранной статистики сегодня не ожидается. Во второй половине дня наиболее важным внешним индикатором для участников локальных торгов останется динамика изменения стоимости фьючерсов "черное золото". Сегодня состоится публикация операционных результатов "Магнита" за сентябрь 2016 года. Пройдет внеочередное общее собрание акционеров "АВТОВАЗа", состоится закрытие реестра акционеров "СИБУРа" для получения дивидендов. Сегодня Владимир Путин в Стамбуле встретится с лидерами Турции и Венесуэлы.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
