<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/signaly-s-rynka-truda-pomogli-medvedyam-uvesti-rynok-rf-na-vyxodnye-v-minus-20161007-19406/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сигналы с американского рынка труда помогли "медведям" увести рынок РФ на выходные в минус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня российский рынок открылся небольшим ростом, затем в течение всего дня индексы находились в "боковике", ожидая статистику из США. К тому же перед выходными инвесторы, как обычно, не решались на активные действия. Ближе к вечеру рынки начали отыгрывать негативные данные по рынку труда, которые все-таки не оказали значительного влияния на динамику площадок. ММВБ в итоге закрыл неделю на отметке 1980,02 пункта, растеряв 0,19%. Долларовый индекс РТС остановился на уровне 1002,07 пункта (-0,21%). Сегодня утром отчетность за девять месяцев 2016 года по РСБУ представил "Сбербанк" (-0,1%). Чистая прибыль выросла в 2,6 раза по отношению к аналогичному периоду прошлого года и составила 376,65 млрд руб. Бумаги банка являются одними из самых сильных на российском фондовом рынке на данный момент, считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента Альпари.
Акции "АЛРОСА" (+1,9%) продолжили вчерашний рост на новости об увеличении общего объема продаж алмазно-бриллиантовой продукции в сентябре до $454 млн. Заметны были покупки в секторе электроэнергетика: ОГК-2 (+1,9%), "ИНТЕР РАО" (+1,8%), "ФСК ЕЭС (+0,6%), "Энел Россия" (+1,3%), "Россети" (+0,3%).
В аутсайдерах оказались вновь привилегированные акции "Башнефти" (-5,8%) на опасениях, что приватизация нефтяной компании "Роснефтью" приведёт к последующему недружественному поглощению остальных бумаг в свободном обращении. По мнению аналитиков, история с хорошими дивидендами "Башнефти" может кануть в лету. "Обычка "Башнефти" прибавила 1,3%. Бумаги "Роснефти" снизились по итогам дня на 0,5%. Снижались также сегодня бумаги Polymetal (-3,2%), как на фоне отказа от выплаты промежуточных дивидендов, так и на падении цен драгоценных металлов.
Бумаги ритейлеров также снижались сегодня. Акции "Магнита" (в преддверии публикации операционных данных за сентябрь, которые могут разочаровать инвесторов в связи с сезонным падением объемов продаж) и "ДИКСИ" упали на 1,6% и 1,04% соответственно. "М.Видео" потерял сегодня 1,7%.
Европейские площадки торговались на положительной территории, чему способствовала макростатистика: промпроизводство в Германии за месяц увеличилось на 2,5%, во Франции на 2,1%. Резкое ослабление фунта спровоцировало рост ценных бумаг на Лондонской бирже. Триггером снижения британской валюты стали слова президента Франции Франсуа Олланда о том, что Брюссель должен занять жесткую позицию в отношении Лондона в ходе переговоров о выходе страны из ЕС. Однако к вечеру большинство завоеванных позиций было потеряно. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,63%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,67%. Немецкий DAX снизился на 0,74%.
Ключевые фондовые индексы США начали день на отрицательной территории и продолжают топтание на месте. Данные с рынка труда вышли хуже, чем ожидал рынок: безработица выросла до 5%, а количество новых рабочих мест вне сельскохозяйственного сектора выросло лишь на 156 тыс. – ниже, чем ожидал рынок. Данные с рынка труда трактуются игроками по принципу "чем хуже – тем лучше", так как ФРС очень пристально смотрит за этими данными при принятии решений по ставкам. К 19:30 мск Dow Jones потерял 0,5%, индекс S&P-500 в минусе на 0,63%, Nasdaq снизился на 0,7%. Инвесторы получили еще один сигнал, говорящий о невысокой вероятности ужесточения монетарной политики ФРС США в ближайшее время в связи с неустойчивой ситуацией на рынке труда. Ранее предполагалось, что возросшие из-за президентских выборов политические риски станут основным препятствием для решения Федрезерва повысить ставку на заседании 1-2 ноября. Теперь же выросли сомнения и в том, что регулятор пойдет на повышение ставки в декабре. Вышедший отчет по рынку труда немного осадил доллар США на валютных площадках, считает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "РОССИЙСКИЙ КАПИТАЛ".
Цены на нефть перешли к небольшому снижению на торгах в пятницу на сообщениях о том, что Саудовская Аравия не смогла договориться о продаже дополнительных партий нефти своим постоянным клиентам в Азии по долгосрочным контрактам. К тому же число действующих буровых установок в мире в сентябре увеличилось на 37 единиц - до 1584 против 1547 в августе 2016 года, сообщает американская нефтесервисная компания Baker Hughes. Brent стоит сейчас $51,53, за "бочку" Light дают $49,59. "В качестве краткосрочной поддержки для стоимости нефтяных контрактов выступает ураган "Мэтью", который угрожает не только стабильности танкерных поставок нефти в США, но и добывающей инфраструктуре в Мексиканском заливе", - считает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". В начале следующей недели динамику нефтяным котировкам задаст Китай, который после длинных праздников возвращается на рынок, где во время его отсутствия цена подобралась к годовым максимумам. Напротив, США подключатся на день позже, поскольку понедельник является праздничным днем. Рынок будет следить за сообщениями с полей Всемирного энергетического конгресса, который будет проходить 9-13 октября в Стамбуле, и где планируется встреча РФ и ОПЕК для обсуждения потенциальной сделки. Кроме того, будут опубликованы отчеты от МЭА, ОПЕК, Минэнерго США по рынку нефти. Данные по безработице в США помогли укрепиться рублю, ввиду того, что возможность повышения ставки ФРС, возможно, отложится на более долгий срок. Курс "американца" к моменту подтянул 0,3% - до 62,33 рубля, евро подрос на 0,4% – до 69,54 рублей.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС упал на 0,16%. Фьючерс на акции "Сбербанка" прибавил 0,05%, "ЛУКОЙЛа" вырос на 0,06%, "Газпрома" уменьшился на 0,02%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,21338, "Газпром" - 4,33224, "ЛУКОЙЛ"– 49,05834, "Норильский никель" – 15,50264, "Роснефть" – 5,47593, "Ростелеком" – 7,74132, "Сургутнефтегаз" –4,70380, "Сбербанк" – 9,84767. МТС (США) - 7,93635, "ВымпелКом" (США) – 15,50264, "Мечел Сталь" (США) – 2,87049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,76047.
По мнению Андрея Диргина, директора аналитического департамента Альфа-Форекс, сигналы с рынка труда остаются противоречивыми, хотя именно его стабильность является одним из основных условий, необходимых для перехода ФРС США к "закручиванию гаек". "Сейчас основное внимание игроков будет приковано к заявлениям представителей американского ЦБ, поскольку важно понять, изменился ли их настрой. Если кто-то из признанных "ястребов" Комитета ФРС, к примеру, Стэнли Фишер или Джеймс Буллард, своей риторикой намекнут на отсутствие подходящих для повышения ставки условий, это может означать, что данное событие переносится на следующий год. Для мировых фондовых рынков это станет позитивным сигналом, а для доллара США – поводом для распродаж", - считает эксперт.
Между тем в понедельник пройдет внеочередное общее собрание акционеров "АВТОВАЗа", ожидается публикация операционных результатов "Магнита" за сентябрь 2016 года, состоится закрытие реестра акционеров ТМК для получения дивидендов. Владимир Путин, у которого сегодня, 7 октября, день рождения, посетит в понедельник 23-й Мировой энергетический конгресс в Стамбуле. Президент России также проведёт переговоры с президентом Турции Р.Эрдоганом. Состоится обсуждение актуальных вопросов российско-турецких отношений, региональной и международной повестки дня. Планируется подписание двусторонних документов.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
