<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/utrennie-prodazhi-soshli-na-net-rynok-rf-zhdet-statistiki-iz-ssha-20161007-133357/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Утренние продажи сошли на нет, рынок РФ ждет статистики из США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы в пятницу открылись на положительной территории, однако в первые часы торгов весь рост был нивелирован. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ остается весьма скромным – к 13:25 мск 12,31 млрд рублей. От падения российский рынок удерживает позитивная динамика на рынке энергоносителей, где нефть Brent готовится к ретесту максимума текущего года в районе $52,86. К 13:25 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,15% и составляет 1980,96 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавляет 0,49% и находится на отметке 999,33 пункта.
Британский фунт в ходе азиатской сессии в моменте обвалился на 6,1% и достиг минимальных за 31 год значений – 1,1841 в паре с американским долларом. В столь стремительном падении винят торговых роботов. Однако поводом для массированных распродаж стало заявление президента Франции Франсуа Олланда касательно скорого выхода Британии из ЕС – он призвал исключить страну и из зоны свободной торговли ЕС, что больно ударит по британскому бизнесу. Что касается самого Союза, то слухи о постепенном сворачивании ЕЦБ программы количественного смягчения не подтвердились, что улучшило настроения инвесторов. "Ужесточения кредитно-денежной политики европейского регулятора в ближайшие полгода можно не ждать. В сложившихся условиях и евро, и британский фунт явно смотрят вниз, то есть нынешние уровни - далеко не предел", - считает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский капитал".
Для российского рынка главной новостью стала директива правительства о покупке госпакета "Башнефти" "Роснефть" за 330 млрд рублей, что напугало миноритарных акционеров башкирской компании. "Сам факт приватизации одного госпакета за счёт другой госкомпании говорит о том, что российские активы по таким ценам никому не требуются. Поэтому перспективы приватизации самой "Роснефти" с обременением в виде "Башнефти" стали ещё туманней, если, конечно, не случится то, что сама "Роснефть" себя и выкупит, но это будет далеко от интересов миноритарных акционеров", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Акции Polymetal (-2,27%) продолжают снижение на фоне новостей об отказе от выплаты специальных дивидендов за 2016 год. Котировки "Башнефти" (ао +0,5%, ап -1,65%) заметно проседают на фоне скорого поглощения "Роснефтью" (-1,2%), при это "префы" опережают "обычку".
Акции "Сбербанка" растут на 0,06%, несмотря на неплохую отчетность по РСБУ за 9 месяцев – чистая прибыль банка выросла в 2,6 раза.
В числе лидеров сегодня акции сектора электроэнергетики: "Интер РАО" (+1,68%), "Энел Россия" (+1,36%),"Россети" (+1,32%), "ФСК ЕЭС" (+,04%). Прошлые потери отыгрывает "Сургутнефтегаз" (ао +1,16%, ап +1,72%).
Европейские биржи преимущественно снижаются. Исключение составляет Великобритания, где покупка активов идет на волке обвала курса фунта к доллару. Инвесторы успокоились относительно ужесточения политики ЕЦБ и теперь ждут новостей из США, где вечером выйдет большой блок статданных по рынку труда. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,87%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 в минусе на 0,57%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,74%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.0011, "Газпром" – 2.141, "ЛУКОЙЛ" – 48.871, "Норильский никель" – 155.626, "Роснефть" – 5.406, "Сургутнефтегаз" – 0.471, "Сбербанк" – 2.444.
Котировки нефтяных фьючерсов откатились от годовых максимумов. Однако снижение запасов в США и риторика ОПЕК+ относительно скорых переговоров в Стамбуле создают позитивный фон для рынка. К 13:20 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $52,15, ноябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $50,23.
Рубль корректируется вниз относительно доллара и евро, протестировав годовые максимумы на этой неделе. К 13:20 мск на валютной секции Московской биржи за один доллар дают 62,45 рубля, евро стоит 69,5425 рубля.
Погоду на рынках сделает американская статистика. Первая порция поступит в 15:30 мск – данные по рынку труда традиционно выступают одним из ключевых аргументов функционеров ФРС в пользу той или иной монетарной политики. Сейчас вероятность повышения ключевой ставки в ноябре оценивается рынком примерно в 20%, однако если к "ястребиным" высказываниям представителей FOMC добавится сильная статистика по рынку труда, эти ожидания могут быть пересмотрены, что приведет к укреплению доллара к мировым валютам. Также вечером инвесторы обратят внимание на данные по числу активных буровых установок в США, чье число растет в последние недели.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
