<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-investory-zanyali-vyzhidatelnuyu-poziciyu-do-publikacii-dannyx-po-rynku-truda-ssha-20161007-094933/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Инвесторы заняли выжидательную позицию до публикации данных по рынку труда США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
К завершающему торговому дню недели российский фондовый рынок подошел в приподнятом настроении. Рост нефтяных котировок и укрепление рубля помогли отечественным индексам закрыть четверг в плюсе. Индекс ММВБ вырос на 0,4%, его значение составило 1983,88 пункта, индекс РТС окреп на 0,7% - до 1004,25 пункта.
В лидерах роста отметились бумаги "Аптечной сети 36,6" (+7,2%), "АЛРОСА" (+4,4%) на фоне новостей о том, что реализация алмазов в сентябре составила $435,1 млн, акции "Сургутнефтегаза" (ап+3,2%, ао +0,9%), "Интер РАО" (+2,6%), "Сбербанка" (ап+2,14%), НЛМК (+2,14%), ММК (+1,8%), "Распадской" (+1,5%).
Аутсайдерами стали "Башнефть" (ап-6,7%, ао-2,7%), "РУСАЛ" (-3,4%), Polymetal (-2,9%), "Уралкалий" (-2,13%), АФК "Система" (-1,9%), ТГК-1 (-1,8%), "Акрон" (-1,5%), "Юнипро" (-1,2%), "Фармстандарт" (1,19%).
Торги в Европе имели отрицательный характер. Как отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", биржевые индикаторы отреагировали на понижение котировок акций табачной компании Imperial Brands (-1,7%), сетевой компании National Grid (-1,9%), а также телекомов Vodafone (-1,1%) и BT (-1,9%). Между тем, еще недавно давление на рынок оказывала история с грозящими штрафами Deutsche Bank. Но ситуация постепенно стабилизируется. В четверг немецкий финансовый регулятор заявил, что не нашел доказательств по делу отмывания денег банком в России и его деятельности в обход санкций, в которых финансовая организация подозревалась ранее. В итоге, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,47%, Французский CAC 40 просел на 0,22%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,16%.
Американские индексы не смогли определиться с направлением движения: Dow Jones снизился на 0,07%, S&P –вырос на 0,05%, Nasdaq ослаб на 0,17%. Инвесторы негативно восприняли слова вице-председателя ФРС Стенли Фишера, отметившего, что сложившиеся низкие ставки могут подорвать финансовую стабильность и подвергнуть экономику США риску.
Основное внимание рынков сегодня будет обращено на статистику по рынку труда США, которая поможет игрокам определиться с ожиданиями относительно действий ФРС. В частности, азиатские площадки завершают пятницу в минусе. Японский индекс Nikkei опустился на 0,32%, корейский KOSPI потерял 0,58%, гонконгский HANG SENG снизился на 0,49%. В Китае торги сегодня не проводятся в связи с национальным праздником.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,19237, "Газпром" - 4,29073, "ЛУКОЙЛ"– 48,89831, "Норильский никель" – 15,57265, "Роснефть" – 5,48593, "Ростелеком" – 7,63130, "Сургутнефтегаз" – 4,69680, "Сбербанк" – 9,78187. МТС (США) – 7,93135, "ВымпелКом" (США) – 3,44144, "Мечел Сталь" (США) – 2,92050, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,85048.
Сырьевой рынок продолжает рост, вызванный ожиданиями снижения объемов нефтедобычи после встречи производителей углеводородов в Алжире. Так, министр энергетики Алжира заявил, что производители встретятся 8-13 октября в Стамбуле, где обсудят возможность снижения объемов добычи на 1% по сравнению с алжирским пактом. Плюс к этому, подогревает рынок статистика о запасах нефти в США, демонстрирующая снижение на 2,976 млн барр. Кроме того, позитивно рынок воспринимают новости об урагане Мэтью. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $52,49, за "бочку" нефти марки Light дают $50,44.
Сегодня станут известны данные по уровню безработицы в США, которые повлияют на сроки повышения базовой процентной ставки ФРС. Ожидается, что уровень безработицы в Америке в сентябре остался на уровне августа в 4,9%, а число рабочих мест в несельскохозяйственных отраслях экономики выросло на 175 тысяч. Аналитики уверены, что позитивная статистика будет восприниматься участники торгов "от противного" и усилит ожидания того, что американский регулятор решится на повышение процентной ставки с текущего уровня в 0,25-0,5% годовых, так как улучшение состояния рынка труда является одним из главных условий для ужесточения монетарной политики. До появления официальных данных инвесторы занимают выжидательную позицию. Решение о повышении ставок негативно скажется на развивающихся рынках, в том числе и российском.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
