<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/xoroshaya-statistika-po-rynku-truda-ssha-mozhet-privesti-k-rasprodazham-v-vysokoriskovyx-aktivax-20161006-200924/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хорошая статистика по рынку труда США может привести к распродажам в высокорисковых активах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Закрытие четверга на российском фондовом рынке прошло при незначительном повышении индексов. Рублевый индекс ММВБ подрос на 0,4% - до 1983,88 пункта, долларовый РТС понялся на 0,7%, его значение составляет 1004,25 пункта. В ожидании завершения недели и на фоне невнятного внешнего фона инвесторы предпочитают занять выжидательную позицию до появления новостей, способных определить направление движения рынка.
В плюсе сегодня торговались бумаги "АЛРОСА" (+4,4%), реагирующие на новость о том, что в сентябре 2016 года компания продала алмазы на $435,1 млн, бриллианты - на $18,9 млн.
Данные о том, что "Сургутнефтегаз" за январь-сентябрь 2016 года увеличил добычу нефти на 0,22%, вывели бумаги нефтяной компании в лидеры: привилегированные росли на 3,2%, обыкновенные - на 0,6%.
Котировки "Роснефти" (+0,5%) продолжают рост, отыгрывая новости о приобретении 50% акций "Башнефти". Это может произойти уже до 15 октября, такова директива правительства, сумма сделки не превысит 330 млрд рублей. В то же время акции "Башнефти" сегодня были в аутсайдерах торгов: "префы"-6,7%, "обычка" -2,7%.
Кроме того, рост показали "Аптечная сеть 36,6" (+4,6%), "Интер РАО" (+2,6%), "Мостотрест" (+2,2%), "Сбербанк" (ап+2,1%, ао+0,6%), НЛМК (+2,1%), ММК (+1,8%), "Распадская" (+1,5%). В минусе оказались "РУСАЛ" (рдр-3,5%), Polymetal (-2,9%), АФК "Система" (-1,9%), ТГК-1 (-1,8%), "Акрон" (-1,5%), "Юнипро" (-1,3%). Акции "Уралкалия" (-2,1%) снижались на новости о том, что президент РФ Владимир Путин поручил провести проверку соблюдения калийной компанией законодательства, регулирующего проведение закладочных работ в шахтах. Не исключено, что по результатам указанной проверки будут начислены штрафы со стороны регулирующих органов, считают эксперты.
Европейские индексы не показывали единой динамики в ходе торгов и только к закрытию полностью "окрасились" в красный цвет. За день британский FTSE100 снизился на 0,47%, французский CAC40 потерял 0,22%, а немецкий DAX - на 0,16%. Давление оказывают ухудшение прогнозов МВФ по ВВП Великобритании и грозящие Deutsche Bank штрафы.
Торги в Америке начались на отрицательной стороне. Основным негативом стали новости о том, что крупные претенденты на покупку Twitter отказались от своих намерений, в том числе Google и Walt Disney. Такие сообщения вызвали обвальное падение акций. К 19:40 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones потерял 0,07%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил незначительные 0,03%, а индекс высоких технологий Nasdaq снизился на 0,13%. Между тем, сдерживают от падения рынок данные о снижении числа первичных обращений за пособиями по безработице с 254 до 249 тысяч, тогда как аналитики прогнозировали рост до 257 тысяч.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,19237, "Газпром" - 4,29073, "ЛУКОЙЛ"– 48,89831, "Норильский никель" – 15,57265, "Роснефть" – 5,48593, "Ростелеком" – 7,63130, "Сургутнефтегаз" – 4,69680, "Сбербанк" – 9,78187. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) –7,93135, "ВымпелКом" (США) – 3,46559, "Мечел Сталь" (США) – 2,92050, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,78187.
Стремительное повышение нефтяных цен началось в четверг после публикации данных от Минэнерго США о снижении запасов сырья. Так, неожиданным для рынка оказался спад на 2,976 млн баррелей при прогнозах роста на 2,56 млн баррелей. Стоит отметить, что это уже пятая подряд неделя снижения. За это время запасы сократились на 26,13 млн баррелей. Еще одним плюсом для сырьевых рынков стали ожидания дальнейшего сокращения добычи в США из-за урагана Мэтью. Как уточняет аналитик ВТБ 24 Алексей Михеев, производство нефти в США сокращается и минимум года недалеко. "У нас нет сомнений, что минимум по добыче нефти в США будет обновлен в ближайшие недели", - отмечает он. К 19:40 мск нефть марки Brent торгуется на отметке $52,48 за баррель, "бочка" нефти марки Light оценивается в $50,34.
Российская валюта продолжает укрепляться уже не первую неделю, чему способствует рост нефтяных котировок после встречи экспортеров в Алжире и появления единого мнения участников рынка относительно "заморозки" добычи сырья. К настоящему моменту бивалютная корзина просела на 0,7% - до 65,3228 рубля. Доллар подешевел на 0,6%, его значение составляет 62,058 рубля. Европейская валюта ослабла на 0,9% - до 69,28 пункта.
Открытие торгов пятницы ожидается на текущих уровнях, динамика в течение дня будет зависеть от публикации данных по американскому рынку труда. Аналитик ГК "ФИНАМ" Богдан Зварич отмечает, что хорошая статистика по рынку труда США может привести к распродажам в высокорисковых активах, в том числе и российских. Кроме того, негативную роль может сыграть эффект пятницы.

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
