<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-snizhaet-oboroty-ozhidaya-zavtrashneiy-statistiki-iz-ssha-20161006-132620/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок снижает обороты, ожидая завтрашней статистики из США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок третью сессию подряд стартовал на отрицательной территории, несмотря на сильную динамику на рынке энергоносителей. Однако ближе к середине дня часть потерь была отыграна. Обострение конфронтации с Западом, разговоры о новых санкциях со стороны США и Европы, потенциальная "самоприватизация" "Роснефти" не усиливают спрос на российские активы. Достаточно крепкий рубль усложняет ситуацию, не давая индексу ММВБ возобновить рост.
Вчера EIA опубликовало свою оценку изменения запасов нефти в США за неделю и к радости покупателей отчиталось об их снижении почти на 3 млн баррелей (рынок ждал роста). При этом запасы нефти в Кушинге выросли на 400 тыс. баррелей. При этом среднесуточный объем производства нефти в Штатах снизился на 30 тыс. баррелей, рост был зафиксирован только на Аляске. В числе позитивных для нефти новостей и встреча ОПЕК + Россия в Стамбуле 9-13 октября: "Правительство Венесуэлы выпустило заявление, согласно которому в переговорах, помимо России и самой Венесуэлы, примут участие представители Саудовской Аравии, Алжира, Габона, Катара, ОАЭ", - отмечает Анастасия Игнатенко, аналитик TeleTrade.
К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ снизился на 0,06% и составлял 1974,67 пункта, долларовый РТС терял 0,01% и находился на отметке 996,96 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ достиг 8,92 млрд рублей.
Среди "голубых фишек" снижаются котировки акций "Аэрофлота" (-0,19%), заметно подросшие накануне, а также "Московской биржи" (-0,69%), "Газпрома" (-0,28%), "ЛУКОЙЛа" (-0,75%), "Роснефти" (-0,7%), "Северстали" (-0,5%), "Норильского никеля" (-0,12%). Акции Polymetal (-1,5%) продолжают дешеветь после заявлений руководства о намерении отказаться от выплаты спецдивидендов по итогам этого года.
Таблицу лидеров возглавляют бумаги "АЛРОСА" (+2,65%), "Распадской" (+3,02%), "Мостотреста" (+2,68%), "ФСК ЕЭС" (+1,6%), а также "префы" "Суртугнефтегаза" (+1,56%). "Обычка" "Сбербанка" плюсует на 0,38%, "префы" - +1,46%. На положительной территории торгуются и акции ВТБ (+0,14%), благодаря заметному укреплению рубля в последнее время.
Европейские индексы торгуются достаточно волатильно, и к середине дня продажи преобладают. Факторы риска на рынке прежние – запуск процедуры Brexit в 1 квартале следующего года и возможный постепенный уход ЕЦБ от ультрамягкой монетарной политики. Пара GBP/USD отыграла часть ранее понесенных потерь, но скорый выход Британии из ЕС и вероятное ужесточение монетарной политики в Штатах говорят в пользу ослабления фунта. Важной статистики сегодня не ожидается. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,28%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,35%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,32%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0,0011, "Газпром" – 2,129, "ЛУКОЙЛ" – 48,888, "Норильский никель" – 156,827, "Роснефть" – 5,416, "Сургутнефтегаз" – 0,466, "Сбербанк" – 2,431.
Нефть Brent накануне тестировала отметку $52, но откатилась вниз. Максимум этого года находится на уровне $52,86. Намерение стран ОПЕК+ продолжать переговоры, несомненно, говорит в пользу усиления "бычьих" настроений на рынке, однако, как отмечает Василий Олейник, эксперт "Ай Ти Инвест", пока все разговоры полностью расходятся с реальными действиями. "Пока ОПЕК ведёт переговоры о замораживании и сокращении квот на добычу, совокупная добыча всех стран, входящих в картель, в сентябре установила новый исторический максимум, а сами саудиты на октябрь даже снизили отпускные цены для своих азиатских партнёров", - подчеркивает он. К 13:20 мск декабрьский контракт на нефть марки Brent стоит $51,8, ноябрьский фьючерс на нефть сорта Light торгуется на отметке $49,73.
Рубль также обосновался вблизи годовых максимумов, следуя за динамикой цен на нефть. Однако поводов пробить отметку 62 рубля за доллар пока нет. Рынок на 60% уверен в повышении ключевой ставки в США в декабре, а значит у доллара есть мощный фактор поддержки. Завтрашняя статистика по рынку труда в Штатах способна скорректировать эти ожидания. К 13:20 мск доллар на торгах в Москве стоит 62,4 рубля, евро торгуется у отметки 69,7825 рубля.
Сессия обещает быть спокойной, а настроения консолидационными. Завтра в США выйдет большой блок статистики по рынку труда. Вчера ADP сообщило, что уровень занятости в частном секторе в сентябре вырос на 154 тыс. рабочих мест. Число новых рабочих мест в августе было пересмотрено в сторону увеличения – со 175 тыс. до 177 тыс. Консенсус-прогноз предполагает, что и в сентябре было создано 175 тыс. рабочих мест. "Отчет от ADP по числу рабочих мест в частном секторе был воспринят рынком довольно спокойно, так как у показателя с данными по NFP довольно слабая корреляция", - поясняет Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари".

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
