<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/obostrenie-otnosheniiy-rossii-i-ssha-zatrudnit-popytki-rosta-rossiiyskogo-rynka-20161005-193757/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обострение отношений России и США затруднит попытки роста российского рынка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодняшние торги на российском фондовом рынке прошли при минорном настроении. К закрытию дня индекс ММВБ потерял 0,5%, его значение составило 1975,85 пункта, индекс РТС просел на 0,3% – до 997,11 пункта. Стоит отметить, что снижение на отечественных площадках проходило при росте фьючерсов на нефть, обновляющих среднесрочные максимумы. Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", полагает, что участники локальных торгов приняли во внимание явное осложнение внешнеполитического фона. "В начале текущей недели Россия приостановила действие международного соглашения с США об утилизации избыточного оружейного плутония. После небольшой паузы США прекратили взаимодействие с Россией по поводу соблюдения перемирия в Сирии и подтвердили возможность введения новых экономических санкций в отношении России в связи с ее действиями в Арабской Республике. Теперь есть все основания ожидать дальнейшего обмена дипломатическими "любезностями". Этому способствует оживление американской риторики, обусловленное приближающимися президентскими выборами в США", - поясняет г-н Манжос.
Негативное движение сегодня отмечено в акциях "металлургов" и горнодобытчиков: "Распадская" (-4%), "Мечел" (ао-2,2%, ап-1,9%). Бумаги Polymetal (-5,9%) ушли вниз на новостях об отказе от выплаты промежуточных дивидендов из-за неблагоприятной конъюнктуры рынка драгоценных металлов.
Снижаются и акции электроэнергетиков: "Энел Россия" (-4,6%), "ФСК ЕЭС" (-4,17%), "Россети" (-3,9%), "РусГидро" (-2,17%), ОГК-2 (-2,9%).
Вопреки росту нефтяных цен акции нефтегазового сектора не смогли показать позитива: "Газпром" (-1,05%), "НОВАТЭК" (-0,6%), "Сургутнефтегаз" (-0,3%), "ЛУКОЙЛ" (-0,03%). Аналитики полагают, что данная тенденция могла была быть вызвана желанием инвесторов сократить позиции. Кроме того, акции "Роснефти" (-1,4%) реагировали на слухи о том, что компания планирует выкупить у государства пакет собственных акций, который предполагалось продать частным инвесторам в ходе приватизации.
Росли против рынка "Мосбиржи" (+2%), Yandex (+1,8%), ММК (+1,7%), АФК "Система" (+1,4%), "Северсталь" (+1,17%), "Ростелеком" (+1,15%), "ДИКСИ" (+1,15%).
Европейские индексы снижаются на фоне новостей о планах ЕЦБ начать досрочно сворачивать программу QE. Британский индекс FTSE 100 потерял 0,57%, французский CAC 40 в минусе на 0,25%, немецкий DAX оказался в минусе на 0,3%. Плюс к этому, негатива добавили данные об августовских розничных продажах в еврозоне, которые вышли на уровень 0,6%, тогда как аналитики прогнозировали 1,5%.
Американские индексы были поддержаны ростом нефтяных котировок, Brent смогла не только закрепиться выше психологического уровня в $50 за баррель, но подняться до $52. К 19:30 мск Dow Jones подрос на 0,7%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,5%, Nasdaq окреп на 0,7%. Между тем, некоторое давление на американские индикаторы оказывала статистика. Так, индикатор занятости ADP со 175 тысяч в августе снизился до 154 тысяч в сентябре, тогда как аналитики не ждали столь сильного провала и прогнозировали выхода к 166 тысячам. Плюс к этому, сальдо торгового баланса товаров и услуг в августе снизилось на $40,73 млрд, ожидалась просадка на $39,3 млрд.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,20537, "Газпром" - 4,25072, "ЛУКОЙЛ"– 48,90831, "Норильский никель" – 15,58265, "Роснефть" – 5,46093, "Ростелеком" – 7,61129, "Сургутнефтегаз" – 4,65079, "Сбербанк" – 9,73866. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 7,86747, "ВымпелКом" (США) – 3,48059, "Мечел Сталь" (США) – 3,00051, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,83048.
"Черное золото" вчера получило поддержку от данных американского института нефти о снижении запасов, сегодня официальные данные от Минэнерго США подтвердили эту тенденцию, показав сокращение на 2,976 млн баррелей (аналитики прогнозировали рост на 2,56 млн баррелей). К настоящему моменту нефть марки Brent растет к $51,93, за "бочку" нефти марки Light дают $49,82.
Курс рубля, показывающий в последнее время неплохую устойчивость, последовал за нефтяными котировками. Бивалютная корзина к настоящему моменту снижается на 0,5%, ее значение составило 65,771 рубля. Доллар подешевел на 0,4% - до 62,405 рубля, евро ослаб на 0,5% - до 69,885 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС вырос на 0,36% и составил 99 560 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" окреп на 0,3%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,08%, "Газпрома" - на 0,05%.
Рублевый индекс в ходе торгов среды так и не смог подняться до 2000 пунктов. Сегодня сильным позитивом стало повышение цен на нефть. Между тем, для российских индексов тревожным фактором стало обострение отношений между Россией и США после того, как страны не смогли достичь консенсуса по действиям в Сирии. Плюс к этому, в срыве перемирия в Сирии Россию обвинил кандидат в президенты Дональд Трамп. Андрей Диргин, директор аналитического департамента "Альфа-Форекс", считает, что на снятие санкций в обозримом будущем надеяться не стоит. Ухудшение отношений России и США в краткосрочной перспективе затруднит попытки роста на российском рынке, полагают аналитики.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
