<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/indeks-mmvb-uderzhal-rubezh-2200-punktov-20170201-195422/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индекс ММВБ удержал рубеж 2200 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок акций сегодня финишировал в "зеленой зоне". Рост индекса PMI в обрабатывающих отраслях РФ и позитив на зарубежных площадках настраивал участников торгов на покупки, а вот укрепление доллара несколько охладило оптимистов. В итоге к закрытию индекс ММВБ поднялся на 0,64% и составил 2231,68 пункта, а индекс РТС прибавил 0,29% - до отметки 1167,53 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 28,9 млрд рублей. "Техническая картина, сложившаяся в индексе ММВБ, продолжает оставаться "бычьей", - отмечает Богдан Зварич, аналитик ГК "Финам".
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги ТМК (-5,61%) после объявления о проведении SPO по цене ниже рынка, ТГК-1 (-2,28%), "Газпрома" (-0,1%), "префы" "Мечела" (-1,68%), РДР "РУСАЛа" (-1,34%).
Лидерами повышения стали акции ММК (+3,44%), "Северстали" (+2,61%), "Мостотреста" (+2,34%), "РусГидро" (+2,28%), "Норникеля" (+2,27%), Polymetal (+2,17%).
Капитализация МТС (+1,2%) выросла после того, как оператор повысил диапазон цены выкупа акций до 270-290 рублей.
Ралли в "Башнефти" (ао +0,63%, ап +3,89%) выдохлось.
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика. Инвесторы оценивали данные статистики и корпоративные отчетности. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,05%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,89%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 1%. Siemens (+5,12%) зафиксировала рост квартальной прибыли. Годовая прибыль Roche Holding (+2,19%) поднялась на 8% г/г. Квартальная прибыль Electrolux (+1,26%) превысила прогнозы аналитиков. Квартальные финансовые результаты Volvo (+5,19%) превысили прогнозы аналитиков.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,26839, "Газпром" (Анг) - 4,91934, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 55,74948, "Норильский никель" (Анг) - 16,39779, "Роснефть" (Анг) - 6,63113, "Ростелеком" (Анг) - 8,37142, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,34091, "Сбербанк" (Анг) - 11,70199. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 10,42577, "ВымпелКом" (США) - 4,16237, "Мечел Сталь" (США) - 6,02602.
Рынок акций США открылся повышением на фоне хорошей статистики по рынку труда и отчетности Apple. Кроме того, на Уолл-стрит ждут итогов заседания ФРС по ставке, а также комментариев регулятора относительно монетарной политики в текущем году. Рынок будет оценивать степень "ястребиности" комментариев ФРС. На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавил 0,01%, Nasdaq в плюсе на 0,22%, индекс S&P 500 снизился на %. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,14% - до пунктов. Сегодня квартальные результаты раскроют Facebook, Legg Mason, MetLife, Symantec. "По Facebook мнения и прогнозы аналитиков уже не такие единодушные. И плюс к этому явно негативное отношение Марка Цукерберга к новому президенту. А это сейчас играет немаловажную роль. Так что будет очень интересно посмотреть на поведение участников рынка в отношении этих акций", - считает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи".
Нефть торгуется в "зеленой зоне". К 19:40 мск за апрельский контракт нефти марки Brent дают $56.33, Light - $53,42. Участники рынка проигнорировали прогноз API об увеличении запасов нефти в США, предпочтя поверить информации ОПЕК о выполнении обязательств по сокращению добычи в рамках глобального пакта. Статистика EIA подтвердила рост запасов нефти в США: за неделю резервы пополнились на 6,466 млн баррелей (ожидалось 3,289 млн барр.).
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,19% и составляет 116 640 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,04%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,03%, на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,16%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции к доллару США и укрепил – к евро. Доллар подорожал на 0,05%, его стоимость теперь составляет 60,19 рубля, евро подешевел на 0,22% - до 64,76 руб. Рубль ушел в небольшой минус из-за опасений интервенций ЦБР в феврале. Данные по объемам покупок станут известны в пятницу. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1,076.
В четверг, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. "Пока растёт нефть, российский рынок будет воздерживаться от падения, а рубль от ослабления. Однако надежд на взлёт котировок нефти немного, поэтому краткосрочные перспективы оптимизма на российском рынке также ограничены", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Завтра выйдет блок информации по индексу цен производителей еврозоны, количеству обращений американцев за пособиями по безработице, Банк Англии примет решение по ставке.

Стратегия «Россия: защита от кризиса» — ваша «страховка» от неожиданностей на финансовых рынках. Портфель собран из нескольких эффективных алгоритмов, позволяющих зарабатывать в периоды нестабильности как на валютных инструментах, так и за счет дивидендных выплат компаний-экспортеров, имеющих валютную выручку. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
