<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/geopolitika-pobezhdaet-ekonomiku-a-rosneft-operezhaet-rynok-v-padenii-na-novostyax-o-samoprivatizacii-20161005-134643/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Геополитика побеждает экономику, а "Роснефть" опережает рынок в падении на новостях о "самоприватизации"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском фондовом рынке в среду вновь открылись на отрицательной территории. Новостной фон остается весьма насыщенным со вчерашнего вечера. Так, глава ФРБ Ричмонда Джеффри Лакер высказался за скорейшее повышение ключевой ставки, что успело обвалить котировки драгоценных металлов (золота, серебра, платины). Также появились слухи о том, что ЕЦБ намерен ужесточить монетарную политику: "ЕЦБ обдумывает сокращение объема QE на 10 млрд евро в месяц в качестве способа выхода из сверхмягкой политики (т.е. понадобится 8 месяцев, чтобы QE, работающее сейчас со скоростью 80 млрд евро в месяц, прекратило свое действие)", - поясняет Алексей Михеев, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. Это поддержало евро в паре с долларом, однако отметка 1,115 показана была.
В экономику снова вмешивается геополитика. Ухудшение отношений России и США происходит стремительно – в начале недели РФ расторгла соглашение об утилизации оружейного плутония, вскоре США разорвали договоренности по мирному урегулированию в Сирии. Вчера кандидат в президенты США Дональд Трамп, от которого ждали сдержанной риторики в адрес Москвы, обвинил Кремль в срыве мирного процесса в Арабской Республике.
Вместе с тем, стоимость нефти Brent растет, но до максимума этого года в районе $52,8 за баррель Brent еще далеко. И всё благодаря данным Американского института нефти по запасам "черного золота" в США – организация неожиданно сообщила о снижении запасов за прошлую неделю на 7,6 млн баррелей, тогда как рынок ждет роста более чем на 2 млн. Официальные данные от EIA появятся сегодня в 17:30 мск, и, если они окажутся хуже прогнозов API, рынок неминуемо ждет коррекция при прочих равных условиях.
К 13:35 мск рублевый индексы ММВБ снижается на 1,04% и составляет 1964,35 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,96% и находится на отметке 991,2 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет 12,31 млрд рублей.
Коррекция началась в добывающем секторе: "Распадская" (-3,73%), "Мечел" (ао -3,29%, ап -2,7%). Заметно хуже рынка ключевой сектор "нефть и газ": "Газпром" (-1,22%), "ЛУКОЙЛ" (-1,02%), "Роснефть" (-2,36%), "Сургутнефтегаз" (-0,48%). Сегодня Фонд "Энергия" сообщил, что покупателем 19,5% госпакета акций "Роснефти" может стать сама компания. Котировки НК снижаются ускоренными темпами.
Под давлением и бумаги банков: ВТБ (-1,05%), "Сбербанк" (-0,69%). Угроза введения новых санкций со стороны США заметно снижает спрос на российские бумаги. Котировки "РУСАЛа" снижаются на 2,64% в рамках коррекции ко вчерашнему росту на новостях о скорой покупке пакета "ОНЭКСИМ" в компании структурами Виктора Вексельберга.
Против рынка идут акции "Аэрофлота" (+2,01%) и "Московской биржи" (+1,55%), существенно подешевевшей накануне. Также растут бумаги "Полюс" (+0,49%) в рамках отскока цен на золото.
Европейские биржи умеренно снижаются в среду на фоне опасений ужесточения монетарной политики ЕЦБ. Евро на этом фоне отыгрывает потери в паре с долларом. Индекс деловой активности в секторе услуг Германии за сентябрь вышел лучше ожиданий – 50,9 пункта при прогнозе в 50,6 пункта. Воодушевляющая картина и в Великобритании, где PMI в секторе услуг в сентябре составил 52,6 пункта, тогда как ожидалось только 52 пункта. Экономика показывает устойчивость к негативу Brexit. К 13:35 мск британский FTSE100 снижается на 0,48%, французский CAC40 в минусе на 0,68%, а немецкий DAX теряет 0,64%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:35 мск составляет: ВТБ – 0.00111, "Газпром" – 2.129, "ЛУКОЙЛ" – 48.833, "Норильский никель" – 155.661, "Роснефть" – 5.391, "Сургутнефтегаз" – 0.463, "Сбербанк" – 2.406.
Нефть продолжает расти на ожиданиях снижения запасов в США. Однако, как отмечает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", среди новостей хватает неблагоприятных для "быков": "Иран по итогам сентября еще увеличил добычу нефти (и по оценкам уже вышел на досанкционные уровни). Замминистра энергетики РФ Кирилл Молодцов сообщил, что Минэнерго РФ не исключает возможности продолжения роста добычи нефти в 2016 году. А Wall Street Journal пишет о том, что малоизвестная компания Caelus Energy сообщила об обнаружении крупных запасов нефти на Аляске. (Оптимистичные оценки возможной добычи нефти на месторождении составляют 1,8-2,4 миллиарда баррелей нефти). Так что для дальнейшего роста цены растет частокол препятствий, и способность цен нефти преодолеть летние максимумы все еще вызывает некоторые сомнения", - поясняет он. К 13:35 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $, ноябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $.
Рубль укрепляется вслед за нефтью, но фундаментальных причин для роста у "россиянина" нет. К настоящему моменту стоимость барреля в рублях составляет 3 235 (в бюджет на 2016 года заложено 3 165 рублей). К 13:35 мск доллар на торгах Московской биржи стоит рубля, за один евро дают рубля.
Негативные факторы перевешивают и российские активы не пользуются спросом. Дорогая нефть не исправляет ситуацию. Хотя если официальные данные по запасам в США сегодня вечером порадуют инвесторов, краткосрочно позитив может перекинуться и в российские бумаги.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
