<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-nakaplivaet-potencial-dlya-ryvka-k-2000-po-mmvb-no-a-poka-investory-zhdut-otchet-api-20161004-194649/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок накапливает потенциал для рывка к 2000 по ММВБ, но а пока инвесторы ждут отчет API]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок во вторник открылся снижением. Обострение отношений между Россией и США вокруг Сирии набирает обороты. Любая военная провокация может привезти к резкому выходу зарубежных инвесторов из российских активов, что скажется не только на стоимости акций, но и на курсе российской валюты, считают аналитики. Помимо этого, определенную напряженность создает ситуация вокруг Deutsche Bank. Пока слухи об урегулировании разногласий с Минюстом США и наложении более щадящих взысканий подтверждены не были. ММВБ закрыл день на отметке 1985,02 пункта, растеряв 0,09%. Долларовый индекс РТС остановился на уровне 1000,84 пункта (-0,38%). Общий объем торгов на рынках Московской биржи в сентябре 2016 года вырос на 5,7% по сравнению с сентябрем 2015 года и составил 74,6 трлн рублей. Объем торгов на фондовом рынке в прошлом месяце вырос и составил 2 073,4 млрд рублей. На этой новости в аутсайдерах оказались бумаги "Мосбиржи", просевшие на 5,8%
Международный валютный фонд повысил прогноз ВВП России на 2016 год – снижение составит 0,8%, а в 2017 году рост составит 1,1%. Такие данные содержаться в обновленном обзоре МВФ World Economic Outlook (WEО). "Более высокие доходы от экспорта нефти обеспечивают некоторое облегчение экспортерам и российской экономике, где, в частности, спад ВВП в этом году прогнозируется более мягким, чем это было предусмотрено WEО в апреле 2016 года. Тем не менее, прогноз роста в России на 2017 год остается на низком уровне с учетом влияния санкций на производительность труда и инвестиции", - говорится в сообщении МВФ.
Министр экономического развития РФ Алексей Улюкаев заявил, что Россия готова поддержать "заморозку" добычи нефти, если страны ОПЕК примут окончательное решение в ноябре. Однако эти комментарии не оказали поддержки бумагам нефтегазового сектора, где преобладает негативный настрой: "Сургутнефтегаз" (-2,27%), "ЛУКОЙЛ" (к вечеру прибавившие 0,06%), "Башнефть" (-1,5%).
Одной из значимых корпоративных новостей стало сообщение "Роснефти" (+0,17%) о состоявшемся единогласном одобрении советом директоров существенной сделки, размер которой превышает $1,5 млрд. Детали будут раскрыты позднее. Эту новость можно трактовать как косвенное подтверждение появившихся накануне слухов о том, что правительство рассматривает вариант продажи контрольного пакета "Башнефти" нефтяной компании "Роснефть" без проведения торгов за 325 млрд руб. Для "Роснефти" новость неоднозначна, считает Андрей Ярных, трейдер банка UBS. Компания должна будет привлекать дополнительные средства, хотя у нее и так достаточно большая долговая нагрузка. "И неочевидно, будет ли какая-то синергия от этого приобретения. С точки зрения "Башнефти", встает вопрос миноритарных акционеров – будет ли "Роснефть" предлагать оферту для них или нет", - подчеркивает эксперт.
РДР "РУСАЛ" выросли более чем на 6% на новостях о том, что В.Вексельберг намерен выкупить 17% компании у группы ОНЭКСИМ в ближайший месяц. Спросом сегодня также пользовались бумаги "Северстали" (+2,8%), "М.Видео" (+3,4%), "Распадской" (+1,3%). Акции "Сбербанка" снизились на 0,51%, несмотря на позитивную новость о запуске Apple Pay. В банке еще не оценили доход от нового сервиса, полагаю, эффект будет не за счет комиссионных, а за счет роста числа платежей. "У банка не менее 10 млн потенциальных клиентов этого сервиса, за год оборот по картам составит порядка 1 трлн рублей", - считает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст". Падали также бумаги Polymetal (-4,4%), "ФСК ЕЭС" (-1,7%), "КАМАЗа" (-2,8%).
Европейские площадки закрылись в "зеленом". По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вплотную подошел к рекордным значениям, увеличившись на 1,3% (7 074,34 пункта). Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 1,11%. Немецкий DAX вырос на 1,18%. Сегодняшняя статистика со стороны еврозоны показала, что индекс цен производителей в августе сократился больше, чем предполагалось. Индикатор просел на 0,2% м/м при прогнозе в -0,1% м/м. В годовом сопоставлении индекс снизился на 2,1%, как и предполагалось. Реакции на эту статистику почти не было, инвесторы остаются под впечатлением вчерашней американской публикации по PMI.
Между тем британский фунт движется к многолетним минимумам, чему способствовала новость от премьер-министра Великобритании Терезы Мэй. Она заявила, что процедура выхода страны из ЕС будет начата в 1-м квартале 2017-го года. Это сразу напомнило участникам рынка о проблеме "брекзита" и непредсказуемости последствий данного события для мировой экономики. В перспективе это может ограничить развитие оптимистичных настроений на мировых площадках, уверен Андрей Диргин, директор аналитического департамента "Альфа-Форекс". Рубль сегодня терял позиции по отношению к доллару. Курс "американца" к моменту вырос на 0,38% - до 62,53 рубля, евро - на 0,32% – до 70 рублей.
Рынок нефти продолжает активно реагировать на вербальные интервенции экспортеров. ОПЕК в сентябре увеличила добычу нефти до рекорда на фоне возобновления производства в Ливии и Нигерии, которые, вероятно, будут освобождены от ограничений, предварительно согласованных на алжирской встрече картеля. В прошлом месяце добыча ОПЕК выросла на 170 тыс. баррелей в сутки (б/с) и составила 33,75 млн б/с. Brent стоит $51,23, за "бочку" Light дают $48,9.
Ключевые фондовые индексы США демонстрируют в первой половине торгов волатильную динамику. Важной макроэкономической статистики сегодня не публиковалось. Значимой новостью стало ухудшение прогнозов МВФ относительно темпов роста американской экономики. Так, по обновленным оценкам фонда, ВВП США увеличится в текущем году на 1,6%, тогда как в июле прогнозировался рост показателя на 2,2%. К 19:40 мск Dow Jones потерял 0,16%, индекс S&P-500 в минусе на 0,18%, Nasdaq вырос на 0,06%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС упал на 0,31%. Фьючерс на акции "Сбербанка" упал на 0,28%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,3%, "Газпрома" уменьшился на 0,24%. По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,25438, "Газпром" - 4,29573, "ЛУКОЙЛ"– 49,04834, "Норильский никель" – 15,89270, "Роснефть" – 5,55094, "Ростелеком" – 7,59129, "Сургутнефтегаз" – 4,73881, "Сбербанк" – 9,74566. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 7,82633, "ВымпелКом" (США) – 3,48702, "Мечел Сталь" (США) – 3,03052, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,85048.
Российский фондовый рынок последние дни накапливает потенциал для роста выше отметки 2000 пунктов и в случае отсутствия негатива со стороны европейского финансового сектора и при продолжении роста цен на нефть может преодолеть этот уровень в ближайшие дни, прогнозирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Завтра пройдут внеочередные общие собрания акционеров ДВМП и "ДИКСИ", а также заседание совета директоров "Полюса", ТКГ-2, "Иркутскэнерго", ОГК-2. Кроме того, президент Владимир Путин выступит на первом заседании Госдумы седьмого созыва.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
