<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/u-rossiiyskogo-rynka-net-prichin-dlya-rosta-no-pozitivnyiy-gazprom-sderzhivaet-padenie-20161004-142459/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У российского рынка нет причин для роста, но позитивный "Газпром" сдерживает падение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торговую сессию вторника основные российские индексы проводят на отрицательной территории. Коррекционное снижение после роста накануне выглядит вполне закономерным, тем более, что позитивные факторы во многом отыграны. Нефть приостановила рост, протестировав локальные максимумы. Сегодня Американский институт нефти (API) опубликует статистику по запасам за минувшую неделю – рынки ждут роста на 2,687 млн баррелей, официальные данные от EIA традиционно появятся в среду.
Министр экономического развития РФ Алексей Улюкаев заявил, что Россия готова поддержать решение ОПЕК о "заморозке" уровней добычи нефти. Ранее глава Минэнерго Александр Новак сообщал о готовящихся в октябре переговорах с коллегами из Саудовской Аравии, на которых будет затронут этот вопрос.
Среди основных новостей, способных оказать влияние на ход торгов, стоит выделить сообщение британского нефтяного гиганта BP о разливе нефти в Северном море. Речь идет об утечке примерно 95 тонн нефти на добывающей платформе Clair.
В России состоялся запуск платежной системы Apple Pay, но сервис пока доступен только клиентам "Сбербанка" и только для системы MasterCard. Ранее о запуске аналогичного сервиса в РФ объявила корейская Samsung.
К 14:15 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,28% и составляет 1981,22 пункта, долларовый РТС теряет 0,62% и находится на отметке 998,44 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет 10,58 млрд рублей.
Динамику хуже рынка сегодня показывают акции финансового сектора: "Московская биржа" (-1,49%), "Сбербанк" (об -1,32%), ВТБ (-0,12%). Акции "Башнефти" снижаются (ао -0,97%, ап -1,38%) после взрывного роста накануне. Сегодня стало известно, что совет директоров "Роснефти" (-0,14%) одобрил некие расходы на $1,5 млрд, что стало еще одним аргументом в пользу перехода башкирской компании под контроль нефтяного гиганта.
Акции "Газпрома" растут на 0,09%, не давая российским индексам погрузиться в коррекцию. Глава концерна Алексей Миллер заявил, что компания готова поставить новый рекорд по поставкам газа на европейский рынок, в частности в Германию, которая остается ключевым потребителем российского "голубого топлива".
Сильны позиции "металлургов": "Норникель" (+0,4%), "Северсталь" (+2,28%), "РУСАЛ" (+4,14%). Покупки идут и в добывающем секторе: "Распадская" (+1,9%), "Мечел" (ао +0,39, ап +0,09%).
Европейские биржи сегодня плюсуют. Фунт стерлингов заметно ослаб после заявлений премьер-министра Великобритании Терезы Мэй о намерении страны покинуть Евросоюз, использовав 50 статью Лиссабонского договора, не позднее марта 2017 года. На этом фоне британский индекс FTSE100 растет на 1,75% и впервые с июня 2015 года превышает отметку 7000 пунктов, пробив уровне 7100 пунктов. Индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,86%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,47%. Если Deutsche Bank удастся договориться с американским Минюстом о снижении штрафных требований, позитив может усилиться.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:30 мск составляет: ВТБ – 0.00112, "Газпром" – 2,144, "ЛУКОЙЛ" – 49.062, "Норильский никель" – 159.727, "Роснефть" – 5.496, "Сургутнефтегаз" – 0.474, "Сбербанк" – 2.4.
Стоимость нефти остается вблизи локальных максимумов. Фактор возможной "заморозки" добычи странами ОПЕК всё ещё влияет на котировки. Сегодня рынки ждут данных по запасам в США. К 14:30 мск декабрьский контракт на нефть марки Light стоит $50,56, ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $48,41.
Рубль накануне обновил годовые максимумы в паре с долларом и евро и сегодня вслед за нефтью несколько отступает от пиков. К 14:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 62,5 рубля, за один евро дают 69,82 рубля.
Сегодня у российских индексов нет поводов для роста, а динамика торгов по-прежнему определяется настроениями на рынке энергоносителей. В то же время, "черных лебедей" можно ждать из Европы в случае появления у Deutsche Bank новых проблем. Не менее важны и возможные комментарии стран-производителей нефти по поводу грядушего ограничения добычи, которое по факту еще не состоялось.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
