<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vazhnym-faktorom-dlya-rynka-rf-ostanetsya-dinamika-izmeneniya-stoimosti-fyuchersov-na-neft-20161004-09484/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Важным фактором для рынка РФ останется динамика изменения стоимости фьючерсов на нефть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новая неделя для российского фондового рынка началась на мажорной ноте. Основной причиной для укрепления позиций отечественных индексов стали повышение нефтяных котировок и укрепление курса рубля. В итоге, к закрытию торгов понедельника рублевый индекс ММВБ вырос на 0,44%, его значение составило 1986,8 пункта, долларовый индекс РТС окреп на 1,39% - до 1004,69 пункта.
Котировки бумаг "Башнефти" (+4,7%) выросли на новостях о том, что правительство России рассматривает возможность передачи госпакета нефтяной компании "Роснефти" без торгов за 325 млрд рублей.
Бумаги "Аэрофлота" (+1,9%) росли накануне Дня инвестора, который состоится сегодня.
Кроме того, в плюсе завершили торги "РУСАЛ" (рдр +4,12%), "КАМАЗ" (+4%), "Распдаская" (+3,2%), "Сбербанк" (ап+2,5%, ао+2,4%), НЛМК (+2,4%), ТГК-1 (+2,3%), "Мечел" (ап+2,3%), "ДИКСИ" (+2,1%).
Снижение показали бумаги "Сургутнефтегаза" (ао-2,4%, ап-1,6%), "Юнипро" (-2,17%), Polymetal (-1,7%), "Норникель" (-1,6%), "ФосАгро" (-1,5%), "Россети" (-1,3%), "НОВАТЭК" (-1,2%).
Сильные статистические данные помогли биржевым индексам Европы показать позитивное закрытие. Так, индекс PMI в промышленности еврозоны в сентябре вырос до 52,6, совпав с прогнозами аналитиков. Аналогичный показатель в Великобритании поднялся с 53,4 до 55,4 пункта. Кроме того, позитив был вызван ростом нефтяных котировок. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 1,22%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 окреп на 0,12%, индекс DAX закрылся с ростом на 1,01%. Между тем, давление на европейские индексы могут оказать слова премьер-министра Великобритании Терезы Мэй о том, что Британия намерена активировать статью 5 Лиссабонского договора о выходе из состава ЕС до конца марта 2017 года.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,24238, "Газпром" - 4,26372, "ЛУКОЙЛ"– 49,04334, "Норильский никель" – 16,00272, "Роснефть" – 5,50094, "Ростелеком" – 7,51128, "Сургутнефтегаз" – 4,76581, "Сбербанк" – 9,70165. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 7,86134, "ВымпелКом" (США) – 3,50517, "Мечел Сталь" (США) – 2,01051, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,68046.
Американские индексы завершили торги понедельника в минусе. Такое движение аналитики объясняют коррекцией после пятничного роста. Промышленный индекс Dow Jones снизился на 0,3%, высокотехнологичный NASDAQ ушел в минус на 0,21%, индекс широкого рынка S&P 500 просел на 0,33%.
Торги в Азии проходят преимущественно на позитивной территории. Как отмечает Михаил Поддубский, аналитик TeleTrade, стоит отметить ослабления японской йены по отношению к доллару, которое мы видим шестой день подряд, что отчасти и объясняет оптимизм в Азии. К 9:40 мск японский Nikkei 225 вырос на 0,63% до 16 703,57 пункта, гонконгский индекс Hang Seng окреп на 0,04%, его значение составило 23 592,72 пункта, корейский KOSPI окреп на 0,55% - до 2 054,86 пункта.
Нефтяные котировки остаются выше $50 за баррель Brent. Между тем, во вторник цены на "черное золото" корректируются вниз после сильного ралли на соглашении стран ОПЕК о совместных действиях для стабилизации нефтяного рынка. Плюс к этому, давление оказывает укрепляющийся доллар и перспективы увеличения производства "черного золота" со стороны Ирака, Ирана, Нигерии и Ливии в четвертом квартале этого года. К настоящему моменту нефть марки Brent находится на отметке $50,63 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $48,5.
Открытие российского фондового рынка во вторник ожидается со слабой позитивной динамикой. Неопределенный внешний фон и отсутствие драйверов уведут рынок в "боковик". Ожидается, что после открытия рынок перейдет в состояние консолидации, ожидая открытия западных фоновых рынков. "Во второй половине дня наиболее важным внешним индикатором для участников локальных торгов останется динамика изменения стоимости фьючерсов на нефть", - комментирует старший аналитик АКИБ "Образование".

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
