<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vozvrashenie-interesa-k-risku-podderzhalo-rossiiyskiiy-rynok-20161003-195045/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Возвращение интереса к риску поддержало российский рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал новую неделю осторожным ростом. Аппетиты к риску пока сохраняются на высоких уровнях. Этому способствуют повышение нефтяных котировок, а также ослабление опасений по поводу возможного краха DeutscheBank. ММВБ закрыл день на отметке 1986,8 пункта, прибавив 0,44%. Долларовый индекс РТС остановился на уровне 1004,69 пункта (+1,39%).
Бумаги "Роснефти" (+0,93%) и "Башнефти" (+4,6%) сегодня были под пристальным вниманием участников рынка. Интерес к ним стимулировало появление новых сообщений по поводу ожидаемой приватизации государственных долей в нефтяных компаниях. В конце прошлой недели премьер-министр РФ Дмитрий Медведев заявил о том, что соответствующие сделки состоятся в 2016 году. Кроме того, сегодня появились слухи о том, что правительство рассматривает вариант продажи контрольного пакета "Башнефти" нефтяной компании "Роснефть" без проведения торгов за 325 млрд руб. "Учитывая, что до конца текущего года остается немногим менее трех месяцев, подобный вариант выглядит вполне реальным. Ускоренная продажа доли в "Башнефти" позволит государству выставить на продажу 19.5% акций "Роснефти" по более высокой цене и сделает указанный актив более привлекательным", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
В лидерах повышения сегодня выступал "Сбербанк" ("префы" +2,5%, "обычка" +2,4%). Активные движения заметны были в бумагах "РУСАЛа" на фоне сообщения о том, что Виктор Вексельберг рассчитывает завершить сделку по приобретению 17% акций алюминиевой компании у группы ОНЭКСИМ в течение месяца. РДР алюминиевой компании прибавили чуть более 4%.
Заметно хуже рынка выглядели бумаги "Сургутнефтегаза" (-2,4%), который не порадовал акционеров дивидендной политикой. Снижались в понедельник бумаги Polymetal (-1,7%), "Норникеля" (-1,6%), "ФосАгро" (-1,4%), "Юнипро" (-2,1%),
Европейские площадки закрылись в "зеленом". Индекс цен производителей еврозоны оказался на уровне ожиданий, что поддержало рост рынков вместе с позитивными новостями по делу Deutsche Bank. Проблемы банка перестали тревожить игроков еще в пятницу, 30 сентября, когда стало известно о возможном снижении размера запрашиваемой у банка Минюстом США компенсации с $14 млрд до $5.4 млрд за нарушение правил торговли ипотечными ценными бумагами в 2008 году. Однако, по мнению Анастасии Сосновой, аналитика АКБ "РОССИЙСКИЙ КАПИТАЛ", переговоры с американскими судебными органами только начались, что объясняет осторожную позицию игроков на фондовом рынке еврозоны и некоторую слабость евро. "Дополнительное давление евро также испытывает от рисков, связанных с Brexit", - поясняет эксперт. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1,22%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил символические 0,12%. Торги в Германии сегодня не проводились в связи с Днем единства страны.
Фондовый рынок США начал новый квартал в минусе. Опубликованная сегодня макроэкономическая статистика носила неоднородный характер. С одной стороны, расходы на строительство в августе снизились на 0,7% при прогнозах увеличения на 0,2%; с другой стороны, индекс экономических условий ISM в производственной сфере в сентябре увеличился с 49,4 до 51,5 и превзошел прогнозы. К 19:45 мск Dow Jones потерял 0,46%, индекс S&P-500 в минусе на 0,57%, Nasdaq - на 0,51%. Вышел блок статистики. Расходы на строительство в августе снизились на 0,7%, ожидалось +0,2%. При этом Индекс экономических условий ISM в производственной сфере в сентябре составил 51,5 пункта, ожидалось 50,3.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,24238, "Газпром" - 16,00272, "ЛУКОЙЛ"– 49,04334, "Норильский никель" – 16,00272, "Роснефть" – 5,50094, "Ростелеком" – 7,51128, "Сургутнефтегаз" – 4,76581, "Сбербанк" – 9,70165. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 7,85133, "ВымпелКом" (США) – 3,47559, "Мечел Сталь" (США) – 2,98760, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,62045.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС растет на 0,2%. Фьючерс на акции "Сбербанка" упал на 0,03%, "ЛУКОЙЛа" растет на 0,08%, "Газпрома" увеличивается на 0,11%.
Цены на нефть закрепились выше круглой отметки и держатся уверенно, однако фундаментально на сырьевом рынке изменений не произошло. По мнению экспертов, в среднесрочной перспективе надеяться на дальнейший рост не стоит. "В ближайшие недели следует уделить большое внимание еженедельной статистике от Минэнерго США по динамике запасов и добыче нефти. В случае, если идея постепенного восстановления добычи в Штатах будет подтверждать реальными цифрами, есть риски возобновления волны снижения нефтяных цен", - отмечает Михаил Поддубский, аналитик ТелеТрейд. А пока Brent стоит $50,61, за "бочку" Light дают $48,52.
Рубль начал новый месяц и рабочую неделю уверенным ростом против доллара и евро. Основным фактором укрепления российской валюты выступили высокие цены на нефть. Курс доллара к моменту упал на 0,9% - до 62,23 рубля, евро просел на 1,3% – до 69,73 рубля.
Российский фондовый рынок, по мнению Евгения Локтюхова, руководителя направления Анализа отраслей и рынков капитала Управления исследований и аналитики "Промсвязьбанка", начал октябрь достаточно робко ввиду неуверенности в устойчивости банковской системы ЕС и ее флагмана, Deutsche Bank. Впрочем, рынок нефти и приток капитала оказывают поддержку. "Мы пока не видим причин опасаться роста становой премии и рассчитываем завтра на сохранение крепости рубля и спроса на акции финсектора, выборочно, на "фишки" нефтянки, а также на "идейные" бумаги, что позволило бы индексу ММВБ продолжить двигаться в направлении 2000 пунктов", - считает эксперт.
Между тем завтра пройдут заседания советов директоров "Мечела" и ОГК-2, а также внеочередное общее собрание акционеров "Окей". Владимир Путин и президент Казахстана Нурсултан Назарбаев обсудят во вторник интеграционное взаимодействие в рамках Евразийского экономического союза.

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
