<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/byki-nastroeny-na-rost-no-povodov-dlya-pod-ema-indeksa-mmvb-k-2000-punktam-net-20161003-134314/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Быки" настроены на рост, но поводов для подъема индекса ММВБ к 2000 пунктам нет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открытие российского фондового рынка прошло при нейтральной динамике, но в дальнейшем индексы единодушно перешли к росту. К настоящему моменту индекс ММВБ поднимается на 0,4% - до 1985,52 пункта, индекс РТС повышается на 1,4%, его значение составило 1004,29 пункта. Основной причиной появления позитивной динамики стал рост нефтяных котировок до $50 за баррель Brent.
Тема приватизации помогла подняться акциям "АЛРОСА" (+1,44%), "Роснефти" (+1,39%) и "Башнефти" (ао+5,17%, ап+0,45%).
Бумаги "Россетей" (-0,59%) корректируются после роста на фоне заявления руководства компании о готовности платить повышенные дивиденды на долгосрочной основе.
"Металлурги" продолжают коррекцию после недавнего роста: Polymetal (-1,4%), ММК (-1,3%), "Норникель" (-0,9%). Исключения составили акции "Северстали" (+1,33%) и "Полюса" (+0,09%).
Индексы Старого Света растут на фоне публикации статистических данных. Так, стало известно, что сентябрьский индекс деловой активности в промышленности в еврозоне вырос до 52,6 пункта, как и ожидали аналитики. Аналогичный показатель в Велибритании показал повышение до 55,4 пункта, тогда как ожидалось снижение до 52,1 пункта. К 13:30 мск британский индекс FTSE 100 повышается на 1,26%, французский CAC 40 ушел в плюс на 0,34%. Торги в Германии не проводятся в связи с Днем единства страны. Между тем, никуда не ушли проблемы с немецким Deutsche Bank, которому может быть предъявлен штраф в размере $14 млрд со стороны Минюста США.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,00112, "Газпром" – 2,151, "ЛУКОЙЛ" – 49,328, "Норильский никель" – 161,027, "Роснефть" – 5,551, "Сургутнефтегаз" – 0,48, "Сбербанк" – 2,418.
Сырьевой рынок сегодня получил возможность подняться выше $50 за баррель Brent. Между тем, риски снижения нефтяных котировок пока еще остаются. Текущий оптимизм стал продолжением роста после встречи ОПЕК в Алжире. Плюс к этому, рост нефтяных цен связан с началом месяца и переходом на новый фьючерсный контракт. К 13:30 мск нефть марки Brent стоит $50,68 за баррель, тогда как контракт на поставку нефти марки Light оценивается в $48,7 за баррель.
Позитив на сырьевом рынке перекинулся и на валютные площадки. Рубль смог показать крепость по отношению к доллару и евро. К настоящему моменту бивалютная корзина просела на 0,9% - до 65,7439 рубля. Курс доллара в минусе на 0,8% - 62,28 рубля, евро подешевел на 0,9% - до 69,9775 рубля. На валютных торгах Московской биржи пара доллар/евро торгуется на отметке 1,1238.
Закрытие торгов ожидается с сохранением позитивной динамики. Между тем, несмотря на отсутствие негатива на внутреннем рынке и позитивные настроения на международных площадках, поводов для возвращения выше 2000 пунктов по индексу ММВБ нет.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
