<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-neiytralno-i-prodolzhit-lovit-vneshnie-signaly-20161003-094041/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок откроется нейтрально и продолжит ловить внешние сигналы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок завершил минувшую пятницу в "красной" зоне, однако по итогам недели потери основных индексов были не столь ощутимыми. По итогам дня рублевый индекс ММВБ снизился на 0,9%, до 1978 пункта, долларовый РТС потерял 0,73% и закрылся на отметке 990,88 пункта. За неделю индекс ММВБ потерял 1,71%, а РТС – 0,3%. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 29,62 млрд рублей.
Волнения коснулись не только российских площадок. В среду министры энергетики ОПЕК договорились сократить добычу до 32,5 млн баррелей в сутки, страновые квоты будут определены в ноябре. На этом фоне нефть отскочила до локальных максимумов, однако принципиальных изменений не произошло. Минфин РФ сообщил, что прогнозная цена на нефть в бюджет до 2019 года заложена на уровне $40 за баррель, несмотря на решение ОПЕК. Минэнерго в свою очередь сообщило о готовящихся в октябре переговорах с саудовскими коллегами, стороны обсудят возможность России подключиться к соглашению о "заморозке" добычи нефти.
Вскоре внимание мировых финансовых рынков переключилось проблемы европейской банковской системы. Инвесторы опасаются, что Deutsche Bank испытывает проблемы с ликвидностью. Commerzbank объявил о масштабной реструктуризации и сокращении 7,3 тыс. сотрудников. На этом фоне котировки Deutsche Bank в четверг в очередной раз обновили исторический минимум, но в пятницу восстановил позиции, после того, как Минюст США резко снизил штрафные требования к банку – с $14 млрд до $5,4 млрд.
В пятницу в России наибольшие потери понесли акции банков: "Сбербанк" (ао -2,1%, ап -2,92%), ВТБ (-1,64%). Усилились продажи в металлургическом и добывающем секторах: "Северсталь" (-3,42%), ГМК "Норильский никель" (-1,07%), "Распадская" (-3,17%). Акции "Уралкалия" упали на 1% на фоне ухудшения Fitch прогноза по рейтингам компании до "негативного".
Покупки прошли в акциях сектора электроэнергетики: "Россети" (+6,02%), "ФСК ЕЭС" (+1,4%), "Юнипро" (+1,36%), "Интер РАО" (+1,24%). Гендиректор "Россетей" Олег Бударгин заявил, что компания готова выплачивать дивиденды в размере 50% чистой прибыли. Заметно сильнее рынка выглядели бумаги "Башнефти" (ао +2,29%, ап +1,05%) благодаря подтверждению планов по приватизации компании до конца 2016 года.
На европейских площадках преимущество осталось за покупателями, хотя в течение дня негативные настроения преобладали. За день британский FTSE100 снизился на 0,29%, французский CAC40 вырос на 0,1%, а немецкий DAX - на 1,01%. Инвесторы несколько успокоились относительно проблем Deutsche Bank.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,22638, "Газпром" - 4,21072, "ЛУКОЙЛ"– 48,69828, "Норильский никель" – 15,98272, "Роснефть" – 5,46093, "Ростелеком" – 7,49127, "Сургутнефтегаз" – 4,81082, "Сбербанк" – 9,37959. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) –7,69131, "ВымпелКом" (США) – 3,51060, "Мечел Сталь" (США) – 2,85048, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,46042.
Американские биржи закрылись в плюсе на фоне довольно сильной статистики и снижения напряженности вокруг европейских банков. "Макроэкономическая статистика в целом выдалась достаточно позитивной. Так, окончательный индекс потребительского доверия Мичиганского университета повысился в сентябре до 91.2 пунктов с 89.8 пунктов в августе, превзойдя как консенсус-прогноз в 90.0 пунктов, так и предварительное значение 90.8 пунктов. Росту потребительского настроя американцев и их готовности к усилению покупательской активности способствовали определенное улучшение экономической ситуации и преимущественно позитивный тренд на рынках труда в США", - отмечает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела информации и анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". В пятницу индустриальный Dow Jones вырос на 0,91%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,8%, а высокотехнологичный Nasdaq закрылся в плюсе на 0,81%.
Нефть остается стабильной и торгуется вблизи максимальных значений текущего года, несмотря на то, что американские сланцевики наращивают активность. Так, по данным Baker Hughes, число активных буровых установок в США за неделю, завершившуюся 30 сентября, выросло на 7 единиц и составило 425 штук. К 9:30 мск стоимость декабрьского фьючерса на нефть марки Brent составляет $50,06, ноябрьский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $48.
В субботу в Китае был опубликован индекс деловой активности в промышленности по версии NBS за сентябрь. Показатель составил 50,4 пункта, как и ожидалось. Индекс деловой активности в промышленности Японии в сентябре также составил 50,4 пункта против 50,3 пункта в предыдущем месяце. Сегодня торги в Китае не проводятся в связи с национальным праздником. К 9:30 мск индекс корейской фондовой биржи KOSPI снижается на 1,21%, японский Nikkei прибавляет 0,92%. Гонконгский индекс Hang Seng растет на 1,15%.
"Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе 1980 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в дальнейшем внутридневная динамика российского фондового рынка будет зависеть от поведения цен на нефть и западных фондовых индикаторов, а также изменения курса рубля, публикации данных экономической статистики и происходящих событий", - отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Внешний фон перед открытием торгов в России складывается близким к нейтральному. Позитивное закрытие мировых площадок в пятницу на фоне снижения опасений за банковскую систему Европы не окажет заметной поддержки российским индексам, а вот унылая нефть может испортить настроение локальному рынку. "Мы ожидаем открытия рынка с несущественным отклонением по индексу ММВБ, в районе 1975-1980 п. Ближайшими поддержками станут уровни 1970, 1960 п. В качестве значимых сопротивлений выступят отметки 1990, 2000 п.". – подчеркивает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
