<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ostorozhnost-opyat-pobedila-rossiiyskiiy-rynok-ushel-na-vyxodnye-v-minuse-20160930-19329/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Осторожность опять победила – российский рынок ушел на выходные в минусе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы завершили пятницу на отрицательной территории - отчасти в рамках коррекции после вчерашнего роста, отчасти в качестве реакции на проблемы европейских банков. Вчера акции Deutsche Bank в очередной раз обновили исторический минимум из-за слухов о проблемах с ликвидностью. Добавил негатива и Commerzbank, затеявший масштабную реструктуризацию с сокращением 7,3 тыс. сотрудников. Рынок начал проводить параллели между Deutsche Bank и обанкротившимся в 2008 году Lehman Brothers, однако, по мнению экспертов, вероятность такого сценария крайне мала, а в ближайшие 2-3 года проблем с ликвидностью у крупнейшего кредитора Европы быть не должно.
Тем не менее, как отмечает Алексей Суров, старший трейдер по акциям банка "Зенит", на рынке свопов и на рынке overnight в России сложилась необычная ситуация: "Ставки overnight по доллару достигали 3%, а это очень много. То есть нехватка долларовой ликвидности в банковской системе Европы настолько велика, что есть мнение, что привлекать средства стали даже в России (через дочерние и иные банки). По слухам, это связано с сокращением и закрытием лимитов европейским банкам со стороны американских контрагентов. Насколько я понимаю, в первую очередь это касается Deutsche Bank. Ну, и вывод средств крупных фондов из этого банка тоже влияет на ситуацию. И это главная новость дня".
Главным российский ньюсмейкером сегодня стал министр финансов Антон Силуанов, выступавший на форуме в Сочи. Он оценил дефицит бюджета РФ в 2016 году в 3,5-3,7% ВВП и подтвердил планы приватизировать часть госпакетов "Роснефти" и "Башнефти" до конца года. Эти сделки уже учтены в поправках в бюджет. Также он заявил, что к концу 2019 году планируется израсходовать ФНБ до 500 млрд рублей. Также, по словам главы Минфина, Россия рассчитывает на среднюю стоимость нефти в $40 за баррель в течение ближайших 3 лет, и не будет пересматривать бюджет после решения ОПЕК "заморозить" добычу.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ снизился на 0,9%, до 1978 пункта, долларовый РТС потерял 0,73% и закрылся на отметке 990,88 пункта. За неделю индекс ММВБ потерял 1,71%, а РТС – 0,3%. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ сегодня составил 29,62 млрд рублей.
Основной удар сегодня пришелся на акции банковского сектора: "Сбербанк" (ао -2,1%, ап -2,92%), ВТБ (-1,64%). Усилились продажи в металлургическом и добывающем секторах: "Северсталь" (-3,42%), ГМК "Норильский никель" (-1,07%), "Распадская" (-3,17%). Акции "Уралкалия" упали на 1% на фоне ухудшения Fitch прогноза по рейтингам компании до "негативного".
Точечные покупки прошли в акциях сектора электроэнергетики: "Россети" (+6,02%), "ФСК ЕЭС" (+1,4%), "Юнипро" (+1,36%), "Интер РАО" (+1,24%). Заметно сильнее рынка выглядели бумаги "Башнефти" (ао +2,29%, ап +1,05%) благодаря подтверждению планов по приватизации компании до конца 2016 года.
Европейские биржи не показали единой динамики, но покупки преобладали. Исключение составил британский FTSE100. Сегодня была опубликована окончательная оценка изменения ВВП Великобритании за 2 квартал – в годовом выражении данные оказались хуже прогноза (+2,1% вместо +2,2%), а по версии квартал-к-кварталу немного прогноз превзошли. Инфляция в еврозоне в сентябре двигалась в рамках ожиданий (+0,4%), а вот безработица неожиданно выросла до 10,1%. За день британский FTSE100 снизился на 0,29%, французский CAC40 вырос на 0,1%, а немецкий DAX - на 1,01%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,22638, "Газпром" - 4,21072, "ЛУКОЙЛ"– 48,69828, "Норильский никель" – 15,98272, "Роснефть" – 5,46093, "Ростелеком" – 7,49127, "Сургутнефтегаз" – 4,81082, "Сбербанк" – 9,37959. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) –7,69131, "ВымпелКом" (США) – 3,51060, "Мечел Сталь" (США) – 2,85048, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,46042.
Американские биржи растут в первой половине торгов, отыгрывая вчерашнее снижение. Кроме того, в регионе вышла не слишком радужная статистика. Так, личные расходы за август остались неизменными, тогда как рынок ждал роста на 0,1%. Личные доходы выросли на 0,2%, как и ожидалось. Чикагский индекс деловой активности подскочил до 54,2 пункта с 51,5 пунктов в августе. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,97%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,85%, а индекс высоких технологий Nasdaq поднялся на 0,87%.
Нефть остается вблизи локальных максимумов после решения ОПЕК в среду. Министр энергетики РФ Александр Новак заявил, что Россия может присоединиться к соглашению о "заморозке" добычи и что встреча с саудовскими коллегами запланирована на октябрь. При этом добыча и России, и ряда стран ОПЕК остается близкой к максимальной за всю историю. К 19:20 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $50, ноябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $48,07.
Рубль продолжает стабильно следовать за ценами на нефть. Рублевая стоимость барреля нефти составляет 3138 рублей, в бюджет на 2016 года заложено 3165 рублей. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 62,7725 рубля, за один евро дают 70,5025 рубля.
"Российский фондовый рынок завершает неделю довольно слабо, особенно тревожной является динамика акций "Сбербанка" – ключевого локомотива рынка с начала этого года. Вместе с тем, цены на нефть демонстрируют попытки (пока безуспешные) выйти в диапазон $50+, что при стабильности курса национальной валюты может оказать поддержку на следующей неделе. Однако мы не исключаем, что рост на рынке акций начнется во второй половине недели и с более низких уровней по индексам", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
