<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zakrytie-pyatnicy-budet-nosit-medvezhiiy-xarakter-sleduyushaya-nedelya-zavisit-ot-nastroeniiy-na-syrevom-rynke-20160930-141850/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Закрытие пятницы будет носить "медвежий" характер, следующая неделя зависит от настроений на сырьевом рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Оптимизм от встречи стран ОПЕК быстро улетучился, и открытие торгов пятницы на российском рынке прошло с негативной динамикой. К середине дня отечественные индикаторы продолжают снижение. К настоящему моменту рублевый индекс ММВБ потерял 0,7%, его значение составляет 1983,27 пункта, долларовый РТС показал более сильную просадку на 1,1% - до 987,17 пункта. Инвесторы сомневаются, что алжирские договоренности, не имеющие официального подкрепления, будут соблюдаться. Кроме того, не стоит забывать о странах, не входящих в картель ОПЕК, объемы добычи которых никто не ограничивал. Сохранится давление на сырьевой рынок и со стороны сланцевых компаний. Виталий Коган, президент ИГ "Московские партнеры", обращает внимание на то, что текущий уровень выглядит комфортным для "сланцевиков". "Технологии развиваются и себестоимость добычи сланцевой нефти постоянно падает, именно поэтому производство сланцевой нефти будет увеличиваться", - уточняет эксперт.
Негативной новостью для акционеров НМТП (-1,5%) стало вчерашнее решение приостановить выплату дивидендов за первое полугодие 2016 года для минимизации рисков по кредитному договору. Снижение также показывают "ВСМПО-Ависма" (-6,9%), "М.видео" (-2,9%), ОГК-2 (-2,3%), НЛМК (-2,3%), "Распадская" (-2%), "Сбербанк" (-1,9%), ММК (-1,8%).
Растут акции "РУСАЛа" (рдр +0,51%) на решении совета директоров компании предложить выплатить промежуточные дивиденды на общую сумму $250 млн. Ожидается, что выплаты будут произведены 31 октября.
Первый заместитель гендиректора "СОЛЛЕРСа" Николай Соболев в кулуарах Парижского автосалона сообщил о том, что компания по итогам 2016 года намерена показать рентабельность по EBITDA в диапазоне 8-10%. Такое заявление стало позитивом для бумаг автопроизводителя - акции растут на 2,65%.
Растут против рынка бумаги "Норникеля" (+0,69%), "Сургутнефтегаза" (+0,56%), "Башнефти" (ао+0,5%), "Энел Россия" (+0,5%), "Фармстандарта" (+0,4%), "ДИКСИ" (+0,4%), Polymetal (+0,2%).
Европейские биржи снижаются, опасения у инвесторов вызывает ситуация в банковском сектора из-за проблем немецкого Deutsche Bank. К 13:50 мск британский индекс FTSE 100 теряет 1,07%, французский CAC 40 ушел в минус на 1,52%, немецкий DAX снижается на 1,18%. Напомним, немецкому Deutsche Bank может быть предъявлен штраф в размере $14 млрд со стороны Минюста США, который выявил нарушения банка при торговле ипотечными бумагами. По мнению американских властей, это стало одной из причин мирового финансового кризиса в 2008 году. Такие обвинения привели к тому, что несколько крупных хедж-фондов приняли решение вывести средства из Deutsche Bank. Между тем, сегодняшняя статистика в регионе выглядит позитивной, но рынок ее игнорирует. Возможно, инвесторы будут отыгрывать данные в понедельник. В частности, стало известно, что окончательный ВВП Великобритании во 2 квартале показал вышел на уровень 0,7%, тогда как аналитики прогнозировали 0,6%. Плюс к этому, инфляция в зоне евро в сентябре составила 0,4%, как и ожидалось. Уровень безработицы в еврозоне в августе остался на прежнем уровне – 10,1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0,00112, "Газпром" – 2,106, "ЛУКОЙЛ" – 48,633, "Норильский никель" – 163,028, "Роснефть" – 5,457, "Сургутнефтегаз" – 0,481, "Сбербанк" – 2,344.
Нефтяные котировки после сильного повышения в четверг вернулись к отметке $49. ОПЕК на неформальной встрече в Алжире согласовала уровень добычи сырья в диапазоне 32,5-33 млн баррелей в сутки, но окончательное решение будет принято 30 ноября в Вене. К этому времени многое может измениться, и устные договоренности могут потерять силу. Между тем, факт того, что страны ОПЕК смогли договориться, уже внушает оптимизм, который и не дает ценам уходить далеко от заветной отметки в $50 за баррель. К 14:00 мск нефть марки Brent стоит $49,4 за баррель, тогда как контракт на поставку нефти марки Light оценивается в $47,5 за баррель.
Российская валюта проявляет удивительную устойчивость по отношению к ведущим мировым валютам. Михаил Поддубский, аналитик "ТелеТрейд", считает, что поддержкой российской валюты выступает рост аппетита к риску. Между тем, в ближайшее время ставить на дальнейший среднесрочный рост рубля эксперт считает слишком рискованным занятием. К настоящему моменту бивалютная корзина подросла на 0,07% - до 66,6134 рубля. Курс доллара в плюсе на 0,3% - 63,28 рубля, евро снизился на 0,2% - до 70,6875 рубля.
Общий негатив на всех фондовых площадках не сулит ничего хорошего для рынка РФ. Закрытие пятницы состоится в минусе. Кроме того, не стоит забывать о том, что на следующей неделе будут закрыты рынки в Китае в связи с национальным праздником. Станислав Клещев, управляющий директор ВТБ 24, уверен, что отсутствие китайских трейдеров будет оказывать влияние прежде всего на ценообразование на сырьевых площадках. Российский же рынок напрямую зависит от динамики нефтяных котировок.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
