<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-otlozhit-prinyatie-resheniiy-na-chetverg-20170201-141031/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок отложит принятие решений на четверг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок сегодня не показывает определенного движения. С одной стороны, позитивом для отечественных площадок стали данные о росте индекса Markit PMI обрабатывающих отраслей России до 54,7 балла в январе 2017 года. С другой – в числе сдерживающих факторов оказались негативные ожидания по объему добычи нефти в США, (данные будут опубликованы сегодня после закрытия российских торгов) и тону заявлений представителей Федрезерва относительно денежно-кредитной политики ФРС. В итоге, к настоящему моменту индекс ММВБ вырос на 0,3% - до 2225,12 пункта, долларовый индекс РТС снижается на 0,2% - до 1161,59 пункта.
Основное внимание инвесторов сегодня обращено на два инструмента: "Башнефть" и ТМК. Бумаги "Башнефти" (ао+9,2%, ап+2,5%) продолжают стремительное восхождение, начатое вчера на фоне завершения срока приема заявок на выкуп бумаг "Роснефтью".
Кроме того, растут котировки ММК (+3,7%), Polymetal (+3,04%), "КАМАЗа" (+2,7%), НЛМК (+2,3%), "Северстали" (+2,2%), "Норникеля" (+1,7%).
Акции ТМК (-6%) в минусе в связи с проведением SPO по цене ниже рыночной. Полученные денежные средства будут использованы для выкупа акций компании у ВТБ на основании колл-опциона по договору расчетного беспоставочного форварда с банком.
Нет сильных движений в секторе электроэнергетики, преимущественно акции продолжают снижение: ТГК-1 (-1,4%), "Россети" (ао-1,3%) "Юнипро" (-0,8%), "Мосэнерго" (-0,5%), "МРСК Центра" (-0,5%). Исключение составили бумаги "РусГидро" (+0,5%), "Интер РАО" (+0,3%), "Энел Россия" (+0,8%).
Европейские биржи растут на фоне публикации статистических показателей. Так, январский индекс деловой активности в промышленности в Германии оказался в рамках ожиданий и составил 56,4 пункта. Аналогичный показатель в еврозоне вырос с 55,1 до 55,2 пункта. В Великобритании данный индекс показал незначительный спад с 56,1 до 55,9 пункта, но данная динамика полностью совпала с прогнозами аналитиков. По состоянию на 14:00 мск британский индекс FTSE 100 вырос на 0,8%, французский индекс CAC 40 окреп на 1,3%, немецкий DAX повысился на 0,9%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:15 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,00113, "Газпром" (Анг) – 2,449, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,87, "Норильский никель" (Анг) – 163,38, "Роснефть" (Анг) – 6,586, "РусГидро" (Анг) – 0,01685, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,536, "Сбербанк" (Анг) – 2,927.
Нефтяные котировки пытаются штурмовать отметку $56 за баррель Brent. Между тем, сегодня состоится публикация данных по запасам сырья в США. Рынок закладывается на очередное повышение (+3,289 млн баррелей). Нефтетрейдеры пытаются не замечать увеличения добычи в Америке, сконцентрировав внимание на факте сокращения объемов добычи углеводородов со стороны ОПЕК. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $55,77 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $52,98.
Факт выхода Минфина на валютный рынок должен приводить к ослаблению курса рубля. Между тем, сильного изменения российская валюта не показывает. И это при том, что налоговый период завершился, а цены на нефть явно не оказывают поддержки "россиянину". Однако начальник казначейства банка "ЮГРА" Роман Фадеев обращает внимание на ослабление доллара, которое обеспечили заявления администрации Трампа о "слишком серьезно недооцененном" евро, которым воспользовался ЕС. Доллар США к настоящему моменту вырос на 0,23% и составляет 60,3 рубля, евро подорожал на 0,3% - до 65,088 рубля.
Сегодня состоится заседание ФРС, сюрпризов никто не ждет, рынок не закладывается на повышение ставки. Основное внимание инвесторов будет обращено на комментарии представителей Федрезерва по судьбе денежно-кредитной политики. При этом, инвесторы сомневаются, что американский регулятор сможет трижды поднять ставку в текущем году.
Во второй половине торгов на рынке РФ не ожидается появления активности на торгах, инвесторы будут ждать конкретных заявлений. Все важные факторы (комментарии представителей ФРС США и данные по запасам нефти в США) будут отыгрываться на открытии четверга.

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
