<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-utrom-otygraet-sushestvennoe-uxudshenie-vneshnego-fona-20160930-093517/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: российский рынок утром отыграет существенное ухудшение внешнего фона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в четверг на протяжении всего дня рос на новостях из Алжира, однако к концу дня рублевый бенчмарк часть завоеваний растерял, несмотря на ослабление курса рубля. По итогам сессии ММВБ вырос на 0,78% и составил 1 996,12 пункта, долларовый индекс РТС прибавил 2,34% и закрылся на отметке 998,17 пункта.
В лидерах вчерашнего роста на площадках были акции нефтегазового сектора: "Газпром" (+0,91%), "ЛУКОЙЛ" (+2,37%), "Роснефть" (+2,31%). Кроме того, стало известно, что "Газпром" получил разрешение на изыскания по двум ниткам "Турецкого потока" в территориальных водах Турции. Сильно также смотрелся финансовый сектор: ВТБ (+0,79%), "Московская биржа" (+1,04%), "Сбербанк" (ао +0,87%).
Бумаги "Аэрофлота" подорожали еще на 1,28% и остались вблизи исторических максимумов. Авиаперевозчик объявил, что готов направить на дивиденды около 50% чистой прибыли за 2016 год.
В числе аутсайдеров "Мечел" (ао -1,91%), "Акрон" (-1,88%), "Распадская" (-1,83%), "Северсталь" (-1,58%), "РУСАЛ" (-1,2%) и другие компании, выигрывавшие от ослабления рубля.
Торги в США завершились снижением индексов. Выступивший вчера глава ФРБ Филадельфии Патрик Харкер заявил, что экономика США в своем развитии подошла к моменту, когда монетарная политика исчерпала себя и теперь необходимо переориентироваться на налогово-бюджетную политику и другие механизмы. Также "медвежьим" настроениям на американских биржевых площадках способствовали опасения инвесторов по поводу состояния европейских банков, в частности, Deutsche Bank, которому светят многомиллиардные санкции со стороны министерства юстиции США. При этом опубликованная вчера макроэкономическая статистика оказалась лучше ожиданий и оживила дискуссии на тему монетарного ужесточения до конца текущего года. Как стало известно, ВВП США, по окончательным данным, повысился во втором квартале на 1,4% к/к, тогда как ожидался пересмотр темпов роста показателя с 1,1% до 1,3% к/к. Dow Jones снизился на 1,07%, S&P – на 0,93%, Nasdaq упал на 0,93%.
Цены на нефть немного скорректировались после вчерашнего бурного роста вследствие решения ОПЕК снизить уровень добычи. Фьючерс на нефть марки Brent стоит сейчас $49,3, Light - $47,8 за баррель. Доминирование "медвежьих" настроев объясняется и заявлением министра нефти Ирака, который выразил сомнения относительно методов оценки ОПЕК уровня добычи в странах, отметив, что данные картеля не отражают реальный уровень добычи Ирака. Снижение цен на нефть будет способствовать ослаблению рубля по отношению к основным мировым валютам. Так, доллар может подняться в район 63,2 рубля, а в случае углубления коррекции на рынке энергоносителей попытается сделать шаг к уровню 63,5 рубля, который выступает ближайшим сопротивлением, считают эксперты. "Если "быкам" удастся его отыграть, можно будет говорить о том, что выход из широкой консолидации между уровнями 63,5 и 67 рублей, произошедший в среду, оказался ложным, что будет способствовать покупкам в долларе", - отмечает Богдан Зварич, аналитик инвестиционной компании "ФИНАМ".
Основные азиатские фондовые индикаторы показывают большей частью отрицательную динамику. Утром вышла статистика по Японии. Так, уровень безработицы в Японии в августе составил 3,1%, ожидалось 3%. Промышленное производство в августе выросло на 1,5%, ожидался рост на 0,5%. Японский Nikkei между тем упал на 1,5%, корейский KOSPI на 1,2%, индекс материкового Китая CSI300 вырос на 0,44%, а гонконгский Hang Seng снизился на 1,7%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,28739, "Газпром" - 4,22572, "ЛУКОЙЛ"– 48,75829, "Норильский никель" – 16,26276, "Роснефть" – 5,46593, "Ростелеком" – 7,56129, "Сургутнефтегаз" – 4,76581, "Сбербанк" – 9,55162. МТС (США) – 7,73131, "ВымпелКом" (США) – 3,49754, "Мечел Сталь" (США) – 2,87049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,52043.
На мировых площадках присутствуют опасения относительно судьбы Deutsche Bank и банковской системы Европы в целом. Поэтому открытие российского рынка акций сегодня ожидается в минусе. По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", несмотря на вероятную фиксацию прибыли инвесторами в конце 3-го квартала ММВБ завершит ростом уже 4-й квартал подряд. "В числе предстоящих российских событий сегодняшнего дня, способных оказать влияние в целом как на фондовый рынок, так и на котировки отдельных бумаг, стоит выделить экс-дивидендную дату для акций "ВСМПО-Ависма", потенциальное влияние дивидендного разрыва в которых на динамику индекса ММВБ мы оцениваем, как незначительное (не более 0.05%)", - отмечает эксперт.
Продолжит свою работу международный инвестиционный форум в рамках которого ожидаются заявления ряда официальных лиц и подписание крупных соглашений. Из статистики в четверг стоит отметить предварительный отчет еврозоны по инфляции за сентябрь и безработице за август, который выйдет в полдень. В Соединенных Штатах в 15:30 мск ожидаются данные по личным доходам и расходам за август, в 16:45 МСК – чикагский индекс деловой активности за сентябрь, а в 17:00 – индекс потребительского доверия университета Мичигана (окончательный).
Сегодня пройдут внеочередные общие собрания акционеров МТС, НЛМК, ММК, "НОВАТЭКа", ЯНОС, "МРСК Волги", а также заседания советов директоров "Сургутнефтегаза" и "Роснефти".

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
