<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/byki-poluchili-moshnyiy-draiyver-dlya-rosta-odnako-perspektivy-rynka-rf-tumanny-20160929-140441/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Быки" получили мощный драйвер для роста, однако перспективы рынка РФ туманны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг фондовый рынки повсеместно растут на фоне того, что страны ОПЕК впервые за последние восемь лет договорились о снижении уровня добычи нефти. На внеочередной встрече в Алжире было принято решение добывать примерно на 700 тысяч баррелей в сутки меньше, что вызвало стремительный рост нефтяных котировок на вечерней сессии среды. Столь позитивные заявления были с воодушевление восприняты инвесторами, что и помогло российскому индексу ММВБ на открытии перемахнуть отметку 200 пунктов. Между тем, как стало известно, для ряда стран будут определены отдельные квоты добычи на заседании стран картеля 30 ноября в Вене. Такое уточнение несколько сбавило пыл страстей. К настоящему моменту индекс ММВБ растет на 1,2% - до 2004,43 пункта, индекс РТС оказался в плюсе на 2,32%, его значение составляет 998,02 пункта. Аналитики надеются на рост выше 1000 пунктов.
Позитивная динамика рынка поддержала повышение в "голубых фишках". Лидерами роста стали бумаги нефтегазового сектора, отыгрывающие желание нефтяных котировок штурмовать отметку $49: "ЛУКОЙЛ" (+2,5%), "Роснефть" (2,5%), "Газпром" (+1,4%), "Сургутнефтегаз" (+0,4%). Не отстают и бумаги финансовой отрасли: "Сбербанк" (ао+1,8%, ап+1,8%), "Мосбиржа" (+1,6%), ВТБ (+0,9%).
В малочисленных лидерах снижения отметились котировки ММК (-1,9%), "Распадской (-1,8%), "Северстали" (-1,6%), "ФосАгро" (-1,3%), "Мечел" (ао-0,8%), "РУСАЛа" (рдр -0,8%), "МегаФона" (-0,7%).
Появление договоренностей стран-членов ОПЕК поддерживают позитивную динамику и на европейских площадках. К 13:50 мск британский индекс FTSE 100 растет на 1,09%, французский CAC 40 укрепляется на 1,01%, немецкий DAX в плюсе на 0,68%. Во второй половине дня поддержвать начавшееся восхождение могут данные по инфляции в Германии в сентябре. Ожидается, что показатель в месячном выражении останется на прежнем уровне.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00113, "Газпром" – 2,124, "ЛУКОЙЛ" – 48,83, "Норильский никель" – 161,928, "Роснефть" – 5,496, "Сургутнефтегаз" – 0,476, "Сбербанк" – 2,411.
Достигнутые в Алжире соглашения по добыче нефти будут ратифицированы на официальной встрече ОПЕК 30 ноября. "Похоже, что всех, включая Иран, такие условия устраивают", - отмечает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков "Уральского банка реконструкции и развития". Между тем, сегодня, когда первый пыл немного поугас, нефтяные котировки консолидируются вблизи $48. В числе позитивных новостей стоит отметить данные Минэнерго США о сокращении запасов нефти и нефтепродуктов. К 13:50 мск фьючерс нефти марки Brent оценен в $48,92 за баррель, за "бочку" нефти марки Light - $46,8.
Российская валюта находится под небольшим давлением, теряя поддержку от налогового периода. Отчасти такая стойкость объясняется общей возросшей привлекательностью валют развивающихся рынков. К настоящему моменту бивалютная корзина подросла на 0,34% - до 67,7046 рубля. Курс доллара в плюсе на 0,32% - 63,2475 рубля, евро укрепляется на 0,35% - до 70,93 рубля.
Закрытие сегодняшнего дня рынке РФ ожидается при позитивной динамике. Дальнейшие перспективы пока остаются туманными. Безусловно, фондовые площадки получили приятный сюрприз из Алжира, взбодривший сырьевой рынок. Между тем, теперь инвесторы пытаются понять, как долго продлится положительный эффект от соглашения. Более того, неясно, можно ли верить производителям, ведь члены ОПЕК уже неоднократно нарушали договоренности. Плюс к этому, данная встреча носила формальный характер, а значит договоренности пока никак официально не подкреплены.

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
