<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-novost-o-snizhenii-dobychi-opek-vpervye-s-2008-goda-uneset-rynok-vverx-20160929-09226/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Новость о снижении добычи ОПЕК впервые с 2008 года унесет рынок вверх]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в среду закрылся небольшим ростом на позитивном внешнем фоне и скачке нефтяных котировок на заявлениях из Алжира. ММВБ остался на отметке 1980,68 пункта, прибавив 0,26%, индекс РТС - на уровне 975,31 пункта (+0,21%). По мнению экспертов, всплеску оптимизма способствуют факторы, говорящие о стабилизации в экономике РФ, к тому же на российский рынок приходит спекулятивный капитал. В лидерах повышения были акции ГМК "Норильский Никель" (+1,76%), выросшие на новостях о возможном сокращении поставок никельсодержащей руды с филиппинских рудников. Продолжающийся подъем цен на промышленные металлы увел бумаги ЧЦЗ на 6,2% выше. "Распадская" прибавила 2,4%; акции "Мечела" выросли на 1,9%.
Активные движения заметны были в электроэнергетике во главе с "ИркутскЭнерго" (+13,17%), акции которой выросли на корпоративных новостях об ограничении Банком России голоса "Евросибэнерго" и ее "дочки" -"Тельмамской ГЭС"- на собрании акционеров. Спросом пользовались также "ФСК ЕЭС" (+3%), ОГК-2 (+2,1%), "Россети" (+1,78%), "МосЭнерго" (+3,05%).
Закончились, наконец, алжирские переговоры. Вопреки прогнозам аналитиков, страны ОПЕК на неформальной встрече смогли договориться о снижении добычи нефти с текущих 33,24 млн баррелей в сутки до 32,5-33 млн баррелей в сутки. Это решение пока имеет неформальный статус – окончательные договоренности должны быть достигнуты на официальной встрече в ноябре в Вене. Тогда же будут приняты решения о квотах на добычу каждой из страны ОПЕК и определены сроки сокращения.
Торги в США завершились умеренным ростом основных индексов. В первой половине дня настроения на биржевых площадках были далеко не такими оптимистичными – индексы проседали на фоне тревожных настроений инвестиционного сообщества, связанных с дальнейшей судьбой Deutsche Bank и хаотичной динамикой цен на нефть. Однако затем новости о том, что члены ОПЕК на переговорах в Алжире впервые с 2008 года пришли к согласию о понижении объема добычи нефти заставили индексы уйти в плюс. Dow Jones в итоге вырос на 0,61%, S&P – на 0,53%, Nasdaq увеличился на 0,24%.
Цены на нефть после решения ОПЕК о снижении добычи рванули вверх. Фьючерс на нефть марки Brent подорожал и стоит сейчас $49,23, Light - $47,1 за баррель. Между тем эксперты Goldman Sachs вчера ухудшили прогноз по стоимости нефти марки WTI на четвертый квартал ввиду того, что баланс спроса и предложения оказался слабее ожиданий. Так, прогноз пересмотрен с $50 до $43 за баррель WTI.
Рынки в Азии преимущественно повышаются на позитиве из Алжира. Розничные продажи в Японии в августе снизились на 2,1%, ожидалось снижение на 1,8%. Японский Nikkei между тем растет на 1,44%, корейский KOSPI на 0,8%, индекс материкового Китая CSI300 вырос на 0,51%, а гонконгский Hang Seng увеличился на 0,08%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,22738, "Газпром" - 16,06273, "ЛУКОЙЛ"– 47,44806, "Норильский никель" – 16,06273, "Роснефть" – 5,33091, "Ростелеком" – 7,56129, "Сургутнефтегаз" – 4,70880, "Сбербанк" – 9,42660. МТС (США) – 7,70131, "ВымпелКом" (США) – 3,56892, "Мечел Сталь" (США) – 2,90049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,63045.
Из сегодняшней статистики стоит отметить данные по уровню безработицы в Германии за сентябрь, которые выйдут в 10:55 мск, также будет опубликован предварительный индекс потребительских цен за сентябрь. Торгующим европейской валютой в 12:00 стоит обратить внимание на индекс делового климата в еврозоне. В 15:30 мск в США будет опубликовано количество первичных обращений за пособиями по безработице. Аналитики прогнозируют, что данный показатель составил 260 тыс. Также будет обнародован окончательный ВВП за второй квартал, ожидается рост на 1,3% к/к.
Индекс ММВБ начнет четверг значительным ростом, отыгрывая повышение цен на нефть, считают аналитики. "Новый виток восходящего движения может привести к повторному выходу к 2030-2050 пунктам по индексу ММВБ, где рекомендуем поиск моментов для продаж. В целом мы отдаем предпочтение на ближайшие недели продолжению колебаний в рамках "боковика" с ориентировочными границами 1950-2050 пунктов", - считает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".
Сегодня пройдут внеочередное общее собрание акционеров "СИБУР Холдинга", заседание совета директоров "МРСК Центра", "Татнефти" и "РУСАЛа".

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

vitaliy75
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
