<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/final-alzhirskix-peregovorov-blizok-otygryvat-reshenie-rynok-rf-budet-uzhe-na-starte-sessii-20160928-19455/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Финал алжирских переговоров близок - отыгрывать решение рынок РФ будет завтра на старте сессии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Позитивная динамика на европейских площадках, а также отскок нефтяных котировок способствовали небольшому оптимизму на российском рынке в среду. ММВБ закрыл день на отметке 1980,68 пункта, прибавив 0,26%. Долларовый индекс РТС остановился на уровне 975,31 пункта (+0,21%). Президент Владимир Путин потребовал в среднесрочной перспективе выйти на уровень инфляции в 4%. Об этом он заявил на совещании по вопросам формирования федерального бюджета. Макроэкономическая ситуация, по словам главы государства, остаётся непростой, российская экономика постепенно преодолевает спад, однако позитивные тенденции всё ещё неустойчивы. Путин подчеркнул, что нужно обеспечить такие макроэкономические условия, которые стимулируют рост национальной экономики и сохранение тенденций к снижению инфляции. Эксперты считают, что ситуация в экономике РФ не выглядит катастрофической, какой она казалась год-полтора назад. Отсюда и позитив на рынке. Евгений Коган, президент ИГ "Московские партнеры", считает, что у России все самое плохое позади, ничего трагичного не просматривается, считает он. "Капитал приходит на российский рынок - спекулятивно, селективно, но приходит. К тому же просматривается снижение инфляции, довольно стабильной по бюджету. Не скажу, что цифры сильно радостные, но не трагичные. Падение российской экономики, скорее всего, затормозилось. Возможно, что в четвертом квартале мы увидим какие-то робкие очаги роста", - отмечает эксперт. Инвесторы заинтересованы и вкладываются в развивающиеся рынки. Между тем, в базовом сценарии Центробанка темп роста экономики РФ составит около 0,5–1% в 2017 году. Об этом сообщается в сегодняшнем отчете ЦБ.
В лидерах повышения сегодня снова акции ГМК "Норильский Никель" (+1,76%), растущие на новостях о возможном сокращении поставок никельсодержащей руды с филиппинских рудников. Продолжающийся подъем цен на промышленные металлы увел бумаги ЧЦЗ на 6,2% выше. "Распадская" прибавила 2,4%; акции "Мечела" выросли на 1,9%.
Активные движения заметны были сегодня в электроэнергетике во главе с "ИркутскЭнерго" (+13,17%), акции которой выросли на корпоративных новостях об ограничении Банком России голоса "Евросибэнерго" и ее "дочки" -"Тельмамской ГЭС"- на собрании акционеров. Спросом пользовались также "ФСК ЕЭС" (+3%), ОГК-2 (+2,1%), "Россети" (+1,78%), "МосЭнерго" (+3,05%).
Европейские площадки закрылись сегодня в "зеленом" на снижении рисков в банковском секторе. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,61%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX на 0,75%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,77%.
Фондовый рынок США в первой половине торговой сессии демонстрирует умеренное снижение основных индексов. Сегодня инвесторы ожидали статистику по нефти. Запасы "черного золота" за неделю, по данным EIA, сократились на 1,882 млн барр., ожидалось +2,995 млн барр. Заказы на товары длительного пользования в США в августе не изменились, тогда как ожидалось снижение на 1,4%. Количество заявок на ипотечные кредиты снизилось на 0,7% м/м. К 19:40 мск Dow Jones потерял 0,12%, индекс S&P-500 в минусе на 0,11%, Nasdaq - на 0,21%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,22738, "Газпром" - 16,06273, "ЛУКОЙЛ"– 47,44806, "Норильский никель" – 16,06273, "Роснефть" – 5,33091, "Ростелеком" – 7,56129, "Сургутнефтегаз" – 4,70880, "Сбербанк" – 9,42660. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) –7,65318, "ВымпелКом" (США) – 3,51060, "Мечел Сталь" (США) – 2,88055, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,52043.
Цены на нефть после выхода данных о запасах и добыче нефти в США сначала ощутимо потянулись вниз. Но инвесторы все больше смотрят в сторону Алжира. А там партнерам ОПЕК было предложено сократить общий объем нефтедобычи на 796 тыс. баррелей в сутки (б/с) с августовского уровня, то есть с 33,4 млн б/с до 32,4 млн б/с. Между тем разногласия между Саудовской Аравией и Ираном остаются слишком значительными. Тегеран по-прежнему хочет добывать не менее 4 млн барр. в сутки, что соответствует досанкционному уровню. Пока неизвестно, договорятся ли все стороны. А пока нефть Brent на этой новости выросла и к моменту стоит $47,7, за "бочку" Light дают $45,6.
Рубль излишне стабилен, несмотря на то, что происходит в нефти. По мнению Дмитрия Александрова, заместителя генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал", на валютных торгах происходят какие-то спекуляции и манипуляции. "Без новостей и поводов снижающийся курс меняется на растущий. Такая динамика наблюдается с 23 сентября. На графике видны проколы в сторону укрепления. Появляющийся временами спрос сложно связать с интересом со стороны нерезидентов", - комментирует эксперт. Между тем курс доллара к моменту упал на 0,12% - до 63,78 рубля, евро подешевел на 0,25% – до 71,45 рубля.
После завершения встречи в Алжире внимание глобальных инвесторов переключится на выступления председателей ФРБ – членов ФРС США, которые пройдут сегодня и завтра. "Мнения сразу семи глав ФРБ могут стать довольно сильной "проекцией" общего мнения ФРС касательно того, когда произойдет следующее повышение ставки. К тому же завтра будет опубликована финальная оценка ВВП США за 2 квартал. Эксперты ждут улучшения до +1,3% после прошлой оценки +1,1%. Если эти ожидания оправдаются, риторика членов ФРС может стать более "ястребиной", - считает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
Из завтрашних корпоративных событий в России стоит отметить внеочередное общее собрание акционеров "СИБУР Холдинга", заседание совета директоров "МРСК Центра" и "РУСАЛа". Российский фондовый рынок выглядит достаточно уязвимо, считают аналитики. Многое на старте сессии в четверг определят настроения трейдеров на рынке нефти после завершения сегодняшней неформальной встречи ОПЕК+. "Мы полагаем, что при негативном сюрпризе (отсутствии договоренности), индекс ММВБ может протестировать завтра отметку 1970 пунктов", считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
