<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-zhdet-vystupleniya-dzhanet-iyellen-20160928-135634/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок ждет новостей из Алжира и выступление Джанет Йеллен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Мировые фондовые рынки замерли в ожидании итогов неформального саммита ОПЕК в Алжире. Динамика на фондовых рынках не носит ярко выраженного характера. Сегодня российские индексы показывают вялую попытку восстановления после предыдущих дней падения. К 13:50 мск индекс ММВБ подрастает на 0,5% - до 1986,13 пункта, индекс РТС поднимается на 0,7%, его значение составляет 979,96 пункта.
Сегодня бумаги "Норникеля" (+1,5%) растут на новостях о возможном сокращении поставок никельсодержащей руды с филиппинских рудников из-за экологических проблем.
Акции "Сургутнефтегаза" (+1,25%), традиционно выступающие в качестве защитного инструмента, сегодня растут на ожиданиях проведения совета директоров в пятницу, на котором будет утверждена дивидендная политика компании.
В лидерах роста акции "Юнипро" (+2,04 %), "Мосбиржи" (+1,87%), "Транснефти" (+1,46%), ММК (+1,36%), "ВСМПО Ависма" (+13%), "Магнита" (+1,29%). Лидеры снижения: "Распадская" (-4,39%), "КАМАЗ" (-2,39%), "АЛРОСА" (-1,46%), НМТП (-0,8%), "Аэрофлот" (-0,8%), "ФосАгро" (-0,35%).
Сегодняшний день не богат на статистику, которая могла бы оказать влияние на европейские торги. Между тем, сдерживают желание индикаторов расти данные по немецкому индексу потребительского доверия GfK за октябрь, который составил 10 пунктов, тогда как месяцем ранее показатель вышел на уровень 10,2 пункта. В основном же внимание инвесторов обращено на отсутствие явного негатива на сырьевых площадках. К настоящему моменту британский FTSE 100 растет на 0,62%, французский CAC 40 укрепляется на 0,82%, немецкий DAX ушел в плюс на 0,91%. Прекращение стремительного падения "черного золота" возвращает интерес к акциям нефтяных и горнодобывающих компаний.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00111, "Газпром" – 2,07, "ЛУКОЙЛ" – 47,949, "Норильский никель" – 160,227, "Роснефть" – 5,311, "Сургутнефтегаз" – 0,472, "Сбербанк" – 2,379.
Вчера сырьевой рынок показал сильное снижение. В среду цены на "черное золото" постепенно восстанавливаются, незначительно поднявшись выше $47 за баррель Brent. Негативное влияние на рынок оказывает отсутствие конкретной договоренности по возможности "заморозки" добычи углеводородов. Между тем, с воодушевлением рынок воспринял предварительные данные от Американского института нефти о сокращении запасов "черного золота" в США на 752 тыс. баррелей. Сегодня вечером станут известны официальные данные от Минэнерго США. Аналитики прогнозируют рост добычи на 2,995 млн после снижения на 6,2 млн неделей ранее. К 13:50 мск нефть Brent снижается до $47,05, Light - $45,07.
Курс рубля незначительно снижается против основных мировых валют. К настоящему моменту бивалютная корзина подросла на незначительные 0,01% - до 67,3661 рубля. Курс доллара в плюсе на 0,008% - 63,865 рубля, евро не показывает изменения по отношению к вчерашнему закрытию (71,63 рубля). На локальном рынке пока еще сохраняется поддержка "россиянина" от налогового периода. В ближайшее время не ожидаются заметные изменения в динамике курса российской валюты.
Динамика российских индексов во второй половине дня и закрытие торгов будет зависеть от появления новостей по итогам встречи в Алжире. Плюс к этому, влияние окажет выступление главы ФРС США перед финансовым комитетом палаты представителей. Вадим Сысоев, аналитик ГК "ФИНАМ", напоминает, что ФРС не стала повышать процентную ставку на сентябрьском заседании, несмотря на ряд ястребиных выступлений представителей регулятора перед заседанием. "Мы по-прежнему считаем, что ФРС если и решится на повышение процентной ставки, то в декабре текущего года после президентских выборов в США, а также при условии сильных данных по рынку труда и умеренному росту инфляции", - комментирует г-н Сысоев.

  «Меня иногда называют то ли "дедушкой", то ли "динозавром" алгоритмического трейдинга в России»: Александр Горчаков о поступлении в Высшую школу КГБ, профессиональных амбициях и правилах создания эффективных алгоритмических стратегий.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
