<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-indeks-mmvb-startuet-v-zelenom-no-den-obeshaet-byt-volatilnym-20160928-09211/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Индекс ММВБ стартует в "зеленом", но день обещает быть волатильным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Градус неопределенности на мировых финансовых рынках повышается. Встреча нефтепроизводителей в Алжире не сулит прорывных решений – участники саммита неоднократно заявляли, что он носит консультативный характер и станет подготовкой к встрече ОПЕК 30 ноября. Президентская гонка в США остается напряженной – первые теледебаты кандидатов принесли победу Хиллари Клинтон, однако, по мнению экспертов, это связано с тем, что аудитория CNN традиционно сочувствует демократической партии, а диспозиция сил существенно не изменилась. Таким образом, фактор неопределенности и вероятность победы Дональда Трампа, которой так опасаются рынки, всё ещё на повестке дня. В Европе набирает обороты очередной банковский кризис – проблемы испытывает крупнейший кредитор Германии, Deutsche Bank.
Аппетит к риску заметно снизился, что сказывается на российском рынке. Вчера рублевый индекс ММВБ снизился на 1,12% и составил 1975,52 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 1,38% и закрылся на отметке 973,18 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил всего 24,69 млрд рублей, что ниже среднего.
В числе аутсайдеров были акции компаний добывающего сектора, скорректировавшие рост последних дней: "Распадская" (-6,81%), "Мечел" (ао -4,05%). Аналогичная картинка в бумагах автопрома: "КАМАЗ" (-5,77%), "СОЛЛЕРС" (-0,36%). Среди "голубых фишек" сильно пострадал финансовый сектор: "Московская биржа" (-3,49%), ВТБ (-2,4%), "Сбербанк" (ао -1,05%). При этом вчера ВТБ опубликовал довольно сильную отчетность.
Лидерами роста стали бумаги НМТП (+3,8%), "Юнипро" (+2,85%), ПИК (+2,63%), "Мостотрест" (+1,24%), ГМК "Норильский никель" (+1,17%). Также в числе наиболее ликвидных бумаг выделялись акции "Северстали" (+0,81%).
Европейские биржи во вторник еще немного просели. Падение было не таким масштабным, как в понедельник. Важной статистики в регионе опубликовано не было, поэтому основными драйверами остались проблемы банковского сектора, снижение цен на нефть и политические неурядицы в США. За день британский FTSE100 сократился на 0,15%, французский CAC40 потерял 0,21%, а немецкий DAX – 0,31%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,23538, "Газпром" - 4,13670, "ЛУКОЙЛ"– 47,26803, "Норильский никель" – 15,80269, "Роснефть" – 5,30090, "Ростелеком" – 7,42126, "Сургутнефтегаз" – 4,65679, "Сбербанк" – 9,44761. МТС (США) – 7,58129, "ВымпелКом" (США) – 3,50945, "Мечел Сталь" (США) – 2,90049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,56044.
На биржах США преобладали покупки. Как отмечает Анастасия Гладких, аналитик ГК "ФИНАМ", воодушевляющая макроэкономическая статистика помогла компенсировать негатив от снижения цен на нефть. "Из вышедшей макроэкономической статистики можно отметить индекс потребительского доверия, составивший в сентябре 104,1 пункта, тогда как ожидалось 99 пунктов. При этом предыдущее значение показателя было пересмотрено с 101,1 пункта до 101,8 пункта", - поясняет она. По итогам торгов индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,74%, индекс широкого рынка S&P 500 прибавил 0,64%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq поднялся на 0,92%.
Азиатские биржи торгуются на отрицательной территории в ожидании новостей с Международного экономического форума в Алжире, где сегодня наконец-то пройдет внеочередная встреча министров энергетики ОПЕК. Золото дешевеет на фоне укрепления курса доллара к мировым валютам. К 9:20 мск японский Nikkei снижается на 1,36%, корейский KOSPI в минусе на 0,5%, индекс материкового Китая CSI300 теряет 0,17%, а гонконгский Hang Seng – 0,51%.
Американский институт нефти (API) опубликовал предварительные данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США за прошлую неделю. По данным организации, запасы сократились еще на 0,752 млн баррелей после провала на 6 млн неделей ранее. Официальные данные от Минэнерго США появятся сегодня в 17:30 мск. Рынок ждет роста запасов на 2,995 млн баррелей. На этом фоне основные сорта нефти немного корректируются вверх, но определяющими будут новости из Алжира. К 9:20 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,61, ноябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $44,71.
"Российский фондовый рынок откроет торги среды предположительно разнонаправленным изменением котировок. Индекс ММВБ практически достиг нижней границы вероятного "боковика" 1950-2050 пунктов, что увеличивает шансы на попытки возобновления роста", - полагает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".
Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", ждет открытия торгов в России в районе 1980 пунктов по индексу ММВБ. "Мощными драйверами рыночных движений сегодня могут стать новости с Международного энергетического форума в Алжире, а также ожидающиеся выступления целого ряда руководителей Американского и Европейского Центробанков. В том числе, сегодня выступят глава ФРС Джанет Йеллен и глава ЕЦБ Марио Драги. Добавят волатильности рынку выходящие сегодня данные по запасам и производству нефти в США", - добавляет эксперт.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
