<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/signalov-dlya-pokupok-net-somneniya-v-rezultatax-vstrechi-v-alzhire-vse-silnee-davyat-na-rynok-20160927-194827/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сигналов для покупок нет: сомнения в результатах встречи в Алжире все сильнее давят на рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Динамика мировых площадок остается невнятной. Крупные игроки в ожидании президентских выборов в США. Внешний негатив и снижающиеся нефтяные котировки на фоне непонятной ситуации на встрече в Алжире давят на отечественные площадки. К вечеру российский рынок перешёл в "боковик". ММВБ в итоге закрыл день на отметке 1975,52 пункта, потеряв 1,12%. Долларовый индекс РТС остановился на уровне 973,18 пункта (-1,38%).
Снижение сегодня наблюдалось практически по всему спектру бумаг. Корректировались акции "Распадской" (-6,8%), "Магнита" (-3,3%), "Мечела" (-4%). Акции ВТБ, к примеру, снизились на 2,4%, несмотря на публикацию позитивных финансовых показателей эмитента. Чистая прибыль группы составила 8,5 млрд рублей в августе против прибыли 0,4 млрд рублей годом ранее. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", неблагоприятная реакция участников рынка на столь позитивную отчетность связана с тем, что текущие результаты оказались вполне предсказуемы с учетом хороших полугодовых показателей. "Добавим, что среднесрочная техническая картина в акциях ВТБ продолжает оставаться нейтральной. Они движутся в средней части своего полугодового диапазона, ограниченного отметками 0.065-0.083 руб. Спустя 9 лет после "народного" IPO эти бумаги по-прежнему торгуются существенно ниже цены размещения, которая составила 13.6 коп.", - заключает эксперт. Акции-коллеги по сектору, бумаги "Сбербанка" и "Мосбиржи", упали на 1% и 3,4% соответственно.
Помимо финансового, снижались также бумаги нефтегазового сегмента: "Роснефть" (-2,67%), "ЛУКОЙЛ" (-1,05%), "Газпром" (-0,9%). Сегодня внимание инвесторов обратилось к бумагам "Сургутнефтегаза" (-1,78%). Компания планирует провести заседание совета директоров 30 сентября, в повестке дня которого вопрос об утверждении положения о дивидендах. Фиксация в дивидендной политике "Сургутнефтегаза" высокого payout способна стать драйвером роста котировок обыкновенных акций. "Продолжаем считать обыкновенные акции "Сургутнефтегаза" привлекательными для покупки средне- и долгосрочными инвесторами на текущих ценовых уровнях. Фактически компания сейчас торгуется за половину своей долларовой "подушки"", - объясняет Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. Среди лидеров роста на российском рынке выделились бумаги ГМК. Повышению акций "Норникеля" (+1,17%) способствовало сообщение о приостановке работы еще 20 никелевых рудников на Филиппинах по экологическим соображениям. Во вторник акции НМТП (+3,8%) продолжили вчерашний рост на новостях о потенциальном выходе "Транснефти" (-0,07%) из числа собственников компании.
Европейские площадки между тем закрылись сегодня вновь в "красной" зоне, отыгрывая ситуацию с проблемами в Deutsche Bank. К тому же поводом для падения стало возвращение дефляции в Германии: импортные цены в августе упали на 0,2%. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 упал на 0,15%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX на 0,31%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,21%.
Фондовые индексы США во вторник растут на позитивной статистике. Индекс потребительского доверия в сентябре составил 104,1 пункта, тогда как ожидалось 99 пунктов. Внимание инвестиционного сообщества направлено на итоги первых телевизионных дебатов кандидатов в президенты США. Ожидается, что победа Клинтон может оказать поддержку рисковым активам, включая акции. К 19:45 мск Dow Jones растет на 0,7%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,6%, Nasdaq - на 0,75%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,23538, "Газпром" - 4,13670, "ЛУКОЙЛ"– 47,26803, "Норильский никель" – 15,80269, "Роснефть" – 5,30090, "Ростелеком" – 7,42126, "Сургутнефтегаз" – 4,65679, "Сбербанк" – 9,44761. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 7,57129, "ВымпелКом" (США) – 3,52560, "Мечел Сталь" (США) – 2,84548, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,57044.
Встреча стран-участников ОПЕК, скорее всего, не приведет ни к каким соглашениям. Цены на "черное золото" усилили падение к вечеру после заявлений министра нефти Ирана, о том, что страна не намерена сокращать добычу, пока не достигнет доли в 12-13% среди участников картеля. Если представителям крупнейших нефтедобывающих стран на встрече в Алжире не удастся договориться о координации своих действий, мировые цены могут упасть ниже $20 за баррель, предупредил министр нефти и горнорудной промышленности Венесуэлы Эулохио дель Пино. Тем временем марка Brent к моменту стоит $46,27, за "бочку" Light дают $44,3. Разворот ценовой динамики в нефти не привел к ослаблению рубля. Курс доллара держится чуть выше 64 руб./$. Устойчивость национальной валюты идет вразрез, как c нефтяными котировками, так и со стоимостью доллара, отмечает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал". Курс американской валюты сегодня хоть незначительно, но подрастает, после завершения первого этапа дебатов между претендентами на президентский пост в США. Пока Хилари Клинтон и Дональд Трамп показывают одинаковые результаты, поэтому предсказать исход выборов слишком сложно, считает эксперт. Курс доллара к моменту вырос на 0,12% - до 64,03 рубля, евро подешевел на 0,16% – до 71,81 рубля.
Из завтрашних корпоративных событий стоит отметить заседания советов директоров "Россетей", ТМК и "ФСК ЕЭС". Российский фондовый рынок завтра утром может продолжить движение вниз, считают аналитики. "Областью поддержки по прежнему выступает район 1970-1975 пунктов ММВБ, и мы считаем, что эта область, скорее всего, устоит до появления официальной информации об итогах встречи в Алжире", - уверен Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала Управление исследований и аналитики "Промсвязьбанка".

Инвестируете через обычного брокера? Мы сделаем предложение, от которого вы не сможете отказаться! Переходите на обслуживание в «ФИНАМ» — узнайте обо всех преимуществах сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
