<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vozmozhnost-zamorozki-dobychi-nefti-sxodit-na-net-negativ-carit-na-vsex-ploshadkax-20160927-141144/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Возможность "заморозки" добычи нефти сходит на нет, негатив царит на всех площадках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Во вторник российский фондовый рынок торгуется на отрицательной стороне, отыгрывая негативный внешний фон и снижение нефтяных котировок. Кроме того, внимание игроков сосредоточено на предстоящей встрече производителей нефти, которая состоится в среду. Рынок рос на надеждах о возможном появлении соглашения по "заморозке" добычи нефти. Однако, министр нефти Ирана Биджана Зангане на международном энергетическом форуме в Алжире заявил, что в рамках форума будут проведены консультации и обмен мнениями, а не заключение каких-либо соглашений об ограничении объемов добычи. Рынки молниеносно оценили это заявление как негативное. К настоящему моменту индекс ММВБ снижается на 0,77% - до 1982,63 пункта. Индекс РТС теряет 0,8%, его значение составляет 978,92 пункта.
Акции нефтегазовых компаний снижаются вслед за ценами на "черное золото": "Роснефть" (-2,1%), "Сургутнефтегаз" (-1,48%), "ЛУКОЙЛ" (-0,75%), "Газпром" (-0,52%).
На фоне падения потребительского спроса снижение демонстрируют акции потребительского сектора: "Магнит" (-1,43%), "ДИКСИ" (-0,4%).
Сектор электроэнергетики демонстрирует разнонаправленную динамику: "Юнипро" (+0,83%), "Энел Россия" (+0,8%), "ФСК ЕЭС" (-1,87%), "Россети" (-1,84%), "Интер РАО" (-0,23%).
Растут против рынка "Норникель" (+1,46%), "Акрон" (+1,32%), МТС (+0,78%).
Индексы Старого Света снижаются, давление на индикаторы оказывает публикация статистики. Так, сегодня стало известно о том, что импортные цены в Германии в августе снизились на 0,2%, тогда как месяцем ранее показатель рос на 0,1%. Плюс к этому, давление оказывает дешевеющая нефть. К 13:50 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,28%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,54%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,8%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00113, "Газпром" – 2,082, "ЛУКОЙЛ" – 47,573, "Норильский никель" – 158,477, "Роснефть" – 5,336, "Сургутнефтегаз" – 0,486, "Сбербанк" – 2,363.
Сырьевой рынок попал под давление после заявлений министра нефти Ирана. Кроме того, сегодня станут известны данные по запасам нефти и нефтепродуктов от Американского института нефти, в среду аналогичные данные представит Минэнерго США. К 13:50 мск нефть Brent снижается до $47,18, Light - $45,26.
Российская валюта игнорирует снижение нефтяных цен, показывая крепость по отношению к доллару и евро. Пока "россиянина" поддерживают крупные сентябрьские налоговые выплаты по НДС, НДПИ и акцизам. К настоящему моменту бивалютная корзина подешевела на 0,3% - до 67,3816 рубля. Курс доллара просел на 0,2% - до 63,8075 рубля, евро подешевел на 0,3% – до 71,75 рубля.
На ближайшие дни наиболее важным индикатором для российского рынка останется динамика изменения стоимости фьючерсов на нефть. "Черное золото" получило новый стимул для направленного движения вниз. Сегодняшний день рынок РФ, скорее всего, закроет на отрицательной стороне, так как не ожидается поступление новостей, способных перевесить негативные заявления министра нефти Ирана.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
