<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-pobeda-klinton-na-teledebatax-uspokoila-investorov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-pozitivno-20160927-093155/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Победа Клинтон на теледебатах успокоила инвесторов, российский рынок откроется позитивно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В понедельник российский фондовый рынок провел день на отрицательной территории на фоне снижения общемирового аппетита к риску. Однако массированных распродаж не последовало, торговля носила скорее диапазонный характер, а объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 23,79 млрд рублей, что ниже среднего. Эйфория после решения ФРС быстро сошла на нет. В Алжире стартовал Международный энергетический форум, и в среду там должна состояться встреча министров энергетики стран ОПЕК. Рынок полнится слухами. Кто-то ждет соглашения о "заморозке" добычи, кто-то настроен скептически, но нефтяные спекулянты регулярно получают повод к действию.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ потерял 0,69% и составил 1997, пункта, долларовый бенчмарк РТС закрылся на отметке 986,83 пункта, сократившись на 0,71%.
Снижение возглавили "префы" "Селигдара" (-4,1%), акции "Энел Россия" (-2,53%), Yandex (-2.04%), НЛМК (-1,89%), "Россетей (-1,77%), ОГК-2 (-1,76%). Заметно хуже рынка выглядел сектор "нефть и газ": "Газпром" (-1,05%), "ЛУКОЙЛ" (-0,82%), "Роснефть" (-1,6%).
В числе лидеров были акции российского автопрома на сообщениях о том, что государство намерено продолжать поддерживать сектор: "СОЛЛЕРС" (+12,42%), "КАМАЗ" (+8,21%), "АВТОВАЗ" (+2,39%). Также против рынка шли представители добывающего сектора: "Распадская" (+6,49%), "Мечел" (ао +4,49%, ап +3,48%).
Торги в Европе завершились с заметным преимуществом продавцом из-за очередных проблем Deutsche Bank – опасения по поводу достаточности капитала крупнейшего кредитора Германии усугубила канцлер Ангела Меркель, заявившая, что государство не намерено оказывать банку помощь. Котировки акций банка установили новый исторический минимум. За день британский FTSE100 снизился на 1,32%, французский CAC40 потерял 1,8%, а немецкий DAX – на 2,19%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,29839, "Газпром" - 4,19021, "ЛУКОЙЛ"– 47,92315, "Норильский никель" – 15,56265, "Роснефть" – 5,44092, "Ростелеком" – 7,54128,  "Сургутнефтегаз" – 4,75081, "Сбербанк" – 9,60263. МТС (США) – 7,75132, "ВымпелКом" (США) – 3,56713, "Мечел Сталь" (США) – 2,89049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,58044.
Аналогичный настрой был и на американских площадках. Здесь в центре внимания были первые теледебаты основных кандидатов в президенты США – Хиллари Клинтон и Дональда Трампа. В результате зрители CNN поддержали г-жу Клинтон, что утром воодушевило фондовые площадки. Однако американские торги завершились в "красной" зоне: Dow Jones -0,91%, Nasdaq -0,91%, S&P500 -0,86%.
Азиатские биржи преимущественно растут утром во вторник после на фоне снижения политических рисков в США. Цены на золото как защитный актив снижаются. К 9:20 мск японский Nikkei растет на 0,72%, индекс корейской фондовой биржи KOSPI торгуется в плюсе на 0,77%. Индекс материкового Китая CSI300 теряет 0,06%, а гонконгский Hang Seng растет на 1,05%.
Котировки нефтяных фьючерсов корректируют вниз после роста накануне. Вчера контракты на основные сорта подорожали сразу на несколько процентов, благодаря словесным интервенциям министра энергетики Алжира Нуреддина Бутерфа, который считает, что соглашение о "заморозке" добыче может быть достигнуто. К 9:20 декабрьский контракт на нефть сорта Brent стоит $47,75, ноябрьский фьючерс на нефть марки Light торгуется на отметке $45,82.
Внешний фон для российского рынка отчетливо потеплел по сравнению со вчерашним утром. "Индекс ММВБ начнет торги вторника, вероятно, сдержанным повышением, отыгрывая улучшение внешнего фона. Ситуация на рынке принципиально не изменилась. Мы сохраняем прогноз относительно продолжения колебаний в рамках "боковика" 1950-2050 пунктов по индексу ММВБ", - считает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

vitaliy75
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
