<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-ne-pomogla-krupnye-igroki-ne-gotovy-narashivat-pozicii-20160926-195022/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть не помогла: крупные игроки не готовы наращивать позиции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открылся сегодня снижением на фоне падения мировых площадок. Весь день "быки" пытались вывести ММВБ на отметку 2000 пунктов, но "медведи" вновь оказались сильнее. И даже растущие цены на нефть не смогли оказать поддержку индексам. Инвесторы предпочитают не рисковать и не спешат наращивать длинные позиции. ММВБ в итоге закрыл понедельник на отметке 1996,79 пункта, потеряв 0,74%. Долларовый индекс РТС остановился на уровне 986,17 пункта (-0,78%).
Существенный рост показали сегодня автопроизводители: "СОЛЛЕРС" (+12,4%), "КАМАЗ" (+8,2%) и "АВТОВАЗ" (+2,4%). Также в лидерах находились бумаги "Аэрофлота" (+2,4%) и "Мечела" (+4,4%). На повышении рейтинга S&P росли акции "АЛРОСА" (+1,15%). Бумаги корпорации "ВСМПО-АВИСМА" прибавили сегодня 3,6%. Продолжают пользоваться популярностью акции "Распадской" (+6,4%). У них есть значительный долгосрочный потенциал роста. Однако покупать такие бумаги можно лишь на существенной коррекции после сильного роста, полагают эксперты.
Отрицательную динамику продемонстрировали металлурги "Северсталь" (-0,9%) и НЛМК (-1,8%). В нефтегазовом секторе лидировали по темпам снижения акции "Роснефти" (-1,6%), "Татнефти, (-1,2%) и "Сургутнефтегаза" (-0,8%). Серьезная просадка наблюдалась и в финансовом секторе: акции "Сбербанка" потеряли 1,58%, "Мосбиржа" - 1,6%. ВТБ просел на 0,6%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС показывает нулевую динамику. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,09%, "ЛУКОЙЛа" снижается на - 0,18%, "Газпрома" подрастает на 0,07%.
Европейские площадки между тем закрылись сегодня в "красной". Инвесторы начали всерьез опасаться за капитал крупнейшего немецкого банка Deutsche Bank - его акции упали до рекордного минимума. Правительство Германии исключило возможность предоставления государственной помощи Deutsche Bank, от которого американские регуляторы требуют уплаты $14 млрд по делу о манипулировании ценами на ипотечные бумаги в период до кризиса 2008 года. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 упал на 1,32%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX на 2,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,8%.
Фондовые индексы США показывают негативную динамику. Опубликованная макроэкономическая статистика соответствовала "медвежьим" настроениям на рынке – продажи нового жилья в августе уменьшились с 0,659 млн до 0,609 млн. Рынок также реагирует на новости из Европы. К 19:45 мск Dow Jones снизился на 0,73%, индекс S&P-500 в минусе на 0,66%, Nasdaq - на 0,8%. Важным событием сегодня из мира политики, которое может оказать влияние на финансовые рынки, станет старт дебатов между кандидатами на пост президента США Хилари Клинтон от Демократической партии и Дональдом Трампом, выдвинувшимся от Республиканской партии.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,29839, "Газпром" - 4,19021, "ЛУКОЙЛ"– 47,92315, "Норильский никель" – 15,56265, "Роснефть" – 5,44092, "Ростелеком" – 7,54128, "Сургутнефтегаз" – 4,75081, "Сбербанк" – 9,60263. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 7,81633, "ВымпелКом" (США) – 3,56061, "Мечел Сталь" (США) – 2,89049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,58044.
В центре внимания - заседание ОПЕК в Алжире. Инвесторы наряду с крупнейшими финансовыми институтами не ждут конкретных договоренностей по итогам этой встречи из-за существующих разногласий между участниками. Стало известно, что практически все страны, а также не входящие в картель нефтедобывающие государства (кроме США) готовы рассмотреть накопившиеся в данной области проблемы. К тому же поводом для роста стали комментарии министра нефти ОАЭ, который высказался за принятие участия в "заморозке" объемов добычи. К тому же министр нефти Нигерии Эммануэль Качикву подтвердил, что на 28 сентября запланирована неофициальная встреча ОПЕК, по результатам которой возможны и некоторые совместные заявления участников. Это привело к тому, что нефть марки Brent полностью отыграла вечерние потери пятницы и поднялась выше 47 долларов (к моменту на отметке $48,98). За "бочку" Light дают $46,06.
Рубль начинал день с ослабления на фоне вечернего провала котировок нефти в пятницу. Налоговый период оказывает поддержку курсу, но развитие ситуации на рынке нефти после встречи в Алжире окажет решающее значение. Накопленный вес рубля делает его более покладистым и менее склонным к дальнейшему укреплению, считают эксперты.
По мнению Андрея Кочеткова, аналитика "Открытие Брокер", поводов для существенных изменений на российском рынке пока нет. "Если встреча в Алжире завершится каким-то обязывающим соглашением, то рынок сможет найти основания для оптимизма. Если же соглашения не будет, то снижение индексов продолжится на ожиданиях ухудшения налогообложения добывающих компаний РФ", - заключает эксперт.
Завтра площадки могут попытаться отыграть потери и вернуться выше отметки 2010 пунктов по индексу ММВБ. Однако об устойчивой тенденции к росту говорить преждевременно, поскольку крупные игроки пока не готовы наращивать позиции ввиду рисков по встрече нефтепроизводителей, считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Из завтрашних корпоративных событий стоит отметить внеочередное общее собрание акционеров "Уралкалия", а также операционные результаты ВТБ за август.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
