<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-nefti-polnitsya-sluxami-rossiiyskie-rynki-uxodyat-v-rezhim-ozhidaniya-20160926-133620/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок нефти полнится слухами, российские рынки уходят в режим ожидания]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Основные российские индексы акций начали неделю снижением, реагируя на охлаждение внешнего фона. Европейские, американские и азиатские биржи торговались в минусе в рамках коррекции к росту после решения ФРС. Эйфория на рынках быстро сошла на нет, и способствовал этому старт энергетического форума в Алжире, где состоится внеочередная встреча министров энергетики стран ОПЕК. Разнообразные слухи по этому поводу и правят бал на сырьевом рынке. В пятницу представитель Саудовской Аравии выразил сомнения в том, что соглашение о "заморозке" будет достигнуто, но сегодня утром алжирский министр высказался в противоположном ключе. Наибольший урон игрокам на повышение в нефти нанесли слухи и о том, что встреча будет носить консультативный характер, а принятие конкретных решений будет отложено до очередной встречи 30 ноября. Чувствительность нефтяного рынка будет повышенной, российский рынок акций будет следовать за ним.
К 13:30 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,26% и составляет 2006,51 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,41% и находится на отметке 989,87 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет 9,44 млрд рублей.
Акции Polymetal (-1,6%) остаются в числе главных аутсайдеров. "В пятницу акции Polymetal (POLY RM, -8.26%) резко подешевели на фоне сообщения о том, что PPF Group и ее миноритарный акционер продадут около 6% акционерного капитала эмитента", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Под давлением остаются акции нефтегазового сектора из-за планов правительство повысить налоговую нагрузку: "Газпром" (-1,01%), "ЛУКОЙЛ" (-0,92%), "Роснефть" (-0,81%), "Сургутнефтегаз" (-0,65%). Акции АФК "Система" снижаются на 0,94%. Сегодня акционеры компании одобрили выплату дивидендов по итогам первого полугодия 2016 года в размере 0,38 рубля на каждую обыкновенную акцию.
В лидерах роста российский автопром: "КАМАЗ" (+10,29%), "СОЛЛЕРС" (+8,55%), "АВТОВАЗ" (+2,39%). Власти заявили о намерении продолжать поддерживать сектор, поскольку он остается под воздействием негативной динамики. Продолжаются покупки в акциях "Аэрофлота" (+2,29%), которые снова обновили исторический максимум.
Европейские рынки продолжили снижение, углубившись на отрицательную территорию. Индекс делового оптимизма lfo в Германии в сентябре составил 109,5 пунктов против 106,2 пункта в прошлом месяце и 106,3 пункта по прогнозу рынка. Акции Deutsche Bank обновляют исторические минимумы, в моменте котировки снижаются более чем на 6%. К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 1,03%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 1,52%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,4%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,00115, "Газпром" – 2.094, "ЛУКОЙЛ" – 47.929, "Норильский никель" – 156.505, "Роснефть" – 5.496, "Сургутнефтегаз" – 0.477, "Сбербанк" – 2.455.
Рынок нефти торгуется в ожидании новостей с форума в Алжире, реагируя на любую поступающую оттуда риторику. К 13:30 мск декабрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,24, ноябрьский контракт на нефть марки Light находится на уровне $45,14.
Рубль остается крепким на фоне пика налоговых платежей и роста цен на нефть. Сегодня банки перечисляют в бюджет НДС, акцизы и НДПИ. Помогает и локальная слабость доллара, наметившаяся перед важными дебатами основных претендентов на пост президента США. "Курс доллара на волне позитива после заседания ФРС так и не смог преодолеть годовые минимумы на уровне 63,5 руб. Налоговый период оказывает поддержку курсу рубля, но развитие ситуации на рынке нефти после встречи в Алжире окажет решающее значение. В положительный исход переговоров мы не верим", - подчеркивают аналитики банка "Санкт-Петербург". К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,8275 рубля, за один евро дают 71,7575 рубля.
Российский рынок, чувствительный к изменениям цен на сырье, останется под давлением до оглашения итогов встречи представителей ОПЕК в среду. Кроме того, нефтегазовый сектор испытывает негативное влияние изнутри. "Инвесторы наряду с крупнейшими финансовыми институтами не ждут конкретных договоренностей по итогам этой встречи из-за существующих разногласий между участниками. Также причиной скепсиса являются неудачные итоги предыдущих встреч", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари". По мнению эксперта, страны смогут достигнуть большего взаимопонимания чем раньше, но к заключению соглашения не придут.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
