<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vneshniiy-fon-ostaetsya-napryazhennym-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-v-minuse-20160926-094014/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Внешний фон остается напряженным, российский рынок откроется в минусе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу российский фондовый рынок прервал серию позитивных сессий и закрылся на отрицательной территории. Мировые площадки пережили небольшое ралли после решения ФРС США оставить монетарную политику неизменной. В результате коррекции рублевый индекс ММВБ потерял 0,66% и закрылся на отметке 2011,83 пункта, долларовый бенчмарк РТС снизился на 0,82% и к концу дня составил 993,94 пункта.
В числе внутренних драйверов выступали сразу несколько налоговых инициатив Минфина, способных увеличить нагрузку бизнес. В частности, министерство намерено в нефтяной отрасли выйти на те же уровни налогообложения, что и в газовой. Также в ведомстве рассчитывают, что основные приватизационные сделки состоятся до конца года. Ранее глава Минэкономразвития Алексей Улюкаев заявил, что приватизация "Роснефти" уложится в эти сроки.
В числе аутсайдеров были акции Polymetal (-8,26%) на фоне новости о продаже 6% пакета PPF. Заметно хуже рынка торговались котировки акций "М.Видео" (-2,48%), "МегаФона" (-2,05%), "Сбербанка" (ап -1,88%, ао -1,74%), НЛМК (-1,79%), ММК (-1,76%).
В лидеры роста в пятницу вышли бумаги "КАМАЗа" (+13,97%), "Распадской" (+3,67%), "АЛРОСА" (-2,62%), "ФСК ЕЭС" (+1,37%), "СОЛЛЕРСа" (+1,24%), "Аэрофлота" (+1,11%). Спекулятивный интерес к бумагам основного российского авиаперевозчика появился еще накануне, на слухах о возможной продаже авиакомпании "Россия", которые вскоре были опровергнуты. Однако в пятницу "Аэрофлот" опубликовал неплохую операционную отчетность. Котировки остаются в районе исторических максимумов – 114,25 рубля.
Европейские рынки также завершили день в "красной зоне". Из важной статистики в регионе можно выделить индексы деловой активности в промышленности и сфере услуг Германии и в целом по еврозоне. В каждом случае ситуация в промышленности оказалась лучше ожиданий, тогда как сектор услуг от прогнозов отставал. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,03%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0,47%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся с понижением на 0,44%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,31339, "Газпром" - 4,21272, "ЛУКОЙЛ"– 48,06817, "Норильский никель" – 15,63266, "Роснефть" – 5,52094, "Ростелеком" – 7,52128, "Сургутнефтегаз" – 4,74581, "Сбербанк" – 9,70065. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 7,75132, "ВымпелКом" (США) – 3,53948, "Мечел Сталь" (США) – 2,86049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,64045.
Негативную динамику показали фондовые индикаторы и по ту сторону Атлантического океана. "Основной причиной снижения индексов стало удешевление "черного золота" на фоне сообщений о том, что Саудовская Аравия не ожидает, что на встрече ОПЕК в Алжире на следующей неделе будет достигнуто какое-либо соглашение по стабилизации рынка нефти", - считает Наталия Аседова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". За день индекс Dow Jones снизился на 0,71%, индекс широкого рынка S&P500 сократился на 0,57%, а Nasdaq потерял 0,63%.
Продолжается фиксация прибыли и на азиатских биржах. К 9:25 мск японский Nikkei снижается на 1,35%, индекс корейской фондовой биржи KOSPI теряет 0,37%. Индекс материкового Китая CSI300 торгуется с понижением на 0,91%, а гонконгский Hang Seng теряет 0,87%.
Котировки основных нефтяных фьючерсов растут на фоне снижения курса доллара. В пятницу Baker Hughes в очередной раз сообщила о росте количества активных буровых установок в США – на этот раз на 2 единицы. Сегодня начинается внеочередная встреча стран-членов ОПЕК в Алжире. На прошлой неделе участники встречи делали обнадеживающие заявления, однако Саудовская Аравия разочаровала рынки. К 9:25 мск стоимостью декабрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $46,84, ноябрьский контракт на нефть марки Licht торгуется на отметке $44,84.
Внешний фон перед открытием торгов в России складывается умеренно-негативным. "Красное" закрытие ведущих мировых фондовых бирж и начало саммита ОПЕК+ не располагают к покупкам. Однако, как отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", индекс развивающихся рынков EEM находится в зоне "быков" на повышательном тренде, начало которому было положено в январе этого года. "Аналогичная ситуация с российским валютным индексом ERUS", - считает эксперт.
"Понедельник в России откроется, скорее всего, в минусе, чему будет способствовать негативный внешний фон. На перспективу недели отдаем предпочтение продолжению колебаний в рамках "боковика" с примерными границами 1950-2050 пунктов по индексу ММВБ", - полагает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
