<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/eiyforiya-rastvorilas-rossiiyskiiy-rynok-vzyal-peredyshku-20160923-20047/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Позитив растворился: российский рынок взял передышку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Эйфория после заседания ФРС США сошла на нет. Российский фондовый рынок в последний день недели торговался в минусе на пониженных объёмах. Основными причинами снижения можно назвать техническую коррекцию и внутренние факторы в виде заявлений с Финансового форума в Москве. В частности, Минфин планирует выйти на уровни налогообложения в газовой отрасли, как и в нефтяной, то есть предполагается увеличение налоговой нагрузки. Минфин также договорился с Минэнерго о продолжении налогового манёвра на ближайшие пять лет, что предусматривает снижение экспортной пошлины и повышение НДПИ. К тому же, ведомство надеется, что основные приватизационные сделки пройдут до конца 2016 года. ММВБ в итоге закрыл пятницу снижением на 0,66% - до 2011,83 пункта, долларовый индекс РТС остановился на отметке 993,94 пункта, потеряв -0,81%.
В лидеры роста вышли бумаги Группы "Разгуляй" - почти 40% - на сообщении о том, что компания предпринимает меры для погашения долга перед "РусАгро". Кроме того, впечатляющий рост продемонстрировали акции КАМАЗа (+13,9%) на сообщении о планах создать СП по производству прицепов с германской Kogel. Росли сегодня также бумаги "Распадской" (+3,6%), "АЛРОСА" (+2,6%), "ФСК ЕЭС" (+1,3%), а также "Аэрофлот" (+1,1%).
Дешевеющий доллар привел к снижению котировок акций "Сургутнефтегаза" (-0,7%) и производителей удобрений: "Акрон" и "ФосАгро" потеряли по 1%. Акции телекомов также проседали: МТС: -1,26%; "МегаФон": -2%. Слабо выглядел ряд металлургических компаний. К примеру, котировки бумаг ММК и НЛМК снизились почти на 2%. Бумаги за последнюю неделю хорошо выросли и назрела техническая коррекция.
Новость о продаже 6% пакета PPF обвалила акции Polymetal (-8,26%). Есть вероятность, что падение продолжится, поскольку момент для продажи выбран удачный. Цена Polymetal сейчас всего на 20% ниже максимума, но намного выше уровня 2-3 летней давности. По инерции бумага может снизиться до уровня 720 - 750 руб. в краткосрочной перспективе, считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС снижается почти на 1%. Фьючерс на акции "Сбербанка" упал на 0,5%, "ЛУКОЙЛа" на - 0,64%, "Газпрома" снижается на 0,34%.
Европейские площадки между тем закрылись сегодня в "красной" зоне, не находя свежих триггеров для роста. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 упал на 0,03%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX на 0,44%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,47%.
Фондовый рынок Соединенных Штатов в первой половине торговой сессии демонстрирует умеренное снижение основных индексов на фоне неудачной макроэкономической статистики. Опубликованный сегодня в США предварительный индекс деловой активности в промышленности за сентябрь снизился существенно больше ожиданий – с 52 до 51,4 пункта. К 19:40 мск Dow Jones снизился на 0,4%, индекс S&P-500 в минусе на 0,31%, Nasdaq - на 0,32%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,31339, "Газпром" - 4,21272, "ЛУКОЙЛ"– 48,06817, "Норильский никель" – 15,63266, "Роснефть" – 5,52094, "Ростелеком" – 7,52128, "Сургутнефтегаз" – 4,74581, "Сбербанк" – 9,70065. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 7,76632, "ВымпелКом" (США) – 3,55227, "Мечел Сталь" (США) – 2,90049 , "РУСАЛ" (ГнК) - 2,55043.
Дневной рост нефти, обеспеченный новостями о том, что Саудовская Аравия готова снизить добычу "черного золота", если Иран не увеличит текущий объем добычи сошел на нет по причине закрытия длинных позиций перед выходными. Марка Brent сейчас снижается на отметке $45,9, за "бочку" Light дают $44,5. Рынок нефти нащупал тот диапазон цен, в котором будет балансироваться спрос и предложение. Об этом сегодня заявила глава ЦБ РФ Эльвира Набиуллина в ходе Московского финансового форума, подчеркнув, что волатильность на рынке "черного золота" сохранится. По ее словам, рынок нефти уже не несет существенных рисков для российской экономики, так как её зависимость от цен на нефть снижается. Главный риск, по её мнению, - низкие темпы роста мировой экономики. Ключевые же риски для российской экономики - внутренние, считает Набиуллина.
В начале следующей недели вероятен рост волатильности на фоне возможных заявлений стран-производителей нефти в преддверии встречи в Алжире, что будет сказываться на динамике нефтяных цен и рубле. "Если сторонам все-таки удастся договориться, что маловероятно, и нефть из спекулятивных интересов пойдет к 50 долл./барр., рубль на фоне налогов может приблизиться к 63 за доллар. Впрочем, вряд ли надолго, поскольку "заморозка" на пике добычи у крупнейших игроков не исправит фундаментальную картину. Рубль, скорее всего, вернется в диапазон 64-66 руб. за доллар", - уверен Александр Полютов, управляющий по исследованиям и анализу долговых рынков ПАО "Промсвязьбанк". Кроме того, давление на рубль в ближайшее время может также возрасти со стороны бюджетного фактора.
Рубль между тем ведет себя аналогично большинству валют развивающихся экономик. По мнению Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления Банка "Зенит", успешное доразмещение 10-летних евробондов РФ демонстрирует инвесторам, что внешнеполитические риски окончательно перешли в пассивную стадию и до очередной эскалации минимально влияют на оценку странового риска. Тем не менее, текущий подъем рискованных активов и валюты выглядит исключительно спекулятивным, поскольку вероятность повышения базовой долларовой ставки в конце текущего года остается высокой.
Российский фондовый рынок удерживается выше психологической отметки 2000 пунктов ММВБ и при отсутствии негативного новостного фона за выходные может перейти к консолидации, считают аналитики.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
