<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/eiyforiya-posle-resheniya-frs-proshla-teper-v-trende-ostorozhnost-pered-vstrecheiy-opekplus-20160923-133337/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эйфория после решения ФРС прошла, теперь в тренде осторожность перед встречей ОПЕК+]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу торги в России начались снижением основных фондовых индикаторов. Мировые площадки быстро отыграли решение ФРС. Эйфория на сырьевых площадках также оказалась недолгой – уже в понедельник стартует встреча крупнейших производителей нефти в Алжире. И несмотря на позитивные заявления ее потенциальных участников, инвесторы не рискуют расслабляться. "В качестве диспозиции перед встречей можно привести следующие факты: Саудовская Аравия нарастила добычу до максимумов, Иран очень близок к уровням, наблюдавшимся до введения санкций. При этом прогнозы роста спроса в 2017 году пересматриваются только вниз. Таким образом, для рынка сырья на следующей неделе важнейшим событием станет достижение или недостижение договоренностей в среду. Есть опасность повторения ситуации июня, когда рынки сформировали неоправданно высокие ожидания заключения договора об ограничении добычи, которые не подтвердились", - подчеркивают аналитики "Нордеа-Банка".
К 13:30 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,78% и составляет 2009,41 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,4% и находится на отметке 998,12 пункта.
В лидерах снижения "металлурги" и финансовый сектор: PolymetaL (-8,77%), НЛМК (-2,22%), "Московская биржа" (-1,63%), АФК "Система" (-1,57%), "Сбербанк" (-0,96%), "Северсталь" (-0,67%). "Новость о продаже 6% пакета PPF обвалила акции Polymetal. Есть вероятность, что падение продолжится, поскольку момент для продажи выбран удачный. Цена Polymetal сейчас всего на 20% ниже максимума", - поясняет Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".
От более масштабного падения рынок удерживает рост акций "Газпрома" (+0,28%). По сообщениям СМИ, глава ФНЭБ Константин Симонов сообщил, что "Газпром" может сохранить за собой 100% морского газопровода "Северный поток 2". В лидерах остаются и бумаги "Аэрофлота" (+,12%). Вчера котировки акций перевозчика обновили исторический максимум на отметке 115 рублей на фоне слухов о продаже авиакомпании "Россия", которые вскоре были опровергнуты. Заметно сильнее рынка выглядит сектор электроэнергетики: ОГК-2 (+1,82%), "ФСК ЕЭС" (+0,9%), "Интер РАО" (+0,55%).
Европейские рынки также корректируют вчерашние завоевания. Среди важной статистики сегодня можно выделить предварительный индекс деловой активности в секторе услуг и в промышленности Германии за сентябрь. Активность в промышленности росла более высокими, чем ожидалось темпами – индекс составил 54,3 пункта против 53,6 в августе и при прогнозе в 53,1 пункта. В секторе услуг дела обстоят не так хорошо – 50,6 пункта в сентябре после 51,7 пункта в августе и при прогнозе в 52,1 пункта. Предварительные данные по деловой активности в секторе в целом по еврозоне не оправдали прогнозов – 52,1 пункта вместо ожидавшихся 52,8 пункта. Индекс деловой активности в промышленности, напротив, достиг 52,6 пункта, тогда как рынок рассчитывал только на 51,5 пункта. Комбинированный индекс деловой активности вышел почти на уровне консенсус-прогноза и составил 52,6 пункта.
К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,1%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,39%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,21%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,00116, "Газпром" – 2,139, "ЛУКОЙЛ" – 48,748, "Норильский никель" – 156,126, "Роснефть" – 5,576, "Сургутнефтегаз" – 0,482, "Сбербанк" – 2,477.
Стоимость фьючерсов на основные сорта нефти изменяется достаточно волатильно – утреннее падение в Brent обернулось дневным ростом. Однако уровень $48 не пройден и тесту пока не подлежит. Ситуация останется напряженной вплоть до оглашения итогов алжирской встречи. Однако экспертное сообщество сомневается в целесообразности мер по "заморозке" добычи на максимальным значениях, и рассчитывает лишь на спекулятивный эффект. К 13:30 мск ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $48,2, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $46,48.
Российский рубль вслед за нефтью сменил утреннее падение на слабый рост. Приближение пика налогового периода увеличивает спрос на рубли на внутреннем рынке. В понедельник, 26 сентября, банки перечислят в бюджет НДС, акцизы и налог на добычу полезных ископаемых (НДПИ). К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,45 рубля, евро торгуется на отметке 71,1725 рубля.
Сегодня российские инвесторы вряд ли рискнуть переносить позиции через выходные и по возможности зафиксируют полученную накануне прибыль. Индекс ММВБ при этом старается удержаться над отметкой 2000 пунктов.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
