<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-smenit-rost-na-korrekciyu-20160923-092433/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок сменит рост на коррекцию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Небольшое, но уверенное, ралли на российском рынке в четверг состоялось благодаря решению ФРС США. Решение регулятора сохранить без изменений свою денежно-кредитную политику позволило инвесторам вернуться в рисковые активы, в числе которых были российские акции и нефть. Котировки "черного золота" росли в результате локальной слабости доллара, однако есть и второй повод – заявления основных стран-нефтепроизводителей позволяют рынкам надеяться на позитивный исход их саммита в Алжире. Эта интрига разрешится уже в начале следующей недели.
По итогам вчерашней сессии рублевый ММВБ вырос на 1,38% и закрылся на уровне 2025,3 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 2,3% и достиг 1002,13 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 31,31 млрд рублей, что укладывается в рамки среднедневных значений.
Наибольший рост показал сектор "финансы", традиционный бенефициар укрепления рубля: "Московская биржа" (+,81%), "Сбербанк" (ап +2,78%), АФК "Система" (+2,71%), "Сбербанк" (ао +2,33%). На фоне роста спроса на сырье плюсовали бумаги сектора "металлы и добыча": "Распадская" (+7,98%), ММК (+3,89%), ГМК "Норникель" (+3,13%), "Мечел" (ао +3,1%). Ключевой для российского рынка сектор "нефть и газ" рос более сдержанно из-за угрозы роста налоговой нагрузки: "НОВАТЭК" (+2,75%), "ЛУКОЙЛ" (+2,51%), "Башнефть" (ап +1,47%), "Татнефть" (ао +1,26%, ап +0,74%). Котировки "Аэрофлота" (+1,34%) росли на слухах о продаже доли в авиакомпании "Россия", однако вскоре перевозчик эту информацию опроверг.
Заметно хуже рынка выглядели акции "Аптечной сети 36,6" (-1,71%), "Полюса" (-1,66%), "Транснефти" (ап -1,58%), "МегаФона" (-1,55%), "РУСАЛа" (рдр -1,35%).
Торги в Европе прошли на положительной территории. Главным фактором было также решение ФРС. Европейский монетарный регулятор вчера вновь подтвердил готовность применить новые стимулы для достижения целевой стабильности. Кроме того, вчера начался второй этап стимулирующей программы TLTRO-II – банки получили еще 45,3 млрд евро под 0% годовых. В результате в четверг британский FTSE100 вырос на 1,12%, французский CAC40 прибавил 2,27%, а немецкий DAX повысился на 2,28%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,32039, "Газпром" - 4,21072, "ЛУКОЙЛ"– 48,85830, "Норильский никель" – 15,62266, "Роснефть" – 5,65096, "Ростелеком" – 7,62130, "Сургутнефтегаз" – 4,82082, "Сбербанк" – 9,96169. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,14138, "ВымпелКом" – 3,56862, "Мечел Сталь" – 2,87049, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,59044.
Торги в США также завершились победой "быков", причем котировки основных индексов не смогли заметно оттолкнуться от уровней открытия. Число первичных обращений за пособиями по безработице за неделю оказалось заметно ниже прогнозом и составило 252 тыс. За день индекс Dow Jones вырос на 0,54%, S&P500 – на 0,65%, а Nasdaq – на 0,84%.
Азиатские индексы преимущественно снижаются. Народный Банк Китая сегодня ослабил курс юаня к доллару еще на 0,24% - теперь он составляет 6,667 юаней за единицу американской валюты. На ход торгов влияет и ослабление котировок нефти после бурного роста в течение двух сессий. К 9:20 мск японский Nikkei снижается на 0,28%, корейский KOSPI растет на 0,08%. Индекс материкового Китая CSI300 снижается на 0,3%, а гонконгский Hang Seng в минусе на 0,1%.
Основные сорта нефти корректируются после роста в среду и четверг. Кроме того, инвесторы фиксируют прибыль в ожидании неофициальной встречи ОПЕК+ в Алжире в начале следующей недели. К 9:20 мск ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,26, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $45,81.
"Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе предыдущего закрытия индекса ММВБ (2025.3 пункта), предполагая, что после 4-х дней подряд роста и в условиях нейтрального внешнего фона этот фондовый индикатор проявит склонность к колебаниям вблизи достигнутых уровней", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
При этом Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты" ожидает слабого отрицательного открытия: "В течение дня возможны новые попытки возобновления роста к 2020-2030 пунктам по индексу ММВБ. Мы склонны рассматривать текущую ситуацию как формирование "боковика" с примерными границами 1950-2050 пунктов", - поясняет он.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
