<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ralli-na-rossiiyskom-rynke-sostoyalos-no-vryad-li-pokupki-prodolzhatsya-v-pyatnicu-20160922-193956/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ралли на российском рынке состоялось, но вряд ли покупки продолжатся в пятницу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг на российском фондовом рынке разразилось ралли, пришедшее с западных площадок. Решение ФРС повременить с повышением ставки вернуло интерес к рисковым активам, в числе которых российские акции и, конечно, нефть. Кроме того, ФРС ухудшила прогнозы роста американской экономики в 2016 году с 2% до 1,8%. На 2017 и 2018 годы прогноз остался прежним - на уровне +2%. В то же время, как отмечает Алексей Михеев, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, ФРС постаралась занять "ястребиную" позицию и убедить рынки в высокой вероятности повышения ставки в декабре. " Степень жесткости тона, взятого ФРС, даже несколько неожиданна. Во-первых, из 10 голосовавших членов трое голосовало за немедленное повышение ставки. К Эстер Джордж, постоянно голосовавшей за повышение ставки на последних заседаниях, присоединились Эрик Розенгрен и Лоретта Местер. Во-вторых, в стэйтменте прямо обозначена готовность к скорому повышению ставки", - поясняет эксперт.
У нефти были и другие поводы для роста – способность участников переговоров в Алжире оценивается рынком как высокая. Сегодня замминистра энергетики РФ Кирилл Молодцов сообщил, что министерство обсуждает с руководителями нефтяных компаний технологическую возможность снижения добычи нефти на 5% для балансировки рынка. В тоже время, он добавил, что с 11 сентября среднесуточная добыча нефти в РФ достигла рекордных 11 млн баррелей. По мнению Алексея Калачева, эксперта ГК "ФИНАМ", "заморозка" добычи основными производителями нефти в условиях, когда у многих из них она находится на максимумах, не окажет заметного влияния на цены: "Чтобы это произошло, нужно договариваться о снижения добычи", - считает он.
Тем не менее, вторя общему позитиву, российские индексы сегодня подошли к важным уровням сопротивления: за день рублевый ММВБ вырос на 1,38% и закрылся на уровне 2025,3 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 2,3% и достиг 1002,13 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 31,31 млрд рублей.
Наибольший рост показал сектор "финансы", традиционный бенефициар укрепления рубля: "Московская биржа" (+,81%), "Сбербанк" (ап +2,78%), АФК "Система" (+2,71%), "Сбербанк" (ао +2,33%). На фоне роста спроса на сырье плюсовали бумаги сектора "металлы и добыча": "Распадская" (+7,98%), ММК (+3,89%), ГМК "Норникель" (+3,13%), "Мечел" (ао +3,1%).
Ключевой для российского рынка сектор "нефть и газ" рос более сдержанно из-за угрозы роста налоговой нагрузки: "НОВАТЭК" (+2,75%), "ЛУКОЙЛ" (+2,51%), "Башнефть" (ап +1,47%), "Татнефть" (ао +1,26%, ап +0,74%).
Акции "Аэрофлота" (+1,35%) показали заметный рост внутри дня на слухах о возможной продаже доли в авиакомпании "Россия". Новость была позитивно воспринята рынком, поскольку, как отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари", выход из актива мог снять давление на компанию со стороны ФАС и улучшить финансовые показали. Однако вскоре сам перевозчик опроверг эту информацию.
Заметно хуже рынка выглядели акции "Аптечной сети 36,6" (-1,71%), "Полюса" (-1,66%), "Транснефти" (ап -1,58%), "МегаФона" (-1,55%), "РУСАЛа" (рдр -1,35%).
Активные покупки прошли и на европейских фондовых площадках. ЕЦБ в очередной раз заявил о своей готовности принять дополнительные стимулирующие меры для достижения целевой стабильности. Сегодня банки получили от регулятора еще 45,3 млрд евро под ставку 0% в рамках второго раунда TLTRO-II. Индекс потребительского доверия в еврозоне в сентябре вышел на уровне ожиданий и составил -8,2 пункта. По итогам торгов четверга британский FTSE100 вырос на 1,12%, французский CAC40 прибавил 2,27%, а немецкий DAX повысился на 2,28%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,32039, "Газпром" - 4,21072, "ЛУКОЙЛ"– 48,85830, "Норильский никель" – 15,62266, "Роснефть" – 5,65096, "Ростелеком" – 7,62130, "Сургутнефтегаз" – 4,82082, "Сбербанк" – 9,96169. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,05194, "ВымпелКом" – 3,52060, "Мечел Сталь" – 2,85048.
Американские индексы, имевшие возможность отыграть решение ФРС еще вчера, растут более сдержанно. Количество первичных обращений за пособиями по безработице за прошлую неделю снизилось на 8 тыс. и составило 250 тыс., тогда как рынок ждал 262 тыс. обращений, то есть роста на 2 тыс. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,6%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,55%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,64%.
Нефть продолжает расти, учитывая разнообразие позитивных факторов, начиная от локального ослабления доллара, до забастовки в Нигерии и надежд на предстоящую встречу ОПЕК+ в Алжире. Но стоит вспомнить, что нефтепроизводители не смогли договориться, когда цена были на уровне $30 за баррель. Остальные же факторы носят, скорее, спекулятивный характер. К 19:20 мск ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,68, сентябрьский контракт на сорт Light торгуется на отметке $46,41.
Мягкая монетарная политика ФРС придала рублю сил в паре с долларом. Сегодня была протестирована важная отметка 63,5 рубля. Однако, как отмечает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал", достигнутый уровень в среднесрочном периоде традиционно выступал мощным барьером на пути к дальнейшему ослаблению американской валюты по отношению к рублю. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,65 рубля, за один евро дают 71,4725 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС снижается на 0,04%. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,11%, "ЛУКОЙЛа" – теряет 0,14%, "Газпрома" – в минусе на 0,18%.
Завтра российский рынок захочет взять паузу по двум причинам – фактор пятницы и приближение внеочередной встречи ОПЕК в Алжире. "В последний торговый день уходящей недели на российском фондовом рынке мы ожидаем сдержанную динамику после бурного роста накануне. Нефтяные котировки, вероятнее всего, не будут демонстрировать явного тренда накануне заседания ОПЕК, которое пройдет в Алжире в начале следующей недели", - полагает Егор Дахтлер, аналитик ИК "Велес Капитал".

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
