<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynki-poshli-protiv-logiki-syurprizov-net-a-problemy-ostayutsya-20160922-140038/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынки пошли против логики: сюрпризов нет, а проблемы остаются]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Основания для сохранения позитивных настроений на развивающихся рынках пока сохраняются. Вчера ФРС не преподнесла рынкам сюрпризов, оставив курс политики без изменений и не дав четкого намека на возможность повышения ставки в 2016 году. Покупатели в ответ на это активизировались: товарные и фондовые рынки подросли. Не изменив ставку, большинство членов Комитета заявило о готовности повысить ее в декабре при сохранении положительной динамики рынка труда и отсутствии новых рисков. Российский рынок начал день с повышения. К 13:50 мск ММВБ находится у отметки 2010,6 пункта, прибавляя 0,68%, РТС увеличивается на 1,45%, его значение составляет 993,76 пункта.
В положительной зоне сегодня находятся акции "Распадской" (+4,5%), "Медиахолдинга" (+5,7%), ММК (+2,8%), ГМК "Норникеля" (+2,3), "Яндекса" (+2,4%), "НОВАТЭКа" (+2%), "ИНТЕР РАО" (+1,6%).
В лидерах сегодня бумаги "Аэрофлота", выросшие на сообщениях о том, что вице-премьер Аркадий Дворкович поручил Минтрансу проработать возможные варианты продажи "Аэрофлотом" авиакомпании "Россия". По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", конкурента "Аэрофлот" себе таким образом не сделает, но на вырученные деньги ($140-160 млн) может расширить бизнес другой "дочки", целевой долгосрочный показатель по пассажирообороту составляет порядка 20 млн в год. "Бумага серьезно недооценена, справедливая стоимость "Аэрофлота" как минимум вдвое выше текущего уровня", - считает эксперт. Несмотря на то, что компания опровергла слухи, бумаги растут на 1,6%.
Снижаются бумаги "МегаФона" (-1,4%), "Уралкалия" (-1,3%), ТМК (-1%), "Сургутнефтегаза" (-1%). Акции "Аптечной сети 36и6" падают на 1,4%. Совет директоров компании на заседании избрал правление. Новый для компании коллегиальный исполнительный орган возглавил Владимир Кинцурашвили.
Европейские площадки проводят торги на позитивной ноте. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 1,23%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 1,96%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 1,96%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ - 0.00115, "Газпром" - 2.097, "ЛУКОЙЛ" - 48.568, "Норильский никель" – 155.326, "Роснефть" – 5.616, "Сургутнефтегаз" – 0.479, "Сбербанк" – 2.456.
В четверг американская валюта после публикации итогов заседания ФРС стремительно проседала. "Хотя ФРС оказалась "ястребинее", чем ожидалось, вероятность повышения ставки в декабре выросла с 55% до 62% согласно фьючерсам. С чего бы рынкам радоваться такому раскладу? На самом деле мы опять видим, что рынки пошли против логики. Хотя у крупных игроков была возможность использовать жесткость ФРС, чтобы вызвать ралли в пользу доллара на новости, они ей не воспользовались, а наоборот, начали выкупать евро-доллар", - комментирует Алексей Михеев, аналитик инвестиционного департамента ВТБ24. В связи с этим укрепление рубля продолжается, но более скромными темпами. Он продолжает находиться в диапазоне 63,5 – 65,5 за доллар, оставаясь в последнее время одной из самых устойчивых валют. Однако длительная устойчивость "россиянина" маловероятна. Проблемы с выполнением бюджета рано или поздно приведут к девальвации, степень которой будет зависеть от динамики мировых цен на нефть, уверен Александр Королёв, шеф-дилер "Оргбанка" по валютным операциям.
Тем временем котировки нефти сегодня растут. Все внимание теперь переключилось на встречу ОПЕК в Алжире. Однако, по мнению Владимира Дребенцов, вице-президента "ВР Россия", договоренности о "заморозке" добычи нефти не решит проблему избытка на рынке. "Потому что как только это произойдет, США начнут пропорционально наращивать добычу, занимая освободившуюся нишу. Задача на ближайшие годы - доисчерпание ресурсной базы сланцевой нефти. Это вопрос ближайших десятилетий. Именно поэтому Саудовская Аравия в свое время приняла решение не сокращать добычу", - рассказал эксперт на ежегодной конференции "Глобальные и локальные рынки нефти и нефтепродуктов: анализ, ценообразование, торговые потоки". Между тем стало известно, что Минэнерго РФ обсуждает с руководителями нефтяных компаний технологическую возможность снижения добычи нефти на 5% для балансировки рынка, сообщил журналистам замминистра энергетики РФ Кирилл Молодцов. К моменту марка Brent торгуется на уровне $47,26 за баррель, за "бочку" Light дают $45,81.
Сегодня ожидается заседание советов директоров "Группы ПИК", банка "Санкт-Петербург", "Черкизово", "МРСК Северного Кавказа" и "Фармстандарта".
К 13:50 мск фьючерсы на индекс S&P 500 торгуются с повышением на 0,010%. В США ожидается публикация ряда важных макроэкономических показателей. В 15:30 мск будет опубликовано количество первичных обращений за пособиями по безработице. Аналитики прогнозируют, что данный показатель составил 262 тыс. В 17:00 выйдут данные по продажам домов на вторичном рынке за август.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
