<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-reshenie-frs-ostavit-stavku-bez-izmeneniya-vdoxnovit-rynok-na-pokupki-20160922-09473/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Решение ФРС оставить ставку без изменения вдохновит рынок на покупки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торговая активность на российских площадках на вчерашних торгах осталась около минимальных отметок за неделю. На фоне ожиданий решения ФРС по ставке инвесторы предпочли проявить осторожность и индексы растеряли часть дневных завоеваний. По итогам дня индекс ММВБ поднялся на 0,296% и составил 1997,67 пункта, долларовый РТС прибавил 1,014% и закрылся на отметке 979,54 пункта.
Несмотря на восстановление нефтяных котировок потери в четверг понес нефтегазовый сектор, где основные опасения связаны с грядущим изменением в налогообложении: "Газпром" (-0,55%), "ЛУКОЙЛ" (-0,21%). Акции "Сургутнефтегаза" ("преф" +0,9%) и "Башнефти" (+1,2%) пользуются спросом как традиционные "дивидендные бумаги". Таблицу аутсайдеров возглавили "РУСАЛ" (рдр -3,09%), "Акрон" (-2,95%), оставшийся без дивидендов, "МегаФон" (-1,38%), "Татнефть" (-1,82%).
Лучше рынка чувствовали себя представители финансового и потребительского сектора: "Магнит" (+2,88%), "Сбербанк" (+0,92%). Акции "Магнита" пользуются спросом до дивидендной "отсечки". Спрос сохраняется в бумагах "металлургов" (НЛМК +3,24%, "Северсталь" +2,38%) и транспортном секторе (НМТП +4,5%, "Аэрофлот" +3,1%). Фондовый рынок США завершил сессию солидным ростом основных индексов. ФРС США оставил ставку без изменения, на уровне 0,25-0,5%. При этом глава Федрезерва Д.Йеллен высказала конструктивные комментарии относительно состояния экономики, отметив, что "довольна" им и настроена ожидать повышения ставки до конца года при сохранении прежних темпов улучшения ситуации на рынке труда. Она подчеркнула, что решение сохранить ставку на прежнем уровне не отражает недостатка уверенности в экономике. О "ястребином" настрое комитета на декабрь свидетельствует и наличие сразу 3 "инакомыслящих" в комитете, желавших повысить ставку уже в сентябре. В итоге индекс Dow Jones вырос на 0,9%, S&P – на 1,09%, Nasdaq увеличился на 1,03%.
Сегодня из ключевой статистики стоит отметить количество первичных обращений за пособиями по безработице, данные будут опубликованы в 15:30 мск. Аналитики прогнозируют, что данный показатель составил 262 тыс. В 17:00 мск выйдут данные по продажам домов на вторичном рынке за август.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,25938, "Газпром" - 4,16596, "ЛУКОЙЛ"– 47,36397, "Норильский никель" – 15,22259, "Роснефть" – 5,52594, "Ростелеком" – 7,44126, "Сургутнефтегаз" – 4,73881, "Сбербанк" – 9,64133. МТС (США) – 7,85133, "ВымпелКом" (США) – 3,53327, "Мечел Сталь" (США) – 2,75047, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,66045.
В Азии сегодня наблюдается рост покупок, которым способствуют ожидания более медленного темпа повышения ставок ФРС, чем прогнозировалось ранее. Торги в Японии не проводятся в связи с Днем осеннего равноденствия. Корейский KOSPI вырос на 0,66%. Китайский Китая CSI-300 вырос на 0,67%, гонконгский HANG SENG увеличился на 0,43%.
Мировые цены на нефть растут. Вчера вышел отчет от Минэнерго США, согласно которому запасы нефти в стране на прошлой неделе сократились на 6,2 млн баррелей, а запасы бензина упали на 3,2 млн. баррелей - до минимальных в этом году 225,2 млн баррелей. Бочка Light с поставкой в ноябре подросла до $45,8. Марка Brent к моменту находится в районе $47,3 за баррель.
Отечественный фондовый рынок начнет торги четверга с повышением. Однако на пути к психологической отметке 2000 пунктов ММВБ пока встречает сопротивление из-за излишней крепости курса рубля, считают аналитики. "В целом удержание торгового диапазона выше 1970 пунктов, долгое время выступавшего областью исторических максимумов, демонстрирует сохранение на локальном рынке бычьих настроений", - комментирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала Управление исследований и аналитики "Промсвязьбанка". Сегодня инвесторы отыгрывать решение ФРС, которое умеренно позитивно отразилось на динамике ключевых активов на глобальных площадках. Поддержку рублевым активах оказывает также сохранение тенденции к росту цен на нефть.
Владимир Путин сегодня проведёт заседание Совета Безопасности. Пройдет Внеочередное общее собрание акционеров "КуйбышевАзота", а также аовторное внеочередное собрание акционеров МРСК "Северного Кавказа".

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
