<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vse-zhdut-resheniya-frs-zatishe-na-rynke-rf-mozhet-smenitsya-retestom-otmetki-2000-po-mmvb-20160921-200124/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок ждет решения ФРС - затишье может смениться ретестом отметки 2000 пунктов по ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы акций начали среду уверенным ростом, на фоне ряда факторов, которые к закрытию заметно потеряли в весе. Первым и наиболее важным из них стала статистика по запасам от API – Американский институт увидел сокращения запасов на 7,5 млн баррелей. На помощь "черному золоту" подоспели и функционеры ОПЕК – выяснилось, что все участники внеочередной встречи в Алжире готовы приехать, а соглашение о "заморозке" добычи может быть подписано сроком на 1 год. Вторым позитивным сигналом стал новый шаг по количественному смягчению от Банка Японии.
Тем не менее, к вечеру в игру вступили другие события. В 17:30 мск Минэнерго США выпустило свою статистику по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов – итого минус 6,2 млн баррелей при прогнозе +3,35 млн баррелей. Позитивно, но не так хорошо, как обещал API. Котировки нефтяных фьючерсов в моменте практически не отреагировали на эту новость.
В 21:00 мск комитет по операциям на открытых рынках ФРС США опубликует свое решение по ключевой ставке, в 21:30 мск состоится пресс-конференция главы регулятора Дж. Йеллен. "Тема завершающегося сегодня сентябрьского заседания ФРС обсуждается в инвестиционной среде давно, и мы не раз отмечали, что не ждем монетарного ужесточения в первый месяц осени. Повышение ставки перед выборами не пошло бы на пользу позициям демократов; кроме того, дестабилизация обстановки на рынках – явно не лучший расклад перед выборами, - отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". В целом, вероятность ужесточения ДКП оценивается рынком как невысокая, однако сюрпризов исключать нельзя.
На фоне таких ожиданий инвесторы предпочли проявить осторожность и российские индексы растеряли часть дневных завоеваний. По итогам дня рублевый индекс ММВБ поднялся на 0,296% и составил 1997,67 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 1,014% и закрылся на отметке 979,54 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчет индекса ММВБ остается пониженным и сегодня составил 23,034 млрд рублей.
Несмотря на восстановление нефтяных котировок потери в четверг понес сектор "нефть и газ", где основные опасения связаны с грядущим изменением в налогообложении: "Газпром" (-0,55%), "ЛУКОЙЛ" (-0,21%). Акции "Сургутнефтегаза" ("преф" +0,9%) и "Башнефти" (+1,2%) пользуются спросом как традиционные "дивидендные бумаги".
Таблицу аутсайдеров возглавили "РУСАЛ" (рдр -3,09%), "Акрон" (-2,95%), оставшийся без дивидендов, "МегаФон" (-1,38%), "Татнефть" (-1,82%).
Лучше рынка чувствовали себя представители финансового и потребительского сектора: "Магнит" (+2,88%), "Сбербанк" (+0,92%). Акции "Магнита" пользуются спросом до дивидендной "отсечки". Спрос сохраняется в бумагах "металлургов" (НЛМК +3,24%, "Северсталь" +2,38%) и транспортном секторе (НМТП +4,5%, "Аэрофлот" +3,1%).
Европейские индексы провели день в "зеленой" зоне, вдохновленные Банком Японии. Британский рынок отставал на фоне активизации разговоров о проблемах финансовых институтов в случае потери доступа к рынку единой Европы. Важной статистики в регионе не выходило, режим ожидания решения ФРС актуален и здесь. Завтра также состоится пресс-конференция главы ЕЦБ Марио Драги. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 оказался в плюсе на 0,06%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,48%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся с повышением на 0,41%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,26238, "Газпром" - 4,16771, "ЛУКОЙЛ"– 47,23303, "Норильский никель" – 15,20258, "Роснефть" – 5,51594, "Ростелеком" – 7,51128, "Сургутнефтегаз" – 4,75181, "Сбербанк" – 9,62764. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,74586, "ВымпелКом" – 3,51060, "Мечел Сталь" - 2,69046.
Американские торги начались слабо позитивно. "Активность инвесторов на рынках пока остается невысокой в преддверии решения ФРС, которое будет обнародовано сегодня вечером. Пока на рынке сохраняется неопределённость, и часть инвесторов все еще рассматривают возможность того, что ФРС поднимет ставку уже сегодня, поэтому инвесторы не спешат открывать новые позиции, так и закрывать старые", - поясняет Денис Асаинов, аналитик "Альфа-Капитал". К 19:50 мск индекс широкого рынка S&P500 растет на 0,08%, индекс "голубых фишек" Dow Jones прибавляет 0,05%, а индекс высоких технологий Nasdaq в минусе на 0,05%.
Нефть Brent не решается пойти выше $47 до заседания ФРС. Однако факторов, присутствующих на рынке, достаточно для сохранения дневного спроса. К 19:50 мск ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,8, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $45,18.
Соответствующую устойчивость демонстрирует и рубль. Вторым стимулом для укрепления курса выступает налоговый период. К 19:50 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,2125 рубля, за один евро дают 71,665 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС снижается на 0,09%. Фьючерс на акции "Сбербанка" теряет 0,28%, "ЛУКОЙЛа" - 0,17%, "Газпрома" в минусе на 0,16%.
Завтра динамику мировых фондовых индексов будут определять итоги заседания американского регулятора. При этом, как полагает Егор Дахтлер, аналитик ИК "Велес Капитал", вероятнее всего, вопрос ставки отложиться до окончания гонки за президентское кресло, поэтому традиционная для четверга публикация по обращениям за пособием по безработице в США уже не вызовет бывалого интереса.
В целом, эксперты отмечают неуверенность российских индексов. "Наш рынок пока не может идти выше и закрепляться в зоне 2000+ по индексу ММВБ без сильных внутренних новостей или возврата нефтяных котировок в зону 47-50 долл./барр. по марке Brent, что препятствует переоценке ключевых "голубых фишек". Однако мы констатируем устойчивый спрос на акции 2-го эшелона - настрой на покупки на рынке чувствуется", - комментирует сегодняшние торги Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" ПАО "Промсвязьбанк". При этом, по его мнению, если ФРС сегодня не разочарует, то попытки очередного штурма "круглой" отметки по ММВБ с оживлением спроса на ключевые "фишки", а также тест 64 руб. по паре рубль-доллар вполне вероятны.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
