<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zavtra-padenie-rynka-rf-prodolzhitsya-20170131-195933/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Завтра падение рынка РФ продолжится]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок сегодня стартовал разнонаправленно. Слабая динамика мировых площадок, вызванная опасениями новых резких действий президента США, а также неопределенностью относительно влияния программы Минфина по покупке валюты на позиции рубля и спрос нерезидентов на российские активы способствуют дальнейшему снижению курсов акций российских "голубых фишек", считает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка". ММВБ в итоге закрыл день на уровне 2217,39 пункта (-0,75%). РТС потерял 0,97% до отметки 1164,15 пункта.
Разогрелись сегодня акции "Башнефти", прибавившие более 10% после завершения оферты "Роснефти" (+0,4%). В середине ноября 2016 года "Роснефть" направила оферту миноритариям "Башнефти" по 3,7 тыс. рублей за бумагу. 29 ноября совет директоров рекомендовал акционерам принять оферту. Срок обязательного предложения о выкупе бумаг составлял 76 дней и истек в конце января. "Обычки" компании по отношению к рынку сдерживались ценой оферты, сейчас оферта закончена, а рынок в целом стоит выше, поэтому вынос в бумаге - "догоняющий", рассказывает Константин Гуляев, руководитель управления рыночных исследований ИФД "Капиталъ". По его мнению, цена "обычек" высокая, для покупки эти бумаги сейчас не интересны. Стоит посмотреть на "префы".
Экспортёры вне нефтегазового сектора во вторник смотрелись достаточно сильно на фоне предложений Минфина девальвировать рубль на 10%. При этом динамика "голубых фишек" была преимущественно негативной, так как потеря надежд на скорую нормализацию отношений РФ и США грозит уходом горячих денег нерезидентов с российского рынка, отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Росли сегодня ММК (+3,5%), Polymetal (+2,6%), "РУСАЛ" (+2,9%), НЛМК (+1,6%), "Аэрофлот" (+1,9%).
"Норникель" по итогам 2016 года снизил производство никеля на 12%. Бумаги сегодня снизились на 1,4%. Падали также "Северсталь" (-1,45), "НОВАТЭК" (-1,6%), "Татнефть" (-3,45), АФК "Система" (-25), "Энел Россия" (-1,6%), "РусГидро" (-1,9%), "ФСК ЕЭС" (-1,7%).
В Европе торги днем проходили в положительном ключе в основном благодаря статистике. ВВП еврозоны предварительный в 4 квартале 2016 года вырос на 1,8% год к году, ожидалось +1,7%. Уровень безработицы в декабре снизился до 9,6%, ожидалось 9,8%. Между тем в регионе наблюдается ускорение инфляции в регионе до рекордных за четыре года 1.8%. Сохранение тенденции ускорения инфляции способствует усилению ожиданий пересмотра ультрамягкой монетарной политики ЕЦБ, считают аналитики. К вечеру рынок решил снижаться. По итогам текущего дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,2%. Французский CAC 40 снизился на 0,1%. Немецкий DAX - на 1%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС теряет 0,7%. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,16%, "ЛУКОЙЛа" на - 0,18%, "Газпрома" - на 0,3%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,27039, "Газпром" (Анг) – 4,94584, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,11954, "Норильский никель" (Анг) – 16,17275, "Роснефть" (Анг) – 6,60612, "Ростелеком" (Анг) – 8,48144, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,35591, "Сбербанк" (Анг) – 11,66198Тем временем МТС (США) – 10,45178, "ВымпелКом" (США) – 4,20071, "Мечел Сталь" (США) – 6,07103, "РУСАЛ" (ГнК) - 4,85091.
Торги в США проходят в "красной" зоне. Индекс потребительского доверия в США в январе 2017 года опустился до 111,8 пункта. Индекс Dow Jones на текущий момент потерял 0,8% (п.), S&P – 0,5%, Nasdaq в минусе на 0,6%. Период американской отчётности продолжается. Слабо отчитались Pfizer и Harley-Davidson. Выручка Exxon Mobil в 4 квартале не дотянула до прогнозов. Производитель медицинского оборудования Danaher, напротив, увеличил прибыль и выручку. Квартальная прибыль MasterCard выросла на 4,8% г/г. Сегодня рынок ожидает позитивный отчет Apple. Многие аналитики уверены, что компании удалось сломать негативные моменты развития последних кварталов и она опять перейдет к росту.
Завтра должны быть обнародованы итоги заседания ФРС США, но они вряд ли принесут какую-то интригу и ставка останется прежней, на уровне 0,75%, считают аналитики. По мнению Расима Бикташева, инвестиционного консультанта ГК "ФИНАМ", изменения вероятны в марте. А на предстоящем заседании прозвучат комментарии относительно монетарных планов регулятора. С ним соглашается и Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст". "Пока новая администрация хоть работает и рьяно, но слишком мало для того, чтобы изменить мнение членов комитета ФРС по открытым рынкам. Вот в марте, на следующем заседании регулятора расклад может быть уже совсем другой. Конечно, сегодня интересно будет послушать заявление Федрезерва, а на следующей неделе – выступление его главы Джанет Йеллен. Очередное повышение ставки вряд ли состоится раньше 2 квартала 2017-го года, хотя динамика курса доллара должна оставаться благоприятной", - комментирует эксперт. Решение ФРС по денежно-кредитной политике будет объявлено около 22:00 мск.
Рубль под давлением. Сегодня утром появилась информация относительно расчетов Минфина по ключевым параметрам бюджетной системы и курсе рубля при осуществлении "временного бюджетного правила". По заявлению министерства, текущий курс рубля является завышенным и для стабилизации экономики требуется снижение курса национальной валюты примерно на 10%. Последнее время игроки ожидали заявлений руководства страны относительно масштабов предполагаемого воздействия на курс рубля. "И хотя ранее неоднократно говорилось, что бюджетное правило не должно оказывать влияние на плавающий курс рубля, мы видим, что расчеты Минфина это опровергают. Тем не менее, заявление ведомства вносит некую ясность относительно возможного уровня коррекции курса рубля, а это в свою очередь позволяет игрокам строить прогнозы о текущей ситуации на рынке, волатильности и предполагаемых изменениях курсов валют. В связи с эти мы предполагаем, что в ближайшее время рублевые пары могут возобновить рост", - считает Анна Кокорева, аналитик ГК "Альпари". Днем наблюдалось снижение доллара, спровоцированное заявлениями помощника Трампа Петера Наварро о том, что Европа использует слишком сильно недооцененный евро. На этом сигнале буквально за несколько минут доллар потерял по индексу почти 0,5% и основная валютная пара поднялась выше 1,0750. Рубль воспользовался такой ситуацией и ушел в паре с долларом ниже 60. "Американец" к моменту пытается расти, увеличиваясь 0,2% до 60,09 рубля. Курс евро вырос до 64,86 рубля. Минфин 1 февраля предложит инвесторам ОФЗ на 30 млрд рублей.
Через некоторое время страны ОПЕК+ будут подводить итоги январских поставок нефти. Ожидается выход данных по коммерческим запасам нефти в США, а также заседание ФРС, все это может оживить рынок "черного золота". Экспортная пошлина на нефть в России с завтрашнего дня вырастет на $10,4. Она составит $89,5 доллара за тонну. Пошлина на экспорт товарного бензина повысится до $26,8, прямогонного (нафта) - до $49,2 с $43,5 за тонну. Апрельский фьючерс на Brent подрос, стоит к моменту $56,15. За "бочку" Light дают $53,31.
Завтра Владимир Путин проведёт очередное совещание с членами правительства. Ожидается заседание совета директоров "Газпрома".

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
