<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-nachnut-fiksirovat-pribyl-opasayas-yastrebinyx-syurprizov-ot-frs-20160921-133350/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы начнут фиксировать прибыль, опасаясь "ястребиных" сюрпризов от ФРС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок начал среду уверенным ростом. Основные индексы прибавляли в пределах 1% благодаря подросшим нефтяным котировкам. Вчера Американский институт нефти (API) сообщил о сокращении запасов нефти и нефтепродуктов в Штатах за неделю на 7,5 млн баррелей, что превзошло самые смелые прогнозы. Сегодня в 17:30 мск выйдет официальная статистика от Минэнерго США (EIA). Вторым фактором, взбодрившим нефтяных "быков", стало сообщение ОПЕК о том, что все участники переговоров согласились принять участие в форуме в Алжире в конце сентября. Ранее под вопросом было участие Ирана. "По мере приближения встречи в Алжире контуры возможного соглашения становятся все более явственными. Генеральный секретарь ОПЕК Мухаммед Баркиндо заявил, что потенциальная сделка в рамках ОПЕК может связать участвующие в ней государства соглашением на год. Это позволило бы застраховать от будущих сильных проседаний цены. Тем более что идущий медленный процесс сокращения инвестиций на разведку и добычу (-26% в 2015г. и ожидается еще минус 22% в 2016г.) пока еще не убрал навес излишнего предложения нефти", - поясняет Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК " Церих Кэпитал Менеджмент".
Вторым важным для финансовых рынков факторов стало решение Банка Японии, который хотя и оставил на прежнем уровне ключевую ставку и объем выкупа активов, всё же нашел способ смягчить денежно-кредитную политику. В частности, японский Центробанк изменил ориентир ДКП, перейдя от таргетирования денежной базы к таргетированию доходности 10-летних гособлигаций на нулевых отметках.
Но главная интрига ждет рынки впереди – в 21:00 мск станет известно решение Комитета по операциям на открытых рынках ФРС США по ключевой ставке, а в 21:30 мск состоится пресс-конференция Дж. Йеллен. На этом фоне оптимизм на мировых площадок выглядит весьма умеренным.
К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,25% и составляет 1996,72 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавляет 0,68% и находится на отметке 976,33 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет к текущему моменту 10,34 млрд рублей, что по-прежнему совсем немного.
Покупки идут практически во всех сегментах рынка. Лидирующие позиции среди "голубых фишек" занимают банки, ритейл и телекомы, чувствительные к укреплению рубля: МТС (+2,08%), "Магнит" (+0,74%), "Сбербанк" (+1,03%), "Мосбиржа" (+1,45%).
Сектор "нефть и газ" остается под давлением: "Газпром" (-0,79%), "ЛУКОЙЛ" (-0,01%). В числе аутсайдеров "РУСАЛ" (рдр -3,48%), ПИК (-1,17%), "Мечел" (ап -1,09%, ао -1,03%). "Среди корпоративных событий отмечу покупку крупнейшим акционером группы ПИК (29,9%) конкурирующего девелопера "Мортон". Считаю новость позитивной для акций ПИК в среднесрочной перспективе, т.к. в Московском регионе может заметно сократиться ценовая конкуренция", - подчеркивает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".
Европейские индексы растут на фоне мягкого решения Банка Японии. Завтра в регионе состоится выступление главы ЕЦБ Марио Драги, а сегодняшнее решение ФРС станет известно уже после закрытия торгов. Дополнительное ослабление евро в случае жестких комментариев Федрезерва может несколько поддержать фондовые индексы. В Великобритании продолжаются страсти по Brexit –на повестке дня вновь возможные проблемы британских банков из-за потери доступа к европейскому рынку. Важной статистики в регионе сегодня не ожидается, всё внимание приковано к денежно-кредитным политикам мировых ЦБ. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,3%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 1,21%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,06%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00113, "Газпром" – 2.083, "ЛУКОЙЛ" – 47.458, "Норильский никель" – 152.598, "Роснефть" – 5.532, "Сургутнефтегаз" – 0.476, "Сбербанк" – 2.406.
Нефть продолжает начатый в ходе вечерних торгов рост. Однако всё может измениться ближе к 17:30 мск, если данные EIA не оправдают ожиданий рынка. Ещё больше ситуация изменится в случае "ястребиных" сюрпризов от ФРС США. Пока же, по состоянию на 13:20 мск, ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,75, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $44,97.
Рубль остается стабильным, получая поддержку от своего главного "помощника" – нефти, а также от налогового периода, чей пик еще не пройден. К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,43 рубля, евро торгуется на отметке 71,84 рубля.
Текущий рост на российском фондовом рынке выглядит неустойчивым из-за высокой насыщенности информационного фона. Инвесторы станут осторожнее уже к выходу нефтяной статистики в 17:30 мск, а ближе к закрытию начнется фиксации позиций. Несмотря на то, что вероятность повышения ставки ФРС на текущем заседании оценивается рынками примерно в 20%, нельзя исключать неприятные сюрпризы.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
