<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-neft-podtolknet-rossiiyskiiy-rynok-vverx-20160921-094252/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Нефть подтолкнет российский рынок вверх]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Внешний фон прошедшего дня не давал повода к покупкам, поскольку на мировых площадках преобладали "медвежьи" настрои, и динамика нефтяных котировок не оказывала поддержки отечественным рынкам. Но российский рынок сумел закрыться в плюсе по индексу ММВБ на 0,24% (1991,78 пункта). Долларовый индекс РТС остановился на отметке 969,71 пункта, потеряв -0,004%. В лидеры роста вышли металлурги: НЛМК (+3,75%), "Северсталь"(+3,26%), и ММК (+2,42%). Среди прочих бумаг выделились "ИНТЕР РАО", прибавившие 2,3%, "префы" "Сургутнефтегаза", подросшие на 3,1%. Аутсайдерами на российском фондовом рынке во вторник стали акции "НОВАТЭКа" (-2,93%) после появления новостей о возможном повышении НДПИ на газ для независимых производителей. Также падали акции "М.Видео" (-1,43%), "префы" Транснефти" (-1,2%) и "Башнефти" (-1,5%).
Фондовый рынок Соединенных Штатов Америки вчера продемонстрировал положительную динамику в ожидании ключевого события текущей недели – заседания ФРС, итоги которого будут объявлены уже сегодня, 21 сентября. При этом особый интерес для участников торгов будет представлять выступление главы ФРС Джанет Йеллен, способное намекнуть на дальнейшие шаги регулятора. Индекс Dow Jones вырос на 0,05%, S&P – на 0,03%, Nasdaq поднялся на 0,12%. Из статистики стоит ожидать выхода в 17:30 мск недельных данных по запасам нефти, рассчитываемым EIA. Ожидается, что показатель увеличился на 3,350 млн баррелей после снижения на 0,559 млн баррелей неделей ранее.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,20237, "Газпром" - 4,12920, "ЛУКОЙЛ"– 46,92798, "Норильский никель" – 15,10257, "Роснефть" – 5,48593, "Ростелеком" – 7,39126, "Сургутнефтегаз" – 4,67579, "Сбербанк" – 9,44661. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 7,65130, "ВымпелКом" (США) – 3,41300, "Мечел Сталь" (США) – 2,66045, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,70046.
Азия сегодня преимущественно повышается, позитивно реагируя на решение Банка Японии сохранить ставку на текущем уровне. Дальнейшее снижение ставки ниже нуля рассматривалось с точки зрения дополнительных рисков для финансового сектора. Ключевая ставка составила -0,1%, как и ожидалось. Сальдо торгового баланса в августе составило -18,7 млрд JPY, ожидалось 202,3 млрд. К настоящему моменту японский индекс Nikkei вырос почти на 2%. Индекс цен производителей Южной Кореи в августе увеличился на 0,1% м/м. KOSPI в итоге вырос на 0,51%. Китайский Китая CSI-300 ушел в плюс на 0,26%, гонконгский HANG SENG увеличился на 0,56%.
Мировые цены на нефть показывают положительную динамику после публикации отчета американского института нефти (API), согласно которому запасы нефти в стране на предыдущей неделе сократились на 7,5 млн. баррелей. Поддержку ценам оказывает и заявление генсека ОПЕК М.Баркиндо, который сообщил, что все страны ОПЕК подтвердили намерение принять участие в Международном энергетическом форуме в Алжире в конце месяца. Бочка Light с поставкой в ноябре подросла до $44,94 за баррель. Котировки фьючерсов на нефть марки Brent к моменту колеблются в районе $46,55 за баррель.
Сегодня ожидается насыщенный день, инвесторы будут сохранять осторожность. Отечественный фондовый рынок начнет торги среды повышением котировок, чему будет способствовать позитивный внешний фон, считают аналитики. "Оценивая внешний фон, ожидаем, что неделя продолжится умеренным ростом, потенциалом для которого выступает отметка 2010 пунктов по индексу ММВБ", - комментирует Сергей Ксенофонтов, ведущий аналитик финансовых рынков АКБ"Спурт".
Сегодня пройдет внеочередное общее собрание акционеров "ВСМПО-АВИСМА", а также заседание совета директоров ОАК, ИСКЧ, "Иркутскэнерго", "Аптечной сети 36,6".

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
