<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-zamerli-v-ozhidanii-signalov-frs-pozvoliv-rynku-zakrytsya-v-nebolshom-plyuse-20160920-194553/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы замерли в ожидании сигналов ФРС, позволив рынку закрыться в небольшом плюсе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открылся во вторник небольшим снижением, но вскоре коррекция углубилась. Негативная динамика нефтяных фьючерсов для локальных игроков представилась существенно более значимым сигналом, чем улучшение настроений на мировых фондовых площадках. Сегодня начнутся двухдневные заседания Банка Японии и ФРС, итоги которых станут известны в среду. Несмотря на то, что вероятность повышения ставки в настоящий момент достаточно низка, часть инвесторов предпочитает воздержаться от активных действий до объявления результатов. ММВБ в итоге закрыл вторник незначительным ростом на 0,24% - до 1991,78 пункта, долларовый индекс РТС остановился на отметке 969,71 пункта, потеряв -0,004%.
Что же касается внутренних событий, то некоторым негативом для локальных индексов стал ряд новостей по поводу возможного увеличения налогов с целью пополнения дефицитного бюджета страны. Минфин РФ предложил повысить НДС или, в качестве альтернативного варианта, увеличить страховые взносы во внебюджетные фонды. Также сообщается, что большая часть налоговой нагрузки за счет НДПИ придется не на "Газпром" (+0,3%), а на независимых поставщиков. "Сразу же после состоявшихся выборов в Госдуму пришло время для обнародования непопулярных решений", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик Банка "Образование".
В лидеры роста вышли металлурги: НЛМК (+3,75%), "Северсталь"(+3,26%) и ММК (+2,42%). Среди прочих бумаг выделились "ИНТЕР РАО", прибавившие 2,3%, "префы" "Сургутнефтегаза", подросшие на 3,1%.
Аутсайдерами на российском фондовом рынке во вторник стали акции "НОВАТЭКа" (-2,93%) после появления новостей о возможном повышении НДПИ на газ для независимых производителей. Также падали акции "М.Видео" (-1,43%), "префы" Транснефти" (-1,2%) и "Башнефти" (-1,5%).
Бумаги ВТБ сегодня днем находились под давлением новости о том, что Комиссия по торговле товарными фьючерсами США (CFTC) потребовала от банка ВТБ и "ВТБ Капитал" выплатить штраф на $5 млн. Власти подозревают кредитную организацию в совершении фиктивных сделок по фьючерсным контрактам рубль к доллару, совершенных на Чикагской товарной бирже. По мнению CFTC, банк ВТБ с декабря 2010-го по июнь 2013 года совершил более 100 торговых сделок на сумму около $36 млрд с целью страхования валютных рисков. Но к концу дня страсти поутихли и в итоге акции показали нулевую динамику.
Европейские площадки между тем торговались сегодня в "зеленой" зоне. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,25%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX на 0,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,13%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС увеличивается на 0,06%. Фьючерс на акции "Сбербанка" прибавил 0,01%, "ЛУКОЙЛа" - 0,14%, "Газпрома" растет на 0,08%.
В первой половине торговой сессии американский фондовый рынок демонстрирует положительную динамику в ожидании ключевого события текущей недели – заседания ФРС. Ожидается, что Федрезерв оставит процентную ставку в целевом диапазоне 0,25-0,5% годовых. Была опубликована статистика по строительству. Так, число новостроек в августе упало в июле до 1 142 тыс., что оказалось значительно хуже ожиданий. Число разрешений на строительство также оказалось хуже уровня июля и прогноза. Впрочем, статистика не привела к значимым изменениям на глобальных ранках. К 19:40 мск Dow Jones вырос на 0,27%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,17%, Nasdaq - на 0,22%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,20237, "Газпром" - 4,12920, "ЛУКОЙЛ"– 46,92798, "Норильский никель" – 15,10257, "Роснефть" – 5,48593, "Ростелеком" – 7,39126, "Сургутнефтегаз" – 4,67579, "Сбербанк" – 9,44661. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,70631, "ВымпелКом" – 3,42058, "Мечел Сталь" - 2,62045.
Котировки нефти сегодня снижались, что оказывало давление на рубль. Избыточное предложение энергоносителей в очередной раз выходит на первый план для инвесторов. Brent к моменту подросла и торгуется на отметке $45,74, за "бочку" Light дают $43,87.
Валютных спекулянтов сегодня утром встревожила новость о возможном введении налога на валютные операции на Московской бирже. С подобной инициативой выступил Сергей Глазьев. По его мнению, налог в размере 1% позволит укрепить рубль и ликвидирует дефицит бюджета, при этом правительство сможет отказаться от приватизации государственных активов. По подсчетам Глазьева, квартальный доход бюджета от подобного налога составит 1 трлн рублей. "За последние два года интерес инвесторов к торгам на Московской бирже значительно вырос, особенно это касается валютной секции и дополнительные поборы фактически будут препятствовать развитию биржи и внутреннего валютного рынка в целом. Если обороты биржи упадут в результате внедрения такой идеи, то ухудшатся и ее финансовые показатели. Таким образом государство нанесет удар по финансовому состоянию Московской биржи", - отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари".
Впереди у рубля сохраняется локальный фактор поддержки – налоговый период, который отвлечет из банковской системы еще около 850 млрд рублей, включая экспортные пошлины на сырую нефть. С учетом ухудшения ситуации на денежном рынке в результате механизма абсорбирования ЦБ РФ, эти платежи способны создать кратковременную поддержку российской валюте. До конца сентября рубль будет находиться у отметки 65 за доллар, считают аналитики.
Внешний фон не позволяет говорить о том, что настроения на российском рынке поменяются завтра на позитивные. Скорее всего, активность будет такой же низкой. Сегодня открывается двухдневное заседание Федеральной резервной системы США, но основные комментарии и новости поступят только в среду во второй половине дня. Возможно, если ФРС не станет повышать ставку в сентябре, то состоится краткосрочная коррекция по рискованным активам, включая российский фондовый рынок. В остальном, желание правительства повысить налоговую отдачу, высокая ставка ЦБ РФ и слабая нефть говорят о снижении или консолидации, уверен Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Между тем, завтра пройдет внеочередное общее собрание акционеров "ВСМПО-АВИСМА", а также заседание совета директоров ОАК, ИСКЧ, "Иркутскэнерго", "Аптечной сети 36,6".

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
