<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-prodolzhaet-snizhatsya-na-nizkix-oborotax-20160920-13273/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок продолжает снижаться на небольших оборотах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок начал день умеренным снижением, однако в первые же часы коррекция углубилась. Вчера российский рынок подрос после серии из шести коррекций, однако сегодня движение вниз усилилось. Индекс ММВБ подошел к отметке 1970 пунктов. По сообщения СМИ, Минфин РФ предлагает повысить НДС или, в качестве альтернативного варианта, увеличить страховые взносы во внебюджетные фонды. Также сообщается, что большая часть налоговой нагрузки за счет НДПИ придется не на "Газпром", а на независимых поставщиков: "На "Газпром" придётся лишь 79 из ранее объявлявшихся 100 млрд руб. дополнительных изъятий. Считаем данную новость положительной для акций "Газпрома". Но не потому, что компании придётся заплатить в бюджет меньше, чем ранее считалось, разделив нагрузку с коллегами по отрасли. Но и по другой причине - скорее всего, недостающие до 100 млрд руб. суммы отчислений в бюджет будут компенсированы "Газпромом" другими выплатами. Не исключено, что через дивиденды", - полагает Станислав Клещев, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24.
К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,57% и составляет 1975,9 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 1,13% и находится на отметке 958,75 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составляет 8,57 млрд рублей.
Хуже рынка выглядят бумаги "НОВАТЭКа" (-3,17%), "Распадской" (-1,88%), "Сургутнефтегаза" (-1,7%), "Башнефти (ао -1,45%), "Акрона" (-1,4%), "Мечела" (-1,32%). "Распадская" и "Мечел" вчера были в числе лидеров роста на фоне улучшения ценовой ситуации на рынке коксующегося угля. "Среди основных причин роста отметим сокращение добывающих мощностей в Китае, основного производителя угля в мире. Кроме того, цены поддерживает и климатический фактор. Снижение температуры поверхности воды в Тихом океане грозит сильными тропическими ливнями в Австралии и Индонезии, что может привести к затоплению угольных шахт и дальнейшему росту цен на рынке", - поясняет Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер".
Среди "голубых фишек" позитивная динамика наблюдается в металлургическом секторе: НЛМК (+2,88%), ММК (+1,9%), "Северсталь" (+1,38%), "Норникель" (+0,25%). Причиной тому рост цен на промышленные металлы.
Европейские индексы растут в ожидании заседания Комитета по операциям на открытых рынках ФРС США. Евро слабеет в паре с долларом. Никто всерьез не ждет от FOMC повышения ставок на этом заседании, но комментарий главы Федрезерва, Дж. Йеллен может оказаться достаточно "ястребиным". 22 сентября с заявлением выступит глава ЕЦБ Марио Драги – мягкая политика ЕЦБ может дополнительно ослабить позиции евро. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,51%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 в плюсе на 0,31%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX растет на 0,54%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00111, "Газпром" – 2.063, "ЛУКОЙЛ" – 46.537, "Норильский никель" – 151.526, "Роснефть" – 5.476, "Сургутнефтегаз" – 0.462, "Сбербанк" – 2.348.
Рынок нефти также ждет решения FOMC. Словесные интервенции со стороны Венесуэлы о том, что страны-производители близки к соглашению о "заморозке" добычи недолго воодушевляли "быков". Спекулятивный фактор в виде проблем с экспортом нефти из Ливии также не оказал заметного влияния на цены. К 13:20 мск стоимостью ноябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $45,7, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $43,64.
Рубль выглядит устойчивым, благодаря налоговым выплатам. Пик приходится на 26 сентября.
"Также на рынке все еще "играет" фактор повышения прогноза по рейтингу РФ от S&P. Стоит отметить, что нынешний налоговый период, учитывая снижение ликвидности, окажет более сильное позитивное влияние, чем раньше", - полагает Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления банка "Югра". К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,9 рубля, евро торгуется на отметке 72,5825 рубля.
Активность на российском рынке остается пониженной, и, вероятно, останется таковой до оглашения итогов заседания ФРС – массово формировать позиции до этого момента инвесторы не рискнут. А учитывая, что итогам заседания американского финрегулятора выйдут уже после закрытия торгов РФ, реакции стоит ждать только в четверг утром. Сегодня до конца дня на рынке будут преобладать продажи, за неимением идей для покупок.

Программа Try2BFunded: как пройти отбор и получить в управление до $ 100 000? Узнайте подробности в бесплатном видеокурсе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
