<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-dnya-ozhidaetsya-v-minuse-davlenie-budet-obuslovleno-desheveyusheiy-neftyu-20160920-094043/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие дня ожидается в минусе, давление будет обусловлено дешевеющей нефтью]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новая неделя для российского фондового рынка началась на позитивной стороне. Индексы с воодушевлением восприняли рост нефтяных котировок и укрепление курса рубля. К закрытию дня рублевый индикатор вырос на 0,3%, его значение составило 1986,97 пункта. Долларовый РТС окреп на 0,9% - до 969,75 пункта.
Лидерами роста стали бумаги "Распадской" (+8,02%), "Мечела" (ао+6,3%, ап+3,4%), ТМК (+3,78%), "Аэрофлота" (+3,2%). Вновь с опозданием на рост рынка реагируют бумаги электроэнергетиков: "ФСК ЕЭС" (+3,8%), "РусГидро" (+3,5%). Укрепление рубля поддержало позитивню динамику в бумагах финансового сектора: "Мосбиржа" (+3,5%), "Сбербанк" (ао+1,1%, ап+0,9%). Рост нефтяных котировок спровоцировал подъем в бумагах нефтегазового сектора: "Башнефть" (ао+2,86%,ап+1,2%), "Роснефть" (+0,09%), "Газпром" (+0,08%),
Продажи наблюдались в акциях "Акрона" (-5,04%), "Интер РАО" (-2,8%), "Юнипро" (-2,75%), "М.видео" (-2,02%), ММК (-1,8%), НЛМК (-1,15%).
Между тем, внешний фон к открытию отечественных площадок складывается неопределенный. Европейские индексы завершили день в плюсе. Американские индексы не смогли определиться с направлением движения. Давление на рынок оказывает ожидание оглашения итогов заседания ФРС США, на котором американский регулятор может прийти к решению о повышении ставки. Правда, аналитики прогнозируют перенос повышения на декабрь, но инвесторы предпочли замереть до появления официальных заявлений. К закрытию торгов промышленный индекс Dow Jones потерял 0,02%, высокотехнологичный NASDAQ просел на 0,18%, исключение составил индекс S&P 500, вышедший на нулевой уровень.
Разнонаправленное движение наблюдается и на рынках АТР, где участники торгов ждут решений Банка Японии и ФРС США по процентным ставкам. Аналитики не готовы давать однозначных рекомендаций по действиям японского регулятора, который может понизить ставку и расширить программу покупки гособлигаций. При этом не исключается возможность того, что Банк Японии воздержится от каких-либо действий. К настоящему моменту японский индекс Nikkei теряет 0,22%, корейский KOSPI вырос на 0,49%, китайский Китая CSI-300 ушел в минус на 0,2%, гонконгский HANG SENG снизился на 0,18%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,26238, "Газпром" - 4,17171, "ЛУКОЙЛ"– 46,80796, "Норильский никель" – 15,19258, "Роснефть" – 5,57095, "Ростелеком" – 7,61129, "Сургутнефтегаз" – 4,71080, "Сбербанк" – 9,47361. МТС (США) – 7,73131, "ВымпелКом" (США) – 3,4023, "Мечел Сталь" (США) – 2,69046, "РУСАЛ" (ГнК) - .2,81048.
Вчера сырьевые котировки получили возможность восстановиться на новостях о том, что министр нефти Венесуэлы Эулохио дель Пино призвал к сокращению мировой добычи нефти почти на 10%. Плюс к этому, ранее президент Венесуэлы Николас Мадуро заявлял, что страны, входящие и не входящие в ОПЕК, близки к соглашению по стабилизации цен. Еще одним поводом для роста послужили ожидания сокращения предложения на рынке. Произошедшие столкновения в Ливии помешали отгрузке нефти из порта Рас-Лануф. В Нигерии произошло нападение на нефтяной трубопровод на юге страны, что также мешает транспортировке сырья. Между тем, сегодня вечером станут известны предварительные данные от Американского института нефти по запасам нефти в США. Утром котировки уже не показывают былой прыти, но все еще удерживаются выше $45. К 9:30 мск фьючерс на поставку нефти Brent в декабре оценивается в $45,8 за баррель, контракт на поставку нефти марки Light находится на уровне $43,62.
Основным вопросом для российского рынка остается возможность взятия индексом ММВБ уровня 2000 пунктов. Сегодняшнее открытие дня ожидается с негативной динамикой. Более того, при ухудшении внешнего фона снижение может усилиться. Основное давление сегодня на отечественный фондовый рынок будет оказывать продолжающееся снижение нефтяных цен и крепнущий к корзине валют доллар.

25 марта 2020 года Владимир Путин предложил ввести обязательный 13% налог на доход от банковских вкладов суммой свыше 1 млн руб. Узнайте, что делать в сложившихся условиях.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
