<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zastyl-na-meste-a-ved-ideiy-dlya-rosta-mozhet-tak-i-ne-poyavitsya-20160919-195016/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок застыл на месте, а ведь идей для роста может так и не появиться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Внутриполитические риски для российского рынка акций после выборов в Госдуму, где победу одержали представители правящей партии "Единая Россия", сегодня отошли на второй план, поэтому площадки начали новую неделю небольшим отскоком по основным индексам. Помимо благоприятного внешнего фона позитивное влияние оказало решение агентства S&P повысить прогноз по суверенному рейтингу РФ до "стабильного" с "негативного". ММВБ в итоге закрыл понедельник ростом на 0,25% - до 1986,97 пункта, долларовый индекс РТС остановился на отметке 969,75 пункта, прибавив 0,86%. Лучше рынка торговались сегодня бумаги компаний, добывающих уголь, к примеру, "Распадской" (+8%) и "Мечела" (+6,2%). Поводом для периодической спекулятивной игры на повышение в указанных бумагах остается среднесрочное улучшение ценовой конъюнктуры на рынке коксующегося угля.
В бумагах нефтегазового сектора динамика разнонаправленная. "ЛУКОЙЛ потерял 0,33%, "Газпром" прибавил 0,08%, "Роснефть" в плюсе на 0,09%.
Укрепление национальной валюты подтолкнуло игроков к покупкам бумаг финансового сектора. Акции "Мосбиржи" и "Сбербанка" выросли на 3,5% и 1,12% соответственно.
Представители сектора электроэнергетики продолжают демонстрировать повышенную подвижность и волатильность. Бумаги "Россетей" (+2%), "ФСК ЕЭС" (+3,8%) и "РусГидро" (+3,5%) в своем повышении существенно опередили индекс ММВБ. По словам Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", подобный характер движения указанных бумаг и многих других акций говорит об отсутствии четких среднесрочных торговых идей на российском рынке.
Между тем падали сегодня акции "Акрона" (-5%), "ИНТЕР РАО" (-2,8%), "Сургутнефтегаза" (-1,9%), "Юнипро" (-2,7%), "М.Видео"(-2%), ММК (-1,8%), НЛМК (-1,15%).
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС снижается на 0,5%. Фьючерс на акции "Сбербанка" упал на 0,23%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,27%, "Газпрома" - на 0,36%.
Европейские площадки вслед за азиатскими торговались сегодня в "зеленой" зоне. После провала на предыдущей неделе европейские рынки пытались снять локальную перепроданность. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,54%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX на 0,95%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 1,34%.
Фондовый рынок США в первой половине торговой сессии демонстрирует умеренный рост основных индексов. Преобладанию покупательных настроений способствуют подъем цен на нефть и опубликованная в Штатах макроэкономическая статистика. Показатель уверенности жилищных строителей (Национальной ассоциации строителей жилья) в сентябре существенно увеличился и достиг многолетнего максимума. Обычно этот показатель остается без внимания игроков рынка акций и считается второстепенным, но на этот раз его неожиданный рост привлек внимание инвестиционного сообщества. На 19:50 мск Dow Jones вырос на 0,24%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,19%, Nasdaq - на 0,22%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,26238, "Газпром" - 4,17171, "ЛУКОЙЛ"– 46,80796, "Норильский никель" – 15,19258, "Роснефть" – 5,57095, "Ростелеком" – 7,61129, "Сургутнефтегаз" – 4,71080, "Сбербанк" – 9,47361. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,76132, "ВымпелКом" – 3,46059, "Мечел Сталь" - 2,65045.
Котировки нефти слегка растут в понедельник после существенного снижения на прошлой неделе. Некоторые изменения были внесены в программу встречи производителей нефти в Алжире. 27 сентября пройдут переговоры ОПЕК с прочими добывающими странами, а 28 сентября состоится совещание членов ОПЕК. Утро на рынке начиналось под впечатлением заявлений президента Венесуэлы Николаса Мадуро о том, что договорённости по стабилизации рынка нефти могут быть приняты в ближайшее время. Кроме того, в конце прошлой недели Ливия объявляла о скором открытии ряда портов на Востоке страны, но в понедельник поступили вести об очередных столкновениях в Рас-Лануфе. Поддержал котировки нефти слабеющий доллар. По мнению аналитиков, ждать скачка цен на нефть в ближайшее время не стоит. Brent к моменту торгуется на отметке $46,3, за "бочку" Light дают $44,13.
Итоги парламентских выборов никак не повлияли на настроения инвесторов на валютном рынке. Снижение внутриполитических рисков помогало рублю с утра укрепляться по отношению к доллару США. Даже высокая, по сравнению с другими странами, ставка ЦБ РФ в 10% сейчас является привлекательным уровнем для российских и зарубежных инвесторов, поэтому рублевые активы пользуются спросом. На этой неделе заседание ФРС может вызвать волатильность. При нефти 45-47 долларов за баррель рубль будет находиться на уровне 64,7-66, прогнозируют аналитики.
Индекс ММВБ, несмотря на формально положительное закрытие дня, выглядит уязвимым на фоне крепкого курса рубля при относительно низких ценах на нефть. В этой связи возможно, что завтра идей для роста может также не появиться, а отметки 1975 и 2000 пунктов станут ориентирами для краткосрочных колебаний индекса вплоть до середины недели, когда будет вынесен вердикт ФРС по ставке и будут представлены обновленные макропрогнозы, считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
На этой неделе ожидаются важные заседания двух Центробанков, от решений которых будет зависеть направление движения рынков, ФРС США и Банка Японии. По мнению Владимира Зотова, руководителя дирекции финансовых рынков Уральского банка реконструкции и развития, от Федерального резерва в этот раз не стоит ожидать каких-то действий. Однако глава Джаннет Йеллен на пресс-конференции может обозначить точное время повышения ставок. "Скорее всего, это будет декабрьское заседание. Сейчас рынок оценивает вероятность этого события выше 50%", - отмечает он. От Банка Японии игроки ожидают объявления дополнительных стимулирующих мер, что было анонсировано на прошлом заседании.
Завтра в России состоится закрытие реестра акционеров "Акрона" для получения дивидендов, а также пройдут заседания советов директоров "МРСК Центра и Приволжья", "МРСК Центра" и "РусГидро".

Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

Виталий 914
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
