<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-rynka-rf-vernulas-k-zavisimosti-ot-nastroeniiy-na-syrevyx-ploshadkax-20160919-143752/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика рынка РФ вернулась к зависимости от настроений на сырьевых площадках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новую неделю российский фондовый рынок начал на позитивной стороне, отыгрывая возобновление роста нефтяных котировок. Внешний фон можно охарактеризовать как позитивный, в плюсе сегодня торгуются и европейские индексы. Вдобавок к этому, отечественные бенчмарки не успели на минувшей неделе отыграть новости о пересмотре рейтинговым агентством Standard & Poor’s прогноза по кредитному рейтингу России. S&P подтвердило суверенные рейтинги России, изменив прогноз на "стабильный". Ранее, напомним, рейтинг был снижен до "мусорного" на фоне жесткой денежно-кредитной политики, санкций и падения экономики страны. Как отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари", агентство рассчитывало на расширение санкций и длительную рецессию страны, но, к счастью, России удалось этого избежать. К настоящему моменту индекс ММВБ растет на 0,6% - до 1983,81 пункта, индекс РТС окреп на 0,5% - до 966,11 пункта.
Восстанавливаются сегодня акции "металлургов", существенно подешевевшие на минувшей неделе: ТМК (+3,36), "Северсталь" (+1,23%). Общий позитив поддержал котировки электроэнергетиков: "Россети" (+2,72%), "ФСК ЕЭС" (+3,61%), "РусГидро" (+1,73%). Растут также акции "Мечела" (ао+3,78%, ап+2,13%), "Распадской" (+2,79%), "Аптечной сети 36,6" (+2,61%), "СОЛЛЕРСа" (+2,46%).
Укрепление рубля стало причиной роста бумаг финансового сектора: "Мосбиржа" (+2,45%), "Сбербанк" (ап+1,7%, ао+1,16%), ВТБ (+0,01%). Бумаги "Акрона" (-5,44%) снижаются в ожидании закрытия реестра для выплаты дивидендов, которое состоится завтра, но с учетом системы T+2 бумаги уже торгуются без дивидендов. За первое полугодие выплаты составят 155 рублей на акцию.
Снижение показывают бумаги "Интер РАО" (-3,14%), "Сургутнефтгаза" (ап-2,11%, ао-1,4%), ММК (-1,44%), "Юнипро" (-1,6%).
Европейские индексы торгуются на позитивной стороне, двигаясь вслед за нефтяными ценами. К 14:20 мск британский индекс FTSE 100 поднялся на 1,28%, французский CAC 40 вырос на 1,36%, немецкий DAX окреп на 0,66%. Повышение котировок "черного золота" поддерживает интерес инвесторов к акциям нефтяных и горнодобывающих компаний, рост которых толкает индексы вверх.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,00113, "Газпром" – 2,098, "ЛУКОЙЛ" – 46,603, "Норильский никель" – 151,626, "Роснефть" – 5,515, "Сургутнефтегаз" –0,464, "Сбербанк" – 2,378.
Основным драйвером для всех фондовых площадок сегодня выступает нефть. Заявление президента Венесуэлы Николаса Мадуро о том, что члены ОПЕК близки к заключению договора о "заморозке" добычи стало сильным толчком для роста. Плюс к этому, столкновения в Ливии и возможность срыва попыток сулят очередные перебои с экспортом сырья из страны. Таким образом, на ближайшее время вопрос о переизбытке углеводородов отходит на второй план. К 14:20 нефтяной фьючерс на поставку нефти марки Brent растет до $46,36 за баррель, "бочка" нефти марки Light оценена в $44,23.
Российская валюта с воодушевлением восприняла рост нефтяных цен и появление позитивных настроение на ведущих мировых площадках. Плюс к этому, поддерживает рубль снижение ставки Банка России. Между тем, слишком сильного роста ждать не стоит, так российский регулятор дал понять, что не собирается снижать ставку вплоть до 2017 года. На текущей неделе укрепление курса "россиянина" продолжится в ожидании начала налогового периода. К настоящему моменту бивалютная корзина снижается на 0,5% - до 68,1468 рубля. Доллар ослаб на 0,5% - до 64,765 рубля, евро ушел в минус на 0,5% - до 72,28 рубля.
Выборы в Госдуму не принесли сюрпризов и почти не сказываются на ходе торгов. Внимание игроков на текущей неделе будет обращено на заседание ФРС США, которое состоится 21 сентября. С одной стороны, рынки ждут повышения ставки. С другой стороны, скромный рост ВВП США и ухудшение состояния американского рынка труда не способствуют ее повышению. В случае повышения ставки рынок увидит резкое укрепление курса доллара и провал нефтяных цен. При таком варианте вниз пойдет и российский рынок. Между тем, инвесторы полагают, что американский регулятор до конца года решится лишь на одно повышение ставки, и склонны переносить риски изменения монетарной политики на декабрь. Таким образом, поведение рынка РФ будет полностью зависеть от решения ФРС США и итогов встречи стран производителей нефти в Алжире.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
