<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/edinaya-rossiya-poluchaet-absolyutnoe-bolshinstvo-v-novoiy-gosdume-20160919-103615/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По итогам выборов в новую Госдуму проходят четыре партии, лидирует "Единая Россия"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
"Единая Россия" получила 54,16% процента голосов по партийным спискам на выборах в Госдуму по итогам обработки 91,8% избирательных бюллетеней. Об этом сообщается на сайте ЦИК. КПРФ набрала 13,51% голосов, ЛДПР - 13,29%, "Справедливая Россия" - 6,19%. Остальные партии не преодолели пятипроцентный барьер. У "Яблока" 1,89% голосов, "Коммунисты России" набрали 2,34%, партия "Родина" - 1,45%, "Партия роста" - 1,2%, "ПАРНАС" - 0,71%.
В 203 из 225 одномандатных избирательных округов также лидирует "Единая Россия". По семь округов остается за КПРФ и "Справедливой Россией", пять - за ЛДПР.
По последним данным, явка избирателей составила 47,94%. Самая низкая явка - в Санкт-Петербурге, Москве и Московской области. Максимальная явка зафиксирована в Чеченской Республике, Тюменской и Кемеровской областях.
По данным экзит-полов, тоже лишь четыре партии смогли преодолеть пятипроцентный барьер. По данным ВЦИОМ "Единая Россия" набрала 44,5%, ЛДПР - 15,3%, КПРФ - 14,9%, "Справедливая Россия" - 8,1%. По подсчетам Фонда "Общественное мнение"? у "Единой России" 48,4% голосов, у ЛДПР - 14,2%, у КПРФ - 16,3%, у "Справедливой России" - 7,6%.
По словам экс-министра финансов РФ Алексей Кудрина, новая Дума "должна стать парламентом развития". Об этом он написал в своем Twitter. "Мандат есть, ожидания тоже. Люди ждут не слов, а дел", - отмечает Кудрин.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

Наталия Орлова, главный экономист "Альфа-Банка":
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
