<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-segodnya-rossiiyskiiy-rynok-prervet-cepochku-korrekciiy-20160919-093017/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Сегодня российский рынок прервет цепочку коррекций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Прошлую неделю российский рынок завершил умеренным снижением. Решение ЦБ РФ сократить ключевую ставку 50 б.п. – до 10% годовых – не оказало заметного влияния на ход торгов. Давление на рубль не усилилось, а фондовые индексы лишь слегка скорректировали свою траекторию. К закрытию торгов индекс ММВБ просел на 0,7% - до 1981,96 пункта, РТС потерял 0,98%, его значение составило 961,41 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ остается ниже среднего уровня, в пятницу он составил 36,183 млрд рублей, что в пределах средних значений.
Заметно хуже рынка выглядели: "Россети" (-5,63%), "ФСК ЕЭС" (-5,15%), ММК (-4,26%), "СОЛЛЕРС" (-3,87%), НЛМК (-3,42%), АФК "Система" (-3,36%), "РусГидро" (-3,34%).
Против тренда в пятницу шли: ТМК (+2,94%), "Татнефть" (+2,5%), "Акрон" (+2,17%), "МегаФон" (+1,78%), "Аптечная сеть 36,6" (+1,46%), ОГК-2 (+1,44%), Yandex (+1,18%).
Европейские индексы завершили торговую сессию пятницы разнонаправленно. Тревожные заявления А. Меркель с внеочередной встречи глав стран ЕС в Братиславе добавили негатива, а неблагоприятная статистика завершила дело. Так, уровень заработной платы в зоне евро во 2 квартале вырос на 0,9%, за предыдущий период рост составил 1,7%. За день немецкий DAX просел на 1,49%, французский CAC40 ослаб на 0,93%, индекс Великобритании FTSE 100 ушел в минус на 0,3%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,22738, "Газпром" - 4,16521, "ЛУКОЙЛ"– 46,07783, "Норильский никель" – 15,01255, "Роснефть" – 5,52094, "Ростелеком" – 7,79132, "Сургутнефтегаз" – 4,70880, "Сбербанк" – 9,40660. МТС (США) – 7,67130, "ВымпелКом" (США) – 3,40041, "Мечел Сталь" (США) – 2,69046, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,84048.
Американские инвесторы продолжают анализировать макростатистику перед очередным заседанием ФРС. В пятницу вышли данные по инфляции, которая несколько ускорилась по сравнению с ожиданиями, а также индекс потребительского доверия университета Мичигана за сентябрь – 89,8 пункта против 90,8 пункта по прогнозу. Однако в августе показатель составил те же 89,8 пункта. В результате индекс Dow Jones снизился на 0,49%, S&P500 – на 0,38%, Nasdaq – на 0,1%.
Азиатские биржи растут утром в понедельник. Торги в Японии не проводятся в связи с национальным праздником. Китайский ЦБ в очередной раз влил дополнительную ликвидность в банковскую систему через операции обратного РЕПО. На этот раз речь идет о 250 млрд юаней. Поддержку индексам создает немного укрепившаяся нефть. К 9:25 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 0,52%, гонконгский Hang Seng прибавляет 0,92%, а корейский KOSPI в плюсе на 0,97%.
В пятницу Baker Hughes сообщила, что за неделю с 11 по 16 сентября число активных буровых установок в США выросло на 2 единицы и составило 416 штук. Это максимум с февраля текущего года. Позитив пришел на сырьевой рынок из Венесуэлы – президент страны Николас Мадуров заявил, что страны-производители близки к достижению договоренности с целью стабилизировать ценовую ситуацию. Встреча стран ОПЕК и производителей, не входящих в картель, состоится в Алжире 26-28 сентября. Рынок не слишком верит в возможность принятия совместного решения, закладываясь на то, что всё в очередной раз ограничится словесными интервенциями. К 9:25 мск ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,51, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $44,36.
Внешний фон перед открытием торгов в России выглядит противоречивым, однако у рынка есть два неоспоримых фактора поддержки. Во-первых, приободрившаяся нефть, а во-вторых, решение рейтингового агентства Standard&Poor's повысить прогноз по суверенным рейтингам РФ до "стабильного". При этом сам рейтинг остался на отметке "BB +".
"Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в позитивном ключе в районе 1985 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что после непрерывного снижения в течение 7 торговых сессий подряд этот фондовый индикатор попытается отыграть часть понесенных ранее потерь", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид".

Коронавирус, «качели» на рынках, полнейшая непредсказуемость? Подпишитесь на наш YouTube-канал — и следите за инвестиционными идеями экспертов АО «ФИНАМ». Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
