<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/povodov-dlya-rosta-rynka-rf-net-v-ponedelnik-medvedi-poprobuyut-utashit-indeksy-eshe-nizhe-20160916-195712/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поводов для роста рынка РФ нет, в понедельник "медведи" попробуют утащить индексы еще ниже]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Слабая негативная динамика наблюдалась на российском фондовом рынке всю неделю, о недавнем росте до исторических максимумов инвесторы уже успели забыть. Сегодня внимание биржевых "игроков" было приковано к заседанию ЦБ РФ, на котором российский регулятор принял решение о снижении ставки, что было ожидаемо рынком. Виталий Манжос, аналитик АКИБ "Образование", отмечает, что снижение ставки до 10% стало стимулом для непродолжительной активизации распродаж российских акций. Кроме того, давление на российские бенчмарки оказывало снижение нефтяных котировок. К закрытию торгов индекс ММВБ просел на 0,7% - до 1981,96 пункта, РТС потерял 0,98%, его значение составило 961,41 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ остается ниже среднего уровня, в пятницу он составил 36,183 млрд рублей, что тем не менее стало выше уровня торгов четверга (28,369 млн рублей).
Общая слабость рынка стала причиной просадки акций электроэнергетиков, которые находятся в лидерах снижения уже не первый день: "Россети" (-5,63%), ФСК ЕЭС (-5,15%), "РусГидро" (-3,34%), "Интер РАО" (-3,19%).
Набирающие силу продажи на российском рынке увели в минус акции "Мечела" (ап-1,56%, ао-1,01%), недавний спрос на бумаги эмитента истощился одновременно с коррекционным разворотом всего рынка.
Кроме того, снижение показали "СОЛЛЕРС" (-5,15%), ММК (-4,26%), НЛМК (-3,42%), АФК "Система" (-3,36%), "Распадская" (-2,6%), "префы" "Транснефти" (-2,52%). В лидерах роста ТМК (+2,94%), "префы" "Татнефти" (+2,5%), "Акрон" (+2,17%), ОГК-2 (+1,44%), Yandex (+1,18%), "Газпром нефть" (+0,97%), "КАМАЗ" (+0,96%).
Новости о снижении ключевой ставки ЦБ РФ позитивно восприняли бумаги, ориентированный на внутренний рынок. Так, росли акции ритейлеров ("Магнита" прибавил 1%, "ДИКСИ" выросли на 0,77%), прибавить смогли бумаги телекоммуникационного сектора ("МегаФон" окреп на 1,78%, "Ростелеком" вырос на %, МТС – на 0,78%)
Акции "Аптечной сети 36,6" (+1,46%) росли после объявления обновленной дивидендной политики.
Нет сегодня единой динамики на европейских торгах. Негативом стали данные об уровне заработной платы в еврозоне во втором квартале. Показатель вырос на 0,9%, тогда как ранее было зафиксировано увеличение на 1,7%. К закрытию торгов немецкий DAX просел на 1,49%, французский CAC40 ослаб на 0,93%, индекс Великобритании FTSE 100 ушел в минус на 0,3%.
Американские инвесторы оценивают публикацию внутренней статистики. Так, фактический недельный заработок в США в августе сократился на 0,4%, тогда как месяцем ранее был зафиксирован рост на 0,4%. Индекс потребительского доверия Мичиганского университета показал снижение до 89,8 пункта, в то время как аналитик прогнозировали рост до 90,8 пункта. На 19:50 мск индекс Dow Jones потерял 0,44%, индекс S&P-500 в минусе на 0,42%, Nasdaq ослаб на 0,23%.
К закрытию торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,22738, "Газпром" - 4,16521, "ЛУКОЙЛ"– 46,07783, "Норильский никель" – 15,01255, "Роснефть" – 5,52094, "Ростелеком" – 7,79132, "Сургутнефтегаз" – 4,70880, "Сбербанк" – 9,40660. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,68131, "ВымпелКом" – 3,46384, "Мечел Сталь" - 2,45042.
Цены на нефть в пятницу активно проседали. Инвесторы перестали реагировать на заявления представителей стран-добытчиков о возможности "заморозки" добычи. Во-первых, появляющиеся заявления не имеют под собой никаких реальных подтверждений. Поэтому, по мере приближения к дате заседания ОПЕК сырьевой рынок уже не испытывает былого оптимизма. Во-вторых, даже если будут заключены договоренности о введении квот на добычу, то, учитывая рекордно высокие уровни добычи, "заморозка" вряд ли сможет поддержать нефтяной рынок. К настоящему моменту нефть марки Brent снижается до $45,83 за баррель, нефть марки Light оценивается в $43,58.
Противоречива и динамика курса российской валюты. Рубль ослабляется по отношению к доллару, но укрепляется по отношению к евро. Нефтяные котировки находятся на низких уровнях, но "россиянин" уже долгое время проявляет стойкость. Аналитики отмечают отсутствие рыночных факторов для крепости российской валюты. Это подталкивает к мысли о том, что курс рубля удерживается на текущих уровнях искусственно. Поддерживает такую теорию и факт приближающихся выборов в Государственную думу. Не исключено, что уже в понедельник рубль начнет наверстывать свое отставание. Между тем, сдерживающим фактором может стать заседание ФРС США, по итогам которого не исключается появление сильного давления на доллара. При таком раскладе рубль останется около отметки 65. К текущему моменту бивалютная корзина ослабла на 0,06% - до 68,3708 рубля. Доллар вырос на 0,3% - до 64,98 рубля. Евро просел на 0,5% - до 72,515 рубля.
На грядущей неделе инвесторы будут ждать решения ФРС США по ставке. В целом, рынок закладывается на то, что изменения в сентябре не произойдет, так как статистика по американскому рынку труда подтверждает ухудшение экономической ситуации в стране.
Кроме того, внимание инвесторов будет приковано к динамике на сырьевом рынке. Повышенную волатльность на рынке спровоцируют ожидания встречи ОПЕК в Алжире, на которой могут быть приняты решения по "заморозке" добычи нефти.
В целом, открытие новой недели на российском фондовом рынке ожидается в минусе. Ни внешних, ни внутренних поводов для возвращения к росту не наблюдается.

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
