<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-aktivy-perestayut-interesovat-investorov-20170213-140038/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские активы перестают интересовать инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Внешний фон располагал к утренним покупкам на отечественном рынке акций. Позитивному старту помогла растущая нефть. Но затем в отсутствие триггеров и сигналов к повышению на площадках начались распродажи. ММВБ по состоянию на 13.40 мск теряет 0,19% (2158,3 пункта). Долларовый индекс РТС вырос на 0,7% - на отметке 1172,86 пункта. Индикаторы начинают консолидироваться вблизи поддержек. "Горячие спекулятивные деньги помогали индексам расти весь прошлый год, но, похоже, что сейчас российские активы потихоньку перестают интересовать инвесторов", - считает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер".
Металлурги сегодня пользуются повышенным спросом. Покупки идут в акциях ММК (+2%) на фоне возможной продажи доли основного бенефициара Виктора Рашникова, которому принадлежит 87,3% компании. Целью стало повышение ликвидности ММК и включения его в индекс MSCI Russia. Окончательное решение по сделке еще не принято, но инвесторам эта новость понравилась. По мнению аналитиков "Промсвязьбанка", низкий free float компании ограничивает рост капитализации ММК, и его увеличение может позитивно отразиться на отношении инвесторов к акциям комбината. Они сейчас находятся на исторических максимумах, тем более что основной акционер не теряет контроль, Для включения в индекс MSCI необходимо разместить от 2,5% до 7,5% акций ММК, считают эксперты. Растут также акции "Северстали" (+1,6%), НЛМК (+0,3%).
Снова в фаворе потребсектор: "Магнит" и "ДИКСИ" прибавляют по 1%. Также растет "Мостотрест" (+3,2%). Бумаги "Газпрома" слегка прибавляют 0,3%.
Продают "Сбербанк" (-0,7%), "Распадскую" (-1,7%), ОГК-2 (-1,2%), МТС (-1%), "Акрон" (-0,7%), рдр "РУСАЛа" (-3,6%). Часть принадлежащих "ОНЭКСИМ" Михаила Прохорова акций UC Rusal – 5% из 17,02% – со дня на день может быть продана на Гонконгской бирже, пишут СМИ. Акции будут проданы по процедуре ускоренного размещения. О вероятности скорой продажи бумаг сообщалось еще в прошлый четверг.
В первой половине торгов в Европе наблюдается положительная динамика, в первую очередь, за счет акций горнодобывающих компаний, растущих вслед за ценами на медь. Кроме того, на биржах по всему миру царит оптимизм на тему смягчения позиции Дональда Трампа в отношении торговых партнеров США, чему поспособствовали его переговоры с Китаем и Японией на прошлой неделе. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,05%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту в плюсе на 0,5%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 в росте на 0,7%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 0.00117, "Газпром" – 2.399, "ЛУКОЙЛ" - 55.829, "Норильский никель" – 174.53, "Роснефть" – 6.494, "Сургутнефтегаз" – 0.556, "Сбербанк" – 2.878.
ОПЕК на 90% выполнила ограничение объема добычи нефти в январе, согласно данным, используемым группой для мониторинга ее поставок. ОПЕК попросит государства, не входящие в организацию, активнее сокращать свой уровень добычи нефти в рамках соответствующего соглашения, заявил министр нефти Кувейта Эссам аль-Марзук. На этом фоне котировки марки Brent выросли почти на 2%. К моменту апрельский фьючерс на Brent торгуется на уровне $56,36 за баррель, за "бочку" Light дают $53,53. Сегодня непосредственно будет представлен отчет. В том случае, если рынок получит больше позитивных сигналов, возможно дальнейшее развитие оптимизма и очередные попытки выйти на уровни $57+ по Brent, считает Денис Давыдов, аналитики "Нордеа Банка".
Рубль показывает укрепление на сильной нефти, опустившись в паре с долларом ниже отметки 58. "Американец" на торгах Московской биржи у отметки 57,93 рубля. Евро снижается и стоит 61,66 рубля. Старт налогового периода и сезона отчетности российских компаний за 2016 год помогут рублю с укреплением к ведущим валютам. Поскольку Минфин выступает за выплату дивидендов в размере 50% от чистой прибыли, не обращая при этом внимания на заявления высших чиновников о сокращении дивидендных выплат, то может произойти постепенный рост курса рубля под дивидендные выплаты. "Соответственно будут пользоваться спросом акции эмитентов с большими дивидендами относительно всего рынка", - считает Виктор Веселов, главный аналитик банка "ГЛОБЭКС".
Фьючерс на S&P 500 к 13.45 мск растет на 0,1% до уровня 2315 пунктов. На этой неделе ожидается большой поток новостей и событий, способных усилить тенденции на фондовых и валютных площадках. 14-15 февраля в конгрессе выступает глава ФРС г-жа Йеллен, поступят данные по инфляции в США и ВВП Германии.
Возможно, что уже в самом скором времени рынкам будет легче, когда Трамп встретится лично с лидерами стран, занимающих первые позиции в мировой экономике, и когда будет обнародован детальный "феноменальный" план президента по смягчению налогов. Пока есть время до середины марта, когда пройдет следующее заседание комитета по открытым рынкам ФРС, заключает Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ". В течение сегодняшнего дня ни важной статистики, ни отчётов не публикуется. Настрой у инвесторов позитивный.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
