<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/snizhenie-klyuchevoiy-stavki-cb-ne-vpechatlilo-rossiiyskiiy-rynok-20160916-135527/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Снижение ключевой ставки ЦБ не впечатлило российский рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В первой половине сессии пятницы основные российские фондовые индексы торговались разнонаправленно. Рубль ослаблялся после роста накануне. Рынок ждал решения Центрального Банка по ключевой ставке. Тем временем, индекс ММВБ при поддержке девальвационных настроений зашел на положительную территорию, а индекс РТС находился в "красной" зоне. Инвесторы заняли выжидательную позицию перед заседанием ЦБР. Мнения на рынке разделились. С одной стороны, последовательное снижение инфляции и сокращение ВВП говорили в пользу смягчения ДКП. С другой стороны, уже в понедельник стартует заседание ФРС США, от чьего решения зависят настроения финансовых рынков по всему миру.
В итоге ключевая ставка была снижена до 10%, и первым, на что ориентировался российский мегарегулятор, была именно инфляция. "Инфляция заметно снизилась, что соответствует базовому прогнозу Банка России. По оценке, годовой темп прироста потребительских цен сократился до 6,6% по состоянию на 12 сентября 2016 года после 7,2% в июле. Однако снижение инфляции в частности было обусловлено динамикой курса рубля в условиях более благоприятной, чем ожидалось ранее, внешнеэкономической конъюнктуры", - говорится в пресс-релизе ЦБ по итогам заседания. Кроме того, Банк России рассчитывает, что принято сегодня решение снизит инфляционные ожидания. Тем не менее, ЦБР отмечает, что оживление производственной активности остается неустойчивым, а риски того, что инфляция в 2017 году не достигнет целевого уровня в 4%, сохраняются.
Реакция рынка в моменте была весьма сдержанной. Давление на рубль было ограниченным, а основные индексы продолжали невыразительную торговлю вблизи уровней открытия. К 13:50 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,15% и составляет 1 993,62 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,44% и находится на уровне 966,61 пункта. Объем торгом бумагами из базы расчета индекса ММВБ к середине дня остается крайне низким – около 11,85 млрд рублей.
Акции металлургического сектора под давлением: ММК (-3,12%), НЛМК (-2,49%), "Мечел" (ао -2,33%), ГМК "Норильский никель" (-0,38%). "Недавний спрос на бумаги сектора черной металлургии истощился одновременно с коррекционным разворотом по индексу ММВБ", - считает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Сектор "нефть и газ" также остается хуже рынка, опасаясь роста налогового бремени: "Газпром" (-0,26%), "ЛУКОЙЛ" (-1,01%), "Роснефть" (-0,75%).
Среди "голубых фишек" заметные покупки идут в акциях "Северстали" (+0,92%) – бумаги подверглись распродажам после дивидендной отсечки и теперь корректируют просадку. Лучше рынка выглядят также сектора, зависящие от внутреннего спроса: "Магнит" (+2,19%), "МегаФон" (+1,78%), МТС (+0,91%), "Ростелеком" (ао +0,16%). Котировки МТС вчера снижались на опасениях больших штрафов в рамках антимонопольного расследования в Узбекистане. В лидерах роста также ТМК (+3,37%), "Энел Россия" (+2,2%), "КАМАЗ" (+1,65%).
На европейских площадках преимущество также на стороне продавцов. Сегодня в Братиславе состоялась встреча глав стран-членов ЕС. Впервые за 43 года саммит проходит без участия Великобритании. Темой обсуждения стала судьба ЕС после Brexit. Канцлер Германии Ангела Меркель заявила, что ЕС находится в критическом состоянии, и призвала к поиску совместных решений, в том числе к формированию долгосрочной стратегии развития.
К 14:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,23%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 в минусе на 1,12%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX теряет 1,06%. Значимой статистики в регионе сегодня не ожидается.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0.00112, "Газпром" – 2.087, "ЛУКОЙЛ" – 46.634, "Норильский никель" – 150.225, "Роснефть" – 5.591, "Сургутнефтегаз" – 0.475, "Сбербанк" – 2.363.
Ситуация на нефтяном рынке остается напряженной. Фьючерсы на основные сорта пока удерживают диапазоны, актуальные с апреля. Однако давление со стороны продавцов нарастает, а поддержка слабого доллара более не ощущается. "Котировки фьючерсов на нефть Brent консолидируются в районе 2-х недельных минимумов на фоне опасений относительно того, что потенциальный рост поставок "черного золота" из Нигерии и Ливии после имевших место сбоев может существенно увеличить переизбыток нефти на рынке", - поясняет Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". К 14:00 мск ноябрьский контракт на нефть сорта Brent стоит $45,74, фьючерс на нефть марки Light торгуется на отметке $43,75.
Российский рубль с открытия корректировал вчерашний рост, утратив поддержку налогового периода. Инвесторы не спешили формировать позиции до заседания Банка России, несмотря на то, что рынок давно подготовился к любому решению регулятора. После оглашения вердикта ЦБ динамика рубля существенных изменений не претерпела. К 13:50 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,97 рубля, евро торгуется на отметке 72,92 рубля.
В целом, снижение ключевой ставки на 0,5% не удивило российский рынок и не изменило вектор его движения, тем более что тенденция к снижению ставок в экономике была налицо. Вечером рынок обратит внимание на американскую статистику – данные по индексу потребительских цен позволят инвесторам строить новые предположения относительно ДКП в Штатах. В 20:00 мск выйдет статистика по числу активных буровых установок в США, что скажется на динамике нефти.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
