<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-ozhidaniyax-snizheniya-stavki-cb-indeks-mmvb-popytaetsya-vernutsya-k-otmetke-2000-20160916-094835/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На ожиданиях снижения ставки ЦБ индекс ММВБ попытается вернуться к отметке 2000]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок четверг продолжил коррекцию, закрывшись разнонаправленно. Индекс ММВБ снизился на 0,39%, при этом индикатор сумел отыграть к закрытию большую часть внутридневных потерь, оставшись на отметке 1996,58 пункта. Долларовый РТС подрос на 0,04% и закрылся на уровне 970,93 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 28,36 млрд рублей, по-прежнему ниже среднего.
Хуже остальных торговались бумаги "Северстали" (-5,23%), ТМК (-1,36;), "Мечела" (-1,24%). В нефтегазовом секторе также наблюдались продажи: "Сургутнефтегаз" (ап -2,79%), "Газпром" (-1,26%), "Транснефть" (ап -0,88%), "Татнефть" (ао +1,45%), "НОВАТЭК" (+1,43%). Сектор "финансы" был, в целом, хуже рынка: АФК "Система" (-1,77%), "Сбербанк" (-1,14%).
В числе лидеров роста вчера были "РусГидро" (+3,15%), "Аэрофлот" (+2,07%), "РУСАЛ" (рдр +1,96%), "Мечел" (ап +1,94%), ТГК-1 (+1,88%), "АЛРОСА" (+1,76%).
Впервые за неделю на мировых площадках наблюдаются позитивные сигналы к росту. Фондовый рынок США в четверг ощутимо вырос на фоне относительно слабых данных по промышленному производству и розничным продажам, понизившим вероятность ужесточения ФРС монетарной политики в ближайшие месяцы. Индекс Dow Jones вырос на 0,99%, S&P – на 1,01%, Nasdaq увеличился на 1,46%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,22538, "Газпром" - 4,17571, "ЛУКОЙЛ"– 46,80796, "Норильский никель" – 15,01255, "Роснефть" – 5,58595, "Ростелеком" – 7,42126, "Сургутнефтегаз" – 4,81082, "Сбербанк" – 9,42160. МТС (США) – 7,77132, "ВымпелКом" (США) – 3,62789, "Мечел Сталь" (США) – 2,49042, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,89938.
Рынки в Азии преимущественно повышаются, отыгрывая спекуляции на тему будущей политики ФРС. Значение японского индекса Nikkei выросло к настоящему времени на 0,77%. Торги на Корейской фондовой бирже сегодня не проводятся в связи с Праздником полнолуния. В Китае сегодня также выходной день - Праздник середины осени.
Участники рынка не дают нефти сильно просесть, поскольку надеются на положительные итоги приближающейся встречи ОПЕК. Фьючерс на нефть марки Brent стоит $46,22, Light - $44,14 за баррель. Технически всё говорит о том, что и рынок нефти, и валютный рынок сейчас формируют долгосрочные консолидации, которые могут быть прорваны в случае выхода неожиданной новости, уверена Анастасия Игнатенко, аналитик ТелеТрейд.
В пятницу ожидается небольшой объем макроэкономической статистики. В 15:30 мск в США будут представлены данные по потребительской инфляции за август. Согласно ожиданиям, индекс потребительских цен с учетом сезонности продемонстрирует рост на 0,1% м/м, а индекс потребительских цен без учета продуктов питания и энергоносителей (с учетом сезонности) вырастет на 0,2% м/м. В 17:00 мск в США будет обнародован предварительный индекс потребительского доверия Университета Мичигана.
По мнению Александра Волынского, управляющего активами "Инвестиционной палаты", в течение дня ожидается попытка индекса ММВБ вернуться выше 2000 пунктов с первым ориентиром 2020-2030 пунктов. Инвесторы сегодня будут ожидать заседание совета директоров Банка России, на котором будет принято решение по ключевой ставке. Большинство аналитиков прогнозирует снижение ставки. Решение ЦБ РФ планирует озвучить в 13:30 мск. "Если ЦБ снизит ключевую ставку до 10%, то решение будет уже учтено рынком и рубль может укрепиться после его оглашения. Если ключевая ставка останется на уровне 10,5%, он ещё сильнее подорожает к доллару и евро. Покупай на ожиданиях, продавай на фактах. Наибольший интерес для трейдеров и инвесторов будет представлять выступление главы регулятора Э. Набиуллиной. Но даже в этом случае, её выступление окажет слабое влияние на динамику рублёвых пар",- комментирует Владислав Антонов, аналитик "Альпари".
Сегодня ожидается также внеочередное общее собрание акционеров "МегаФона" и заседания советов директоров "Квадры", "Группы ЛСР", Иркутскэнерго", "ГАЗа", "Аптечной сети 36,6", "Акрона", "Мостотреста" и "МРСК Юга".

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
