<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-ozhidanii-resheniya-cb-rf-rossiiyskiiy-rynok-dvizhetsya-vyalo-na-malyx-oborotax-20160915-192253/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ожидании решения ЦБ РФ российский рынок движется вяло на малых оборотах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российские фондовые индексы преимущественно снижались, однако устойчивость рубля позволила валютному индексу РТС символически зайти в "зеленую зону". Рублевый бенчмарк ММВБ опустился под отметку 2000 пунктов. Негативный тон торгам задает дешевеющая нефть и множество факторов неопределенности в ближайшей перспективе. Завтра состоится заседание Банка России, а на следующей неделе - заседание ФРС США и Банка Японии. "За прошедшую неделю инфляция по оценке Росстата не изменилась. Годовая инфляция замедлилась до 6,5%. Сентябрь в этом году складывается удачно, благодаря низким недельным темпам роста цен инфляция продолжает снижаться. Это последние данные перед заседанием ЦБ в пятницу. Они однозначно позитивны, что добавляет аргументов в пользу снижения ключевой ставки по итогам завтрашнего заседания совета директоров Банка России", - считают аналитики банка "Санкт-Петербург".
По данным Росстата, промпроизводство в России в августе выросло на 0,7%, а с начала года – на 0,4%. По сравнению с июлем текущего года промпроизводство выросло на 1,2%.
По итогам дня индекс ММВБ снизился на 0,39% и составил 1996,58 пункта, долларовый РТС подрос на 0,04% и закрылся на отметке 970,93 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 28,36 млрд рублей, по-прежнему ниже среднего.
Наихудший результат показал рублевый сектор "металлы и добыча": "Северсталь" (-5,23%), ТМК (-1,36;), "Мечел" (ао -1,24%). Акции "Северстали" снижаются в связи с закрытием реестра акционеров для получения дивидендов режиме торгов Т+2. "Полугодовые выплаты по акциям "Северстали" составят 19.66 руб. на бумагу, или порядка 2.6% от цены их вчерашнего закрытия. Стоит отметить, что они начали распродаваться еще накануне вечером, до закрытия дивидендного реестра акционеров", - подчеркивает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Сектор "нефть и газ" в рублях показал практически нулевую динамику: "Сургутнефтегаз" (ап -2,79%), "Газпром" (-1,26%), "Транснефть" (ап -0,88%), "Татнефть" (ао +1,45%), "НОВАТЭК" (+1,43%). Сектор "финансы" был, в целом, хуже рынка: АФК "Система" (-1,77%), "Сбербанк" (-1,14%).
В числе лидеров роста сегодня были "РусГидро" (+3,15%), "Аэрофлот" (+2,07%), "РУСАЛ" (рдр +1,96%), "Мечел" (ап +1,94%), ТГК-1 (+1,88%), "АЛРОСА" (+1,76%).
Ключевым событием для европейского рынка стало заседание Банка Англии, который ожидаемо оставил без изменений как величину ключевой ставки, так и объем выкупа активов. При это регулятор не исключает снижения ставки до конца года на фоне отложенного негативного эффекта Brexit. Инфляция в еврозоне в августе росла умеренными темпами (+0,2%), на уровне ожиданий. Сальдо торгового баланса еврозоны превзошло ожидания аналитиков, составив 25,3 млрд евро. За день индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,85%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,07%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в плюсе на 0,51%.
Американской сессия началась ростом основных фондовых индексов. Сегодня в Штатах было опубликовано рекордное количество макроэкономической статистики. Традиционные для четверга данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице вышли лучше ожиданий – 260 тыс. штук вместо 265 тыс. Промышленное производство, напротив, снижалось опережающими темпами - -0,4% при ожиданиях в -0,3%. Розничные продажи в августе снизились на 0,3%, рынок ждал снижения только на 0,1%. Производственные запасы за месяц не изменились, хотя рынок ждал роста на 0,1%. Сальдо текущих операций вновь сложилось отрицательным – на уровне $119,9 млрд. Apple (+2,97%) сообщила, что первая партия новых смартфонов серии 7 Plus распродана в рамках предзаказа, однако на этот раз компания, вопреки традициям, не предоставит данные о продажах за первые дни. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,79%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,82%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 1,2%.
Котировки фьючерсов на основные сорта нефти торгуются разнонаправленно. Вчера Минэнерго США опубликовало данные по запасам и добыче нефти в стране, зафиксировав общее снижение первого показатели и рост второго. Реакция рынка была смешанной и в целом сдержанной. К 19:20 мск ноябрьский контракт на нефть сорта Brent стоит $46,72, фьючерс на нефть сорта Light торгуется на отметке $44,65.
Рубль оставался сильным, несмотря на не ослабевающее давление на нефть: "Локальную поддержку национальной валюте оказывают сегодняшние налоговые выплаты и абсорбирование излишней ликвидности Центральным Банком", - считают аналитики банка "Санкт-Петербург". К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,2170 рубля, евро торгуется на отметке 73,2126 рубля.
Фьючерс на индекс РТС торгуется в плюсе на 0,29% и составляет 96 660 пунктов. Фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 1,09%, на акции "Сбербанка" – теряет 1,19%, а на акции "ЛУКОЙЛа" – растет на 0,41%.
Российский рынок корректируется после обновления исторических максимумов и пока остается в зоне 1960-1990 пунктов, продолжая проторговывать этот диапазон. Очередной парад заседаний мировых ЦБ, низкие цены на нефть и встреча нефтепроизводителей в Алжире создают риск-off настроения. Завтра ключевым событием станет заседание ЦБ РФ. Мнения относительно возможности снижения ключевой ставки разделились – хорошая статистика позволяет регулятору пойти на этот шаг, но риски связанные с ужесточением ДКП в США могут снова притормозить ЦБ.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
