<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zakrytie-torgov-chetverga-ozhidaetsya-na-urovne-otkrytiya-s-neznachitelnym-izmeneniem-20160915-133932/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ в четверг закроется вблизи уровней открытия с незначительными изменениями]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российские фондовые индексы продолжают умеренно снижаться. Давление на бенчмарки оказывают ожидания заседания ЦБ РФ, которое состоится в пятницу. Плюс к этому, никуда не делись опасения относительно действий ФРС США, американский регулятор на следующей неделе объявит свое решение относительно возможности повышения ставки. Существующая неопределенность не позволяет индикаторам вернуться к росту. Кроме того, техническая картина не предполагает очередного ралли к историческим максимумам. Так, индекс ММВБ ушел ниже важной круглой отметки в 2000 пунктов, индекс РТС торгуется под уровнем 1000 пунктов. К настоящему моменту рублевый бенчмарк просел на 0,3%, его значение составляет 1993,4 пункта, долларовый РТС снижается на 0,3% - до 967,18 пункта.
На негативных операционных результатах за август снижаются бумаги "ДИКСИ" (-1,9%).
В красной зоне торгуются бумаги электроэнергетиков: "ФСК ЕЭС" (-2,44%), ОГК-2 (-2,02%), "МРСК Центра" (-0,33%), "Ленэнерго" (-0,7%).
Кроме того, снижение показывают "Северсталь" (-3,6%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-2,19%), "ВСМПО АВИСМА" (-2,18%), МТС (-1,74%), "Сбербанк" (-1,31%). Растут против рынка "РУСАЛ" (рдр+2,48%), "Аэрофлот" (+1,4%), "НОВАТЭК" (+1,04%), "АЛРОСА" (+1,04%), Yandex (+0,9%), "Распадская" (+0,7%).
Разнонаправленную динамику показывают котировки "Мечела" (ао-0,28%, ап+2,26%). Еще недавно улучшение ситуации на рынке угля оказывало поддержку акциям. Возможно, сегодняшнее снижение "обычки" эмитента всего лишь коррекция к предыдущему росту.
В отсутствие новостей стремительный подъем показывают бумаги "Трансаэро" (+14%).
Европейские индексы растут, получив поддержку от публикуемой статистики. Так, сальдо торгового баланса в еврозоне в июле составило 25,3 млрд евро, тогда как аналитики ожидали выхода на уровень в 25 млрд. Инфляция в еврозоне составила 0,2%, что соответствует прогнозам. Индекс текущих условий ZEW в сентябре составил 55,1 пункта, ожидалось 56. Тем временем, немецкий индекс DAX увеличился на 0,05%, британский индекс ETSE 100 вышел в плюс на 0,21%. Исключение составил французский CAC 40, теряющий незначительные 0,1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,00111, "Газпром" – 2,088, "ЛУКОЙЛ" – 46,808, "Норильский никель" – 149,826, "Роснефть" – 5,623, "Сургутнефтегаз" –0,477, "Сбербанк" – 2,357.
Нефтяные цены держатся в плюсе. Поддержкой "черному золоту" выступают данные о снижении запасов сырья в США на 559 тыс. баррелей, тогда как аналитики прогнозировали рост показателя на 3,8 млн. При этом, немного выросло производство нефти в США. В целом же, как отмечает аналитик инвестиционного департамента ВТБ24 Алексей Михеев, фундаментальный фон для нефти стал негативным. МЭА и ОПЕК на этой неделе выпустили доклады, показывающие, что избыток будет сохраняться дольше, чем считали ранее. К настоящему моменту фьючерс на поставку нети Brent в ноябре вырос до $46,32 за баррель, за "бочку" нефти марки Light с поставкой в октябре дают $44,5.
Укрепляется сегодня российская валюта. Основной поддержкой для рубля являются продажи валютной выручки компаниями-экспортерами в ожидании налогового периода. Плюс к этому, нефтяные котировки восстанавливаются после снижения накануне. К настоящему моменту бивалютная корзина снижается на 0,4% - до 38,5753 рубля. Доллар ослаб на 0,3% - до 64,955 рубля, евро ушел в минус на 0,4% - до 73 рублей.
Закрытие торгов сегодня состоится на уровне открытия дня с незначительным изменением. Инвесторы не готовы совершать активные действия в преддверии заседания Банка России. Кроме того, сдерживающий эффект будет оказывать эффект пятницы, многие инвесторы предпочтут закрыть позиции перед выходными.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
