<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-uderzhalsya-na-plavu-no-mmvb-vse-ravno-smotrit-vniz-20160914-195437/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ удержался на плаву, но ММВБ все равно "смотрит" вниз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Некоторое улучшение внешнего фона и попытки восстановления котировок нефти способствовали сегодня осторожным покупкам на отечественных площадках. Игроки спекулировали на ожиданиях выхода статистики по изменениям запасов сырья за неделю, и после того, как цифры вышли нейтральные, зафиксировали позиции. Котировки нефти, показавшие резкий скачок сразу после публикации, усилили падение к концу дня.
Поводом для возвращения "быков" на отечественный рынок стало новое обсуждение в правительстве обязательных дивидендных выплат госкомпаниями на уровне 50% от прибыли в течение трех лет, а также актуализации плана приватизации. Несмотря на то, что данные вопросы поднимаются к обсуждению гораздо чаще, чем осуществляются на практике, инвесторы всегда реагируют на них с большим оптимизмом. "Вероятно, участники рынка предполагают, что дефицит федерального бюджета в текущем году станет достаточно весомым катализатором реализации озвученных планов, и потому настроены оптимистично",- считает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал". ММВБ в итоге закрыл день снижением на 0,001% - до 2004,48 пункта, долларовый индекс РТС остался на отметке 970,56 пункта (+0,21%).
Лучше рынка торговались в среду акции ТМК (+7,5%), "Распадской" (+3,2%) и "Полиметалла" (+2,8%). Также одним из наиболее заметных движений на локальном рынке стало опережающее повышение акций "АЛРОСА" (+3,5%). Сегодня бумаги алмазодобывающей компании вплотную приблизились к долгосрочной области сопротивления, расположенной в районе 84-85 руб. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика банка "Образование", их среднесрочная позитивная динамика обусловлена отложенным эффектом от успешной летней приватизационной сделки. Продажа государственного пакета акций в размере 10.9% увеличила их количество в свободном обращении. Это, в свою очередь, стало причиной повышения веса бумаг в ряде фондовых индексов.
В "Газпроме" (+0,65%) сегодня наблюдалось оживление покупок на фоне известия о том, что компания получила разрешение на строительство морского участка газопровода "Турецкий поток".
Бумаги "Мечела" (+2,5%) сегодня росли на фоне улучшения ценовой конъюнктуры на рынке коксующегося угля.
В аутсайдерах оказались сегодня акции "ДИКСИ", потерявшие 3,1% на слабых финансовых результатах компании. Снижались также "РусГидро" (-2,7%), "Северсталь" (-2,5%), "РУСАЛ" (-2,2%), "Норникель"" (-2%).
Европейские площадки торговались сегодня в "зеленой" зоне. Инвесторы сосредоточены в основном на предстоящем сентябрьском заседании ФРС США. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,12%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,08%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в минусе на 0,39%.
Фондовый рынок США в первой половине торговой сессии демонстрирует небольшой рост основных индексов. Главной темой для дискуссий на биржевых площадках остается монетарная политика. На 19:50 мск Dow Jones вырос на 0,21%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,26%, Nasdaq - на 0,8%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,23538, "Газпром" - 4,23572, "ЛУКОЙЛ"– 47,10301, "Норильский никель" – 15,20258, "Роснефть" – 5,64096, "Ростелеком" – 7,52128, "Сургутнефтегаз" – 4,79582, "Сбербанк" – 9,57163. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,00436, "ВымпелКом" – 3,39201, "Мечел Сталь" - 2,44087.
В России зафиксирован приток капитала, и это оказало поддержку национальной валюте. Следующий отчетный день – пятница, когда ЦБ должен принять решение по ставке. Аналитики считают, что она будет снижена на 0,5% пункта. "На положение рубля снижение ставки не окажет значительного влияния, потому что оно уже учтено в котировках. Тем не менее, потенциальное снижение ставки будет играть против укрепления рубля, однако может позитивно сказаться на кредитовании реального сектора экономики и привести к оживлению в промышленности", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка. Влияние на валютный рынок продолжат оказывать ожидания рынков по ставке ФРС и развитие ситуации в предвыборной президентской гонке в США.
Нефть сегодня в "красной" зоне после публикации данных API о росте запасов на 1,4 млн баррелей, а также снижения прогноза МЭА по спросу на нефть в 2016 году (на 100 тыс. баррелей в сутки) и 2017 году (на 200 тыс.). Brent торгуется на отметке $46,15, за "бочку" Light дают $43,9.
В четверг инвесторы будут ожидать публикацию индекса потребительских цен Еврозоны, а также статистику по количеству обращений за пособиями по безработице, а также данные по розничным продажам в США.
Завтра в России пройдет заседание совета директоров "ИНТЕР РАО", МТС, "МРСК Центра", а также состоится закрытие реестра акционеров "АВТОВАЗа" для участия в ВОСА.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
