<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/poka-byki-uderzhivayut-otmetku-2000-punktov-po-mmvb-rost-rynka-rf-ne-otmenyaetsya-20160914-140714/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пока "быки" удерживают отметку 2000 пунктов по ММВБ, рост рынка РФ не отменяется]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В середине недели российский фондовый рынок не может определиться с направлением движения. Индекс ММВБ теряет 0,01%, его значение составляет 2003,82 пункта. Индекс РТС удерживается на позитивной стороне и показывает повышение на 0,3% (971,61 пункта). Давление на рынок оказывают ожидания пятничного заседания ЦБ РФ, грядущего заседания ФРС США по ставке и неопределенность на сырьевом рынке.
В аутсайдерах - котировки "ДИКСИ" (-2,25%), торговая сеть представила крайне слабые результаты за август: рост площадей замедлился, снизился и темп роста выручки.
Снижение наблюдается в секторе электроэнергетики: "ФСК ЕЭС" (-2,36%), "МРСК Центра" (-1,77%), "Россети" (-1%). Кроме того, продажи сегодня наблюдаются в бумагах "РУСАЛа" (рдр-1,36%), "Норникеля" (-1,16%), ТГК_1 (-1%), "НОВАТЭКа" (-0,86%).
Динамику лучше рынка демонстрируют акции "Распадская" (+2,73%), "М.видео" (+1,88%), ТМК (+1,74%), ММК (+1,48%), ОГК-2 (+1,47%).
Котировки "АЛРОСА" (+3%) продолжают отыгрывать новости о продаже алмазов на $1,65 млн на "Бриллиантовой неделе" в Якутии.
Бумаги "Мечела" (ап+2,1%, ао+1,72%) повышаются на фоне улучшения ценовой конъюнктуры на рынке коксующегося угля.
Индексы Старого Света торгуются в плюсе: британский FTSE 100 растет на 0,72%, французский CAC 40 окреп на 0,11%, немецкий DAX вышел в плюс на 0,39%. Поддержку оказывают восстанавливающиеся цены на нефть и внутренняя статистика. Так, в июле безработица в Великобритании осталась на уровне 4,9%. Промпроизводство в Великобритании в июле текущего года снизилось на 0,5%, тогда как аналитики ожидали просадки на 0,7%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0,00112, "Газпром" – 2,104, "ЛУКОЙЛ" -46,737, "Норильский никель" – 152,426, "Роснефть" – 5,596, "Сургутнефтегаз" – 0,479, "Сбербанк" – 2,38.
Сырьевой рынок продолжает испытывать давление в ожидании переизбытка предложения. Между тем, некоторая поддержка котировкам "черного золота" сегодня пришла после публикации отчета Американского института нефти, сообщившего о снижении темпов роста запасов сырой нефти, бензина и дистиллятов. Однако, сегодня вечером свою отчетность представит Министерство энергетики США, что окажет влияние на динамику цен на нефть. К настоящему моменту нефть марки Brent находится на отметке $47,24 за баррель, за баррель Light дают $45,12.
Укрепление сегодня показывает российская валюта. Юрий Мельников, первый зампред правления банка "Югра" отмечает, что риски для рубля снизились после сокращения вероятности повышения ставки ФРС в сентябре. "Дополнительно сегодня и завтра стабильность будет поддерживать экспирация фьючерсов и опционов по валютной паре доллар/рубль, которая пройдет 15 сентября", - комментирует ситуацию г-н Мельников. Между тем, уже в пятницу состоится заседание Банка России, на котором регулятор может снизить ставку на 0,5%-1%, что неминуемо приведет к просадке "россиянина". К 14:00 мск бивалютная корзина стала "легче" на 0,4% - до 68,6063 рубля, курс доллара подешевел на 0,4% - до 65,0175 рубля, курс евро ослаб на 0,4% - до 72,9925 рубля.
Дальнейшая динамика торгов на российских площадках будет зависеть от настроений на нефтяном рынке. Сегодня вечером будет представлен отчет по запасам сырья в США от EIA. Ожидается, что запасы вырастут на 3,8 млн баррелей после рекордного снижения на 14,513 млн баррелей на прошлой неделе.
В целом, техническая картина позволяет надеяться на продолжение роста. До тех пор, пока "быки" удерживают отметку 2000 пунктов по ММВБ, говорить об откате вниз не приходится.

Готовая стратегия автоследования «Валютная» — зарабатывайте на изменении курсов валют, не прилагая усилий. Подключите стратегию онлайн от 150 000 руб. — и сделки автора стратегии, совершаемые им на личном счете, будут автоматически повторяться на вашем.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
