<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-borba-za-otmetku-2000-punktov-po-mmvb-tolko-nachinaetsya-20160914-092215/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Борьба за отметку 2000 пунктов по ММВБ только начинается]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Снижение нефтяных цен, спровоцировавшее уход в минус акций нефтегазового сектора, стало причиной просадки российского рынка на торгах вторника. Недавний оптимизм, помогающий бенчмаркам взлететь до локальных и исторических максимумов, исчерпан. К закрытию торговой сессии индекс ММВБ потерял 0,76%, снизившись до 2004,5 пункта, индекс РТС просел на 1,55% - до 968,53 пункта.
В лидерах снижения оказались бумаги НМТП (-6,6%), "Мечела" (ао-4,95%, ап -2,49%), "Мосбиржи" (-3,54%), Polymetal (-3,45%), ММК (-3,23%), "РусГидро" (-2,82%), "Башнефти" (ап-2,7%, ао -2,7%).
Росли против рынка "М.видео" (+3,4%), "Газпром нефть" (+1,45%), АФК "Система" (+1,34%), "Акрон" (+1,22%), "Северсталь" (+0,88%), "ВСМПО Ависма" (+0,73%), "Норникель" (+0,62%), "Фармстандарт" (+0,6%), "Татнефть" (ап+0,51%), "АЛРОСА" (+0,45%).
Негативная динамика вчера воцарилась на всех ведущих мировых рынках. Европейские индексы, отыгрывающие негативную статистику, также "окрасились" в красный цвет. Внушительное снижение продемонстрировали и американские индикаторы: Dow Jones потерял 1,41%, NASDAQ ослаб на 1,09%, S&P 500 ушел в минус на 1,09%. Инвесторы испытывают давление от отсутствия единого мнения относительно решений ФРС США по монетарной политике. Кроме того, игроков насторожило снижение нефтяных цен.
Минорные настроения перекинулись и на азиатские торги, где к настоящему моменту японский индекс Nikkei теряет 0,7%, китайский CSI-300 ушел в минус на 1,19%, гонконгский HANG SENG просел на 0,06%. Биржи Южной Кореи закрыты из-за национального праздника.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,23838, "Газпром" - 4,20071, "ЛУКОЙЛ"– 46,61792, "Норильский никель" – 15,47422, "Роснефть" – 5,57595, "Ростелеком" – 7,53128, "Сургутнефтегаз" – 4,77081, "Сбербанк" – 9,55662. МТС (США) – 8,05137, "ВымпелКом" (США) – 3,40786, "Мечел Сталь" (США) – 2,37040, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,80048.
Нефтяные котировки продолжают снижаться. На второй план отошли словесные интервенции относительно грядущего заседания ОПЕК, на котором могут в очередной раз поднять вопрос "заморозки" добычи сырья. Давление на рынок оказывают ожидания повышения запасов нефти в США. Кроме того, негатив принес отчет ОПЕК - картель пересмотрел прогноз по темпам снижения добычи вне организации на текущий год с 790 до 610 тысяч баррелей в день, на 2017 год прогноз повышен на 350 тысяч баррелей в день. Таким образом, учитывая что добыча находится на рекордно высоких уровнях, отмечается замедление роста мирового спроса на нефть. К 9:20 мск фьючерс на поставку нефти марки Brent торгуется на отметке $47,28, за "бочку" нефти марки Light дают $45,11.
На открытии дня индекс ММВБ предпримет все усилия, чтобы удержаться выше психологической отметки на уровне 2000 пунктов. Между тем, как полагают многие аналитики, если нефтяные цены продолжат масштабное снижение, то рублевый бенчмарк может свалиться к уровню 1950 пунктов. В пользу негативного варианта развития ситуации говорит внешний фон. Поводов для прекращения коррекции нет. "Быки" и "медведи" продолжат борьбу за круглую отметку, техническая картина благоволит продавцам.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
