<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-otkrytii-sredy-medvedi-popytayutsya-uvesti-indeks-mmvb-nizhe-2000-punktov-20160913-19573/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На открытии среды "медведи" попытаются увести индекс ММВБ ниже 2000 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Начав торги вторника на мажорной ноте, позже индексы не смогли удержаться в плюсе и закрылись на отрицательной стороне. К окончанию сессии рублевый бенчмарк ММВБ просел на 0,7% - до 2004,5 пункта, долларовый РТС ослаб на 1,5%, его значение составило 968,53 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 21,810 млрд рублей. Как отмечает Виталий Манжос, аналитик АКИБ "Образование", в пользу "медведей" сыграло заметное внутридневное ухудшение настроений на нефтяном рынке, связанное с понижением прогноза по уровню спроса на нефть в текущем году со стороны Международного энергетического агентства. При этом эксперт уточнил, что распродажи российских акций не выглядят слишком агрессивными.
Ослабление курса рубля привело к просадке акций финансового сектора: "Мосбиржа" (-3,54%), "Сбербанк" (ао-1,07%, ап-0,5%), ВТБ (-0,6%). Плюс к этому, обращает внимание аналитик ГК "ФИНАМ" Богдан Зварич, давление оказывает ужесточение требований ЦБ к инвесторам и перспективы снижения ключевой ставки ЦБ РФ, что может негативно повлиять на доходы компаний.
Недавний лидер повышения "Мечел" (ап-4,95%, ао-4,94%), растущий в предыдущие сессии на фоне улучшения ценовой конъюнктуры на рынке коксующегося угля, оказался существенно перекуплен, что и стало причиной сегодняшнего снижения бумаг эмитента.
Акции НМТП (-6,6%) сегодня торговались без дивидендов. В лидерах снижения также оказались бумаги Polymetal (-3,45%), ММК (-3,23%), "РусГидро" (-2,82%), "Башнефти" (ап-2,7%).
Росли против рынка "М.видео" (+3,4%), "Газпром нефть" (+1,45%), АФК "Система" (+1,34%), "Акрон" (+1,22%), "Северстали" (+0,88%), "Норникель" (+0,62%).
Позитив в бумагах "АЛРОСА" (+0,45%) поддержали новости о продаже алмазов на Международном на общую сумму $1,654 млн.
Снижение нефтяных цен негативно отразилось и на европейских торгах. Кроме того, свою лепту внесла и статистика. Так, индекс текущих условий ZEW Германии в августе снизился с 57,6 до 55,1 пункта, а индекс настроений в деловой среде остался на уровне 0,5% при ожиданиях роста до 2,5%. Инфляция в Великобритании составила 0,6% в августе, что оказалось ниже прогнозов. К закрытию торгов немецкий DAX просел на 0,43%, французский CAC40 ослаб на 1,19%, индекс Великобритании FTSE 100 ушел в минус на 0,53%.
Минорные настроения наблюдаются и на американских торгах. Тут негативное влияние на динамику торгов оказывают два фактора: снижающиеся нефтяные котировки и ожидания заседания ФРС США. Инвесторы полагают, что текущая ситуация на американском рынке труда не предвещает повышение ставки в сентябре. Так, члена совета управляющих ФРС Лаэл Брейнард высказалась об опасности слишком быстрого повышения ставки. На 19:40 мск индекс Dow Jones потерял 1,36%, индекс S&P-500 в минусе на 1,51%, Nasdaq ослаб на 1,34%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,23838, "Газпром" - 4,20071, "ЛУКОЙЛ"– 46,61792, "Норильский никель" – 15,47422, "Роснефть" – 5,57595, "Ростелеком" – 7,53128, "Сургутнефтегаз" – 4,77081, "Сбербанк" – 9,55662. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,04767, "ВымпелКом" – 3,49008, "Мечел Сталь" - 2,37040.
Нефтяные котировки вновь взяли курс на снижение. Как и на минувшей неделе, влияние на фьючерсы оказывают данные по запасам нефти в США. Если на прошедшей семидневке состоялось рекордное снижение запасов на 14,513 млн баррелей, то сейчас ожидается повышение на 4,5 млн баррелей. Такое положение вещей дает понять, что проблема превышения предложения над спросом никуда не ушла. К настоящему моменту фьючерс на поставку нефти марки Brent стоит $47,25, за "бочку" нефти марки Light дают $45,06.
Российская валюта продолжает показывать относительную крепость. При текущих нефтяных ценах "россиянин" должен был бы показать сильную просадку, но рубль замер в ожидании пятничного заседания Центробанка России. К настоящему моменту бивалютная корзина окрепла на 1,12% - до 68,9355 рубля, курс доллара подорожал на 1,13% - до 65,3175 рубля, евро повысился на 1,11% - до 73,3575 рубля.
Основное внимание инвесторов на завтрашних торгах будет обращено на динамику нефтяных контрактов. Утром рынок будет отыгрывать данные по запасам от API, а во второй половине будет присматриваться к публикации данных от Минэнерго США. В целом, настроения на российских площадках сменились на минорные, сейчас рублевый индекс пытается удержаться выше психологической отметки на уровне 2000 пунктов. Техническая картина предполагает продолжение сегодняшнего снижения на открытии среды, так как поводов для роста нет.

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru. Не пропустите выход новых видео — подпишитесь на уведомления прямо сейчас!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
