<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/utrenniiy-optimizm-ischez-ustupiv-mesto-vyaloiy-borbe-bykov-i-medvedeiy-20160913-134715/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Утренний оптимизм исчез, уступив место вялой борьбе "быков" и "медведей"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал вторник с небольшого роста. На мировых площадках наблюдался небольшой оптимизм, связанный с комментариями чиновников ФРС. В частности, накануне Лаэль Брейнард заявила, что Федрезерв не готов к повышению ставок на заседании на следующей неделе из-за низкого показателя уровня инфляции в США. Сейчас поводов для роста у российского рынка нет, наблюдается борьба "быков" и "медведей". К 13:50 мск ММВБ находится у отметки 2012,1 пункта, снижаясь на 0,36%, РТС падает на 0,43%, его значение составляет 979,52 пункта.
В положительной зоне торгуются бумаги ОГК-2 (+1,8%), АФК "Системы" (+1,7%), "Полиметалла" (+1,4%), "Газпром нефти" (+1,2%).
В обыкновенных акциях "Сбербанка" (-0,57%) сохраняется потенциал роста, уверены эксперты. "Несмотря на существенный подъем котировок (более 50% с начала года), мы считаем, что в обыкновенных акциях компании сохраняется потенциал роста в 22% к текущим котировкам и рекомендуем покупать обыкновенные акции компании с целевой ценой в 185 рублей. Мы также считаем, что привилегированные акции банка имеют потенциал роста в 20,8% и рекомендуем бумаги к покупке с целевой ценой в 130 рублей",- комментирует Егор Дахтлер, аналитик ИК "Велес Капитал". Сегодня состоится заседание Наблюдательного совета "Сбербанка", по итогам которого ожидаются комментарии главы банка Германа Грефа.
В лидерах падения выступают с утра бумаги НМТП (-5,3%), "Распадской" (-1,8%). Корректируются также акции "Мечела" (-2,5%), "РусГидро" (-1,6%), ММК (-2,9%).
Между тем европейские площадки, не вдохновившись заявлениями представителей ФРС, проводят торги около нулевых отметок. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,09%. Вышел пул статистики по Германии. Индекс экономических ожиданий инвесторов ZEW в сентябре вырос на 0,5 пункта, тогда как ожидалось +2,5. Индекс текущих условий ZEW в сентябре составил 55,1 пункта, ожидалось 56. Тем временем Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX увеличился на 0,36%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,15%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ - 2,25938, "Газпром" - 4,24672, "ЛУКОЙЛ" -46,78462, "Норильский никель" – 15,55264, "Роснефть" – 5,61095, "Сургутнефтегаз" –4,78081, "Сбербанк" – 9,56063.
Котировки нефти снижаются примерно на 2% во вторник в ожидании традиционных данных по запасам энергоносителей в США, которые выйдут сегодня (от Американского института нефти) и завтра (по версии Минэнерго). Также продолжают давить на рынок новости от Международного Энергетического Агентства, которое в очередной раз ухудшило свой прогноз по росту спроса в мире в 2017-м году на 0,2 млн баррелей в день до 97,3 млн баррелей. Прогноз по 2016 году был также пересмотрен в сторону понижения до уровня в 96,1 млн баррелей в день с 96,3 млн баррелей в прошлом прогнозе. К моменту марка Brent торгуется на уровне $47,45 за баррель, за "бочку" Light дают $45,2.
Рубль чувствует себя стабильно. Сегодня и завтра валютные торги должны проходить в спокойном режиме на фоне экспирации опционов и фьючерсов по паре доллар/рубль 15 сентября, считают аналитики. Доллар на торгах Московской биржи увеличился до 64,71 рубля (+0,19%), курс евро вырос до 72,70 рубля (+0,2%).
У российского рынка не так много шансов на возобновление роста. Пул китайской статистики за август, свидетельствующий об ускорении экономики Поднебесной, дает некий оптимизм игрокам. Взгляд на российский рынок акций пока растущий, но по ряду нефтяных бумаг уже пора начинать фиксировать свои позиции или ждать локальных минимумов для наращивания длинных позиций, считает Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ".
Уже после окончания торгов на Московской бирже выйдут данные по изменению уровня запасов нефти в США. Кроме того, сегодня состоится выступление главы Европейского центрального банка Марио Драги. "Поскольку важные макроэкономические данные сегодня не выходят, то мы увидим чистую биржевую борьбу "быков" и "медведей" и вот тут-то и появится возможность все же более точно понять, что нас ждет в ближайшие дни и куда пойдет рынок - вверх или вниз", - считает Павел Пахомов, руководитель аналитического центра ПАО "Санкт – Петербургская биржа".

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
