<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-rynke-rf-soxranitsya-medvezhiiy-nastroiy-20160913-095053/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: на рынке РФ сохранится "медвежий" настрой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В понедельник российский рынок акций закрылся снижением по индексу ММВБ (-0,4%) на отметке 2019,9 пункта. Долларовый РТС - на отметке 983,78 пункта (-0,4%). Негативная динамика объясняется "медвежьим" настроем игроков на мировых финансовых площадках. Инвесторы теряют интерес к рисковым активам на фоне слухов о возможном повышении ставки ФРС уже на следующей неделе.
В США торги прошли во власти "быков" благодаря мягким высказываниям представителей ФРС. В частности, глава ФРБ Атланты Деннис Локхарт заявил, что он не намерен высказывать свое мнение относительно того, следует ли ФРС повышать ставки в сентябре, ноябре или декабре, поскольку финансовые рынки слишком чувствительны к замечаниям представителей ФРС на данный момент. Он подчеркнул, что экономические данные за последние несколько недель говорят о том, что ФРС будет вести на предстоящем заседании оживленную дискуссию по вопросу повышения ставки. Между тем, глава ФРБ Миннеаполиса Нил Кашкари отметил, что ситуация на рынке труда в США приблизилась к норме, тогда как инфляция по-прежнему остается ниже целевого показателя ФРС в 2%, а темпы экономического роста страны ниже докризисных уровней. В итоге индекс Dow Jones вырос на 1,32%, S&P – на 1,47%, Nasdaq на 1,68%
В числе аутсайдеров на российском рынке оказались ОГК-2 (-6,1%), "М.Видео" (-4,7%), "Башнефть" (-4,3%), "Мечел" (-4% -ао). В лидеры роста вышли "Транснефть" (+3,5% -ап), "Распадская" (+3%), "ИНТЕР РАО"(+2,5%), "Аэрофлот" (+2,1%).
Торги в Азии сегодня утром проходят разнонаправленно. Розничные продажи в Китае в августе выросли на 10,6% год к году, ожидался рост на 10,3%. К настоящему моменту китайский индекс CSI-300 снизился на 0,33%. Тем временем, японский Nikkei вырос на 0,39%. Корейский KOSPI растет на 0,44%, Гонконгский HANG SENG увеличился на 0,56%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ – 2,25038, "Газпром" - 4,24572, "ЛУКОЙЛ"– 47,20802, "Норильский никель" – 15,39262, "Роснефть" – 5,62096, "Ростелеком" – 7,56129, "Сургутнефтегаз" – 4,81882, "Сбербанк" – 9,61763.
Котировки фьючерсов на нефть марки Brent к моменту колеблются в районе $48 за баррель, оставаясь под давлением на фоне ожидаемого увеличения запасов нефти в США вследствие восстановления добычи нефти в Мексиканском заливе и возобновления разгрузки нефтяных танкеров после завершения урагана. Бочка Light с поставкой в октябре подросла до $45,89 за баррель.
Открытие российского рынка акций сегодня ожидается в незначительном плюсе на нейтральном внешнем фоне. По мнению Александра Волынского, управляющего активами "Инвестиционной палаты", снижение последних дней стоит рассматривать как локальную коррекцию с шансами на возобновление роста к 2050-2100 пт. и выше по ММВБ. "Признаком ухудшения ситуации, по нашему мнению, может стать завершение одного из дней ниже 1980-2000. В этом варианте возрастут шансы на формирование нового "боковика" в примерных границах 1950-2050, либо на переход в коррекцию к 1750-1850 пунктам по индексу ММВБ", - отметил эксперт.
Фондовые "быки и медведи" в ближайшие дни вполне могут устроить настоящее сражение за уровни экспирации срочных контрактов, истекающих во второй половине этой недели, что прибавит рынку волатильности, уверен Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Из статистики в Европе сегодня стоит отметить данные по индексу потребительских цен Великобритании за август, (в 11:30 мск).
В России состоится внеочередное общее собрание акционеров "Полюса". Также пройдут заседания советов директоров "МРСК Центра и Приволжья", "Магаданэнерго", "МРСК Северного Кавказа" и "М.Видео". В числе предстоящих событий, способных оказать влияние в целом как на фондовый рынок, так и на котировки отдельных бумаг, стоит выделить ожидающееся выступление главы "Сбербанка" Германа Грефа.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
