<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-provedet-nedelyu-v-korrekcii-esli-na-pomosh-ne-pridet-chernoe-zoloto-20160912-195515/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ проведет неделю в коррекции, если на помощь не придет "черное золото"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок первую сессию недели провел в "красном" - после обновления исторических максимумов коррекция была ожидаема. Однако снижение было вызвано не только техническими факторами. На настрой инвесторов негативно повлияли растущие риски повышения ставки со стороны ФРС США на ближайшем заседании. Участники предпочли снять перекупленность с рынка и дождаться большей определенности, но массовых распродаж не наблюдалось, и просадка была умеренной.
Несмотря на внутридневное снижение, индексу ММВБ удалось удержаться около 2020 пунктов, по итогам дня он снизился на 0,4% до отметки 2019.9 пункта. Индекс РТС просел на 0,4% до 983.78 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 30, 435 млрд рублей.
В числе аутсайдеров оказались ОГК-2 (-6,1%), "М.видео" (-4,7%), "Башнефть" (-4,3%), "Мечел" (-4% -ао).
В лидеры вышли "Трранснефть" (+3,5% -ап), "Распадская" (+3%), "Интер РАО"(+2,5%), "Аэрофлот" (+2,1%).
Европейские инвесторы завершили день снижением. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 1,12%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 1,34%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в минусе на 1,15%.
Американский рынок начал сессию снижением под влиянием тех же негативных фактор, что и другие "коллеги". Дешевеющая нефть и опасения относительно дальнейших шагов ФРС вынудили инвесторов фиксировать прибыль. Однако подъем сырьевого рынка помог индикаторам выйти в плюсе. На 19:45 мск индекс Dow Jones поднимается на 0,51%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,55%, Nasdaq - на 0,83%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,25038, "Газпром" - 4,24572, "ЛУКОЙЛ"– 47,20802, "Норильский никель" – 15,39262, "Роснефть" – 5,62096, "Ростелеком" – 7,56129, "Сургутнефтегаз" – 4,81882, "Сбербанк" – 9,61763. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,14138, "ВымпелКом" – 3,65882, "Мечел Сталь" - 2,58044.
Нефть большую часть понедельника провела под давлением, реагируя на очередное увеличение буровых в США. Так, их количество за неделю выросло на 7 штук до 414 штук, что соответствует показателю середины февраля текущего года. Во второй половине дня "черному золоту" удалось отыграть весь негатив и вернуться в плюс, однако пока повышение котировок не выглядит уверенным. К 19.50 за фьючерс барреля Brent дают $48,25, Light - $46,20 за баррель.
Несмотря на довольно нестабильную ситуацию на сырьевом рынке, рубль остается верен себе. Узкий коридор по "россиянину" сохраняется. К 19:50 доллар США понижается на 0,3% и составляет 64,60 рубля, евро опустился на 0,2%, сейчас он торгуется на отметке 72,6150. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,3% – до 68,2068 руб.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,14% и составляет 98 030 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,08%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,02%.
Относительно дальнейшей динамики рынка РФ мнения экспертов разделились. Многие считают, что коррекция на текущей неделе продолжится. "Поводов для разворота у российского рынка немного: нефть в минусе, ожидания по поводу повышения ставки ФРС растут, в Китае растут межбанковские ставки, инвесторы бегут от риска в защитные активы. В ближайшие дни нисходящая тенденция на российском рынке может продолжиться, а индекс ММВБ окажется ниже отметки 2000 пунктов", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Однако Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанк", считает, что перспектива движения Brent к отметке $50 за баррель и положительное окончание сегодняшних торгов в США могут стать основанием для повышения российского фондового рынка в направлении максимумов прошлой недели.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
