<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/medvedi-uverenno-uvodyat-indeks-mmvb-k-otmetke-2000-20160912-134532/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Медведи" уверенно уводят индекс ММВБ к отметке 2000]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал неделю снижением основных индексов на негативном внешнем фоне. Итоги пятничной торговой сессии в США дали сигнал к началу распродаж. Все дело в неопределенности относительно сроков повышения базовой процентной ставки ФРС США, которая продолжает оказывать давление на мировые фондовые площадки. Кроме того, "ястребиные" комментарии некоторых представителей Федрезерва только усиливают волнения рынков. К 13:45 мск ММВБ находится у отметки 2008,9 пункта, снижаясь на 0,9%, РТС падает на 1,8%, его значение составляет 969,17 пункта.
Скорее всего, в течение дня рынок продолжит коррекцию, которая началась в конце прошлой недели. По словам Станислава Клещева, главного аналитика инвестиционного департамента ВТБ24, по РТС просадка может составить до 4% относительно уровней закрытия пятницы. При этом снижение в обозначенных пределах не должно привести к кардинальному изменению настроений инвесторов, которые на протяжении уже шести недель подряд увеличивают своё присутствие в российских акциях.
В положительной зоне удерживаются акции НМТП (+1,3%), "Полюса" (+1,07%), "Распадской" (+0,5%). А также "префы" "Транснефти" прибавляют почти 2%.
Бумаги "ИНТЕР РАО" включены в состав индекса MVIS Russia Index по итогам квартальной ребалансировки взамен "Уралкалия", сообщили аналитики ИК "Велес Капитал". Изменения вступят в силу 16 сентября после окончания торгов. Эта новость поддерживает бумаги компании. Сейчас они прибавляют 1,1%.
В лидеры падения вышли бумаги "Газпрома" (-0,6%), "Мечела" (-3,3%), НЛМК (-3,1%), "Уралкалия" (-3,4%), "МегаФона" (-3,2%), МТС (-1,6%), "Магнита" (-1,9%). Акции "Сбербанка" (-1,2%), по мнению Андрея Хохрина, директора по продажам ИК "Ай Ти Инвест", утрачивают лидерство среди ликвидных фишек по темпам удорожания и могут начать проигрывать в динамике широкому рынку.
Между тем европейские площадки открыли неделю также в минусе. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 1,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 2,03%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 2,06%.
Динамика фьючерса на S&P500 (-0,69%) сигнализирует о том, что высока вероятность продолжения движения рынков вниз.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ - 2,24038, "Газпром" - 4,16843, "ЛУКОЙЛ" - 46,69669, "Норильский никель" – 15,33261, "Роснефть" – 5,53144, "Сургутнефтегаз" – 4,71780, "Сбербанк" – 9,51462.
Цены на нефть снижаются на фоне укрепления позиций доллара, а также на заявлении президента ФРБ Бостона Эрика Розенгрена о необходимости повышения ставки ФРС. Кроме прочего давление на рынок "черного золота" добавили и данные по буровым установкам в США. К моменту марка Brent торгуется на уровне $47,18 за баррель, за "бочку" Light дают $45,02.
Рубль немного теряет позиции по отношению к доллару, но, по мнению экспертов, падение будет умеренным, и национальная валюта не уйдет ниже отметки $65,2-65,3. Тем не менее, трейдеры будут готовятся к решению Банка России. 16 сентября ЦБ с очень большой вероятностью снизить ставку на 0,5%, и это окажет серьезное давление на рубль. Сейчас эти ожидания будут постепенно отыгрываться. В сочетании с дешевеющей нефтью рубль к концу недели может приблизится к 66 за доллар, комментирует Юрий Мельников, первый зампред правления банка "Югра".
Сегодня внимание инвесторов будет сосредоточено на речи члена совета управляющих ФРС Лаэла Брейнарда, что станет последним выступлением представителей регулятора перед заседанием Комитета по открытым рынкам на следующей неделе, итоги которого станут известны 21 сентября. Кроме того, давление на настроения игроков оказывает близящееся заседание Банка Японии, о результатах которого также станет известно 21 сентября. В целом пока глобально радоваться росту прошлой недели не стоит, поскольку рецессия в РФ не завершилась, и даже при высоких ценах на нефть темп роста ВВП в ближайшие пять лет ограничен 1,2-1,5%, считает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст".
Сегодня пройдет заседание совета директоров "МРСК Центра и Приволжья". В "Норникеле" примут решения относительно сделок, в совершении которых имеется заинтересованность. Кроме того, сегодня закрытие реестра акционеров "ДИКСИ" для участия в ВОСА.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
