<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neopredelennost-otnositelno-stavki-frs-ssha-i-zamorozki-dobychi-nefti-ne-daet-bykam-razvernutsya-20160909-19585/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неопределенность относительно ставки ФРС США и "заморозки" добычи нефти не дает "быкам" развернуться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российском фондовом рынке к концу недели изменились настроения. Если в начале рабочей пятидневки индикаторы набирали обороты и обновляли исторические максимумы, то к закрытию недели бенчмарки "окрасились" в красный цвет. Такая динамика была ожидаема и прогнозировалась аналитиками. После сильного роста на рынок приходит коррекционное снижение. Кроме ожидаемого технического снижения и "эффекта пятницы", давление на отечественные площадки оказывает ухудшение настроений на ведущих фондовых площадках и снижение нефтяных котировок. В итоге к закрытию дня индекс ММВБ потерял 1,09%, его значение составило 2028,25 пункта, долларовый РТС просел на 2,5% - до 987,87 пункта, уйдя под круглую отметку. Между тем, с начала месяца рублевый индекс ММВБ вырос на 2,6%, с начала года – на 15,15%.
После недавнего сильного роста корректируются акции "Газпрома" (-2,05%), отыгрывая сообщения о введении санкций против полусотни подконтрольных "Газпрому" компаний со стороны США. Кроме того, снижались акции Polymetal (-2,79%), Yandex (-2,77%), "Татнефти" (-2,73%), "Башнефти" (-2,69%), "Северстали" (-2,16%), "Энел Россия" (-2,12%), "префы" "Транснефти" (-2,12%), "Уралкалия" (-2,06%), "Аэрофлота" (-2,06%).
Неопределенность на рынке заставляет игроков искать защитные бумаги, в качестве такого инструмента традиционно выступает "Сургутнефтегаз" (ап+1,5%). Динамику лучше рынка также показали "АЛРОСА" (+2,63%), "КАМАЗ" (+2,19%), "Интер РАО" (+2,08%), "ФсоАгро" (+0,86%), "Распадская" (+0,86%), ММК (+0,8%), "Юнипро" (+0,75%).
Индексы Старого Света продолжают снижение, так как ЕЦБ не смог предоставить поводов для оптимизма, в то время как вывод средств из европейских фондов продолжился. Кроме того, негативно восприняли инвесторы и сегодняшнюю немецкую статистику. Так, сальдо торгового баланса за июль сократилось до 19,4 млрд евро, тогда как месяцем ранее показатель составил 21,4 млрд евро. Негативные значения показали экспорт и импорт в Германии с учетом сезонности. В частности, импорт снизился на 0,7%, при ожиданиях роста на 0,8%, а экспорт сократился на 2,6%, тогда как прогнозировался рост на 0,25%. К закрытию торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял на 1,19%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX показал снижение на 0,95%, индекс Парижский фондовой биржи CAC 40 ослаб на 1,12%.
На отрицательной стороне проходят торги и в США, где неопределенность относительно сроков повышения базовой процентной ставки ФРС оказывает сильное давления на индексы. Ожидания инвесторов по началу ужесточения монетарной политики переносятся с сентября на декабрь, так как слабая статистика по американскому рынку труда не создает предпосылок для повышения ставок в ближайшем будущем. К 19:40 мск индекс Dow Jones просел на 1,26%, индекс S&P-500 ушел в минус на 1,43%, Nasdaq ослаб на 1,55%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,30539, "Газпром" - 4,24072, "ЛУКОЙЛ"– 47,50808, "Норильский никель" – 15,70267, "Роснефть" – 5,60095, "Ростелеком" – 7,54128, "Сургутнефтегаз" – 4,82082, "Сбербанк" – 9,75077. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,22440, "ВымпелКом" – 3,96067, "Мечел Сталь" – 2,65545.
Цены на нефть сегодня корректируются вниз, отступая от круглой отметки в $50, несмотря на неожиданное сильное падение запасов сырья в Америке за прошедшую неделю. Аналитики отмечают, что сокращение запасов нефти будет носить однократный характер, а общая ситуация на сырьевом рынке не внушает оптимизма, так как дамокловым мечем над рынком нависает вопрос переизбытка углеводородов. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $48,41 за баррель, тогда как котировки Light находятся на отметке $46,25.
Рубль сегодня уступает основным мировым валютам, отыгрывая снижение нефтяных котировок. Между тем, в ближайшей перспективе поддержку рублю могут оказать заявления главы ЦБ РФ Эльвиры Набиуллиной о том, что денежно-кредитная политика Банка России остается умеренно жесткой и будет такой в дальнейшем. К завершению торгов в России курс доллара вырос на 1,12% – до 64,7175 рубля, курс евро окреп на 0,69% - до 72,5475 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,9% - до 68,241 рубля.
Открытие понедельника ожидается с инерционным продолжением сегодняшнего снижения. В числе негативных факторов стоит отметить неопределенность на сырьевом рынке, где превышение предложения над спросом оказывает сильное давление, а разговоры о возможном сокращении добычи производителями ОПЕК и Россией пока не получает никаких подтверждений. Кроме того, инвесторы ждут заседания ФРС США, на котором будет принято решение по ставке. Аналитики сходятся во мнении, что данные по рынку труда США не сулят повышения ставки в сентябре, перенося начало ужесточения монетарной политики на декабрь, а может быть даже на следующий год.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
