<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-fiksiruyut-pribyl-pered-vyxodnymi-ostavlyaya-rynok-v-krasnom-20160909-135022/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы фиксируют прибыль перед выходными, оставляя рынок в "красном"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги в России сегодня открылись снижением основных индексов. Рынок начал постепенно уходить в коррекцию перед выходными. Аппетиты к риску снижаются на фоне волатильности нефти. К 13:50 мск ММВБ находится у отметки 2032,2 пункта, снижаясь на 0,8%, РТС падает на 1,7%, его значение составляет 995,51 пункта.
В положительной зоне удерживаются акции "Мечела"(+6,2%) и "Распадской" (+4,8%), "КАМАЗа" (+3,5%) и "АЛРОСА" (+1,9%).
В лидеры падения вышли бумаги "Сбербанка" (-1%), "Северстали" (-1,6%), "Газпрома" (-1,3%), "Башнефти" (-2,4%).
В секторе ритэйла наблюдаются продажи в бумагах "Магнита" (-2,4%). Компания увеличила выручку в августе 2016 года на 13,83% - до 90,1 млрд рублей. Но эффект сезонного падения продаж оказался сильнее прогноза рынка.
Под давлением продолжают находятся акции "Уралкалия" (-1,6%). Компания вчера сообщила о том, что в рамках программы buyback она приобрела более 66 млн акций и более 1,2 млн GDR, что в совокупности составляет 2,47% уставного капитала. Ценные бумаги приобретались в целях повышения капитализации "Уралкалия". По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента "Альпари", сокращение free float компании может привести к тому, что ее уровень листинга на Московской бирже может быть снижен: акции могут покинуть список первого уровня, что в краткосрочном аспекте негативно повлияет на их ликвидность.
Игроки следят за попытками телекомов откорректироваться наверх с текущих отметок. Инициативы по переходу операторов связи на отечественное оборудование и необходимость создания инфраструктуры хранения данных о клиентских запросах и вызовах в рамках антитеррористических поправок являются главными факторами, подрывающими инвестиционную привлекательность акций компаний сектора, считают эксперты. Поправки, которые могли бы облегчить участь телекомов, должны быть подготовлены к 1 ноября. До момента их объявления/одобрения указанный выше негативный фактор будет продолжать оказывать давление на котировки бумаг компаний отрасли. "Если делать ставку на благополучное разрешение вопроса в интересах телекомов, то на наш взгляд, в первую очередь стоит делать ставку на акции МТС (-1,2%)", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24.
Европейские площадки торгуются в пятницу на отрицательной территории, не находя новых поводов для роста после заседания ЕЦБ. Сальдо торгового баланса в Великобритании в июле снизилось на 11,764 млрд GBP, ожидалось -11,75 млрд GBP. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,27%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX на 0,35%. Во Франции промышленное производство в июле снизилось на 0.6%, тогда как рынок ожидал снижения на 0,2%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 на 0,41%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ - 2,32640, "Газпром" - 4,28623, "ЛУКОЙЛ" - 4,28623, "Норильский никель" – 15,66266, "Роснефть" – 5,62096, "Сургутнефтегаз" – 4,84182, "Сбербанк" – 9,78635.
Цены на нефть корректируются после активного роста. На этом фоне рубль, вероятно, будет сегодня выглядеть слабее, считают аналитики. К моменту марка Brent торгуется на уровне $49,15 за баррель (-1,6%), за "бочку" Light дают $46,86. Пока рубль сейчас показывает отличную стабильность, но уже во второй половине сентября ситуация может измениться не в лучшую сторону. "Безрезультатная встреча ОПЕК в Алжире в сочетании с повышением ставки ФРС ударят по рублю весьма ощутимо, поэтому мы можем увидеть быструю девальвацию до 67 руб. На следующей неделе ожидается повышенная волатильность, так как усиление рисков будет отыгрывать рынком",- уверен Юрий Мельников, первый зампред правления банка "Югра".
Давление на рубль будет оказывать приближающееся заседание совета директоров Банка России по ключевой ставке, которое состоится 16 сентября. Денежно-кредитная политика ЦБ остается умеренно жесткой, заявила сегодня глава ЦБ Эльвира Набиуллина на XIV Международном банковском форуме "Банки России – XXI век". По ее словам, последние макроэкономические данные внушают некоторый оптимизм. "При принятии решения о ставке мы будем учитывать действие все факторов, их влияния на экономику в целом. Мы стараемся подстроить наши действия по ставке в траектории 4% по инфляции. Основные тенденции и в экономике, и в динамике цен пока не выглядят устойчивыми. Денежно-кредитная политика ЦБ остается умеренно жесткой, это значит, что ставки будут на несколько пунктов превышать инфляцию. Это необходимо в первую очередь для того, чтобы инфляция снижалась", - отметила Набиуллина.
Пока сохраняется высокий спрос на риск, инвесторы будут продолжать покупать российские акции. На следующей неделе внимание игроков на глобальном рынке будет приковано к ФРС, которое проведет заседание комитета по открытым рынкам. Поэтому волатильность, вероятнее всего, будет невысокой, так как инвесторы предпочтут дождаться решения и последующих комментариев, прежде чем совершать сделки, уверен Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал".
Сегодня пройдет внеочередное собрание акционеров компании "Акрон", в повестке дня одобрение рекомендации совета директоров по выплате дивидендов. Также пройдут заседания советов директоров "КАМАЗа", "Норникеля", "МРСК Урала".

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
