<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-rynke-rf-prishlo-vremya-korrekcii-otkrytie-pyatnicy-ozhidaetsya-v-minuse-20160908-200548/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На рынке РФ пришло время коррекции, открытие пятницы ожидается в минусе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок завершил торги четверга разнонаправленно. Похоже, что стремительное восхождение отечественных бенчмарков к новым историческим максимумам на текущей неделе подходит к завершению, пришло время корректироваться. Закрытие торговой сессии состоялось со снижением индекса ММВБ на 0,14% - до 2050,77 пункта, долларовый индекс РТС смог удержаться на позитивной стороне и закрылся на отметке 1013,11 пункта (+0,7%).
Аналитики давно говорят о перекупленности рынка, но отечественные индикаторы при этом показывают поразительный рост. От сильной просадки площадки спасает оптимизм на сырьевых торгах, где нефтяные котировки приближаются к $50 за баррель Brent. Рост наблюдается на фоне публикации данных о рекордном падении запасов сырья за неделю.
Коррекция наблюдалась в акциях "Газпрома" (-1,13%), которые еще недавно росли на словах президента России о том, что бумаги газовой компании недооценены. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", пришло время отыграть известие о введении санкций против полусотни подконтрольных "Газпрому" компаний со стороны США, так как включение некоторых из них в американский "черный список" способно осложнить реализацию ряда запланированных международных сделок.
Расширение санкционного списка внесло негатив и в динамику бумаг АФК "Система" (-2,6%) - один из активов холдинга, производитель микрочипов "Микрон", также попал в новый список противороссийских санкций. В минусе продолжает торговаться и "Мостотрест" (-0,5%), компания попала под санкции из-за того, что принимает участие в возведении моста через Керченский пролив.
После установления максимальных отметок откатываются вниз и бумаги "Сбербанка" (ап-1,65%, ао-0,6%). Также в минусе закрылись Polymetal (-2,87%), НМТП (-1,84%), Apple (-1,37%), "Аэрофлот" (-1,28%), "Россети" (-1,15%).
С воодушевлением восприняли повышение цен на металлургический уголь бумаги "Мечела" (ао+12,75%, ап+7,21%). Плюс к этому, поддерживает рост недавняя публикация позитивных полугодовых финансовых результатов эмитента по МСФО.
Относительная крепость рубля помогает бумагам, ориентированным на внутренний спрос: "Магнит" (+0,68%), "М.Видео" (+0,24%). В лидерах роста акции "Распадской" (+6,09%), "Интер РАО" (+1,94%), "Группы ПИК" (+1,8%), "Северстали" (+1,08%), "Сургутнефтегаза" (+1,08%), "Газпром нефти" (+1,04%).
На состоявшемся сегодня заседании Европейский центральный банк сохранил базовую процентную ставку на рекордно низком уровне 0%, что совпало с ожиданиями аналитиков. Кроме того, ЕЦБ сохранил объем выкупа активов в рамках программы количественного смягчения (QE) на уровне 80 млрд евро ежемесячно. Выкуп продлится до марта 2017 года, однако срок действия программы может быть продлен при необходимости.
Между тем, на рынки вновь возвращается тема Brexit, до сих пор остается открытым вопрос относительно того, как и когда будет запущена процедура выхода Великобритании из Евросоюза, что остается существенным риском для экономики всей Европы. Поэтому сохраняется вероятность того, что ЕЦБ будет вынужден перейти к политике отрицательной процентной ставки по примеру Банка Японии. Аналитик АКБ "Российский капитал" Анастасия Соснова отмечает, что участники рынков ожидали, что Марио Драги если не объявит о расширении или о продлении программы количественного смягчения, то, по крайней мере, укажет на высокую вероятность смягчения кредитно-денежной политики в дальнейшем. "Однако в результате "биржевики" получили чуть ли не "ястребиную" риторику вкупе с улучшением прогноза роста ВВП еврозоны в 2016 году", - комментирует г-жа Соснова. Европейские площадки торговались сегодня в "зеленой" зоне, несмотря на ухудшение статданных по динамике промышленного производства в Германии в июле. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,18%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,72%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в минусе на 0,34%.
Решение ЕЦБ стало негативным фактором и для американских рынков. На 19:50 мск Dow Jones снижается на 0,23%, индекс S&P-500 в минусе на 0,22%, Nasdaq - на 0,44%. Решение сохранить основные параметры монетарной политики оказалось немного неожиданным для инвесторов. Кроме того, сегодня снижение показали акции компании Apple после презентации новых смартфонов iPhone 7 и iPhone 7 Plus.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,32339, "Газпром" -4,35274, "ЛУКОЙЛ"– 48,49324, "Норильский никель" – 15,78268, "Роснефть" – 5,66096, "Ростелеком" – 7,77132, "Сургутнефтегаз" – 4,88083, "Сбербанк" – 9,94869. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,46019, "ВымпелКом" – 4,17071, "Мечел Сталь" - 2,74047.
Динамика сырьевого рынка к закрытию торгов на российском фондовом рынке получила развитие, котировки "черного золота" устремились штурмовать отметку $50 за баррель Brent. Поводом для столь сильного повышения стали данные о рекордном снижении запасов нефти в США. За неделю запасы сократились на 14,513 млн баррелей, тогда как аналитики прогнозировали повышение на 225 тысяч. По мнению Богдана Зварича, аналитика ГК "ФИНАМ", такое сокращение запасов воспринимается как временное явление, поэтому ожидается краткосрочное влияние на котировки. Более того, как предполагает аналитик, спекулянты могут воспользоваться текущим ростом для фиксации прибыли по длинным позициям и наращивания "шортов". "Это приведет к преобладанию продаж и отступлению нефти марки Brent под отметку $49", - комментирует эксперт.
Открытие пятничных торгов на российском рынке ожидается снижением. Инвесторы предпочтут фиксировать прибыль после стремительного роста и в преддверии выходных дней.

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
