<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-perekuplen-mmvb-reshil-uiyti-v-bokovik-20160908-135829/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок перекуплен: ММВБ решил уйти в "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги в России открылись повышением пятую сессию подряд. Потихоньку, во второй половине дня, запал инвесторов сменяется передышкой. Рынок уходит плавно в "боковик". К 13:55 мск ММВБ находится у отметки 2050,2 пт.,снижаясь на 0,12%, РТС растет на 0,41%, его значение составило 1009,95 пункта. Все говорит в пользу того, что рынок перекуплен. И сейчас главный вопрос состоит в том, когда же наступит резкое падение.
Между тем в лидерах роста вышли бумаги "Мечела" (+7,3%), "Распадской" (+2%), "Сургутнефтегаза" (+1,3%), "ФСК ЕЭС" (+1,7%), "ЛУКОЙЛа" (+0,2%). Снижаются сегодня акции "Газпрома" (-0,9%), "РусГидро" (-2,1%), ТМК (-1,6%),"Полиметалла" (-1,7%). "Сбербанк" ушел в коррекцию, снижаясь на 0,14%.
Инвесторы в Европе соблюдают осторожность перед заседанием Европейского Центрального Банка. К моменту индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднимается на 0,48%, Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,17%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в плюсе на 0,01%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00116, "Газпром" – 2.191, "ЛУКОЙЛ" – 48,373, "Норильский никель" – 158,127, "Роснефть" – 5,656, "РусГидро"– 0,0124, "Сургутнефтегаз" – 0,487, "Сбербанк" – 2,494.
Падение доллара на фоне слабой статистики из США и снижения вероятности повышения ставки ФРС спровоцировало новый виток спроса на риск. Курс рубля вновь приблизился к области своих годовых минимумов против доллара США (64-63,5 руб./долл.). "Мы пока не видим триггеров, которые могли бы "отправить" рубль на новые минимумы. Наиболее вероятно продолжение боковой динамики в широком диапазоне 63,5/67 руб./долл. Новые драйверы появятся после 21 сентября, когда состоится заседание ФРС США", - считают аналитики Банка "Санкт-Петербург".
К моменту марка Brent торгуется на уровне $48,6 за баррель, за "бочку" Light дают $46,2. Только устойчивый рост мировой экономики может вернуть цены на энергоносители на уровень выше 60$/баррель, считают эксперты. Тем временем Управление по информации в области энергетики (EIA) повысило свои прогнозы по объемам добычи сырой нефти в США, а также пересмотрело прогноз по стоимости "черного золота" на текущий год. Ожидается, что добыча нефти в США увеличится в текущем году на 0,4% до 8,77 млн баррелей в день, а в 2017 году – на 4,5% до 8,51 млн баррелей в день. Игроки ждут данные по запасам нефти от Минэнерго. Если резкое падение показателя будет подтверждено, то нефть может превысить $50 за баррель Brent. В этом случае рубль получит шанс вырваться из своего широкого диапазона 63,5-67 к доллару. Но закрепиться вне этих уровней будет сложно, необходимы будут дополнительные факторы поддержки, которых, к сожалению, почти нет, комментирует Юрий Мельников, первый зампред правления банка "Югра".
Между тем ВВП России в 2016 году сократится в диапазоне 0,5-0,7%. Об этом рассказал Кирилл Тремасов, директор сводного департамента макроэкономического развития МЭР, на XIV Международном банковском форуме "Банки России – XXI век". По мнению экспертов МЭР, российская экономика находится в нижней точке и, возможно, прошла ее. По данным министерства, рост показывает промышленность, хоть и умеренно, при этом в добывающих отраслях восстановление более выраженное, очень уверенно выглядит сельское хозяйство – эта отрасль один из главных бенефициаров девальвации рубля. Финансовый сектор также перешел к росту, внося положительный вклад в динамику ВВП, считают в ведомстве.
Приближается заседание ЦБ РФ, игроки 16 сентября ожидают снижения ставки Банком России. Есть все условия для более решительного снижения ключевой ставки, текущий размер которой не обоснован, отметил сегодня Анатолий Аксаков, президент Ассоциации банков России в ходе в ходе Международного банковского форума.
А пока инвесторы в ожидании очередного заседания Европейского центрального банка. И хотя предполагается, что все ключевые параметры денежно-кредитной политики не изменяться, рынок не исключает намеков на расширение стимулирования. Стоит сегодня обратить внимание на еженедельный отчет по числу требований на получение пособия по безработице в США.

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
