<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-sleduyushim-orientirom-mmvb-mozhet-stat-otmetka-2100-punktov-20160908-095619/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Следующим ориентиром ММВБ может стать отметка 2100 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в среду продолжил масштабное восходящее движение. Оптимизм поддерживался падением курса доллара к валютам развивающихся рынков. Стабильная стоимость нефти, периодически приближающаяся к отметке $50 за баррель, продолжала вдохновлять покупателей. Рублевый индикатор закрыл среду у отметки 2053,75 пункта, поднявшись на 0,69%. РТС увеличился на 1,04% и достиг 1005,77 пункта. Для продолжения роста нужны новые позитивные внешние сигналы, которых пока нет.
Спросом пользовались бумаги "Мечела" (+6%), "Распадской" (+5,8%), "РусГидро" (+3%). "Роснефть" (+1,6%) и "Сбербанк" (+2,4%) обновили свои исторические максимумы. Большинство ликвидных акций во главе со "Сбербанком" уже выглядят сильно перегретыми, считает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". При этом такие драйверы роста, как сезон сильных полугодовых отчетностей и предложение Минфином бессрочной нормы, согласно которой госкомпании будут обязаны направлять на дивиденды 50% от прибыли по МСФО – в значительной мере отыграны рынком, отмечает эксперт.
Акции МТС (+1,9%) и "МегаФона" (+2,7%) росли весь вчерашний день в ожидании появления поправок к закону Яровой.
Бумаги "АВТОВАЗа" (+1%), отреагировали умеренным повышением на сообщение эмитента об увеличении продаж в августе на 3,6% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года.
Под давлением на российском рынке остались акции металлургического сектора – ММК (-1,1%), НЛМК (-1,2%), "РУСАЛ" (-0,9%), "АЛРОСА" (-1%).
Фондовый рынок США завершил торговую сессию среды небольшим снижением основных индексов. Опубликованная вечером "Бежевая книга" не изменила настроений на площадках. В отчете говорилось о состоянии экономики в умеренно позитивном тоне, однако отмечалось нежелание компаний расширять бизнес на фоне неопределенности в преддверии президентских выборов. Важным событием за океаном стала презентация iPhone 7 корпорацией Apple на мероприятии в Сан-Франциско – после релиза новой флагманской модели индекс Nasdaq Composite сумел уйти в плюс и закрыться на положительной территории. До открытия вчерашних торгов президент ФРБ Сан-Франциско Джон Уильямс вновь высказался в поддержку повышения ключевой ставки в обозримом будущем несмотря на разочаровывающую макроэкономическую статистику, выходившую в последнее время. В итоге Dow Jones снизился на 0,06%, индекс S&P-500 в минусе на 0,02%, Nasdaq – вырос на 0,15%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,27239, "Газпром" -4,39575, "ЛУКОЙЛ"– 48,00816, "Норильский никель" – 15,76268, "Роснефть" – 5,64096, "Ростелеком" – 7,69131, "Сургутнефтегаз" – 4,77281, "Сбербанк" – 9,93569. МТС (США) –8,30141, "ВымпелКом" (США) – 4,18107, "Мечел Сталь" (США) – 2,46042, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,92050.
Торги в Азии проходят разнонаправленно. Вышли данные по экономике Японии. ВВП окончательный во 2 квартале вырос на 0,2%, ожидалось нулевое изменение. Индекс Nikkei снижается к настоящему времени на 0,29%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI прибавил 0,09%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG вырос на 0,4%, индекс Китая CSI300 в минусе на 0,31%. Опубликованные с утра данные о торговом балансе Китая отразили рост импорта в августе в долларовом выражении на 1,5%, которые произошел во многом благодаря увеличению спроса на промышленные товары и сырье. Импорт КНР вырос впервые с октября 2014 г. При этом ожидалось снижение импорта на 5,4%.
Цены на нефть снова растут. Фьючерс на нефть марки Brent стоит $48,86, Light - $46,45 за баррель. Игроки учитывают данные от Минэнерго США, которые выйдут лишь в 18:00 мск. По прогнозам ожидается рост запасов на 0,6 млн баррелей. В случае подтверждения столько резкого сокращения, к вечеру можем увидеть еще одну волну роста цен на нефть. Кроме того, все трейдеры также будут находиться в ожидании заседания Европейского Центрального Банка и его решения по процентной ставке, которое состоится в 14:45 мск. "Мне почему-то кажется, что данное заседание пройдет практически незамеченным для фондовых и валютных рынков, неожиданных решений от регулятора я не жду", - считает Анастасия Игнатенко, аналитик ТелеТрейд.
Четверг в России откроется сдержанным ростом котировок. Следующим ориентиром индекса ММВБ может стать уровень в 2100 пунктов. На текущий момент на российском фондовом рынке преимущество сохраняется на стороне покупателей, считает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
