<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-k-koncu-dnya-vzyali-pauzu-ostaviv-rynok-rf-peregretym-20160907-195849/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы к концу дня взяли паузу, оставив рынок РФ перегретым]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в среду продолжил масштабное восходящее движение, начавшееся в прошлую пятницу. Оптимизм поддерживался падением курса доллара к валютам развивающихся рынков. Ожидания по сохранению низкой ключевой ставки ФРС США на фоне слабой статистики по рынку труда отражаются на активности инвесторов. Стабильная стоимость нефти, периодически приближающаяся к отметке $50 за баррель, также продолжала вдохновлять покупателей.
Индекс ММВБ сегодня сумел превысить очередную значимую "круглую" отметку 2050 пунктов. Однако существенно выше не пошел. Для продолжения роста нужны новые позитивные внешние сигналы, которых пока нет. В итоге рублевый индикатор закрыл день у отметки 2053,75 пункта, поднявшись на 0,69%. РТС увеличился на 1,04% и достиг 1005,77 пункта.
Спросом пользовались бумаги "Мечела" (+6%), "Распадской" (+5,8%), "РусГидро" (+3%). "Роснефть" (+1,6%) и "Сбербанк" (+2,4%) обновили свои исторические максимумы. После достижения "Сбербанком" уровня 155 рублей возможно начало коррекционного снижения, вызванного желанием части игроков зафиксировать прибыль по длинным позициям, считает Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ".
Одними из лидеров торгов среди ликвидных бумаг выступили бумаги "Аэрофлота"(+3,2%), которых продолжает поддерживать ожидание высоких дивидендов за 2016 год.
Сегодня уверенно смотрелись акции МТС (+1,9%) и "МегаФона" (+2,7%). Президент Владимир Путин обратился к депутату Ирине Яровой, соавтору так называемого "антитеррористического пакета", с просьбой подумать о внесении в законопроект изменений в части бизнеса телеком-операторов. "Возможно, когда станут известны поправки к закону, акции этих компаний продолжат рост. Можно их добавить в портфель с долей, не более 5%", - считает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
Бумаги "АВТОВАЗа" (+1%), отреагировали умеренным повышением на сообщение эмитента об увеличении продаж в августе на 3,6% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года.
Под давлением на российском рынке остались акции металлургического сектора – ММК (-1,1%), НЛМК (-1,2%), "РУСАЛ" (-0,9%), "АЛРОСА" (-1%).
Европейские площадки торговались сегодня в "зеленой" зоне, несмотря на ухудшение статданных по динамике промышленного производства в Германии в июле. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,3%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,6%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в плюсе на 0,6%.
Фондовый рынок Соединенных Штатов в первой половине торговой сессии демонстрирует умеренное снижение основных индексов. На 19:50 мск Dow Jones снижается на 0,25%, индекс S&P-500 в минусе на 0,24%, Nasdaq - на 0,15%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,27239, "Газпром" -4,39575, "ЛУКОЙЛ"– 48,00816, "Норильский никель" – 15,76268, "Роснефть" – 5,64096, "Ростелеком" – 7,69131, "Сургутнефтегаз" – 4,77281, "Сбербанк" – 9,93569. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,37142, "ВымпелКом" – 4,22405, "Мечел Сталь" - 2,44812.
Цены на нефть по-прежнему зависят от спекуляций на тему внеочередной встречи ОПЕК. Кроме того, сегодня свой еженедельный отчет представит Министерство энергетики США, в связи с ураганами ожидается снижение запасов сырья и нефтепродуктов. Это может помочь котировкам подрасти. К 19.50 мск фьючерс на нефть марки Brent стоит $47,99, Light - $45,4 за баррель.
Рубль потихоньку дистанцируется от нефти. Поддержку российской национальной валюте оказывает сравнительно высокая ставка ЦБ РФ среди развивающихся и развитых стран. Дельнейшему укреплению может препятствовать монетарная политика ФРС США в случае повышения ставки. "На горизонте месяца курс пары доллар/рубль в среднем составит 65 руб.", - считает Дмитрий Миренский, главный специалист отдела брокерских операций АКБ "РосЕвроБанк".
Как отмечают аналитики, такого хорошего настроя на российском рынке не было давно. Сегодня сошлись все факторы – это и рост нефти, и снижение ожиданий по росту учетной ставки в США. Доллар проигрывает ведущим мировым валютам и на этом фоне рубль чувствует себя хорошо и приближается к заколдованному рубежу ниже 64 рублей за доллар. "Обычно на таких уровнях начинаются словесные интервенции чиновников о том, что казне не выгоден сильный рубль, и толкать выше его просто опасно. То есть потенциал укрепления рубля ограничен, но пока еще силы у него есть, особенно если нефть все-таки продолжит повышательный тренд", - комментирует Андрей Люшин, заместитель председателя правления Локо-Банка.
К моменту доллар США снижается на 0,35% и составляет 64,33 рубля, евро опустился на 0,52%, сейчас он торгуется на отметке 72,27. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,43% – до 67,90 руб.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,09% и составляет 1001,05 пункта. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,05%, "ЛУКОЙЛа" снижается на 0,08%, "Газпрома" - на 0,05%. На срочном рынке Московской биржи 14, 15 и 27 сентября 2016 года, в торговые дни, являющиеся последним днем заключения опционов, изменяется время начала вечерней дополнительной торговой сессии с 19:00 на 19:05 мск. Об этом говорится в сообщении торговой площадки.
Скорость, с которой меняются настроения на внешних рынках настораживает и говорит о готовности к полномасштабной понижательной коррекции. Однако хватит ли у рынка потенциала вернуться к покупкам после отката не известно. Основные макроэкономические события состоятся поздно вечером: в 21:00 мск выйдет "Бежевая книга" ФРС, которая предоставит очерки о состоянии американской экономики перед заседанием Комитета по операциям на открытом рынке. Затем в 23:30 мск свою статистику по запасам нефти и нефтепродуктов опубликует API. Завтра инвесторы будут следить за итогами заседания ЕЦБ.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
