<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-vzyal-novuyu-vysotu-20160907-141352/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок взял новую высоту]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок сегодня вновь переписывает исторические максимумы. Уже в первые минуты торгов индексу РТС удалось перешагнуть через отметку 1000 пунктов, не остался в стороне и ММВБ, он поднялся выше 2050. Обновили вершины "Роснефть" (+1,3%) и "Сбербанк" (+2,3%-ао, +2,1%-ап). Поддержкой для кредитной организации выступили опубликованные данные по РСБУ по итогам 8 месяцев 2016 года. Чистая прибыль составила 322,8 млрд руб., что в 3 раза больше результата 8 месяцев прошлого года. В основном же, отечественный рынок продолжает отыгрывать позитивный внешний фон и снижение вероятности ужесточения денежно-кредитной политики ФРС в сентябре. Растет интерес к развивающимся рынкам, и на первый план выходят рискованные активы.
К 14.05 рост рублевого бенчмарка составляет 0,6%, он поднялся до отметки 2052,52 пункта, валютный РТС вырос на 0,9% и достиг 1004,36 пункта.
По итогам торгов первой половины дня на рынке РФ в лидеры вышли "Мечел" (+3,8%- -ао), "Распадская" (+3,7%), "Аэрофлот" (+3,1%). Продолжает повышаться "Газпром" (+0,5%). "Обычно в момент, когда к росту рынка присоединяются акции "Газпрома", я уже не жду ничего хорошего... Такая уж слава водится за данными бумагами, они как последний звонок, объявляют биржевикам о скором завершении подъема", - комментирует Анастасия Игнатенко, аналитик TeleTrade.
Хуже рынка торгуются "Московская биржа" (-1,3%), "Уралкалий" (-1,1%), "Сургутнефтегаз" (-0,7%).
Фондовые индексы Европы изменяются слабо. Инвесторы ожидают встречи ЕЦБ в четверг, придерживаясь мнения, что на текущем заседании изменения процентных ставок не будет. Интерес представляют сроки программы выкупа активов. "ЕЦБ может завтра принять решение как о продлении срочности программы выкупа активов, так и о включении новых классов финансовых инструментов", - комментирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк". По мнению эксперта, это может оказать положительное влияние на рыночный сантимент. К 14:05 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднимается на 0,12%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,41%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повышается на 0,34%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:05 мск составляет: ВТБ – 0.00114, "Газпром" – 2.185, "ЛУКОЙЛ" – 48.08, "Норильский никель" – 158.42, "Роснефть" – 5.616, "РусГидро"– 0.01245, "Сургутнефтегаз" – 0.477, "Сбербанк" – 2.49.
Нефть укрепляется на фоне ослабления доллара, а инвесторы продолжают искать любые намеки членов ОПЕК о заморозке добычи. Заявления МИД Саудовской Аравии о том, что королевство будет соблюдать договоренности, достигнутые членами картеля в Алжире, способствуют оптимистичному настрою сырьевых инвесторов. В моменте за фьючерс на нефть марки Brent дают $47,75 за баррель, за Light - $45,23 за баррель. Сегодня давление на рынок может оказать публикация прогнозов от API. "Скорее всего, запасы вновь продемонстрируют положительную динамику, что окажет давление на котировки", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".
Торги на отечественном валютном рынке по-прежнему проходят в рамках привычных коридоров. К 14.05 мск доллар понижается на 0,2% и торгуется на отметке 64,37 рублей; евро просел на 0,3% – до 72,41 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,3% – до 67,9880 рубля.
Во второй половине дня на рынке РФ вероятна консолидация вблизи достигнутых максимумов. Инвесторы будут следить за динамикой сырьевого рынка.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
