<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-indeksy-voshli-v-razh-potencial-rosta-soxranyaetsya-20160907-094154/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские индексы вошли в раж, потенциал роста сохраняется]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новая неделя для российского фондового рынка носит оптимистичных характер, индикаторы отыгрывают корпоративные истории. В частности, стремительное повышение бумаг "Роснефти" и "Сбербанка" до новых исторических отметок поддержало желание инвесторов покупать. Вчерашнее закрытие дня состоялось с повышением индекса ММВБ на 1,1% - до 2039,53 пункта, индекс РТС окреп на 1,83% - до 995,35 пункта. Долю оптимизма рынку добавил саммит G20, новости с которого поддерживали рост. Еще одни стимулом стали ожидания понижения процентных ставок ЦБ РФ на фоне явного торможения инфляции в стране. При этом, рублевый бенчмарк в очередной раз обновил исторический максимум (2040,42 пункта). Индекс РТС готовится к прорыву 1000 пунктов. Несмотря на то что отечественные бенчмарки в последнее время поднялись очень высоко и на рынке назревает коррекция, многие аналитики склоняются к тому, что российские бумаги сохраняют потенциал дальнейшего повышения. Таким образом, до тех пор, пока на внешних площадках царят мажорные нотки, наш рынок будет защищен от снижения.
Бумаги "Т Плюс" (+2,24%) восстанавливаются после сильной просадки ранее. Негативом для котировок стали новости об обысках в рамках уголовного дела о взятках чиновникам Коми. Поддержкой выступили сообщения о назначении исполняющим обязанности гендиректора компании Андрея Вагнера.
Слова президента России о недооцененности акций "Газпрома" оказали весомую поддержку котировкам эмитента. К завершению торгов бумаги газовой компании выросли на 3,93%.
Акции "АЛРОСА" (4,23%) росли на новостях о создании Евразийского алмазного центра и о подготовке к запуску фьючерсов на бриллианты на ММВБ.
Не прекращается рост в акциях "Сбербанка" (ап+1,88%, ао+0,76%) и "Роснефти". (+1,24%)
В лидерах роста также оказались акции "Мечела" (ап+8,57%, ао+4,07%), продолжающие расти после публикации позитивной отчётности.
Покупки отмечены в бумагах ТГК-1 (+3,84%), "Распадской" (3,81%), АФК "Система" (+2,5%) и "Нирникеля" (+2,22%). Аутсайдерами стали ТМК (-1,9%), "ВСМПО Ависма" (-1,74%), "Уралкалий" (-1,3%), "Магнит" (-1,11%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,02%), "МРСК Центр" (-0,93%), "Сургутнефтегаз" (ап-0,92%), "МегаФон" (-0,82%).
Американские инвесторы, пропустившие начало недели из-за национального праздника, во вторник поспешили отыграть негативную статистку, но уже ближе к закрытию дня индексы "окрасились" в зеленый цвет. Индекс Dow Jones вырос на 0,25%, NASDAQ окреп на 0,5%, S&P 500 вышел в плюс на 0,3%.
Рынок закладывается на то, что в сентябре ФРС не решится повышать ставки, так как данные по американскому рынку труда не выглядят обнадеживающими. В такой ситуации инвесторы стремятся найти инструменты для более выгодного вложения и переключают свое внимание на азиатские активы и развивающиеся рынки. Сегодня утром на рынках АТР нет определенной динамики. С одной стороны, перенос ожиданий повышения ставок с сентября на декабрь оказывает весомую поддержку. С другой стороны, неопределенность на сырьевом рынке сильно тормозит желание инвесторов совершать покупки. К настоящему моменту японский индекс Nikkei теряет 0,35%, корейский KOSPI растет на 0,04%, китайский CSI-300 поднялся на 0,22%, гонконгский HANG SENG теряет 0,07%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,25038, "Газпром" - 4,30673, "ЛУКОЙЛ"– 47,44806, "Норильский никель" – 15,68267, "Роснефть" – 5,53094, "Ростелеком" – 7,60129, "Сургутнефтегаз" – 4,80082, "Сбербанк" – 9,66364. "РУСАЛ" (ГнК) – 2,92050.
Сырьевой рынок в последнее время стал слишком зависим от слухов, которые в преддверии алжирского энергетического форума плодятся безостановочно. Так, вчера министр иностранных дел Ирана Бижан Зангане сообщил, что страна готова поддержать меры по стабилизации цен, уточнив, что справедливой ценой является отметка $50-55 за баррель. Аналитики полагают, что если странам-добытчикам нефти все же удастся прийти к единому мнению и "заморозить" объемы добычи, то Brent в ближайшее время преодолеет барьер на уровне $50. К 9:40 мск фьючерс на поставку нефти марки Brent торгуется на отметке $47,49, за "бочку" нефти марки Light дают $45,03.
Влияние на динамику фондовых площадок продолжают оказывать ожидания заседания ФРС США, которые подогревают заявления представителей американского регулятора. Так, глава ФРБ Сан-Франциско Джон Уильямс считает, что ставки надо повышать постепенно на протяжении следующих нескольких лет.
Кроме того, уже в четверг закончится заседание ЕЦБ, на котором европейский Центробанк выпустит новые экономические прогнозы. Аналитики не ждут каких-либо существенных изменений в монетарной политике еврозоны.
Говоря о российском рынке, стоит выделить ряд факторов, оказывающих влияние как на динамику отдельных акций, так и на весь рынок. Так, сегодня состоится публикацию финансовой отчетности "Сбербанка" по РСБУ за 8 месяцев этого года. Кроме того, рост спроса на "голубые фишки" сопровождается информацией о желании Минфина провести законопроект, обязывающий госкомпании выплачивать дивиденды в 50% от чистой прибыли по МСФО.
Открытие среды ожидается на позитивной стороне, российские индексы вошли в раж и не желают уступать завоеванных позиций. Скорее всего, сегодня продолжится повышение отечественных бенчмарков до новых исторических максимумов.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
