<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-vyglyadit-peregretym-no-soxranyaet-potencial-dlya-testirovaniya-novyx-maksimumov-20160906-20102/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок выглядит перегретым, но сохраняет потенциал для тестирования новых максимумов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок с успехом развивает повышательную тенденцию и пока не встретил сопротивления перед достижением очередных вершин. Индекс ММВБ обновил новый исторический пик, протестировав уровень 2030 пунктов. Долларовый РТС также не отстает, во вторник ему удалось подняться на максимумы июня 2015 года. Несмотря на снижающуюся нефть, покупки преобладают по всему рынку. Поддержку инвесторы нашли в растущих в первой половине дня европейских площадках, а также в бумагах "Газпрома", которые резко повысились после затяжного "боковика" (+3,9%). "Текущее оживление интереса к этим акциям вызвало заявление президента РФ Владимира Путина о том, что бумаги эмитента явно недооценены", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
По итогам дня рублевый ММВБ вырос на 1% до отметки 2039.53 пункта. Индекс РТС поднялся на 1,8% до 995.35 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 33,03 млрд рублей.
По итогам дня в лидеры вышли "Мечел" (+8,5% ап, +4% ао), "АЛРОСА" (+4,2%), ТГК-1 (+3,8%), "Распадская" (+3,8%). "Сбербанк" (+0,7%) достиг новых исторических уровней в 150 рублей. По мнению экспертов, существенный прирост в бумагах может стать поводом для скорой коррекции.
В числе аутсайдеров оказались ТМК (-1,9%), "ВСМПО-АВИСМА" (-1,7%), "Уралкалий" (-1,3%), "Магнит" (-1,1%).
Европейские инвесторы завершили день преимущественно снижением. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,78%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 0,14%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в минусе на 0,24%.
Американских игроки вернулись на торги после длинных выходных. По-прежнему основное внимание инвесторов сосредоточено на данных макростатистики. Сегодня был опубликован индекс деловой активности в сфере услуг США, оказавшийся существенно ниже прошлого месяца и составивший 51.4 п. (предыдущее значение 55.5 п.). Напомним, что в преддверии сентябрьского заседания ФРС, любые данные влияют на настрой участников, делающих прогнозы по поводу ужесточения денежно-кредитной политики ФРС в текущем году. На 20:00 мск индекс Dow Jones поднимается на 0,16%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,17%, Nasdaq - на 0,41%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,25038, "Газпром" - 4,30673, "ЛУКОЙЛ"– 47,44806, "Норильский никель" – 15,68267, "Роснефть" – 5,53094, "Ростелеком" – 7,60129, "Сургутнефтегаз" – 4,80082, "Сбербанк" – 9,66364. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,19639, "ВымпелКом" – 4,25072, "Мечел Сталь" - 2,27039.
Инвесторы, кроме словесных интервенций не получившие никаких конкретных данных по поддержке сырьевого рынка от Саудовской Аравии и России, стремятся зафиксировать позиции. Нефтяные котировки опустились ниже $47 за баррель, где пока не просматривается свежих драйверов, способных подтолкнуть "черное золото" к $50. К 20.00 мск за фьючерс барреля Brent дают $46,88, Light - $44,47 за баррель.
Несмотря на снижающуюся нефть, рубль растет. Стабильность по-прежнему характеризует валютный рынок. Узкий коридор по "россиянину" сохраняется. К 20:00 мск доллар США понижается на 0,7% и составляет 65,5605 рубля, евро поднялся на 0,01%, сейчас он торгуется на отметке 72,58. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,4% – до 68,1718 руб. "Нефтяные цены будут в среднесрочной перспективе повышаться, а значит нацвалюта не будет испытывать сильных потрясений, более того, есть шансы на дальнейшее укрепление ее позиций", - считает Айрат Саттаров, старший трейдер "Евротрейд-Управление активами". По мнению Степана Романова, главного трейдера банка "Союз", к концу текущего месяца курс национальной валюты будет находиться в диапазоне 60-63 за доллар.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,05% и составляет 99 420 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,05%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,06%, "Газпром" снижается на 0,04%.
Инвесторы опасаются, что активный рост последних сессий может привести к коррекции. Однако, по мнению Ильи Фролова, старшего управляющего по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", хотя индекс ММВБ растет четвертую сессию подряд и уже выглядит слегка перегретым, он все еще сохраняет инерцию для движения в диапазон 2050-2065 пунктов в случае стабилизации цен на нефть и неагрессивного укрепления курса рубля".

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Успейте воспользоваться специальным антикризисным пакетом от «ФИНАМ»

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
