<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/syrevoiy-rynok-stal-slishkom-emocionalnym-rubl-ignoriruet-dinamiku-nefti-20160906-14010/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сырьевой рынок стал слишком эмоциональным, рубль игнорирует динамику нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вторая осенняя неделя принесла российскому рынку оптимизм. Второй день подряд рынок торгуется на позитивной стороне. Повышение рынка носит умеренный характер, но факт роста индекса ММВБ выше важной психологической отметки в 200 пунктов и стремление к установлению новых исторических максимумов радует инвесторов. Между тем, аналитики предупреждают о скорой коррекции, рублевый индикатор может показать некоторую просадку, биржевые игроки захотят зафиксировать полученную прибыль. К 13:50 мск индекс ММВБ растет на 0,6% - до 2030,09 пункта. РТС окреп на 0,98%, его значение составило 987,03 пункта.
Сегодня бумаги "Сбербанка" (ап+0,76%, ао+0,58%) установили новый исторический максимум, превысив отметку 150 рублей. Рост бумаг поддерживают данные сильной финансовой отчетностью, опубликованные на прошлой неделе и укрепление рубля по отношению к основным иностранным валютам.
Акции "Роснефти" (+0,47%) обновили исторический максимум вчера, дотянувшись до отметки 357,8 рублей. Во вторник котировки эмитента все еще растут, но несколько ниже максимальной отметки. Поводом для покупок в бумагах нефтяной компании послужили новости по поводу приватизации. Президент России заявил о том, что указанная сделка может состояться уже в текущем году при условии наличия стратегических инвесторов. Позднее глава Министерства экономического развития Алексей Улюкаев сообщил, что приватизация "Роснефти" может быть осуществлена начиная с октября текущего года.
Владимир Путин поддержал интерес к бумагам "Газпрома" (+3%), заявив о том, что котировки эмитента недооценены. Кроме того, потенциальное увеличение дивидендов заставляют инвесторов присмотреться к этой бумаге.
Продолжается рост и в акциях "Мечела" (ап+3,4 %, ао+1,54%), отыгрывающих позитивные полугодовые финансовые данные по МСФО. На прошлой неделе котировки немного скорректировались и вновь потянулись вверх.
Европейские площадки не показывают единой динамики. С одной стороны, вчера индикаторы торговались с "медвежьими" настроениями, реагируя на слабые данные по деловой активности в сфере услуг Германии. С другой, двигают вверх индексы компании нефтяной отрасли, растущие на новостях о том, что Россия и Саудовская Аравия договорились сформировать рабочую группу для мониторинга рынка нефти. Противоречива и сегодняшняя статистика, так стало известно о том, что июльские промзаказы в Германии показали рост на 0,2%, тогда как прогнозировалось повышение на 0,5%. Пересмотренное значение ВВП еврозоны во втором квартале осталось на прежнем уровне. К настоящему моменту индекс Великобритании FTSE 100 теряет на 0,3%, французский CAC 40 растет на незначительные 0,05%, а немецкий DAX поднимается на 0,2%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,00111, "Газпром" - 2,138, "ЛУКОЙЛ"– 47,505, "Норильский никель" – 155,625, "Роснефть" – 5,471, "РусГидро" - 0,012, "Сургутнефтегаз" – 0,477, "Сбербанк" – 2,406.
Сырьевые котировки отошли от заветной отметки в $50 за баррель Brent, но торгуются недалеко от нее. Основной причиной для возобновления мажорных настроений на вчерашних торгах стало подписание Саудовской Аравией и Россией на саммите "Большой двадцатки" в Китае заявления, подразумевающего участие в стабилизации цен на нефть. При этом до сих пор нет каких-то конкретных мер, рынок вновь растет на ожиданиях и слухах. Стоит отметить, что в последнее время котировки "черного золота" стали слишком эмоциональными. Но постепенно рынок начинает оценивать действительность. Ожидания "заморозки" добычи уже не являются сильным позитивным драйвером. В частности, стало известно, что подписанное соглашение не подразумевает сокращение объемов добычи. К 14:00 мск нефть марки Brent на отметке $47,35 за баррель, за "корзину" Light дают $44,93.
Рубль "отвязался" от нефти и не показывает острой зависимости от сырьевых цен. Новый торговый день российская валюта начала умеренным укреплением в парах с иностранными валютами. "Россиянин" сейчас больше следит за ситуацией на американских площадках и заявлениями представителей ФРС. Вероятность ужесточения кредитно-денежной политики в сентябре снижается, так как данные по американскому рынку труда оказались хуже ожиданий. Таким образом, снижение вероятности повышения ставки в сентябре поддерживает интерес к рисковым валютам. К настоящему моменту бивалютная корзина ослабла на 0,4% - до 68,1996 рубля. Курс доллара подорожал на 0,5% - до 64,7875 рубля, евро просел на 0,3% - до 72,37 рубля.
Основное внимание игроков будет приковано на этой неделе к заседанию ЕЦБ по ставке, которое состоится в четверг. Европейский регулятор в июле оставил ставку на отметке 0%, сохранив за собой право расширить меры стимулирования на тот случай, если "брекзит" окажет негативное влияние на экономику региона.
Динамика закрытия торгов на российских площадках будет зависеть от настроений американских инвесторов, которые начинают неделю с небольшим опозданием. Между тем, техническая картина говорит в пользу продолжения роста. Как отмечает аналитик ВТБ 24 Станислав Клещев, российский рынок сохраняет оптимизм. "Более значимым, чем прохождение уровня 2000 пунктов по индексу ММВБ, представляется взятие отметки 1000 пунктов по индексу РТС. Пробитие указанного уровня откроет перспективы движения ещё примерно на 10% вверх", - комментирует он.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
