<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/za-novye-maksimumy-rossiiyskomu-rynku-pridetsya-platit-korrekcieiy-20160905-20240/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[За новые максимумы российскому рынку придется платить коррекцией]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел понедельник в "зеленом". Инвесторы решили не останавливаться на достигнутом и продолжить пятничные покупки – индексу ММВБ в первой половине понедельника удалось обновить очередные исторические максимумы и в моменте подняться выше 2019 пунктов. Заметный прирост индикаторов был вызван существенным эмоциональным отскоком нефтяных котировок, которым за несколько часов удалось подняться более чем на 5%. В очередной раз словесные интервенции дали повод спекулянтам "разогнать" рынок. Сегодня это стали сообщения о том, что Россия и Саудовская Аравия подписали соглашение о кооперации для стабилизации цен на нефть. Хотя позднее заявление министра Саудовской Аравии об отсутствии необходимости в заморозке добычи вернуло "черное золото" к $47 за баррель, рынку РФ удалось остаться в плюсе и закрыться у максимумов. По итогам дня рублевый ММВБ вырос на 0,6% на отметке 2017.38 пункта. Индекс РТС поднялся на 0,7% до 977.45 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 26,492 млрд рублей.
"Торговый день складывался вполне позитивно, но настораживает тот факт, что продвижение вверх оказалось весьма скромным, а вот объёмы значительно выросли. Как минимум, это намекает на то, что новые рекорды индекса ММВБ используются для фиксации прибыли", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
По итогам дня в лидеры вышли ТГК-1 (+5,2%), "Уралкалий" (+4,8%), "ФСК ЕЭС" (+4,2%), "Мечел"-ап (+3,2%). "Сбербанк" (+1,7%) и "Роснефть" (+1%) порадовал инвесторов обновлением очередных максимумов, хотя сохранить их котировкам не удалось.
В числе аутсайдеров оказались "Энел Россия" (-1,9%), "НОВАТЭК" (-1,9%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,6%), "СОЛЛЕРС" (-1,4%).
Европейские инвесторы завершили день снижением. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,22%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 0,11%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в минусе на 0,02%.
Торговые площадки США сегодня были закрыты по случаю празднования Дня труда.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,22338, "Газпром" - 4,14570, "ЛУКОЙЛ"– 47,09300, "Норильский никель" – 15,40262, "Роснефть" – 5,4159, "Ростелеком" – 7,56129, "Сургутнефтегаз" – 4,77081, "Сбербанк" – 9,49661. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,14138, "ВымпелКом" – 4,35031, "Мечел Сталь" - 2,14036.
Как уже было отмечено выше, договоренность России с Саудовской Аравией дала неплохой повод для спекуляций на сырьевом рынке. Однако инвесторы довольно быстро поняли, что никакой конкретики словесные интервенции не несут, и стремительное укрепление нефти резко прервалось. К 20.20 за фьючерс барреля Brent дают $47,50, Light - $45,17 за баррель.
Российский рубль укреплялся вслед за нефтью. Несмотря на отскок "черного золота" вниз во второй половине дня, "россиянину" удалось удержать позиции. К 20:20 доллар США понижается на 0,08% и составляет 65,04 рубля, евро опустился на 0,06%, сейчас он торгуется на отметке 72,55 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,07% – до 68,4195 руб.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,11% и составляет 97 700 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,2%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,07%, "Газпром" в минусе на 0,04%.
Открытие торгов на рынке РФ во вторник может начаться с коррекции вниз. По-прежнему основным триггером останется нефть. "И август, и сентябрь зачастую бывают самыми благоприятными для нашего рынка. То, что показали в августе максимум, это хорошо. Главное, чтобы идея не была исчерпана и индекс ММВБ не ушел вниз за 1900 п. для того, чтобы потом ему было легче расти. Такое тоже нельзя исключать. Поэтому за хороший август можем расплатиться коррекцией", - Алексей Труняев, управляющий активами ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
