<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/byki-na-vysote-mmvb-vnov-pobil-rekord-20160905-14058/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Быки" на высоте: ММВБ вновь побил рекорд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал новую неделю ростом основных индексов на спокойном внешнем фоне. Площадки США, которые сегодня будут закрыты из-за общенационального праздника, завершили пятницу на позитивной ноте. Индекс ММВБ обновил рекорд на фоне роста нефтяных фьючерсов и укрепления рубля, достигнув отметки 2019,65 пункта. К настоящему к моменту рублевый индекс находится на уровне 2012,1 пункта (+0,4%). К 13:50 мск индекс РТС растет на 0,8%, его значение составило 977,7 пункта.
Поводом для покупок в бумагах "Роснефти" (+0,77%) служат новости по поводу ожидаемой приватизация 19,5% акций нефтяной компании. На 11:50 мск котировки достигали отметки 357,8 руб. Президент РФ Владимир Путин заявил о том, что указанная сделка может состояться в текущем году при условии наличия стратегических инвесторов. Позднее глава министерства экономического развития Алексей Улюкаев сообщил, что приватизация "Роснефти" может быть осуществлена начиная с октября текущего года.
Вверх с утра тянутся и акции "Сбербанка" (+1,32%), которые также обновили исторический максимум, достигнув в моменте отметки 149,6 руб.
Среди корпоративных новостей - сообщение о том, что "НОВАТЭК" ведет работу на европейском газовом рынке, считая при этом более важным внутренний. Пока монопольное право на экспорт газа из РФ по газопроводам принадлежит "Газпрому", независимым производителям, к коим относится и "НОВАТЭК", предоставлена возможность экспортировать сжиженный природный газ с ограниченного числа месторождений. "С учетом того, что недавно правительство дало поручение обеспечить равные экономические условия для всех производителей на внутреннем российском рынке, а также справедливый транспортный тариф, данные заявления должны позитивно отразиться на бумагах "НОВАТЭКа"", - комментирует Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ". Но пока бумаги компании находятся под давлением, снижаясь на 1,9%.
Возвращаясь к "Газпрому", который сегодня растет на 0,47%, стоит отметить заявление президента России Владимира Путина, о том, что компания сейчас явно недооценена. Глава государства в интервью Bloomberg отметил, что оценки "Газпрома" носят достаточно спекулятивный характер, но это не волнует власти РФ. "Мы его продавать пока не собираемся, и связано это с особенностями российской экономики, социальной сферы и российской энергетики", - подчеркнул он.
В лидерах роста также выступают бумаги "Мечела" (-3,6%), ФСК ЕЭС (-3,8%), "Уралкалия" (+3,1%). Под давлением акции ПИКа (-2,12%), "Башнефти" (-1,3%), "префы" "Транснефти" (-1,3%).
Европейские фондовые индексы торгуются в основном в положительной зоне. Сегодня вышел блок статистики. Инфляция потребительских цен за август в ЕС выросла на 0,8% в годовом исчислении. Индекс доверия инвесторов Sentiх в сентябре в Еврозоне повысился и составил 5,6 пункта, ожидалось 5 пунктов. Индекс деловой активности в Великобритании в секторе услуг в августе составил 52,9 против ожидаемых 50. К 13:50 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,15%. В Германии вышли данные по рынку труда за август, которые совпали с прогнозами экспертов. Безработица в августе сохранилась на уровне 6,1%, как и в июле. Индекс деловой активности в Германии в секторе услуг в августе достиг 51,7 пункта, ожидалось 53,3 пункта. К моменту Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX увеличивается на 0,26%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в плюсе на 0,41%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00111 , "Газпром" – 2,074 , "ЛУКОЙЛ" – 46,939, "Норильский никель" – 154,068, "Роснефть" – 5,421, "РусГидро"– 0,012, "Сургутнефтегаз" – 0,477, "Сбербанк" – 2,373.
Сегодня с утра нефть уверенно растет на фоне переоценки ожиданий ужесточения политики ФРС. К моменту марка Brent торгуется на уровне $48,1 за баррель, за "бочку" Light дают $45,6. Но уже в среду котировки могут оказаться под сильным давлением после выхода данных по запасам в США. Тогда и рубль упадет вплоть до 66-67 за доллар, считает Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления банка "Югра". Кроме того, до конца года российским компаниям и банкам предстоит погасить внешние займы на сумму 44 млрд долл. Таким образом, переход курса доллара в диапазон 65-70 руб. сейчас выглядит более вероятным, уверен Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит".
Между тем министр энергетики РФ Александр Новак и министр энергетики, промышленности и минеральных ресурсов Королевства Саудовская Аравия Халид Аль-Фалих провели встречу "на полях" саммита G20 в Китае. Политики признали необходимость сдерживания избыточной волатильности нефтяного рынка, оказывающей негативное влияние на глобальный экономический рост и стабильность в долгосрочной перспективе.
Из событий сегодняшнего дня стоит отметить встречи Владимира Путина с Бараком Обамой и Ангелой Меркель в рамках G20. В начале недели поступят данные по инфляции за август, которые лягут в основу решения ЦБ РФ по ставке 16 сентября. Новая неделя вновь может принести очередные рекорды по рублёвому индикатору рынка и укрепление рубля, считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Кроме того, на этой неделе ключевым событием для рынков станет заседание ЕЦБ в четверг. Вопрос расширения программы выкупа активов с рынков пока остается открытым, поэтому инвесторы ожидают комментариев по этому вопросу.

Инвестиционный консультант, эксперт телеканала РБК и магистр финансов с профилем «РЦБ и финансовый инжиниринг» Расим Бикташев делится законами успеха. Узнать!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
