<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-otsutstvie-torgov-v-ssha-indeks-mmvb-prodolzhit-rekordnoe-vosxozhdenie-k-novym-maksimumam-20160905-095344/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В отсутствие торгов в США, индекс ММВБ продолжит рекордное восхождение к новым максимумам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Рост цен на нефть и укрепление рубля поддержало в пятницу желание инвесторов покупать. В ходе рабочей сессии рублевый бенчмарк смог подняться до исторического максимума на уровне 2000 пунктов, что придало рынку позитивный импульс. В итоге, к окончанию сессии индекс ММВБ вырос на 1,36% - до 2003,77 пункта (максимальной отметкой был уровень 2006,25 пункта), индекс РТС окреп на 2,64%, его значение составило 969,86 пункта. При этом аналитики отмечают, что объемы торгов пока остаются низкими.
Новости, приходящие с Восточного экономического форума, оказали поддержку ряда акций. Так, котировки ВТБ (+5,06%) поддержал прогноз главы кредитной организации Андрея Костина, заявившего о том, что банк ставит цель выйти по итогам года на прибыль около 50 млрд рублей, не исключая выплаты промежуточных дивидендов до конца текущего года. Не пропустили инвесторы и заявление главы банка о том, что кредитная организация сняла с себя ответственность за проблемы валютных ипотечников, что также повысит финансовые результаты компании.
Бумаги "Роснефти" выросли на 2,52% на новостях о приватизации компании, которые также были озвучены в рамках Восточного экономического форума (ВЭФ).
Негативную динамику показали акции попавшего под американские антироссийские санкции "Мостотреста" (-1,84%), строящего керченский мост. В ряде СМИ появились сообщения, что отрицательный новостной фон вынудил компанию перенести на неопределенный срок размещение облигаций на 10 млрд рублей.
Снижение отмечено было в акциях "Мечела" (ап-4,46%, ао-1,94%), аналитики считают это движение коррекций к предыдущему сильному росту на фоне публикации позитивной отчетности по МСФО.
Торги на заокеанских биржах прошли в плюсе. В ожидании ужесточения монетарной политики ФРС США инвесторы обратили внимание на статистику. Так, безработица в августе осталась на прежнем уровне (4,9%), тогда как прогнозировалось снижение на 4,8%. Число рабочих мест в несельскохозяйственных отраслях за аналогичный период выросло на 151 тыс., тогда как аналитики закладывались на более сильное повышение на 180 тыс. Эти данные помогут игрокам сориентироваться относительно перспектив решения ФРС США по базовой процентной ставке. Так как статистика оказалась хуже ожиданий, то возможность повышения ставки смещается с сентября на декабрь. Между тем, глава ФРБ Ричмонда Джеффри Лэкер высказывается в пользу скорейшего ужесточения монетарной плитки. Так, он заявил, что ставка ФРС по федеральным фондам должна быть существенно выше нынешнего уровня. Промышленный индекс Dow Jones вырос на 0,39%, NASDAQ поднялся на 0,43%, S&P 500 вышел в плюс на 0,42%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,19937, "Газпром" - 4,09570, "ЛУКОЙЛ"– 45,90780, "Норильский никель" – 15,30260, "Роснефть" – 5,34091, "Ростелеком" – 7,47127, "Сургутнефтегаз" – 4,74081, "Сбербанк" – 9,32158. МТС (США) – 8,14138, "ВымпелКом" (США) – 4,35023, "Мечел Сталь" (США) – 2,14036, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,81048.
Благодаря влиянию слабых данных по занятости в США, торги на рынках АТР проходят сегодня утром при позитивной динамике. Биржевые игроки позитивно восприняли данные, не сулящие возможность повышения ставки в сентябре. К настоящему моменту значение японского индекса Nikkei поднялось на 0,52%, корейского KOSPI 0 на 1,07%, китайского – на 0,11%, гонконгского Hang Sing – на 1,65%.
Нефтяные фьючерсы сегодня не показывают определенной динамики, оценивая высказывания представителей стран-добытчиков углеводородов относительно возможности "заморозки" добычи сырья. Напомним, в минувшую пятницу "черное золото" показало рост после слов президента России том, что он считает "заморозку" добычи нефти верным решением для мировой энергетики. Плюс к этому, министр энергетики РФ Александр Новак отметил, что не исключает, появления решения по "заморозке" в Алжире. Эти данные помогли росту. Но в пятницу сырьевые рынки проигнорировали данные Baker Hughes о росте числа буровых установок и сегодня нефтяные фьючерсы смело могут устремиться вниз на этих данных. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $46,88 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $44,42.
Выход индекса ММВБ на прошедшей неделе выше 2000 пунктов, и обновление исторического максимума создали условиях для продолжения роста. Однако, достижение этой отметки может говорить о желании рынка скорректироваться, так как на этом уровне расположилось много стоп-заявок инвесторов, которые предпочтут фиксировать прибыль по длинным позициям. Кроме того, сегодня российскому рынку придется торговаться без оглядки на американские площадки, где торги не будут проводиться из-за национального праздника. Таким образом, на мировых рынках не ожидается повышенная волатильность.
Несколько утихли опасения рынков относительно возможного повышения ставок ФРС США в сентябре, что станет сильным толчком для российского рынка. Плохая американская статистика минимизирует риски скорого повышения ключевой ставки ФРС и создает условия для наращивания позиции в активах и валютах развивающихся рынков, в том числе и российского. Открытие торгов ожидается вблизи рекордного закрытия индекса ММВБ в пятницу, дальнейшая динамику будет зависеть от поведения цен на нефтяном рынке.

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
