<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ushel-na-vyxodnye-vyshe-2000-po-mmvb-investory-zhdut-pozitiva-i-na-sleduyusheiy-nedele-20160902-200622/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок ушел на выходные выше 2000 по ММВБ, инвесторы ждут позитива и на следующей неделе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на торгах пятницы сумел "разогнаться" во второй половине дня и закрепился выше 2000 пунктов по индексу ММВБ. Зарядиться оптимизмом инвесторам помогли улучшившийся внешний фон, слабая американская статистика и подрастающая нефть. Несмотря на то, что "черное золото" пока торгуется около $47 за баррель, подъем котировок на 3% сподвиг инвесторов на покупки. По итогам дня рублевый ММВБ закрылся в плюсе на 1,3% на отметке 2003.77 пункта. Индекс РТС вырос на 2,6% до 969.86 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 27,771 млрд рублей.
Новости, приходящие с Дальневосточного экономического форума, оказали дополнительную поддержку индексам. Президент РФ Владимир Путин заявил о том, что готов обсудить вопрос заморозки добычи с Саудовской Аравией. До встречи в Алжире 26 сентября любые словесные интервенции со стороны глав нефтедобывающих стран встречаются с повышенной эмоциональностью. К 19.40 за фьючерс барреля Brent дают $46,85 (рост составляет около 3%), Light - $44,46 (+2,6%) за баррель.
Новые санкции, введённые в США против России, никак не повлияли на позитивное настроение участников.
По итогам дня в лидеры вышли ОГК-2 (+3,9%), ММК (+3,5%), "РУСАЛ" (рдр +2,5%), "Роснефть" (+2,5%). "Сбербанк" в ходе торгов обновил исторические максимумы и закрылся с повышением на 1,8%. Интерес наблюдался в акциях ВТБ (+5%). По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика банка "Образование", это была отсроченная реакция участников торгов на недавнюю публикацию финансовых результатов кредитной организации по МСФО (чистая прибыль за первое полугодие составила 17.8 млрд руб. против чистого убытка в размере 15 млрд руб. за аналогичный период прошлого года).
В числе аутсайдеров оказался "Мечел" (-4,4% -ап, -1,9% -ао), корректирующийся после недельного роста. Хуже рынка также закрылись "Распадская" (-2,2%), "Мостотрест" (-1,8%), "Ростелеком" (-0,8%).
Европейские инвесторы завершили неделю приростом. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 2,20%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 1,42%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в плюсе на 2,31%.
Американские фондовые индексы растут, несмотря на то что макроданные оказались ниже прогнозов. Так, статданные по рынку труда США зафиксировали сохранение уровня безработицы на уровне 4,9%; занятость в несельскохозяйственном секторе показала прирост на 151 тыс. при ожидании +180 тыс., а средняя почасовая заработная плата была зафиксирована на уровне +0,1%, хотя предыдущее значение составляло +0,3%. Слабая статистика в первую очередь повлияла на снижение ожиданий повышения ставки ФРС в сентябре. На 19:50 мск индекс Dow Jones поднимается на 0,28%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,25%, Nasdaq - на 0,25%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,19937, "Газпром" - 4,09570, "ЛУКОЙЛ"– 45,90780, "Норильский никель" – 15,30260, "Роснефть" – 5,34091, "Ростелеком" – 7,47127, "Сургутнефтегаз" – 4,74081, "Сбербанк" – 9,32158. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,16839, "ВымпелКом" – 4,32574, "Мечел Сталь" - 2,15037.
Рубль перешел к укреплению вслед за нефтью. К 20:00 доллар США понижается на 1,2% и составляет 65,0975 рубля, евро опустился на 1,6%, сейчас он торгуется на отметке 72,61. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,4% – до 68,4781 руб.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,01% и составляет 96 860 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,09%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,26%, "Газпром" в минусе на 0,04%.
В воскресенье стартует саммит G20. Виктор Веселов, главный аналитик банка "ГЛОБЭКС", отмечает, что при его позитивном исходе можно ожидать от инвесторов поддержки российского рынка вкупе с последними заявлениями первых лиц государства о приватизации "Роснефти". На развитие тенденции к росту в начале следующей недели рассчитывает и Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка". "Выход индекса ММВБ выше 2000 пунктов, и обновление локальных или исторических максимумов по ряду "фишек", на наш взгляд, - весьма обнадеживающий знак в условиях роста американского рынка акций. Так как в понедельник выходной в США, позитивный импульс индекса S&P500 и нефти (мы ждем возврата котировок Brent в 48-50 долл.) окажет поддержку мировым рынкам в начале недели", -прогнозирует эксперт.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
