<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-snizhaetsya-vsled-za-zapadnymi-ploshadkami-20170130-14328/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ снижается вслед за западными площадками]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок демонстрирует негативную динамику, что отражает общий настрой на мировых площадках. Кроме того, инвесторы несколько разочарованы субботними переговорами президентов России и США. Владимир Путин и Дональд Трамп подробно обсудили проблемы Ближнего Востока и Украины, но едва коснулись текущего состояния российско-американских отношений. Возможно, этот вопрос будет включен в повестку личной встречи. Встреча президентов может состояться в текущем полугодии. Пока понятно одно: быстрых решений в вопросе санкций не будет.
К 14:25 мск индекс ММВБ теряет 1,17% - до 2239.39 пункта, индекс РТС снизился на 1,53% и составляет 1177.33 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ средние - 18,14 млрд рублей.
Наибольший рост на данный момент показывают акции электроэнергетического сектора: "ФСК ЕЭС" (+2,25%), "Россети" (+1,96%), "Энел Россия" (+1,61%), "Интер РАО" (+1,49%). "Ралли в них пока продолжается, хотя, на мой взгляд, уже больше напоминает спекулятивную игру, а крупные игроки перестали скупать их", - отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
Акции "МегаФона" (+0,16%) изменяются на фоне возбуждения ФАС дела в отношении оператора за повышение тарифов в роуминге.
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Татнефти" (-3,21%), "ЛУКОЙЛа" (-1,97%), "Газпрома" (-1,94%), "Магнита" (-1,82%), "Московской биржи" (-1,63%), "НОВАТЭКа" (-1,47%), "Сбербанка" (-1,67%).
Капитализация "АЛРОСА" (-1,77%) снизилась после сообщения компании о сокращении добычи по итогам 2016 года на 2%.
Акции металлургических компаний отыгрывают антидемпинговое расследование ЕС в отношении холоднокатаного проката: "Северсталь" (-2,1%), "Норникель" (-0,33%), ММК (-0,25%). Россия собирается обжаловать действия ЕС в ВТО.
Торги в Европе начались понижением основных индексов. Инвесторы оценивают статистику, корпоративные новости, а также пытаются оценить риски новой миграционной политики президента США. В понедельник Дональд Трамп ограничил въезд в США гражданам семи стран с мусульманским большинством. Google, Apple и Facebook раскритиковали эту инициативу. К 14:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,76%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,77%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,89%.
VW (-1,27%) обогнала Toyota по объемам продаж транспортных средств. Испанский банк Bankia (+0,41%) сообщил о негативном влиянии на чистую прибыль ипотечных возмещений. Акции ENI снизились (-1,42%) после того, как нигерийские власти попросили компанию отказаться от контроля нефтяного месторождения в связи с расследованием его приобретения. Британская Vodafone (+2,66%) рассматривает возможность слияния с индийской Idea Cellular.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:15 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00116, "Газпром" (Анг) – 2.501, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56.94, "Норильский никель" (Анг) – 163.514, "Роснефть" (Анг) – 6.626, "РусГидро" (Анг) – 0.0173, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.541, "Сбербанк" (Анг) – 2.995.
Цены на "черное золото" консолидируются у отметки $55 за "бочку" североморской. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $55,81 за баррель, Light - $53,39 за баррель. Очередной отчет Baker Hughes вновь отразил рост активности. Инвесторов все больше беспокоит увеличение количества действующих буровых установок в США, что может компенсировать снижение добычи крупнейшими нефтеэкспортерами в рамках соглашения ОПЕК+. Официальные данные комиссии по мониторингу за выполнением условий глобального пакта появятся в феврале.
На валютном рынке Московской биржи рубль сдает позиции по отношению к доллару и евро, следуя за котировками нефти, а также в ожидании февральских интервенций Минфина. Доллар США вырос на 0,15% и составляет 59,918 рубля, евро подорожал на 0,14% - до 64,06 рубля. "Мы не рассматриваем факт возвращения регулятора на валютный рынок как повод для очередного витка рубля на ослабление, однако краткосрочный диапазон волатильности курса доллара должен сместиться в границы 60-62 рубля", - считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.069.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "красной зоне". До конца дня на динамику торгов может повлиять статистика по США: личные доходы и расходы американцев, а также данные по потребительской инфляции.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

Ходор
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
