<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-zamerli-vse-fondovye-rynki-zhdut-amerikanskoiy-statistiki-20160902-140024/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы замерли, все фондовые рынки ждут американской статистики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последний торговый день недели начался на позитивной стороне при слабой и невыразительной динамике. Попытки нефтяных котировок восстановиться после сильного снижения ранее помогли вернуть оптимизм на рынок и желание инвесторов покупать. К 14:00 мск рублевый бенчмарк вырос на 0,6% - до 1988,83 пункта. Индекс РТС повысился на 0,8%, его значение составляет 952,51 пункта. В числе позитивных факторов можно отметить и прогнозы Банка России, согласно которым ожидаемая оценка инфляции на год вперед значительно снизилась (до 12,6% против 14,3% в июле), оказавшись на уровне октября 2014 года.
Повышенный спрос отмечен в бумагах ВТБ (+5,13%), ММК (+3,92%), "РУСАЛа" (рдр +1,01%), "Мосэнерго" (+0,99%). Восстановление сырьевого рынка поддержало интерес покупателей к бумагам нефтегазового сектора: "Роснефть" (+2,15%), "ЛУКОЙЛ" (+1,43%), "Газпром" (+0,12%). Укрепление рубля повышает интерес к акциям компаний, ориентированных на внутренний спрос: "Магнит" (+1,44%), "М.видео" (+0,9%), "ДИКСИ" (+0,89%).
Негативная динамика в бумагах "Мостотреста" (-2,42%), попавшего под расширенные антироссийские санкции со стороны США. В аутсайдерах торгов держатся "СОЛЛЕРС" (-1,66%), ТГК-1 (-1,22%), "Распадская" (-0,83%), "Россети" (-0,76%). Котировки "Мечела" (ап -5,47%, ао -3,03%) корректируются после сильного роста на торгах четверга.
Европейские инвесторы воодушевились позитивной динамикой сырьевого рынка. К 14:00 мск британский индекс FTSE 100 поднялся на 0,95%, французский CAC 40 окреп на 0,92%, немецкий DAX торгуется с ростом на 0,18%. Между тем, сегодня активность игроков на всех фондовых площадках снижение в ожидании публикации данных по рынку труда в США за август, которые могут увеличить вероятность повышения базовой процентной ставки ФРС США в сентябре или декабре. Кроме того, сдерживает желание игроков покупать и внутренняя статистика, согласно которой июльский индекс цен производителей показал снижение на 2,8%, месяцем ранее индекс сократился на 3,1%.
Крепость сегодня показывает курс рубля, игнорируя низкие уровни нефтяных цен. В числе факторов, оказывающих поддержку "россиянину", стоит выделить пересмотр ключевых параметров бюджета и экономики. В 2014 году была заложена цена нефти $100 и курс доллара в 37 рублей, последние прогнозы и модели строятся на основе цен на нефть около $50-55, а курс доллара закладывается около 60-65 рублей. Таким образом, рублевая цена нефти для бюджета снижается, а значит и снижается зависимость рубля от нефти. Кроме того, аналитики уверены, что Банк России не допустит резких скачков курса рубля до выборов в Госдуму. А значит, до проведения выборов рубль будет чувствовать себя уверенно при любой динамике как на сырьевых рынках, так и на основных фондовых площадках. Между тем, в перспективе российская валюта будет настроена на снижение, чему будут способствовать высокие выплаты по внешним заимствованиям российскими компаниями в сентябре (более $10 млрд). К настоящему времени бивалютная корзина стала "легче" на 0,3% - до 69,2679 рубля. Курс доллара снизился на 0,2% - до 65,7725 рубля, курс евро просел на 0,3% - до 73,54 рубля.
Цены на "черное золото" в последнее время находятся под сильным давлением, чему способствует спад интереса со стороны инвесторов к теме возможной "заморозки" добычи сырья. Плюс к этому, негативом выступили данные о слишком сильном росте запасов углеводородов в США. Кроме того, рынки ждут традиционных данных по буровым установкам в США. В последнее время фиксировался рост ввода активных вышек сланцевых компаний. Стоит отметить, что "сланцевики" уже приноровились работать при низких ценовых уровнях, что, безусловно, не поддерживает повышение котировок. Таким образом, совокупность всех факторов говорит о том, что сегодняшнее слабое позитивное движение в ценах нефти является ничем иным, как коррекцией к предыдущему сильному снижению. К 14:00 мск за "бочку" нефти марки Brent дают $45,89. Фьючерс на поставку октябрьского контракта нефти марки Light оценивается в $43,56.
В целом, все торговые площадки лихорадит в ожидании оглашения данных по американскому рынку труда, которые дают сигналы о дальнейших действиях ФРС. Эксперты полагают, что если сегодня станет известно о том, что количество рабочих мест вне сельскохозяйственного сектора окажется выше 200 тысяч, то ускорение роста доллара не заставит себя долго ждать.
Говоря о российских площадках не стоит забывать о внутренних проблемах. Так, давление будет оказывать новость о том, что федеральный бюджет России на 2017-2019 годы будет верстаться исходя из того, что накопительной части пенсии в РФ в ближайшие три года формироваться не будет. Более того, стало понятно, что не исключена и ее полная отмена.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
