<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-vstrechaet-osen-bez-kakix-libo-ideiy-dlya-rosta-20160902-092750/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский фондовый рынок встречает осень без каких-либо идей для роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
К закрытию недели российский фондовый рынок подошел с неопределенной динамикой. Вчерашнее закрытие рынка носило разнонаправленный характер. По итогам дня индекс ММВБ смог удержаться в плюсе и завершил торги на отметке 1976,91 пункта (+0,2%), индекс РТС перешел на негативную сторону, показав снижение на 0,5% - до 944,96 пункта. Относительная сила рублевого бенчмарка объясняется позитивными данными по индексу деловой активности в промышленном секторе России, показатель в августе вырос до 50,8 пункта. Между тем, давление оказывают новости о снижении международных резервов РФ за неделю на $1,3 млрд.
Покупки сохранились в бумагах "Мечела" (ап+16,9%, ао +5,24%), Yandex (+2,52%), ВТБ (+2,5%), "Башнефти" (+2,2%), "Уралкалия" (+1,75%), "Северстали" (+1,69%). В красный цвет "окрасились" бумаги НМТП (-2,46%), АФК "Система" (-2,36%), "РУСАЛа" (РДР-2,19%), ММК (-1,64%), ТМК (-1,52%), "МРСК Центра" (-1,52%), "Фармстандарта" (-1,49%).
Биржи Старого Света завершили четверг преимущественно снижением на фоне падения нефтяных цен, что привело к сильной просадке бумаг нефтегазового сектора, которые и утянули бенчмарки на отрицательную территорию. К закрытию дня британский индекс FTSE 100 потерял 0,52%, немецкий DAX оказался в минусе на 0,55%. Незначительное повышение показал французский CAC 40, который смог остаться в плюсе на 0,03%.
На заокеанских торгах индексы преимущественно вышли в плюс, отыгрывая опубликованную вчера статистику. В итоге, индекс Dow Jones поднялся на 0,1%, NASDAQ вырос на 0,27%, индекс S&P 500 не изменился, закрывшись на уровне открытия дня. Расходы на строительство в июле остались на прежнем уровне, в то время как ожидался рост на 0,6%. Порадовали данные по безработице: число первичных заявок на пособие выросло до 263 тысяч.
Торги в Азии проходят без единой динамики, инвесторы осторожничают в ожидании публикации августовского отчета по рынку труда США. В последнее время снижаются опасения инвесторов относительно того, что Федрезрв может поднять ставку уже в сентябре. Появляются прогнозные предположения, что ужесточение монетарной политики будет перенесено на декабрь. К настоящему моменту индекс Корейской фондовой биржи KOSPI растет на 0,26%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG окреп на 0,45%, индекс Китая CSI300 торгуется в минусе на 0,04%, индекс Nikkei просел к настоящему времени на 0,13%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,05135, "Газпром" - 4,05169, "ЛУКОЙЛ"– 44,70760, "Норильский никель" – 15,00255, "Роснефть" – 5,15588, "Ростелеком" – 7,42126, "Сургутнефтегаз" – 4,72080, "Сбербанк" – 9,125585. МТС (США) – 7,93135, "ВымпелКом" (США) – 4,17248, "Мечел Сталь" (США) – 2,10036, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,73046.
Нефтяные качели вновь полетели к небу. После вчерашнего снижения цены вернулись к росту, но это движение стоит воспринимать только как коррекцию. Опасения переизбытка никуда не делись. Поддержка рынка со стороны ожидания "заморозки" добычи нефти странами ОПЕК постепенно улетучивается. Добавил ложку дегтя и министр энергетики России Александр Новак, который высказал сомнения относительно того, что на предстоящем энергетическом форуме в Алжире будет обсуждаться вопрос "заморозки" мировой добычи, предположив, что участники саммита сосредоточатся на общих тенденциях нефтяного рынка. Кроме того, усилилось давление после публикации данных от Минэнерго США о росте запасов нефти за неделю до 525,9 млн баррелей, в то время как ожидался рост лишь на 921 тысячу баррелей. Но сегодня активность инвесторов снижена из-за ожидания публикации данных по рынку труда в США за август. Сильные показатели отчета могут увеличить вероятность повышения базовой процентной ставки ФРС США на ближайшем заседании, что приведет к укреплению доллара и негативно отразится на стоимости сырьевых товаров. Между тем, аналитики полагают, что в сентябре не стоит ждать повышения ставки ФРС, а значит и рисков для сырьевых товаров не так много. К 09:55 за фьючерс на нефть марки Brent дают $45,7 за баррель, за Light - $43,41 за баррель.
Основным драйвером для всех рынков без исключения сегодня станут пятничные статистические данные по рынку труда США, которые могут оказать влияние на решение ФРС по ставке. При этом, эксперты не склонны ждать ужесточения монетарной политики на ближайшем заседании, мотивируя это тем, что президентских выборов американский регулятор вряд ли решится претворять в жизнь столь грандиозные планы.
Российский рынок, безусловно, также внимательно следит за появляющимися новостями. Однако сейчас давление на российские индексы оказывает факт расширения санкций со стороны США. Правда, как отметил первый замглавы Минэкономразвития Алексей Лихачев, ужесточение санкций нанесет минимальный ущерб российской экономике, так как этот шаг носит исключительно политический характер.
Внешний фон к открытию российского рынка не имеет определенного характера. Ведущие фондовые площадки не показывают единого мнения и двигаются разнонаправленно. Нефтяные котировки пытаются отрастать, но это, скорее, техническая коррекция к предыдущему сильному падения. Еще недавно нефть штурмовала отметку $50 за баррель, но сейчас Brent с трудом удерживает уровень $45. Открытие последнего торгового дня недели ожидается на уровне закрытия четверга. Российский рынок встречает осень без каких-либо идей для роста. Как полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", в преддверии "длинных" выходных в США и ожидающейся сегодня публикации ключевых данных по американскому рынку труда, активность инвесторов будет приглушенной. При этом внутридневная динамика российского фондового рынка будет зависеть от поведения цен на нефть и западных фондовых индикаторов, а также изменения курса рубля, публикации данных экономической статистики и происходящих событий.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
