<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynki-zamerli-v-ozhidanii-publikacii-dannyx-po-rynku-truda-ssha-20160901-195936/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынки замерли в ожидании публикации данных по рынку труда США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
К закрытию четверга российский рынок не смог определиться с динамикой торгов и показал разнонаправленное движение. Аналитики считают, что отечественные инвесторы предпочитают повременить как с покупками, так и с продажами акций, ожидая выхода пятничной статистики по американскому рынку труда, которые помогут игрокам сориентироваться относительно дальнейших шагов ФРС США. Стоит отметить, что большинство аналитиков прогнозирует, что первое повышение ставки может состояться в декабре, или даже в следующем году. Эксперты полагают, что на сентябрьском заседании американский регулятор не решится менять курс монетарной политики.
К закрытию дня рублевый индекс ММВБ повысился на незначительные 0,2%, его значение составило 1976,91 пункта. Долларовый РТС ослаб на 0,5%, снизившись до 944,96 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 22,144 млрд рублей.
Позитивная финансовая отчетность "Мечела", опубликованная вчера, поддерживает котировки эмитента. В итоге, к закрытию дня "префы" выросли на 16,9%, "обычка" окрепла на 5,24%.
В лидерах повышения отметились бумаги Yandex (+2,52%), ВТБ (+2,5%), "Башнефть" (+2,2%), "Уралкалий" (+1,75%), "Северсталь" (+1,69%). Распродажи состоялись также в бумагах НМТП (-2,46%), АФК "Система" (-2,36%), "РУСАЛа" (РДР-2,19%), ММК (-1,64%), ТМК (-1,52%), "МРСК Центр" (-1,52%), "Фармстандарт" (-1,49%).
Сильное снижение показали акции "Роснефти" (-0,99%), старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос полагает, что такую динамику стоит воспринимать как коррекцию, наметившуюся после неудачной попытки закрепления выше значимого уровня сопротивления, расположенного на отметке 350 рублей.
Коррекционное снижение сегодня наблюдается и в бумагах "РусГидро" (-0,25%), которые вчера получили мощный толчок для роста на новостях о том, что японская компания Mitsui может выкупить около 5% казначейских акций эмитента.
На европейских торгах сегодня отмечена негативная динамика. Такая динамика вызвана уходом нефтяных котировок к отметке $45 за баррель Brent, что спровоцировало снижение акций нефтегазового сектора. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял на 0,52%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX показал снижение на 0,55%. Исключение составил индекс Парижской фондовой биржи CAC 40, закрывшийся с ростом на 0,03%.
Американские индексы не могут определиться с направлением движения, оценивая публикуемую сегодня статистику. Так, количество первичных обращений за пособиями выросли с 261 до 263 тысяч. Производительность труда в США продолжает снижаться. Если в первом квартале показатель упал на 0,5%, то сегодня стало известно о снижении на 0,6%. Расходы на строительство не показали изменений, тогда как аналитики ждали роста на 0,5%. К 19:40 мск индекс Dow Jones показал слабый рост на 0,02%, индекс S&P-500 ушел в минус на 0,33%, Nasdaq окреп на 0,23%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05135, "Газпром" - 4,05169, "ЛУКОЙЛ"– 44,70760, "Норильский никель" – 15,00255, "Роснефть" – 5,15588, "Ростелеком" – 7,42126, "Сургутнефтегаз" – 4,72080, "Сбербанк" – 9,125585.. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,95135, "ВымпелКом" – 4,18000, "Мечел Сталь" – 2,12936.
На сырьевом рынке воцарились минорные настроения, которые спровоцировали слова министра энергетики РФ Александра Новака, который считает, что Россия не видит целесообразности в ограничении добычи нефти при ее текущей стоимости. Кроме того, вчера были опубликованы данные о запасах нефти в США, которые показали слишком сильное повышение. Аналитики прогнозировали повышение на 921 тысячу, но фактические данные показали рост на 2,276 млн баррелей. К настоящему моменту нефть марки Brent снижаются до $45,72, фьючерс на нефть марки Light торгуется на отметке $43,54.
Несмотря на продолжительное снижение нефтяных котировок российская валюта продолжает показывать относительную крепость. Как отмечает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал", отмечает, что рубль устоял перед очередным обвалом нефтяных цен. Такая крепость национальной валюты вызвана не столько силой самого рубля, сколько тревогами инвесторов относительно возможности повышения ставки ФРС. Доллар к 19:50 растет на 0,8% и составляет 65,87 рубля, евро окреп на 1,3%, сейчас он торгуется на отметке 73,77 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 1,07% – до 69,425 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,14% и составляет 94 150 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,16%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,33%, "Газпром" - на 0,16%.
В техническом плане рублевый индекс ММВБ торгуется вблизи от исторического максимума, но давление на динамику индикатора оказывает снижение нефтяных котировок. В пятницу в фокусе внимания инвесторов данные по рынку труда в США. Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанк" отмечает, что публикация американской статистики определит настроения на мировых рынках на конец недели. Открытие последнего торгового дня ожидается у уровней закрытия четверга.

Программа Try2BFunded: как пройти отбор и получить в управление до $ 100 000? Узнайте подробности в бесплатном видеокурсе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
