<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/uskorenie-snizheniya-neftyanyx-cen-usililo-negativnye-nastroeniya-na-rynke-rf-20160831-192522/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ускорение снижения нефтяных цен усилило негативные настроения на рынке РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок застрял в "боковике", в середине недели индексы не смогли выбраться на позитивную сторону, торгуясь со слабой отрицательной динамикой. В итоге, рублевый индекс ММВБ потерял 0,7%, его значение составляет 1971,59 пункта, долларовый индекс РТС снизился на 0,87% - до 950,25 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 29,504 млрд рублей.
Снижение цен "черного золота" привело к просадке акций нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (-2,5%), "Татнефть" (-2,4%), "НОВАТЭК" (-1,41%), "Роснефть" (-0,9%), "Газпром" (-0,4%). Исключение составил "Сургутнефтегаз" (ао+2,26%, ап+2,23%), эти бумаги воспринимаются инвесторами как защитные. Снижались также Polymetal (-3,4%), "Северсталь" (-3,3%), "Мосбиржа" (-2,7%), ММК (-2,6%), "Магнит" (-2,03%).
Котировки "РусГидро" (+4,16%) выросли на фоне новостей о том, что японская компания Mitsui может выкупить около 5% казначейских акций эмитента. Котировки "Мечела" (ап+11,8%, ао+6,43%) существенно прибавили в цене после публикации полугодовых финансовых итогов эмитента по МСФО. Чистая прибыль составила 8,3 млрд рублей против убытка в размере 16,7 млрд рублей. Росли против рынка бумаги ТМК (+4,2%), "СОЛЛЕРСа" (+2,74%), "ФСК ЕЭС" (+2,5%), "Интер РАО" (+2,39%).
Индексы Старого Света снижаются. Проблемы итальянских бумаг пока никуда не делись. Кроме того, давление на бенчмарки оказала негативная динамика на рынке нефти, что привело к спаду акций сырьевых компаний. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял на 0,58%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX показал снижение на 0,61%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в минусе на 0,43%.
Американские индексы в минусе с открытия, инвесторы ждут публикации пятничных данных по рынку труда США. К 19:20 мск индекс Dow Jones опускается на 0,4%, индекс S&P-500 в минусе на 0,41%, Nasdaq - на 0,33%. Эрик Розенгрен, глава ФРБ Бостона выступая в Пекине, отметил, что Штаты приближаются к уровню полной занятости и целевому показателю инфляции в 2%. В такой ситуации удержание ставок на низком уровне "может привести к тому, что уровень занятости превысит рубеж, который можно будет удержать в долгосрочной перспективе, что создаст дополнительный дисбаланс, грозящий негативными последствиями в будущем". Ужесточение политики ФРС в условиях смягчения со стороны других ЦБ будет означать укрепление доллара США, что добавит проблем реальному сектору экономики.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,04535, "Газпром" - 4,04569, "ЛУКОЙЛ"– 44,85762, "Норильский никель" – 15,06256, "Роснефть" – 5,22589, "Ростелеком" – 7,47127, "Сургутнефтегаз" – 4,7148, "Сбербанк" – 9,17156. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,16639, "ВымпелКом" – 4,24072, "Мечел Сталь" – 2,04135.
Сырьевой рынок снижается, накануне API сообщило, что коммерческие запасы нефти в США выросли на 940 тысяч баррелей, что совпало с прогнозами. Еще недавно сильную поддержку рынку оказывали ожидания "заморозки" добычи, но уже сейчас надежды на это тают. На рынок возвращаются опасения о превышении предложения сырья на рынке, эти опасения подтверждаются данными о росте буровых установок в США и увеличении уровня добычи в Иране. Кроме того, к вечеру давление на котировки возросло после публикации данных о запасах от EIA. За неделю запасы выросли на 2,276 млн баррелей, в то время как ожидался рост лишь на 0,921 млн баррелей. После краткосрочного перерыва это уже вторая неделя роста запасов, за это время они выросли на 4,777 млн баррелей. К 19:20 за фьючерс барреля Brent дают $47,14, Light - $44,89 за баррель.
Вопреки снижению нефтяных цен, рубль сегодня спокоен. Поддержку российской валюте оказывают сохраняющиеся высокими ставки на рублевые кредиты. Так, ставка overnight MosPrime составляет в среду 10,57% годовых, оставаясь выше ключевой ставки ЦБ РФ. Между тем, зависимость валютного рынка от сырьевых цен сохранится до встречи представителей стран ОПЕК в Алжире. Доллар к 19:20 растет на символичные 0,01% и составляет 65,2575 рубля, евро окреп на 0,04%, сейчас он торгуется на отметке 72,76 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,02% – до 68,6336 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,1% и составляет 94 640 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,06%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,26%, "Газпром" - на 0,21%.
Все фондовые рынки торгуются в ожидании решения ФРС США по монетарной политике. Некоторую ясность могут внести пятничные данные по американскому рынку труда. Сильные показатели рынка труда увеличивают шансы на ужесточение монетарной политики. Еще одним негативным фактором для рынков будет динамика нефтяных фьючерсов. В четверг ожидается открытие на уровне закрытия сегодняшних торгов. Если завтра падение нефтяных котировок продолжится, то не стоит ждать появления оптимистичных настроений.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
