<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-na-rynok-rf-vernetsya-tolko-posle-publikacii-amerikanskoiy-makrostatistiki-20160831-142150/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика на рынок РФ вернется только после публикации американской макростатистики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В последний день лета российский рынок продолжает консолидироваться в районе 1980-1990 пунктов по индексу ММВБ. Вчера рублевому бенчмарку не хватило всего 2 пунктов для подъема в область очередных максимумов, но снижение сырьевого рынка и отсутствие новостей не дают участникам торгов "разгуляться". "Потребность в новых драйверах для роста чувствуется сейчас по большинству фондовых, товарных и валютных активов", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанк". К 14.10 просадка рублевого индикатора составляет 0,2%, он опустился до отметки 1981,17 пункта, валютный РТС понизился на 0,2% и достиг 955,97 пункта.
Хуже рынка по итогам первой половины дня торгуются Polymetal (-2,7%), "Магнит" (-1,4%), "Московская биржа" (-1,2%), "ЛУКОЙЛ" (-1,1%).
В лидеры вышли "Мечел" (+8,1% -ап, +5,9% - ао), "РусГидро" (+3,6%), "ВСМПО-АВИСМА" (+2,9%), "СОЛЛЕРС" (+2,5%).
Европейские фондовые индексы незначительно проседают, но август закроют в плюсе. На 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опускается на 0,23%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,14%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повышается на 0,56%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0.00102, "Газпром" – 2.049, "ЛУКОЙЛ" – 45.322, "Норильский никель" – 150.526, "Роснефть" – 5.256, "РусГидро"– 0.0117, "Сургутнефтегаз" – 0.473, "Сбербанк" – 2.275.
Нефтяные котировки снижаются и достигли минимальных за три недели отметок. Вероятность заморозки добычи сырья на сентябрьской встрече в Алжире уже не так сильно поддерживает интерес инвесторов, участники начинают опасаться рисков возрождения сланцевой добычи в США. Укрепляющийся доллар также приносит свою порцию негатива. Сегодня игроки ожидают официальных данных по запасам от Минэнерго США, пока же на рынке отыгрываются умеренно негативные прогнозы от API, в которых запасы за неделю прибавили 0,942 млн барр. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $48,21 за баррель, Light торгуется у отметки $45,96 за баррель.
Рубль на торгах среды никак не может определиться с динамикой. К моменту доллар теряет 0,02% и торгуется на отметке 65,2325 рублей; евро снижается на 0,01% – до 72,72 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,01% – до 68,6019 рубля. "Итоги неофициальной встречи ОПЕК и информация о проектировках бюджета 2017-19 будут главными факторами, влияющими на курс рубля в сентябре", - комментирует Станислав Клещев, управляющий директор ВТБ 24. "Если ФРС повысит ставку, а встреча ОПЕК пройдет безрезультатно, то рубль достигнет 70-72 к концу следующего месяца, но падение будет краткосрочным, и валюта достаточно быстро вернется в привычный диапазон 63,5-67 руб. за доллар", - считает Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления банка "Югра".
Основным триггером для глобальных площадок сегодня станет реакция сырьевого рынка на публикацию данных статистики по запасам нефти и её производству в США (17.30 мск). Далее внимание инвесторов переключится на американский рынок труда. "На текущий момент любые позитивные макроэкономические данные интерпретируются рынком как сигнал повышения вероятности ужесточения монетарной политики ФРС и ведут к укреплению доллара, оказывая давление на номинированные в долларах сырьевые цены", - отмечает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал".

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
