<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-posle-neiytralnogo-otkrytiya-rossiiyskiiy-rynok-zhdet-privychnyiy-bokovik-20160831-093121/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: После нейтрального открытия российский рынок ждет привычный "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Минувший вторник выдался для российского рынка достаточно волатильным. Позитивное открытие в итоге вылилось в негативный финиш, а заветная отметка 2000 пунктов по ММВБ покорена не была. Рублевый бенчмарк замирал в шаге от нового максимума, пробивая отметку 1999 пунктов, но не нашел повода сделать этот шаг. Помимо опасений, связанных с повышением процентных ставок в США, рынок в целом испытывает беспокойство за перспективы мировой экономики и посему желающих скупать рисковые активы нет. Сырье остается под давлением, российский рынок продолжает отрабатывать "боковик" в пределах 1960-1990 пунктов по ММВБ.
За день рублевый бенчмарк снизился на 0,05% и составил 1985,69 пункта, долларовый индекс РТС потерял 0,35% и закрылся на отметке 958,67 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ достиг 22,499 млрд рублей, что всё ещё ниже средних значений.
Таблицу аутсайдеров вчера возглавили акции сектора электроэнергетики: ОГК-2 (-2,87%), "Интер РАО" (-1,66%), "Россети" (-1,6%), ТГК-1 (-%). Котировки бумаг АФК "Система" потеряли 0,24% на фоне финансовой отчетности – чистая прибыль компании во 2 квартале сократилась в 102 раза, однако главным приоритетом АФК называет снижение уровня долга.
В числе лидеров акции "Аэрофлота" (+5,1%), опубликовавшего сильную отчетность – чистая прибыль перевозчика за 1 полугодие составила 2,467 млрд рублей против убытка годом ранее. Также лучше рынка торговались: ВСМПО-Ависма" (+3,24%), "СОЛЛЕРС" (+2,38%), "МРСК Центр" (+2,2%), "Мечел" (ап+2,13%), Polymetal (+2,05%), "Распадская" (+2,04%), МТС (+1,99%).
Европейские биржи не показали единой динамики. Вернувшиеся после нерабочего понедельника британские инвесторы отыгрывали "ястребиный" тон главы ФРС США Дж. Йеллен, тогда как в других странах индексы предпочли несколько отскочить. Предварительные данные по инфляции в Германии в августе вышли несколько хуже ожиданий – в месячном выражении цены не изменились, а в годовом выросли на 0,4% при прогнозе в 0,5%. Индекс делового климата еврозоны в августе упал до 0,02 пункта с 0,39 пункта в предыдущем месяце. За день британский FTSE100 снизился на 0,25%, французский CAC40 вырос на 0,66%, а немецкий DAX прибавил 1,03%
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,02734, "Газпром" - 4,1207, "ЛУКОЙЛ"– 45,85279, "Норильский никель" – 15,13257, "Роснефть" – 5,3159, "Ростелеком" – 7,53128, "Сургутнефтегаз" – 4,62379, "Сбербанк" – 9,15156. МТС (США) – 8,17139, "ВымпелКом" (США) – 4,32073, "Мечел Сталь" (США) – 1,91032, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,86049.
Американские индексы финишировали в минусе. "Причиной стали заявления вице-председателя ФРС Стэнли Фишера, удешевление нефти, а также снижение стоимости акций корпорации Apple, вызванное известиями о том, что Евросоюз потребовал от нее возместить Ирландии 13 млрд евро ($14,5 млрд)", - поясняет Наталья Аседова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". Так, отмечается, что Стэнли Фишер в очередной раз намекнул на возможность скорого ужесточения денежно-кредитной политики, выразив оптимизм по поводу роста промпроизводства. Из важной статистики вчера стоило выделить только индекс потребительского доверия за август, который вышел лучше ожиданий, составив 101,1 пункта при прогнозе в 97 пунктов. Индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,26%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 0,2%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся в минусе на 0,18%.
Биржи АТР показывают смешанную динамику. Японские торги поддерживает умеренное ослабление йены к доллару. Данные по промпроизводству в Стране восходящего солнца вышли слабее ожиданий – в августе рост был нулевым, тогда как рынок рассчитывал на +0,8%. К 9:25 мск японский Nikkei растет на 1,06%, корейский KOSPI теряет 0,37%. Индекс материкового Китая растет на 0,26%, гонконгский Hang Seng в минусе на 0,05%.
Цены на нефть продолжают плавно снижаться. Вчера вечером Американский институт нефти (API) опубликовал отчет по изменению запасов нефти и нефтепродуктов в США за прошлую неделю. Согласно данным API, запасы выросли на 0,9%, что, в целом, совпадает с ожиданиями рынка. В 17:30 мск выйдут официальные данные Миэнерго США. К 9:25 мск ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $48,64, октябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $46,27.
Сегодня в США выйдут данные по рынку труда от ADP (официальная статистика будет опубликована в пятницу). Количество рабочих мест в частном секторе экономики даст участникам торгов возможность строить догадки по поводу дальнейшей динамики ключевой ставки в США. Тем более, что монетарные чиновники в один голос заявляют, что изменение ДКП будет полностью зависеть от состояния дел в экономике.
По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", открытие торгов в России будет спокойным, в районе 1985-1990 пунктов по индексу ММВБ. "Внутридневная динамика российского фондового рынка будет зависеть от поведения цен на нефть и западных фондовых индикаторов, а также изменения курса рубля, публикации данных экономической статистики и происходящих событий. Мощным драйвером рыночных движений сегодня могут стать новости с нефтяного рынка, в частности, данные статистики по запасам нефти и её производству в США", - отмечает он.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
