<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynki-lixoradit-v-ozhidanii-resheniya-frs-po-monetarnoiy-politike-20160830-192850/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынки лихорадит в ожидании решения ФРС по монетарной политике]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок, начавший торги ростом, не смог сохранить позитивное настроение до завершения дня. Поводов для повышения до заветных 2000 пунктов по ММВБ у рынка не было. Таким образом, к закрытию сессии рублевый индекс ММВБ снизился на 0,05% - до 1985,69 пункта, долларовый РТС оказался в минусе на 0,35%, его значение составило 658,67 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ вырос по отношению к понедельнику и составил 22,499 млрд рублей. Негативом для российских торговых площадок стало снижение нефтяных фьючерсов.
Сегодняшний день был богат на публикацию отчетностей. Акции АФК "Система" (-0,24%) негативно отреагировали на данные о снижении чистой прибыли эмитента во 2 квартале 2016 года в 102 раза - до 149 млн рублей.
Сильное повышение сегодня показали акции "Аэрофлота" (+5,1%), поддержку котировкам оказала публикация позитивной финансовой отчетности по МСФО за 6 месяцев. Чистая прибыль авиаперевозчика составила 2,467 млрд рублей против чистого убытка в размере 3,541 млрд рубля годом ранее. "Выход ожидаемо сильной финотчетности не стал сигналом для начала коррекционного спада в акциях "Аэрофлота", - отмечает аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, уточняющий, что бумаги пришли в состояние перекупленности.
В лидерах роста отметились и акции "АЛРОСА" (+2,38%), пользующиеся повышенным спросом после публикации сильной отчетности по МСФО за 1 полугодие. Полугодовая выручка компании выросла на 42%.
Атсайдерами стали: ОГК-2 (-2,87%), "Интер РАО" (-1,66%), "Россети" (-1,62%), ТГК-1 (-1,5%), "Фармстандарт" (-1,37%), "Мосбиржа" (-1,29%), "Сбербанк" (ап-1,11%), "РусГидро" (-1,02%). Позитивную динамику показали "ВСМПО-Ависма" (+3,24%), "СОЛЛЕРС" (+2,38%), "МРСК Центр" (+2,2%), "Мечел" (ап+2,13%), Polymetal (+2,05%), "Распадская" (+2,04%), МТС (+1,99%).
Европейские рынки почти весь день провели на мажорной ноте, но ближе к закрытию бенчмарки Старого Света показали разнонаправленное движение. Так, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,25%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 1,07%, индекатор Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в плюсе на 0,75%. Противоречивой оказалась внутренняя статистика. Так, по предварительным данным инфляция в Германии в августе составила 0,4%, как и месяцем ранее. Между тем, августовский индекс делового климата в еврозоне составил 0,02 пункта, тогда как пересмотренное значение июля находилось на уровне 0,4 пункта.
Отрицательная динамика отмечена и на американских торгах. На 19:30 мск индекс Dow Jones ушел с минус на 0,25%, индекс S&P-500 потерял 0,2%, Nasdaq ослаб на 0,16%. Инвесторы замерли в ожидании важных экономических показателей в США, в пятницу министерство труда обнародует данные о состоянии рынка труда. Так, ожидается что количество первичных обращений по безработице вырастет с 261 до 265 тысяч, производительность труда во втором квартале покажет снижение на 0,6%. Эти данные определят направление монетарной политики ФРС. Между тем, сегодня стали известные значения индекса потребительского доверия в августе, которые показали рост с 96,7 до 101,1 пункта.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02734, "Газпром" - 4,1207, "ЛУКОЙЛ"– 45,85279, "Норильский никель" – 15,13257, "Роснефть" – 5,3159, "Ростелеком" – 7,53128, "Сургутнефтегаз" – 4,62379, "Сбербанк" – 9,15156. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,18957, "ВымпелКом" – 4,32073, "Мечел Сталь" - 1,92033.
Нефтяные котировки не могут подняться выше $50 за баррель Brent, но и далеко отходить от этого рубежа не желают. Как полагают многие аналитики, основное внимание сырьевого рынка сейчас сосредоточено на предстоящем сентябрьском заседании ОПЕК, в ходе которого будет поднят вопрос о "заморозке" добычи углеводородов. Напомним, ранее аналогичная встреча проходила в Дохе, но тогда страны не смогли прийти к единому мнению. Открытым вопрос остается и сейчас, но, стоит отметить, за введение квот уже выступает большее число участников ОПЕК. Таким образом, техническая картина говорит о сохранении "боковика" вплоть до появления официальных заявлений. Кроме того, завтра будут опубликованы данные по запасам сырья в США, которые могут оказать краткосрочное влияние на динамику торгов. Плюс к этому, давление на сырьевые цены оказало заявление замминистра нефти Ирана о том, что страна намерена увеличить объемы добычи. К 19:30 за фьючерс барреля Brent дают $48,74, Light - $46,74 за баррель.
Российский рубль сегодня показывает некоторую слабость, незначительно уступая и доллару, и евро. К настоящему моменту доллар США растет на 0,8% и составил 65,28 рубля, евро окреп на 0,48%, сейчас он торгуется на отметке 72,81 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,65% – до 68,6685 рубля. Слабость рубля вызвана ожиданиями относительно повышения ставки ФРС США. Между тем, как полагают многие эксперты, рубль останется в текущих границах и в первой половине сентября. Как комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", какие-либо изменения могут начаться с 16 сентября, когда состоится заседание ЦБ РФ, поскольку при снижении инфляции можно рассчитывать на дальнейшее смягчение денежной политики.
Открытие рынка в среду будет зависеть от динамики нефтяных цен, которые попадут под влияние данных по запасам нефти согласно оценке американского университета нефти. Плюс к этому рынки продолжает лихорадить в ожидании решения ФРС по монетарной политике, участники торгов пытаются угадать, когда же регулятор решится на повышение ключевой ставки.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — выбор инвесторов, которые хотят иметь сбалансированный портфель и получать доходность выше индекса Московской биржи. Подключиться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
