<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-rastet-investory-zhdut-2000-po-mmvb-vo-vtoroiy-polovine-dnya-20160830-135945/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок растет, инвесторы ждут 2000 по ММВБ во второй половине дня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок умеренно подрастает. Открывшись около нуля, уже в первые часы торгов отечественные индексы предпочли выбрать повышательную тактику. К 13.45 рост рублевого бенчмарка составляет 0,4%, он поднялся до отметки 1995.24 пункта, валютный РТС повысился на 0,6% и достиг 968.69 пункта.
По итогам торгов первой половины дня на рынке РФ в лидеры вышли "Аэрофлот" (+2,8%), "АЛРОСА" (+2,8%), "Распадская" (+2,5%), "МРСК Центра" (+2,3%).
Хуже рынка торгуются "Фармстандарт" (-0,9%), "КАМАЗ" (-0,9%), ОГК-2" (-0,8%), ТГК-1 (-0,8%).
Влияние на динамику торгов оказывают внутрикорпоративные новости. Многие компании представят сегодня свои финансовые результаты.
В моменте распродажи наблюдаются в бумагах АФК "Система" (-0,35%). Чистая прибыль компании по МСФО за 1 полугодие 2016 года упала в 17,7 раза .
Чистая прибыль "Акрона" по МСФО за 1 полугодие 2016 года увеличилась на 6% - до 12 837 млн руб. Инвесторы игнорируют данные, котировки снижаются на 0,13%.
Несмотря на снижение чистой прибыли на 2,5 раза, растут на 1,2% бумаги Группы "ПИК". Показатель по МСФО за 1 полугодие 2016 года составил 1,7 млрд рублей.
Инвесторы также ожидают заседаний советов директоров "Газпрома" и "Ростелекома".
Европейские фондовые индексы на торгах вторника растут и готовы завершить последний летний месяц повышением. Вероятность ужесточения кредитно-денежной политики со стороны ФРС США теперь воспринимается участниками намного спокойнее, увеличение ставки практически заложено в котировки.
"Инвесторы продолжают находиться в фазе осмысления вектора монетарной политики ФРС, но тональность экономических публикаций позволяет им благоприятно оценивать состояние ведущих экономик, стимулируя спрос на риск и удерживая ключевые рынки в сложившихся торговых диапазонах и даже позволяя играть на "повышение", - комментирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Эксперт, однако, добавляет, что рынки развивающихся стран выглядят в сложившейся ситуации несколько хуже развитых, отражая потребность в новых драйверах.
К 13:40 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднимается на 0,11%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,83%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повышается на 0,76%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0.00101, "Газпром" – 2.076, "ЛУКОЙЛ" – 46.313, "Норильский никель" – 152.133, "Роснефть" – 5.371, "РусГидро"– 0.01145, "Сургутнефтегаз" – 0.467, "Сбербанк" – 2.312.
Повышенной волатильностью отличаются торги на сырьевом рынке. "Черному золоту" не хватает сигналов для направленного движения, поэтому нефть остается около $50 за баррель Brent, не решаясь ни пробить этот уровень, ни уйти ниже. Вечером API выпустит очередной прогноз по запасам нефти и нефтепродуктов, возможно, именно он позволит сырьевым инвесторам определиться с дальнейшей динамикой рынка. Пока же фьючерс на Brent сохраняет позиции у $49.6 за баррель, несмотря на легкую коррекцию, Light торгуется у отметки $47.28 за баррель.
Евро и доллар укрепляются, однако рубль все еще выглядит уверенно. При нефти в районе $49 валютные инвесторы не видят поводов для существенных распродаж. К 13.40 мск доллар повышается на 0,2% и торгуется на отметке 64,8850 рублей; евро растет на 0,02% – до 72,4825 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,1% – до 68,2893 рубля.
Во второй половине дня рынок РФ останется в плюсе. "Индекс ММВБ сегодня может достичь психологической отметки 2000 п., но удастся ли закрепиться на этом уровне, будет зависеть от закрытия торгов в США", - комментирует Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
