<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ne-panikuet-pered-licom-novoiy-monetarnoiy-realnosti-v-ssha-20160829-19326/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок не паникует перед лицом новой монетарной реальности в США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В понедельник российский фондовый рынок отыгрывал итоги выступления главы ФРС США в Джексон Хоул в минувшую пятницу. "Ястребиный" тон Дж. Йеллен резко повысил ожидания инвесторов по поводу ужесточения монетарной политики уже в сентябре, однако, по мнению экспертов, роста ставок стоит ждать в конце года. "Относительно краткосрочного периода глава ФРС заявила, что за последние месяцы усилились основания для повышения ставки. Эти высказывания (как в части долгосрочной, так и краткосрочной политики) были восприняты участниками рынка, как готовность ФРС повысить ставку, по крайней мере, на 25 б.п. до конца этого года (по фьючерсам это событие произойдет с вероятностью 65% против 52% в начале прошлой недели). Доходность 10-летних UST выросла на 6 б.п. до 1,63%", - отмечают аналитики "Райффайзенбанка".
По итогам дня рублевый индекс ММВБ снизился на 0,33% и составил 1986,72 пункта, долларовый РТС на фоне ослабления рубля сократился на 1,16% и закрылся на отметке 962,08 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил всего 19,26 млрд рублей, что заметно ниже среднего.
Сегодня целый ряд компаний опубликован финансовую отчетность за 1 полугодие. В числе лидеров снижения были акции "Интер РАО" (-2,04%), чья чистая прибыль выросла за отчетный период в 3,2 раза. "Несмотря на то, что в значительной степени на результат повлияли разовые факторы (продажа активов, в т.ч. "Иркутскэнерго"), произошли и позитивные качественные изменения за счет увеличения установленной мощности и роста тарифов. В результате показатель EBITDA вырос на 41%, до 53 млрд руб. Не исключено, что компания выплатит дивиденд по итогам года на 50-80% больше, чем за прошлый год. Однако это уже отыграно рынком", - отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс". Также хуже рынка выглядели бумаги "Группа ЛСП" (-3,08%), Polymetal (-2,21%), "Транснефть" (ап -1,9%), НЛМК (-1,25%). После сильного роста на прошлой неделе корректировали акции "Сбербанка" (ао -1,17%). Чистая прибыль "ЛУКОЙЛа" за 1 полугодие снизилась на 37,4%, а выручка – на 13%. На этом фоне котировки акций компании просели на 1,14%.
Акции "Мечела" (ао +5,14%, ап +8,88%) стали одними из лидеров роста в ходе сегодняшней сессии, благодаря хорошему финансовому отчету. "EBITDA "Мечела" выросла в первом полугодии на 9% г/г до 25,7 млрд руб. Чистая прибыль составила 8,3 млрд руб. после убытка 16,7 млрд руб. годом ранее. Поддержку показателю оказала хорошая рыночная конъюнктура и продажа доли в Эльгинском угольном проекте", - поясняет Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".
"Обычка" "Сургутнфтегаза" подорожала на 1,04%, несмотря на то, что компания получила убыток в 1 полугодии в размере 103,8 млрд рублей против прибыли годом ранее. Выручка снизилась на 10,3%. Но компания славится большими запасами долларовой ликвидности и выигрывает от ослабления курса рубля. Заметно сильнее рынка сегодня были: НМТП (+2,72%), "ФСК ЕЭС" (+2,48%), "Башнефть" (ао +2,41%), Мостотрест" (+2,33%).
Европейские индексы снижались. Лондонская фондовая биржа в понедельник была закрыта в связи с национальным праздником – Днем лета. Реакция на заявления Дж. Йеллен ожидаемо оказалась негативной. Европейская валюта слабела в паре с долларом. Важной статистики в регионе сегодня опубликовано не было. За день индекс Парижской фондовой биржи CAC40 снизился на 0,3%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,36%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,03435, "Газпром" - 4,18071, "ЛУКОЙЛ"– 46,76795, "Норильский никель" – 15,15258, "Роснефть" – 5,43092, "Ростелеком" – 7,63130, "Сургутнефтегаз" – 4,61744, "Сбербанк" – 9,32959. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,20139, "ВымпелКом" – 4,31073, "Мечел Сталь" - 1,88032.
Американские биржи растут. Статистика по личным доходам и расходам в июле вышла на уровне ожиданий - +0,4% и +0,3% соответственно. Инвесторы продолжают отыгрывать заявления представителей Федрезерва по поводу повышения процентных ставок. "Прождав всю предыдущую неделю речи Джаннет Йеллен, рынок перешел в следующую фазу ожидания – ожидание очередного заседания Комитета по открытым рынкам ФРС США, которое состоится только 21 сентября. Ой, как это далеко! Но участники рынка сейчас постоянно будут держать эту дату в голове и ... будут бояться! Поэтому, если никакие "черные лебеди" за этот период не прилетят, то нас ждет очередной "тягомотный" период безтрендовости. Будем болтаться на текущих уровнях – чуть ниже, чуть выше... Может быть, даже за это время сможем переписать еще несколько раз исторические максимумы по индексам и даже дойти по индексу S&P500 до отметки в 2200 пунктов", -считает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи". К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,65%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,6%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,4%.
Рынок нефти испытывает давление из-за укрепления курса доллара. Единственным спекулятивным фактором остается предстоящая 26 сентября внеочередная встреча представителей ОПЕК. "В последние недели в США заметно подросла добыча сланцевиков, а запасы нефти и нефтепродуктов обновили исторические максимумы. EIA на этом фоне ожидает коррекции по "черному золоту" почти до $40 в ближайшие месяцы. В любой момент негатива может добавить и срыв предварительных договоренностей по встрече ОПЕК в Алжире. Вероятность "заморозки" добычи основными производителями я оцениваю, как очень низкую", - подчеркивает Тимур Нигматуллин. В то же время, количество активных буровых установок в США за прошлую неделю осталось неизменным – первые за 8 недель рост приостановился. К 19:20 мск ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,3, октябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $46,78.
Рубль умеренно слабел к корзине валюта на фоне стабильной нефти. Перспектива повышения ключевой ставки ФРС, которая становится всё более осязаемой для рынка, поддерживает доллар и снижает привлекательность сырьевых активов, особенно на фоне сохраняющегося переизбытка предложения. На этом фоне рубль неизбежно будет уязвимым. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,06 рубля, за один евро дают 72,7025 рубля.
Внешний фон складывается не в пользу покупателей российских бумаг в частности и целом сегмента рисковых активов. Плавный переход ФРС к политике повышения процентных ставок фактически был анонсирован в минувшую пятницу. Нефть останется главным индикатором настроений на российском рынке.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
