<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-v-zatishe-otygryvaet-vneshniiy-fon-20160829-14104/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок в затишье отыгрывает внешний фон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Откат цен на нефть от уровней закрытия пятничной сессии и невыразительная динамика торгов в Азии настроили рынок акций РФ в понедельник на слабо негативный вектор. Вероятность повышения ставки ФРС до конца 2016 года заметно возросла, но в центре внимания по-прежнему декабрьское заседание. Поэтому российский рынок спокойно торгуется в середине дня, ожидая новых сигналов с Запада. К 13:50 мск индекс ММВБ снизился на 0,9% - до 1974,8 пункта, РТС в минусе на 1,7%, его значение составило 956,27 пункта.
Корректируются после недавнего роста бумаги "Сбербанка" (-1,73%). Заметны продажи в акциях "Северстали" (-1,6%), Polymetal (-1,9%), "НОВАТЭКа" (-2,3%). Между тем, сезон отчетности российских эмитентов продолжается. Большинство компаний показывают неплохие результаты. Акции "Мечела" ("префы" +9,3%, "обычка" +6,5%) сегодня взлетели на фоне положительных данных. В 1 полугодии 2016 года чистая прибыль компании составила 8,3 млрд рублей против убытка годом ранее.
На фоне сильной отчетности с утра растут бумаги "АЛРОСА" (+1,49%). Выручка компании по МСФО в 1 полугодии 2016 года увеличилась на 42% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года, до 186,7 млрд рублей.
Консолидированная выручка "Транснефти" увеличилась на 2,5% в годовом исчислении до 417,4 млрд руб. благодаря росту объемов поставок российской нефти за рубеж. По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента "Альпари", результаты компании выглядят достаточно сильными, но на рынок привилегированных акций "Транснефти" (-2,4%) влияют в большей степени сообщения о будущих дивидендах.
Хороший сигнал для инвесторов подает "Мостотрест" (+1,98%). Компания сохраняет высокий уровень дивидендных выплат (>70% от прибыли), а также показала отличные финрезультаты. Чистая прибыль по МСФО в 1 полугодии 2016 года увеличилась в 5 раз.
Европейские фондовые индексы торгуются в отрицательной зоне в отсутствие триггеров роста. 29 августа празднуется Августовский день отдыха, в связи с чем биржи Великобритании закрыты. К 13:50 Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,78%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в минусе на 0,98%.
Котировки нефти в понедельник демонстрируют снижение более чем на 1% на фоне роста добычи в Ираке, а также после того, как Иран выставил условия сотрудничества с ОПЕК для стабилизации рынка. К моменту марка Brent торгуется на уровне $49,36 за баррель, за "бочку" Light дают $46,94. Большинство аналитиков склоняются к мнению, что роста нефтяных цен в ближайшее время ждать не стоит.
Усиление доллара давит на рубль, который, кроме прочего, потерял поддержку в виде налогового периода. По мнению Юрия Мельникова, первого зампреда правления банка "Югра", встреча ОПЕК опять пройдет безрезультатно. "Но спекулянты, как и в апреле, могут значительно "разогреть" рынок, а нефть вновь будет торговать выше $50 за баррель. Это окажет некоторую поддержку рублю, но только небольшую", - отмечает эксперт. Бивалютная корзина к моменту слегка прибавила 0,11% – до 68,66 рубля. В 15:30 мск на курс "американца" способны оказать влияние данные по личным доходам в США и скорректированным личным расходам за июль. Ожидается, что первый из показателей повысился на 0,4% м/м, а второй увеличился на 0,3% м/м.
Прождав всю предыдущую сессию выступления Джаннет Йеллен, рынок перешел в следующую фазу - ожидание очередного заседания Комитета по открытым рынкам ФРС США, которое состоится 21 сентября. "Участники рынка сейчас постоянно будут держать эту дату в голове и ... будут бояться! Поэтому, если никакие "черные лебеди" за этот период не прилетят, то нас ждет очередной "тягомотный" период бестрендовости. Будем болтаться на текущих уровнях - чуть ниже, чуть выше.", - комментирует Павел Пахомов, руководитель аналитического центра ПАО "Санкт – Петербургская биржа".

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
