<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vystuplenie-iyellen-privelo-k-povyshennoiy-volatilnosti-na-ploshadkax-i-pozvolilo-rynku-rf-zakrytsya-v-plyuse-20160826-195230/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пока глобальные рынки штормит от слов Йеллен, рынок РФ закрывается в шаге от заветных 2000 по ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последнюю неделю августа российский рынок закрыл в "зеленом". Большую часть дня торги сопровождались распродажами, однако начиная с 17:00 мск котировки поползли вверх, и участники торгов смогли выкупить пятничную просадку. Причиной для роста стало выступление Джанет Йеллен в Джексон Хоуле. Инвесторы с нетерпением ожидали этого события, рассчитывая получить сигналы относительно сроков ужесточения монетарной политики США. На сегодняшнем собрании глава Федрезерва отметила, что показатели инфляции и безработицы в США движутся по направлению к уровням, таргетируемым ФРС. Йеллен также добавила, что дальнейшие шаги регулятора будут зависеть от статданных - будут ли они соответствовать прогнозам о дальнейшем укреплении рынка труда и повышении инфляции до целевых 2%. "В результате рынок получил противоречивые сигналы, которые не могут быть интерпретированы однозначно как курс на ужесточение монетарной политики и переход к скорому повышению ставок", - комментирует Тимур Хайруллин, аналитик инвестиционного департамента ВТБ24. "Оценка вероятности повышения показателя до конца года на данный момент – 57,5%, что практически соответствует вчерашней отметке", - добавляет эксперт.
По итогам дня индекс ММВБ закрылся в плюсе на 0,3% у отметки 1993,35 пункта. В ходе торгов рублевому индикатору удалось вновь переписать исторический максимум - он побывал на отметке 1997,10 пункта. Индекс РТС вырос на 0,7% до 973,43 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 30444 млрд рублей.
В лидеры вышли "Интер РАО" (+3,7%), "Аэрофлот" (+3,3%), "Московская Биржа" (+2,9%), "ФСК ЕЭС" (+2,2%). "Сбербанк" в ходе торгов обогнал по капитализации "Газпром" (+1,6%). Инвесторы продолжают отыгрывать хорошую финансовую отчетность. Технические факторы также складываются в пользу кредитной организации.  Следующей целью по бумагам банка эксперты называют 155 рублей.
В числе аутсайдеров по итогам дня оказались "Распадская" (-5,1%), "М.видео" (-4,6%), "АЛРОСА" (-3,1%), "МРСК Центра" (-2,6%).
Европейские инвесторы завершили день покупками. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,31%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,55%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в плюсе на 0,8%.
Американские биржи снижаются. Приведенные главой Федрезерва доводы в пользу повышения процентных ставок стали поводом для повышенной волатильности на рынке, но ясности в политике регулятора не внесли. На 19:40 мск индекс Dow Jones опускается на 0,31%, индекс S&P-500 в минусе на 0,24%, Nasdaq - на 0,10%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,03435, "Газпром" - 4,18071, "ЛУКОЙЛ"– 46,76795, "Норильский никель" – 15,15258, "Роснефть" – 5,43092, "Ростелеком" – 7,63130, "Сургутнефтегаз" – 4,61934, "Сбербанк" – 9,32959. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,24116, "ВымпелКом" – 4,24346, "Мечел Сталь" - 1,81031.
Нефть большую часть дня оставалась под давлением, а вечером предприняла попытку подняться к $50 за баррель на фоне повышенной волатильности на глобальных площадках и закрытия коротких позиций. К 19.40 за фьючерс барреля Brent дают $49,89, Light - $47,43 за баррель. Единственной причиной, по которой котировки не ушли в глубокий минус по итогам дня, Тимур Нигматуллин, аналитик группы компаний "ФИНАМ", считает повышенную волатильность индекса доллара (DXY) на фоне выступления главы ФРС Джанет Йеллен на банковской конференции в Джексон-Хоул. По мнению эксперта, на следующей неделе падение возобновится, и котировки могут просесть до $45 за баррель.
Торги на валютном рынке проходили также с повышенной волатильностью. Рубль, снижаясь в течение дня, ближе к вечеру попытался восстановить позиции, и к 19:40 доллар США понижается на 0,1% и составляет 64,5975 рубля, евро опустился на 0,6%, сейчас он торгуется на отметке 72,5525. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,3% – до 68,1773 руб.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,51% и составляет 96 710 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,23%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,54%, "Газпром" - на 0,48%.
"Индекс ММВБ завершает текущую неделю вблизи 1990 пунктов, в шаге от знаковой цели – отметки 2000 пунктов. В случае развития положительного импульса на глобальных рынках, сформировавшегося после выступления Дж.Йеллен, рост рынка на следующей неделе продолжится", - считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", добавляя, что при закреплении нефти Brent в диапазоне 50-52 долл./барр. индекс ММВБ может выйти в диапазон 2010-2050 пунктов, а РТС достичь 980-1010 пунктов".

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
