<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-terpelivo-zhdut-vechernix-signalov-ot-iyellen-20160826-140814/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы терпеливо ждут вечерних сигналов от Йеллен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Фондовый рынок РФ в последний рабочий день начал торги с небольшого снижения. Неоднозначный внешний фон до сих пор способствует выжидательной позиции инвесторов. Игроки стараются воздержаться от резких движений до выступления главы ФРС. На старте дня и до текущего момента в лидерах падения остаются акции "Распадской" (-4,01%). Чистая прибыль компании по МСФО в 1 полугодии составила $49 млн против чистого убытка в $8 млн в 1 полугодии 2015 года. Рынок будоражит рост котировок "Сбербанка" (+0,77%), обогнавшего по капитализации "Газпром" (-0,65%). "Поводом является закрытие большого числа коротких позиций, технические факторы и хороший отчет за 1 полугодие, опубликованный вчера. Целью роста может стать уровень 155 рублей на горизонте 2-х недель", - уверен Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
Среди фаворитов также выступают бумаги "ИНТЕР РАО" (+2,48%), "ФСК ЕЭС" (+2,2%), "Аэрофлота" (+2,8%). "Префы" "Россетей" (+6%) пользуются спросом, подпитанным положительной отчетностью: чистая прибыль по МСФО в 1 полугодии выросла вдвое – до 53,8 млрд рублей. Тем временем, к 13:50 мск рублевый индекс снизился на 0,3% - до 1979,52 пункта, индекс РТС в минусе на 0,48%, его значение составило 961,62 пункта.
В секторе электроэнергетики наблюдались покупки. Технически хорошая картина рисуется в акциях "РусГидро", пробивших накануне максимум за два года. Сейчас бумаги растут на 0,92%. "Капитализация по известным причинам отставала от динамики сектора, хотя финпоказатели компании тоже улучшаются, пусть и не так быстро, как у некоторых аналогов. Отложенный спрос спровоцирует дальнейший подъем котировок "РусГидро". Мы рекомендуем эти акции к спекулятивным покупкам", - комментирует Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков КИТ Финанс Брокер.
Акции металлургического сектора сегодня теряют в капитализации. К примеру, бумаги "Мечела" и "НорНикеля" упали на 1,9% и 2% соответственно. Кроме того, падают акции "ЛУКОЙЛа" (-1,3%). На следующей неделе компания представит финансовые результаты. Чистая прибыль "ЛУКОЙЛа" по МСФО за 2 квартал может вырасти на 41%, прогнозирует Александр Сидоров, аналитик ИК "АК БАРС Финанс". Продолжая тему в нефтегазовом секторе - "Башнефть" (-0,5%) планируют распродать по частям. Министр экономического развития Алексей Улюкаев заявил, что госпакет компании в размере 50,08% уставного капитала (60,2% обыкновенных акций) может быть продан одним или несколькими лотами. Сама приватизация может состояться в любой момент, начиная с сентября этого года и заканчивая всем 2017 годом. По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента Альпари, это очень плохая идея. Это влечет за собой прямые потери бюджета, ведь продажа контрольного пакета акций всегда предполагает премию в размере 20-25% к текущим биржевым котировкам. "Можно с высокой вероятностью утверждать, что "Башнефть" станет мишенью для агрессивного поглощения. То есть одна или несколько финансовых компаний постараются скупить контроль с рынка в интересах загадочного инвестора. Биржевых спекулянтов в этом случае ждет ралли и неплохая прибыль. Однако вопрос национальной экономической безопасности России – кому достанется вся нефтяная промышленность Башкирии – остается открытым", - считает эксперт.
Между тем, по оценке Внешэкономбанка, в России в июле 2016 года второй месяц подряд наблюдается рост экономической активности. По отношению к предыдущему месяцу изменение ВВП со снятой сезонностью составило 0,1% после 0,2% в июне. По отношению к соответствующему периоду прошлого года ВВП в июле сократился на 0,6% - темпы падения практически стабилизировались на протяжении последних четырех месяцев.
Европейские фондовые индексы в основном демонстрируют небольшое снижение. ВВП Великобритании, по окончательным данным, во 2 квартале вырос на 0,6 к/к, как и ожидалось. К 13:50 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,11%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,21%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в минусе на 0,06%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,049, "ЛУКОЙЛ" – 46,393 , "Норильский никель" – 150,726 , "Роснефть" – 5,326, "РусГидро"– 0,0114, "Сургутнефтегаз" – 0,454, "Сбербанк" – 2,302.
Цена на нефть вновь стремится к круглой отметке. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $49,67 за баррель, за "бочку" Light дают $47,22. В пятницу с открытия торгов рубль снижается относительно доллара. Краткосрочные перспективы рынка не предполагают существенного укрепления национальной валюты, тогда как разворот в нефти способен вывести курс доллара в диапазон 65- 67 рублей. Бивалютная корзина к моменту слегка прибавила 0,11% – до 68,66 рубля.
Конечно, сегодня все в предвкушении выступления главы ФРС. Этого события рынки ждали неделями, поскольку сроки монетарного ужесточения в США оказывают ощутимое влияние на биржевые настроения, а других случаев услышать комментарии Йеллен по монетарной политике давно не предоставлялось. Но помимо этого, в США в 15:30 мск будут опубликованы темпы роста ВВП за второй квартал, и, как ожидается, этот пересмотр будет не в лучшую сторону – с 1,2% до 1,1% к/к. В 17:00 выйдет августовский индекс потребительского доверия университета Мичигана в окончательном расчете.
Между тем, последний день недели заставляет подводить результаты. Основной итог - обновив максимумы года по фондовым индикаторам 16 августа, рынок так и не смог подняться выше показанных 10 дней назад значений. "Корректироваться тоже не стали, что уже хорошо, но и сил для роста пока нет – инвесторы хотят сверить свои ожидания с намерениями Федрезерва США", - подытоживает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24.

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
