<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-neft-i-ozhidanie-signalov-ot-frs-oxladyat-rossiiyskiiy-rynok-20160826-092748/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Нефть и ожидание сигналов от ФРС охладят российский рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Большую часть сессии четверга российские фондовые индексы провели под влиянием колебаний курса рубля, однако к закрытию инициативу перехватили корпоративные новости. Сильная отчетность "Сбербанка" по МСФО за 2 квартал и первое полугодие позволила его обыкновенным и привилегированным акциям обновить исторические максимумы. Большой вес бумаг в индексах вывел ММВБ на положительную территорию. Долларовый РТС и так чувствовал себя неплохо, благодаря укреплению рубля.
В США продолжают публиковать сильную статистику. Количество первичных обращений за пособиями по безработице снизилось до 261 тыс. за неделю, ожидалось 265 тыс. Заказы на товары длительного пользования выросли на 4,4% при прогнозе в +3,3%. Кроме того, глава ФРБ Канзаса Эстер Джордж заявила, что рынок труда США близок к полной занятости, а инфляция восстанавливается, что должно позволить повысить ключевую ставку в скором времени. Ряд аналогичных заявлений прозвучал на прошлой неделе от других монетарных чиновников из США, в том числе имеющих право голоса на ближайшем заседании регулятора. Сегодня в Джексон Хоул выступит глава ФРС Дж. Йеллен, но, по мнению аналитиков, ее заявления будут обтекаемыми и, как всегда, оставят простор для интерпретаций.
За день рублевый индекс ММВБ подрос на 0,099% и составил 1985,56 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 0,86% и закрылся на отметке 966,29 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 30,2 млрд рублей, что уже близко к среднему.
Котировки "Сбербанка" (ао +2,39%, ап +2,49%) побили ценовые рекорды за всю историю торгов – "обычка" закрылась на отметке 142,84 рубля (достигали 142,9 рубля) а "префы" превышали 101,7 рубля. В числе лидеров роста в четверг были "РусГидро" (+5,27%), ТМК (+4,8%), "М.Видео" (+4,14%), "Интер РАО" (+3,53%), "МРСК Центра" (+3,48%), "Энел Россия" (+3,37%) и "Аэрофлот" (+3,13%).
Под давлением оказались бумаги нефтегазового сектора из-за слухов о новых налоговых изъятиях. Минфин планирует получить от компаний сектора дополнительно 200 млрд рублей в следующем году и еще 170 млрд рублей с "Газпрома", чтобы пополнить бюджет. В итоге котировки основных бумаг снижались: "Газпром" (-1,15%), "Роснефть" (-0,57%), "Башнефть" (ао -1,4%), "Сургутнефтегаз" (ао -2,43%, -3,83%). Заметно хуже рынка были котировки акций металлургических компаний: ММК (-3,88%), Polymetal (-2,28%), "Северсталь" (-0,53%), "РУСАЛ" (-1,65%).
Европейские торги прошли на отрицательной территории из-за слабой статистики и новой волны пессимизма по поводу Brexit. Индекс делового климата lfo Германии за август составил только 106,2 пункта при прогнозе в 108,5 пунктов. Канцлер Германии Ангела Меркель заявила, что странам Евросоюза придется приложить усилия для преодоления последствий выхода Великобритании из объединения.
В числе аутсайдеров был фармацевтический сектор. Как отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ", сектор вчера смотрелся хуже рынка на фоне поднявшегося в США шума вокруг ценообразования на препараты, в частности, решения компании Mylan резко поднять цену на неотложное средство от аллергии EpiPen. "Прозвучавшие комментарии Хиллари Клинтон о ее решительном настрое на борьбу с завышением цен на специализированные лекарства заставили их производителей содрогнуться", - резюмирует она.
За день британский индекс FTSE100 снизился на 0,28%, немецкий DAX потерял 0,88%, а французский CAC40 сократился на 0,65%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,03535, "Газпром" - 4,11070, "ЛУКОЙЛ"– 46,60792, "Норильский никель" – 15,27260, "Роснефть" – 5,35591, "Ростелеком" – 7,75132, "Сургутнефтегаз" – 4,50677, "Сбербанк" – 9,03154. Цены на российские АДР в США составили: МТС – 8,31141, "Мечел Сталь" – 1,85031, "ВымпелКом" – 4,17078. Тем временем расписки на акции "РУСАЛа" в Гонконге стоят $2,90049.
Американские индексы изменялись слабо. Давление по понятным причинам испытывал также фармацевтический сектор. "Ястребиные" заявления представителей Федеральной резервной системы и ожидание речи Дж. Йеллен привели к тому, что динамика рынка была невыразительной. Глава ФРС начнет свое выступление сегодня в 17:00 мск, то есть через 30 минут после открытия американской сессии, которое также будет маловыразительным. За вчерашний день индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,18%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 0,14%, а индекс высоких технологий Nasdaq сократился на 0,11%.
Нефть немного взбодрилась в ходе вечерних торгов. Поводом для покупок стало распространенное иранскими СМИ заявление местного министра нефти о согласии страны принять участие во внеочередной встрече стран ОПЕК в Алжире в конце сентября. Рынок рассматривает эту встречу как главный спекулятивный фактор, однако, по мнению экспертов, достижение консенсуса о "заморозке" добычи маловероятно.
Также вчера министр энергетики Саудовской Аравии заявил, что спрос на нефть растет и рынок, в целом, движется в правильном направлении. Он также отметил, что пока "заморозка" добычи предметно не обсуждалась. "Таким образом, рост цен на фоне разговоров о заморозке ОПЕК пришел к концу – началась боковая динамика. Надежды на заморозку омрачаются рекордно высокими объемами добычи в ОПЕК и сомнениями в том, что нефтеэкспортеры согласятся добровольно ограничить свою добычу. Например, недавно представители Ирака заявили, что пока в стране не добывается достаточного количества нефти", - резюмирует Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 9:20 мск ноябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,72,октябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,22.
Азиатские биржи также ждут выступления Дж. Йеллен и изменяются разнонаправленно. Доллар в ходе утренних торгов слабеет к другим валютам, в том числе к японской йене и евро. К 9:20 мск индекс японской фондовой биржи Nikkei снижается на 1,03%, корейский KOSPI теряет 0,27%. Индекс материкового Китая CSI300 растет на 0,21%, а гонконгский Hang Seng в плюсе на 0,45%.
Внешний фон перед открытием торгов в России выглядит смешанным. Рынки ждут сигналов от ФРС, и инвесторы будут вести себя сдержанно. В 15:30 мск в США выйдет пересмотренный ВВП за 2 квартал – прогноз второй оценки ниже, чем первой, 1,1% вместо 1,2%. "На мой взгляд, маловероятно, что глава Федрезерва сегодня сделает заявления, которые хотели бы услышать биржевики на счет скорого повышения ставки. Дело ведь не только в рынке труда, но и сами показатели ВВП должны говорить об улучшении экономики в Штатах. Поэтому если данные по ВВП нас не порадуют и ничем не удивят, рассчитывать на "ястребинный" характер речи Йеллен я бы не стала", - считает Анастасия Игнатенко, аналитик TeleTrade.
"Индекс ММВБ откроет торги пятницы, скорее всего, незначительным повышением. С учетом итогов минувшего дня мы отдаем предпочтение на ближайшие сессии попыткам выйти вверх из локального диапазона 1960-1990 пунктов по индексу ММВБ", - полагает Александр Волынский, Управляющий активами "Инвестиционной палаты".

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
