<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/istoricheskiiy-maksimum-v-akciyax-sberbanka-vyvel-rossiiyskie-indeksy-v-plyus-20160825-193459/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Исторический максимум в акциях "Сбербанка" вывел российские индексы в плюс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы в течение дня не показывали единой динамики. Ситуацию исправили акции "Сбербанка", показавшие новый исторический рекорд, причем речь идет и об "обычке", и о "префах". В итоге оба индекса закрыли день в "зеленом".
Главным драйвером для рынка в течение дня были изменения курса рубля, который заметно укрепился, несмотря на падение цен на нефть в первой половине торгов. На четверг приходится пик налогового периода августа (банки перечислили в бюджет НДС, НДПИ и акцизы), поэтому вскоре рубль утратит поддержку.
В США вышла очередная порция сильной статистики. Так, заказы на товары длительного пользования выросли на 4,4% при прогнозе в +3,3%, а количество первичных обращений за пособиями по безработице за неделю составило 261 тыс., тогда как ожидалось 265 тыс. Нервозности добавило очередное "ястребиное" заявление представителя ФРС США. Глава Федерального резервного банка Канзаса Эстер Джордж считает, что рынок труда США близок к полной занятости, а инфляция восстанавливается. Всё это дает повод для скоро повышения ключевой ставки. На прошлой неделе аналогичные заявления из уст американских монетарных чиновников звучали неоднократно. Завтра глава регулятора Дж. Йеллен выступит на ежегодном симпозиуме в Джексон-Хоул, и "мягкой" риторики ждать не приходится.
За день рублевый индекс ММВБ подрос на 0,099% и составил 1985,56 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 0,86% и закрылся на отметке 966,29 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 30,2 млрд рублей, что уже близко к среднему.
Главным корпоративным событием стала публикация финансовой отчетности "Сбербанка" (ао +2,39%, ап +2,49%) по МСФО за 2 квартал и 1 полугодие 2016 года, по итогам которых чистая прибыль банка выросла в 2,7 и 3 раза соответственно. В результате привилегированные акции "Сбербанка" в течение дня обновляли исторический максимум, превышая отметку 101,7 рубля, а "обычка" всё-таки проколола уровень 142 рубля. Абсолютный максимум за одну обыкновенную акцию составил 142,9 рубля.
Позитивную отчетность опубликовал и ВТБ (+0,44%), получив 17,8 млрд рублей чистой прибыли против убытка за январь-июль 2015 года. В числе лидеров роста в четверг были котировки: "РусГидро" (+5,27%), ТМК (+4,8%), "М.Видео" (+4,14%), "Интер РАО" (+3,53%), "МРСК Центра" (+3,48%), "Энел Россия" (+3,37%), "Аэрофлот" (+3,13%).
В числе аутсайдеров акции "Сургутнефтегаза" (ао -2,43%, -3,83%) "Здесь явно наблюдается бегство инвесторов из акций компании, которая на фоне крепкого рубля может значительно сократить дивидендные выплаты в следующем году, в т.ч. и из-за убытков по курсовым разницам", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". Заметно хуже рынка были котировки акций металлургических компаний: ММК (-3,88%), Polymetal (-2,28%), "Северсталь" (-0,53%), "РУСАЛ" (-1,65%).
Акции компаний нефтегазового сектора оказались под давлением из-за слухов о желании Минфина осуществить дополнительные налоговые изъятия для пополнения бюджета. За счет этих мер планируется выручить 200 млрд рублей и еще 170 млрд рублей за счет "Газпрома". В результате котировки ключевых компаний сектора снижались: "Газпром" (-1,15%), "Роснефть" (-0,57%), "Башнефть" (ао -1,4%).
Европейские индексы опустились до минимумов за три недели на фоне слабой статистики и нового витка опасений по поводу последствий Brexit. Индекс делового климата lfo Германии за август составил только 106,2 пункта при прогнозе в 108,5 пунктов. Канцлер Германии Ангела Меркель заявила, что странам Евросоюза придется приложить усилия для преодоления последствий выхода Великобритании из объединения. За день британский индекс FTSE100 снизился на 0,28%, немецкий DAX потерял 0,88%, а французский CAC40 сократился на 0,65%.
Американские индексы открылись на отрицательной территории на фоне "ястребиных" намеков представителей ФРС, однако вскоре основные индексы вышли в неуверенный плюс. В ожидании ключевого события недели в Джексон-Хоул рынки вряд ли покажут выразительную динамику. К 19:30 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,1%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,02%, а индекс высоких технологий Nasdaq подрастает на 0,09%.
Нефть торгуется волатильно, чередуя рост и падение. Главным спекулятивным фактором остается встреча ОПЕК в Алжире в сентябре. Министр нефти Ирана подтвердил участие страны во внеочередной встречи стран картеля. При этом запасы сырой нефти в США обновили исторический максимум. Кроме того, нахождение цен на нефть вблизи локальных максимальных значений снижает шансы на достижения договоренности по "заморозке" добычи. Несмотря ни на что, к 19:30 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,33, а контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $46,97.
Рубль держится под отметкой 65 за доллар. "Поэтому курс доллара по отношению к развивающимся валютам не растет, а режим "risk-on" продолжает стимулировать приток средств в фонды, ориентированные на Emerging markets" – поясняет София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал". К 19:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,7575 рубля, евро на торгуется на отметке 73,02 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС торгуется с нулевыми изменениями и составляет 96 380 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,04%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,07%, а "Газпром" растет на 0,04%.
Ночью состоится ребалансировка индекса MSCI Russia 10/40, изменения вступят в силу 1 сентября. При этом, как ожидают аналитик ИК "Велес Капитал", четверка "тяжеловесов" останется прежней: "Магнит", "Сбербанк", "ЛУКОЙЛ" и "Газпром".
Главная интрига на завтра – выступление главы ФРС в Джексон-Хуол, однако рынки не выглядят испуганными: "Мы предполагаем, что рынок зря ждет от нее однозначных высказываний касательно действий регулятора на этом заседании. Скорее всего, высказывания будут обтекаемыми и оставят широкие возможности для различных интерпретаций", - отмечает Тимур Хайруллин, аналитик инвестиционного департамента ВТБ24. Однако Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал", обращает внимание, что, исходя из котировок фьючерсов, вероятность повышения ставки ФРС до конца года выросла уже до 55,2%.

Программа Try2BFunded: как пройти отбор и получить в управление до $ 100 000? Узнайте подробности в бесплатном видеокурсе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
