<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dazhe-otchetnost-sberbanka-ne-v-silax-priblizit-indeks-mmvb-k-maksimumam-20160825-140415/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даже отчетность "Сбербанка" не в силах приблизить индекс ММВБ к максимумам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Фондовый рынок, начав четверг снижением, консолидируется вблизи многомесячных максимумов по основным индексам ввиду нейтральной динамики на мировых площадках. К 13:50 мск рублевый индекс снизился на 0,5% - до 1972,1 пункта, индекс РТС в минусе на 0,05%, его значение составило 957,52 пункта.
Растут сегодня бумаги "РусГидро" (+3,8%), "Распадской" (+1,4%) и ТМК (+4,2%). Акции "Сбербанка" (+0,55%) усилили рост на Московской бирже в первые минуты торгов на фоне выхода отчетности за второй квартал по МСФО. Чистая прибыль в 1 полугодии 2016 года выросла в 3 раза до 263,1 млрд рублей. В течение всего лета котировки обыкновенных акций консолидируются под отметкой 142 рубля, не решаясь на её штурм. И все же, по мнению Олега Абелева, начальника аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ", бумаги "Сбербанка" могут добраться до 150 рублей. Пока акции находятся в "боковике", "префам" удалось обновить исторический максимум, поднявшись к моменту до отметки 101,2 рубля. Несмотря на отрицательные темпы роста экономики России в 1 полугодии 2016 года, глава банка Герман Греф видит некоторые признаки стабилизации в условиях роста нефтяных цен и укрепления рубля, что позволяет прогнозировать положительную динамику ВВП РФ во второй половине 2016 года. Об этом говорится в комментарии председателя правления компании к отчетности.
Между тем негативная новость от Минфина РФ о том, что планируется собрать 320 млрд руб. дополнительных налогов с нефтегазового сектора, заставила бумаги компаний скатиться вниз. По мнению аналитиков ИК "Атон", у "Газпрома" (-1,5%) будут все основания противиться выплате высоких дивидендов в следующем году, поскольку дополнительные налоги еще больше подточат его и так неустойчивый из-за низких цен на газ в Европе и этапа интенсивных капловжений FCF.
В нефтяном секторе компании с основным упором на добычу типа "Сургутнефтегаза" ("префы" -4,1%) и "Татнефти" (-1,41%) пострадают больше всего из-за повышения НДПИ. Кроме того, новость уже отрицательно повлияла на бумаги "Башнефти" (-1,3%) и "Роснефти" (-0,97%) на фоне предстоящей приватизации.
Сегодня утром также отчитался "РУСАЛ". Выручка по МСФО в 1 полугодии 2016 года снизилась на 18%. По словам Владислава Соловьева, генерального директора компании, сложная ситуация в отрасли сохранится и во 2 полугодии 2016 года. Однако увеличение доли продукции с добавленной стоимостью в объеме продаж компании положительно повлияло на финансовые результаты "РУСАЛа" во 2 квартале.
В первой половине торговой сессии ведущие европейские фондовые индексы демонстрируют отрицательную динамику после опубликованного блока макроэкономической статистики. Так, сегодня во Франции вышли данные по индексу делового климата, который в августе составил 101 пункт по сравнению с 103 пунктами в июле. Также был опубликован ВВП Испании, который вырос во втором квартале на 0,8%. В Германии вышла статистика по индексу делового оптимизма Ifo, который в августе составил 106,2 пункта, тогда как аналитики прогнозировали 108,5 пункта. Объем экономики Германии во 2 квартале увеличился на 0,4%, свидетельствуют окончательные данные Федерального статистического агентства. Темпы роста замедлились по сравнению с 0,7% в 1 квартале этого года. Оценка совпала с предварительными данными и ожиданиями рынка. К 13:50 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 теряет 0,29%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,82%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в минусе на 0,68%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,052, "ЛУКОЙЛ" – 46,523, "Норильский никель" – 152,519, "Роснефть" – 5,321, "РусГидро"– 0,0111, "Сургутнефтегаз" – 0,452, "Сбербанк" – 2,235.
Цены на нефть вновь приближаются к отметке в $50. Вероятность успешной встречи ОПЕК в сентябре постепенно снижается, тогда как данные о неожиданном росте запасов в США оказывают небольшое давление на котировки. Кроме того, укрепляющийся доллар негативно сказывается на спросе на рискованные активы и валюты, особенно в сегменте развивающихся рынков. А пока фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $48,93 за баррель, за "бочку" Light дают $46,6.
До конца недели валютным рынком будут управлять ожидания выступления главы ФРС США Джанет Йеллен в Джексон Хоул. "Успешное закрепление рубля выше отметки 63,5 за доллар маловероятно даже в случае возвращения цен на нефть к $50-51 за баррель", - уверен Юрий Мельников, первый зампред правления банка "Югра". Приток денег в банковскую систему по бюджетному каналу создает благоприятные условия на денежном рынке, что не располагает к поддержке российской валюты. Рубль дешевеет синхронными с нефтью темпами. На рынке растут девальвационные настроения. Бивалютная корзина к моменту слегка просела на 0,2% – до 68,69 рубля.
До выступления главы ФРС в пятницу инвесторы будут осторожничать в выборе стратегии. Сегодня, кроме прочих факторов, на рынки также окажут влияние вечерние данные по количеству обращении за пособиями по безработице и объем заказов на товары длительного пользования в США.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

Vetal77
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
