<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/byki-verxovodyat-na-rynke-rf-ozhidaya-snyatiya-sankciiy-20170127-202410/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Быки" верховодят на рынке РФ, ожидая снятия санкций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок завершает неделю на мажорной ноте в ожидании телефонного разговора президентов РФ и США, который должен состояться в субботу вечером. В итоге, индекс ММВБ подрос на 1,7% - до 2266,05 пункта, индекс РТС окреп на 2,7%, его значение составило 1195,61 пункта. Объемы торгов по бумагам относительно предыдущего дня возросли – до 49,995 млрд рублей.
К вечеру в СМИ появилось интервью советника президента США Киллиан Конвей, в ходе которого он сообщил о том, что в числе обсуждаемых тем лидерами двух государств может быть вопрос о борьбе с терроризмом. Но самой главной для фондового рынка РФ станет тема отмены антироссийских санкций. Согласно комментариям помощника президента США, отмена санкции в отношении России обсуждается. Пока нет официального подтверждения, но даже слухи заметно подняли настроение инвесторам. Между тем, София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал" полагает, что пока эффект от отмены санкций еще не полностью заложен в оценку котировок отечественных активов. "Отмена санкций может на 1-2 п.п. снизить премию за риск в отношении российских акций, что приведет к повышению upside-потенциала всех компаний", - прокомментировала она.
В отсутствие новостей росли акции "Энел Россия" (+7,08%). Аналитики полагают, что стремительное повышение вызвано техническими причинами.
Укрепление курса рубля поддержало позитив в бумагах финансового сектора: "Сбербанк" (+3%), "Московская биржа" (+1,5%), ВТБ (+0,8%).
Кроме того, рост показали "Роснефть" (+3,3%), "ЛУКОЙЛ" (+3,2%), "АЛРОСА" (+2,7%), "Башнефть" (ап+2,4%), "ФСК ЕЭС" (+2,4%).
В лидерах снижения оказались акции "Магнита" (-1,2%), реагирующие на негативные данные о сокращении чистой прибыли компании за 2016 год по МСФО почти на 8%. Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал", обращает внимание на то, что после появления негативных новостей по "Магниту" инвесторы пытались продавать акции "ДИКСИ" (+4,8%). Но котировки этой торговой сети поддержали новости об открытии супермаркетов "Виктория".
Снижались сегодня бумаги "Мосэнерго" (-2,08%), "Сургутнефтегаза" (ап-1,6%), ТГК-1 (-1,6%), ТМК (-0,5%), "Сургутнефтегаза" (ао-0,5%), "КАМАЗА" (-0,5%).
Европейские индексы акций преимущественно снижаются. Скорее всего европейские инвесторы приняли решение после роста ранее зафиксировать прибыль. Отчетный период в Европе создал благоприятные условия. Так, Швейцарский банк UBS Group заявил о более чем трехкратном увеличении прибыли в четвертом квартале. Прибыль до уплаты налогов увеличилась с 234 млн швейцарских франков годом ранее до 848 млн франков. В итоге, к закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в плюс на 0,32%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 0,3%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,31739, "Газпром" (Анг) – 5,08786, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 58,18989, "Норильский никель" (Анг) – 16,4528, "Роснефть" (Анг) – 6,65113, "Ростелеком" (Анг) – 8,47712, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,41592, "Сбербанк" (Анг) – 12,16207. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 10,64181, "ВымпелКом" – 4,24447, "Мечел Сталь" – 6,20105.
Не самая воодушевляющая статистика из США привели к просадке американских индексов. Так, реальный рост ВВП в четвертом квартале составил 1,9% при ожиданиях роста на 2,2%. Плюс к этому, хуже прогнозов оказались данные о заказах на товары длительного пользования в декабре. Аналитики прогнозировали рост на 2,6%, но показатель снизился на 0,4%. Не обошли инвесторы стороной и негативную отчетность. Так, компания Chevron отчиталась о не дотянувших до прогнозов аналитиков квартальных финансовых результатах. К 20:00 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones потерял 0,04%, индекс широкого рынка S&P-500 ослаб на 0,1%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq ушел в минус на 0,06%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,16% и составляет 119 420 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" проседает на 0,04%, фьючерс на акции "Газпрома" ушел в минус на 0,09%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,08%.
Нефтяные котировки в пятницу вернулись к отметкам $55 за баррель Brent, оценивая влияние на рынок данных о росте добычи сланцевой нефти в Америке. Между тем, многие аналитики склонны полагать, что в перспективе "черное золото" может устремиться к отметкам $70, отыгрывая выполнение сделки странами добытчиками углеводородов в рамках ОПЕК+. К 20:00 мск за баррель нефти сорта Brent давали $55,26, за "бочку" Light – $52,72.
Вопреки не самому позитивному настроению на сырьевом рынке российская валюта показала в пятницу укрепление. Некоторый интерес для рубля будут представлять операции Минфина и ЦБ по покупке валюты. Но уже после первых торговых дней интрига в данном направлении сойдет на нет в силу незначительно объема дневных операций. На текущий момент доллар США подешевел до 59,748 рубля, евро - до 63,9 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,07% – до 61,6368 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,069.
Российский фондовый рынок закладывается на позитивный исход телефонного разговора президентов США и России, инвесторы ожидают, что Владимир Путин и Дональд Трамп обговорят возможность скорой отмены санкций. Улучшение геополитической обстановки заметно улучшает перспективы российского рынка и повышает привлекательность российских активов. Кроме того, Евгений Локтюхов, руководитель направления Анализ отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка" отмечает, что несмотря на некоторую перекупленность, технически индекс ММВБ готов продолжить рост. Таким образом, при отсутствии негативных новостей открытие понедельника состоится на позитивной стороне.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
