<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-konsolidiruetsya-u-maksimumov-ozhidaya-korporativnyx-novosteiy-dlya-rosta-20160825-091428/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок консолидируется у максимумов, ожидая корпоративных новостей для роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, на вчерашних торгах подойдя вплотную к отметке 1990 пунктов по индексу ММВБ, сегодня умеренно корректировался. Основные распродажи пришлись на первые часы торгов, большую же часть сессии индикаторы преимущественно консолидировались. По итогам дня рублевый ММВБ закрылся в минусе на 0,2% у отметки 1983,59 пункта. "Близость исторического максимума по индексу вновь не стала стимулом для попыток его обновления. Вероятно, такие попытки состоятся в случае преодоления уровня $50 во фьючерсах на нефть сорта Brent", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". Индекс РТС потерял 1,4% до 958,04 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 20927 млрд рублей. Алексей Бачурин, главный трейдер "Ренессанс Капитал", отмечая низкие торговые обороты на российском фондовом рынке, добавляет, что при этом индикаторы проявляют абсурдную стойкость.
В числе аутсайдеров по итогам дня оказались "Магнит" (-3,6%), "Сургутнефтегаз" (-1,3%), "Юнипро" (-1,2%), "Ростелеком" (-1,1%).
В лидеры вышли "Аэрофлот" (+3,5%), "Башнефть" (+3,4%), "Группа ПИК" (+3,4%), "Распадская" (+2,7%).
Европейские инвесторы завершили день с разнонаправленным отклонением. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 просел на 0,48%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,28%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в плюсе на 0,32%.
Активность на американских биржах сдержанная. Рынки снижаются после публикации слабой статистики, зафиксировавшей падении продаж вторичного жилья на 5.39 млн (эксперты ожидали 5.51). На 20:00 мск индекс Dow Jones опускается на 0,06%, индекс S&P-500 в минусе на 0,14%, Nasdaq - на 0,09%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,00434, "Газпром" - 4,15071, "ЛУКОЙЛ"– 46,56792, "Норильский никель" – 15,52264, "Роснефть" – 5,34091, "Ростелеком" – 7,66130, "Сургутнефтегаз" – 4,60078, "Сбербанк" – 8,86251. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,30906, "ВымпелКом" – 4,28073, "Мечел Сталь" - 1,83031.
Рубль ослабляется вслед за нефть. Налоговый период отошел на второй план, инвесторы предпочитают фиксировать прибыль, ориентируясь на существенную просадку "черного золота". К 20:00 доллар США повышается на 0,8% и составляет 65,1575 рубля, евро поднялся на 0,4%, сейчас он торгуется на отметке 73,3950. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,6% – до 68,8644 руб. По мнению Андрея Люшина, заместителя председателя правления "Локо-Банк", пока рубль ждет "боковик" в районе 64-65 рублей. Эксперт отмечает, что август выдался для национальной валюты самым спокойным за последние годы, и это уже можно считать достижением.
Нефтяные котировки сегодня существенно просели. Прогноз от API, зафиксировавший увеличение запасов, разочаровал инвесторов и стал решающим фактором, определившим настроения инвесторов в первой половине сессии. Опасения относительно роста запасов получили подтверждения и со стороны данных от EIA, согласно которым запасы нефти за неделю составили 2,501 млн барр., ожидалось снижение на 0,455 млн барр. К 20.00 за фьючерс барреля Brent дают $49,1, Light - $46,73 за баррель. "Рост запасов в конце высокого сезона может быть явным признаком переизбытка предложения осенью", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,44% и составляет 95 770, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,13%, "ЛУКОЙЛ" в - на 0,34%, "Газпром" растет на 0,17%.
Один день остается до заседания ФРС в Джексон Хоул, инвесторы ждут выступления Джанет Йеллен и возможных намеков главы регулятора по поводу повышения ставки в Штатах. Глобальные рынки завтра на этом фоне предпочтут занять выжидательную позицию. Что касается российского рынка, то здесь "индекс ММВБ сможет пойти тестировать отметку в 2000 пунктов, если результаты "Сбербанка", акции которого также стоят в шаге от своих исторических максимумов, не разочаруют", - считает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка".

Инвестируете через обычного брокера? Мы сделаем предложение, от которого вы не сможете отказаться! Переходите на обслуживание в «ФИНАМ» — узнайте обо всех преимуществах сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
