<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/u-indeksa-mmvb-est-vse-sily-dlya-preodoleniya-otmetki-2000-punktov-20160824-13575/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У индекса ММВБ есть все силы для преодоления отметки 2000 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Среда на российских площадках началась снижением основных фондовых индикаторов вслед за откатом нефтяных цен. Сейчас рынок находится в апатии, дожидаясь пятничного выступления главы ФРС Джаннет Йеллен. Индекс ММВБ вновь очень близок к историческому максимуму. С технической точки зрения, он продолжает торговаться выше апрельского нисходящего канала, считают трейдеры. К 13:50 мск рублевый индекс снизился на 0,49% - до 1979,69 пункта, индекс РТС в минусе на 0,9%, его значение составило 962,55 пункта. По мнению Александра Волынского, управляющего активами "Инвестиционной палаты", ММВБ в течение ближайших двух недель достигнет 2050 пунктов.
Акции "Аэрофлота" продолжают отыгрывать рост пассажирооборота за июль на 11,3%. Бумаги в лидерах роста на 3,38%. Среди акций сектора электроэнергетики лидируют бумаги "ФСК ЕЭС" (+1,9%) на данных о росте прибыли по МСФО. Прибавляют и "Россети" (+1,2%), и ОГК-2 (+1,9%). Среди "нефтянки" выделяются акции "Газпром нефти", они в плюсе на 2,15%
Сегодня отчитались ритейлеры. Чистая прибыль "ДИКСИ" по МСФО во 2 квартале 2016 года выросла на 13% до 1,1 млрд рублей. Рынок отреагировал положительно. Бумаги растут к моменту на 1,95%. Отчётность за 2 квартал 2016 года является своего рода первым финансовым итогом работы нового менеджмента компании. "Команда начала с сокращения ассортимента предлагаемых товаров в магазинах. Положительный эффект налицо. А уверенность нового менеджмента в росте капитализации компании, подтверждённая в своё время приобретением 2% акций "ДИКСИ", укрепляет уверенность инвесторов в средне-долгосрочных перспективах данных бумаг", - комментирует Станислав Клещев, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24. Кроме того, "Магнит" представил ревьюированные результаты деятельности за 1 полугодие по МСФО. Результаты по чистой выручке оказались несколько хуже ожиданий, поэтому бумаги падают на 3,3%.
Среди лидеров падения выделяются бумаги "Сургутнефтегаза" (-1,2%), "Татнефти" (-1,1%), "НорНикеля" (-1,3%).
Европейские биржи торгуются около нулевых отметок. ВВП Германии окончательный во 2 квартале составил 3,1%, как и ожидалось. К 13:45 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 теряет 0,23%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,34%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет на 0,56%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00101, "Газпром" – 2,088, "ЛУКОЙЛ" – 3017,5, "Норильский никель" –154,726, "Роснефть" – 5,366, "РусГидро"– 0,0106, "Сургутнефтегаз" –0,461, "Сбербанк" – 2,227.
В среду утром цены на нефть слегка снижались. Это можно связать с данными Американского института нефти (API) по запасам сырья в США. Согласно их оценкам, коммерческие запасы за минувшую неделю выросли на 4,5 млн баррелей. "Прогнозируемое API подрастание запасов, вместе с наблюдающимся летним ростом буровой активности и все более настойчивыми попытками оживления добычи, является весомым аргументом на "медвежьей" чаше весов. Поэтому для подтверждения указанных "медвежьих" сигналов полезно дождаться выходящих сегодня данных министерства энергетики США о недельной динамике запасов и добычи нефти", - считает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". А пока фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $49,5 за баррель, за "бочку" Light дают $47,3.
Довольно ощутимое падение нефтяных котировок в понедельник и вторник негативно сказывается на курсе рубля. Национальная валюта находится вблизи 65 за доллар. Тем не менее, весомых поводов для распродаж в рубле пока не видно. Дальнейшая динамика будет зависеть от цен на нефть. Однако, как считают аналитики, на этой неделе вообще не стоит ждать сильных движений. "Оживление может быть в пятницу в преддверии выступления главы ФРС США Джанет Йеллен, но отыгрывать мы его будем уже на следующей неделе", - уточняет Юрий Мельников, первый зампред правления банка "Югра". Рубль будет находиться в диапазоне 64,5-66 за доллар. Пока ослабления ждать не стоит, но ситуация может измениться во второй половине сентября, если ФРС повысит ставку. Это приведет к падению цен на нефть и новому витку девальвации рубля, вплоть до 70-72 за доллар, считает эксперт. Бивалютная корзина к моменту слегка "потяжелела" на 0,16% – до 68,52 рубля.
Сегодня основным драйвером для российского рынка станут данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США. Кроме того, из ожидаемой статистики можно выделить продажи домов на вторичном рынке США за июль, которые станут известны в 17:00 мск. При этом главным событием текущей недели остается выступление главы ФРС США. В случае, если американский рынок сегодня закроется на отрицательной территории, российский завтра может скорректироваться в пределах 1,5 - 2%, полагает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".

Владимир Путин предложил взимать налог 13% с дохода по вкладам от 1 млн руб. Узнайте об альтернативах вкладам и рекомендациях по грамотному финансовому поведению.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
