<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-neft-ne-dast-rossiiyskomu-rynku-rasti-na-otkrytii-20160824-093031/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Нефть не даст российскому рынку расти на открытии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Во вторник тон торгам на российском фондовом рынке вновь задавали колебания курса национальной валюты. Рубль слабел в паре с долларом и евро на фоне падения цен на нефть и не слишком надеялся на поддержку налогового периода. На этом фоне основные индексы после негативного старта довольно быстро вышли в плюс. К закрытию индекс ММВБ вырос на 0,53% и составил 1989,51 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 0,93% и финишировал на уровне 972,25 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчет индекса ММВБ остается по-летнему низким – 23,113 млрд рублей по итогам сессии.
Тем не менее, в ходе вечерней сессии на валютной секции Московской биржи рубль отыграл часть потерь и продемонстрировал силу против корзины валют. Нефть остается вблизи отметки $50, а завтра банки перечислят в бюджет НДПИ, НДС и акцизы, а значит спрос на рубли будет уже сегодня. Рублевая стоимость барреля сейчас составляет комфортные для бюджета 3 192 рублей (в основной финплан заложено 3150 рублей).
В числе лидеров роста во вторник были подешевевшие накануне акции сектора электроэнергетики: "МРСК Центра" (+5,63%), "ФСК ЕЭС" (+4,17%), "Россети" (+2,58%), "РусГидро" (+1,79%). Сильно смотрелись бумаги "Аэрофлота" (+2,68%) на фоне операционной отчетности.
В аутсайдерах отметились котировки акций НМТП (-2,2%), "М.Видео" (-2,05%), "Юнипро" (-1,53%), "Ростелеком" (ао -1,29%), "Татнефть" (ао -1,13%).
Европейские индексы также закрыли день на положительной территории, главным локомотивом стали акции горнодобывающих компаний. Индекс деловой активности в промышленности Германии составил 53,6 пункта при прогнозе в 53,5 пункта. В то же время, деловая активность в секторе услуг в августе снизилась по сравнению с июлем – 53,3 пункта при прогнозе в 54,4 пункта и фактических 54,4 пункта в июле. Индекс деловой активности в секторе услуг еврозоны превзошел ожидания аналитиков и составил 53,1 пункта (прогноз – 52,8 пункта). В промышленности ситуация чуть хуже – 51,8 пункта при прогнозе в 52 пункта. Вечером вышел индекс потребительского доверия в еврозоне за август - -8,5 пунктов против прогноза в -7,6 пункта. За день британский FTSE100 вырос на 0,59%, французский CAC40 – на 0,72%, а немецкий DAX – на 0,94%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02234, "Газпром" - 4,19571, "ЛУКОЙЛ"– 46,18285, "Норильский никель" – 15,65266, "Роснефть" – 5,39592, "Ростелеком" – 7,71131, "Сургутнефтегаз" – 4,65062, "Сбербанк" – 8,91151. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,34142, "ВымпелКом" – 4,26032, "Мечел Сталь" - 1,81031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,98051.
В США сессия также завершилась с небольшим преимуществом на стороне покупателей. Индексы не смогли удержать очередные исторические рекорды, зафиксированные в ходе торгов. В 17:00 мск вышли данные по продажам нового жилья в Штатах в июле, которые заметно превзошли ожидания рынка. Так, было зафиксировано 654 тыс. сделок при прогнозе в 580 тыс. и при 592 тыс. в июне. В свете "ястребиных" заявлений представителей ФРС, а также на фоне предстоящего выступления главы регулятора Дж. Йеллен в Джексон-Хоуле в пятницу, инвесторы предпочли проявить осторожность. Хорошая статистика говорит в пользу ужесточения монетарной политики. За день индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,1%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,2%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся в плюсе на 0,3%.
На этом фоне доллар США дорожает, а золото и нефть испытывают давление. Сегодня Народный Банк Китая впервые с февраля провел обратное РЕПО на сумму 50 млрд юаней сроком на 14 дней с доходность в 2,4%. Еще 90 млрд юаней было предоставлено рынку посредством операций обратного РЕПР сроком на 7 дней под 2,25% годовых. Основные индексы азиатского-тихоокеанского региона торгуются разнонаправленно. К 9:25 мск японский Nikkei растет на 0,53%, корейский KOSPI в минусе на 0,28%. Индекс материкового Китая CSI300 снижается на 0,24%, а гонконгский Hang Seng теряет 0,89%.
Вчера вечером цены на нефть показали рост на слухах о том, что Иран может присоединиться к сделке по заморозке объемов добычи. Ранее именно Иран, желавший восстановить добычу до досанкционных значений, был основным препятствием на пути достижения эффективного компромисса. Американский институт нефти вчера сообщил о росте запасов в Штатах за неделю, однако официальная статистика от Минэнерго появится сегодня, в 17:30 мск. Также EIA прогнозирует сокращения добычи сланцевой нефти к концу 2017 года до 4,2 млн баррелей в сутки, однако затем последует взрывной рост и к 2040 года объемы добываемой сланцевой нефти вырастут в 1,5 раза. Сегодня же к 9:25 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,37, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,39.
Внешний фон перед открытием торгов в России говорит в пользу умеренных продаж на старте дня. "Ждем "слабоотрицательного" открытия. Данные Американского института нефти показали во вторник недельный рост запасов нефти. Эксперты скептически настроены к тому, что производители нефти придут к соглашению на встрече в Алжире в следующем месяце об ограничении добычи. Премьер-министр Ирака заявил во вторник, что страна еще не достигла своей полной доли на рынке нефти, предполагая, что его правительство не будет сдерживать добычу нефти в рамках любого возможного соглашения ОПЕК", - поясняет Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".

Получайте ежемесячный доход в USD — до 9,6% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
