<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/oslablenie-rublya-ne-pozvolilo-rynku-rf-uiyti-v-minus-nastroeniya-uchastnikov-po-prezhnemu-reguliruyutsya-neftyu-20160823-20203/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ослабление рубля не позволило рынку РФ уйти в минус, настроения участников по-прежнему регулируются нефтью]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открыл торги вторника в минусе, однако уже в первые часы инвесторам удалось выкупить просадку и вывести индикаторы в "зеленое". Позитивный внешний фон стал основным стимулом роста в отсутствие свежих драйверов. Инвесторами даже была проигнорирована очередная просадка нефти, рублевые активы получили поддержку от ослабляющейся национальной валюты. "Россиянин", фактически, встал на защиту отечественного рынка", - комментирует Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банк". По итогам сессии рублевый бенчмарк закрылся в плюсе на 0,5% у отметки 1989.51 пункта. Индекс РТС вырос на 0,9% до 972.25 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 23, 113 млрд рублей.
Лидерами по итогам дня стали "МРСК Центра" (+5,6%), "ФСК ЕЭС" (+4,1%), "Группа ПИК" (+2,7%), "Аэрофлот" (+2,6%).
Под распродажи попали "М.видео" (-2%), "Юнипро" (-1,5%), "Ростелеком" (-1,2%).
Европейские инвесторы завершили день в плюсе. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,59%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,94%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в плюсе на 0,72%.
Американские фондовые индексы после просадки последних двух сессий торгуются также в плюсе. Внимание инвесторов сосредоточено на пятничном симпозиуме ФРС в Джексон-Хоуле, даже нефть оставляет игроков равнодушными. На 20:00 мск индекс Dow Jones растет на 0,11%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,32%, Nasdaq - на 0,29%.
Сегодня в Штатах был опубликован довольно весомый блок макростатистики. Продажи нового жилья за июль показали прирост и составили 0.654 млн при ожиданиях 0.580 млн. Индекс деловой активности в промышленности за август был зафиксирован на уровне 52.1, ожидалось 52.7.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02234, "Газпром" - 4,19571, "ЛУКОЙЛ"– 46,18285, "Норильский никель" – 15,65266, "Роснефть" – 5,39592, "Ростелеком" – 7,71131, "Сургутнефтегаз" – 4,65062, "Сбербанк" – 8,91151. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,37642, "ВымпелКом" – 4,28073, "Мечел Сталь" - 1,84031.
Доллар и евро первую половину торгов вторника пытались расти, однако затем вновь перешли к снижению. Поддержкой для "россиянина" стали продажи валютной выручки со стороны экспортеров. Пик налоговый выплат придется на 25 августа, что добавит национальной валюте устойчивости. К 20:00 доллар США понизился на 0,5% и составил 64,44 рубля, евро опустился на 0,5%, сейчас он торгуется на отметке 72,95. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,5% – до 68,2695 руб.
Нефтяные котировки за сегодняшнюю сессию преимущественно снижались. На площадки вновь вернулись опасения переизбытка сырья, а словесные интервенции относительно встречи ОПЕК инвесторы уже отыграли. "Черное золото" опустилось к $49, однако в вечерние часы рост был возобновлен. Котировки вернулись к $50 за баррель на новостях об участии министра нефти Ирана в неформальной встрече стран-экспортеров в Алжире в сентябре. Это было воспринято рынком как "сигнал готовности Ирана к обсуждению условий заморозки добычи нефти", - считает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал". К 20.00 за фьючерс барреля Brent дают $50,02, Light - $48,14 за баррель. "Нефть, судя по всему, всё-таки достигла своей локальной точки коррекции, логичной с технической точки зрения. Здесь очень вероятно завершение снижения и, если сложится хорошая пятиволновка, движение вверх может продолжиться в район $53 за баррель Brent", - комментирует Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,1% и составляет 97 320, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,03%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,07%, "Газпром" в плюсе на 0,07%.
Завтра основным драйвером для рынка РФ станет динамика сырьевого рынка, на которую в первую очередь повлияют данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США.

Автор ряда эффективных стратегий на Comon.ru, выпускник Высшей школы КГБ, кандидат технических наук, лауреат Государственной премии СССР и, пожалуй, самый уважаемый российский эксперт по алгоритмической торговле Александр Горчаков — делится секретами.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
