<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-ushel-v-bokovik-ozhidaya-vystupleniya-dzhanet-iyellen-20160823-14131/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок ушел в "боковик", ожидая выступления Джанет Йеллен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После негативного открытия торгов российский фондовый рынок перешел на позитивную сторону, где показывает слабое восходящее движение. К настоящему моменту индекс ММВБ растет на 0,15% - до 1982,01 пункта, РТС прибавляет 0,08%, поднимаясь до 0964,14 пункта. Аналитики полагают, что слабый рубль смог защитить рынок от падающей нефти. Таким образом, вопреки негативной динамике нефтяных котировок отечественные бенчмарки показывают мажорные настроения, оглядываясь на позитивную динамику европейских индикаторов.
Корпоративная отчетность поддержала рост в бумагах "ФСК ЕЭС" (+4,1%), чистая прибыль эмитента по МСФО за 1 полугодие 2016 года выросла в 2,6 раза.
Акции ММК (+0,27%) растут на новостях о том, что совет директоров компании готов обсудить возможность выплаты промежуточных дивидендов по итогам работы компании в 1 полугодии 2016 года.
Котировки "Аэрофлота" (+1,46%) получили позитивный драйвер на новостях об увеличении пассажирооборота авиаперевозчика в июле 2016 года на 11,3%.
Покупки отмечены в бумагах "МРСК ЦЕНТР" (+4,3%), "Россетей" (+1,81%), "РусГидро" (+1,61%), "СОЛЛЕРСа" (+1,58%), "Аптечной сети 36,6" (+1,27%), "Группы ПИК" (+1,16%), "Сбербанка" (+0,9%). Снижаются акции НМТП (-2%), "Юнипро" (-1,53%), "Распадской" (-1,5%), "Татнефти" (-1,16%), ТМК (-1,07%), "Ростелекома" (-0,9%), "Мосбиржи" (-0,8%).
Бумаги "М.видео" (-3,9%) идут вниз после публикации данных о снижении чистой прибыли компании по МСФО в первом полугодии на 13%.
Европейский рынок сегодня торгуется в плюсе: К 14:00 мск британский индекс FTSE 100 поднимается на 0,45%, французский CAC 40 окреп на 0,68%, немецкий DAX растет на 0,78%. Рост индексов поддержала выходящая сегодня статистика. Так, августовский индекс деловой активности в промышленности в Германии вышел на уровень 53,6 пункта, тогда как аналитики ожидали снижения до 53,5 пункта. Индекс деловой активности, в секторе услуг в Евросоюзе в августе вырос с 52,9 до 53,1 пункта.
А вот нефтяные котировки, которые еще совсем недавно показывали внушительный рост и пытались закрепиться выше $50 за баррель Brent, сегодня снижаются, торгуясь ниже $49. К настоящему моменту за "бочку" нефти марки Brent дают $48,73, контракт на поставку нефти марки Light оценивается в $47,04. В числе негативных факторов можно отметить появление опасений переизбытка сырья на рынке. Так, власти Ирака заявили о намерении увеличить экспорт сырья в ближайшее время за счет месторождений в Киркуке. Плюс к этому, на рынок может вернуться нефть из Нигерии, где боевики группировки "Мстители дельты Нигера" заявили о прекращении огня и возобновлении переговоров с правительством. Не стоит забывать об увеличении ввода активных буровых установок в США, что также будет оказывать давление на сырьевые площадки. Недавний позитив, поддерживающий мощный рост, уже не оказывает позитивного влияния. Эйфория от ожиданий переговоров по "заморозке" добычи сырья сходит на нет, фактор уже учтен в ценах и в перспективе он не будет оказывать поддержку. Фактического же снижения добычи никто не ждет.
Российская валюта хоть и испытывает давление от падающих нефтяных цен, но не показывает сильного снижения. Поддержку оказывает налоговый период, поддерживающий интерес к рублю. Основное внимание валютного рынка будет обращено на выступление главы ФРС США Джанет Йеллен на симпозиуме Федерального резервного банка Канзаса в Джексон-Хол, которое состоится в пятницу. До этого времени не инвесторы будут осторожничать. В данный момент ожидания двоякие. С одной стороны, большинство аналитиков склонны полагать, что повышение ставки в сентябре не состоится. С другой стороны, инвесторы ожидают "ястребиных" комментариев от главы ФРС, так как рисков для экономики США в последнее время стало меньше. К 14:00 мск бивалютная корзина стала "легче" на 0,07% - до 68,6189 рубля, доллар ослаб до 64,7275 рубля (-0,13%), курс евро снижается на 0,007% - до 73,375 рубля.
Дальнейшая динамика отечественных индексов будет зависеть от настроений на американских площадках. Не оставит без внимания рынок и движение нефтяных котировок. Ожидается, что продолжится слабый рост или же индикаторы останутся в "боковике" на позитивной стороне.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
