<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-mozhet-nachat-den-snizheniem-lishivshis-draiyverov-rosta-20160823-09594/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ может начать день снижением, лишившись драйверов роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в понедельник торговался в минусе на низких объёмах. Слабый рубль частично удерживал индекс ММВБ от сильного снижения. Несмотря на то что в начале дня ММВБ ушел в "красную" зону, к вечеру ему удалось выбиться в плюс. В итоге индикатор подрос на 0,98% и составил 1979,09 пункта, РТС потерял 0,25% и закрылся на отметке 963,29 пункта.
Наиболее сильно росли вчера котировки акций электроэнергетики, к примеру, "РусГидро" прибавило 2,56%, акции ОГК-2 росли на 2,7%. Подрастали вчера также бумаги финансового и металлургического секторов. В частности, акции АФК "Система" прибавили 1,75%, "Сбербанка" 1,16%, RUSAL 7,64%. Бумаги "Распадской" (+2,38%), от которой участники рынка ждут скорой финансовой отчетности, пользовались спросом. По-видимому, инвесторы и спекулянты закладываются на то, что ожидаемая полугодовая отчетность будет иметь позитивный характер. Акции "Энел Россия" (-2,03%) падали сильнее остальных на новости об аварии на Рефтинской ГРЭС. Однако, по данным компании, авария не нанесла существенного ущерба мощностям, и энергоблоки не пострадали.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,00934, "Газпром" - 4,20071, "ЛУКОЙЛ"– 45,99782, "Норильский никель" – 15,60265, "Роснефть" – 5,43092, "Ростелеком" – 7,76132, "Сургутнефтегаз" – 4,68680, "Сбербанк" – 8,65847. МТС (США) – 8,43143, "ВымпелКом" (США) – 4,31189, "Мечел Сталь" (США) – 1,80031, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,01051.
Ключевые фондовые индексы США завершили довольно волатильную сессию смешанно, при этом изменения были незначительными. Инвесторы не спешат рисковать, находясь в ожидании выступления Джанет Йеллен в Джексон-Хоуле, которое состоится в пятницу, 26 августа. По итогам дня индикатор "голубых фишек" Dow Jones просел на 0,12%, закрывшись на отметке 18529,42 пункта, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в минус на 0,06% до уровня в 2182,64 пункта, Nasdaq продвинулся на 0,12% до 5244,60 пункта.
Азиатские рынки торгуются разнонаправленно. К настоящему моменту китайский индекс CSI-300 растет на 0,11%, Поддержку китайским акциям оказывают слухи о возможном выделении правительством $100 млрд для рекапитализации банков. На текущей неделе будут опубликованы отчеты крупнейших китайских финансовых учреждений, что позволит оценить тенденции в секторе и масштаб его проблем, считает Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков "КИТ Финанс Брокер". Тем временем, японский Nikkei снизился на 0,63%. Индекс деловой активности в промышленности Японии составил в августе 49,6 пункта, предыдущее значение 49,3 пункта. Корейский KOSPI растет на 0,38%, Гонконгский HANG SENG ослаб на 0,52%.
Нефть марки Brent продолжает нисходящее движение. Сейчас за "бочку" дают $48,76, марка Light с поставкой в октябре подешевела до $47,92 за баррель. Шансы на "заморозку" объёмов добычи пока минимальны, считают аналитики. "Риски затухания китайской экономики и рост вероятности повышения ставки в США – всё это создаёт негативные предпосылки для сырьевого рынка на ближайшие месяцы. Первые цели коррекции по нефти марки Brent находятся вблизи отметки $45, вторые цели вблизи уровня $42 за баррель. Если второй уровень не устоит, то будут открыты цели для снижения вплоть до отметки $35 за баррель", - полагает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
Внешний фон перед открытием торгов в России остается нейтральным. Мировые фондовые площадки, скорее всего, будут находиться под давлением вплоть до 26 августа из-за опасений по поводу возможного ужесточения монетарной политики ФРС в преддверии ежегодного банковского форума в Джексон Хоуле. Сегодня ожидается большой объем важной макроэкономической статистики. В течение дня выйдут предварительные августовские данные по деловой активности в промышленности и деловой активности в секторе услуг ряда стран, в частности, в Германии и по еврозоне в целом. В 17:00 мск будут опубликованы данные по продажам нового жилья в США за июль, а также индекс потребительского доверия еврозоны за август. Кроме того, сегодня в Великобритании состоится слушание отчета по инфляции.
По мнению Тимура Нигматуллина, аналитика ГК "ФИНАМ", в первой половине дня стоит ожидать небольшого снижения по ММВБ, в пределах 0,5%, из-за общей перекупленности основного российского индикатора "широкого рынка". В частности, он может лишиться таких вчерашних драйверов роста, как нефтегазовый и потребительский сектор. Аналитики компании "Атон" ожидают, что российский рынок откроется снижением на 0,5-1%.
Инвесторы во вторник будут следить за итогами заседаний советов директоров "Газпрома", банка "Возрождение", "Аптечной сети 36,6", "Ленэнерго", "Мечела" и "Фармсинтеза". Также пройдет внеочередное общее собрание акционеров "МРСК Северного Кавказа".

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
