<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/slabyiy-rubl-mozhet-pomoch-indeksu-mmvb-pokorit-novye-maksimumy-20160822-192237/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Слабый рубль может помочь индексу ММВБ покорить новые максимумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы в понедельник не нашли общего вектора, главным образом, на фоне ослабления курса рубля. Снижение стоимости российской валюты относительно доллара давило на индекс РТС и делало рублевые активы более привлекательными в глазах инвесторов. Нефтяные фьючерсы снова нырнули под отметку $50, что стало дополнительным фактором в пользу слабости рубля. "За 2,5 месяца число вышек выросло на 22% и уже в последнем отчете Министерства энергетики США за прошлую неделю мы увидели возобновление роста добычи на 150 тыс. баррелей в сутки. В комментариях к отчету EIA прозвучало, что основная причина такого резкого скачка объемов заключается в изменении методики расчета, поэтому пока эту цифру можно игнорировать, но на следующих неделях мы уже можем увидеть влияние роста числа буровых в последние недели", - считает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
За день рублевый индекс ММВБ вырос на 0,98% и составил 1979,09 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 0,25% и закрылся на отметке 963,29 пункта. Объем торгов бумагами из базы расчета индекса ММВБ составил 20,45 млрд рублей, по-прежнему заметно ниже среднего.
В составе рублевого индекса наибольший прирост пришелся на сектора "финансы", "металлы и добыча", а также "нефть и газ" и "потребительский сектор". АФК "Система" (+1,75%), "Сбербанк" (ао +1,16%), RUSAL plc (+7,64%), "Распадская" (+2,38%), ТМК (+2,19%), "Мечел" (ао +1,63%), "Татнефть" (ао +1,95%), "Башнефть" (ал +1,71%), "ЛУКОЙЛ" (+1,26%), "НОВАТЭК" (+1,25%),"Магнит" (+3,21%). "Спрос в бумагах "Магнита" связан с ожиданиями индексации пенсий и, таким образом, перспективами роста среднего чека в магазинах крупнейшего российского ритейлера", - поясняет Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".
Продажи шли в бумагах сектора электроэнергетики: "Энел Россия" (-2,03%), ТГК-1 (-1,96%), "Мосэнерго" (-0,7%). Среди "голубых фишек" снижались: "Аэрофлот" (-0,36%), "Московская биржа" (-0,36%), НЛМК (-0,15%).
Европейские индексы умеренно снижались. Календарь макростатистики был пуст. Пара евро/доллар показывает практически нулевую динамику, несмотря на то что в пятницу заявление очередного чиновника от ФРС напугало инвесторов и укрепило позиции американской валюты. В частности, вице-президент ФРС Стэнли Фишер заявил в ходе конференции в Колорадо об устойчивости американской экономики и подчеркнул, что американский регулятор близок к достижению целевых показателей по инфляции и занятости в стране. При этом Фишер умолчал о том, когда ФРС следует вновь повысить процентные ставки. За день британский FTSE100 снизился на 0,44%, французский CAC40 потерял 0,24%, а немецкий DAX сократился на 0,47%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,00934, "Газпром" - 4,20071, "ЛУКОЙЛ"– 45,99782, "Норильский никель" – 15,60265, "Роснефть" – 5,43092, "Ростелеком" – 7,76132, "Сургутнефтегаз" – 4,68680, "Сбербанк" – 8,65847. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,45644, "ВымпелКом" – 4,31323, "Мечел Сталь" - 1,7903.
Американский фондовый рынок открылся на отрицательной территории. Снижение цен на нефть спровоцировало продажи в акциях компаний энергетического сектора. Главным событием недели станет ежегодная встреча ФРС с Джексон-Хоуле. 26 августа на симпозиуме выступит Джаннет Йеллен, и если тон ее комментариев будет "голубиным" стоит ждать ослабления доллара.
Регулятивные органы США одобрили сделку между ChemChina и Syngenta. Китайская государственная компания China National Chemical (ChemChina) приобретет крупнейшую в мире агрохимическую компанию Syngenta за $43 млрд.
К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,25%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,21%, а индекс высоких технологий Nasdaq в минусе на 0,18%.
Нефть Brent не решилась на штурм отметки $51. Спекулятивные факторы в лице ожидаемой заморозки уровней добычи странами ОПЕК+ отошли на задний план, тогда как перспектива наращивания добычи в США всё больше обретает форму. К 19:20 мск стоимость октябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $49,33, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,62.
Рубль весьма охотно снижался вслед за нефть. Рублевая стоимость барреля уже составляет около 3200 руб. при заложенных в бюджете 3150 руб. При этом налоговый период августа продолжается, не оказывая рублю ощутимой поддержки. Наиболее заметные выплаты выпали на 25 августа – в этот день банки перечислят в бюджет НДС, акцизы и НДПИ. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,715 рубля, евро торгуется на отметке 73,225 рубля.
Валютная переоценка может вызвать ретест исторических максимумов по индексу ММВБ. "Индекс ММВБ пытается вернуться к максимумам - стабилизация нефтяных котировок вместе с недооцененностью рынка к нефти (отношение РТС/Brent заметно ниже оправданных 20-22х) может привести к закрытию "коротких" позиций и рывку индекса ММВБ к "круглой" отметке в 2000 пунктов уже завтра", - считает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка".

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
