<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/napryazhennost-na-rynke-rf-narastaet-novaya-nedelya-nachalas-s-korrekcii-20160822-141041/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Напряженность на рынке РФ нарастает, новая неделя началась с коррекции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новая неделя на российском рынке началась с просадки. Торги открылись снижением на 0,4%, к середине дня динамика движения индексов неравномерная. К 14.00 рублевый ММВБ безыдейно торгуется на отметке 1958,79 пункта, понижаясь на 0,04%, просадка валютного РТС составляет 0,8%, на фоне ослабляющегося рубля он достиг 957,05 пункта.
По-прежнему основным триггером для рынков остается динамика нефти. Сегодня котировки "черного золота" теряют около 3% по марке Brent, что не позволяет отечественным индексам перейти к тестированию новых максимумов. Пессимизм инвесторов объясняется возросшими опасениями переизбытка сырья – в пятницу данные по буровым установкам показали рост на 10 единиц - до отметки 491. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $49,3 за баррель, Light - у отметки $47,74 за баррель. "Фундаментально нефть выглядит сильно переоцененной, а при текущих ценовых уровнях, судя по буровой активности, очень быстро оживают производители труднодобываемой нефти и, в том числе, сланцевики", - комментирует Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". Таким образом, по мнению эксперта, нынешняя коррекция может стать достаточно глубокой и продолжительной на ожиданиях того, что добыча так и не будет заморожена.
По итогам торгов первой половины дня хуже рынка выглядят Polymetal (-1,5%), ЛСР (-1,5%), "Юнипро" (-1,4%), АФК "Система" (-1,1%).
В лидеры вышли РДР "РУСАЛа" (+4,4%), "Распадская" (+3,1%), ОГК-2 (+3%), "РусГидро" (+2,1%).
Европейские фондовые индексы снижаются. К 14:00 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опускается на 0,51%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,3%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 проседает на 0,2%.
На текущей неделе внимание инвесторов будет сосредоточено на банковской конференции в Джексон-Хоуле, которая состоится в пятницу. Ключевым событием станет выступление главы ФРС США. Участники рынка ожидают от Джанет Йеллен комментариев относительно возможного повышения ключевой ставки в сентябре. Также 26 августа будут опубликованы данные пересмотра ВВП США за 2 кв. 2016 г., что имеет немаловажное значение в вопросе изменения кредитной политики США.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.00101, "Газпром" – 2.095, "ЛУКОЙЛ" – 45.549, "Норильский никель" – 156.527, "Роснефть" – 5.381, "РусГидро"– 0.0104, "Сургутнефтегаз" – 0.467, "Сбербанк" – 2.153.
Рубль закономерно теряет позиции. К 14.00 мск доллар повышается на 0,8% и торгуется на отметке 64,455 рубля; евро вырос на 0,5% – до 72,8 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,7% – до 68,2103 рубля. "Россиянин" продолжит торговаться в своем привычном диапазоне 63,5-67 за доллар. Нет никаких причин, чтобы ситуация изменилась в ближайшие недели", - считает Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления Банк "Югра".
Во второй половине дня российский рынок продолжит торговаться в минусе. Ни внешний фон, ни ситуация на сырьевом рынке не дадут весомых поводов для смены негативного тренда. "Напряженность нарастает, а в такие периоды лучше взять на себя риск недополучения прибыли, нежели риск получения убытка, так что фиксация пока выглядит лучшим решением", - отмечает Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков "КИТ Финанс Брокер".

Коронавирус, «качели» на рынках, полнейшая непредсказуемость? Подпишитесь на наш YouTube-канал — и следите за инвестиционными идеями экспертов АО «ФИНАМ». Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
