<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-indeksy-stanovyatsya-vse-bolee-zavisimymi-ot-dinamiki-zarubezhnyx-ploshadok-20160822-095332/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские индексы становятся все более зависимыми от динамики зарубежных площадок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Прошедшая неделя на российских торгах ознаменовалась внушительным успехом отечественных индексов, поднявшись до новых исторических максимумов. Бенчмарки воспользовались помощью нефтяных котировок, показавших рост выше $50 за баррель Brent. Между тем, пятничная динамика не отличалась позитивом. Российские индикаторы "окрасились" в красный цвет, реагируя на падение цен "черного золота" и ослабление курса рубля. В итоге, к закрытию торгов рублевый индекс ММВБ потерял 0,53% и закрылся на уровне 1 959,72 пункта, долларовый РТС снизился на 0,96% - до 965,68 пунткта. В числе факторов, оказывающих давление на рынок, стоит отметить появление геополитической напряженности после заявлений президента Украины о возможном введении военного положения. Кроме того, рынки находятся в нервозном состоянии в ожидании решения главы ФРС США относительно перспектив монетарной политики.
Основные продажи прошли в бумагах АФК "Система" (-3,17%), "Татнефти" (-2,81%), Polymetal (-1,9%), "М.видео" (-1,4%), МТС (-1,4%), "Газпрома" (-1,16%), "Магнита" (-1,16%). Динамику лучше рынка продемонстрировали "МРСК Центр" (+6,06%), "Мечел" (ап+3,95%), "Распадская" (+3,5%), "ВСМПО Ависма" (+3,47%), "ФСК ЕЭС" (+2,58%), "Норникель" (+1,95%), ТГК-1 (+1,85%), ОГК-2 (+1,49%).
Наличие проблем в итальянском банковском секторе оказывает сильное давление на все европейские фондовые площадки. Тревоги по поводу состояния банковской системы Италии потянули вниз и финансовые компании остальной Европы. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 потерял 0,15%, немецкий DAX ослаб на 0,55%, французский CAC 40 опустился на 0,82%. Кроме того, как уточняет Саидова Зарина, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ", "медвежьим" настроениям поспособствовали и спекуляции о том, что премьер-министр Великобритании Тереза Мэй готова начать переговоры по Brexit с Брюсселем раньше, чем ожидалось.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США за одну акцию): ВТБ - 2,01534, "Газпром" - 4,22922, "ЛУКОЙЛ"– 46,20785, "Норильский никель" – 15,70267, "Роснефть" – 5,46093, "Ростелеком" – 7,94135, "Сургутнефтегаз" – 4,67579, "Сбербанк" – 8,67147. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,58146, "ВымпелКом" (США) – 4,35084, "Мечел Сталь" (США) – 1,79030, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,89343.
На негативной территории завершили неделю и американские биржи, где инвесторы оценивает возможность повышения процентной ставки Федрезервом уже в сентябре текущего года. К закрытию недели индекс Dow Jones снизился на 0,24%, S&P 500 потерял 0,14%, NASDAQ ослаб на 0,03%. В данный момент среди глав ФРС нет единого мнения. Так, Джон Уильямс (глава ФРБ Сан-Франциско) заявил, что раннее начало повышения ставок будет способствовать гладкому и постепенному процессу нормализации монетарной политики страны. Тогда как задержка в этом вопросе спровоцирует образование "пузырей" на рынке недвижимости, которые могут повредить экономическому росту. Ранее глава ФРБ Нью-Йорка Уильям Дадли отметил, что повышение ставки в сентябре будет уместным. Между тем, согласно опубликованному протоколу июльского заседания ФРС, некоторые члены Федрезрва готовы ждать приближения уровня инфляции к целевым 2%.
Преимущественно в минусе торгуются сегодня утром азиатские индексы, инвесторы ждут выступления главы ФРС США Джаннет Йеллен. К настоящему моменту китайский индекс CSI-300 снижается на 0,66%, японский Nikkei растет на 0,31%, корейский KOSPI ушел в минус на 0,68%, Гонконгский HANG SENG ослаб на 0,44%. Участники рынка будут ждать от Джанет Йеллен намеков по перспективам монетарной политики и конкретики в отношении решения по ставкам.
Между тем, на сырьевом рынке, который на минувшей неделе стал драйвером роста для всех без исключения площадок, отмечается негативная динамка. Цены на "черное золото" ушли ниже $50 за баррель Brent, но все-таки продолжают торговаться вблизи круглой отметки. Появление пессимизма вызвано публикацией данных от Baker Hughes по числу буровых установок в США. Нефтяные котировки устремились вниз, узнав об увеличении активных буровых на 10 единиц - до 491 единицы. Такие данные вновь поднимают опасения переизбытка сырья. К 9:50 мск нефть марки Brent оценивается в $49,92 за баррель, за "бочку нефти марки Light дают $48,26.
Таким образом, общий фон к началу торговой недели сложился умеренно негативный. На рынки вновь пришли опасения ускорение Brexit, котировки нефти вернулись к нисходящему движению. "Российские фондовые индикаторы становятся все более зависимыми от динамики зарубежных биржевых площадок, индексы которых могут развить коррекционное движение", - комментирует Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков "КИТ Финанс Брокер". При такой динамике стоит ждать очередного ослабления курса рубля и снижения активности на российских фондовых площадках. Открытие понедельника ожидается на негативной территории.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
