<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-pyatnicu-investory-tradicionno-fiksirovali-pribyl-ostavlyaya-maksimumy-po-indeksam-na-sleduyushuyu-nedelyu-20160819-200314/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В пятницу инвесторы традиционно фиксировали прибыль, оставляя максимумы по индексам на следующую неделю]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Желание российских инвесторов подтянуть российский рынок на новые максимумы в пятницу сошло на нет. Если еще на открытии индексы попробовали подрасти, то уже в первые часы повышательная динамика сменилась падением – торги прошли под влиянием коррекции к росту предыдущих сессий. По итогам дня рублевый индекс ММВБ просел на 0,5% и подошел к отметке 1959,72 пункта. "Соблазнительная близость долгосрочного максимума по индикатору вовсе не стимулировала локальных "быков" к попыткам его обновления", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Индикатор РТС просел сильнее под влиянием теряющего позиции рубля. Валютный бенчмарк ушел на выходные в минусе на 0,9%, опустившись до 965,68 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 19768 млрд рублей.
Под распродажи попали АФК "Система" (-3,1%), "Татнефть" (-2,8%), Polymetal (-1,9%), "М.видео" (-1,4%).
Лидерами по итогам дня стали "МРКС Центра" (+6%), "Мечел" (+3,9%- ап), "ВСМПО-АВИСМА" (+3,4%), "ФСК ЕЭС" (+2,5%).
"Российский рынок акций остается несколько недооцененным к нефти, но вместе с мировыми рынками вновь испытывает дефицит драйверов для позиционирования", - комментирует Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" ПАО "Промсвязьбанк", добавляя, что откат на российском рынке носит локальный характер и не угрожает сценарию возобновления роста к "круглым" отметкам по ММВБ и РТС на следующей неделе".
Европейские инвесторы завершили день в минусе. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понизился на 0,15%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 0,55%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в минус на 0,82%.
Фондовые индексы США первую половину пятничных торгов провели в минусе. Негативно на настрое инвесторов отразились заявления президента Федерального резервного банка Нью-Йорка Уильям Дадли о том, что Федрезерв может поднять ставку уже на сентябрьском заседании. На 19:50 мск индекс Dow Jones упал на 0,2%, индекс S&P-500 в минусе на 0,2%, Nasdaq - на 0,07%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,01534, "Газпром" - 4,22922, "ЛУКОЙЛ"– 46,20785, "Норильский никель" – 15,70267, "Роснефть" – 5,46093, "Ростелеком" – 7,94135, "Сургутнефтегаз" – 4,67579, "Сбербанк" – 8,67147. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,58208, "ВымпелКом" – 4,31573, "Мечел Сталь" - 1,81031.
Нефтяные котировки завершающие торги недели провели выше $50 за баррель Brent. Уровень $51 был взят, но закрепиться на нем инвесторы не решились, предпочтя зафиксировать прибыль перед выходными. К 19.50 за фьючерс барреля Brent дают $50,66, Light - $48,82 за баррель
Под влиянием коррекции торги пятницы провел и рубль, в течение дня преимущественно ослабляясь к доллару и евро. К 19:50 доллар США повысился на 0,2% и составил 63,84 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 72,2250, опустившись на 0,1%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,09% – до 67,6133 руб. "Если нефть будет находиться в районе $48-50 за баррель, курс рубля сможет удерживаться в диапазоне 63- 65 за доллар", - считает Александр Полютов, управляющий по исследованиям и анализу долговых рынков ПАО "Промсвязьбанк". На следующую неделю приходится пик налогового периода, что может оказать поддержку рублю.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,1% и составляет 96630, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,06%, "ЛУКОЙЛ" в - на 0,14%, "Газпром" понижается на 0,07%.
Прогнозируя динамику торгов на следующей неделе, Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", считает, что цель 2000 пунктов вряд ли будет достигнута на будущей неделе. "Наиболее вероятна слабонегативная динамика", - считает эксперт, добавляя, что целью коррекции видится уровень 1930 пунктов по индексу ММВБ, который может быть достигнут во вторник - среду, а затем возможно восстановление.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
