<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-demonstriruet-optimizm-20170127-141548/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок демонстрирует оптимизм]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российском рынке сегодня преобладают покупки. Индексные "тяжеловесы" дружно растут, увлекая за собой и весь рынок. Причем наибольшим спросом пользуются нефтегазовые компании: "Газпром" (+1%), "ЛУКОЙЛ" (+1,17%), "Роснефть" (+1,27%).
К 14:05 мск индекс ММВБ прибавил 0,3% - до 2236.05 пункта, индекс РТС подрос на 1,03% и составляет 1175.55 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ средние – до 22,038 млрд рублей.
Лидируют бумаги "Энел Россия" (+5,54%), "ДИКСИ" (+4,19%), "АЛРОСА" (+2,93%), "Мечела" (ао +2,19%, ап +1,7%).
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Магнита" (-1,49%). Торговая сеть раскрыла финансовые результаты за 2016 год, и в впервые в истории компании чистая прибыль снизилась.
"Норникель" (-0,36%) снижается перед публикацией операционных результатов за 2016 год.
В числе аутсайдеров также бумаги "Мосэнерго" (-1,47%), АФК "Система" (-1,23%), Polymetal (-1,2%), ТГК-1 (-0,87%).
Торги в Европе начались понижением основных индексов после роста в четверг. Инвесторы оценивают корпоративные отчетности, колебания валюты. Кроме того, рынок следит за новостями о встрече премьер-министра Великобритании Терезы Мэй с президентом США Дональдом Трампом, а также о переговорах канцлера ФРГ Ангелы Меркель и президента Франции Франсуа Олланда. К 14:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,2%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,24%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается на 0,53%. Капитализация UBS Group (-3,53%) снижается на слабой отчетности. Котировки итальянского банка UniCredit (-4,48%) упали после опровержения информации СМИ о продаже доли в Mediobanca. Торговая сеть Tesco (+8,47%) объявила о слиянии с Booker.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00115, "Газпром" (Анг) – 2.513, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 57.057, "Норильский никель" (Анг) – 163.628, "Роснефть" (Анг) – 6.556, "РусГидро" (Анг) – 0.01695, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.542, "Сбербанк" (Анг) – 2.954.
Цены на "черное золото" консолидируются у отметки $55 за "бочку" североморской. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $55.87 за баррель, Light - $53,31 за баррель. Рост добычи в США нивелирует заявления ОПЕК о снижении производства. Участники рынка хотят получить официальное подтверждение словам представителей картеля. Сегодня Baker Hughes опубликует недельные данные по количеству буровых в США. "Вероятнее всего, они вновь покажут рост, что может быть негативно воспринято инвесторами. Тем не менее, нефть пока останется в диапазоне 55-57 долларов за баррель", - ожидает Екатерина Крылова, главный аналитик "Промсвязьбанка".
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется по отношению к доллару и евро после существенного снижения накануне. Доллар США подешевел на 0,72% и составляет 60 рублей, евро снизился на 0,8% - до 64,078 рубля. Поводом для вчерашней просадки стало заявление Минфина о запланированной с февраля покупке валюты в резерв. Текущий отскок рубля носит технический характер, с завершением налогового периода факторы поддержки исчерпаны. Тем не менее, угрозы сильной девальвации эксперты не видят. "В дальнейшем рубль может упасть до 63, хотя многое будет зависеть от стоимости нефти, так как этот параметр учтен в формуле Минфина. В целом же, диапазон 61-63 вполне комфортен для экономики и бюджета", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка". На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.068.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "зеленой зоне". "Вчера котировки Brent продвинулись к верхней границе торгового диапазона 54-57 долл./барр. При усилении их повышения в течение дня, индекс ММВБ может завершить неделю вблизи 2240-2250 пунктов", - полагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
До конца дня на динамику торгов может повлиять информация о предстоящих телефонных переговорах президентов России и США. "Инвесторы сделали ставку на скорое снятие антироссийских санкций. В стоимостном выражении эти надежды следует оценивать примерно в 10% роста фондового индекса. Первые переговоры должны прояснить вопрос реалистичности прогнозов", - комментирует Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24". Кроме того, инвесторы будут изучать статистику по США: предварительный ВВП за 4 квартал 2016 года, заказы на товары длительного пользования, индекс потребительского доверия Университета Мичигана. Сегодня отчитаются Chevron, Colgate-Palmolive.

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
