<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vremya-rekordov-zakonchilos-na-rynok-vozvrashaetsya-bokovik-20160819-135614/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Время рекордов закончилось, на рынок возвращается "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На открытии пятничных торгов российские индексы попытались расти, но практически сразу весь позитив сошел на нет и индикаторы устремились на отрицательную территорию. Как отмечает аналитик "Открытие Брокер" Андрей Кочетков, подъем нефти Brent выше $50 за баррель не вдохновил индекс ММВБ, который начинает испытывать давление от укрепляющегося рубля. К 13:40 мск рублевый бенчмарк снизился на 0,14% - до 1967,83 пункта, индекс РТС оказался в минусе на 0,7%, его значение составило 968,17 пункта. В числе факторов, оказывающих влияние на динамику торгов, можно отметить риторику представителей ФРС США, в частности, президент ФРБ Нью-Йорка Уильям Дадли заявил об оправданности повышения ставки в сентябре.
Между тем, в ходе торгов можно ждать изменения направления движения, чему будут способствовать позитивные новости. Например, согласно данным EPRF за неделю с 11 по 17 августа приток в фонды, инвестирующие в российские акции составил $167 млн, тогда как неделей ранее приток находился на уровне $65 млн. Плюс к этому, на руку "быкам" играет технический фактор. На этой неделе индекс ММВБ неоднократно устанавливал новые исторические максимумы, создавая задел для повышения к 2000 пунктам.
Бумаги "Башнефти" (ао -0,38%), потеряли поддержку от ожиданий приватизации из-за переноса продажи части госкомпании.
Аутсайдерами стали "Татнефть" (-1,43%), "СОЛЛЕРС" (-1,12%), "префы" Сбербанка" (-1,04%), "Энел Россия" (-0,96%), Polymetal (-0,95%), "РУСАЛ" (РДР-0,9%), МТС (-0,88), "Мечел" (ао-0,78%). Покупки сохранились в бумагах "Мечела" (ап+2,65%), ТМК (+2,6%), "Распадской" (+2,25%), "ОГА-2" (+1,6%) "Норникеля" (+1,31%), "Уралкалия" (+1,25%).
Акции "ВСМПО-АВИСМА" (+3,8%) в плюсе на фоне новостей о рекомендации совета директоров компании выплатить дивиденды за 1 полугодие в размере 816 рублей на акцию.
Бумаги ТМК (+2,6%) оценивали публикацию отчетности по МСФО. Несмотря на то, что чистая прибыль эмитента снизилась, компания во втором квартале увеличила EBITDA на 19% (до $143 млн), что оказалось выше прогноза.
Растут бумаги "МРСК Центр" (+5,54%), поддерживаемые данными об удвоении прибыли по МСФО в первом полугодии. Чистая прибыль "МРСК Центра" составила 2,507 млрд рублей, выручка в январе-июне составила 41,52 млрд рублей, увеличившись на 6,7%.
Европейские биржи торгуются на закрытии недели с негативной динамикой, оценивая перспективы возможности повышения ставки ФРС США уже в сентябре. Появление "ястребиных" комментариев представителей регулятора порождают пессимистичные настроения среди инвесторов. Плюс к этому, опубликованные ранее "минутки" ФРС подтвердили, что члены комитета не имеют одного мнения относительно изменения ставок. К 13:45 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 теряет 0,19%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,38%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 проседает на 0,6%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ – 0,00102, "Газпром" – 2,125, "ЛУКОЙЛ" – 46,204, "Норильский никель" – 155,085, "Роснефть" – 5,471, "РусГидро"– 0,0102, "Сургутнефтегаз" – 0,471, "Сбербанк" – 2,175.
Нефть продолжает повышение, пытаясь приблизиться к уровню $51 за баррель. Основной движущей силой для сырьевого рынка стали словесные интервенции относительно переговоров членов ОПЕК по "заморозке" добычи углеводородов. Между тем, добыча картеля достигла нового исторического максимума. Аналитики склоняются к мнению, что этот фактор будет подогревать интерес к нефти, но по сути является чистейшей спекуляцией. Спад эйфории приведет к очередному снижению цен. К текущему моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $50,81 за баррель, за "бочку" Light дают $48,81.
Вопреки восстановлению цен на нефть, что должно было стать позитивным фактором для рубля, курс российской валюты не показывает укрепление. Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков "Уральского банка реконструкции и развития" (УБРиР): отмечает небольшое снижение сырьевых валют по всему миру. Российский валютный рынок постепенно теряет поддержку от налогового периода. 13:30 мск бивалютная корзина укрепляется на 0,3% - до 67,8031 рубля, курс доллара находится на уровне 63,995 рубля (+0,5%), евро окреп до 72,4575 рубля (+0,2%).
В акциях российских компаний ТЭК можно ожидать повышения интереса к покупкам на фоне стремительного роста нефтяных котировок. Рост основных "голубых фишек" будет поддерживать повышение индекса ММВБ, который сохраняет перспективы роста. Ближайшим ориентиром для рублевого бенчмарка выступает уровень 2010 пунктов. Между тем, ждать новых попыток повышения до максимальных отметок не стоит. Корышев Павел, начальник отдела трейдинга ИК "Универ Капитал", полагает, что неделя закончится в "боковике". "Российские акции остаются у верхней границы бокового тренда, из которого не получилось выйти", - комментирует он.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
