<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/geopolitika-vnov-pravit-balom-prodolzhenie-rosta-otmenyaetsya-20160818-202011/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Геополитика вновь правит балом, продолжение роста на рынке акций РФ кажется сомнительным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Активность торгов на российском фондовом рынке явно снижена, после установления новых максимальных отметок индикаторы предпочли перейти к коррекции, чтобы зафиксировать свой успех. Рублевый бенчмарк продолжает безыдейную торговлю. Накануне рынок ожидал публикации "минуток" ФРС, опасаясь совершать какие-либо серьезные шаги до появления информации, тем более после заявления президента ФРБ Нью-Йорка Уильяма Дадли, посчитавшего сентябрь удобным месяцем для возможного увеличения процентной ставки. Между тем, протоколы июльского заседания Федрезерва не принесли значимых новостей, показав, что руководство регулятора сошлось во мнении о необходимости повременить с повышением ставки. Евгений Локтюхов, руководитель направления Анализ отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", обращает внимание заявления нескольких членов FOMC о том, что наблюдавшее замедление в темпах роста рабочих мести говорит против ужесточения. Селим Агарзаев, начальник дилингового центра "Металлинвестбанка", полагает, что несмотря на то, что позитив для отечественных площадок очевиден, время рекордов закончилось. "Будет разумно и полезно, если придет коррекция, которая стабилизирует рынок на новом, более прочном уровне", - комментирует эксперт.
По итогам торгового дня рублевый индекс ММВБ вырос на 0,04% и составил 1970,07 пункта, долларовый индикатор РТС окреп на 1% и закрылся на отметке 975,04 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 25,565 млрд рублей, почти не изменившись по отношению к предыдущим торгам.
В лидеры роста вырвались бумаги "металлургов", повышение которых не подтверждается новостным фоном. По мнению старшего аналитика АКИБ "Образование" Виталия Манжоса покупки в этом секторе носят краткосрочный спекулятивный характер. "Вероятно, основным стимулом для игры на повышение в этих бумагах является дефицит актуальных торговых идей", - полагает г-н Манжос. Повышение показали акции ТМК (+12,99%), "Мечела" (ао +4,85%, ап +2,42%), "Северстали" (+4,12%), ММК (+2,83%), Polymetal (+1,57%), НЛМК (+1,32%).
Котировки "Башнефти" вчера стали лидерами падения, отыгрывая новости о переносе приватизации. Сегодня бумаги компании постепенно восстанавливаются (ао+1,36%).
В лидерах роста также оказались бумаги "Распадской" (+3,63%), "Роснефти" (+1,82%), "Аэрофлота" (+1,23%), "ЛУКОЙЛа" (+0,8%), "Газпрома" (+0,5%). Снижение показали "МРСК Центр" (-3,83%), МТС (-3,05%), ТГК-1 (-2,5%), "Норникель" (-1,73%), "ФосАгро" (-1,56%), НМТП (-1,51%), "Россети" (-1,22%), "Ростелеком" (-1,18%), "Сбербанк" (-1,04%), "ДИКСИ" (-1%).
Европейские рынки растут с открытия торгов. Позитив пришел из США, где был опубликован протокола последнего заседания ФРС, и с сырьевого рынка, где котировки нефти смогли преодолеть отметку $50 за баррель Brent. Кроме того, поддержку индексам оказала внутренняя статистика. Так, инфляция в еврозоне в июле в месячном выражении снизилась на 0,6%, при прогнозных ожидания понижения на 0,5%. Месяцем ранее показатель вырос на 0,2%. Розничные продажи в июле в Великобритании показали рост на 1,4%, ожидалось повышение на 0,2%. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,14%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,62%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 окреп на 0,44%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,04035, "Газпром" - 4,28073, "ЛУКОЙЛ"– 46,10784, "Норильский никель" – 15,3126, "Роснефть" – 5,47593, "Ростелеком" – 7,96135, "Сургутнефтегаз" – 4,70980, "Сбербанк" – 8,75349. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,64147, "ВымпелКом" – 4,36329, "Мечел Сталь" - 1,81031.
Протокол июльского заседания Федрезерва показал, что среди представителей американского регулятора нет единого мнения относительно монетарной политики, поэтому "минутки ФРС" дали заокеанским инвесторам оптимистичные сигналы. В числе позитивных факторов стоит отметить данные по индексу деловой активности ФРБ Филадельфии, который остался на прежнем уровне (2 пункта) и небольшое снижение числа первичных обращений за пособиями по безработице с 266 до 262 тысяч. Кроме того, воодушевил игроков рост нефтяных цен. Однако общая нервозная ситуация на рынке и появление негативных геополитических новостей из Украины стали причиной ослабления рынка. На текущий момент индекс S&P-500 в плюсе на 0,01%, Nasdaq растет на 0,05%, однако индекс Dow Jones снижается на 0,12%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,16% и составляет 97 270, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,29%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,17%, "Газпром" теряет 0,14%.
В последние дни фондовые рынки показывают повышение до новых исторических и локальных максимумов. Не стали исключением и сырьевые площадки, где котировки нефти марки Brent смогли подняться выше психологической отметки на уровне $50 за баррель. Рынки любят красивые цифры, но столь стремительное повышение может перейти к сильной просадке. С одной стороны, нефтетрейдеры закладываются на позитивное движение в ожидании переговоров по вопросу "заморозки" объёмов добычи. С другой стороны, реальность достижения таких договорённостей вызывает большое сомнение. Тем более, что Саудовская Аравия намерена нарастить производство до рекордных объёмов и потеснить Россию с первой строчки в мире. К 20:10 за фьючерс барреля Brent дают $50,78, Light - $48,75 за баррель.
На валютной секции Московской биржи рубль не показывает сильного укрепления, вопреки дорожающей нефти. Так, к закрытию российского рынка доллар теряет 0,2%, торгуясь на уровне 63,6925 рубля, евро прибавляет 0,03%, достигнув 72,0825 рубля. Бивалютная корзина ослабела на 0,09% - до 67,468 рубля. На валютных торгах пара доллар/рубль торгуется на уровне 1,1328. Участники рынка полагают, что при слишком сильном укреплении российской валюты на рынок выйдет ЦБ РФ, так как сильная нацвалюта может навредить бюджету.
Открытие пятницы ожидается с негативной динамикой, что будет вызвано обострением политической ситуации. Сегодня президент Украины Петр Порошенко заявил о возможности введения военного положения, отметив, что поводом стало обострение ситуации в Донбассе и в Крыму. Плюс к этому, глава Украины не исключает полномасштабного вторжения со стороны России. В свою очередь, в министерстве иностранных дел РФ не смогли прокомментировать заявление Порошенко, отметив, что не понимают, о чем он говорит.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
