<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zavtrashniiy-start-na-rossiiyskom-rynke-opredelyat-minutki-frs-20160817-194331/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Завтрашний старт на российском рынке определят "минутки" ФРС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок заметно скорректировался в начале торгов, однако вскоре перешел к консолидации у отметки 1970 пунктов по индексу ММВБ. Поводом для продаж стали заявления двух членов ФРС – Уильяма Дадли и Дениса Локхарта – о возможном скором повышении регулятором ключевой ставки. При этом г-н Локхарт ждет даже двух повышений до конца года, однако в этом году права голоса на заседаниях у него нет. Сегодня в 21:00 появятся Протоколы июльского заседания Комитета по открытым рынкам в США, внимание инвесторов к ним будет даже сильнее, чем обычно. В 17:30 мск вышли данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США. Минэнерго сообщило, что запасы снизились более чем на 2,5 млн баррелей, тогда как рынок рассчитывал на рост на 0,5 млн баррелей. Это позволило ценам на нефть возобновить рост и сбило продажные настроения на российском рынке.
Среди внутренних событий стоит отметить блок макростатистики. По данным Росстата, в июле объем промпроизводства в годовом выражении сократился на 0,3%, а по сравнению с июнем – на 0,9%. В то же время, по итогам первых семи месяцев 2016 года промпроизводство в России выросло на 0,3%. Также Росстат сообщил о снижении ВВП РФ в 1 полугодии на 0,9%. В 1 квартале ВВП упал на 1,2%, во втором – на 0,6%.
Инвестиции в основной капитал в России в 1 полугодии сократились на 4,3%. Также Росстат сообщил, что инфляция на неделе с 9 по 15 августа была нулевой. Ранее на протяжении двух недель сообщалось о дефляции.
Активность на рынке остается сниженной – за день объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил 25,229 млрд рублей. Сам рублевый бенчмарк в среду снизился на 0,33% и составил 1969,19 пункта, долларовый индекс РТС потерял 0,96% и закрылся на отметке 965,39 пункта.
Обыкновенные акции "Башнефти" (-8,17%) обвалились на новостях о переносе срока приватизации. "Таким образом, обыкновенные бумаги "Башнефти" в одночасье лишились мощной поддержки, связанной с ожиданиями того, что приватизация государственного пакета акций состоится с премией по отношению к биржевой цене. Согласно независимой оценке, государственная доля в "Башнефти" стоит 306 млрд руб., что в пересчете на одну обыкновенную акцию составляет около 3438 руб.", - поясняет Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Акции "Газпрома" снизились на 0,22%. Сегодня Fitch подтвердило его рейтинг на уровне "ВВВ-" с негативным прогнозом. Котировки "ФосАгро" снизились на 1%, несмотря на то что компания сообщила о росте чистой прибыли по МСФО в 1 полугодии на 30%. При этом выручка увеличилась на 9%. Также заметно хуже рынка были: "РусГидро" (-4,03%), "МРСК Центра" (-3,22%), ОГК-2 (-3,01%), "КАМАЗ" (-2,76%), "Северсталь" (-2,75%), ТМК (-2,75%).
В лидерах роста отметились акции "Мечела" (ао +3,22%, ап +3,98%), "АЛРОСА" (+2,7%), "Распадской" (+1,59%), "Юнипро" (+1,58%), "Россетей" (+1,46%). При этом конъюнктура сырьевых рынков остается сложной – цены на промышленные металлы преимущественно снижаются.
Fitch полагает, что большинство российских банков имеют достаточную ликвидность, и оценивает риски рефинансирования как низкие. Котировки обыкновенных акций "Сбербанка" выросли за день на 0,25%, а акции ВТБ прибавили 0,6%.
Европейские индексы заметно просели по итогам дня. Макроэкономический календарь был небогат. Безработица в Великобритании в июне составила 4,9%, как и ожидалось. Фактором давления выступало ожидание публикации "минуток" ФРС США за июль. За день британский FTSE100 снизился на 0,5%, французский CAC40 потерял 0,96%, а немецкий DAX закрылся в минусе на 1,3%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02034, "Газпром" - 4,24572, "ЛУКОЙЛ"– 45,60775, "Норильский никель" – 15,60265, "Роснефть" – 5,37091, "Ростелеком" – 8,00136, "Сургутнефтегаз" – 4,73981, "Сбербанк" – 8,91652. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 9,05154, "ВымпелКом" – 4,34074, "Мечел Сталь" - 1,73029.
Американские торги также проходят на отрицательной территории. Внимание инвесторов приковано к протоколам июльского заседания ФРС, пресс-конференции по итогам которого не было. "Если в "минутках" мы увидим формулировку, что голосующие члены ФРС продолжат следить за ситуацией на рынке труда, и если июньский тренд здесь усилится, вопрос о повышении ставки будет рассмотрен в ближайшее время, в этом случае инвесторы вновь переиграют выход сильной статистики по рынку труда за июль, и это приведет к укреплению доллара и росту ожиданий повышения ставки в декабре. Эта вероятность уже оценивается рынком выше чем в 50%", - подчеркивает Гельды Союнов, старший аналитик "Альфа-Банка". К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,39%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,36%, а индекс высоких технологий Nasdaq торгуется с понижением на 0,49%.
Рынок нефти получил неожиданный бонус в виде сокращения запасов в США. При этом добыча всё-таки выросла на 152 тыс. баррелей и составила 8,597 млн баррелей в сутки. При этом ранее Минэнерго США прогнозировало дальнейшее снижение сланцевой добычи. Прогноз был сделан в докладе об эффективности бурения. Ожидается, что в сентябре добыча в 7 основных сланцевых формациях снизится еще на 85 тыс. баррелей в сутки. К 19:20 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,45, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,08.
Рубль слабо реагирует на укрепление нефтяных цен и более охотно снижается вслед за котировками "черного золота". "Необходимо отметить, что на уровне и ниже 64 руб. отечественная валюта встречает все большее сопротивление в паре с долларом даже при росте нефтяных котировок. В подобных условиях американская валюта сохраняет хорошие шансы для укрепления в сторону 65 руб. даже при небольшом увеличении вероятности повышения процентной ставки ФРС", - считает Юрий Кравченко, старший аналитик ИК "Велес Капитал". К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,2625 рубля ,евро торгуется на отметке 72,35 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,14% и составляет 96 370, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,03%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,06%, "Газпром" в плюсе на 0,03%.
Завтра утром российскому рынку предстоит отыграть формулировки июльского Протокола заседания FOMC, которые смогут привлечь внимание инвесторов, они будут стараться получить информацию о возможных сроках начала повышения ставки в США. Особенно актуальными "минутки" будут в свете последних заявлений сразу нескольких глав ФРБ о возможном начале повышения ставки в сентябре", - поясняет Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
