<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/perenos-privatizacii-bashnefti-i-neft-nizhe-49-maksimumam-ne-mesto-pri-takom-fone-20160817-141039/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перенос приватизации "Башнефти" и нефть ниже $49 ставят под сомнение покорение новых максимумов на рынке РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок середину недели проводит под влиянием коррекции. При нейтральном внешнем фоне откат нефти вниз от уровня $49 по марке Brent является основным поводом для фиксации прибыли игроками. К 14.00 индикаторы демонстрируют негативную динамику, просадка рублевого ММВБ составляет 0,5%, он дошел до отметки 1965.21 пункта, валютный РТС понизился на 0,9% и достиг 965.46 пункта.
Помимо нефти давление на отечественные индексы оказывают внутрикорпоративные истории. Вчера вечером СМИ сообщили о том, что правительство РФ решило отложить приватизацию "Башнефти", ранее планировавшуюся на осень. "Наиболее вероятная причина – отсутствие реального спроса на актив со стороны негосударственных компаний. Претендентов было всего двое – "ЛУКОЙЛ" и "Роснефть". Продать компанию "Роснефти" означало бы переложить деньги из одного кармана в другой и практически нивелировать преимущества приватизации госактива. "ЛУКОЙЛ" же, по всей видимости, отказался от приобретения "Башнефти" по близкой к рыночной цене, считая ее завышенной", - комментирует Василий Копосов, начальник отдела анализа финансовых рынков "КИТ Финанс Брокер".
Начиная с открытия, акции "Башнефти" (-9,3%) и "Роснефти" (-0,45%) попали под распродажи. Однако Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер", отмечает, что "когда правительство вернётся к идее приватизации "Башнефти", инвесторы вновь обратят на неё внимание".
Помимо уже озвученных акций в минусе торгуются "МРСК Центра" (-3,3%), "СОЛЛЕРС"(-2,8%), "Московская Биржа" (-2,4%), ОГК-2 (-2,4%), "Аэрофлот" (-2,4%).
Лучше рынка удерживаются "Мечел" (+2,4%-ап, +1,1%- ао ), "Россети" (+0,9%), ММК (+0,8%), "АЛРОСА" (+0,6%).
Волатильность наблюдается в секторе ритейла: "Магнит" торгуется в минусе на 0,12%, "ДИКСИ" растет на 0,3%. Сегодня об увеличении чистой прибыли по МСФО в 1 полугодии 2016 года отчитался X5 Retail Group. Показатель вырос на 63,7% и составил 13,004 млрд рублей. В течение дня свои операционные результаты также должен опубликовать и О’КЕЙ.
Европейские фондовые индексы снижаются. К 14:00 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опускается на 0,18%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,97%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,58%.
Цены на нефть сегодня корректируются вниз, им не удалось закрепиться выше $49 за баррель Brent. Поводом к просадке послужили вечерние данные от API, согласно которым запасы сырой нефти в США за неделю снизились на 1 млн барр., однако запасы бензина прибавили 2,2 млн барр., а дистиллятов – выросли на 2,4 млн барр. По мнению экспертов, пока шансы на дальнейший рост "черного золота" по-прежнему высоки. Все будет зависеть от сегодняшних официальных данных от Минэнерго США. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $48.79 за баррель, Light - $46.78 за баррель.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.00101, "Газпром" – 2.11, "ЛУКОЙЛ" – 45.339, "Норильский никель" – 157.027, "Роснефть" – 5.316, "РусГидро"– 0.01045, "Сургутнефтегаз" – 0.469, "Сбербанк" – 2.225.
Рубль вслед за нефтью ослабляется. К 14.00 мск доллар подрастает на 0,5% и торгуется на отметке 64,1550 рублей; евро вырос на 0,4% – до 72,2950 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,5% – до 67,8180 рубля.
Во второй половине дня изменений на рынке РФ не ожидается. "Нейтральные данные о запасах по нефти уведут рынок в горизонтальную коррекцию до публикации протоколов заседания ФРС", - прогнозирует Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер". По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента "Альпари", если протоколы подтвердят неопределённые намерения Федрезерва по повышению ставки, то доллар может продолжить вчерашнее падение, а американские фондовые индексы обновят исторические максимумы.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
