<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ne-dozhdavshis-49-po-nefti-rossiiyskiiy-rynok-reshil-skorrektirovatsya-20160816-20148/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Не дождавшись $49 по нефти, российский рынок решил скорректироваться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, в утренние торговые часы демонстрировавший активный рост и стремящийся взять 2000 пунктов по индексу ММВБ, во второй половине сессии не удержался у максимумов и перешел к коррекции. Основными факторами, повлиявшими на желание инвесторов зафиксировать прибыль, стали просевшие мировые площадки и приостановка роста нефти. По итогам дня рублевый бенчмарк закрылся в минусе на 0,07% у отметки 1975.8. Ослабление рубля привело к просадке и индекса РТС, однако к концу торгов индикатор смог ее с успехом нивелировать и подняться на 0,2% до 974.82 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 28, 709 млрд рублей.
"В последнее время основным драйвером для индексов служат нефтяные цены. При этом стоит отметить, что движение на отечественных площадках идет не широким фронтом, тянут вверх индексы пару секторов – нефтегазовые и сталелитейные компании. Однако "металлурги" сейчас уже выглядят не столь сильно. Слабость проявляют акции банковского сектора", - отмечает Андрей Ярных, трейдер банка UBS.
Под распродажи попали "Аптечная сеть 36,6" (-4,9%), "Магнит" (-2,8%), "Россети" (-2,4%).
Лидерами по итогам дня стали "Аптечная сеть 36,6" (+6,5%), ММК (+4,5%), "СОЛЛЕРС" (+3,5%), "префы" "Башнефти" (+2%), "Аэрофлот" (-1,9%).
Европейские инвесторы завершили день в минусе. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понизился на 0,68%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 0,58%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в минус на 0,83%.
Американские фондовые индексы торги вторника проводят также в минусе, инвесторы оценивают данные статистики, рассчитывая получить сигналы относительно сроков повышения ключевой ставки ФРС США. На 20:00 мск индекс Dow Jones упал на 0,24%, индекс S&P-500 в минусе на 0,31%, Nasdaq - на 0,36%.
Среди значимых макроданных, опубликованных к моменту, стоит выделить потребительские цены в США, которые в июле выросли на 0,8% вместо ожидавшегося роста на 0,9%. Промышленное производство за прошлый месяц составило 0.7%, ожидалось 0.3%. Число начатых строительств домов было зафиксировано на уровне 1.211 млн штук, ожидалось 1.180 млн штук. Инфляция в Америке по-прежнему осталась ниже таргетируемого уровня в 2%. В целом, довольно неплохую статистику инвесторы восприняли как сигнал возможного повышения ставки со стороны Федрезерва. В моменте доллар отреагировал укреплением, оказав давление на нефть и индексы развивающихся рынков.
Что касается ситуации на глобальных рынках, то Василий Олейник, эксперт инвестиционной компании "Ай Ти Инвест", отмечает, что проблемы в мировой экономике продолжают расти как снежный ком, но страх на фондовых рынках по-прежнему напрочь отсутствует. "Принуждение к риску и игра в последнего инвестора пока продолжается, хотя сегодня появились первые намёки и желание инвесторов зафиксировать прибыль", - добавляет эксперт.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,01934, "Газпром" - 4,22522, "ЛУКОЙЛ"– 45,15768, "Норильский никель" – 15,82269, "Роснефть" – 5,30090, "Ростелеком" – 8,06137, "Сургутнефтегаз" – 4,70280, "Сбербанк" – 8,89651. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 9,12123, "ВымпелКом" – 4,46549, "Мечел Сталь" - 1,63548.
Нефтяной рынок, в середине дня приостановивший свой рост на фоне укрепления доллара, на вечерней сессии все-таки добрался до отметки $49 за баррель. К 20.20 за фьючерс барреля Brent дают $49,07, Light - $47,16 за баррель.
Вслед за "черным золотом" укрепление в моменте приостановил и рубль. Однако национальной валюте удалось довольно быстро вернуть лидирующее положение по отношению к доллару. К 20:00 доллар США понизился на 0,4% и составил 63,7125 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 71,8225, поднявшись на 0,2%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,1% – до 67,3620 руб. "Впереди налоговый период, но на сей раз он может и не оказать серьёзного влияния на расстановку сил, поскольку российская валюта уже существенно укрепилась", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,22% и составляет 97 240, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,15%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,2%, "Газпром" - на 0,02%.
Завтра российский рынок продолжит ориентироваться на динамику сырья. Утром участники торгов отыграют данные прогноза от API по запасам нефти и нефтепродуктов в США.

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
