<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/indeks-mmvb-vzyal-kurs-na-povyshenie-do-2000-punktov-20160816-135510/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индекс ММВБ взял курс на повышение до 2000 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, растущий вчера на фоне дорожающей нефти, смог установить в понедельник исторический максимум. На открытии вторника отечественные бенчмарки показали слабое снижение, которое стоит рассматривать исключительно как коррекцию к предыдущему росту. Во второй половине дня фондовые индикаторы взяли ситуацию в свои руки и устремились к новым высотам. На текущий момент рублевый индекс ММВБ смог преодолеть отметку 1990 пунктов, поднявшись до нового исторического уровня. К 14:00 мск индекс ММВБ вырос на 0,5% - до 1986,77 пункта, индекс РТС оказался в плюсе на 1,05% - до 982,36 пункта.
Бумаги НМТП (+2,2%) растут на фоне новостей о повышении грузооборота компании за 7 месяцев 2016 года на 5,9%.
Штурм нефтяными котировками отметки $49 за баррель Brent поддерживает оптимизм в бумагах нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (+1,28%), "НОВАТЭК" (+1,41%), "Транснефть" (ап+0,99%), "Роснефть" (+0,8%), "Газпром" (+0,5%), "Сургутнефтегаз" (ао+0,5%). Стоит отметить негативную динамику "префов" "Сургутнефтегаза" (-0,7%). Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ" отмечает, что новостных поводов для отрицательного движения привилегированных бумаг нет. "Однако они неплохо подросли с начала августа, поэтому последние два дня снижения укладываются в логику коррекции. "Обычка" же консолидируется в узком диапазоне, между уровнями 30 и 31 рубль", - комментирует аналитик.
Акции золотодобытчиков отыгрывают повышения фьючерса на золото: Polymetal (+1,32%), "Полюс" (+0,06%).
В лидерах роста ТМК (+1,81%), "Акрон" (+1,72%), "РусГидро" (+1,44%), АФК "Система" (+1,17%), "Распадская" (+1,13%). Снижаются бумаги "Аптечной сети 36,6" (-2,6%), "Юнипро" (-2,01%), ММК (-1,08%), "ТГК-1" (-0,8%), "Энел Россия" (-0,7%), "КАМАЗ" (-0,69%), "М.видео" (-0,67%).
Европейские индексы негативно восприняли статистику внутри региона. В частности, инфляция в Великобритании в июле в годовом выражении выросла с 0,5% до 0,6%, в месячном соотношении зафиксировано снижение на 0,1%. Рост показателя стал максимальным с ноября 2014 года. Добавил негатива и индекс экономических ожиданий ZEW. Аналитики прогнозировали рост на 1,8 пункта, но показатель поднялся лишь на 0,5 пункта. К настоящему времени Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,3%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,51%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ослаб на 0,69%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0,00103, "Газпром" – 2,15, "ЛУКОЙЛ" – 46,418, "Норильский никель" – 160,627, "Роснефть" – 5,351, "РусГидро"– 0,0109, "Сургутнефтегаз" – 0,476, "Сбербанк" – 2,279.
Ожидания решения стран членов ОПЕК относительно возможной "заморозки" добычи нефти для стабилизации рынка оказывает сильную поддержку сырьевым площадкам. Стоит напомнить, что эта тема уже поднималась весной текущего года, но до дела тогда так и не дошло, Саудовская Аравия изменила свою позицию после отказа Ирана поддерживать введение квот до тех пор, пока страна не выйдет на досанкционные уровни добычи. В настоящее время инвесторы надеются на более результативные переговоры. Кроме того, в числе факторов, оказывающих поддержку "черному золоту" можно отметить ослабление доллара к основным мировым валютам, что повышает аппетит к риску и способствует росту цен на нефть. К 14:00 мск за "бочку" нефти марки Brent дают $48,56, контракт на поставку нефти марки Light оценивается в $46,61 за баррель.
Рост нефтяных цен и налоговый период должны были бы оказать сильную поддержку курсу рубля, но "россиянин" не показывает сильного укрепления. Такую динамику на валютном рынке можно связать с опасениями игроков, вызванных неопределенностью относительно перспектив ужесточения кредитно-денежной политики ФРС США. В среду состоится публикация протоколов, которые дадут больше аргументов и помогут определиться инвесторам. К текущему моменту бивалютная корзина снижается на 0,15% - до 67,3541 рубля, доллар проседает на 0,5%, его значение составляет 63,7125 рубля, курс евро поднимается на 0,23% - до 71,805 рубля.
На этой неделе важным днем станет среда, когда состоится публикация данных по запасам нефти и протокола июльского заседания ФРС США. Несмотря на то, что текущая техническая картина говорит в пользу дальнейшего роста, игроки вряд ли решатся на серьезные шаги до оглашения результатов. В целом же, рублевый индекс ММВБ может приблизиться к психологически важной отметке на уровне 2000 пунктов. Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", прогнозирует рост индикатора до 2020 пунктов на горизонте 2-3 дней.

50% скидка на онлайн-курсы, комиссия 0 руб. за сделки с акциями на MOEX, готовые антикризисные стратегии и другие предложения. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
