<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-otkrytii-vtornika-budet-preobladat-medvezhiiy-nastroiy-20160816-094412/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На открытии вторника будет преобладать "медвежий" настрой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первый торговый день недели завершился на мажорной ноте, благодаря сильному росту нефтяных котировок и укреплению курса рубля. По итогам дня индекс ММВБ вырос на 0,5%, его значение составило 1977,28 пункта, долларовый РТС показал более сильное повышение на 1,8% - до 972,1 пункта. Вчера рублевый бенчмарк смог подняться до нового исторического максимума, что воодушевляет инвесторов на новые подвиги. Аналитики склонны полагать, что до конца года индекс ММВБ может попробовать на прочность круглую отметку 2000 пунктов. Некоторое давление на рынок оказали данные по промпроизводству в России в июне, согласно которым показатель снизился на 0,3%.
В лидерах роста благодаря укреплению рубля отметились бумаги кампаний, ориентированных на внутренний спрос: "Аптечная сеть 36,6" (+6,57%), "ДИКСИ" (+0,18%), X5 Retail Group (+1,27%).
Кроме того, росли бумаги ММК (+4,5%), "СОЛЛЕРСа" (+3,57%), "Группы компаний ПИК" (+2,83%), "Мечела" (ап+2,3%), "Роснефти" (+2,46%), "ЛУКОЙЛа" (+1,83%), "Мосбиржи" (+1,62%), "Россетей" (+1,54%).
Снижение показали акции НМТП (-2,44%), движение бумаг носило коррекционный характер после сильного роста на минувшей неделе.
В аутсайдерах оказались АФК "Система" (-1,14%), "Сургутнефтегаз" (ап-1,1%), ВТБ (-0,88%), "Мосэнерго" (-0,83%), МТС (-0,77%), Polymetal (-0,66%), "Аэрофлот" (-0,63%).
Индексы Старого Света также закрыли торги в плюсе, получив сильную поддержку со стороны растущих нефтяных котировок. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 вырос на 0,36%, немецкий DAX окреп на 0,24%. Исключение составил французский CAC 40, опустившийся на 0,05%. Статистики, способной оказать влияние на динамику рынка вчера не публиковалось, поэтому инвесторы сосредоточили свое внимание исключительно на котировках "черного золота" и акциях сырьевых компаний. В частности, повышение нефтяных цен поддержало бумаги испанской нефтегазовой Repsol и британской нефтяной компании BP.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,04035, "Газпром" (Анг) – 4,26072, ЛУКОЙЛ (Анг) – 45,70777, "Норильский никель" (Анг) – 15,91270, "Роснефть" (Анг) – 5,26089, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,72180, "Сбербанк" (Анг) – 8,97553. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,14155, "ВымпелКом" (США) – 4,44915, "Мечел Сталь" (США) – 1,62028, "РУСАЛ" (Гнк) - 2,65545.
Заокеанские индексы продолжают устанавливать рекордные значения. К закрытию понедельника Dow Jones вырос на 0,32%, S&P 500 подрос на 0,28%, NASDAQ окреп на 0,56%. Основной поддержкой, как и на других рынках, стало повышение цен на нефть. Кроме того, американские игроки ждут публикации "минуток" ФРС по монетарной политике, которые получат огласку в среду. Аналитики стали сомневаться возможности повышения процентной ставки, так как последняя статистика зарождает сомнения в том, что американская экономика достаточно сильна. Плюс к этому, безостановочное повышение американских бенчмарков приближает начало коррекции на рынке, инвесторы начнут закладываться на небольшое снижение в краткосрочной перспективе.
На азиатских торгах нет определенной динамики. С одной стороны, поводом для оптимизма служат высокие цены на "черное золото" (несмотря на то что котировки в данный момент снижаются, они все равно находятся на приемлемых уровнях). С другой стороны, давление на котировки оказывает укрепление иены к доллару и данные по ВВП Японии, опубликованные в понедельник. Согласно предварительной оценке, ВВП во втором квартале вышел на нулевой уровень, тогда как аналитики ожидали повышения индикатора на 0,2%. Ранее был зафиксирован рост на 0,5%. Ослабление экономики Страны Восходящего Солнца является сильным негативом для рынка, но при этом создает условия для смягчения монетарной политики со стороны Банка Японии. К настоящему моменту китайский индекс CSI-300 снижается на 0,44%, японский Nikkei теряет 1,51%, корейский KOSPI ушел в минус на 0,09%, Гонконгский HANG SENG вырос на 0,07%.
В понедельник нефтяные котировки установили новые локальные максимумы и были готовы продолжить рост, отыгрывая ожидания решения ОПЕК по возможной "заморозке" добычи нефти. На прошлой неделе о возможности введения квот говорил министр энергетики Саудовской Аравии Халид аль-Фалих. Плюс к этому, воодушевило инвесторов интервью министра энергетики РФ Александра Новака саудовской газете "Аш-Шарк аль-Аусат", в котором он отметил, что двери для переговоров с ОПЕК остаются открытыми, если такая необходимость возникнет. Между тем, слишком спешное повышение нефтяных котировок привело к желанию рынка скорректироваться. Во вторник инвесторы приняли решение получить прибыль. Однако цены все еще остаются на высоких уровнях. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $47,95 за баррель, за "бочку" Light дают $46,05.
Российский рынок не проявляет силы, он слепо следует за динамикой нефтяных котировок и ориентируется на настроения на зарубежных площадках. Сезон отпусков еще не закончен, возрождения торговой активности можно ждать только в сентябре. Пока же стоит обратить внимание на движения на внутреннем валютном рынке, где курс рубля поддерживается высокими нефтяными ценами и начавшимся налоговым периодом. Пока спрос на рубль вызван конвертациями валютной выручки компаниями экспортерами, но после завершения налоговых выплат всё вернется на круги своя, и рубль вновь уступит первенство ведущим мировым валютам. Еще одним фактором, который будет играть не в пользу отечественного рынка, будет уход эйфории по поводу возможной "заморозки" добычи нефти. Аналитики уверены, что очередные спекуляции на тему введения квот закончатся ничем, так как добытчики, которые в последнее время не соблюдают установленные ограничения ОПЕК, не решатся на столь рискованный шаг, опасаясь потери доли рынка.
Открытие вторника ожидается со слабой негативной динамикой, инвесторы замрут в ожидании публикации протоколов июльского заседания ФРС по монетарной политике. Негативным фактором на сегодня, как отмечает аналитик ГК "ФИНАМ" Тимур Нигматуллин, выступает умеренно дешевеющая нефть и иссякший на внешних площадках позитив. Между тем, после нейтрального открытия индекс ММВБ может перейти в состояние консолидации в ожидании новых значимых сигналов.

Докажите, что умеете инвестировать прибыльно, — и получите до $ 100 000 в управление. Узнайте больше о новой программе отбора перспективных трейдеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
