<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-rastet-ne-po-letnemu-istoricheskiiy-maksimum-po-mmvb-obnovlen-rubl-uverenno-ukreplyaetsya-20160815-202825/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ растет не по-летнему: исторический максимум по ММВБ обновлен, рубль уверенно укрепляется]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел понедельник в позитивном ключе, продолжая развивать повышательную динамику конца прошлой недели. Рост сырьевых котировок позволил индексу ММВБ в утренние часы обновить исторический максимум и дойти до отметки 1983 пункта. По итогам сессии рублевый бенчмарк закрылся в плюсе на 0,5% у отметки 1977,28. Индекс РТС вырос на 1,8% до 972,1 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 24,312 млрд рублей.
Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", отмечает, что низкие объёмы на рынке РФ не позволяют оценить силу текущего движения вверх, но при сохранении позитива по нефти индекс ММВБ вполне способен отметиться выше 2000 пунктов до конца месяца. По мнению Андрея Люшина, заместителя председателя правления "Локо-Банка", если "черное золото" пойдет на $50, то российский рынок может ждать ралли выше 1000 пунктов и по индексу РТС.
Лидерами по итогам дня стали "Аптечная сеть 36,6" (+6,5%), ММК (+4,5%), "СОЛЛЕРС" (+3,5%), "Группа ПИК" (+2,8%).
Отчет "Роснефти" по МСФО в 1 полугодии 2016 года подогрел интерес инвесторов к бумагам (+2,4%). Хотя чистая прибыль компании оказалась ниже показателя за аналогичный период прошлого года на 45,8%, данные за 2 квартал 2016 года составили 89 млрд руб., что в 6,4 раза превысило показатель 1 квартала 2016 года.
Слабую отчетность предоставил сегодня "Газпром". Чистая прибыль компании по РСБУ за 1 полугодие 2016 года упала на 31% и составила 194,4 млрд рублей. Бумаги закрылись с незначительным приростом на 0,12%.
Под распродажи попали АФК "Система" (-2,4%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,1%), ВТБ(-0,8%).
Ближе к закрытию показатель отчиталась и "Транснефть" (+0,5%),чистая прибыль по РСБУ в 1 полугодии 2016 года сократилась в 4,9 раза и составила 9,92 млрд рублей.
Европейские инвесторы завершили день в "боковике". По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повысился на 0,36%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,24%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,05%.
Американские фондовые рынки в понедельник торгуются в умеренном плюсе. На 20:15 мск индекс Dow Jones растет на 0,4%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,39%, Nasdaq растет на 0,66%. Инвесторы ждут макростатистику: завтра будут опубликованы данные по промышленному производству, а в среду выйдут "минутки" ФРС США.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,04035, "Газпром" - 4,26072, "ЛУКОЙЛ"– 45,70777, "Норильский никель" – 15,91270, "Роснефть" – 5,26089, "Ростелеком" – 8,10138, "Сургутнефтегаз" – 4,72180, "Сбербанк" – 8,97553. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 9,17556, "ВымпелКом" – 4,41075, "Мечел Сталь" - 1,61870.
Нефтяной рынок продолжил повышение. Котировкам "черного золота" удалось подняться до максимума за месяц и достичь $48 за баррель впервые с 15 июля, и это несмотря на пятничные данные, зафиксировавшие рост количества работающих буровых установок. Сырьевые инвесторы вновь поверили словесным интервенциям ОПЕК о том, что в сентябре руководство картеля проведет совещание по вопросу возможной стабилизации цен на нефть. Заявления А. Новака о готовности России к обсуждению ограничения добычи со странами ОПЕК также подогрели интерес игроков. К 20.20 за фьючерс барреля Brent дают $48,11, Light - $46,25 за баррель.
Рубль укреплялся вслед за нефтью, а также в расчете на приближающиеся налоговые платежи. Впервые за три недели ему удалось укрепиться ниже 64 за доллар. К 20:20 доллар США понизился на 1,1% и составил 64,0325 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 71,6375, опустившись на 0,8%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,9% – до 67,4548 руб. "Возможен прорыв в районе 62-63 за доллар в ближайшие торговые сессии", - считает Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления Банк "Югра".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,11% и составляет 97 240, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,05%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,07%, "Газпром" в минусе на 0,15%.
Завтра ралли на российском рынке может продолжиться. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", новые попытки захода индекса ММВБ к отметке 1980 пунктов могут быть предприняты уже в ближайшие дни.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
