<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/posle-rosta-indeksa-mmvb-do-novyx-maksimumov-mozhno-zhdat-korrekcii-na-rynke-20160815-142353/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После роста индекса ММВБ до новых максимумов можно ждать коррекции на рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Начало недели проходит на фоне роста нефтяных котировок. Разговоры о "заморозке" добычи членами ОПЕК привели к внушительному повышению цен на "черное золото". В итоге, к середине дня российские индексы торгуются на позитивной территории. Кроме того, рост отечественных бенчмарков поддерживает укрепление рубля на фоне налогового периода. В итоге, к 14:20 мск индекс ММВБ растет на 0,3% - до 1973,16 пункта, индекс РТС оказался в плюсе на 1,1%, его значение составляет 965,26 пункта. Самым ярким моментом торгов понедельника стало достижение индексом ММВБ максимального исторического уровня в 1978 пунктов. Аналитики полагают, что техническая картина позволит индексу расти и дальше, но не в ближайшее время. Достижение 2000 пунктов может состояться до конца года.
Акции НМТП (-3,02%) корректируются после сильного роста на прошлой неделе, вызванного рекомендациями совета директоров по размеру дивидендов.
Укрепление рубля поддерживает бумаги компаний, ориентированных на внутренний рынок: "Аптечная сеть 36,6" (+4,29%), "Магнит" (+0,33%), "ДИКСИ" (+0,12%), "М.видео" (+0,14%).
В лидерах роста акции ММК (+3,87%), "Мечела" (ап+2,86%), "Распадской" (+1,98%), "Россетей" (+1,69%), "Роснефти" (+1,39%), НЛМК (+1,28%), "Мосбиржи" (+1,2%). Снижаются против рынка бумаги Polymetal (-1,06%), ВТБ (-0,9%), "ФСК ЕЭС" (-0,88%), "Юнипро" (-0,79%), "Сургутнефтегаза" (ап-0,73%), ТМК (-0,68%), "Акрона" (-0,43%).
Европейские индексы открыли торги ростом после негативной динамики на прошлой неделе. Поддержку индикаторам оказал рост нефтяных цен. К 14:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,24%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 снижается на 0,1%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрастает на 0,39%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:20 мск составляет: ВТБ – 0,00102, "Газпром" – 2,123, "ЛУКОЙЛ" – 45,065, "Норильский никель" – 157,827, "Роснефть" – 5,196, "РусГидро"– 0,0105, "Сургутнефтегаз" – 0,469, "Сбербанк" – 2,24.
Ключевым фактором для всех фондовых площадок выступает динамика нефтяного рынка. Внушительное повышение цен на "черное золото", начатое еще в пятницу, получило продолжение и сегодня. Инвесторы позитивно восприняли новости о том, что добытчики углеводородов могут вновь поднять вопрос о "заморозке" добычи. Напомним, на прошлой неделе министр энергетики Саудовской Аравии Халид аль-Фалих сообщил, что страна может принять участие в действиях ОПЕК, чтобы помочь сбалансировать рынок. Между тем, давление на котировки будут оказывать данные о росте числа активных буровых установок в США, так как такие данные вновь поднимают опасения относительно переизбытка сырья и превышения предложения над спросом. К текущему моменту нефть марки Brent составляет $47,17 за баррель. Цена фьючерса на нефть марки Light оценивается в $45,41 за баррель.
Крепкая нефть помогла курсу рубля. Поддержкой для российской валюты является и начавшийся налоговый период, в ходе которого компании экспортеры конвертируют валютную выручку в рубли. К текущему моменту бивалютная корзина стала "легче" на 0,6% - до 67,7409 рубля, курс доллара подешевел на 0,6%, его стоимость составила 64,34 рубля, евро снизился на 0,5% - до 71,8975 рубля.
Сегодняшнее закрытие рынка, скорее всего, пройдет при позитивной динамике. Внешний фон поддерживает оптимизма у игроков. Между тем, некоторое давление в ближайшее время могут оказать геополитические проблемы и техническая коррекция рынка РФ после достижения исторических максимумов. Динамика торгов на текущей недели останется в зависимости от движения цен на нефть.

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
