<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-neftyanoe-ralli-podderzhit-bychi-nastroeniya-rossiiyskix-investorov-na-otkrytii-20160815-09442/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Нефтяное ралли поддержит "бычьи" настроения российских инвесторов на открытии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятничные торги на российском фондовом рынке завершились на позитивной стороне, чему способствовало повышение нефтяных котировок. В итоге, к окончанию торгов рублевый индекс ММВБ вырос на 0,76% - до 1 967,18 пункта, долларовый РТС не показал прыти, но смог завершить день ростом на 0,18%, его значение составило 954,58 пункта.
Лидерами роста стали бумаги НМТП (+19,3%), растущие на фоне рекомендации совета директоров по выплате дивидендов за первое полугодие 2016 года в размере 0,467 рубля на одну акцию.
Кроме того, внушительный рост нефтяных котировок поддержал оптимизм в бумагах нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (+3,05%), "Роснефть" (+1,78%), "Татнефть" (+1,68%), "Сургутнефтегаз" (+0,16%), "Газпром" (+0,46%).
В лидерах повышения отметились также "М.видео" (+3,6%), "Распадская" (+3,56%), "Мосбиржа" (+2,95%), "РусГидро" (+2,5%), "Энел Россия" (+1,93%), ММК (+1,62%).
Аутсайдерами стали "Россети" (-2,13%0, "Мечел" (ап-1,41%0, "СОЛЛЕРС" (-1,1%), "Мостотрест" (-0,91%), "Северсталь" (-0,69%).
После довольно сильного повышения скорректировались акции "Норникеля" (-1,29%). Как отмечает заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент" Андрей Верников, бумаги эмитента уперлись в понижательный тренд, проведенный по максимумам 2015 года, что создает условия для технического снижения.
Индексы Старого Света не смогли определиться с направлением движения. В итоге, британский индекс FTSE 100 вырос на 0,02%, Снижение показали французский CAC 40 (-0,08%) и немецкий DAX (-0,27%). Инвесторы настороженно отнеслись к публикации американской статистики, негативные данные вызвали опасения относительно перспектив крупнейшей экономики мира. В частности, стало известно, что июльский индекс цен производителей снизился на 0,4%, тогда как аналитики прогнозировали рост на 0,1%. Месяцем ранее показатель вырос на 0,5%. Розничные продажи в июле вышли на нулевой уровень, при этом эксперты ожидали роста на 0,4%. Индекс потребительского доверия Мичиганского университета составил в августе 90,4%, тогда как ожидали его повышения до 91,5 пункта.
К закрытию стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составила: ВТБ - 2,05435, "Газпром" - 4,19721, "ЛУКОЙЛ"– 44,15751, "Норильский никель" – 15,58265, "Роснефть" – 5,05086, "Ростелеком" - 8,04137, "Сургутнефтегаз" – 4,66979, "Сбербанк" – 8,90151. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 9,15156, "ВымпелКом" – 4,41187, "Мечел Сталь" – 1,58027, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,76047.
Слабые статистические данные оказали "медвежью услугу" и американским индикаторам. В пятницу заокеанские рынки также показали разнонаправленное закрытие: индекс Dow Jones потерял 0,2%, S&P 500 просел на 0,08%зато NASDAQ смог подняться на 0,09%. Между тем, аналитики полагают, что снижение индексов вызвано не столько негативной статистикой, сколько желанием игроков скорректироваться после стремительного повышения ранее, до новых исторических уровней.
Открытие недели можно назвать позитивным. Азиатские индексы проигнорировали негативные статданные в США и торгуются преимущественно в плюсе. К 9:30 мск корейский KOSPI прибавляет 0,08%, китайский CSI300 растет на 3,38%, гонконгский Hang Seng в плюсе на 0,68%. Азиатские инвесторы воодушевились в ожидании введения новых мер стимулирования экономики Китая. Исключение составляет японский Nikkei, теряющий 0,3%. Промпроизводство в июне в Японии выросло на 2,3% после повышения на 1,9% в июле. Предварительные данные по ВВП в стране в стране Восходящего солнца во втором квартале показали замедление. Аналитики ожидали рост на  0,2%, но индикатор вышел на нулевой уровень.
Продолжающееся ралли на сырьевом рынке может стать причиной роста на всех фондовых площадках. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке 447,23 за баррель, Light находится на отметке $45,48 за баррель. Основной причиной для столь сильного повышения стали очередные спекуляции вокруг возможного решения ОПЕК по введению квот на добычу нефти. Ожидания сентябрьской встречи картеля создают условия для дальнейшего роста нефтяных котировок. Между тем, по данным компании Baker Hughes число активных буровых установок в США вновь выросло, что может сдерживать оптимизм нефтетрейдеров.
Сегодня утром продолжается стремительное повышение нефти Brent, что сулит позитивное открытие российскому рынку и укрепление рублю. Между тем, как полагает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал", пока следует скептически относиться к возможностям дальнейшего ослабления американской валюты по отношению к рублю. Безусловно, утром "россиянин" отреагирует на нефтяное ралли. Плюс к этому, на текущей неделе начинается налоговый период, который традиционно поддержит интерес к российской валюте, но в дальнейшем не стоит ждать сильного укрепления курса отечественной валюты.
На открытии понедельника ожидается умеренное повышение рублевого бенчмарка ММВБ на 0,5%. Но, как полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ", негативный эффект на индикатор широкого рынка скорее всего окажет валютная переоценка акций сырьевых компаний.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — сбалансированный портфель с высокой дивидендной доходностью, обгоняющий динамику индекса Московской биржи. Откройте счет, и подключите автоследование онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
