<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/priblizhenie-rossiiyskix-indeksov-k-istoricheskim-maksimumam-zastavlyaet-investorov-byt-ostorozhnee-20160812-204037/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Приближение российских индексов к историческим максимумам заставляет инвесторов быть осторожнее]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Динамика завершающейся недели на российском фондовом рынке была довольно волатильной. В понедельник индексы, вопреки общему негативному настроению, попытались расти, во вторник и среду бенчмарки "окрасились" в красный цвет, в четверг и пятницу наблюдался слабый оптимизм. Пятничные торги в целом нельзя назвать слишком радостными, индикаторы пребывали в "боковике", оценивая сложившуюся ситуацию на сырьевом рынке. Утром нефтяные котировки отыгрывали новости о желании представителей ОПЕК вновь поднять вопрос "заморозки" добычи сырья. К вечеру цены на углеводороды замерли в ожидании данных от Baker Hughes по буровым установкам в США. В итоге, к закрытию дня индекс ММВБ подрос на 0,77%, его значение составило 1967,18 пункта. Валютный РТС смог подняться лишь на 0,19% - до 954,58 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 23,361 млрд рублей, что выше вчерашнего уровня. За первую неделю августа рублевый бенчмарк вырос на 1,02%.
Сильный рост сегодня показали акции НМТП (+19,3%), выстрелившие после рекомендации совета директоров выплатить за первое полугодие дивиденды в размере 0,467 рубля на акцию, что, как уточняет Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ", соответствует дивидендной доходности более чем в 20%, если отталкиваться от уровней вчерашнего закрытия по бумаге.
Рост нефтяных цен увлек за собой вверх бумаги нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (+3,05%), "Роснефть" (+1,78%), "НОВАТЭК" (+1,07%), "Газпром" (+0,47%), "Башнефть" (ап+0,28%, ао+0,1%), "Газпром нефть" (+0,3%).
Показали рост сегодня "М.Видео" (+3,6%), "Распадская" (+3,56%), "Московская биржа" (+2,95%), "РусГидро" (+2,5%), "Энел Россия" (+1,93%), ММК (+1,62%). Ушли в минус акции "Россетей" (-2,13%), "Мечела" (ап-1,41%), "СОЛЛЕРСа" (-1,1%).
На отрицательную территорию перешли акции "металлургов", еще недавно показывавшие позитивную динамику: "Норильский никель" (-1,29%), "Северсталь" (-0,69%), Polymetal (-0,15%), "РУСАЛ" (-0,43%).
После роста в четверг индексы Старого Света в ходе последних торгов недели консолидировались около нулевой отметки. Из статистики можно выделить обновлённую оценку ВВП Германии за 2 квартал, показывающую рост на 0,4% при ожиданиях роста на 0,2%, а в годовом выражении рост составил 1,8%. Оценка ВВП еврозоны не изменилась и осталась на уровне 0,3% за квартал и 1,6% за год. Промышленное производство еврозоны в июне выросло на 0,6% при ожиданиях роста на 0,5%, а за год - на 0,4% при ожиданиях 0,7%. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,02%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в минусе на 0,27%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 0,08%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05435, "Газпром" - 4,19721, "ЛУКОЙЛ"– 44,15751, "Норильский никель" – 15,58265, "Роснефть" – 5,05086, "Ростелеком" - 8,04137, "Сургутнефтегаз" – 4,66979, "Сбербанк" – 8,90151. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,13822, "ВымпелКом" – 4,44155, "Мечел Сталь" – 1,61027.
Американские индексы закрыли неделю в минусе из-за слабых статистических данных. К 20:30 мск индекс Dow Jones потерял 0,33%, S&P 500 просел на 0,28%, NASDAQ оказался в минусе на 0,14%. В частности, индекс потребительского доверия Мичиганского университета в августе (по предварительной оценке) вырос до 90,4 пункта, при том, что прогнозировалось увеличение до 91,5 пункта. Кроме того, давление на заокеанские площадки оказывают грядущие президентские выборы, которые являются причиной неопределенности в отношении будущих экономических перспектив США.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,21% и составляет 94 880 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" проседает на 0,21%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,02%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,03%.
Котировки "черного золота" устремились к новым высотам, отыгрывая новости о возможной "заморозке" добычи нефти. Если поначалу эти заявления не воспринимались рынком серьезно, так как крупные добытчики никак не комментировали такую возможность, то сегодня поддержали оптимизм на сырьевом рынке слова министра энергетики Саудовской Аравии о том, что на встрече стран ОПЕК в сентябре вновь будет обсуждаться вопрос о квотах на добычу. Несколько сдерживает рост нефтяных цен ожидания публикации данных по числу активных буровых вышек в США от Baker Hughes. Аналитики ждут очередного роста показателя. К текущему моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $46,62, Light - $44,18 за баррель.
На валютной секции Московской биржи курс рубля уступает доллару и евро, игнорируя повышение нефтяных котировок. Стоит отметить, что в текущий момент для рубля больше позитива. В скором времени начнется налоговый период, в ходе которого компании-экспортеры конвертируют валютную выручку в рубли для уплаты налогов. Таким образом, сегодняшнее ослабление курса российской валюты можно расценивать как коррекцию после роста предыдущих дней. К 20:30 доллар США повышается на 0,98% и составляет 64,96 рубля, евро растет на 1,27% – до 72,545 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1,12% – до 68,3733 рубля.
Пятница на отечественном рынке не имела ярко выраженного направление, динамика торгов рассматривается как коррекционная. Скорее всего, на решения инвесторов оказывает эффект пятницы. Многие игроки, опасаясь появления негативных новостей на зарубежных площадках и роста напряженности в российско-украинских отношениях после задержания диверсантов в Крыму, предпочли покинуть рынок. Кроме того, как уточняет Евгений Локтюхов, руководитель направления Анализ отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", российский фондовый рынок приближается к историческим максимумам, что заставляет участников рынка осторожничать в последний день недели в условиях поступления негативных сигналов с глобальных рынков.

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
