<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/silnaya-neft-i-slabyiy-rubl-zalog-nebolshogo-ralli-v-indekse-mmvb-20160812-132658/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сильная нефть и слабый рубль – залог небольшого ралли в индексе ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок растет вслед за нефтяными ценами. Готовность Саудовской Аравии участвовать в переговорах об ограничении уровней добычи нефти со странами ОПЕК и non-ОПЕК заставила стоимость Brent взмыть над отметкой $46. При этом рубль несколько ослабляется. Рублевая стоимость барреля сейчас составляет около 2990 рублей, что заметно улучшит бюджетные показатели. Корпоративный фон остается крайне скудным, а торговая активность пониженной. К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,63% и составляет 1964,45 пункта, долларовый РТС прибавляет 0,45% и торгуется на отметке 957,16 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ достиг отметки 11,5 млрд рублей.
В лидерах роста акции НМТП (+11,51%) на новостях о выплате промежуточных дивидендов за 1 полугодие в размере 0,46 рубля на бумагу. Акции "М.Видео" растут на 3,6% в ожидании отчетности на следующей неделе. Также лидируют: "Московская биржа" (+2,36%), "Распадская" (+1,94%), "МегаФон" (+1,63%), "Татнефть" (+1,59%), "Роснефть" (+1,48%).
Заметно хуже рынка выглядят акции "ДИКСИ" (-1,19%) – компания отчиталась о росте выручки за июль на 20,2%. За первые 7 месяцев года выручка выросла на 20,3%. В числе аутсайдеров бумаги "Россетей" (-0,53%), корректирующиеся после вчерашнего роста. Также снижаются Polymetal (-1,62%), "Северсталь" (-0,71%), НЛМК (-0,58%), "Норникель" (-0,56%).
Европейские индексы накануне закрыли провал, образовавшийся после Brexit, и сегодня торгуются без единой динамики. Основные фондовые индикаторы региона изменяются слабо. Данные по ВВП еврозоны за 2 квартал полностью совпали с ожиданиями рынка - +1,6% год к году и +0,3% квартал к кварталу. При этом промпроизводство в июне росло чуть более высокими темпами, чем ожидалось: +0,6% при прогнозе в +0,5%. В годовом выражении показатель вырос всего на 0,4% при прогнозе в +0,7%. Инфляции в Германии вышла на уровне ожиданий – в июле цены выросли на 0,3%, а с начала года на 0,4%. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,12%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 снижается на 0,01%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX теряет 0,16%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00103, "Газпром" – 2.106, "ЛУКОЙЛ" – 43.615, "Норильский никель" – 157.527, "Роснефть" – 5.081, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.468, "Сбербанк" – 2.255.
Нефтяные фьючерсы замедлили рост по сравнению со вчерашним днем, а Brent начала коррекцию после скачка накануне. Сегодня вечером, уже после закрытия торгов в России, Baker Hughes опубликует данные по числу активных буровых установок в США, что может внести коррективы в ход торгов. "Как сообщило Минэнергетики Саудовской Аравии, ОПЕК и не входящие в картель страны-нефтепроизводители обсудят ситуацию на нефтяном рынке и пути его стабилизации на форуме в Алжире 26-28 сентября. Таким образом, широкий "боковик" по нефти может сохраниться до конца следующего месяца", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". К 13:20 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,02, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $43,55.
Российский рубль открыл сессию ростом, но вскоре начал слабеть в паре с долларом и евро, несмотря на рост цен на нефть. По мнению Андрея Люшина, заместителя председателя правления "Локо-Банка", этим "россиянин" обязан фактору пятницы: "Игроки боятся играть на повышение российской валюты на текущих уровнях, потому что национальная валюта уже несколько раз не оправдывала ожиданий и теряла позиции", - отмечает эксперт. К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,67 рубля, евро торгуется на отметке 72,1 рубля.
"Российский рынок вчера вернулся в диапазон 1950-1960 пунктов по индексу ММВБ вслед за ралли на рынке нефти. Выход нефти марки Brent в диапазон 45-50 долл./барр. дает основания ждать обновления исторических максимумов индексов ММВБ в ближайшей перспективе. Сегодня ждем штурма зоны 1960-1965 пунктов, с усилением спроса на ключевые "фишки" и акции внутренних секторов", - полагает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" ПАО "Промсвязьбанк". При этом он подчеркивает, что поводов для продаж сейчас не наблюдается, и в августе фондовые рынки могут пойти еще выше.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
