<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-indeksy-mogut-vzmyt-vverx-vsled-za-neftyu-20160812-09315/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские индексы могут взмыть вверх вслед за нефтью]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Накануне российский фондовый рынок взбодрился на фоне роста цен на нефть. Поводом для удорожания сырья стало заявление саудовского министра нефтяной промышленности о намерении обсудить возможные меры по стабилизации объемов добычи нефти с ведущими нефтедобывающими государствами в сентябре", - считает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". Корпоративный фон был не слишком насыщенным, а вот геополитическая ситуация несколько усложнилась. Напряженность на границе с Крымом стала темой для обсуждения Совбеза ООН, постпред России при организации Виталий Чуркин оценил ее позитивно.
Вчера Росстат сообщил о снижении российского ВВП во 2 квартале на 0,6%, как и годом ранее. В первом квартале ВВП упал на 1,2%, а в 1 квартале 2015 года – на 2,8%. По данным Банка России, трендовая инфляция в июле снизилась на 8,7% с 9% в июне.
За день рублевый индекс ММВБ вырос на 0,49% и составил 1952,18 пункта, долларовый РТС прибавил 0,65% и закрылся на отметке 952,81 пункта. Объем торгов остается летним – 21,9 млрд рублей по итогам сессии.
Лидерами роста стали бумаги "Россетей" (+6,44%) – компания ожидает рост чистой прибыли по МСФО по итогам 2016 года на 45-50%. Также заметно сильнее рынка торговались бумаги Yandex (+2,63%), "М.Видео" (+2,46%), "Сургутнефтегаз" (ап +2,28%), "ФСК ЕЭС" (+1,94%), ММК (+%), Polymetal (+1,8%), "СОЛЛЕРС" (+1,8%). Во главе снижения стояли бумаги "Селигдар" (ап -1,53%), "Транснефть" (ап -1,17%), "АЛРОСА" (-,07%), "КАМАЗ" (-0,82%), "Магнит" (-0,73%).
Европейские индексы продолжили рост, и, по данным Bloomberg, близки к закрытию гэпа, образовавшегося после Brexit. Важной статистики в регионе сегодня опубликовано не было. По итогам торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 1,17%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повысился на 0,86%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,04235, "Газпром" (Анг) – 4,17171, ЛУКОЙЛ (Анг) – 42,67725, "Норильский никель" (Анг) – 15,76268, "Роснефть" (Анг) – 5,02085, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,64579, "Сбербанк" (Анг) – 9,00053. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,21157, "ВымпелКом" (США) – 4,48071, "Мечел Сталь" (США) – 1,61027, "РУСАЛ" (Гнк) - 2,67645.
Американские индексы завершили день в заметном плюсе и вновь смогли обновить исторические максимумы. Количество первичных обращений за пособиями по безработице практически совпало с прогнозом и составило 266 тыс. за неделю против ожиданий в 265 тыс. – показатель остается ниже 300 тыс. 75 недель подряд, чего в США не наблюдалось с 1970-х. Импортные цены в июле выросли на 0,1%, ожидалось снижение на 0,3%. Экспортные цены прибавили 0,2%, тогда как рынок ждал, что они останутся неизменными. За день индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,64%, индекс широкого рынка S&P500 закрылся в плюсе на 0,47%, а высокотехнологичный Nasdaq прибавил 0,46%.
Позитивная динамика наблюдается утром на торгах в АТР, и причиной тому всё тот же рост цен на нефть. В Китае вышли данные по промышленному производству в июле – прирост в 6% оказался несколько хуже ожиданий в 6,2%. К 9:25 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 1,24%, гонконгский Hang Seng прибавляет 0,86%. Индекс японской фондовой биржи Nikkei повышается на 1%, а корейский KOSPI в плюсе на 0,03%.
Нефть продолжает рост на словесных интервенциях саудовских чиновников. К 9:25 мск октябрьский фьючерс на смесь Brent стоит $46,24, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $43,78.
Таким образом, внешний фон перед открытием торгов в России складывается позитивным. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в позитивном ключе в районе 1955 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях благоприятного внешнего фона этот фондовый индикатор попытается продолжить подъем, а ключевым драйвером рынка останется изменение котировок нефтяных фьючерсов. Стоит отметить, что в сезонном плане август – далеко не самый благоприятный месяц для динамики отношения индекса РТС к стоимости барреля нефти", - подчеркивает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
