<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rost-nefti-sgladit-geopoliticheski-shoki-rossiiyskiiy-rynok-pozitivno-smotrit-v-zavtra-20160811-193533/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рост нефти сгладит геополитически шоки – российский рынок позитивно смотрит в завтра]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок продолжает торговаться в узком "боковике" и в четверг колебался вблизи уровней вчерашнего закрытия. Поводом для движений послужила конъюнктура нефтяного рынка – было отыграно и дневное снижение, и рост во второй половине дня. Вчерашняя статистика по запасам в США не оправдала ожиданий рынка, а Международное энергетическое агентство понизило прогноз роста мирового спроса на нефть в 2017 году. "Вчерашние данные по запасам нефти и нефтепродуктов от министерства энергетики можно считать противоречивыми – сокращение добычи перекрыло негатив от увеличения запасов. Однако рынок после данных пошел вниз, что было вызвано фиксацией прибыли по длинным позициям, накопленным с начала августа", - поясняет Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ".
Геополитическая ситуация в Крыму за два дня успела накалиться. Накануне ФСБ РФ сообщила о задержании в Крыму украинской диверсионной группы, в ходе конфликта погибли два представителя российских силовых ведомств. На полях G20 Владимир Путин заявил, что не видит смысла встречи в "нормандском формате", а сегодня провел совещание с Совбезом. Президент Украины поручил привести в повышенную боеготовность военные подразделения на границе с Крымом и по линии разграничения в Донецкой области. Вскоре стало известно, что Петр Порошенко поручил МИДу срочно инициировать телефонные переговоры с президентом России Владимиром Путиным.
Росстат сообщил о снижении российского ВВП во 2 квартале на 0,6%, как и годом ранее. В первом квартале ВВП упал на 1,2%, а во 1 квартале 2015 года – на 2,8%. По данным Банка России, трендовая инфляция в июле снизилась на 8,7% с 9% в июне.
За день индекс ММВБ вырос на 0,49% и составил 1952,18 пункта, РТС прибавил 0,65% и закрылся на отметке 952,81 пункта. Объем торгов остается летним – 21,9 млрд рублей по итогам сессии.
Акции "Россетей" (+6,44%) снова оказались в лидерах роста. Компания ожидает увеличение чистой прибыли по МСФО по итогам 2016 года на 45-50%. При этом сообщается, что компания намерена сократить инвестиционную программу приблизительно на 3%. Также заметно сильнее рынка торговались бумаги Yandex (+2,63%), "М.Видео" (+2,46%), "Сургутнефтегаз" (ап +2,28%), "ФСК ЕЭС" (+1,94%), ММК (+%), Polymetal (+1,8%), "СОЛЛЕРС" (+1,8%).
Продажи среди "голубых фишек" пришлись на нефтегазовый сектор: "Газпром" (-0,15%), "Роснефть" (-0,47%). Во главе снижения стояли бумаги "Селигдар" (ап -1,53%), "Транснефть" (ап -1,17%), "АЛРОСА" (-,07%), "КАМАЗ" (-0,82%), "Магнит" (-0,73%).
Европейские индексы продолжили рост, и, по данным Bloomberg, близки к закрытию гэпа, образовавшегося после Brexit. Важной статистики в регионе сегодня опубликовано не было. Крупнейшая шведская страховая компания Zurich Insurance сообщила о снижении чистой прибыли во 2 квартале на 12%. Бельгийская банковская группа KBC отчиталась о росте чистой прибыли на 8,3%. По итогам торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 1,17%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повысился на 0,86%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,04235, "Газпром" (Анг) – 4,17171, ЛУКОЙЛ (Анг) – 42,67725, "Норильский никель" (Анг) – 15,76268, "Роснефть" (Анг) – 5,02085, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,64579, "Сбербанк" (Анг) – 9,00053. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,19156, "ВымпелКом" (США) – 4,48076, "Мечел Сталь" (США) – 1,61767.
Основные американские индексы растут на фоне неплохой статистики по рынку труда и усиления роста цен на нефть. Количество первичных обращений за пособиями по безработице за прошлую неделю составило 266 тыс., ожидалось 265 тыс. Аналитики отмечают, что показатель остается ниже 300 тыс. 75 недель подряд. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,68%, индекс широкого рынка S&P500 в плюсе на 0,5%, высокотехнологичный Nasdaq прибавляет 0,49%.
Цены на нефть растут не только благодаря техническим факторам, но и на фоне отчета Международного энергетического агентства. МЭА ожидает снижения добычи нефти в странах за пределами ОПЕК в 2016 году на 0,9 млн баррелей в сутки, в 2017 году – роста на 0,3 млн баррелей в сутки. К 19:20 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,2, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $43,75.
Рубль к завершению дневной сессии смог существенно вырасти, благодаря позитивному сценарию на рынке нефти. Налоговый период августа стартует на следующей неделе, а пока "россиянин" крепко завязан на нефть. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоил 64,325 рубля, евро торговался на отметке 71,8 рубля.
Вечерний рост нефти может оказать поддержку российскому рынку завтра, считает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал". При этом он отмечает, что рынок чувствительно отреагирует на данные по промпроизводству в Китае в июле. Нельзя списывать со счетов и развитие конфликта в Крыму.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
