<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neftyanye-ceny-ne-zhelayut-snizhatsya-20160811-135429/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефтяные цены не желают снижаться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На открытии торгов индекс ММВБ показал слабую позитивную динамику, зарядившись оптимизмом от азиатской сессии. Но позитив быстро улетучился и отечественные бенчмарки "окрасились" в красный цвет. Негативом для отечественных индексов выступает снижение нефтяных цен. К настоящему моменту рублевый индекс ММВБ теряет 0,05%, его значение составляет 1940,56 пункта. Долларовый РТС снизился на 0,2% - до 944,47 пункта. Сопротивлением для индекса ММВБ выступает отметка 1950, 1965 пунктов. Стоит отметить, что цены на "черное золото" не показали сильной просадки, а значит ухудшение настроений не станет сильным стимулом для резкой активизации распродаж российских акций.
В лидерах снижения отметились бумаги "АЛРОСА" (-1,62%), "РусГидро" (-1,21%), "МРСК Центра" (-1,12%), "КАМАЗа" (-0,96%), "Мосбиржи" (-0,95%), ВТБ (-0,72%), МТС (-0,7%), "Татнефти" (-0,68%).
Растут против рынка "Россети" (+2,47%), ТГК-1 (+1,49%), "М.видео" (+1,14%), "Сбербанк" (ап+0,83%), "ЛУКОЙЛ" (+0,8%), "ДИКСИ" (+0,79%), "Мечел" (ао+0,72%).
Главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24 Станислав Клещев отмечает, что позитивная ситуация складывается для "металлургов". Цена тонны никеля поднялась к отметке $11 000, платина и палладий переписали многомесячные максимумы. В итоге котировки "Норникеля" выросли на 0,69%, Polymetal – на 0,77%, НЛМК – на 0,21%, "РУСАЛ" - на 0,22%.
На европейских торгах сегодня разнонаправленная динамика, неопределенность на сырьевых площадках оказывает сдерживающий эффект. Важной статистики, способной оказать влияние на торги, сегодня нет. В сложившихся условиях британский индекс FTSE100 теряет 0,22%, французский CAC40 в плюсе на 0,75%, а немецкий DAX растет на 0,7%
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00101, "Газпром" – 2,085, "ЛУКОЙЛ" – 42,607, "Норильский никель" – 158,727, "Роснефть" – 4,985, "РусГидро"– 0,01025, "Сургутнефтегаз" – 0,462, "Сбербанк" – 2,228.
В среду стало известно о росте запасов нефти в США, что привело к пессимистичным настроениям на рынке и снижению нефтяных котировок. Между тем, сегодня инвесторы оценивают ежемесячный доклад ОПЕК, согласно которому повышен прогноз спроса на нефть в 2016 году на 30 тысяч баррелей в сутки - до 94,26 млн баррелей в сутки. Более того, ожидается, что в 2017 году мировое потребление нефти выйдет на новый рекорд – 95,41 млн баррелей в сутки. В итоге, котировки "черного золота" вернулись к росту. К настоящему моменту за баррель нефти марки Brent дают $44,1, фьючерс нефти Light находится на уровне $41,64 за баррель.
Вслед за нефтяными ценами подрастает и курс рубля. Кроме того, не стоит забывать о грядущем налоговом периоде, в ходе которого компании экспортеры переводят валютную выручку в рубли для выплаты налогов. Совокупность факторов помогает рублю укрепиться по отношению к ведущим мировым валютам. К 14:00 мск доллар дешевеет на 0,2% - до 64,745 рубля, курс евро снизился на 0,5% - до 72,15 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,4%, ее значение составляет 68,0773 рубля.
Вечером динамика рынка РФ будет зависеть от американской статистики и того, как ее будут оценивать заокеанские инвесторы. Сейчас игроки на рынке США сосредоточили свое внимание на сентябрьском заседании ФРС, в ходе которого будет принято решение о монетарной политике Федрезрва.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
