<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vneshniiy-fon-ne-ostavlyaet-shansa-rossiiyskim-bykam-20160810-20170/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Внешний фон не оставляет шанса российским "быкам"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российский рынок пришли негативные настроения, аппетит инвесторов снижается и желание оставаться в рисковых активах улетучивается. В среду торги на отечественных площадках начались на минорной ноте. К закрытию дня динамика осталась отрицательной, при этом индексы не показали сильного движения. По итогам торгов рублевый индекс ММВБ просел на 0,7%, его значение составило 1942,67 пункта, долларовый индекс РТС снизился на 0,77% - до 946,63 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ в четверг достиг 21,488 млрд рублей, что ниже среднедневных значений.
Снижение показали акции "Северстали" (-2,78%), НЛМК (-2,65%), "ЛУКОЙЛа" (-2,42%), "Сургутнефтегаза" (-1,84%), "Ростелекома" (ао-1,71%, ап-1,28%), "Акрона" (-1,54%), "НОВАТЭКа" (-1,49%), АФК "Система" (-1,37%).
В лидерах дня отметились бумаги ОГК-2 (+4,17%), "КАМАЗа" (+3,1%), "МРСК Центра" (+2,98%), "Мечела" (ап+2,86%, ао+1,26%), "Башнефти" (ао+1,91%, ап+1,28%), "М.видео" (+1,85%).
Акции "Газпрома" росли в ходе дня, отыгрывая публикацию консолидированной финансовой отчетности компании за 1 квартал текущего года по МСФО. Выручка компании от продаж увеличилась на 5,4%. К закрытию торгов бумаги газового монополиста показали рост на 0,04%, инвесторы вновь вернулись к теме "размораживания" проекта "Турецкий поток", который приведет к увеличению затрат компании.
Бумаги "Московской биржи" (+1,26%) продолжили рост после недавней публикации позитивных финрезультатов по МСФО. "В результате последовавшего роста эти бумаги сумели приблизиться к важному долгосрочному сопротивлению, расположенному в районе 120 рублей, преодоление которого станет сигналом для дальнейшей активизации среднесрочных покупок", - комментирует ситуацию старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос.
Европейские индексы преимущественно пребывают на негативной стороне. Как отмечает директор аналитического департамента "Альпари" Александр Разуваев, значимых новостей для индексов Старого Света сегодня не выходило, поэтому валютные трейдеры на всякий случай перекладываются из евро в доллар, который пока выглядит "островом стабильности" среди большинства нестабильных валют. Это в свою очередь привело к негативной динамике на рынке. Кроме того, как отмечает Иван Кряковский, консультационный управляющий ГК "ФИНАМ", сегодня выходили данные стресс-тестов европейских банков, которые оказались не слишком оптимистичными. По итогам торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,22%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0.36%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX сократился на 0,39%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,05353, "Газпром" (Анг) – 4,21072, ЛУКОЙЛ (Анг) – 42.60336, "Норильский никель" (Анг) – 15,86270, "Роснефть" (Анг) – 5,00585, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,68080, "Сбербанк" (Анг) – 8,92652. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,12155, "ВымпелКом" (США) – 4,40075, "Мечел Сталь" (США) – 1,61027.
Американские индексы "окрасились" в красный цвет, приняв решение несколько скорректироваться после довольно сильного и продолжительного повышения. По итогам торгов во вторник индекс Nasdaq вновь обновил исторический максимум, а S&P 500 и Dow Jones остановились недалеко от рекордных отметок. Кроме того, биржевые игроки пока не готовы совершать рискованные и необдуманные покупки. В пятницу будет озвучена статистика по розничным продажам в США, а завтра - данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице в США, которые помогут сориентироваться инвесторам в отношении будущих решений ФРС США. К настоящему моменту индекс Dow Jones теряет 0,12%, S&P 500 просел на 0,23%, NASDAQ снизился на 0,29%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,19% и составляет 94 220 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,14%, фьючерс на акции "Газпрома" растет на 0,06%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,13%.
На сырьевом рынке ситуация не сильно меняется. В последние дни оптимистичные настроения поддерживали разговоры об обсуждении "заморозки" добычи нефти. Между тем, в числе стран, которые готовы говорить о квотах (Эквадор, Венесуэла и Кувейт) нет крупных добытчиков, что делает все заявления "пустыми". Кроме того, негативом стали данные о росте запасов сырья в США на 1,055 млн баррелей (аналитики ожидали сокращения на 1,025 млн баррелей). В целом же, рынок закладывается на рост добычи странами ОПЕК и сокращение спроса на нефть, что будет оказывать давление на весь сырьевой сегмент. К 20:00 мск стоимость октябрьского фьючерса на нефть сорта Brent стоит $44,17, сентябрьский контракт на нефть марки Light стоит $41,89.
Внутренний российский рынок показывает некоторую раскорреляцию с внешним фоном. В частности, вопреки снижению нефтяных котировок "россиянин" продолжил укрепляться по отношению к доллару США. Американская валюта сохраняет высокие шансы на возобновление подъема, который возможен уже на завтрашних торгах. К настоящему моменту доллар на торгах Московской биржи стоит 64,73 рубля (-0,05%), евро торгуется на отметке 72,3 рубля (+0,5%). Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,2% - до 68,1365 рубля.
Внешний фон не оставляет шанса российским "быкам" на открытии четверга. Скорее всего, предпоследний торговый день недели начнется со снижения. Основным негативом для инвесторов стали данные о росте запасов нефти в США. Как уточняет Виталий Манжос, индекс ММВБ приблизился к своему внутридневному минимуму. А значит, с технической точки зрения краткосрочное внутридневное преимущество остается за "медведями". Богдан Зварич, аналитик ГК "Финам", уверен, что в скором времени состоится коррекционное снижение рублевого индекса к нижней границе консолидации между уровнями 1850 и 1970 пунктов.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
