<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zapasy-nefti-v-ssha-razbudyat-rossiiyskiiy-rynok-blizhe-k-vecheru-20160810-132445/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Запасы нефти в США разбудят российский рынок ближе к вечеру]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы снова слабо изменяются на низких объемах торгов. Летнее затишье усугубляется ожиданием вечерней статистики из США. Вчера API опубликовало предварительную оценку изменения запасов за неделю – рост составил 2 млн баррелей. Рынок ждет снижения более чем на 1 млн баррелей, и насколько он близок к истине станет известно в 17:30 мск. "Судя по всему, рынок не верит в нефтяное ралли на фоне сообщений о рекордной добыче в Саудовской Аравии. Это ставит под сомнение и переговоры об ограничении добычи нефти среди стран ОПЕК. Аналитики считают, что страны картеля, которые конкурируют между собой за рынки, не смогут договориться, потому что Саудовская Аравия преследует свои интересы, а Иран так и не вышел на заявленные им объемы", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка".
К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,13% и составляет 1 953,85 пункта, долларовый РТС в минусе на 0,32% и находится на уровне 950,87 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ достиг отметки 6,93 млрд рублей.
Продажи идут в различных секторах, но наиболее очевидными кандидатами на попадание в "красную" зону, естественно, оказались "нефтяники": "ЛУКОЙЛ" (-0,78%), "Роснефть" (-1,12%), "Сургутнефтегаз" (-0,68%). После вчерашнего роста снижаются акции "металлургов": "Северсталь" (-1,74%), ММК (-1,58%), НЛМК (-0,59%), "РУСАЛ" (-1,46%).
Сохраняется спрос на акции электроэнергетического сектора: ОГК-2 (+3,25%), "Россети" (+3,39%), "ФСК ЕЭС" (+1,72%), "Юнипро" (+1,49%), ТГК-1 (+1,76%). Акции "Газпрома" (+0,47%) растут, благодаря отчету по МСФО за 1 квартал – чистая прибыль компании снизилась на 5%, но зато выручка выросла на те же 5%.
Европейские индексы прервали цикл из шести позитивных сессий и, в основном, снижаются к середине торгового дня среды. Прибыль британской страховой компании Prudential за 1 полугодие превзошла ожидания рынка, обеспечив акциям заметный прирост. Сильную отчетность опубликовала и G4S Plc, чьи котировки в моменте росли на 18% с лишним. Важной статистики в регионе не ожидается. К 13:20 мск британский FTSE100 растет на 0,01%, французский CAC40 в минусе на 0,06%, а немецкий DAX теряет 0,16%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00102, "Газпром" – 2.109, "ЛУКОЙЛ" – 42.938, "Норильский никель" – 155.226, "Роснефть" – 5.006, "РусГидро"– 0.0102, "Сургутнефтегаз" – 0.47, "Сбербанк" – 2.229.
Рынок нефти корректируется, но, в целом, участники ждут вечерней статистики из США, Рекордная добыча в Саудовской Аравии в июле не слишком пугает инвесторов. "Фундаментальные показатели говорят о перенасыщенности рынка (рост запасов в Кушинге), но при этом "нефтебыки" умело разыгрывают новости о совместных действиях стран-нефтеэкспортеров по повышению цен", - полагает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". При этом эксперты оценивают вероятность договоренности о заморозке добычи как крайне низкую. Инициатором выступает пострадавшая от падения цен Венесуэла, а договариваться придется с борющимися за долю рынка Саудовской Аравией и Ираном. К 13:20 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $44,57, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $42,24.
Рубль слабеет к корзине валют, но тоже весьма умеренно и в основном за счет евро. Нефть остается на достаточно высоких отметках, а ЦБ РФ проводит последовательную политику по управлению рублевой ликвидностью. К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,715 рубля, евро торгуется на отметке 72,31 рубля.
Ситуация на российском рынке неизбежно изменится после публикации данных по запасам нефти в США, вне зависимости от того, лучше или хуже прогнозов окажутся цифры. Характер статистики придаст ускорение тренду на нефтяном рынке, а он в свою очередь потащит за собой основной костяк российского рынка – нефтегазовый сектор.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
