<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/letniiy-bokovik-ne-zhelaet-uxodit-s-rynka-20160809-194057/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Летний "боковик" не желает уходить с рынка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги вторника на российском фондовом рынке носили волатильный характер, чему способствовала смена направления движения в нефтяных котировках. В целом, настрой игроков был оптимистичным, но в ожидании публикации данных по запасам нефти в США от американского университета нефти инвесторы не решились на серьезные шаги, что привело к безыдейному "боковику" до конца торгов на российских площадках. Негативом для рынка выступает снижение профицита платежного баланса РФ в январе-июле в 3 раза до $16,4 млрд. Между тем, поддержкой для инвесторов выступает сокращение оттока капитала из России с начала года до $10,9 млрд, тогда как годом ранее отток составлял $53,3 млрд. В итоге, к закрытию дня объем торгов акциями из состава индекса ММВБ в среду составил 22,801 млрд рублей. Рублевый индекс ММВБ незначительно снизился на 0,02% и составил 1956,42 пункта, долларовый РТС подрос на 0,03% - до отметки 953,98 пункта.
Прирост сегодня наблюдался в бумагах "Газпрома", но к закрытию дня котировки снизились на 0,09%. Поначалу инвесторы позитивно реагировали на новости о возобновлении переговоров по замороженному проекту "Турецкий поток". Между тем, как полагает управляющий активами УК "Капитал" Вадим Бит-Аврагим, в перспективе эти новости не принесут акциям газовой компании позитива. "Для "Газпрома" возвращение к реализации данного проекта приведет к росту затрат капитальных вложений, при этом весьма сомнительно, что они будут эффективны и дадут отдачу в ближайшее время", - отмечает эксперт.
Традиционно в отсутствие идей рост показали "электроэнергетики": "МСРК Центра" (+5,04%), "ФСК ЕЭС" (+3,73%), "Интер РАО" (+3,61%), "Мосэнерго" (-3,56%), "РусГидро" (-1,16%). Кроме того, в лидерах оказались ММК (+2,86%), "Северсталь" (+2,4%), Yandex (+1,9%), "Уралкалий" (+1,36%).
Котировки НМТП (+0,12%) получили поддержку после публикации данных о росте чистой прибыли компании по РСБУ за первое полугодие 2016 года на 70,7%.
Акции "КАМАЗа" (+1,29%) росли на заявлениях генерального директора автозавода Сергея Когогина об увеличении за семь месяцев текущего года продаж в России на 41%.
Негативную динамику продемонстрировали "ФосАгро" (-1,87%), "ВСМПО Ависма" (-1,6%), "ЛУКОЙЛ" (-1,28%), "Группа ПИК" (-1,23%), ТГК-1 (-1,07%), "Распадская" (-1,04%), ТМК (-0,78%).
Европейские биржи провели день на положительной территории. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,62%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 1,19%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX – 2,5%. Рост сегодня показали такие акции как BMW и Daimler AG, что помогло подняться индексу DAX 30. В целом, как отмечают аналитики, активность на торгах не была повышенной, так как статистика не оказала сильного влияния. В частности, промпроизводство в Великобритании в июне выросло на 1,6%, месяцем назад был зафиксирован рост на 1,4%. Сальдо торгового баланса расширилось до 12,409 млрд британских фунтов при ожиданиях 10 млрд.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,05935, "Газпром" (Анг) – 4,21572, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 43,33737, "Норильский никель" (Анг) – 15,60265, "Роснефть" (Анг) – 5,03586, "Ростелеком" (Анг) – 7,14138, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,68480, "Сбербанк" (Анг) – 8,97583. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 9,10155, "ВымпелКом" – 4,40825, "Мечел Сталь" – 1,59027.
Корпоративная отчетность поддержала оптимизм на американских рынках, где промышленный индекс Dow Jones вырос на 0,06%, индекс широкого рынка S&P 500 - на 0,23%, индекс NASDAQ поднялся на 0,23%. В частности, стало известно о росте прибыли крупнейшего в США производителя элитных кожаных сумок Coach с $11,7 млн (4 центов на акцию) годом ранее до $81,5 млн (29 центов на бумагу). Между тем, аналитики ожидают паузы. В последнее время американские индикаторы показали сильное повышение, но возобновление дискуссии о повышении процентной ставки ФРС в этом году, базирующиеся на сильной статистике по рынку труда, может стать поводом для снижения.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,31% и составляет 95 020 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,11%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,26%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,28%.
"Черное золото" устремилось выше отметки $45 за баррель, отыгрывая новости о предложении ряда представителей ОПЕК вновь поднять тему "заморозки" добычи сырья для удержания цены на нефть от снижения. Однако аналитики сходятся во мнении, что не стоит обращать внимание на очередные спекуляции со стороны картеля. Ранее ОПЕК так и не пришел к единому мнению по ограничительным мерам. Более того, в настоящий момент о "заморозке" стали говорить не самые крупные представители картеля. К 19:40 мск фьючерс на нефть Brent стоит $45,08, контракт на Light оценивается в $42,81.
"На валютной секции Московской биржи к окончанию основной сессии российский рубль практически не сдвинулся с уровней вчерашнего закрытия", - комментирует Богдан Зварич, аналитик группы компаний "ФИНАМ". Между тем, высокие нефтяные цены будут поддерживать курс "россиянина", позволяя ему укрепляться. К настоящему моменту курс доллара подрос на 0,09% - 64,67до рубля, евро подорожал на 0,3% - до 71,83 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,2%, ее значение составило 67,89 рубля.
Основное внимание игроков сегодня будет обращено на данные по запасам и добычи нефти в США от API, которые помогут инвесторам сориентироваться перед официальными данными по запасам от Минэнерго США в среду. Ожидается, что запасы сократятся после роста неделей ранее. Открытие рынка в среду будет полностью зависеть от динамики нефтяных цен и настроений инвесторов на глобальных площадках.

Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
