<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rost-akciiy-gazproma-uderzhivaet-rossiiyskie-indeksy-ot-padeniya-20160809-132634/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рост акций "Газпрома" удерживает российские индексы от падения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок сегодня торгуется волатильно – утреннее снижение обернулось ростом, но вскоре котировки вновь провалились на отрицательную территорию. Борьба между "быками" и "медведями" идет в непосредственной близости от уровней вчерашнего закрытия. Нефть умеренно корректируется после вчерашнего роста, однако остается заметно выше, чем в прошлые сутки, что и задает позитивный тон российским торгам. Сдерживающее влияние на индекс ММВБ оказывает укрепление рубля. Основным геополитическим событием дня станет ожидаемая встреча президентов России и Турции. Ядром переговоров должно стать возобновление проекта "Турецкий поток", а также снятие эмбарго с турецких производителей плодоовощной продукции.
К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ подрастает на 0,02% и составляет 1957,3 пункта, долларовый РТС теряет 0,009% и находится на отметке 953,55 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ по-летнему низок – всего 8,77 млрд рублей.
В лидерах роста вновь акции электроэнергетического сектора, которые "подбирают" после вчерашней просадки: "МРСК Центра" (+3,65%), "Интер РАО" (+2,74%),"ФСК ЕЭС" (+2,89%), "МосЭнерго" (+1,78%). Хорошо выглядят акции "Газпрома" (+0,45%). Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, отмечает, что инвесторы должны с опаской смотреть на перспективу дальнейшего сокращения чистого денежного потока компании в среднесрочной перспективе. "Одновременная реализация "Силы Сибири", "Северного потока-2" и "Турецкого потока" - это колоссальная нагрузка на компанию в условиях упавших цен на газ", - поясняет он.
Акции "Магнита" (-0,5%) снижаются на фоне публикации операционной отчетности за июль. Вчера бумаги выросли более чем на 2% на позитивных ожиданиях. По факту выручка выросла на 13,77% (для сравнения – в июле прошлого года показатель вырос на 24,29%). Также хуже рынка котировки "ФосАгро" (-2,39%), "Татнефти" (-1,39%), НЛМК (-1,33%), "Группы ЛСР" (-0,9%), "Акрона" (-0,7%).
Европейские индексы снова подрастают. Сальдо торгового баланса Германии в июле оказалось хуже ожиданий и составило 21,7 млрд евро вместо 22,4 млрд евро. Промпроизводство в Великобритании вышло на уровне ожиданий - +1,6% год к году и +0,1% месяц к месяцу. А вот сальдо торгового баланса заметно хуже прогноза - -12,409 млрд фунтов при прогнозе в -10 млрд. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,35%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,44%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повышается на 0,55%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00102, "Газпром" – 2.109, "ЛУКОЙЛ" – 43.79, "Норильский никель" – 156.627, "Роснефть" – 5.051, "РусГидро"– 0.00995, "Сургутнефтегаз" – 0.469, "Сбербанк" – 2.227.
Рынок нефти вчера отыгрывал словесные интервенции ОПЕК и стран, не входящих в картель, по поводу возможных новых переговоров о "заморозке" добычи. Сегодня представители Венесуэлы вновь анонсировали такую встречу в самое ближайшее время. К 13:20 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $45,31, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $42,99.
Рубль торгуется достаточно волатильно – утреннее ослабление вылилось в рост, но вскоре котировки снова ушли в минус. "Сегодня, на наш взгляд, рубль может продолжить укрепление позиций. Нахождение котировок нефти вблизи уровня 45 долл. за барр. формирует для рубля потенциал по движению ниже уровня 64,5 руб.", - считает Алексей Егоров, ведущий аналитик "Промсвязьбанка". К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,67 рубля, за один евро дают 71,695 рубля.
Главный индикатор российских биржевых настроений – нефтяные цены – говорят в пользу осторожных покупок в течение дня. Акции "Газпрома" будут чувствительны к новостям по "Турецкому потоку", а их вес в базе расчета основного индекса сделает эти движения определяющими.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — выбор инвесторов, которые хотят иметь сбалансированный портфель и получать доходность выше индекса Московской биржи. Подключиться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
