<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-neiytralno-i-dalshe-budet-smotret-po-situacii-20160809-091957/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок откроется нейтрально и дальше будет действовать по ситуации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел торги понедельника на положительной территории, благодаря росту цен на нефть. Сырьевые площадки чувствовали себя неплохо на фоне статистики по торговому балансу Китая. Вчера Банк России заявил, что понижательный тренд в инфляции сохраняется, но риски ее роста по-прежнему есть. Также, по мнению регулятора, российская экономика прошла пик рецессии и впереди ее ждет медленный рост. За день рублевый индекс ММВБ вырос на 0,65% и составил 1956,99 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 1,94% и закрылся на отметке 953,64 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ остается крайне низким - 20,11 млрд рублей за сессию.
Среди "голубых фишек" основной спрос пришелся на "тяжеловесные" сектора: ВТБ (+0,63%), "Газпром" (+1,45%), "ЛУКОЙЛ" (+0,97%), "Сбербанк" (+0,55%).
Заметные продажи прошли в акциях "ФСК ЕЭС" (-4,2%), "МосЭнерго" (-1,72%), "Распадской" (-1,57%), "Акрона" (-1,53%), "Мечела" (-1,36%), Polymetal (-1,34%).
Европейские индексы также выросли по итогам дня. В плюсе были акции горнодобывающего и металлургического секторов, а также банки. Индекс доверия инвесторов еврозоны Sentix составил 4,2 пункта, что существенно выше прогноза в 3 пункта и июльского значения на уровне 1,7 пункта. По итогам дня британский FTSE100 вырос на 0,23%, французский CAC40 прибавил 0,11%, а немецкий DAX закрылся с повышением на 0,63%.
К закрытию стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составила: ВТБ – 2,05835, "Газпром" – 4,17321, "ЛУКОЙЛ" – 43,60741, "Норильский никель" – 15,51264, "Роснефть" – 5,09087, "Сургутнефтегаз" – 4,64179, "Сбербанк" – 8,99053. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 9,02153, "ВымпелКом" – 4,37047, "Мечел Сталь" – 1,54026, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,88049.
В США основные индексы не смогли удержаться в плюсе, хотя в начале торгов индекс S&P500 обновил исторический максимум. Как отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ", причиной отступления индекса стало снижение акций в секторе "здравоохранение". Важной статистики в регионе в понедельник опубликовано не было, в центре внимания остались пятничные данные по рынку труда. За день индекс Dow Jones снизился на 0,08%, индекс S&P500 потерял 0,09%, а индекс Nasdaq – 0,15%.
Азиатские биржи преимущественно растут, реагируя на очередную порцию китайской статистики. Данные по инфляции за июль практически совпали с прогнозами аналитиков. Индекс цен производителей в июле сократился на 1,7%, ожидалось снижение на2%, а в июне показатель упал на 2,6%. Объем банковского кредитования в Японии в июле вырос на 2,1% против роста на 2% в предыдущем месяце. К 9:15 мск японский Nikkei растет на 0,74%, корейский KOSPI прибавляет 0,67%. Индекс материкового Китая CSI300 растет на 0,53%, а гонконгский Hang Seng в минусе на 0,21%.
Цены на нефть корректируются вниз после бурного роста накануне. Потери октябрьского фьючерса на нефть сорта Brent к 9:15 мск составляют около 1%, сам контракт торгуется на отметке $45,09. Сентябрьский склеенный фьючерс на нефть сорта Light снижается на 0,9% и стоит $42,75.
Внешний фон перед открытием торгов в России выглядит нейтральным. Слабая негативная динамика американских площадок вряд ли окажет существенно влияние на открытие торгов в России. Однако, как отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", индекс S&P500 в понедельник обновил свой исторический максимум, но удержаться на положительной территории не смог, что является требующим подтверждения сигналом начала развития на фондовом рынке волны коррекции. По мнению эксперта, торги на российском рынке начнутся вблизи отметки 1955 пунктов по индексу ММВБ.
Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", ожидает открытия на отрицательной территории: "Индекс ММВБ откроет торги вторника, скорее всего, в минусе, отыгрывая некоторое ухудшение внешнего фона по сравнению с минувшим днем. Локально картину можно определить как отработку диапазона 1900-1960 пунктов по индексу ММВБ. Мы отдаем умеренное предпочтение попыткам преодолеть верхнюю границу со следующей целью 2000-2050 пунктов", - поясняет эксперт.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
