<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/pokupateli-nefti-i-rossiiyskix-akciiy-zavtra-zaxotyat-skorrektirovat-rost-20160808-192510/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Покупатели нефти и российских акций завтра захотят скорректировать рост]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок провел день на положительной территории, хотя рост нельзя назвать чрезмерным. Торговая активность в лучших летних традициях остается крайне низкой – объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ сегодня составил всего 20,11 млрд рублей. Утром вышла статистика по торговому балансу Китая за июль, которая не разочаровала инвесторов: "Общий рост сальдо отчасти может снизить опасения, что в Китае всё совсем плохо. Конечно, импорт снизился, но экспорт относительно ожиданий падал не слишком сильно, кроме того, сокращение оказалось меньшим, чем в прошлый раз", - поясняет Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал".
Позитив перекинулся на сырьевые площадки. Нефтяные фьючерсы возобновили рост, несмотря на плохую статистику по числу буровых установок в США на прошлой неделе – по данным Baker Hughes, количество активных вышек выросло на 7 единиц. Вместе с тем, как отмечает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", причиной для оптимизма могли стать слухи о новой встрече стран ОПЕК и продавцов сырья, не входящих в картель, с целью обсудить "заморозку" добычи. "Ясно, что ряд стран, сильно зависящих от мировых цен на нефть, стали первыми активно лоббировать возобновление разговоров о переговорах по замораживанию уровня добычи – речь идет о таких членах ОПЕК, как Венесуэла, Эквадор и Кувейт. Их желание напарывается на желание других членов картеля, которые не очень-то хотят возобновлять переговоры, активно зарабатывая на эффекте масштаба и предоставляя масштабные скидки импортерам. К таковым можно отнести Саудовскую Аравию, Ирак и Иран, которые не хотят снижать свою долю на рынке, поскольку активно потеряют при этом в финансах", - подчеркивает эксперт.
Результирующее влияние этих факторов на российский рынок было позитивным: за день рублевый индекс ММВБ вырос на 0,65% и составил 1956,99 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 1,94% и закрылся на отметке 953,64 пункта.
Среди "голубых фишек" основной спрос пришелся на "тежеловесные" сектора: ВТБ (+0,63%), "Газпром" (+1,45%), "ЛУКОЙЛ" (+0,97%), "Сбербанк" (+0,55%).
Акции "Московской биржи" подорожали еще на 2,68%, благодаря сильной финансовой отчетности, опубликованной на прошлой неделе. Аналогичная картина наблюдается и в бумагах "Магнита" (+2,22%). "Я советую все отскоки наверх акций "Магнита" использовать для их продажи и покупок акций в других секторах", - предостерегает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Завтра ритейлер опубликует неаудированную отчетность за июль.
Заметные продажи прошли в акциях "ФСК ЕЭС" (-4,2%), "МосЭнерго" (-1,72%), "Распадской" (-1,57%), "Акрона" (-1,53%), "Мечела" (-1,36%), Polymetal (-1,34%).
Европейские индексы слабо изменялись в течение торгов понедельника, но преобладали покупки. Exane BNP Paribas повысил рекомендации по акциям одного из крупнейших британских банков – Barclays – до "покупать", чем спровоцировал спрос на бумаги. Хорошо выглядел британский металлургический и горнодобывающий сектор на фоне роста цен на промышленные металлы и другое сырье: BHP Billiton, Antofagasta, Rio Tinto. Из значимой макростатистики стоит выделить рост промпроизводства в Германии в июне на 0,8%, что сильнее ожиданий. Индекс доверия инвесторов еврозоны Sentix составил 4,2 пункта, что существенно выше прогноза в 3 пункта и июльского значения на уровне 1,7 пункта. По итогам дня британский FTSE100 вырос на 0,23%, французский CAC40 прибавил 0,11%, а немецкий DAX закрылся с повышением на 0,63%.
К закрытию стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составила: ВТБ – 2,05835, "Газпром" – 4,17321, "ЛУКОЙЛ" – 43,60741, "Норильский никель" – 15,51264, "Роснефть" – 5,09087, "Сургутнефтегаз" – 4,64179, "Сбербанк" – 8,99053. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,95152, "ВымпелКом" (США) – 4,35574, "Мечел Сталь" (США) – 1,59027.
Американские индексы открылись разнонаправленно. После старта торгов индекс S&P500 в очередной раз обновил свои исторические максимумы, однако вскоре все основные фондовые индикаторы ушли на отрицательную территорию. Публикация важной статистики на сегодня не запланирована. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,13%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,1%, а индекс высоких технологий Nasdaq в минусе на 0,21%.
Нефть заметно прибавила в цене и к вечеру преодолела отметку $45 за баррель Brent. К 19:20 мск стоимость октябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $45,32, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $42,95.
Рубль укреплялся вслед за нефтью. "Текущую неделю рубль открыл усилением позиций. Рост котировок нефти до уровня 45 долл. за баррель позволил национальной валюте укрепиться ниже отметки 65 руб. по отношению к доллару. Мы полагаем, что текущая неделя для рубля будет проходить в умеренно позитивном ключе. Возвращение котировок нефти в зону "45+" долл. за барр. открывает для рубля перспективы укрепления к отметке 64 руб.", - полагает Алексей Егоров, ведущий аналитик "Промсвязьбанка". К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,6275 рубля, за один евро дают 71,5975 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,01% и составляет 95000, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,01%, на акции "ЛУКОЙЛа" – снижается на ,02%, контракт на акции "Газпрома" теряет 0,06%.
Индекс ММВБ закрылся над поддержкой на 1950 пунктах. Завтра рынку будет сложно повторить успех, учитывая ход торгов на американских площадках. Утром выйдет еще одна порция китайской статистики – инфляция за июль. Но, как отмечает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал", наиболее чувствительной для российского рынка завтра станет публикация данных по промышленному производству в Китае за июль (кроме того будут опубликованы данные по розничным продажам).

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
