<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/otsutstvie-negativa-razvyazalo-ruki-bykam-20160808-134855/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отсутствие негатива "развязало руки" "быкам"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Начало недели для российского рынка проходит на мажорной ноте. Ведущие мировые рынки зарядились оптимизмом, нефтяные цены штурмуют отметку $45 за баррель Brent, курс рубля укрепляется. В такой ситуации российские индексы уверенно устремились вверх. К текущему моменту индекс ММВБ растет на 0,6% - до 1955,34 пункта, куда более сильное повышение показывает индекс РТС, поднимающийся на 1,33% - до 947,98 пункта.
Вырвались в лидеры роста акции "Магнита" (+1,9%), растущие в ожидании завтрашней публикации операционных результатов за июль. Ожидается внушительный рост выручки компании за отчетный период.
Восстановление рынка металлов поддерживает оптимизм в акциях НЛМК (+1,45%), ТМК (+0,57%), "Норникеля" (+0,39%).
Рубль утягивает за собой бумаги финансового сектора: "Мосбиржа" (+1,16%), ВТБ (+0,77%), "Сбербанк" (ап+0,78%, ао +0,5%).
Акции "нефтяников" поддержал рост цен на "черное золото": "Газпром" (+1,02%), "Роснефть" (+0,63%), "ЛУКОЙЛ" (+0,5%), "Сургутнефтегаз" (+0,03%).
В лидерах также "МТС" (+0,87%), "Ростелеком" (+0,26%), "Мосэнерго" (+1,06%). Снижаются "Распадская" (-1,48%), "Акрон" (-0,83%), "Аэрофлот" (-0,13%), "Северсталь" (-0,05%).
Слабость вновь показывают акции "электроэнергетиков", отстающие в динамике от всего рынка: "ФСК ЕЭС" (-4,11%), "Интер РАО" (-2,08%), ОГК-2 (-1,68%), "Россети" (-0,89%), "Энел Россия" (-0,59%), "РусГидро" (-0,22%).
Слабую позитивную динамику показывают бенчмарки Старого Света, отыгрывая общий позитивный настрой на рынках. Кроме того, поддерживает индикаторы и внутренняя статистика. Так, стало известно о росте промпроизводства в Германии в июне на 0,8%, месяцем ранее показатель снизился на 1,3%. Плюс к этому, индекс доверия инвесторов Sentix в еврозоне в августе вырос с 1,7 до 4,2 пункта (прогнозировалось повышение до 3 пунктов). К 14:00 мск британский FTSE100 растет на 0,12%, французский CAC40 в плюсе 0,51%, а немецкий DAX прибавляет 0,91%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0,00103, "Газпром" – 2,085, "ЛУКОЙЛ" – 43,497, "Норильский никель" – 154,726, "Роснефть" – 5,091, "РусГидро"– 0,00998, "Сургутнефтегаз" – 0,466, "Сбербанк" – 2,23.
Нефтяные котировки пытаются подняться к отметке $45 за баррель Brent, игнорируя данные о росте числа буровых установок в США. В текущий момент инвесторы сосредоточили внимание на заявлениях некоторых стран ОПЕК о желании вновь поднять тему "заморозки" нефтедобычи. К 14:00 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $44,9 сентябрьский контракт на Light торгуется у отметки $42,46 за баррель.
Российский рубль, сохраняющий сильную привязку к нефтяным ценам, показывает укрепление по отношению к доллару и евро. Плюс к этому, благоприятное влияние на российскую валюту оказывает спрос на рисковые активы, появившийся после решения Банка Англии на понижение процентной ставки на прошлой неделе. К текущему моменту курс доллара снижается на 0,9% - до 64,94 рубля, евро дешевеет на 0,9% и составляет 72 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,93% - до 68,117 рубля.
На отечественных площадках ожидается позитивная динамика до конца торгов, чему будет способствовать продолжающийся рост цен на нефть. Ближайшими поддержками для индекса ММВБ выступают отметки 1940, 1930 пунктов. В качестве сопротивлений выступят значения 1960, 1970 пунктов. Публикации важной статистики на сегодня не запланировано, поэтому отечественные бенчмарки будут следить за настроениями на мировых площадках и динамикой нефтяных фьючерсов.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
