<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rost-neftyanyx-kotirovok-voodushevit-bykov-20160808-092328/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рост нефтяных котировок воодушевит "быков"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Укрепление курса рубля на торгах пятницы поддержало повышение долларового индекса РТС, который смог подняться на 0,85% - до 935,46 пункта. Несколько слабее оказалась динамика рублевого индекса ММВБ, показавшего незначительное изменение по итогам дня - 1944.31 пункта (-0,03%). В лидерах дня оказались бумаги "Магнита" (+2,3%), "МРСК Центра" (+2,18%), "СОЛЛЕРСа" (+1,62%), "Татнефти" (+1,3%), "Россетей" (+1,26%), "МегаФона" (+1,19%), "Сбербанка" (+1,13%), ММК (+1,11%), ММК(+0,85%). Снижение показали акции "ФСК ЕЭС" (-2,32%), "РУсГидро" (-2,02%), ТМК (-2%), "Интер РАО (-1,46%), "префы" "Транснефти"(-1,27%), акции "Акрона" (-1,24%), ВТБ (-1,14%), "Газпрома" (-0,88%).
Индексы Старого Света в пятницу подрастали, реагируя на динамику нефтяных котировок и повышение акций нефтегазовых компаний. В итоге британский индекс FTSE 100 подрос на 0,79%, французский CAC 40 окреп на 1,49%, немецкий DAX смог показать повышение на 1,36%. В целом, акции сырьевых компаний росли на скромных объемах торгов из-за падения активности инвесторов. Игроки приняли решение не торопиться и занять выжидательную позицию перед публикацией данных по американскому рынку труда. В числе отрицательных факторов стоит выделить негативные отчетности ведущих компаний. Так, о росте чистого убытка более чем в 11 раз сообщил британский Royal Bank of Scotland.
К закрытию торгов стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составила: ВТБ – 2,00934, "Газпром" – 4,06619, "ЛУКОЙЛ" – 42,80728, "Норильский никель" – 15,29260, "Роснефть" – 4,97585, "Сургутнефтегаз" – 4,60178, "Сбербанк" – 8,78349. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,86151, "ВымпелКом" (США) – 4,45076, "Мечел Сталь" (США) – 1,58027. Расписки на акции "РУСАЛа" (Гнк) торгуются на отметке $ 2,74913.
Сильная позитивная динамика наблюдалась и на заокеанских площадках, где участники торгов воодушевились статистикой по рынку труда. В частности, уровень безработицы в США в июле остался на прежнем уровне в 4,9%, число рабочих мест в несельскохозяйственных отраслях экономики выросло на 255 тысяч, тогда как аналитики ожидали роста лишь на 180 тысяч. Средняя почасовая заработная плата выросла на 0,3% в июле. Продолжительность рабочей недели осталась практически на прежнем уровне – 34,5 часа (месяцем ранее показатель составил 34,4 часа). В итоге, индекс Dow Jones вырос на 1,04%, S&P 500 поднялся на 0,86%, NASDAQ повысился на 1,06%.
Воцарившийся позитив на ведущих мировых площадках перекинулся и на азиатские торги. Сильные статданные по рынку труда США подняли настроение инвесторам. Кроме того, сальдо торгового баланса Китая в июле выросло на $52,308 млрд, что приведет к росту курса национальной валюты и окажет значительное влияние на рынок. К текущему моменту японский индекс Nikkei вырос на 2,41%, корейский KOSPI поднялся на 0,48%, китайский CSI-300 окреп на 0,74%, гонконгский HANG SENG вырос на 1,17%.
На сырьевой рынок вновь вернулся оптимизм, и нефтяные котировки пытаются штурмовать локальный максимум - $44,5. Поводом для роста выступили опубликованные в пятницу данных по рынку труда США, оказывающие поддержку спросу на энергоносители. К текущему моменту октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $44,5, сентябрьский контракт на нефть марки Light оценивается $42,07 за баррель. Между тем, на рынок вновь возвращается тема возможной "заморозки" добычи нефтепродуктов. Однако эксперты не склонны воспринимать эти разговоры серьезно, так как инициатива исходит от Венесуэлы, Эквадора и Кувейта, а вот ключевые игроки хранят молчание.
Внешний фон к открытию рынка РФ в понедельник сложился позитивный. Основные мировые площадки находятся в приподнятом настроении, нефтяные котировки продолжают расти. Плюс к этому, техническая картина подразумевает дальнейшее повышение российских индексов. Для индекса ММВБ диапазон торгов составит 1900-1965 пунктов. Между тем, отечественные бенчмарки продолжают зависеть от поведения цен на сырьевом рынке.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
