<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/krepost-rublya-i-zhelanie-neftyanyx-cen-podnyatsya-pomogut-bykam-na-otkrytii-rynkov-v-ponedelnik-20160805-192721/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крепость рубля и желание нефтяных цен подняться помогут "быкам" на открытии рынков в понедельник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Динамика последнего торгового дня недели на российском рынке сложилась разнонаправленной. К закрытию торгов рублевый индекс ММВБ снизился на незначительные 0,03% – до 1944,31 пункта, валютный РТС поднялся на 0,85% за счет укрепления рубля, его значение составило 935,46 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 21,406 млрд рублей. В ходе торгов инвесторы взяли паузу в ожидании публикации данных по американскому рынку труда, которые помогли бы игрокам определиться с настроениями. Между тем, давление на рынок оказывают данные о снижении 22,3% объемов внешнеторгового оборота России в январе-июне 2016 года, который составил $210,4 млрд. Экспорт России в январе-июне 2016 года составил $130,4 млрд и по сравнению с январем-июнем 2015 года снизился на 28,7%.
Среди "голубых фишек" стоит отметить рост акций "Сбербанка" (ао+1,13%, ап+0,29%), отыгрывающих укрепление рубля и сильные результаты финансовой деятельности банка за 7 месяцев текущего года по РСБУ (чистая прибыль выросла до 274,98 млрд рублей против 92,48 млрд рублей годом ранее).
Рост показали котировки "Башнефти" (ап +0,78%, ао+0,47%,) на фоне высокой оценки госпакета, подготовленной к осенней сделке по приватизации.
Бумаги ММК (+1,11%) росли после публикации финансовых результатов по МСФО за 6 месяцев 2016 года. Чистая прибыль группы ММК за 1 полугодие увеличилась на 3,8%. Кроме того, менеджмент компании заявил о готовности полностью выйти из австралийской Fortescue Metals Group.
Кроме того, выросли бумаги "Магнита" (+2,3%), "СОЛЛЕРСа" (+1,62%), "Татнефти" (+1,3%), "Россетей" (+1,26%), "МегаФона" (+1,19%). Снижение показали акции "ФСК ЕЭС" (-2,32%), "РусГидро" (-2,02%), ТМК (-2%), "Интер РАО" (-1,46%), "префы" "Транснефти" (-1,27%), акции "Акрона" (-1,24%), ВТБ (-1,14%).
Решение Банка Англии помогло европейским индексам закрыться в плюсе. Решение английского регулятора смягчить монетарную политику повышает привлекательность активов Великобритании. К закрытию пятницы индекс FTSE100 вырос на 0,79%, CAC40 прибавил 1,49%, DAX закрылся в плюсе на 1,36%.
К закрытию стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составила: ВТБ – 2,00934, "Газпром" – 4,06619, "ЛУКОЙЛ" – 42,80728, "Норильский никель" – 15,29260, "Роснефть" – 4,97585, "Сургутнефтегаз" – 4,60178, "Сбербанк" – 8,78349. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,84675, "ВымпелКом" (США) – 4,39075, "Мечел Сталь" (США) – 1,59027.
Американские индексы получили поддержку со стороны позитивной статистики. К 19:30 мск индекс Dow Jones вырос на 0,9%, S&P 500 прибавил 0,77%, NASDAQ окреп на 1,12%. В июле уровень безработицы в США остался на прежнем уровне - 4,9%; число рабочих мест в несельскохозяйственных отраслях экономики выросло на 255 тысяч, тогда как ожидали повышения лишь на 180 тысяч. Кроме того, средняя почасовая заработная плата выросла на 0,3%, тогда ожидалось увеличение на 0,2%.
Нефтяные котировки не показывают сегодня силу, но при этом торгуются выше $43 за баррель Brent. К 19:30 за фьючерс барреля Brent дают $43,89, Light - $41,6 за баррель. Участники рынка закладываются на позитивное развитие событий и ожидают, что сегодняшние данные по числу буровых установок в США станут драйвером для роста "черного золота". Снижение буровой активности поможет котировкам нефти пробить психологически важную отметку на уровне $45 за баррель по Brent.
Вопреки негативной динамике на нефтяном рынке российский рубль продемонстрировал крепость. "Российская валюта демонстрирует устойчивость, и это косвенно говорит о том, что экономика находится в стадии стабилизации. Отсутствие распродаж в рублевых активах говорит о привлекательности российских бумаг, и о том, что у рубля есть потенциал для дальнейшего укрепления", - комментирует Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка". Кроме того, укреплению рубля на неделе способствовало возобновление притока средств в фонды, инвестирующие в российские активы. Так, по данным EPFR, за неделю (по 3 августа) в фонды пришло $40 млн после оттока в $6,9 млн на прошлой неделе. К текущему моменту доллар США понизился на 0,4% и составил 65,5275 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 72,6425 рублей, понизившись на 0,7%. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,6% – до 68,7293 рубля.
Закрытие рынка прошло на мажорной ноте. Более того, технические факторы подразумевают позитивную динамику на открытии понедельника, если не поступят резконегативные новости. В данный момент оптимистичных настроений на рынке больше, чем негативных. Плюс к этому, укрепление рубля поддерживает спрос на российские активы. Плюс к этому, факт того, что рынок не ждет повышения ставки ФРС до президентских выборов в США снижает повышает привлекательность рисковых активов.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Успейте воспользоваться специальным антикризисным пакетом от «ФИНАМ»

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
