<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-rastet-za-kompaniyu-20170126-13559/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок растет за компанию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок демонстрирует позитивную динамику. Фактором поддержки стало восстановление цен на нефть, а также общий оптимизм западных площадок. Между тем, обороты торгов остаются низкими, свежих идей на рынке нет. К 13:45 мск индекс ММВБ вырос на 1,5% - до 2208.6 пункта, индекс РТС на фоне растущего доллара теряет 0,05% и составляет 1159.16 пункта.
Российские компании продолжают раскрывать квартальные результаты, однако влияние этих отчетностей на котировки умеренное.
Наибольший рост на данный момент показывают РДР "РУСАЛа" (+7,96%), который готовится к размещению еврооблигаций. Высокий спрос также наблюдается в акциях Yandex (+2,9%), "ЛУКОЙЛа" (+2,54%), МТС (+2,37%), "префах" "Мечела" (+3,4%).
Группа ММК (+2,58%) в 2016 году нарастила производство стали на 2,5%.
В фокусе внимания остается "Газпром" (+1,36%). Сегодня компания предупредила о рисках срыва поставок газа в Европу, в т.ч. в Германию, из-за того, что Польша не продлила транзитный контракт.
Капитализация "НОВАТЭКа" (+1,28%) растет на ожиданиях роста спроса на газ в Азии. Кроме того, компания не оставляет надежд получить доступ к "Силе Сибири".
Выручка "Ленты" (+1,26%) за 2016 год выросла на 21,2% до 306,4 млрд рублей.
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "МРСК Центра" (-1,89%), "КАМАЗа" (-1,08%), ОГК-2 (-0,89%).
Polymetal (-4,65%) в 4 квартале 2016 года увеличил производство золота на 21% в золотом эквиваленте; подтвердил прогноз на 2017 год в объеме 1,4 млн унций золотого эквивалента.
Акции "Башнефти" (-2,26%) подешевели с истечением срока оферты на выкуп бумаг.
Акции "ФосАгро" (-1,14%) торгуются сегодня без дивидендов.
Торги в Европе начались повышением основных индексов. "Бычий" настрой задали на Уолл-стрит, вчера промышленный индекс Dow Jones установил исторический максимум – 20 000 пунктов. К 13:45 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,22%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,56%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 0,32%.
Кроме того, в регионе продолжается сезон корпоративных отчетностей. Квартальная выручка и операционная прибыль Ericsson (+1,62%) превзошли прогнозы. Лучше ожиданий также отчитались Diageo (+4,58%) и Nordea (+3,96%). Акции швейцарской фирмы Actelion (+19,8%) выросли на новости о покупке компанией Johnson & Johnson.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00115, "Газпром" (Анг) – 2.468, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54.779, "Норильский никель" (Анг) – 162.643, "Роснефть" (Анг) – 6.461, "РусГидро" (Анг) – 0.0167, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.537, "Сбербанк" (Анг) – 2.933.
Цены на "черное золото" вернулись на отметку $55 за "бочку" североморской на фоне снижения индекса доллара и прогнозов по снижению добычи крупнейшими нефтеэкспортерами. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $55,55 за баррель, Light - $52,85 за баррель. "Достаточно "медвежий" для нефтяного рынка отчет Минэнерго США, вышедший накануне, не смог противостоять общему оптимизму. Котировки вопреки логике возобновили сдержанный рост. В качестве возможного объяснения поведению на рынке может послужить ослабление позиций долларом и дополнительные позитивные сигналы по сделке ОПЕК+. Участники рынка фигурально "вошли в клинч", - комментирует Денис Давыдов, аналитик "Нордеа Банка".
На валютном рынке Московской биржи рубль сдает позиции по отношению к доллару и евро на ожидании начала покупок валюты по бюджетному правилу. Доллар США подорожал на 0,93% и составляет 60,07 рубля, евро вырос на 0,59% - до 64,3475 рубля. "Несмотря на то, что планируемый объем покупок валюты небольшой в сравнении с ежедневным оборотом торгов на валютной бирже, накопленный по итогам года объем покупок составит $12-20 млрд, что существенно в масштабе платежного баланса РФ и окажет серьезное влияние на средний курс рубля по итогам 2017 г. Т.е. если среднегодовая цена нефти составит $50/барр., при прочих равных условиях средний курс рубля по году окажется ниже на 5-10%", - считают аналитики "Банка Санкт-Петербург". Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,77% – до 61,9949 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0712.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "зеленой зоне". До конца дня на динамику торгов может повлиять статистика по США: заявки на пособия по безработице, продажи новых домов, индекс экономической активности ФРБ Чикаго. Сегодня отчитаются Baker Hughes, Biogen, Caterpillar, Citizens Holding, Dow Chemical, Fiat Chrysler Automobiles, Ford Motor, Harman International Industries, Hilltop Holdings, Intel, LVMH Moet Hennessy Louis Vuitton, Microsoft, PayPal Holdings, Starbucks, Unilever, Whirlpool.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
