<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rubl-krepko-stoit-protiv-nefti-snizhaya-privlekatelnost-rossiiyskix-bumag-20160805-132920/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рубль крепко стоит против нефти, снижая привлекательность российских бумаг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятница на российском рынке началась с покупок, однако уже через пару часов рублевый сегмент ушел в минус на фоне возобновившегося укрепления национальной валюты. Корпоративный фон не столь насыщен, как накануне. Внимание инвесторов приковано к статистике по рынку труда США, которая выйдет сегодня в 15:30 мск. До этого момента резких движений ждать не приходится, а объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ остается пониженным и к 13:25 мск составляет 8 млрд рублей. Сам рублевый бенчмарк снижается на 0,32% и составляет 1938,68 пункта, долларовый индекс РТС торгуется в плюсе на 0,69% и уже достиг отметки 933,93 пункта.
Продажи идут практически по всему спектру "голубых фишек" и наиболее активно в секторе "нефть и газ": "Газпром" (-0,81%), "ЛУКОЙЛ" (-0,88%), "Роснефть" (-0,62%). Акции металлургических компаний реагируют на вчерашнюю новость о вводе ЕС антидемпинговой пошли на российский холодный прокат: НЛМК (-0,53%), "Северсталь" (-1,35%).
Котировки обыкновенных акций "Сбербанка" прибавляют 0,37% на фоне сильной отчетности и укрепления курса рубля. Чистая прибыль банка в январе-июле по РСБУ выросла в 3 раза и составила 640,4 млрд рублей. Процентные доходы увеличились на 7,4% за счет роста объема работающих активов; процентные расходы сократились на 21,5% за счет замещения госфинансирования средствами клиентов и снижения уровня процентных ставок относительно 7 месяцев прошлого года.
Сильнее рынка выглядят: "СОЛЛЕРС" (+2,08%), Polymetal (+1,64%), ММК (+1,27%), "МРСК Центра" (+1,09%), "Мечел" (ап +0,79%).
Торги в Европе второй день подряд проходят при заметном преимуществе покупателей. Инвесторы воодушевлены мягкостью британского ЦБ, который выразил готовность поддержать экономику и сгладить последствия Brexit. Немецкий автопроизводитель Mercedes планирует запустить собственную линейку электромобилей, чтобы конкурировать с BMW и Tesla. К 13:25 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,18%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 в плюсе на 0,5%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавляет 0,22%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:25 мск составляет: ВТБ – 0.00102, "Газпром" – 2.044, "ЛУКОЙЛ" – 42.921, "Норильский никель" – 152.526, "Роснефть" – 4.98, "РусГидро"– 0.0102, "Сургутнефтегаз" – 0.463, "Сбербанк" – 2.183.
Цены на нефть ведут себя достаточно волатильно. Сокращение поставок сырья на фоне очевидного переизбытка предложения в мире давит на цены. "Укрепление позиций доллара и отсутствие заметных фундаментальных данных для развития оптимизма не позволяют нефтяным ценам "поднять голову". Общее настроение на рынке сохраняется сдержанно негативным. Высокий уровень глобальных запасов, объемов производства, определенные сигналы о восстановлении производства в США, и не до конца сформированные ожидания по шагам ФРС, все это играет против нефтяных цен", - подчеркивают аналитики "Нордеа-Банка". К 13:25 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $43,88, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $41,56.
Рубль по-прежнему крепко стоит против нефти, и это уже мало кого удивляет. "Россиянин" продолжает взятый в ходе вечерней сессии курс на укрепление. К 13:25 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,41 рубля, за один евро дают 72,9025 рубля.
До публикации статистики по рынку труда в Штатах российский рынок сохранит разнонаправленную динамику. "Перспективы сегодняшней сессии напрямую связаны с выходом ключевой статистики по американской экономике – количеству созданных рабочих мест вне с/х. После резкого провала в мае и такого же стремительного компенсационного скачка в июне, ожидается приведение данного показателя в норму. Консенсус-прогноз составляет +180 тыс. рабочих мест, что с одной стороны меньше таргетируемых для "здоровой" экономики 200 тыс., с другой – выше среднего значения за последние полгода. Если сегодняшние цифры не будут заметно выше 200 тыс., то их влияние на настроения участников рынка, скорее всего, будет слабо выраженным. Полагаем, что имеются неплохие шансы завершить пятницу на положительной территории. А такой исход в свою очередь, обеспечить и настроение на начало следующей недели. Поэтому выходящие сегодня в 15:30 мск payrolls, как представляется, сделают не только сегодняшние торги, но и торги понедельника", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
