<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-slepo-povtoryayut-dinamiku-mirovyx-ploshadok-ignoriruya-snizhenie-nefti-20160804-141424/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы слепо повторяют динамику мировых площадок, игнорируя снижение нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Позитивный внешний фон и вечернее повышение нефтяных котировок заразили оптимизмом российских инвесторов. К 14:00 мск рублевый индекс ММВБ подрастает на 0,8% - его значение составляет 1936,5 пункта. Долларовый РТС растет на 0,93% - до 917,85 пункта. С технической точки зрения повышение индекса ММВБ выше 1930 пунктов поддерживает восходящую динамику и создаёт предпосылки для установления локальных максимумов, но только при сохранении позитива как на внутренних, так и на внешних площадках. Эксперты считают, что прошедший отскок в нефтяных ценах был краткосрочным, основное внимание игроков будет обращено на данные по рынку труда США.
"Акрон" (-0,28%) корректируется после нескольких дней роста. Кроме того, снижение показывают акции "ФосАгро" (-0,33%) и "Уралкалия" (-0,03%). Отчасти, такую динамику калийного производителя можно связать с новостями о том, что в Китае обнаружено крупное месторождение калия. Участники рынка опасаются, что запасы месторождения помогут снизить дефицит калийного минерала в Китае и сократить импорт калийных удобрений из России, Белоруссии и Канады.
Вечернее повышение нефтяных цен на новостях о снижении добычи сырья в США поддержало акции нефтегазового сектора: "Газпром" (+1,38%), "ЛУКОЙЛ" (+1,12%), "Роснефть" (+1,11%), "Сургутнефтегаз" (+0,9%).
Провал котировок "Башнефти" (ао-2,42%, ап-0,75%) вызван заявлением вице-премьера Игоря Шувалова о предварительной оценке госпакета (50,08%) компании в $3 млрд.
Вчерашняя негативная динамика на европейских рынках сменилась позитивным движением. В среду игроки Старого Света не успели отыграть появившийся позитив. Сегодня же инвесторы получили возможность отыграть подъем нефтяных котировок на вечерней сессии и решили последовать примеру американских и азиатских коллег. По состоянию на 14:00 мск британский индекс FTSE 100 потерял незначительные 0,15%, французский CAC 40 вырос на 0,32%, немецкий DAX окреп на 0,63%. Кроме того, внимание игроков сегодня нацелено на решение Банка Англии по монетарной политике. Регулятор, как и ожидалось, решился на снижение процентной ставки (впервые с 2009 года) на 0,25 п. п.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0,00099, "Газпром" – 2,02, "ЛУКОЙЛ" – 42,546, "Норильский никель" – 150,126, "Роснефть" – 4,885, "РусГидро"– 0,00968, "Сургутнефтегаз" – 0,455, "Сбербанк" – 2,139.
Нефтяные котировки после бурного роста на вечерней сессии вернулись к снижению. Отыграв данные о снижении добычи, инвесторы все-таки вернулись к теме переизбытка сырья на рынке. Кроме того, не стоит забывать о сложном положении мировой экономики. "Предложение сырья будет постепенно расти", - отмечает замдиректора аналитического департамента "Альпари" Анна Кокорева. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $42,61 за баррель, Light - $40,52 за баррель.
Российская валюта продолжает выглядеть стойко. Несмотря на внушительную просадку нефтяных фьючерсов, курс рубля не показывает сильного ослабления. По мнению аналитиков "Нордеа Банка", рубль не оставляет попыток зацепиться за диапазон 66-67 против доллара. "Пока же сохраняется вероятность того, что доллар может после некоторой паузы уйти в диапазон 68-70, хотя призрачные надежды на отскок остаются", - комментируют аналитики. К 14:00 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,43 рубля (+0,24%), за один евро дают 73,9625 рубля (+0,04%). Бивалютная корзина выросла на 0,14% - до 69,8196 рубля.
Последний летний месяц на российском рынке традиционно не отличается уверенным и направленным движением. Отечественные индексы практически слепо следуют за движением нефтяных котировок и прислушиваются к настроениям на ведущих мировых площадках. На текущей неделе игроки будут ждать публикации данных по рынку труда США, которые помогут определиться ФРС с денежно-кредитной политикой. Так, вечером станут известны данные о числе первичных обращений за пособиями по безработице. Неделей ранее показатель находился на уровне 266 тысяч, аналитики ожидают незначительного снижения до 265 тысяч. Кроме того, сегодня отечественные площадки оцениваю решение Банка Англии о ставке. Кроме того, инвесторы присматриваются к динамике на сырьевых площадках.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
