<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-otkrytii-torgov-chetverga-byki-otygrayut-vecherniiy-pod-em-neftyanyx-cen-20160804-09488/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На открытии торгов четверга "быки" отыграют вечерний подъем нефтяных цен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Почти всю среду российский фондовый рынок провел в "боковике", ожидая публикации данных по запасам нефти в Америке от Минеэнерго США. Инвесторы уже не раз обманывались предварительными данными от Американского института нефти и не торопились совершать активные действия до появления официальных данных. Ближе к вечеру стало известно о росте запасов сырья на 1,413 млн баррелей, что не совпало с прогнозом от API, данным накануне. Между тем, инвесторы проигнорировали эту информацию и обратили внимание на данные о снижении добычи сырья в США. Таким образом, на вечерней сессии цены на "черное золото" все-таки смогли продолжить рост и поддержали повышение на отечественных площадках. В итоге, к закрытию торгов рублевый индекс ММВБ вырос на 0,33%, его значение составило 1919,15 пункта. Прирост показал и долларовый индекс РТС, поднявшийся на 0,8%, - до 910,54 пункта.
Росли вместе с рынком бумаги "Арона" (+4,47%), "Россетей" (+3,17%), ОГК-2 (+2,83%), ММК (+2,63%), "Распдаской" (+2,38%), "Северстали" (+1,86%), "Роснефти" (+1,86%), ТГК-1 (+1,75%), "АЛРОСА" (+1,55%). Негативную динамику показали акции "Башнефти" (ао-1,8%, ап-1,17%), "Энел Россия" (-1,75%), "Мечела" (ао-1,5%, ап-0,7%), "Транснефти" (ап-1,17%), "Ростелекома" (-0,99%), МТС (-0,81%).
Индексы Старого Света не смогли определиться с направлением движением, завершив торги среды разнонаправленно: британский индекс FTSE 100 опустился на 0,17%, французский CAC 40 - на 0,16%, немецкий DAX вырос на 0,26%. Инвесторы не получили поддержку со стороны отчетностей ведущих европейских компаний, но и сильного негатива на рынок тоже не пришло. Британский кредитор HSBC Holdings зафиксировал 40%-ное снижение чистой прибыли во втором квартале, которая составила $2,61 млрд. Французский кредитор Societe Generale заявил о росте чистой прибыли во втором квартале на 8% - до 1,46 млрд евро ($1,64 млрд).
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США за одну акцию): ВТБ – 1,96333, "Газпром" – 3,96067, "ЛУКОЙЛ" – 41,87712, "Норильский никель" – 14,91253, "Роснефть" – 4,79081, "Сургутнефтегаз" – 4,46076, "Сбербанк" – 8,39143. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,69148, "ВымпелКом" – 4,09477, "Мечел Сталь" – 1,57027, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,73046.
Вечернее повышение нефтяных котировок создало благоприятные условия для повышения американских индексов: Dow Jones вырос на 0,23%, S&P 500 - на 0,31%, NASDAQ - на 0,43%. Плюс к этому, воодушевила заокеанских игроков публикация данных с рынка труда, где индикатор занятости ADP вопреки прогнозам вырос со 172 до 179 тысяч (ожидалось, что значение не превысит 170 тысяч). Сдержали рост данные по индексу экономических условий ISM в непроизводственной сфере в июле, сократившиеся с 56,5% до 55,5%.
Преимущественно в плюсе проходит утро на азиатских торгах, где индикаторы получили поддержку со стороны сырьевого рынка. На текущий момент гонконгский индекс HANG SENG вырос на 0,6%, корейский KOSPI поднялся на 0,31%, японский Nikkei окреп на 1,07%, китайский индекс CSI-300поднялся на 0,09%. Плюс к этому, позитивно стоит воспринимать решение Народного банка Китая по ослаблению курс юаня к доллару на 0,37%. Напомним, что днем ранее регулятор укрепил курс на 0,39%, что негативно сказалось на акциях компаний-экспортеров.
Все фондовые площадки внимательно следили за данными по добыче и запасам нефти в США. И если запасы в очередной раз выросли, то снижение добычи стало мощным толчком для повышения на биржах. В частности, вчера стало известно о сокращении добываемых объемов в США на 55 тысяч баррелей - до 8,46 млн баррелей в сутки. Запасы нефти на крупнейшем в стране терминале в Кушинге снизились на 1,1 млн баррелей - до 64,1 млн баррелей. Плюс к этому, уменьшились и запасы бензина на 3,2 млн баррелей - до 238,2 млн баррелей, при ожиданиях снижения показателя на 0,2 млн баррелей. Аналитики считают такие данные позитивными, тем более в период скорого завершения летнего сезона. К настоящему моменту нефтяные котировки марки Brent находятся на отметке $43,12 за баррель, контракт на поставку нефти марки Light оценивается в $40,91 за баррель.
Российская валюта, зависимая от динамики нефтяных котировок, в последнее время слишком сильно реагирует даже на малейший позитив на сырьевом рынке. В числе факторов, оказывающих поддержку рынку, стоит выделить ожидания повышения ставок ФРС США, удержание нефтяных котировок от просадки и меры, предпринимаемые Банком России для стабилизации валютного курса.
Сегодня будет опубликован отчет Банка Англии по инфляции и пройдет заседание британского регулятора по денежно-кредитной политике. Инвесторы закладываются на понижение основной ставки с 0,50% до 0,25%.
Открытие четверга на рынке РФ ожидается на мажорной ноте. По мнению аналитиков, индекс ММВБ попробует подняться до 1925-1930 пунктов, что в условиях дорожающей нефти сделать будет легко. Внутридневная динамика российского фондового рынка будет зависеть от поведения цен на нефть и настроений на западных фондовых площадках.

25 марта 2020 года Владимир Путин предложил ввести обязательный 13% налог на доход от банковских вкладов суммой свыше 1 млн руб. Узнайте, что делать в сложившихся условиях.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
