<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/snizhenie-dobychi-nefti-v-ssha-vzbodrilo-rossiiyskix-bykov-20160803-192211/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Снижение добычи нефти в США взбодрило российских "быков"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду торги в России проходили достаточно волатильно – основные фондовые индикаторы метались вблизи нулевых отметок, а ситуация складывалась то в пользу покупателей, то в пользу продавцов. В 17:30 мск в США вышли данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов. И если вчера Американский институт нефти сообщил о снижении запасов, то Минэнерго официально заявил об их росте вторую неделю подряд. Прирост составил 1,413 млн баррелей при прогнозе -1,363 млн баррелей. Однако резкого обвала стоимости нефти не последовало, не устремились вниз и российские индексы акций. Всё потому, что добыча нефти в США за прошлую неделю упала на 0,64% или 55 тыс. баррелей в сутки и составила 8,46 млн баррелей в сутки.
Росстат впервые за 5 лет зафиксировал дефляцию. По данным службы, за неделю с 25 июля по 1 августа цены в России снизились на 0,1%. Последний раз дефляция в России фиксировалась в 2011 году, а в предыдущие три недели цены росли стабильно – на 0,1% за каждую семидневку. На прошлой неделе Банк России оставил ключевую ставку без изменений, сославшись на возросшие инфляционные ожидания.
Индекс PMI в сфере услуг России в июле вырос до 55 пунктов и достиг максимального значения за 41 месяц. При этом ранее PMI в промышленности опустился ниже значимой отметки 50 пунктов.
По итогам сессии рублевый бенчмарк ММВБ вырос на 0,38% и составил 1919,98 пункта, долларовый РТС прибавил 0,85% и закрылся на отметке 910,71 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 23,23 млрд рублей, что существенно ниже среднедневных значений, но характерно для вялой летней торговли.
Сохраняется спрос на акции электроэнергетических компаний: "Россети" (+3,17%), ОГК-2 (+2,03%), ТГК-1(+1,75%). По мнению Евгения Локтюхова, руководителя направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка", в целом, электроэнергетика остается в текущих условиях одним из наиболее интересных для инвестиций секторов.
Лучше рынка смотрелись бумаги ненефтяных экспортеров: "Акрон" (+4,47%), ММК (+2,63%), "Распадская" (+2,38%), "Северсталь" (+2,16%). Акции "Акрона" раллировали на новости о продаже своей доли в китайском заводе "Хунджи-Акрон".
Акции "Башнефти" (ао -1,8%, ап -1,3%) в моменте теряли до 20% своей стоимости. Предварительная оценка компании перед приватизацией составила $3 млрд, однако власти заявили, что ждут данных оценщика. При этом вопрос об участии "Роснефти" (+1,86%) в приватизации госкомпании не закрыт, несмотря на то, что сама "Роснефть" также принадлежит государству.
Заметные продажи прошли в бумагах "Энел Россия" (-1,75%), "Мечела" (ао -1,5%), "Татнефти" (ап -1,35%), "Транснефти" (ап -1,17%), "Ростелекома" (ао -0,99%), МТС (-0,81%).
Европейские биржи также торговались неуверенно. Деловая активность в секторе услуг Германии росла не такими высокими темпами, как ожидалось – PMI составил 54,4 пункта вместо 54,6 пункта. В Великобритании показатель совпал с ожиданиями рынка и составил 47,4 пункта. Данные по розничным продажам в еврозоне в июне в месячном выражении не изменились, как и ожидалось, а в годовом выражении выросли на 1,6% вместо 1,7%.
Сегодня отчетность опубликовали несколько крупных банков. Британский кредитор HSBC Holdings зафиксировал 40%-ное снижение чистой прибыли во втором квартале, которая составила $2,61 млрд по сравнению с $4,36 млрд годом ранее. Также банк сообщил о планах провести обратный выкуп своих акций с рынка на сумму $2,5 млрд. Чистая прибыль нидерландской банковско-страховой корпорации ING Group N.V. в 1 полугодии выросла на 20% и составила 2,552 млрд евро. Итальянская банковская группа UniCredit сообщила о росте чистой прибыли за 1 полугодие на 27,7%.
За день индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,17%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0,16%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,26%.
К закрытию стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составила: ВТБ – 1,96333, "Газпром" – 3,96067, "ЛУКОЙЛ" – 41,87712, "Норильский никель" – 14,91253, "Роснефть" – 4,79081, "Сургутнефтегаз" – 4,46076, "Сбербанк" – 8,39143. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,53645, "ВымпелКом" (США) – 4,04319, "Мечел Сталь" (США) – 1,61027.
Американские индексы слабо подрастают. ADP опубликовала данные по числу новых рабочих мест в частном секторе американской экономики – за июль был зафиксирован рост на 179 тыс. при прогнозе в +170 тыс. Малый бизнес создал 61 тыс. рабочих мест, средний – 68 тыс., и еще 50 тыс. новых рабочих мест пришлось на крупные компании. Индекс деловой активности в сфере услуг в июле составил 55,5 пунктов против 56 пунктов, согласно консенсус-прогнозу. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,19%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,15%, индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,15%.
Рубль демонстрирует относительную устойчивость на фоне относительно низких цен на нефть. "Эта удивительная стабильность объясняется действиями ЦБ. Вопреки заявлениям о том, что бюджету нужен слабый рубль, а регулятор не будет вмешиваться в свободное ценообразование, Банк России использует разные возможности для предотвращения девальвации. Так, например, во вторник ЦБ снизил объемы предоставляемой ликвидности через РЕПО почти в 40 раз. Банкам было предложено только 10 млрд руб., а это минимум с осени 2011 г. Спрос же на рубль на рынке примерно в 10 раз выше, то есть банки будут забирать необходимый объем с валютного рынка. Грубо говоря, ЦБ стимулирует спрос на рубль, что и оказывает поддержку", - поясняет Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления банка "Югра". К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,255 рубля, евро торгуется на отметке 74,0325 рубля.
На рынке нефти наметился слабый оптимизм после известий о сокращении добычи в США на прошлой неделе. Число буровых установок за тот же период в очередной раз выросло. К 19:20 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $42,96, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $40,77.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,38% и составляет 91 310, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,36%, на акции "ЛУКОЙЛа" – растет на 0,15%, а на акции "Газпрома" – на 0,19%.
"Индексы ММВБ и РТС протестировали важные поддержки и, как и нефть Brent, смотрятся готовыми к развитию восстановительного движения. Если закрытие торгов на американском рынке акций не преподнесет неприятного сюрприза, нормализация настроений на мировых рынках и закрытие "коротких" позиций в бумагах нефтянки и банков завтра может увести индекс ММВБ к 1935-1940 пунктам", - полагает Евгений Локтюхов.
Завтра станут известны итоги двухдневного заседания Банка Англии, от которого ждут новых мер монетарного стимулирования и снижения ключевой ставки на 0,25 б.п. При этом, как отмечает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", отсутствие таких стимулов может вызвать негативную реакцию на рынках.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
