<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rubl-ukreplyaetsya-na-minimalnom-pozitive-s-syrevogo-rynka-20160803-140857/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минимальный позитив с сырьевого рынка пока не стал поводом для роста российских индексов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду на российском фондовом рынке нет определенности, отечественные индексы окрашиваются то в зеленый, то в красный цвет. К 14:00 мск индекс ММВБ теряет на 0,2%, снижаясь до 1909,81 пункта, индекс РТС просел на 0,07%, его значение составляет 902,36 пункта. Между тем, как отмечают аналитики Банка "Санкт-Петербург", спрос иностранных инвесторов на рискованные активы EM поддерживает курс рубля при дешевеющей нефти. Таким образом, рублевые активы выглядят вполне привлекательно для инвесторов.
Лучше рынка торгуются Polymetal (+2,34%), "Норникель" (+1,01%) и "Северсталь" (+0,35%), продолжая инерционное повышение после вчерашнего роста цен на промышленные и драгоценные металлы. "Акрон" (+3,03%) и "Распадская" (+0,18%) продолжили рост после недавней публикации позитивной отчетности по РСБУ.
Неопределенность на сырьевом рынке привела к хаотичному движению акций нефтегазового сектора: "Сургутнефтегаз" (-0,36%), "Газпром" (-0,6%), "НОВАТЭК" (+0,09%). Негативное влияние на акции "ЛУКОЙЛа" (-0,57%) оказывает история с приватизацией "Башнефти" (-1,15%). Как поясняет Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер", инвесторы пессимистично смотрят на вероятное участие компании в приватизации "Башнефти", что может снизить будущие дивидендные выплаты акционерам "ЛУКОЙЛа". Между тем, котировки "Роснефти" (+0,66%) поддерживает заявление пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова о том, что госкомпании не должны участвовать в процессе приватизации, но говоря об участии "Роснефти" в этом процессе, по его словам, ситуацию нельзя воспринимать как линейную, здесь есть определенные нюансы.
Европейский рынок продолжает торговаться на отрицательной стороне, отыгрывая слабую статистику. К настоящему моменту британский индекс FTSE 100 теряет 0,21%, французский CAC 40 просел на 0,45%, немецкий DAX ушел в минус на 0,45%. Инвесторы, испытывающее давление со стороны банковских проблем в еврозоне, негативно восприняли данные по индексу деловой активности за июнь в Германии (54,4 пункта при прогнозе в 54,6 пункта). Кроме того, розничные продажи в июне в еврозоне вышли на нулевой уровень, тогда как месяцем ранее был отмечен рост на 0,4%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0,00098, "Газпром" – 1,98, "ЛУКОЙЛ" – 41,447, "Норильский никель" – 148,725, "Роснефть" – 4,768, "РусГидро"– 0,00989, "Сургутнефтегаз" – 0,447, "Сбербанк" – 2,095.
На вечерних торгах нефтяные котировки показывали снижение и инвесторы закладывались на поход фьючерсов к отметке $40 за баррель Brent. Между тем, рынок положительно оценивает данные от американского института нефти о снижении запасов сырья в США и ждет аналогичных показателей от Минэнерго. Если статистика окажется позитивной, то нефть сможет удержаться от очередного падения. К 14:00 мск октябрьский контракт на нефть марки Brent стоит $42,02, фьючерс на смесь Light торгуется на отметке $39,74.
Рубль укрепляется, сохраняя позитивные перспективы до конца текущей недели благодаря действиям Банка России и росту нефтяных котировок. В итоге, в текущий момент рубль активно отыгрывает повышение нефтяных котировок. Как уточняют аналитики Банка "Зенит", расхождение индекса валют ЕМ с движением цен на товарно-сырьевых рынках сейчас особенно заметно, что, вероятно, является следствием возвращения иностранного капитала на развивающиеся рынки после очередного переноса ожиданий повышения базовой ставки ФРС на более позднюю дату. К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,075 рубля, за один евро дают 72,7425 рубля.
До открытия торгов инвесторы были уверены в негативном движении российского рынка в ходе всей торговой сессии, но уже во второй половине дня игроки переоценили свои ожидания и предпочитают не торопиться до оглашения статистики по запасам нефти в США. Таким образом, до оглашения данных рынок будет торговаться в "боковике", а уже завтра российские игроки отыграют новости.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
