<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-avgust-otmetilsya-vozvrasheniem-prodavcov-na-rynki-torgi-sredy-v-rf-nachnutsya-neiytralno-20160803-093023/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Август отметился возвращением продавцов на рынки, торги среды в РФ начнутся нейтрально]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Негатив на ведущих мировых рынках не обошел сторонней и российские фондовые площадки. По итогам торгов вторника индекс ММВБ потерял 1,78%, его значение составило 1912,69 пункта, индекс РТС просел на 2,11% - до 903,04 пункта.
В лидерах снижения оказались бумаги "Россетей" (-3,96%), "ЛУКОЙЛа" (-3,64%, ОГА-2 (-3,38%), ТМК (-3,31%), "Юнипро" (-3,26%), "Мосэнерго" (-2,98%), ММК (-2,91%), "Транснефть" (ап-2,87%), "МРСК Центра" (-2,81%), "Роснефть" (-2,53%). Росли против рынка акции Polymetal (+0,62%), "Мечела" (ап+0,44%, ао+0,27%), ВТБ (+0,4%), "Акрона" (+0,29%), НЛМК (+0,13%).
Испытывающий серьезные проблемы европейский банковский сектор не позволил индексам Старого Света "окраситься" в зеленый цвет. Акции кредитных организаций попади под давление и продемонстрировали отрицательную динамику. Немецкий кредитор Commerzbank заявил о снижении выручки во втором квартале, которая составила 2,23 млрд евро по сравнению с 2,44 млрд евро годом ранее. Кроме того, негативно инвесторы восприняли последние отчетности. Так, немецкая авиакомпания Deutsche Lufthansa отчиталась о снижении полугодовой прибыли, которая в первом полугодии сократилась с 954 млн евро годом ранее до 429 млн евро. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 потерял 0,73%, французский CAC 40 просел на 1,84%, немецкий DAX - на 1,8%.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 1,96933, "Газпром" (Анг) – 4,00068, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,81211, "Норильский никель" (Анг) – 14,87253, "Роснефть" (Анг) – 4,76081, "Ростелеком" (Анг) – 7,61129, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,49676, "Сбербанк" (Анг) – 8,44043. МТС (США) – 8,55145, "ВымпелКом" (США) – 4,07947, "Мечел Сталь" (США) – 1,56027, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,65286.
Пессимистичные статистические данные привели к снижению индексов США. Так, потребительские доходы в июне выросли лишь на 0,2%, против прогнозов роста на 0,3%. В то время как расходы увеличились на 0,4%, при ожиданиях увеличения на 0,3%. Индекс Dow Jones снизился на 0,49%, S&P 500 потерял 0,64%, индекс NASDAQ просел на 0,9%. Сложная экономическая ситуация негативно сказывается на финансовом положении компаний. Крупнейшая в мире фармацевтическая компания Pfizer отчиталась о снижении квартальной прибыли. Чистая прибыль во втором квартале сократилась с 42 центов на акцию годом ранее до 33 центов на бумагу.
На азиатских торгах сегодня преобладают продажи, чему способствуют опасения относительно низкой эффективности стимулирующих программ Банка Японии. Новые меры на сумму в 28 трлн иен не оправдали ожидания инвесторов. На этом фоне курс иены к доллару вновь укреплялся, что негативно отражается на акциях компаний-экспортеров страны. В итоге, японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 1,92%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI потерял 0,94%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 1,66 %, индекс Китая CSI-300 снижается на 0,05%.
На сырьевой рынок вернулись опасения превышения предложения над спросом. Вчера обеспокоенность трейдеров базировалась на ожиданиях публикации статистики по коммерческим запасам нефти в США от Американского института нефти (API). Между тем, сегодня утром инвесторы оставили без внимания данные о сокращении запасов на 1,34 млн баррелей - перевесили панические настроения на фоне снижения спроса и роста предложения сырья. Такое поведение игроков поддерживается восстановлением буровой активности в США и ростом темпов добычи сырья в странах ОПЕК до рекордных уровней. К текущему моменту нефть марки Brent оценивается в $41,77 за баррель, контракт на поставку нефти марки Light составляет $39,52 за баррель.
Неоднозначна ситуация на валютном рынке, где российская валюта смогла показать позитивную динамику по отношению к доллару. В целом, давление на валюты оказывает падение нефтяных котировок, но стойкость рублю, судя по ситуации, обеспечивает Банк России, других причин экономического характера для этого не существует. Между тем, текущая неделя не сулит позитивной динамики мировому банковскому сектору, так как результаты пятничного стресс-тестирования сильно испортили настроение инвесторам. Обвал европейских банковских акций начался с проблем итальянских кредитных организаций, но на текущий момент отголоски экономических проблем больно бьют и по крупным игрокам.
Открытие среды на отечественных площадках ожидается в районе предыдущего закрытия. Драйверами сегодняшнего движения станут новости с нефтяного рынка и настроения на ведущих площадках.
Как отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", индекс ММВБ способен сформировать отскок от зоны поддержки, сложившейся в районе 1900 пунктов, но пробитие этой поддержки может привести к дальнейшему углублению коррекции. В целом, август отмечается возвращением на рынок продавцом. Между тем, не стоит забывать об оказываемом давлении на доллар, что способствует росту высокорисковых активов.

50% скидка на онлайн-курсы, комиссия 0 руб. за сделки с акциями на MOEX, готовые антикризисные стратегии и другие предложения. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
