<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ne-verit-v-vosstanovlenie-cen-na-neft-20160802-132645/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок не верит в восстановление цен на нефть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском рынке во вторник начались на отрицательной территории, и к середине дня основные индексы акций только углубили падение. Цены на нефть приостановили снижение на фоне слабого доллара, который, в свою очередь, среагировал на "голубиные" заявления представителей Федрезерва. "Выступивший глава Федерального резервного банка (ФРБ) Нью-Йорка Уильям Дадли заявил о необходимости сохранения осторожного подхода в вопросе дальнейшего повышения ставки ФРС в связи с неопределенностью перспектив мировой экономики. По его словам, на данном этапе будет хуже, если ФРС преждевременно поднимет ставку, чем, если немного запоздает с этим", - отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Минфин РФ сообщил о росте объема Резервного фонда и ФНБ в июле в рублевом выражении на 104,2 млрд и 166,6 млрд соответственно. Их долларовые эквиваленты несколько снизились по сравнению с прошлым годом (Резервный фонда – на $40 млн, а ФНБ – на $550 млн).
К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 1,28% и составляет 1922,41 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 1,46% и находится на уровне 909,07 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ остается пониженным – 12,12 млрд рублей.
Акции сектора электроэнергетики усиливают коррекцию: "Юнипро" (-2,96%),"Россети" (-2,74%), ОГК-2 (-2,17%). Продажи идут по всему перечню ликвидных бумаг: "Газпром" (-1,19%), "ЛУКОЙЛ" (-2,53%), МТС (-1,81%), "Магнит" (-1,11%), НЛМК (-2,27%), "Роснефть" (-1,46%), "Ростелеком" (ао -1,35%).
Лучше рынка остаются акции "Башнефти" (ао +0,29%) на слухах о скорой приватизации по конкурентной цене. Также против рынка торгуются: "Распадская" (+3,23%), Polymetal (+1,23%), "Мечел" (ао +0,43%), "Норникель" (+0,09%).
Европейские биржи снова снижаются. Вчера стали известны результаты стресс-тестирования ряда банков, в зоне риска оказались 12 кредитных организаций, в том числе многострадальный Deutsche Bank. Ряд американских банков заявил о своих опасениях по поводу последствий Brexit, в их числе Citigroup и JPMorgan Chase. Значимой статистики в регионе не ожидается. Вечером внимание инвесторов может привлечь статистика по личным расходам и доходам в США. К 13:20 мск британский FTSE100 снижается на 0,48%, французский CAC40 теряет 1,42%, а немецкий DAX в минусе на 1,32%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00098, "Газпром" – 2.005, "ЛУКОЙЛ" – 42.122, "Норильский никель" – 148.025, "Роснефть" – 4.789, "РусГидро"– 0.00983, "Сургутнефтегаз" – 0.452, "Сбербанк" – 2.13.
Нефть неуверенно корректируется вверх. Сегодня вечером Американский институт нефти опубликует предварительный прогноз по запасам нефти и нефтепродуктов в США, официальные данные Минэнерго появятся завтра. В прошлую среду запасы в США неожиданно выросли впервые за 14 недель. На этот раз рынок ожидает снижения запасов на 1,8 млн баррелей. К 13:20 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $42,62, сентябрьский контракт на смесь Light торгуется на отметке $40,44.
Рубль выглядит достаточно сильным при поддержке нефти, хотя, по мнению экспертов, при текущих ценах на "черное золото" доллар должен стоит 67-69 рублей. Тем не менее, ситуативное ослабление курса доллара приносит свои плоды – в паре с "американцем" рубль выглядит лучше, чего не скажешь о соперничестве с европейской валютой. К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,6375 рубля, евро находится на уровне 74,61 рубля.
До конца дня российском рынку будет крайне сложно переломить негативную тенденцию, особенно учитывая нахождение индексов у локальных максимумов. При этом летний рынок остается "тонким" и чувствительным к любого рода изменениям внешнего фона.

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
