<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nezhdannyiy-rost-devalvacionnaya-podpitka-i-zhestkaya-politika-cbr-podderzhat-rublevye-aktivy-20160801-132429/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нежданный рост: девальвационная подпитка и жесткая политика ЦБР поддержат рублевые активы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открыл август на положительной территории благодаря пятничному росту цен на нефть и утренним отголоскам позитива от падения курса доллара. Макростатистика при этом не радовала. PMI в промышленности Китая составил в июле 49,9 пункта, ожидалось 50 пунктов. Индекс Markit PMI обрабатывающих отраслей России в июле 2016 года составил 49,5 балла, указав на ухудшение рыночной конъюнктуры. В июне индикатор показал 51,5 балла. Также ЦБ РФ сообщил, что российский ВВП во 2 квартале сократился на 0,2-0,4%. Тем не менее, российские фондовые индексы остаются вблизи своих исторических максимумов. К 13:20 мск рублевый индикатор ММВБ растет на 0,83% и составляет 1960,7 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавлял 0,49% и находится на уровне 932,12 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ остается относительно низким – 10,83 млрд рублей к середине дня.
Сектор "нефть и газ" отыгрывает потери: "Газпром" (+0,74%), "ЛУКОЙЛ" (+0,96%), "Роснефть" (+0,73%), "Сургутнефтегаз" (+0,14%), обеспечивая российскому рынку позитивную конъюнктуру. Котировки акций "Акрона" растут на 1,32% на фоне отчетности по РСБУ за 1 полугодие – чистая прибыль компании выросла на 29%.
МТС (-0,63%) может выплатить промежуточные дивиденды в размере 23,96 рубля на акцию. Корректируются акции ТГК-1 (-2,15%) и "Юнипро" (-1,57%). Также существенно хуже рынка выглядят акции "МегаФона" (-1,49%), реагируя на пятничную слабую финотчетность.
Динамика европейских индексов выглядит слабой, единого вектора на торгах нет. Индекс деловой активности в промышленности еврозоны превзошел ожидания рынка – 52 пункта вместо 51,9 пункта. Ситуация в промышленности Германии также оказалась лучше, чем ожидалось – 53,8 пункта при прогнозе в 53,7 пункта. Британский PMI в промышленности упал в июле до 48,2 пункта, ожидалось 49,2 пункта. К 13:20 мск британский FTSE100 снижается на 0,06%, французский CAC40 в минусе на 0,48%, а немецкий DAX прибавляет 0,21%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.063, "ЛУКОЙЛ" – 43.607, "Норильский никель" – 148.125, "Роснефть" – 4.923, "РусГидро"– 0.01025, "Сургутнефтегаз" – 0.467, "Сбербанк" – 2.208.
Котировки нефти после непродолжительного роста вновь сорвались под поддержку на $43 за баррель Brent. "Нефть остается под сдержанным давлением после отскока от минимумов, достигнутых на прошлой неделе. Основными причинами, довлеющими над нефтяными ценами в последнее время, остаются слабость глобальной экономики и ее неоднозначные перспективы, сохранение устойчивого предложения и уровня запасов от основных маркетмейкеров, и наметившееся восстановление проектов в США", - поясняют аналитики "Нордеа-Банка". К 13:20 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $43, сентябрьский контракт на Light торгуется у отметки $41,15.
Рубль начал день укреплением в паре с основными конкурентами, но усиление корреляции с нефтью не дало ему сохранить боевой настрой. По мнению Анны Устиновой, аналитика "КИТ Финанс Брокер", риск дальнейшего ослабления рубля сохраняется: "Ожидаемый диапазон колебаний на ближайшую неделю 65-67 рублей", - полагает эксперт. К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,2425 рубля, евро – 74,0200 рубля.
Индекс ММВБ взял штурмом значимый уровень 1950 пунктов, РТС также вблизи локальных максимумов. Аналитики "Нордеа-Банка" ожидают продолжения роста в течение дня. Рублевый индекс может рассчитывать на девальвационную подпитку. Кроме того, привлекательность рублевых активов обеспечивается сохраняющейся высокой ставкой ЦБ РФ.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
