<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/avgust-blizko-rossiiyskomu-rynku-vsyo-slozhnee-borotsya-s-syrevym-negativom-20160729-19456/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Август близко: российскому рынку всё сложнее бороться с сырьевым негативом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятница на российском рынке прошла спокойно, несмотря на наличие заседаний двух ЦБ на повестке дня. Первое разочарование ожидало глобальные рынки утром – Банк Японии сохранил ключевую ставку без изменений, но не смог порадовать инвесторов масштабной программой монетарного стимулирования. "Банк Японии не оправдал ожиданий рынка. Х.Курода не пошёл ни на снижение ставки, ни на увеличение целевых темпов роста денежной базы, не говоря уже про "вертолётные" деньги вообще. Единственное послабление, которое произошло – ежегодный объём покупки ETF на баланс Банка Японии увеличен с 3,3 до 6 трлн иен, также увеличена программа кредитования компаний в долларах США. Но обозначенные меры вряд ли можно назвать заметным смягчением, на которое рассчитывали участники рынка, поэтому определённое разочарование на рынках присутствует", - поясняет Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента.
Вторым ньюсмейкром – и на этот раз сугубо для российского рынка – был Банк России. Регулятор ожидаемо оставил ключевую ставку без изменений, на уровне 10,5%. В своем комментарии ЦБ обратил внимание на то, что инфляционные ожидания начали расти, что и не позволяет в текущих условиях смягчить ДКП. Рынок никак не отреагировал на это решение и продолжил унылую консолидацию.
В последнюю торговую неделю июля рублевый индекс ММВБ снизился на 0,5% и составил 1944,62 пункта, долларовый бенчмарк РТС подрос на 0,45% и закрылся на уровне 927,57 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ остается относительно низким – 30,86 млрд рублей по итогам дня.
Нефть взяла тренд на снижение и сектор "нефть и газ" на российском рынке заметно пострадал: "Газпром" (-1,85%), "ЛУКОЙЛ" (-0,69%), "Роснефть" (-2,54%). В числе аутсайдером также представители финансового сектора: АФК "Система" (-1,68%), "Московская биржа" (-1,25%), ВТБ (-1,12%).
Акции "Сбербанка" (ао +1,68%, ап +3,02%) по итогам дня заметно выросли. Кредитная организация объявила о продаже дочернего банка в Словакии, слухи о которой ходили уже давно. Сохраняется спрос в секторе электроэнергетики: "Россети" (+5,48%), ОГК-2 (+2,87%), "Юнипро" (+1,7%).
Европейские индексы слабо изменялись, но преимущество осталось за покупателями. Прибыль Barclays в 1 полугодии снизилась на 31%, а выручка на 9%. При этом коэффициент достаточности капитала первого уровня вырос на 11,6%. Акции компании росли на фоне отчетности. UBS Group сообщила о снижении чистой прибыли в 1 полугодии на 15%. Банковская группа отмечает влияние Brexit на потребительские настроения относительно рисков.
В еврозоне вышла статистика по инфляции – год к году цены в июле росли быстрее ожиданий (+0,2% вместо прогноза в +0,1%). Уровень безработицы в зоне евро остался прежним – 10,1%, как и ожидалось. По итогам сессии британский FTSE100 подрос на 0,05%, французский CAC40 прибавил 0,44%, а немецкий DAX повысился на 0,61%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,99234, "Газпром" - 4,11570, "ЛУКОЙЛ"– 42,94230, "Норильский никель" – 14,58248, "Роснефть" – 4,96184, "Ростелеком" – 7,73131, "Сургутнефтегаз" – 4,73580, "Сбербанк" – 8,54145. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,80150, "ВымпелКом" – 4,13070, "Мечел Сталь" - 1,63028.
Изменения американских фондовых индикаторов также оставались незначительными. Сезон отчетности продолжается. ExxonMobil отчитался о снижении прибыли во 2 квартале с $1 на акцию годом ранее до 41 цента на бумагу, тогда как аналитики ожидали 64 цента на акцию. Chevron во 2 квартале получила убыток в размере 78 центов на акцию по сравнению с прибылью в 30 центов на бумагу, зафиксированной годом ранее. Аналитики, в свою очередь, ожидали прибыль в размере 32 цента на акцию. Merck & Co. сообщила о росте чистой прибыли с $687 млн или 24 центов на акцию годом ранее до $1,21 млрд или 43 центов на бумагу. При этом прибыль за исключением некоторых статей оказалась на уровне 93 центов на акцию, тогда как аналитики прогнозировали 91 цент.
По предварительным данным, ВВП США во 2 квартале вырос на 1,2%, тогда как прогнозировался рост на 2,6%. Чикагский индекс деловой активности в июле составил 55,8 пункта при прогнозе в 54 пункта. К 19:40 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0.1%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,18%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,26%.
Цены на нефть в течение дня опускались к локальным минимумам (уровень середины апреля этого года). Сегодня в 21:00 мск выйдет отчет Baker Hughes по числу активных буровых установок в США за минувшую неделю – буровая активность в Штатах в последнее время поступательно растет, что создает дополнительную нервность на и без того "медвежьем" рынке. К 19:40 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $43,03, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $41,08.
Рубль в пятницу успел протестировать локальный минимум в паре с рублем – на отметке 67. Однако слабая по ВВП США снижает шансы на ужесточение ФРС монетарной политики и играет против доллара. В паре с евро в течение дня рубль оставался стабильным. К 19:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,9875 рубля, евро – 73,6150 рубля. "ЦБ сегодня оставил ставку на прежнем уровне, и рублю остается ловить внешние сигналы. Его падение замедлилось на уровне 66 рублей, игроки ждут, что будет дальше, "боковик", или падение в район 70 рублей. Впрочем, экономика уже адаптировалась к этому диапазону, как и потребители", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,06% и составляет 92 590, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,23%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,11%, "Газпром" – на 0,03%.
У российского рынка не остается поводов для роста. Внутренние поводы иссякли вместе с завершением большого дивидендного сезона. Главным триггером останется рынок сырья. "Индекс ММВБ завершает неделю вблизи недельных максимумов на фоне устойчиво позитивных настроений на мировых рынках акций. Несмотря на сильное закрытие недели, мы считаем, что отечественный рынок выглядит слегка перегретым. Нерешительность монетарных регуляторов и отсутствие позитивных сигналов со стороны экономики (ВВП США вырос ниже прогнозов) могут сформировать базу для коррекции глобальных рынков в начале августа. И российскому рынку, на наш взгляд, будет сложно противостоять негативу", - полагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
