<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/reshenie-cbr-okazalos-predskazuemo-investory-reshili-zavershat-iyul-v-krasnom-20160729-14303/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Решение ЦБР оказалось предсказуемо, инвесторы решили завершать июль в "красном"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятницу российский рынок проводит в "красном". Поводом для открытия в минусе стали неопределенный внешний фон и уход нефти в район $42,5 за баррель. Инвесторы не спешили вытягивать индексы на положительную территорию, ожидая решения Банка России по ставке. Сюрприза не произошло, как и прогнозировалось, регулятор сохранил показатель на прежнем уровне - 10,5% годовых. Поэтому распродажи продолжились, участники решили руководствоваться фактором пятницы и зафиксировать позиции. К середине дня просадка рублевого ММВБ составляет 0,4%, он дошел до отметки 1944,76 пункта, валютный РТС понизился на 0,9% и достиг 914,2 пункта.
С динамикой хуже рыночной торгуются "РусГидро" (-2,5%), "М.видео"(-2,3%), "Аптечная сеть 36,6" (-2,2%),Polymetal (-2,1%), АФК "Система" (-1,9%).
В плюсе ТМК (+2,2%), "Юнипро" (+1,3%), НЛМК (+1,3%), ТКГ-1 (+1,1 %). Интерес к акциям "МРСК Центра" (+1,9%) подогрела отчетность компании об увеличении чистой прибыли за 1 полугодие 2016 года по РСБУ на 35,2%.
Несмотря на то, что ОГК-2 сегодня отчитался о снижении чистой прибыли по РСБУ в 1 полугодии 2016 года на 10%, бумаги компании демонстрируют существенный прирост (+4,2%) на данных о росте выручки на 6,4% до 59,67 млрд рублей.
Европейские фондовые индексы преимущественно растут, стремясь завершить июль с месячным приростом. К 14:20 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опускается на 0,19%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,36%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повышается на 0,10%.
Нефтяные котировки торгуются в районе $42,5 за баррель Brent, страхи остаются прежними – это рост запасов топлива в США и риски перепроизводства. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $42.78 за баррель, Light - $40.81 за баррель. Сегодня в интервью журналистам министр энергетики России Александр Новак заявил, что переизбыток нефти на мировом рынке в этом году сохранится, и прогнозы по нефти в районе $40 еще актуальны.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.00099, "Газпром" – 2.038, "ЛУКОЙЛ" – 42.962, "Норильский никель" – 146.025, "Роснефть" – 4.882, "РусГидро"– 0.0101, "Сургутнефтегаз" – 0.467, "Сбербанк" – 2.143.
Рубль практически не отреагировал на решение ЦБ РФ и продолжает ослабляться. К 14.20 мск доллар подрастает на 0,5% и торгуется на отметке 67,01 рублей; евро вырос на 0,9% – до 74,4575 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,7% – до 70,3614 рубля. По мнению аналитиков банка "Санкт-Петербург", национальная валюта близка к фундаментально обоснованному уровню, но небольшой потенциал снижения еще сохраняется.
Во второй половине дня в отсутствие позитивных драйверов рынок РФ останется в "красном". "Сегодня последний торговый день месяца, и то, с каким результатам закончат фондовые площадки текущий день, может определить исход июля", - отмечает Анастасия Игнатенко, аналитик TeleTrade.

Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
