<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/kadrovye-perestanovki-i-ocherednoe-snizhenie-rublya-rossiiyskiiy-rynok-vstretil-bokovikom-u-maksimumov-20160728-200751/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кадровые перестановки и очередное снижение рубля российский рынок встретил "боковиком" у максимумов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги четверга российский рынок провел, демонстрируя восходящую динамику. Снижение нефтяных котировок привело к существенному ослаблению национальной валюты, что оказало поддержку рублевым активам. Индекс ММВБ в течение дня поднимался до максимумов с конца апреля, превышая уровень 1955 пунктов. По итогам сессии он оказался в плюсе на 0,8%, закрывшись у отметки 1954.45. Индекс РТС вырос на 0,1% до 923.39 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 26,728 млрд рублей.
Лидерами по итогам дня стали Polymetal (+8,5%), ТГК-1 (+8,3%), АФК "Система" (+4,2%), "Юнипро" (+3,2%). Бумаги Yandex (+4,6%) обновили свой полуторамесячный максимум, отыгрывая публикацию финансовых результатов, по которым консолидированная выручка компании во 2 квартале 2016 года выросла на 30%. "При рассмотрении структуры выручки компании по сегментам обращает на себя внимание тот факт, что максимальные темпы прироста в процентах получены в сегментах "Такси" и "Экспериментальные направления". Таким образом, мы наблюдаем явный прогресс в перспективных сегментах, что представляется благоприятным симптомом", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
Под распродажи попали "Россети" (-2,7%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,7%), "МегаФон" (-1,1%).
Сегодняшний день для России был ознаменован масштабными кадровыми перестановками. В ряде федеральных округов и регионов указом президента сменилось руководство. Новых руководителей получили Кировская, Калининградская и Ярославская области и Севастополь. "Президент России ведет подготовку элит к президентским выборам", - считает Павел Салин, директор Центра политологических исследований Финансового университета при правительстве РФ. Эксперт добавляет, что "Путин в очередной раз разрушает какие-то внутриэлитные связи и выстраивает необходимую ему мозаику, одни "кланы" ослабляет, другие – усиливает, что, в целом объясняет, почему эти перестановки произошли сейчас и так масштабно и скопом".
Европейские инвесторы завершили сессию в минусе. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,44%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,43%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,59%. "Игроки немного переживают за результаты стресс-тестов, которые опубликует Европейская банковская организация (EBA) утром в пятницу. Существуют опасения, что они будут провальными, как и вышедшие недавно квартальные отчетности некоторых крупных европейских банков", - отмечает Анастасия Соснова, аналитик "Российского капитала".
Американские фондовые рынки в четверг торгуются, демонстрируя негативную динамику на фоне неоднородных статданных. Так, количество первичных обращений за пособиями по безработице составило 266 тыс. против 253 тыс. за прошлый период. На 19:50 мск индекс Dow Jones понижается на 0,4%, индекс S&P-500 в минусе на 0,18%, Nasdaq растет на 0,04%.
Вчера состоялось заседание ФРС США. Как и предполагали эксперты, регулятор не пошел на повышение ставки - показатель был сохранен на уровне 0.25-0.5%. Федрезерв также не дал четких сигналов о своих дальнейших шагав по части ужесточения монетарной политики. "Решение ФРС сохранить низкие процентные ставки еще больше развязало руки "быкам" и усилило "аппетит к риску" глобальных инвесторов. По мнению экспертов, повышение показателя в 2016 году возможно только в декабре, и то с вероятностью 51%. Однако мы не считаем, что это должно оказать поддержку рублю (за счет ослабевания доллара), поскольку текущий курс отечественной валюты и так выглядит немного "перекупленным", - отмечает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
Действительно, вчерашнее решение ФРС не повлияло на ход валютных торгов. Рубль не смог оставить без внимания существенную просадку сырьевого рынка, поэтому сегодня продолжил снижение. К 19:50 доллар США повысился на 1,1% и составил 66,66 рубля, евро впервые с середины июня поднялся в район 74, сейчас он торгуется на отметке 73,8425, прирост составляет 1,1%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1,1% – до 69,8921 руб.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,99234, "Газпром" - 4,11570, "ЛУКОЙЛ"– 42,94230, "Норильский никель" – 14,58248, "Роснефть" – 4,96184, "Ростелеком" – 7,73131, "Сургутнефтегаз" – 4,73580, "Сбербанк" – 8,54145. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,70107, "ВымпелКом" – 4,08669, "Мечел Сталь" - 1,66028.
Нефтяной рынок продолжает отыгрывать негативные данные EIA по запасам сырья. Рост показателя составил 1.671 млн барр. при том, что предыдущее значение зафиксировало снижение до 2.342 млн. Выросли и запасы бензина – до 0.452 млн барр. при ожидании 0.036 млн барр. К 19.55 за фьючерс барреля Brent дают $43,20, Light - $41,10 за баррель. Однако, комментируя ситуацию на рынке, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент" Андрей Верников отмечает, что "цены на нефть снизились до нижней границы двухмесячного нисходящего канала и в ближайшие дни вероятен их отскок наверх".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,03% и составляет 92 100, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,02%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,04%, "Газпром" в плюсе на 0,07%.
В пятницу в первой половине дня на рынке РФ ожидается консолидация вблизи текущих уровней. "В преддверии публикации данных по ВВП США рынки перейдут в боковое движение – игроки предпочтут взять паузу и будут пересматривать свои ожидания и портфели, имея на руках цифры завтрашней статистики", - считает Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ".
Не стоит забывать и про то, что завтра пройдет заседание Банка России. Снижения ключевой ставки аналитиками не ожидается, вряд ли при текущем ослаблении рубля регулятор пойдет на такой шаг.

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
