<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zalyog-v-bokovik-no-daleko-ot-lokalnyx-maksimumov-ne-uxodit-20160728-132629/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок залёг в "боковик", но далеко от локальных максимумов не уходит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открылся в четверг разнонаправленно, но вскоре оба индекса закрепились на отрицательной территории. Главным аргументом в пользу продаж выступает дешевеющая нефть. Неожиданный рост запасов в США был отыгран мгновенно, а сегодня "медведи" закрепляют успех. Уровень $44 по Brent был пройден вниз, открывая дорогу к новым локальным минимумам. На этом фоне ни рубль, ни российские активы устоять не могут.
Решение ФРС по ставке было нейтральным, а комментарий по итогам заседания был воспринял участниками рынка неоднозначно. Вероятность повышения ставки в этом году, по мнению инвесторов, сохраняется, но пока регулятор на это пойти не готов. "Комитет по открытым рынкам дал понять, что экономические условия будут развиваться таким образом, что станут основанием лишь для постепенного увеличения базовой ставки. Ставка, вероятно, останется в течение некоторого времени ниже уровня, который будет преобладать в долгосрочной перспективе. Кроме инфляции, теперь при определении сроков дальнейшей корректировки уровня базовой ставки ФРС будет учитывать реальные и ожидаемые экономические условия не только в США, но и на международных рынках", - считает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст".
Впрочем, слабый рубль оказывает поддержку индексу ММВБ, что не дает ему заметно ослабнуть. По данным Минэкономразвития, ВВП России в 1 полугодии упал на 0,9%. Темп спада ВВП сокращался с -0,8% в апреле до -0,6% в мае и -0,5% в июне. При этом сезонно очищенный спад ВВП практически остановился (в апреле он составлял -0,2%, в мае -0,1%, в июне 0%).
Индекс ММВБ К 13:20 мск растет на 0,08% и составляет 1 940,04 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,2% и находится на уровне 919,82 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ остается сравнительно небольшим и достиг отметки 11,37 млрд рублей.
Против рынка идут Polymetal (+7,72%), Yandex (+4,65%), ТГК-1 (+3,42%). Акции "Юрипро" (бывш. "Э.ОН Россия") прибавляют 1,75% на фоне публикации отчетности по РБСУ за 1 полугодие – рост чистой прибыли составил 7%. "Энел Россия" (+1,85%) в 1 полугодии получила 787 млн рублей чистой прибыли по МСФО против убытка в размере 981 млн рублей за аналогичный период прошлого года.
Под ударом снова финсектор: "Сбербанк" (об -0,93%), ВТБ (-0,75%). Существенно хуже рынка выглядят бумаги: "Сургутнефтегаз" (ап -0,86%), ГМК "Норильский никель" (-0,78%), "Северсталь" (-0,73%).
Европейские банки ждут пятничных стресс-тестов ЕЦБ. Lloyds Banking Group отчиталась о прибыли в 1 полугодии против убытка годом ранее. При этом банковская группа вынуждена сократить 3000 сотрудников из-за Brexit. Чистая прибыль нефтяного гиганта Royal Dutch Shell в 1 полугодии упала в 5 раз. Горнодобывающая компания Anglo American в 1 полугодии сократила чистый убыток, приходящийся на акционеров, в 3,7 раза.
В Германии вышли данные по безработице за июль – показатель составил 6,1%, как и ожидалось. Индекс делового климата в еврозоне в июле заметно вырос и составляет 0,39 пункта против прогноза в 0,17 пункта и 0,22 пункта в июне.
К 13:20 мск британский FTSE100 снижается на 0,31%, французский CAC40 в минусе на 0,28%, а немецкий DAX теряет 0,1%. Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.081, "ЛУКОЙЛ" – 42.907, "Норильский никель" – 143.824, "Роснефть" – 4.954, "РусГидро"– 0.01038, "Сургутнефтегаз" – 0.472, "Сбербанк" – 2.128.
Нефть остается слабой, несмотря на ситуативное ослабление доллара после противоречивого комментария ФРС. Факторов, способных ослабить позиции "черного золота", в ближайшее время немало. Завтра выйдет отчет Baker Hughes по количеству активных буровых установок в США за неделю – очередной рост способен столкнуть Brent и WTI на новые минимумы. К 13:20 мск октябрьский фьючерс на нефть марки Brent стоит $43,59, сентябрьский контракт на Light торгуется на отметке $41,76.
Рубль движется вслед за нефтью. Уплата последнего в этом месяце крупного налога (налога на прибыль организаций) состоялась и ждать поддержки больше неоткуда. К тому же завтра состоится заседание Банка России. Инфляционные ожидания снизились, а риторика властей говорит не в пользу укрепления рубля. Таким образом, рынок опасается снижения ставки ЦБ, что дополнительно ослабит рубль. К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,445 рубля, евро торгуется у отметки 73,68 рубля.
Рубль вновь выступает в качестве балансира на российском рынке, играя в пользу ММВБ. Снижение основных индексов можно считать символическим, обороты торгов остаются низкими. Вечером выйдут данные по числу первичных обращений за пособиями по безработице в США, завтра станут известны итоги заседания Банка Японии и Банка России, что вынуждает инвесторов быть осторожнее.

Известный автор высокодоходных и стабильных стратегий, победитель Invest Battle и ведущий семинаров в УЦ «ФИНАМ» Андрей Саморядов дает советы трейдерам. Узнайте, как выдающийся инвестор добился успеха.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
