<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-golubi-frs-ne-smogli-podderzhat-riskovye-aktivy-rynok-rf-mozhet-rasschityvat-na-neiytralnoe-otkrytie-20160728-091934/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: "Голуби" ФРС не смогли поддержать рисковые активы, рынок РФ может рассчитывать на нейтральное открытие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торговая сессия среды выдалась для российского рынка достаточно спокойной. Движения начались после 17:30 мск, когда в США вышла неутешительная статистика по запасам нефти и нефтепродуктов – они выросли впервые за 14 недель. На этом фоне нефтяные фьючерсы обновили локальные минимумы – нефть Brent опускалась ниже $44. Но активность на российском рынке всё равно была пониженной, и по итогам дня индекс ММВБ прибавил на 0,007% и составил 1938,65 пункта, долларовый индикатор РТС потерял 0,33% и закрылся на отметке 921,67 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ достиг отметки 27,93 млрд рублей, что несколько ниже средних значений.
Второй важный сигнал ожидался также из США, где завершилось заседание ФРС. В 21:00 мск стало известно, что регулятор ожидаемо оставил ставку без изменений, на уровне 0,25-0,5%, при этом риторика осталась достаточно "голубиной" – сохранение ставки на текущем уровне не исключается еще в течение некоторого времени. На этом фоне доллар оказался под давлением.
На российских торгах лидировали акции "Распадской" (+15,06%) на фоне сильной отчетности по РСБУ за 1 полугодие – чистая прибыль компании за отчетный период выросла в 7,3 раза. Среди "голубых фишек" хорошо выглядели обыкновенные акции "Сбербанка" (+0,85%), заметно просевшие в предыдущие сессии. Также сильнее рынка были: ВТБ (+1,16%), ГМК "Норильский никель" (+1,13%), "ЛУКОЙЛ" (+0,55%), "Ростелеком" (об +0,43%), "РусГидро" (+2,09%).
Снижение возглавили котировки "Магнита" (-4,34%) – бумаги корректировали резкий рост, спровоцированный сильной финансовой отчетностью. Слабая отчетность стала причиной продаж в акциях НЛМК (-2,92%). Также вниз скорректировали акции "электроэнергетиков": ОГК-2 (-2,28%), "МРСК Центра" (-1,96%).
В Европе преимущество оказалось за покупателями, благодаря ряду хороших корпоративных отчетов. Акции Deutsche Bank продолжили снижение, показав максимальный дисконт с кризиса 2008 года. Из макростатистики стоит выделить предварительный ВВП Великобритании за 2 квартал – в годовом и квартальном выражении он вырос сильнее ожиданий, до 2,2% и 0,6% соответственно. В четверг британский индекс FTSE100 вырос на 0,39%, французский CAC40 прибавил 1,19%, а немецкий DAX повысился на 0,68%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,01334, "Газпром" - 4,14270, "ЛУКОЙЛ"– 42,71226, "Норильский никель" – 14,54247, "Роснефть" – 4,94784, "Ростелеком" – 7,72131, "Сургутнефтегаз" – 4,72280, "Сбербанк" – 8,64147. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,74149, "ВымпелКом" – 4,08059, "Мечел Сталь" - 1,65028.
Динамика основных американских индексов была слабо выраженной. Помимо нейтральных итогов заседания ФРС, рынку предстояло оценить ряд корпоративных отчетов. Чистая прибыль Apple Inc. снизилась на 13,2%, а выручка сократилась на 7,3%, однако результаты превзошли прогнозы аналитиков. Facebook отчитался о росте чистой прибыли почти в 3 раза, выручка выросла в 1,5 раза. Twitter сообщил о планах увеличить доходы за счет видеорекламы. В результате, на вчерашних торгах лидировал сектор высоких технологий. За день индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,01%, индекс широкого рынка S&P500 – на 0,12%, а индекс высоких технологий Nasdaq вырос на 0,58%.
Азиатские индексы преимущественно снижаются на торгах в четверг в ожидании решения Банка Японии – власти анонсировали программу дополнительного монетарного стимулирования экономики. Сегодня первый день заседания регулятора, итоги рынок увидит только завтра. К 9:15 мск японский Nikkei снижается на 1,11%, корейский KOSPI в минусе на 0,2%, индекс материкового Китая CSI300 теряет 0,14%, гонконгский Hang Seng опускается на 0,32%.
Нефть отскочила от вчерашних уровней в рамках технической коррекции. Небольшую поддержку ей оказал дешевевший доллар, но рост выглядит крайне неуверенным. К 9:15 мск октябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $43,94, сентябрьский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $41,98.
"Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в нейтральном ключе в районе 1935-1940 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в случае улучшения внешнего фона этот фондовый индикатор может предпринять очередную попытку преодолеть зону сопротивления росту, сформировавшуюся около отметки в 1950 пунктов", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Александры Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", ждет незначительного роста на открытии. "В настоящий момент мы сохраняем ожидания нового витка роста к 1950-1970, далее возможно к 2000-2050 пунктам по индексу ММВБ", - поясняет эксперт.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
