<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-idet-na-zatyazhnoiy-pryzhok-utyagivaya-za-soboiy-rubl-i-rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-20160727-194545/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть скользнула под отметку $44 – рубль и индексы не смогли устоять]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду торги на российском фондовом рынке проходили спокойно. Публикация данных по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США дополнительно ослабила рубль, что поддержало рублевый индекс ММВБ. Запасы сырой нефти выросли на 1,671 млн баррелей, тогда как ожидалось снижение на 2,257 млн. Вторым ожидаемым событием дня станет решение ФРС США по ставке. Результаты будут известны только в 21:00 мск, а значит их российский рынок будет отыгрывать только завтра. Также утром рынок сможет оценить итоги заседания Банка Японии. Премьер-министр страны Синдзо Абэ анонсировал комплекс стимулирующих мер на 28 трлн йен.
По итогам дня индекс ММВБ прибавил 0,007% и составил 1938,65 пункта, долларовый индикатор РТС потерял 0,33% и закрылся на отметке 921,67 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ достиг отметки 27,93 млрд рублей, что несколько ниже средних значений
На торгах лидировали акции "Распадской" (+15,06%) на фоне сильной отчетности по РСБУ за 1 полугодие – чистая прибыль компании за отчетный период выросла в 7,3 раза. Среди "голубых фишек" хорошо выглядели обыкновенные акции "Сбербанка" (+0,85%), заметно просевшие в предыдущие сессии. Также сильнее рынка были: ВТБ (+1,16%), ГМК "Норильский никель" (+1,13%), "ЛУКОЙЛ" (+0,55%), "Ростелеком" (об +0,43%), "РусГидро" (+2,09%).
Снижение возглавили котировки "Магнита" (-4,34%) – бумаги корректировали резкий рост, спровоцированный сильной финансовой отчетностью. Слабая отчетность стала причиной продаж в акциях НЛМК (-2,92%). Также вниз скорректировались акции "электроэнергетиков": ОГК-2 (-2,28%), "МРСК Центра" (-1,96%).
Европейские индексы умеренно росли, вдохновленные отчетами LVMH Moet Hennessy Louis Vuitton SE, Telecom Italia SpA и and Banco Santander SA. Акции Deutsche Bank продолжили снижаться. Аналитики отмечают, что дисконт стал максимальным со времен последнего мирового финансового кризиса. Из макростатистики стоит выделить предварительный ВВП Великобритании за 2 квартал – в годовом и квартальном выражении он вырос сильнее ожиданий, до 2,2% и 0,6% соответственно. По итогам дня британский индекс FTSE100 вырос на 0,39%, французский CAC40 прибавил 1,19%, а немецкий DAX повысился на 0,68%.
Американские индексы преимущественно снижаются. Покупки преобладают в секторе высоких технологий. Финансовая отчетность Apple за 9 месяцев 2016 года превзошла ожидания рынка. Чистая прибыль компании снизилась на 13,2%, а выручка сократилась на 7,3%. Twitter сообщил о планах увеличить доходы от видеорекламы. К 19:25 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,16%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,31%, а индекс высоких технологий Nasdaq прибавляет 0,29%.
После слабых данных по запасам нефть продолжила движение вниз, обновив локальные минимумы. К 19:30 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $44,12, контракт на нефть марки Light стоит $41,97.
Рубль присоединился к нефти в ее стремлении подтвердить нисходящий тренд. "Нефть сегодня откинула рубль выше 66 рублей за доллар, при падении сырья такими темпами не за горами будет и следующие отметки – в 67-68 рублей, то есть национальная валюта довольно быстро сдала свои позиции. Сколько продлится падение нефти, пока неясно, но оно может затянуться", - считает Андрей Люшин, заместитель председателя правления "Локо-Банка". К 19:25 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,2850 рубля, за один евро дают 72,86 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,07% и составляет 91690 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,02%, на акции "ЛУКОЙЛ" – в плюсе на 0,04%, на акции "Газпром" – в минусе на 0,04%.
Внешний фон говорит в пользу негативного открытия торгов на российском рынке в четверг. В 21:00 станет известно решение ФРС по ставке, и риторика регулятора может внести свои коррективы в рыночные настроения. Повышения ставки в июле никто не ждет, но за заявлениями Федрезерва будут следить внимательно. "Вместе с тем, сохранение позитивной динамики на мировых рынках акций удерживает российские индексы от более заметного снижения. Открытие торгов завтра в значительной степени определят тональность стейтмента ФРС и последующая реакция рынков", - полагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
