<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/unylye-budni-rynka-rf-povodov-dlya-rosta-net-korrektirovatsya-vniz-ne-na-chem-20160727-140130/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Унылые будни рынка РФ: поводов для роста нет, корректироваться вниз не на чем]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в среду торгуется около нуля. Несмотря на оптимистичный настрой экспертов на открытии, прогнозировавших рост и возможный подъем индекса ММВБ к отметке 1950 пунктов, инвесторы предпочли не рисковать и дождаться свежих новостных поводов. К 13.50 индикаторы демонстрируют скромную динамику, просадка рублевого ММВБ составляет 0,04%, он дошел до отметки 1937,74 пункта, валютный РТС понизился на 0,06% и достиг 924,11 пункта.
Лучше рынка торгуются "Распадская" (+7,7%), ОГК-2 (+5,1%), "префы" "Мечела" (+1,6%), "Татнефть" (+1,4%).
"Башнефть" растет на 2,1% по "префам" и на 1,7% по "обычке". Отчетность об увеличении добычи нефти в 1 полугодии 2016 года на 10,9% стала основным поводом для покупок.
Об увеличении чистой прибыли заявил "НОВАТЭК". Во втором квартале 2016 года показатель по МСФО составил 45,9 млрд руб., что на 9,6% больше, чем годом ранее. На динамике акций отчетность не отразилась, они снижаются на 0,04%.
Хуже рынка торгуются РДР "РУСАЛа" (-2,4%), ОГК-2(-2,3%), Polymetal (-2,1%), "Энел Россия" (-1,9%). В рамках технической коррекции снижаются "Магнит" (-1,6%) и "Россети" (-1,2%). Инвесторы продолжают отыгрывать слабую отчетность "МегаФона", бумаги телекома просели на 1,7%.
Европейские фондовые индексы подрастают на позитивной корпоративной отчетности, а также на ряде благоприятных статданных. Предварительный ВВП Великобритании за 2 квартал составил 2,2% при ожидании 2%; индекс потребительского доверия GfK Германии за август был зафиксирован на уровне 10, прогнозировалось 9,9. К 13:50 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднимается на 0,41%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,81%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повышается на 1,53%. Во второй половине дня велика вероятность роста волатильности на площадках в преддверии публикации итогов заседания ФРС.
Нефтяные котировки после небольшой передышки на уровне $45 за баррель вновь приступили к снижению. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $44,81 за баррель, Light - $42,7 за баррель. Динамика торгов сырьевого рынка сегодня зависит от данных статистики по запасам, очередная порция которых будет опубликованы в 17:30 мск. (по прогнозам, снижение показателя ожидается на уровне 2,25 млн).
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.00101, "Газпром" – 2.089, "ЛУКОЙЛ" – 42.992, "Норильский никель" – 144.525, "Роснефть" – 4.946, "РусГидро"– 0.01035, "Сургутнефтегаз" – 0.476, "Сбербанк" – 2.165.
Период "переоцененности" рубля завершился. Национальная валюта вернулась к тесной корреляции с сырьевыми котировками, поэтому динамика торгов копирует тенденцию нефтяного рынка. К 13.50 мск доллар подрастает на 0,1% и торгуется на отметке 66,05 рублей; евро вырос на 0,3% – до 72,64 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,2% – до 69,0515 рубля. "Пока хороших новостей не ожидается. Хотя ЦБР и говорит о том, что не будет выходить на рынок с интервенциями, дальнейшая девальвация усилит риски инфляции, борьба с которой очень важна для регулятора. Ниже 69-70 рублей за доллар курс национальной валюты вряд ли упадет в ближайшие недели", - комментирует Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления банка "Югра".
Основным драйвером, который может раскачать рынок РФ во второй половине дня, по-прежнему выступает динамика нефтяных котировок. Инвесторам остается ждать новостей с сырьевого рынка, рассчитывая на сокращение запасов "черного золота" и возвращение позитива на площадки.

Стратегия «Россия: защита от кризиса» — ваша «страховка» от неожиданностей на финансовых рынках. Портфель собран из нескольких эффективных алгоритмов, позволяющих зарабатывать в периоды нестабильности как на валютных инструментах, так и за счет дивидендных выплат компаний-экспортеров, имеющих валютную выручку. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
