<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/bezdeiystvie-mirovyx-centrobankov-mozhet-privesti-k-rasprodazham-na-rossiiyskom-rynke-20160726-201217/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бездействие мировых центробанков может привести к распродажам на российском рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы вернулись к тесной корреляции с сырьевым рынком, поэтому на фоне существенной просадки "черного золота" вторник отечественные бенчмарки провели преимущественно в минусе. Только ближе к закрытию сессии некоторое восстановление цен на нефть помогло индексу ММВБ выбраться в плюс и закончить день уверенным приростом. По итогам сессии повышение рублевого индикатора составило 0,3% – до 1938,52 пункта, валютный же РТС так и остался в "красном" и опустился на 0,6% до 924,74 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 30,456 млрд рублей.
В числе лидеров оказался сектор электроэнергетики. В плюсе закрылись "Россети" (+2,4%), продолжающие отыгрывать вчерашнюю сильную отчетность, а также "ОГК-2 (+4,8%), "Русгидро" (+4,5%). Подросли также НЛМК (+3,9%), "Магнит" (+3,7%) и "Уралкалий" (+3,5%).
Под распродажи попали бумаги нефтегазовых компаний: "Газпром" (-0,01%), "Роснефть" (-1,2%), "ЛУКОЙЛ" (-0,28%). Ослабление национальной валюты поставило под удар акции банков: "Сбербанк" (-0,1%) и ВТБ (-0,34%). В минусе также завершили день "Энел Россия" (-3,1%), "Московская Биржа" (-2,4%), ТГК-1 (-1,8%).
Европейские инвесторы во вторник осторожничали в преддверии заседания ФРС. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,21%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,49%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,15%.
Американские фондовые индексы торгуются разнонаправленно на пониженных объемах. И здесь инвесторы ждут заседания регулятора (в среду в 21:00 мск), поэтому активности не ожидается до завтрашнего вечера. Опасений, что ФРС США изменит ставку на текущем заседании, нет. Вероятность ужесточения монетарной политики в июле составляет всего 8%, возможность изменения ставки до конца года приближается к 50%. Интерес для участников глобальных торгов представляют комментарии относительно дальнейшего настроя центробанка. На 20:00 мск индекс Dow Jones понижается на 0,2%, индекс S&P-500 в минусе на 0,02%, Nasdaq растет на 0,16%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,01034, "Газпром" - 4,19971, "ЛУКОЙЛ"– 42,50723, "Норильский никель" – 14,32243, "Роснефть" – 4,98085, "Ростелеком" – 7,75132, "Сургутнефтегаз" – 4,72480, "Сбербанк" – 8,46144. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,87151, "ВымпелКом" - 4,03485, "Мечел Сталь" - 1,71458.
Нефтяные котировки продолжают обновлять минимумы, цены вернулись к уровням трехмесячной давности. Превышение спроса над предложением по-прежнему оказывает основное давление на сырьевой рынок. При этом на первый план выходят данные по буровым, которые уже четыре недели подряд демонстрируют существенный прирост. К 20.00 за фьючерс барреля Brent дают $45,10, Light - $42,84 за баррель. Вечером стало известно, что Всемирный банк повысил свой прогноз цен на нефть в 2016 году с $41 до $43 за баррель.
Основной негатив от просадки нефтяных котировок пришелся на рубль. Практически за несколько сессий доллару удалось укрепиться от уровня 62,8 до 66 рублей. К 20:00 доллар США повысился на 0,8% и составил 66 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 71,5225, поднявшись на 0,8%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,8% – до 68,9351 руб. "Сопротивляемость рубля была в значительной степени подорвана вербальными интервенциями президента РФ и его советников по поводу "переукреплённости" отечественной валюты. На текущий момент у "россиянина" остаётся лишь одна существенная поддержка в виде возможных ускоренных приватизаций государственных активов, что способно привести к выбросу на рынок значительных объёмов валюты", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". В пятницу состоится заседание Банка России. Однако эксперты не питают надежд на то, что ставка будет понижена.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,01% и составляет 92 400 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,01%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,15%, "Газпром" в плюсе на 0,12%.
Покупатели, вернувшиеся на отечественные площадки ближе к закрытию, могут и завтра постараться подтянуть рынок вверх. Однако Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", полагает, что индексы могут быть ниже в конце этой недели, поскольку инвесторов может разочаровать бездействие мировых центробанков. Существуют и риски чрезмерно жесткого стейтмента по итогам заседания ФРС".

Готовый антикризисный инвестпакет, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
