<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/povodov-dlya-pokupok-net-rossiiyskiiy-rynok-snova-vo-vlasti-nefti-20160726-133447/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поводов для покупок нет, российский рынок снова во власти нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Основные российские индексы акций открыли вторник разнонаправленно, но динамика очень скоро сменилась на отрицательную. К середине торгов падение ускорилось. Главной движущей силой для рынка остается нефть, а балансирующим факторов – курс рубля, который возобновил свою "привязку" к стоимости "черного золота". Азиатские торги прошли достаточно позитивно – в Корее вышла сильная статистика, а консенсус-прогноз подтвердил ожидания новых монетарных стимулов от Банка Японии. Не понравилось это только фондовому рынку самой Японии – сильная иена не способствовала покупкам местных активов. Уже завтра станут известные итоги заседания ФРС США – здесь смягчения не ждут, напротив, опасаются "ястребиных" намеков. Индекс волатильности VIX к текущему моменту растет на 7,9% и составляет 12,97 пункта.
К 13:30 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,6% и составляет 1920,12 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 1,6% и торгуется на отметке 915,84 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ достиг 14,73 млрд рублей.
Среди "голубых фишек" под давление финансовый сектор, а также сектор "нефть и газ": ВТБ (-1,03%), "Газпром" (-0,55%), "ЛУКОЙЛ" (-1,41%), "Роснефть" (-1%), "Сбербанк" (ао -1,73%), "Сургутнефтегаз" (об -0,73%).
Бесспорным лидером к середине дня стал сектор электроэнергетики: "Россети" (+6,51%), "РусГидро" (+4,73%), ОГК-2 (+4,41%), "Мосэнерго" (+2,73%). "В менее ликвидных акциях сектора электроэнергетики наблюдается такое ралли, как будто инвесторы связывают его с игрой PokemonGo − акции региональных МРСК И ТГК за последние несколько недель выросли на 5-10% при отсутствии каких-либо значимых событий. Мы можем объяснить это низкой ликвидностью, однако необходимо признать, что в этом году сектор электроэнергетики заслуженно вернулся на экраны трейдеров после нескольких лет "изгнания", - отмечают аналитики "АТОН". Котировки "Магнита" (+0,75%) продолжают отыгрывать сильную отчетность по МСФО за 1 полугодие.
Европейские индексы изменяются слабо. Осторожность в преддверии заседаний двух влиятельных мировых ЦБ сохраняется. Хуже рынка выглядят нефтяные компании и банки. Балансируют ситуацию добывающие компании в лице Rio Tinto и BHP Billiton. Наиболее сильные продажи наблюдаются в акциях Commerzbank и Deutsche Bank. Выход важной макростатистики сегодня не ожидается. К 13:30 мск британский FTSE100 растет на 0,13%, французский CAC40 снижается на 0,4%, а немецкий DAX теряет 0,7%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.101, "ЛУКОЙЛ" – 42.147, "Норильский никель" – 142.024, "Роснефть" – 4.994, "РусГидро"– 0.0103, "Сургутнефтегаз" – 0.474, "Сбербанк" – 2.113.
Фьючерс на нефть Brent балансирует у отметки $45 в поисках повода для направленного движения. И он может появиться уже сегодня – вечером Американский институт нефти (API) опубликует свою версию изменения коммерческих запасов нефти и нефтепродуктов в США. Рынок ожидает снижения на 2,45 млн баррелей. Официальные данные от Минэнерго появятся завтра в 17:30 мск. К 13:30 мск сентябрьский контракт на нефть марки Brent стоит $44,81, фьючерс на смесь Light торгуется на отметке $42,7.
Рубль возобновляет корреляцию с нефтью. Заметной поддержки от вчерашних налоговых платежей не было, а большой дивидендный сезон на исходе. Не в пользу рубля играли и словесные интервенции российских властей. "Потенциал для ослабления рубля сохраняется. Модель показывает, что нефти Brent на уровне $44,5/барр. соответствует курс 67,5 руб./долл. Отметим, что "овершут" в рубле, т.е. локальный переброс относительно справедливого уровня, который мы наблюдали в течение нескольких недель, завершился", - считают аналитики банка "Санкт-Петербург". К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,075 рубля, за один евро дают 72,7425 рубля.
Если утром аналитики ждали теста отметки 1950 пунктов по ММВБ, то к середине дня речь идет о пробое поддержки на 1920 пунктах. Поводов для роста у российского рынка нет – в преддверии заседаний двух крупных мировых регуляторов (ФРС США и Банк Японии) спрос на рисковые активы ожидаемо снижается. 29 июля пройдет и заседание ЦБ РФ, есть опасения, что ключевая ставка будет снижена, что дополнительно ослабит рубль.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
