<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-torgov-v-rossii-proiydet-spokoiyno-no-poka-vneshniiy-fon-k-pokupkam-ne-raspolagaet-20160726-092612/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие торгов в России пройдет спокойно, но пока внешний фон к покупкам не располагает]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок закрыл торги понедельника разнонаправленно, хотя большая часть дня прошла на положительной территории. Вчера американский банк JPMorgan Chase рекомендовал накапливать позиции в рублевых бумага (в том числе в акциях "Магнита", "Сбебанка" и "ЛУКОЙЛа") в расчете на скорое возвращение экономики страны к экономическому росту и максимальные среди всех развивающихся рынков дивиденды. Корреляция рубля и нефти начинает восстанавливаться. Вчера котировки Brent скользнули под отметку $45 и реакция рубля не заставила себя долго ждать. В итоге индекс ММВБ вырос на 0,25% и составил 1931,78 пункта, РТС снизился на 0,56% и закрылся на уровне 931,71 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ за день составил 27,25 млрд рублей.
В числе лидеров российского рынка были: "Россети" (+13,79%), "МРСК Центра" (+9,8%), "Магнит" (+7,85%), ОГК-2 (+5,44%), "ФСК ЕЭС" (+4,61%). "Россети" сообщили сегодня об увеличении чистой прибыли по РСБУ за 1 полугодие в 41 раз. Чистая прибыль "Магнита" по МСФО за аналогичный период выросла на 3%.
Заметно просели акции "Сбербанка" (ао -1,31%, ап -1,25%), а также бумаги нефтяных компаний: "ЛУКОЙЛ" (-0,91%), "Сургутнефтегаз" (-0,76%), "Роснефть" (-0,09%).
На европейских площадках преобладали покупатели – инвесторы осторожны, но позитивно смотрят на предстоящие заседания ФРС США и Банка Японии. Первое событие стартует сегодня, итоги станут известны завтра. Банк Японии вынесет решение по ДКП в четверг. Эксперты опасаются "ястребиной" риторики ФРС в связи со стабилизацией ситуации на рынках. Также вчера в Германии вышел индекс делового оптимизма lfo за июль – он превысил прогнозы и достиг отметки 108,3 пункта. В понедельник индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,3%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 вырос на 0,16%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,5%.
К закрытию цены депозитарные расписки на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02534, "Газпром" - 4,26072, "ЛУКОЙЛ"– 43,06732, "Норильский никель" – 14,62249, "Роснефть" – 5,09087, "Ростелеком" – 7,90134, "Сургутнефтегаз" – 4,81082, "Сбербанк" – 8,71148. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,93152, "ВымпелКом" - 4,04239, "Мечел Сталь" - 1,65028.
Американские индексы умеренно просели по итогам торгов. Ожидание решения ФРС приостановило рост, продолжавшийся в последние недели. Рынок ожидает отчетность ряда крупных компаний, в числе которых Twitter, Apple, Alphabet, Amazon.com, McDonald's, Chevron, Ford Motor, United Technologies. За день Dow Jones industrial average снизился на 0,42%, S&P 500 – на 0,3%, а Nasdaq Composite – на 0,05%.
Азиатские биржи торгуются во вторник разнонаправленно. В Корее вышли данные по ВВП за 2 квартал – показатель вырос на 3,2% (максимум с 2014 года). Японский рынок снижается на фоне укрепления иены к доллару перед заседание Банка Японии, от которого ожидают новых витков количественного смягчения. "По данным ведущей деловой газеты Nikkei, японский ЦБ на этой неделе может объявить о вливании 6 трлн йен в экономику в виде прямых фискальных расходов. Вновь мы видим ситуацию, когда ЦБ может не оправдать возложенных на него надежд (рынок в последние недели закладывает на совокупный объем стимулов вплоть до 20 трлн. йен). Непосредственно до заседания ЦБ 29 июля (а возможно и до 2 августа, когда правительство объявит о размере пакета фискальной поддержки) рынок в любом случае продолжит оставаться в неопределенности", - отмечает Михаил Поддубский, аналитик TeleTrade. К 9:25 мск японский Nikkei снижается на 1,33%, корейский KOSPI растет на 0,75%, индекс материкового Китая CSI300 в плюсе на 1%, гонконгский Hang Seng поднялся на 1,06%.
Нефтяные котировки слабо корректируются вверх после падения накануне. Уход ниже отметки $45 за сентябрьский фьючерс Brent стал еще одним аргументов в пользу продолжения нисходящей динамики, тем более, что поводов для этого достаточно. Самым ярким из них остается упорный рост числа буровых установок в США – скорость восстановления позиций "сланцевиками" поражает воображение инвесторов. Сегодня стало известно, что два города в Канаде прекратили забор питьевой воды из-за попадания нефти в реку Норт-Саскачеван. Трубопровод, в котором обнаружена протечка, принадлежит Husky Energy. К 9:25 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $45,23, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $43,19.
Как отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе 1930-1935 пунктов по индексу ММВБ. При этом он не исключает, что в случае улучшения внешнего фона этот фондовый индикатор может предпринять очередную попытку преодолеть зону сопротивления росту, находящуюся около отметки в 1950 пунктов.
Аналогичных цифр на открытии ожидает и Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты": "На текущий момент в силе остается "боковик" 1850-1870 – 1950-1970 пунктов по индексу ММВБ. Мы отдаем умеренное предпочтение попыткам протестировать 1950-1970 с шансами на выход к 2000 пунктам", - отмечает эксперт.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

tratata111
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
