<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rubl-otreagiroval-na-padenie-chernogo-zolota-zavtra-neftyanoe-davlenie-na-rynok-soxranitsya-20160725-192448/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рубль отреагировал на падение "черного золота", завтра "нефтяное давление" на рынок РФ сохранится]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок большую часть понедельника провел на положительной территории. Поводом для покупок стала рекомендация JPMorgan Chase & Co. наращивать позиции в российских акциях в ожидании возвращения экономики РФ к росту. Банк увидел признаки скорого роста цен на нефть. В числе рекомендованных JPMorgan бумаг – "Магнит", "ЛУКОЙЛ", "Сбербанк", "Яндекс". Ближе к вечеру падение цен на нефть ускорилось, что обусловило и снижение курса рубля. Динамика основных российских индексов стала разнонаправленной – рублевый ММВБ от ослабления курса немного выиграл, а долларовый РТС ушел в "красную" зону. К закрытию индекс ММВБ оказался в плюсе на 0,25% и составил 1931,78 пункта, РТС снизился на 0,56% и закрылся на уровне 931,71 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ за день составил 27,25 млрд рублей.
В числе лидеров российского рынка сегодня были: "Россети" (+13,79%), "МРСК Центра" (+9,8%), "Магнит" (+7,85%), ОГК-2 (+5,44%), "ФСК ЕЭС" (+4,61%). "Россети" сообщили сегодня об увеличении чистой прибыли по РСБУ за 1 полугодие в 41 раз. Чистая прибыль "Магнита" по МСФО за аналогичный период выросла на 3%.
Заметно просели акции "Сбербанка" (ао -1,31%, ап -1,25%), а также бумаги нефтяных компаний: "ЛУКОЙЛ" (-0,91%), "Сургутнефтегаз" (-0,76%), "Роснефть" (-0,09%).
На европейском рынке преобладали покупки. Индекс делового оптимизма lfo за июль вышел сильнее прогнозов и составил 108,3 пункта. Завтра начнется двухдневное заседание ФРС США, его итоги станут известны в среду. В четверг пройдет заседание Банка Японии, от которого ждут реальных шагов по смягчению ДКП. "Сейчас очень высока вероятность, что ожидания участников рынка просто-напросто не оправдаются и никаких серьёзных шагов ни один из регуляторов не предпримет. Более того, ФРС США может вновь намекнуть на готовность поднять ставку в текущем году, хотя рыночные ожидания теперь закладываются на повышение аж в 2018 году. Последний козырь из рукава Центробанки будут доставать тогда, когда начнётся паника, а сейчас, когда ситуация в мире якобы стабилизировалась, а американские индексы штурмуют исторические максимумы, глупо запускать новые стимулирующие программы", - считает Василий Олейник, эксперт "Ай Ти Инвест".
В понедельник индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,3%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 вырос на 0,16%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,5%.
К закрытию цены депозитарные расписки на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02534, "Газпром" - 4,26072, "ЛУКОЙЛ"– 43,06732, "Норильский никель" – 14,62249, "Роснефть" – 5,09087, "Ростелеком" – 7,90134, "Сургутнефтегаз" – 4,81082, "Сбербанк" – 8,71148. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,92152, "ВымпелКом" - 4,08069, "Мечел Сталь" - 1,74020.
Торги в США начались снижением основных фондовых индексов. Американский рынок уверенно рос в последние недели и перед заседаниями ФРС и Банка Японии инвесторы не хотят брать дополнительные риски. Также на этой неделе квартальную отчетность опубликуют такие гиганты как Apple, Twitter, Alphabet, Amazon.com, McDonald's, Caterpillar, Ford Motor, Chevron. К 19:20 мск индекс "голубых" фишек" Dow Jones снижается на 0,6%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,56%, а индекс высоких технологий Nasdaq – 0,28%.
Нефть соскользнула под отметку $45, преодолев достаточно сильную поддержку на $46. "Уход Brent ниже $46 за баррель увеличивает вероятность к дальнейшему снижению. "Аргументов для снижения накопилось уже достаточно много. Во-первых, ожидаемые в ближайшие месяцы снижения закупок нефти со стороны Китая. Такие ожидания циркулируют в связи с мелькающими сообщениями о приближении к наполненности резервных емкостей. Страны ОПЕК продолжают наращивать свою добычу и увеличивать долю в мировой нефтедобыче. В США, несмотря на сезонное снижение запасов нефти. Но самое главное – уже несколько недель подряд в США и Канаде растет буровая активность ", - комментирует Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 19:20 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $44,71, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $43,13.
По окончании пика большого дивидендного сезона и после прохождения пика налоговых выплат рубль усилил корреляцию с нефтью и сегодня заметно ослаб именно на фоне настроений на сырьевых площадках. "Есть опасения, что ЦБ может еще ниже опустить ставку на грядущем заседании, и это ослабит рубль. Опять же, если Минфин РФ начнет закупку валюты для пополнения резервных фондов, на рубль также будет оказано давление. Поэтому сигналы, которые проскальзывают, говорят о том, что у рубля больше шансов ослабнуть, нежели окрепнуть. И ослабление это будет рукотворным, а не рыночным. В этой связи мы можем вернуться в район 68 рублей за доллар", - полагает Владимир Рожанковский, директор аналитического департамента ИК "Окей Брокер". К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,425 рубля, за один евро дают 71,8925 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,12% и составляет 92 480 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,04%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,01%, а "Газпром" – на 0,02%.
Как отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", "нефтяной негатив" может по большей части отразиться на курсе рубля, чрезмерно укрепившемся в последние недели, и в меньшей степени – сказаться на динамике индекса ММВБ. "Вместе с тем, тестирование отметки 1900 пунктов до конца недели выглядит вполне закономерным даже при сохранении текущей, умеренно негативной, конъюнктуры", - считает эксперт.
Снижение котировок нефти продолжит оказывать давление на российский рынок завтра, предполагает Василий Танурков, замначальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал". "Из макростатистики завтра следует обратить внимание на публикации данных по индексам менеджеров по закупкам в сфере услуг, индексу уверенности потребителей и данным по продажам новостроек в США", - отмечает он.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
