<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-ostaetsya-v-bokovike-letnee-zatishe-narushaetsya-tolko-vnutrikorporativnymi-novostyami-20160725-141344/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ остается в "боковике", летнее затишье нарушается только внутрикорпоративными новостями]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в понедельник открылся в плюсе, но развить повышательный тренд инвесторам не удалось - текущая неделя вновь обещает пройти под знаком "боковика". К 14.00 индексы демонстрируют достаточно скромную динамику, укрепление рублевого ММВБ составляет 0,4%, он дошел до отметки 1935,81 пункта, валютный РТС повысился на 0,3% и достиг 939,47 пункта.
"Основные дивидендные события остались в прошлом, и на рынке РФ ощущается явный дефицит идей, что находит своё отражение в резком падении объёмов торгов. Возможно, на какое-то время установится более тесная корреляция индексов с внешними рынками. Так или иначе, но без изменения тенденций в нефти и прочих рискованных активах сложно ждать позитивной динамики от российского рынка", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
В отсутствие новостей с внешних площадок отечественные инвесторы ориентируются на внутрикорпоративные события, среди которых финансовые отчетности ряда российских компаний.
Рост чистой прибыли по МСФО за 1 полугодие в 9,5 раз – до 36, 3 млрд подстегнул интерес инвесторов к бумагам "Магнита". Ритейлер по итогам первой половины дня является одним из лидеров продаж. Рост акций составляет 6,1%.
"Россети" подрастают на 5,3%. Позитивную тенденцию поддержала отчетность по РСБУ, по которой в 1 полугодии 2016 года прибыль компании увеличилась в 41 раз.
Об увеличении чистой прибыли заявила "Интер РАО". Показатель по итогам 1 полугодия 2016 года по РСБУ составил 36,3 млрд рублей против 3,8 млрд рублей за аналогичный период 2015 года. Бумаги растут на 2,3%.
Лучше рынка также торгуются "МРСК Центра" (+6,2%), ОГК-2 (+5,1%), "ФСК ЕЭС" (+3,8%).
В минусе "СОЛЛЕРС" (-1,5%), "Сбербанк" (-1,4% -п; -1,2%- ао), "Акрон" (-1,1%), "Башнефть" (-0,7% -п).
Европейские рынки преимущественно растут, инвесторы ждут решения ФРС США по ключевой ставке, которое будет обнародовано в среду вечером. К 14:00 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опускается на 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,9%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повышается на 0,65%.
Нефтяные котировки продолжают торговаться у минимальных отметок за два месяца, отыгрывая негативные данные статистики. Увеличение числа буровых установок в США за прошлую неделю только подтвердило страхи инвесторов о переизбытке предложения на рынке сырья и дало повод для очередных распродаж. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $45,41 за баррель, Light - $43,9 за баррель.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.00102, "Газпром" – 2.164, "ЛУКОЙЛ" – 43.906, "Норильский никель" – 147.968, "Роснефть" – 5.131, "РусГидро"– 0.0101, "Сургутнефтегаз" – 0.489, "Сбербанк" – 2.188.
После завершения дивидендного периода рубль постепенно возвращается к прямой корреляции с нефтью. И на фоне просадки сырьевого рынка позиции "россиянина" также теряют устойчивость. К 14.00 мск доллар подрастает на 0,05% и торгуется на отметке 64,9125 рублей; евро вырос на 0,2% – до 71,3525 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,1% – до 67,8105 рубля. "Учитывая падение нефтяных цен к $45 за баррель, рубль может постепенно снижаться до 67-67,5 за доллар уже на этой неделе. При стоимости нефти в среднем по году на уровне $47, средний курс рубля должен составлять около 69 за доллар, чтобы выполнить цели по бюджету", - считает Юрий Мельников, первый зампред правления банка "Югра".
"Летнее затишье" на рынке РФ может продолжиться вплоть до четверга, когда станут известны результаты заседания ФРС США. Сегодня же "индекс ММВБ проведет сессию в диапазоне 1920-1945 пунктов", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари".

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
