<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vse-po-45-prosadka-syrevogo-rynka-privedet-k-letnim-rasprodazham-v-rossiiyskix-aktivax-20160725-095333/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Все по $45: просадка сырьевого рынка приведет к летним распродажам в российских активах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Летний тренд все же взял свое – прошлую неделю российский рынок закрыл в "боковике" в отсутствие весомых идей, способных "разогнать" индексы. По итогам пятницы рублевый бенчмарк ММВБ просел на 0,04% – до 1926,9 пункта, валютный индикатор РТС опустился на 1,17% до 935,98 пункта. Объем торгов зафиксировал снижение, обновив минимумы за последние два месяца.
Распродажи наблюдались в бумагах "Распадской" (-1,7%), НЛМК (-1,6%), "Интер РАО" (-1,5%), "Акрона" (-1,4%). В плюсе закрылись ТГК-1 (+6,7%), ОГК-2 (+6%), "Россети" (+5,7%) "МРСК Центра" (+4%).
Европейские рынки на завершающих торгах недели демонстрировали разнонаправленную динамику. Повлияло на настрой инвесторов удешевление акций нефтегазовых и горнодобывающих компаний. По итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 0,5%, французский CAC 40 поднялся на 0,1%, а немецкий DAX ушел в минус на 0,1%.
Из вышедшей в регионе макроэкономической статистики можно отметить предварительные данные по индексу деловой активности в промышленности и в секторе услуг еврозоны за июль, которые составили 51,9 и 52,7 пункта соответственно по сравнению с 52,8 и 52,8 пунктами месяцем ранее. Также стоит выделить предварительные данные по индексу деловой активности в промышленности и в секторе услуг Германии за июль, которые составили 53,7 и 54,6 пункта соответственно по сравнению с 54,5 и 53,7 пунктами месяцем ранее.
Торги на американском рынке завершились в "зеленом" благодаря очередной порции корпоративной отчетности преимущественно успешного характера. Visa получила по итогам квартала прибыль на акцию; Advanced Micro Devices увеличила объем продаж по итогам квартала впервые с 2014 г.
По итогам недели индекс S&P-500 вновь обновил исторический максимум, повысившись на 0.46% до уровня 2175.03 пунктов. Индекс Nasdaq Composite вырос на 0,52% до значения 5100,16 пунктов, а индекс Dow Jones industrial average поднялся на 0,29% до 18570,85 пунктов.
На торгах в Азии динамика движения индексов разнонаправленная: японский индекс Nikkei опускается к настоящему времени на 0,06%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI поднялся на 0,1%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG опустился на 0,05%, индекс Китая в плюсе CSI300 - на 0,10%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,03035, "Газпром" - 4,29023, "ЛУКОЙЛ"– 43,96747, "Норильский никель" – 14,91253, "Роснефть" – 5,14587, "Ростелеком" – 8,00136, "Сургутнефтегаз" – 4,88983, "Сбербанк" – 8,88151. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 9,01153, "ВымпелКом" – 4,12050, "Мечел Сталь" - 1,71029.
Нефтяные котировки по-прежнему остаются под давлением на фоне возросших опасений переизбытка предложения на рынке. Данные Baker Hughes по действующим буровым установкам вновь зафиксировали прирост за неделю в США. На этот раз их число выросло на 14 шт. К 09:50 за фьючерс на нефть марки Brent дают $45,61 за баррель, за Light - $44,13 за баррель.
Внешний фон в начале дня для российского рынка складывается нейтральным. Открытие торгов может пройти в минусе, а затем рынок РФ вновь перейдет в "боковик". Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", полагает, что "сегодня состоится откат к нижней границе текущей торгового диапазона 1920-1935 пунктов, при этом основной риск для динамики в течение дня несет конъюнктура рынка нефти – движение ниже $45 за баррель может привести к фиксации по длинным позициям".
На текущей неделе активность игроков сведется к ожиданию решений по денежно-кредитной политике от ФРС США, Банк Японии и Банк России.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
