<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-obvalilas-k-45-rubl-sdal-pozicii-i-fondovyiy-rynok-rf-ushel-na-vyxodnye-v-minuse-20160722-200421/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть обвалилась к $45, рубль сдал позиции, и фондовый рынок РФ ушел на выходные в минусе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В узком "боковике" оказался российский рынок по итогам торговой недели. Нефть существенно просела, рубль сломал тренд на укрепление, внешний фон остается неопределенным, и после прохождения пика дивидендных отсечек новых идей у инвесторов пока нет. Завершая пятницу, рублевый индекс ММВБ просел на 0,04% – до 1926.9 пункта, валютный индикатор РТС опустился на 1,17% до 935.98 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 17,663 млрд рублей.
Распродажи наблюдались в бумагах "Распадской" (-1,7%), НЛМК (-1,6%), "Интер РАО" (-1,5%), "Акрона" (-1,4%). В плюсе закрылись ТГК-1 (+6,7%), ОГК-2 (+6%), "Россети" (+5,7%) "МРСК Центра" (+4%).
Европейский рынок на завершающих торгах недели четкой динамики не показывал. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,46%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,09%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,11%. "Нерешительность ЕЦБ в расширении программы QE не дает поводов для "бычьего тренда", - комментирует София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,03035, "Газпром" - 4,29023, "ЛУКОЙЛ"– 43,96747, "Норильский никель" – 14,91253, "Роснефть" – 5,14587, "Ростелеком" – 8,00136, "Сургутнефтегаз" – 4,88983, "Сбербанк" – 8,88151. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,92152, "ВымпелКом" - 4,08069, "Мечел Сталь" - 1,74020.
Американские фондовые индексы торгуются в плюсе, однако темпы роста носят ограниченный характер в отсутствии весомых триггеров. На 19:50 мск индекс Dow Jones повышается на 0,14%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,34%, Nasdaq - на 0,55%.
Нефтяные котировки сползли в район $45,5 за баррель Brent. Инвесторы озабочены возобновлением роста числа буровых в США, продолжающимся третью неделю подряд. Очередной показатель по вышкам будет опубликован сегодня поздно вечером и станет определяющим для динамики торгов в понедельник. К 19.50 за фьючерс барреля Brent дают $45,35, Light - $43,92 за баррель. По мнению Богдана Зварича, аналитика ГК "ФИНАМ", основной ближайшей поддержкой для "черного золота" выступает отметка 42,5 доллара, которая может стать первой целью снижения, и от которой рынок может предпринять попытки восстановления.
Неделя закончилась для национальной валюты ослаблением. Рубль обновил двухнедельный минимум, а заявления президента о чрезмерной "переукрепленности" все-таки стали для участников негативным сигналом. К 19:50 доллар США повысился на 0,7% и составил 64,8525 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 71,0850, поднявшись на 0,1%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,4% – до 67,6571 руб. "Без существенного роста стоимости Brent сложно будет ждать возвращения отечественной денежной единицы к значению в 62-63 за доллар США", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,04% и составляет 93 770 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,16%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,03%, "Газпром" в плюсе на 0,06%.
Динамика торгов рынка РФ на следующей неделе будет зависеть от нефти и динамики курса рубля. По мнению Алексея Муркина, трейдера "Оргбанка", дальнейшие перспективы фондового рынка РФ (если уменьшится или развернется поток инвестиций) неблагоприятны. "Скоро заканчивается дивидендный период, часть дивидендов пойдет на покупку российских активов, часть на покупку долларов; технические и фундаментальные факторы свидетельствуют о дальнейшем снижении нефтяных котировок и по со совокупности факторов рубль, по-видимому, в ближайшее время ждет более сильное ослабление", - комментирует эксперт.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
