<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zamer-v-ozhidanii-ideiy-20170125-140939/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок замер в ожидании идей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российском рынке в среду днем индексы дрейфуют вблизи уровней закрытия вторника. Эйфория, возникшая на ожиданиях улучшения отношений России и США в период президентства Дональда Трампа, сменилась скепсисом. Неопределенность, связанная с политикой протекционизма, которую избрал президент США, а также риски утверждения антироссийских санкций в ранг закона негативно сказываются на активности инвесторов в развивающиеся рынки. Дополнительно давление оказывают опасения снижения нефтяных цен из-за роста добычи в США.
К 14:00 мск индекс ММВБ теряет 0,21% - до 2170,02 пункта, индекс РТС снижается на 0,12% и составляет 1153,96 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ довольно низкий – 16,5 млрд рублей.
Наибольший рост на данный момент показывают акции ММК (+3,24%), "Аэрофлота" (+2,04%), "РусГидро" (+1,9%), "ДИКСИ" (+1,4%), НЛМК (+1,24%).
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Россетей" (-2,57%), Polymetal (-1,62%), "Татнефти" (-1,56%), "Ростелекома" (-1,16%), "Юнипро" (-1,09%).
Сегодняшний день богат на корпоративные события. Верхнюю строчку неофициального "рейтинга celebrity" возглавляет "Роснефть" (-1,64%). Компания дважды попала в ленты информагентств. Во-первых, сегодня президент России Владимир Путин встретится с участниками приватизации акций "Роснефти". А во-вторых, стало известно о регистрации в Арбитражном суде иска "Роснефти" к "Транснефти" (+0,94%) по делу о транспортировке нефти.
Вторым участником импровизированного рейтинга стал "Сбербанк" (-0,02%). В США компания PPF Management подала иск к "Сбербанку" и Герману Грефу о "рейдерском захвате". Юристы банка уже занимаются изучением требований истца. Рынок отреагировал сдержанно. По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента "Альпари", новость малозначима для капитализации "Сбербанка", хотя в моменте акции банка и могут оказаться под давлением. "Судебный процесс будет, вероятно, очень длительным, в него будет вовлечено достаточно много людей. По мнению экспертов, шансы выиграть дела против "Сбербанка" не очень велики. Однако на фоне геополитической ситуации суд может оказаться предвзятым, так как разрядка в отношениях России и США только запланирована, но еще не состоялась, - комментирует эксперт. - В любом случае сумма финансовых претензий к "Сбербанку" не очень велика по сравнению с размером бизнеса финансовой компании".
Номер три - "Газпром" (-1,48%) - в ближайшее время может стать участником транзитного шоу. Как считает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", "Газпром" опасается, что Украина начнет отбирать транзитный газ, и призывает Европу помочь Украине расплатиться за поставки газа. "Но и в самой Европе, оказывается, тоже зима, и запасы газа в подземных хранилищах (ПХГ) сократились к 22 января 2017 года до рекордно низких за всю историю наблюдений 48,92%, сообщает GIE. Этот уровень стал самым низким за последнее десятилетие. Так что предстоящее скоро транзитное шоу для нашего рынка в перспективе может еще потягаться по важности с тем, что будет твориться на глобальных рынках нефти в связи с подведением январских итогов", - полагает эксперт.
Капитализация "Норникеля" (+0,26%) растет на фоне одобрения советом директоров ГМК продажи до 39,32% в Быстринском проекте.
Торги в Европе начались повышением основных индексов. К 13:50 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,27%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,29%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 1%. Рост обусловлен неплохими квартальными результатами европейских компаний. Испанский банк Santander (+3,95%) сообщил о росте прибыли в 4 квартале. Прибыль Logitech International (+12,35%) превзошла ожидания рынка. WH Smith (+6,7%) повысил прогноз прибыли на 2017 год. Novartis (+2,08%) объявила оферту.
Вместе с тем, данные статистики способны несколько сбить оптимизм инвесторов по поводу восстановления экономики региона. Безработных в декабре во Франции стало больше на 26 тыс., ожидалось снижение. Оптимизм немецких предпринимателей в январе снизился, хотя ожидался рост доверия. Тем временем, представитель ФРГ в правлении ЕЦБ Сабина Лаутеншлагер высказала мнение, что программа QE вскоре должна завершиться. В 16:15 мск начнется выступление главы Бундесбанка Вайдманна.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00114, "Газпром" (Анг) – 2.472, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 53.879, "Норильский никель" (Анг) – 161.227, "Роснефть" (Анг) – 6.401, "РусГидро" (Анг) – 0.0172, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.53, "Сбербанк" (Анг) – 2.923.
Цены на "черное золото" консолидируются у отметки $55 за "бочку" североморской. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $55,02 за баррель, Light - $52,79 за баррель. Трейдеры опасаются, что эффект от реализации глобального пакта ОПЕК+ будет распылен ростом активности "сланцевиков" в США. Накануне API сообщила об увеличении запасов нефти на прошлой неделе на 2,9 млн баррелей. Сегодня официальную статистику по резервам раскроет EIA. Кроме того, сегодня Дональд Трамп подписал указ о возобновлении строительства двух нефтепроводов - Keystone XL и Dakota Access. Кроме того, Ливия сообщила о росте добычи в три раза по сравнению с летом.
На валютном рынке Московской биржи рубль незначительно сдает позиции по отношению к доллару и евро на фоне снижения "черного золота". Дополнительное давление создает ожидание выхода ЦБ на валютный рынок. "Высказывания ответственных руководителей о планах министерства финансов и Банка России предпринимать шаги по снижению волатильности курса не очень увязываются с "политикой плавающего курса", - отмечает Александр Королёв, шеф-дилер по валютным операциям "Оргбанка". Доллар США подорожал на 0,01% и составляет 59,2475 рубля, евро вырос на 0,22% - до 63,7 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,1% – до 61,2511 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0753 .
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "красной зоне". Как полагают аналитики "Алор Брокера", по итогам торгов индексы РТС и ММВБ могут опуститься на 0,2-0,5%. Сегодня отчитаются AT&T, Boeing, Citizens Holding, eBay, Qualcomm, Petropavlovsk.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
