<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-soxranyaet-spokoiystvie-faktor-pyatnicy-budet-sposobstvovat-prodazham-blizhe-k-zakrytiyu-20160722-132441/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ сохраняет спокойствие, фактор пятницы будет способствовать продажам ближе к закрытию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги пятницы на российском рынке начались снижением основных фондовых индикаторов, однако продолжающееся ослабление рубля поддерживает индекс ММВБ, который к середине дня выбрался на положительную территорию. Пик июльского налогового периода состоялся, внешние рынки настроены не слишком оптимистично, а спрос на рисковые активы снижается ввиду нежелания мировых ЦБ поспешно смягчать монетарную политику после Brexit. "Банк Англии и ЕЦБ, отметив риски выхода Великобритании из ЕС для экономики, не стали что-либо менять в политике, а глава Банка Японии Х. Курода заявил об отсутствии необходимости и возможности использования "вертолётных денег". Конечно, всё произошедшее не отменяет сложившихся после британского референдума предпосылок к большей мягкости регуляторов. Однако отсутствие быстрой реакции Центробанков охлаждает "горячие головы" спекулянтов", - полагает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,22% и составляет 1932,03 пункта, долларовый бенчмарк РТС снижается на 0,31% и находится на отметке 944,09 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ по-прежнему крайне низкий – всего около 7,99 млрд рублей к середине сессии.
Лучше рынка выглядят бумаги: "Россети" (+2,21%),"СОЛЛЕРС" (+2,09%), Polymetal (+1,53%), "Башнефть" (ао +1,79%), "ДИКСИ" (+1,46%), "Юнипро" (+1,28%). Федеральные СМИ сообщили, что "ВТБ Капитал" разослал письма нескольким адресатам с предложением принять участие в приватизации пакета 50,08% акций "Башнефти". В их числе и "Роснефть", несмотря на вчерашние слухи о запрете для госкорпораций на участие в приватизации. Также уведомление получили ЛУКОЙЛ", "НОВАТЭК", "Сургутнефтегаз", "Газпром", "Газпром нефть", "Татнефть", а также иностранные - Shell, Total, BP, L1 Energy, Statoil, ENI, Sinopec, ONGC, Oil India и Indian Oil. Кроме того, адресатами стали и многие российские олигархи.
Аутсайдерами в середине дня были: "Интер РАО" (-1,85%), ТМК (-1,39%), "РУСАЛ" рдр (-1,02%), "Акрон" (-1,01%), "Энел Россия" (-0,78%), "Распадская" (-0,74%). Расписки "РУСАЛа" прервали рост, начавшийся после новостей о покупке структурами Сулеймана Керимова доли "ОНЭКСИМ" в компании.
Европейские индексы сдержанно росли в первые часы на сильных PMI в промышленности и секторе услуг ряда стран. Впоследствии динамика стала разнонаправленной. Индекс деловой активности в промышленности Германии в июле составил 53,7 пункта (ожидалось 53,5 пункта), в секторе услуг – 54,6 пункта (ожидалось 53,2 пункта). В целом по зоне евро ситуация также выглядит неплохо: PMI в промышленности составил 51,9 пункта (ожидалось 52 пункта), а в секторе услуг – 52,7 пункта (ожидалось 52,3 пункта). К 13:20 мск британский FTSE100 растет на 0,16%, французский CAC40 в минусе на 0,03%, а немецкий DAX теряет 0,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00103, "Газпром" – 2.169, "ЛУКОЙЛ" – 44.258, "Норильский никель" – 149.525, "Роснефть" – 5.157, "РусГидро"– 0.01015, "Сургутнефтегаз" – 0.493, "Сбербанк" – 2.24.
Рубль продолжает слабеть на фоне вербальных интервенций российских властей. При этом Банк России заявил, что не намерен отказываться от плавающего валютного курса, который естественным образом балансирует экономику. "Укрепление курса рубля на фоне падающей нефти – это серьезная проблема для бюджета, которая в итоге может закончиться ростом дефицита, которого в последнее время правительство пытается избежать. Именно поэтому заявления главы государства были так восприняты игроками, более того, было ясно, если укрепление рубля продолжится - на сцену выйдет Банк России и начнет скупку валюты", - считает Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления банка "Югра". К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,47 рубля, евро торгуется на отметке 71,035 рубля.
Нефтяные фьючерсы слабо изменяются, не имея четких сигналов для направленного движения. По Brent торги идут вблизи важного уровня $46. Вечером выйдет статистика по числу активных буровых установок в США, в последние недели их количество стабильно росло. Очередное разочарование может протолкнуть Brent под поддержку. К 13:20 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $46,23, контракт на американскую легкую нефть Light стоит $44,64.
"Индекс ММВБ к вечеру может достичь технического уровня сопротивления на отметке 1940 п., дальнейшая динамика будет зависеть от внешнего фона на следующей неделе, который будет меняться под влиянием большого числа корпоративной отчетности в США, итогов встречи министров финансов G20 и заседания ФРС", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
