<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-v-rossii-nachnutsya-v-krasnoiy-zone-no-otsutstvie-ideiy-obespechit-nizkuyu-volatilnost-20160722-092354/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги в России начнутся в "красной" зоне, но отсутствие идей обеспечит низкую волатильность]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российские фондовые индексы немного подросли. Наибольший прирост показал рублевый индекс за счет ослабления курса национальной валюты. Достижения долларового индикатора РТС были символическими. При этом объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ по итогам сессии добрался до отметки 18,89 млрд рублей, что существенно ниже среднего. По итогам дня рублевый бенчмарк ММВБ вырос на 0,65% и закрылся на отметке 1927,7 пункта, долларовый индекс РТС прибавил 0,03% и составил 947,07 пункта.
Сектор "нефть и газ" (+0,89%) в четверг пользовался спросом: "НОВАТЭК" (+1,45%), "Роснефть" (+1,19%), "Сургутнефтегаз" (ап +1,11%), "Башнефть" (ао +1,08%). В четверг стало известно, что "Роснефти" не разрешат участвовать в приватизации госпакета акций "Башнефти". Финансовый сектор (+0,49%) также немного подорожал: "Московская биржа" (+1,41%), ВТБ (+0,97%), АФК "Система" (+0,25%). Акции "АЛРОСА" за день прибавили 0,57%, несмотря на довольно слабую операционную отчетность, опубликованную утром.
Хуже рынка выглядели представители металлургической промышленности: НЛМК (-1,94%), ММК (-0,74%), "Северсталь" (-0,53%). ФАС начала расследование в отношении "Мечела", "Северстали" и Evraz, выявив признаки нарушения антимонопольного законодательства на рынке арматуры. Заметно просели акции "Аэрофлота" (-1,91%), "СОЛЛЕРСа" (-1,6%), "префы" "Ростелекома" (-0,8%).
Главным событием для европейских площадок стало заседание ЕЦБ и последовавшая пресс-конференция главы регулятора Марио Драги. ЕЦБ оставил ставки без изменений, не изменились и остальные параметры денежно-кредитной политики. Однако регулятор выразил готовность быть гибким и действовать, признавая риски Brexit. В ходе пресс-конференции теме Brexit было уделено особое внимание, г-н Драги подчеркнул, что ЕС необходимы финансовые и бюджетные реформы. Программу QE планируется сохранить до 2017 года, а ставки останутся низкими и по ее завершении. Риторика регулятора в целом совпала с ожиданиями рынка. По итогам сессии четверга британский индекс FTSE100 снизился на 0,33%, французский CAC40 вырос на 0,05%, а немецкий DAX прибавил 0,34%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,06735, "Газпром" - 4,35424, "ЛУКОЙЛ"– 44,29753, "Норильский никель" – 14,96254, "Роснефть" – 5,19088, "Ростелеком" – 8,05137, "Сургутнефтегаз" – 4,91584, "Сбербанк" – 9,09055. Цены АДР в США (в долларах) составили: МТС – 9,03154, "ВымпелКом" – 4,14065, "Мечел Сталь" - 1,76030.
Американские индексы провели сессию на отрицательной территории, взяв передышку после серии из девяти позитивных сессий по индексу Dow Jones подряд. Данные по продажам домов на вторничном рынке за июнь превзошли ожидания рынка – было зафиксировано 5,57 млн продаж при прогнозе в 5,48 млн. При этом индекс деловой активности ФРБ Филадельфии оказался значительно хуже прогнозов – его значение в июле оказалось отрицательным (-2,9 пункта), рынок ждал показатель на уровне 5 пунктов. Количество первичных обращений за пособиями по безработице составило 253 тыс., тогда как ожидалось 265 тыс., что также является позитивным сигналом для американской экономики. Число повторных обращений за пособиями по безработице уменьшилось за прошлую неделю до 2,128 млн (ожидалось 2.140 млн) с пересмотренного значения 2.153 млн (первоначально 2.149 млн) неделей ранее.
Сезон корпоративной отчетности продолжается. Visa Inc. Сообщила о снижении чистой прибыли по итогам 2015-2016 финансового года на 15,6% - до $4,06 млрд. В 3 квартале чистая прибыль компании упала в 4 раза. Чистая прибыль Starbucks за 9 месяцев 2015-2016 г. сократилась на 4% и составила $2,016 млрд.
За день индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,42%, индекс широкого рынка S&P500 – на 0,36%, а индекс высоких технологий Nasdaq – на 0,31%.
Рубль слабел в течение дня, реагируя на продолжающиеся словесные интервенции российских властей. Помощник президента России Андрей Белоусов заявил, что укрепление рубля является чрезмерным и приводит к замедлению роста экспорта. Пик налогового периода июля приходится на сегодняшнее утро – в числе выплат акцизы и НДПИ. После этого можно ждать снижения спроса на российскую валюту. По итогам торгов доллар на Московской бирже стоил 64,37 рубля, евро – 71 рубль.
Давление на нефть сохраняется Запасы нефтепродуктов в США остаются рекордными, учитывая высокий сезон. Ожидания ужесточения денежно-кредитной политики в США повысились, что добавляет уверенности доллару и, соответственно, негативно сказывается на номинированных в нем нефтяных ценах. В то же время СМИ сообщают со ссылкой на отчет Wood Mackenzie, что нефтегазовые компании США сократили объем запланированных капвложений на 2016-2017 годы на $370 млрд, что говорит в пользу снижения объема добычи, а значит и объема предложения в ближайшем будущем. Вечером Baker Hughes опубликует данные по числу активных буровых установок в США – на прошлой неделе число активных нефтяных вышек выросло на 7 штук. К 9:15 мск стоимость сентябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $46,08, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $44,53.
Торги в Азии проходят с явным преимуществом продавцов на фоне слабой динамики американских бирж, реагировавших на слабую отчетность. К 9:15 мск индекс материкового Китая CSI300 снижается на 0,45%, гонконгский Hang Seng в минусе на 0,36%. Японский индекс Nikkei теряет 1,16%, а индекс корейской фондовой биржи KOSPI торгуется с понижением на 0,09%.
Внешний фон перед открытием торгов в России выглядит слабо-негативным. "В условиях слабо насыщенного внешнего фона и наступающего после дивидендных отсечек периода летнего затишья индекс ММВБ может продолжить дрейфовать вблизи текущих уровней", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", ожидает открытия на отрицательной территории на фоне ухудшившегося внешнего фона.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

kav1919
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
