<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ros-na-kraiyne-nizkix-oborotax-smena-trenda-po-rublyu-sulit-mmvb-usilenie-poziciiy-20160721-195914/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок рос на крайне низких оборотах, смена тренда по рублю сулит ММВБ усиление позиций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российский фондовый рынок скорректировал часть падения начала недели и основные фондовые индексы умеренно подросли. При этом объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ по итогам сессии добрался до отметки 18,89 млрд рублей, что существенно ниже среднего. Пик дивидендного сезона пройден, корпоративные новости не приносят заметного оживления на рынок, а внешние события, в целом, нейтральны для рисковых активов. "Отношение инвесторов к риску сейчас очень спокойное: нет выраженного спроса ни на доллар США, ни на золото как на активы "тихой гавани", - отметил Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари". Сегодня рублевый бенчмарк ММВБ вырос на 0,65% и закрылся на отметке 1927,7 пункта, долларовый индекс РТС прибавил 0,03% и составил 947,07 пункта.
Сектор "нефть и газ" (+0,89%) в четверг пользовался спросом: "НОВАТЭК" (+1,45%), "Роснефть" (+1,19%), "Сургутнефтегаз" (ап +1,11%), "Башнефть" (ао +1,08%). Сегодня стало известно, что "Роснефти" не разрешат участвовать в приватизации госпакета акций "Башнефти". Финансовый сектор (+0,49%) также немного подорожал: "Московская биржа" (+1,41%), ВТБ (+0,97%), АФК "Система" (+0,25%).
Акции "АЛРОСА" за день прибавили 0,57%, несмотря на довольно слабую операционную отчетность, опубликованную утром. "Добыча сокращается в связи с внутренними производственными процессами, а цена на алмазы снижалась в 1 полугодии и может продолжиться во втором. Прогноз на конец года - 37 млн карат, и выручка около $2,5 млрд. Укрепление рубля также негативно сказывается на экспорте. Полагаю, что до конца лета динамика акций будет хуже рынка, по ним вероятна коррекция до 65 руб., а, возможно, и ниже", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".
Хуже рынка выглядели представители металлургической промышеленности: НЛМК (-1,94%), ММК (-0,74%), "Северсталь" (-0,53%). Сегодня стало известно, что ФАС начала расследование в отношении "Мечела", "Северстали" и Evraz, выявив признаки нарушения антимонопольного законодательства на рынке арматуры. Заметно просели акции "Аэрофлота" (-1,91%), "СОЛЛЕРСа" (-1,6%), "префы" "Ростелекома" (-0,8%).
Главным событием для европейских площадок стало заседание ЕЦБ и последовавшая пресс-конференция главы регулятора Марио Драги. ЕЦБ оставил ставки без изменений, не изменились и остальные параметры денежно-кредитной политики. Однако регулятор выразил готовность быть гибким и действовать, признавая риски Brexit. Было подчеркнуто, что ЕС нуждается в реформах, программа QE будет продолжена до 2017 года, а ставки останутся низкими и по ее завершении. По мнению Анастасии Сосновой, аналитика АКБ "Российский Капитал", хотя параметры кредитно-денежной политики ЕЦБ не были изменены, заявления главы регулятора Марио Драги о готовности оценивать ситуацию в связи с ростом рисков из-за Brexit в последующие месяцы, а также принимать необходимые меры слегка подбодрили рынки. "Некоторые участники рынков полагают, что уже на сентябрьском заседании ЕЦБ может анонсировать расширение стимулирования. Впрочем, и скептиков на рынках пока вполне хватает", - добавляет эксперт. По итогам сессии четверга британский индекс FTSE100 снизился на 0,33%, французский CAC40 вырос на 0,05%, а немецкий DAX прибавил 0,34%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,06735, "Газпром" - 4,35424, "ЛУКОЙЛ"– 44,29753, "Норильский никель" – 14,96254, "Роснефть" – 5,19088, "Ростелеком" – 8,05137, "Сургутнефтегаз" – 4,91584, "Сбербанк" – 9,09055.
Американские торги проходят на отрицательной территории после серии из девяти позитивных сессий по индексу Dow Jones подряд. Данные по продажам домов на вторничном рынке за июнь превзошли ожидания рынка – было зафиксировано 5,57 млн продаж при прогнозе в 5,48 млн. При этом индекс деловой активности ФРБ Филадельфии оказался значительно хуже прогнозов – его значение в июле оказалось отрицательным (-2,9 пункта), рынок ждал показатель на уровне 5 пунктов. Количество первичных обращений за пособиями по безработице составило 253 тыс., тогда как ожидалось 265 тыс., что также является позитивным сигналом для американской экономики. К 19:40 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,4%, индекс широкого рынка S&P500 – на 0,24%, а индекс высоких технологий Nasdaq – на 0,21%.
Рубль слабел в течение дня, реагируя на продолжающиеся словесные интервенции российских властей. Помощник президента России Андрей Белоусов заявил, что укрепление рубля является чрезмерным и приводит к замедлению роста экспорта. При это на завтра приходится пик налогового периода – в числе выплат акцизы и НДПИ. После этого можно ждать снижения спроса на российскую валюту. К 19:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,3 рубля, евро торгуется на отметке 70,7875 рубля.
Нефть остается под давлением. Данные по запасам в США накануне вышли на уровне прогнозов, но для этого времени года их величина остается рекордный – спрос в сезон путешествий, вероятно, был рынком переоценен. При этом СМИ сообщают со ссылкой на отчет Wood Mackenzie, что нефтегазовые компании США сократили объем запланированных капвложений на 2016-2017 годы на $370 млрд, что говорит в пользу снижения объема добычи, а значит и объема предложения в ближайшем будущем. К 19:40 мск стоимость сентябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $46,39, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $44,92.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,53% и составляет 93 990 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,18%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,27%, "Газпрома" – на 0,24%.
"В случае дальнейшего плавного ослабления курса национальной валюты, индекс ММВБ может продемонстрировать некоторое повышение и на торгах в пятницу", - полагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Как отмечает Василий Танурков, аналитик ИК "Велес Капитал", завтра основным драйвером для рынка станет серия статистики по индексам Markit PMI в промышленности и сфере услуг Германии, ЕС и США. "Котировки нефти могут продолжить снижение, дополнительным поводом чему могут стать данные по объемам бурения в США, которые будут опубликованы вечером после закрытия российского рынка", - добавляет он.

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
