<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ushel-v-bokovik-do-konca-nedeli-20160721-141441/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок ушел в "боковик" до конца недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открыл торги четверга повышением, отыгрывая рост нефтяных котировок. К середине дня вслед за европейскими площадками, ожидающими заседания ЕЦБ, активность отечественных участников заметно снизилась. По-прежнему особых драйверов для роста или падения на рынке РФ нет, внешний фон нейтрален, а нефть консолидируется в районе $47 за баррель Brent. К 13.55 укрепление рублевого индекса ММВБ составляет 0,3%, он дошел до отметки 1922,24 пункта, валютный РТС повысился на 0,1% и достиг 947,82 пункта.
В отсутствие внешних триггеров инвесторы ориентируются на корпоративные новости.
"Энел Россия" (+4,5%) уверенно подрастает на новостях о том, что китайская Huadian может стать главным претендентом на покупку Рефтинской ГРЭС. Сумма сделки оценивается в районе 25-30 млрд руб. В плюсе также торгуются ТГК-1 (+3,2%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+1,8%), "Мечел" (+1,4%).
РДР "РУСАЛа" (+3%) продолжают подрастать, несколько сессий подряд отыгрывая новость о возможной покупке структурой Саида Керимова Ravenwing Ltd 17,2% пакета акций компании.
Лучше рынка торгуется "Распадская" (+0,7%), заявившая об увеличении во втором квартале добычи рядового угля на 16,4%.
Хуже рынка - "РусГидро" (-2%), "префы" "Транснефти" (-1,6%), "Ростелеком" (-1,1%), НЛМК (-1%).
Европейские рынки сохраняют нейтралитет, ожидая решения ЕЦБ по ставке, которое будет озвучено в 14:45 (мск) и пресс-конференции главы регулятора (15:30 мск). Изменения денежно-кредитной политики не ожидается, имеют значение комментарии Марио Драги. К 13:55 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,35%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,11%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается на 0,32%.
Нефтяные котировки консолидируется в районе $47 за баррель после вчерашнего роста, вызванного данными статистики о запасах (показатель за неделю сократился на 2,342 млн барр). К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $47,25 за баррель, Light - $45,85 за баррель.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.00103, "Газпром" – 2.177, "ЛУКОЙЛ" – 44.648, "Норильский никель" – 147.182, "Роснефть" – 5.171, "РусГидро"– 0.00978, "Сургутнефтегаз" – 0.493, "Сбербанк" – 2.272.
Рубль продолжает удерживать завоеванные уровни, хотя евро и доллар пробуют отыграться. К 13.55 мск доллар подрастает на 0,2% и торгуется на отметке 63,9 рубля; евро вырос на 0,08% – до 70,36 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,1% – до 66,807 рубля. "В августе волатильность может вырасти, а рубль показать падение до 64,5-65,5 за доллар, но сильные движения начнутся только во второй половине сентября", - считает Юрий Мельникрв, первый заместитель председателя правления Банк "Югра".
После заседания ЕЦБ на рынке РФ сохранится "боковик". "Ориентир по индексу ММВБ на сегодня: 1920-1930 пунктов, низкая торговая активность сохранится до конца недели", - комментирует Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".

Стратегия «Россия: защита от кризиса» — ваша «страховка» от неожиданностей на финансовых рынках. Портфель собран из нескольких эффективных алгоритмов, позволяющих зарабатывать в периоды нестабильности как на валютных инструментах, так и за счет дивидендных выплат компаний-экспортеров, имеющих валютную выручку. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
