<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-neft-opredelit-dinamiku-rynka-rf-v-pervoiy-polovine-dnya-vo-vtoroiy-investory-budut-sledit-za-ecb-20160721-095846/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Нефть определит динамику рынка РФ в первой половине дня, ЕЦБ – во второй]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги среды завершил в минусе. Техническая коррекция, назревавшая последнее время, нашла выход и увела бенчмарки ниже локальных поддержек - в моменте индекс ММВБ опускался до 1895-1900 пунктов. Стоит, однако, отметить, что рост нефтяных котировок в вечерние часы позволил рынку РФ к закрытию практически полностью нивелировать просадку. По итогам сессии рублевый индикатор опустился на 0,04% – до 1915.09 пункта, валютный РТС просел на 0,6% до 946,73 пункта. Объем торгов сократился до минимума за две недели.
Распродажи наблюдались в бумагах Polymetal (-4,1%), "Московской биржи" (-3,5%), "КАМАЗа" (-1.9%), "Татнефти" (-1,7%). В плюсе закрылись ТГК-1 (+4,5%), РДР "РУСАЛа" (+2,4%),"Башнефть" (+2,2%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+2,2%) и "Мечела" (+1,9%).
До открытия рынка в четверг финансовую отчетность предоставила "Северсталь". Чистая прибыль компании по МСФО в 1 полугодии 2016 года выросла на 8,9% и составила $876 млн. В первые часы торгов новость может подогреть интерес инвесторов к акциям компании.
"Уралкалий" вчера сообщил, что выкупит акции у акционеров, проголосовавших против крупной сделки с заинтересованностью или не принимавших участие в голосовании, по цене 159 рублей 20 копеек за бумагу. Аналитики "Атона" отмечают, что предложенная цена ниже цены закрытия акций в среду (180,6 руб.) и поэтому вряд ли станет катализатором для бумаг компании сегодня. Кроме того, "Уралкалий" планирует выпустить облигации на сумму $800 млн, чтобы заменить ими ГДР, которые в настоящий момент находятся в залоге по договору РЕПО с ВТБ. "Причины, по которым "Уралкалий" решил заменить акции в залоге, непонятны, и, на наш взгляд, это может быть первым этапом более масштабной схемы", - предположили эксперты.
Европейские рынки в среду демонстрировали преимущественно положительную динамику, позитивно отреагировав на неплохие финансовые результаты ряда компаний. По итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 0,4%, французский CAC 40 опустился на 0,5%, а немецкий DAX ушел в минус на 0,04%. Из важной макроэкономической статистики вчера в Германии был опубликован индекс цен производителей, который в июне вырос на 0,4%, тогда как аналитики прогнозировали увеличение показателя на 0,2%. Кроме того, в Великобритании вышли данные по уровню безработицы, который в мае снизился с 5% до 4,9%.
Основным событием сегодняшнего дня для еврозоны станет заседание ЕЦБ (14:45 мск) и последующая за этим пресс-конференцию главы Банка Марио Драги. Инвесторы рассчитывают, что на предстоящем заседании появятся намеки на дальнейшее смягчение монетарной политики со стороны регулятора.
Торги на американском рынке в среду завершились в "зеленом" благодаря корпоративным отчетностям Microsoft, Abbott Laboratories и Morgan Stanley. По итогам сессии индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average продвинулся на 0,19%, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в плюс на 0,43%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq подрос на 1,06%.
На торгах в Азии динамика движения индексов разнонаправленная: японский индекс Nikkei поднимается к настоящему времени на 0,69%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI проседает на 0,16%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG поднялся на 0,96%, индекс Китая в минусе CSI300 - на 0,71%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,07935, "Газпром" - 4,34074, "ЛУКОЙЛ"– 44,46256, "Норильский никель" – 14,65249, "Роснефть" – 5,16088, "Ростелеком" – 8,06137, "Сургутнефтегаз" – 4,90583, "Сбербанк" – 9,08154. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,92152, "ВымпелКом" – 4,00109, "Мечел Сталь" - 1,76030.
Нефтяные котировки продолжают рост, вызванный вчерашними данными о снижении запасов в США (показатель за неделю сократился на 2,342 млн барр). К 9:50 мск за фьючерс на нефть марки Brent дают $47,45 за баррель, за Light - $46 за баррель. "Если цены преодолеют $48-49, далее рассчитываем на продолжение роста к $51-52, $54-55", - комментирует Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".
Внешний фон в начале дня для российского рынка складывается умеренно позитивным, поэтому открытие ожидается в плюсе. "Начало сессии может пройти вблизи отметки 1920 пунктов, в течение первой половины дня вероятно сохранение курса на умеренный подъем. Итоги заседания ЕЦБ и решение по ставкам (14:45 мск), а также последующая пресс-конференция Марио Драги (начало в 15:30 мск) сформируют настроения на вечер. В случае положительной реакции рынка, техническим препятствием для роста на сегодня может выступить отметка 1935 пунктов по индексу ММВБ", - комментирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк".


Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
