<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vozvrat-nefti-k-47-za-barrel-brent-za-chas-do-zakrytiya-rynka-rf-razrushil-plany-medvedeiy-20160720-193430/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Возврат нефти к $47 за баррель Brent за час до закрытия рынка РФ разрушил планы "медведей"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок провел середину недели преимущественно в минусе, продолжая развивать назревшую за предыдущие сессии коррекцию. Технические факторы оказали основное давление на индексы. Плюс завершение дивидендного периода и неуверенные попытки роста сырьевого рынка внесли свой вклад в развитие негативной динамики. Однако буквально за час до закрытия на фоне стремительного роста нефти индексу ММВБ удалось практически полностью нивелировать дневную просадку. По итогам сессии рублевый индикатор опустился на 0,04% – до 1915.09 пункта, пробив значимый уровень поддержки на отметке 1900 пунктов. Индекс РТС опустился на 0,6% до 946,73 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 27,902 млрд рублей.
Распродажи наблюдались в бумагах Polymetal (-4,1%), "Московской биржи" (-3,5%), "КАМАЗа" (-1.9%), "Татнефти" (-1,7%). В плюсе закрылись ТГК-1 (+4,5%), РДР "РУСАЛа" (+2,4%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+2,2%) и "Мечела" (+1,9%). "Башнефть" подросла на 2,2%, интерес инвесторов к данной бумаге по-прежнему вызывают новости о скорой приватизации.
Европейский рынок преимущественно подрастал. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,47%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,61%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 1,15%
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,07935, "Газпром" - 4,34074, "ЛУКОЙЛ"– 44,46256, "Норильский никель" – 14,65249, "Роснефть" – 5,16088, "Ростелеком" – 8,06137, "Сургутнефтегаз" – 4,90583, "Сбербанк" – 9,08154. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,90372, "ВымпелКом" - 3,99068, "Мечел Сталь" - 1,77030.
Стартовавший сезон отчетностей оказывает серьезную поддержку рынку США - индекс S&P 500 продолжил обновлять максимумы. На 19:30 мск индекс Dow Jones повышается на 0,25%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,44%, Nasdaq - на 1,05%. Позитивом американские "коллеги" обязаны Microsoft и Morgan Stanley. Крупнейший мировой производитель программного обеспечения зафиксировал в апреле-июне прибыль в размере $0,69 на акцию против $0,62 годом ранее. Банк Morgan Stanley сократил прибыль во 2 квартале, однако данные оказались лучше ожиданий рынка.
Нефть большую часть дна провела в состоянии безыдейной консолидации, продолжая торговаться в рамках диапазона $46,5-$47. Вчерашний отчёт API, показавший снижение запасов в США на 2,3 млн баррелей, не стал весомым стимулом для роста. Однако сегодняшние данные от EIA подтвердили прогноз (запасы нефти за неделю сократились на 2,342 млн барр) и стали поводом для резкого ухода котировок выше $47. К 19.30 за фьючерс барреля Brent дают $47,24, Light - $45,84 за баррель.
Несмотря на недовольство властей, рубль продолжал укрепляться. Только ближе к вечеру доллар и евро попробовали отыграться, попытки закончились небольшим приростом на 0,1-0,3%. К 19:30 доллар США повысился на 0,3% и составил 63,7750 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 70,1675, поднявшись на 0,1%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,2% – до 66,6516 руб. "Изменений на валютном рынке можно ждать после 1 августа, когда наступит срок вступления в силу новых норм по валютным средствам банков и закончится налоговый период, в ходе которого компании выплатят более 800 млрд рублей", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,3% и составляет 94 410 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,21%, "ЛУКОЙЛ" в - на 0,09%, "Газпром" опустился на 0,15%.
В четверг рынок РФ может консолидироваться на уровнях сегодняшнего закрытия. Поводов для роста на площадках немного: дивидендный сезон закончился, а внешний фон пока остается нейтральным.


Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
