<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ne-mozhet-naiyti-povodov-dlya-rosta-a-vecherom-sosredotochitsya-na-statistike-iz-ssha-20160720-131055/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок не может найти поводов для роста, а вечером сосредоточится на статистике из США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы начали день негативно, и через пару часов попытались организовать отскок. Индекс РТС даже выходил на положительную территорию при поддержке не в меру крепкого рубля, но попытка успехом не увенчалась. Большая часть "фишек" уже торгуется без дивидендов. Вчерашний гэп в акциях "Газпрома" был весьма умеренным, а вот продажи в "префах" "Сургутнефтегаза" аналитики считают чрезмерными. Дивидендная доходность по указанным бумагам составляет 6,92 руб., или порядка 19,4% от цены закрытия в минувший четверг. В то же время, за последние три торговых дня эти бумаги потеряли около 22%, что уже начинает выглядеть чрезмерным. Вероятно, интерес к этим защитным дивидендным акциям вернется в случае появления сигналов в пользу среднесрочного ослабления рубля по отношению к основным иностранным валютам", - полагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Обеспокоенность властей укреплением курса рубля не оказала существенного воздействия на курс. Как отмечает Наталья Орлова, главный экономист "Альфа-Банка", комментарий Владимира Путина о курсе рубля идет вразрез с позицией ЦБ, который старается убедить общество сосредоточиться на инфляции и старается не комментировать колебания курса. К 13:05 мск индекс ММВБ снижается на 0,4% и составляет 1908,23 пункта, валютный бенчмарк РТС теряет 0,4% и находится на отметке 948,91 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составляет только 9,8 млрд рублей, что ниже среднего.
Снижаются акции "Московской биржи" (-2,44%), "Акрона" (-1,88%), "Норникеля" (-1,85%), Polymetal (-1,69%), "Транснефти" (ап -1,64%). Котировки ВТБ теряют 0,6% - вчера АСВ постановило предложить банку выплатить промежуточные дивиденды в свою пользу.
Акции "Газпрома" (-0,09%) пытаются отыграть дивидендный гэп, оставаясь вблизи 139 рублей. Против рынка сегодня торгуются: "Башнефть" (ао +2,64%), "Энел Россия" (+2,24%), "МегаФон" (+2,16%), "РУСАЛ" РДР (+1,68%), ТГК-1 (+1,33%), "Интер РАО" (+1,17%). Расписки на акции "РУСАЛа" продолжают отыгрывать новость о покупке структурами Керимова пакета "ОНЭКСИМ" в компании.
Европейские индексы растут, хедлайнером стали акции немецкого автопроизводителя Volkswagen AG, который смог урегулировать конфликт с властями США по поводу нарушений экологического законодательства. Кроме того, компания опубликовала сильный отчет за полугодие – доходы превзошли ожидания рынка. Сектор горнодобывающих компаний остается в числе аутсайдеров - Anglo American сообщила о снижении целевого прогноза по производству меди. Статистики в регионе немного. Безработица в Великобритании снизилась сильнее ожиданий – 4,9% за май против прогноза в 5%. В 17:00 мск в еврозоне выйдет индекс потребительского доверия за июнь. К 13:05 мск британский FTSE100 растет на 0,25%, французский CAC40 прибавляет 1,13%, немецкий DAX в плюсе на 1,35%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:05 мск составляет: ВТБ – 0.00104, "Газпром" – 2.182, "ЛУКОЙЛ" – 44.364 , "Норильский никель" – 147.425, "Роснефть" – 5.131, "РусГидро"– 0.00995, "Сургутнефтегаз" – 0.495, "Сбербанк" – 2.306.
Нефть слабо укрепляется после релиза Американского института нефти по запасам за неделю, завершившуюся 15 июля. API полагает, что коммерческие запасы нефти и нефтепродуктов в США снизились на 2,3 млн баррелей, прогноз составляет -2,1 млн баррелей. Официальные данные от Минэнерго США появятся в 17:30 мск, и если ожидания рынка они не оправдаются, в нефти вполне возможно усиление продаж. К 13:05 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,74, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $45,47.
Рубль решил скорректировать вчерашние потери. Поддержку "россиянину" оказывает июльский налоговый период, чей пик приходится на следующую неделю. "Полагаем, что прохождение пика дивидендных платежей и налоговых выплат, заставят инвесторов вновь обратить внимание на сезонность, согласно которой август – самый неблагоприятный для курса рубля месяц. С 1993 года было всего лишь 3 раза когда курс национальной валюты смог укрепиться (и то лишь в пределах полупроцента). При этом не стоит забывать особенность текущего года – очередной пик политического цикла. В преддверии парламентских выборов 18 сентября давление на рубль может дополнительно усилиться", - полагает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. К 13:05 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,32 рубля, за один евро дают 69,7125 рубля.
Негативный тренд на российском рынке может сохраниться до конца дня. "Ситуацию на внешних рынках сложно назвать позитивной. Рост азиатских индексов застопорился, нефть торгуется вблизи недельных минимумов. К тому же, местные новости в России явно работают на продавцов, особенно это касается рубля. Завершение дивидендного сезона также можно отнести к негативным обстоятельствам", - напоминает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Вечером внимание сосредоточится на американской статистике по запасам и добыче нефти, она же и определит характер торгов на закрытии.
Премаркет американской сессии выглядит позитивно – фьючерсы на основные индексы растут в пределах 0,4%. Акции Microsoft прибавляют 3,3% после публикации сильной финансовой отчетности.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
