<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/konec-dividendnoiy-epoxi-rossiiyskie-akcii-i-rubl-dayut-zadniiy-xod-20160719-192515/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Конец дивидендной эпохи: российские акции и рубль дают задний ход]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы провели торги вторника на отрицательной территории. Отсечка (с учетом режима торгов Т+2) по акциях "Газпрома" ознаменовала конец дивидендного сезона, а большой вес бумаг в составе ключевого индекса ММВБ обеспечил отрицательную динамику на протяжении всей сессии. Одновременно снижался и курс российского рубля. После недели консолидации на рынке состоялась небольшая коррекция. По итогам дня рублевый бенчмарк ММВБ потерял 1,04% и составил 1915,89 пункта, долларовый РТС снизился на 1,7% и закрылся на отметке 952,8 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 32,77 млрд рублей.
Президент России Владимир Путин заявил, что обеспокоен ситуацией с курсом российского рубля, который укреплялся несмотря на волатильность на сырьевом рынке. Он предложил правительству разработать комплекс мер с учетом этих событий. Новость негативно сказалась как на фондовом, так и на валютном рынке.
Таблицу аутсайдеров возглавили котировки акций "Газпрома" (-4,36%). Новостной фон для компании был насыщенным – сегодня "Газпром" объявил о выкупе 3,59% своих бумаг у Внешэкономбанка, кроме того, Польша отложила решение по выдаче разрешения на строительство "Северного Потока-2" на своей территории. ""Газпром" подал заявку и в Польше ее должны били рассмотреть до 18 июля 2016 года, однако у законодателей страны появились новые вопросы, таким образом, окончательное решение будет озвучено не ранее 31 августа", - отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари".
Хуже рынка были также "Сургутнефтегаз" (ап -5,56%, ао -2,94%), "Транснефть" (ап -1,92%), "Ростелеком" (ап -1,7%), ВТБ (-1,67%), "Магнит" (-1,58%).
В плюсе сессию вторника закрыли: "М.Видео" (+4,32%), "РУСАЛ" рдр (+4,24%), ТГК-1 (+4,15%), "Группа ЛСР" (+3,81%), НЛМК (+3,59%), "АЛРОСА" (+2,65%), "Распадская" (+2,54%). Котировки "РУСАЛа" отреагировали на новость о возможной покупке структурой Саида Керимова 17% акции компании у "ОНЭКСИМа" Михаила Прохорова.
Продажи преобладали и на европейских фондовых площадках. Продажи недвижимости в Лондоне во 2 квартале упали на 34%. Сезон отчетности приносит свои разочарования – сегодня на отрицательную территорию индексы увели акции горнодобывающих компаний. Акции Rio Tinto заметно просели после того, как отчетность по добыче железной руды не оправдала прогнозы аналитиков. Инфляция в Великобритании в июне в годовом выражении выросла сильнее прогноза - +0,5% против 0,4%. Во вторник индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 подрос на 0,03%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0,63%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в минусе на 0,81%. "Во вторник доллар США наступает по всем фронтам. На торгах в Европе наблюдается бегство инвесторов из рисковых активов. Европейские фондовые индексы перешли в "красную" зону. Вырос спрос на защитные активы – золото и йену. Индекс доллара повысился на 32 пункта, до 96,86", - отмечает Владислав Антонов, аналитик ГК "Альпари".
Американские индексы слабо изменяются с открытия торгов, преобладают продажи. Перед началом сессию квартальную отчетность опубликовал крупнейший в США производитель косметических товаров Johnson & Johnson. Результаты превзошли ожидания аналитиков. Прибыль во втором квартале снизилась с $6,25 млрд или $1,61 на акцию годом ранее до $6,02 млрд или $1,43 на бумагу. При этом скорректированная прибыль составила $1,74 на акцию, в то время как аналитики прогнозировали $1,68 на бумагу. Goldman Sachs Group заявил о том, что чистая прибыль во втором квартале увеличилась с $1,05 млрд или $1,98 на акцию годом ранее до $1,82 млрд или $3,72 на бумагу. Выручка, между тем, уменьшилась на 13% г/г до $7,93 млрд. Аналитики ожидали прибыль на уроне $3 на одну акцию при выручке в $7,58 млрд.
К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,06%, индекс широкого рынка S&P500 - на 0,28%, индекс высоких технологий Nasdaq теряет 0,36%. Уже после закрытия финансовую отчетность за 2 квартал опубликует Microsoft.
Рубль слабеет в паре с долларом и евро, несмотря на приближение пика налоговых платежей на фоне окончания дивидендного сезона и снижения спроса на рисковые активы на мировых рынках. При этом цены на нефть изменяются мало, что в очередной раз подчеркивает снижение привычной корреляции между ней и курсом российской валюты. "Цена нефти марки Brent в рублях вновь опустилась ниже психологической отметки 3000 рублей, что в текущей ситуации для российского бюджета запредельно мало. Если учесть, что дефицит бюджета РФ в I полугодии уже составил 4% ВВП, при планируемых 3%, то можно почти с уверенностью сказать, что во втором полугодии российской валюте будет не сладко, а к декабрю, рубль может потерять до 20-25% от текущих значений", - считает Василий Олейник, эксперт "Ай Ти Инвест". К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,425 рубля, евро торгуется на отметке 69,85 рубля.
Сама же нефть остается под давление на фоне укрепления доллара. Вечером Американский институт нефти опубликует свои оценки изменения коммерческих запасов нефти и нефтепродуктов в США за неделю, официальные данные Минэнерго появятся завтра. К 19:20 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,77, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $45,58.
На западных площадках назрела коррекция. Несмотря на то, что отчетность в США выходит лучше ожиданий, новых рекордов ждать сложно. Снижение спроса на рисковые активы и завершение дивидендного сезона не позволяют говорить о продолжении роста российского рынка. "Индекс ММВБ сегодня внушительно снизился, инерционные продажи по акциям нефтегазовых компаний после дивидендных "отсечек" могут продолжиться и завтра. Мы не видим существенного потенциала роста с текущих уровней при текущих ценах на нефть Brent – движимый укреплением рубля и снижением премий за риск рост рынка выглядит исчерпанным и для теста диапазона 1970-1980 пунктов требуется разворот тенденции на нефтяном рынке. Ближайшей поддержкой по рублевому индексу выступает зона 1900-1905 пунктов, ее пробой может ускорить движение вниз вплоть до недавних минимумов у 1860-1880 пунктов", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".


«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
