<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/gazprom-potrevozhil-letnee-zatishe-na-rossiiyskom-rynke-20160719-141617/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Газпром" потревожил летнее затишье на российском рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на торгах вторника снижается. Отчасти это связано с невыразительным внешним фоном и отсутствием положительных драйверов для роста, но основное давление исходит от экс-дивидендной просадки "Газпрома" (-4,2%) - вес компании в структуре индекса ММВБ составляет почти 15%. К 14.00 снижение рублевого индекса ММВБ составляет 0,6%, он дошел до отметки 1922,72 пункта, валютный РТС понизился на 0,9% и достиг 960,46 пункта.
Хуже рынка торгуются ВТБ (-1,9%), "префы" "Транснефти" (-1,6%), "Группа ПИК" (-1,5%), "Татнефть" (-1,5%).
В плюс вышли "Интер РАО" (+4,1%), НЛМК (+2,7%), "Распадская" (+3,1%). РДР "РУСАЛа" (+3,1%) растут на сообщениях о возможной покупке 17% пакета компании у "ОНЭКСИМа" структурами Саида Керимова.
Европейские рынки торгуются в минусе. На фоне просадки нефтяных котировок дешевеют акции сырьевых компаний, оказывая негативное влияние на индикаторы. К 14:00 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,39%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,25, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается на 1,12%.
Основным событием текущей недели станет заседание ЕЦБ в четверг. Это первое заседание регулятора после решения Великобритании выйти из ЕС, поэтому оно представляет особый интерес для инвесторов. По мнению Вадима Сысоева, аналитика отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ", регулятор сохранит денежно-кредитную политику на прежнем уровне, несмотря на Brexit.
Опасения переизбытка сырья на рынке продолжают оказывать давление на нефть. Однако можно констатировать, что "черное золото" сохраняет за собой комфортный диапазоне $46-50 за баррель, устраивающий участников торгов. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $46.76 за баррель, Light - $45.78 за баррель. Инвесторы ожидают статистики по запасам: данные от API станут известны уже сегодня вечером, в среду показатель опубликует Минэнерго США. Эти публикации зададут тон торгам по нефти на вторую половину недели.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.00105, "Газпром" – 2.193, "ЛУКОЙЛ" – 44.578, "Норильский никель" – 150.121, "Роснефть" – 5.221, "РусГидро"– 0.00985, "Сургутнефтегаз" – 0.513, "Сбербанк" – 2.317.
Рубль остается довольно крепок, хотя евро и доллар пробуют восстановить позиции. К 14.05 мск доллар подрастает на 0,3% и торгуется на отметке 63,0425 рублей; евро вырос на 0,07% – до 69,7150 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,2% – до 66,0451 рубля. "Не исключено, что при росте цены на нефть выше $47,50 мы увидим новые минимумы с ноября, но скорее всего, это произойдет не сегодня, а в среду, после публикации данных по запасам", - комментирует Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
Во второй половине торгов значимых изменений на рынке РФ не ожидается. Из статистики можно обратить внимание на публикацию данных по начатым строительствам домов (Housing starts) за июнь 2015 года в США. Рынок ожидает показателя на уровне 1.170 млн штук.


Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
