<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-predpochitaet-bokovik-poka-rubl-narashivaet-oboroty-20160718-194828/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок предпочитает "боковик", пока рубль наращивает обороты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок предпринял попытку провести сессию в "зеленом", но развить активность в этом направлении удалось только валютному индикатору. В отсутствие драйверов для роста и при неоднозначном внешнем фоне индекс ММВБ закончил день с понижением на 0,2% – до 1936.07 пункта, подобравшись к локальным минимумам. Индекс РТС, поддерживаемый укрепляющимся рублем, поднялся на 0,5% до 969.35 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 30,425 млрд рублей.
Распродажи наблюдались в "префах" "Сургутнефтегаза" (-5%). Снижение было связано с дивидендной отсечкой. Хуже рынка также оказались "Энел Россия" (-3,3%), "Магнит" (-2,2%), "АЛРОСА" (-2,1%), ТМК (-2,1%).
В плюсе закрылись ТГК-1 (+3,2%), "Распадская" (+2,3%), "ФосАгро" (+2,2%), "Россети" (+2,2%).
Тревожные новости из-за рубежа (попытка военного переворота в Турции, нападения на полицию в Казахстане и Армении), не оказали особого влияния на настроения участников рынка. "Для российских активов эффект от попытки госпереворота в Турции может быть двояким: с одной стороны, на длинном горизонте рост политической нестабильности в регионе снизит интерес глобальных инвесторов к развивающимся рынкам в целом, но с другой – в рамках существующих мандатов управляющие сейчас будут закрывать позиции в турецких активах и увеличивать экспозицию на другие развивающиеся рынки, в том числе Россию и Бразилию", - считает Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал".
Игроки европейского рынка провели первую сессию недели, демонстрируя сдержанную активность. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,39%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,04%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,34%
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,13636, "Газпром" - 4,55077, "ЛУКОЙЛ"– 44,30753, "Норильский никель" – 15,05256, "Роснефть" – 5,27090, "Ростелеком" – 8,28141, "Сургутнефтегаз" – 5,10087, "Сбербанк" – 9,25957. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,94652, "ВымпелКом" - 4,06169, "Мечел Сталь" - 1,81031.
Американские фондовые индексы после бурного роста прошлой недели изменяются слабо. На 19:30 мск индекс Dow Jones повышается на 0,07%, индекс S&P-500 также в плюсе на 0,22%, Nasdaq - на 0,52%. На рынки вновь вернулись опасения повышения базовой процентной ставки со стороны ФРС. Шансы на увеличение показателя до конца декабря выросли до 40% против 9% на конец июня. Однако Morgan Stanley в опубликованном сегодня прогнозе считает, что Федеральная резервная система США не будет повышать ставки раньше 2018 года из-за слабых темпов экономического роста в США.
Сырьевой рынок, на утренней сессии отыгрывавший ростом события в Турции (по территории страны проходит один из основных путей для танкеров с нефтью), к середине дня перешел к коррекции. Дестабилизация ситуации могла повлиять на снижение предложения "черного золота", однако госпереворот был оперативно подавлен, а транзит нефти восстановлен в обычном режиме. К 19.30 за фьючерс барреля Brent дают $46,86, Light - $45,91 за баррель.
Несмотря на просадку сырьевого рынка, рубль укрепляется. "Приватизационные перспективы, ожидания снижения ставки ЦБ РФ, а также грядущие налоговые платежи позволяют рублю спокойно переносить слабость нефти", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Поддерживает национальную валюту и возрастающий спрос на риск. К 19:30 доллар США понизился на 0,9% и составил 62,91 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 69,66, понизившись на 0,6%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,7% – до 65,9475 руб.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,07% и составляет 96 040 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,12%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,14%, "Газпром" в минусе на 0,26%.
Завтра инвесторов ожидает дивидендный разрыв в акциях "Газпрома". Открытие рынка в условиях снижающейся нефти состоится в "красной зоне".


26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
