<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/chrezmernoe-ukreplenie-rublya-i-zavershenie-dividendnogo-sezona-sderzhivayut-interes-k-rossiiyskim-akciyam-20160718-13126/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чрезмерное укрепление рубля и завершение дивидендного сезона сдерживают интерес к российским акциям]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы начали торги понедельника на отрицательной территории, но в первые же минуты вышли в плюс. Давление на рублевый индекс ММВБ по-прежнему оказывает укрепление рубля, валютный РТС чувствует себя значительно увереннее. К середине дня индексы не нашли единого вектора. Ситуация в Турции, где в выходные произошла неудачная попытка военного захвата власти, не слишком обеспокоила фондовые рынки, зато отчасти поддержала сырьевые - по турецкой территории проходят транзитные маршруты. Курс турецкой лиры сегодня начал восстанавливаться. Американские биржи в пятницу не показали единой динамики, однако Dow Jones обновил очередной исторический максимум. В США продолжается сезон корпоративной отчетности, сегодня свои результаты за полгода обнародуют Bank of America, IBM, Yahoo, EMC Corp.
К 13:05 мск индекс ММВБ снижается на 0,15% и составляет 1936,86 пункта, индекс РТС прибавляет 0,36% и находится у отметки 967,24 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 11,739 млрд рублей.
Снижение возглавляют: "Энел Россия" (-8,18%), "Сургутнефтегаз" (ап -2,61%), Polymetal (-1,93%), "Башнефть" (ап -1,51%), ТМК (-1,27%), "АЛРОСА" (-1,21%). "Префы" "Сургутнефтегаза" еще не исчерпали дивидендный гэп – в пятницу они уже потеряли 13% своей стоимости. Акции "АЛРОСА" сегодня также лишились дивидендной составляющей. Котировки "Газпрома" снижаются на 0,29%. "Отсечка" по бумагам состоится 20 июля, но с учетом режима торгов Т+2, без дивидендов они окажутся уже завтра, что может оказать существенно воздействие на российский рынок.
Лучше рынка выглядят акции "Мечел" (ап +2,39%), "Распадская" (+1,85%), "Россети" (+1,66%), несмотря на то, что сегодня акции компании первый день торгуются без дивидендов. Среди "голубых фишек" лидируют "Сбербанк" (+0,56%) и "РусГидро" (+0,91%).
Европейские индексы торгуют разнонаправленно. Японская SoftBank Group Corp. намеревается купить британского производителя процессоров для мобильных устройств ARM за 24,3 млрд фунтов стерлингов, акции последнего в момент росли более чем на 40%. Важной статистики в регионе не ожидается. Первое заметное событие состоится в четверг – заседание ЕЦБ пройдет в условиях повышенного интереса со стороны инвесторов на фоне Brexit. К 13:05 мск британский FTSE100 растет на 0,33%, французский CAC40 снижается на 0,34%, немецкий DAX в минусе на 0,09%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:05 мск составляет: ВТБ – 0.00106, "Газпром" – 2.298, "ЛУКОЙЛ" – 44.014, "Норильский никель" – 150.526, "Роснефть" – 5.241, "РусГидро"– 0.00954, "Сургутнефтегаз" – 0.513, "Сбербанк" – 2.305.
Нефть подрастает с утра, реагируя на турецкие события. Но фундаментальный фактор в лице очередного роста числа буровых установок в США сдерживает покупки. "Участники торгов на рынке энергоносителей пытаются нащупать устойчивые ценовые уровни, чтобы посмотреть за дальнейшим развитием тенденций в части глобального спроса/предложения сырья. Пятничная статистика от Baker Hughes показала, что общее число активных буровых установок на прошлой неделе выросло до 447 (+6 нефтяных, +1 газовая). Теперь остается только дождаться, когда вслед за подрастанием цен на нефть и увеличением количества буровых начнут расти объемы добычи сырья", - считает Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями". К 13:05 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,6, августовский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $45,88.
Рубль по-прежнему выглядит сильным, ослабив корреляцию с нефтяными котировками. "Ослабление рубля на фоне повышающихся нефтяных котировок постепенно ликвидирует избыточно высокую стоимость российской валюты. Внутренние драйверы роста, которые сделали его переоцененным примерно на 5% к текущим ценам на нефть, будут постепенно терять свою силу. Более того, часть дивидендных выплат будет вновь конвертирована в валюту, что создаст зеркальную картину для рубля. Фактор налогового периода пока также оказывает поддержку, однако пик платежей приходится лишь на следующую неделю", - обращает внимание Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". К 13:05 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,085 рубля, за один евро дают 69,675 рубля.
Внешний фон для российского рынка остается нейтральным, а динамика во многом определяется настроениями на валютном рынке. Чрезмерное укрепление рубля и завершение дивидендного сезона сдерживают интерес к российским акциям.

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
