<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-neiytralno-nesmotrya-na-ostryiy-politicheskiiy-krizis-v-turcii-20160718-091634/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок откроется нейтрально, несмотря на острый политический кризис в Турции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок закрыл торговую сессию пятницы на отрицательной территории, в отсутствие четких сигналов извне после позитивного открытия участники торгов перешли к закрытию части позиций перед выходными. Внешний фон оставался близким к нейтральному - нефть торгуется в старом диапазоне, европейские страхи остаются прежними, а американские биржи частично скорректировались после череды рекордов, исключением стал индекс "голубых фишек" Dow Jones. По итогам дня индекс ММВБ просел на 0,08% до 1940,85 пункта, индекс РТС опустился на 0,8%, он оказался на отметке 963,7 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 36,466 млрд рублей.
"Префы" "Сургутнефтегаза" упали на 13,04% после дивидендной отсечки. В аутсайдерах закончили неделю "Интер РАО" (-3,3%), "ФСК ЕЭС" (-2,1%), "Транснефть" ("префы" -1,6%), "МРСК Центра" (-1,4%). В плюсе завершили торги "ФосАгро" (+2,8%), "РусГидро" (+2,8%), "Северсталь" (+2,6%). Акции "ДИКСИ" продолжили отыгрывать благоприятную отчетность и выросли на 2,5%.
На европейских биржах также преобладали продавцы. Теракт в Ницце охладил европейских "быков" и ралли приостановилось. В пятницу индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 0,01%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,3%, Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,22%. Инфляция в еврозоне за июнь полностью совпала с ожиданиями рынка. как в годовом, так и в месячном выражении. Сальдо торгового баланса в зоне евро вышло несколько лучше ожиданий - 24,6 млрд евро, тогда как прогноз предполагал 23 млрд евро.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,08936, "Газпром" - 4,58028, "ЛУКОЙЛ"– 43,56741, "Норильский никель" – 14,90253, "Роснефть" – 5,22589, "Ростелеком" – 8,10138, "Сургутнефтегаз" – 5,07586, "Сбербанк" – 9,13155. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,84150, "ВымпелКом" - 4,05010, "Мечел Сталь" - 1,79030.
Американские индексы закрыли пятницу без существенных изменений. Инфляция за июнь составила 0,2%, как и ожидалось. Розничные продажи выросли заметно сильнее прогнозов, прибавив 0,6% вместо 0,1%. Промпроизводство также подскочило на 0,6%, тогда как прогноз был всего лишь +0,2%. Но после череды исторических рекордов в течение всей недели покупки приостановились: Dow Jones вырос на 0,05%, а S&P500 и Nasdaq сократились на 0,09%. "Пестрая картина статистических данных не позволила сформироваться единому устойчивому тренду в ходе торговой сессии, и триада основных фондовых индексов финишировала вразнобой, фактически на уровнях предыдущего дня, но добилась значительного выигрыша по итогам недели. При этом индекс Dow Jones сумел при закрытии в очередной раз обновить исторический максимум", - отмечает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ".
Азиатские биржи преимущественно растут. Торги в Японии не проводятся в связи с национальным праздником. В Китае вышел индекс цен на жилье за июнь – показатель вырос на 7,3% против 6,9% в предыдущем месяце. К 9:10 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 0,04%, гонконгский Hang Seng прибавляет 0,35%, индекс корейской фондовой биржи KOSPI в плюсе на 0,19%.
Нефть положительно отреагировала на американскую статистику и ситуацию в Турции, где в пятницу военными была предпринята попытка государственного переворота. При это повстанцы блокировали пролив Босфор, однако вскоре власти смогли нормализовать ситуацию. К 9:10 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,63, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $45,82.
Внешний фон перед открытием торгов на российском фондовом рынке остается близким к нейтральному. По мнению Анастасии Сосновой, аналитика АКБ "Российский капитал", реакция рынков на события в Турции будет весьма условной. "Попытка военного переворота в Турции, хоть и провалилась, может столкнуть экономику этой страны в затяжной кризис. Однако для глобальной экономики в целом данный инцидент несет незначительные угрозы", - считает эксперт. При этом не исключено, что характер торгов сегодня будет слабо-негативным.
"Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе 1940 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в случае улучшения внешнего фона этот фондовый индикатор может попытаться преодолеть зону сопротивления росту, находящуюся в районе уровня 1950 пунктов", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Сегодня первый день без дивидендов будут торговаться акции "АЛРОСА" и "Росстей".

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
