<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-konsolidirovalsya-otlozhiv-rost-na-sleduyushuyu-nedelyu-20160715-19493/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок консолидировался, отложив рост на следующую неделю]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок закончил неделю в минусе. Открывшись снижением, в течение дня отечественные индикаторы существенно не продвинулись и предпочли консолидироваться вблизи максимумов недели. Отсутствие четких сигналов и слабеющий рубль привели к тому, что по итогам дня индекс ММВБ просел на 0,08% до 1940,85 пункта, индекс РТС опустился на 0,8%, он оказался на отметке 963,7 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 36,466 млрд рублей. В целом, техническая картина по российским индексам остается нейтральной. Инвесторы ожидают новых триггеров, чтобы подтянуть индикаторы на очередные высоты.
Сегодня под влиянием дивидендного разрыва в минус ушли "префы" "Сургутнефтегаза" (-13,04%). Однако "текущее падение этих бумаг оказалось существенно скромнее, чем можно было бы ожидать, ориентируясь на размер дивидендов", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". В аутсайдерах закончили неделю "Интер РАО" (-3,3%), "ФСК ЕЭС" (-2,1%), "Транснефть" ("префы" -1,6%), "МРСК Центра" (-1,4%).
В плюсе завершили торги "ФосАгро" (+2,8%), "РусГидро" (+2,8%), "Северсталь" (+2,6%). Акции "ДИКСИ" продолжили отыгрывать благоприятную отчетность и выросли на 2,5%.
Европейский рынок закрыл день преимущественно в "красном". Трагедия в Ницце приостановила рост на площадках. По итогам дня индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 0,01%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,3%, Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,22%,
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,08936, "Газпром" - 4,58028, "ЛУКОЙЛ"– 43,56741, "Норильский никель" – 14,90253, "Роснефть" – 5,22589, "Ростелеком" – 8,10138, "Сургутнефтегаз" – 5,07586, "Сбербанк" – 9,13155. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,82133, "ВымпелКом" - 4,05069, "Мечел Сталь" - 1,78030.
Американские фондовые индексы торгуются без ярко выраженной динамики, реагируя на большую порцию опубликованных статданных. Промышленное производство в регионе за июнь составило 0,6%, при том, что в предыдущем периоде было зафиксировано снижение на 0,4%. Производственные запасы за май также выросли и составили 0,2% при ожидании 0,1%. На 19:30 мск индекс Dow Jones понижается на 0,04%, индекс S&P-500 также в минусе на 0,2%, Nasdaq - на 0,17%.
Нефтяные котировки умеренно подрастают. В течение дня им удалось подняться выше $47,5 за баррель Brent и удержать этот уровень. К 19.30 за фьючерс барреля Brent дают $47,53, Light - $45,80 за баррель. Сегодня будут опубликованы данные по количеству работающих буровых установок, что отразится на динамике сырьевого рынка на вечерней сессии и задаст тон торгам в понедельник.
"Быки", подтолкнувшие рубль к годовым максимумам в четверг, сегодня решили умерить активность. Несмотря на просадку, национальная валюта по-прежнему выгляди уверенно. А поддержка от дивидендного периода, которая помогала рублю все это время, по мнению аналитиков "Нордеа Банка", может растянуться до середины августа. К концу следующей недели весомый вклад в укрепление "россиянина" сможет внести и пик налогового периода. К 19:30 доллар США высился на 0,9% и составил 63,4375 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 70,1350, понизившись на 0,3%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,6% – до 66,4514 руб. "Цена нефти марки Brent в рублях вновь опустилась ниже психологической отметки 3000 рублей, что в текущей ситуации для российского бюджета запредельно мало. Если учесть, что дефицит бюджета РФ в 1 полугодии уже составил 4% ВВП, при планируемых 3%, то можно почти с уверенностью сказать, что во втором полугодии российской валюте будет не сладко, а к декабрю "россиянин" может потерять до 20-25% от текущих значений", - комментирует Василий Олейник, эксперт "Ай Ти Инвест". Однако пока рубль довольно крепок, к концу следующей недели поддержку валюте окажет пик налогового периода.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,07% и составляет 95200 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,05%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,17%, "Газпром" в плюсе на 0,09%.
На следующей неделе, если нефть не вернется к снижению, рынок РФ может продолжить рост. По мнению Ильи Фролова, старшего управляющего по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", индекс ММВБ может подойти к отметке 1955 пунктов, а РТС - к 985 пунктам. В понедельник последний день с дивидендами будут торговаться "Газпром" и "Транснефть".

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
