<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ne-naxodit-povodov-dlya-rosta-pyatnica-proiydet-v-konsolidacii-20160715-131112/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок не находит поводов для роста, пятница пройдет в консолидации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок заметно просел на открытии торгов пятницы на фоне снижения нефтяных цен. Позитивная статистика из Китая, где ВВП во 2 квартале вырос на 6,7% при ожиданиях в 6,6%, не смогла поддержать "быков". Главной темой утра стал дивидендный "гэп" в привилегированных акциях "Сургутнефтегаза" - на открытии бумаги теряли около 13%, дивидендная доходность оценивается в 17%. Французскую Ниццу этой ночью потряс жестокий теракт, рост на фондовых рынках Европы приостановился.
К 13:05 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,29% и составляет 1936,8 пункта, долларовый РТС теряет 0,73% и находится на отметке 965,32 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг млрд рублей.
Индексный провайдер FTSE объявил об изменении веса акций "АЛРОСА" в глобальном индексе FTSE с учетом состоявшегося на пошлой неделе SPO. Изменения вступят в силу после закрытия торгов 21 июля. Котировки российский алмазодобывающей компании снижаются на 0,37%. На днях их вес в индексе MSCI Russia также был увеличен в связи с ростом free float. Сегодня акции "АЛРОСА" последний день торгуются с дивидендами – понедельник для них начнется с просадки.
"Префы" "Сургутнефтегаза" теряют 13,27%, "префы" "Татанефти", также лишившиеся дивидендного фактора, в минусе на 1,39%. Акции "Сбербанка" (ао -1,31%, ап -1,67%) отступают от своих исторических максимумов.
В лидерах роста: "МосЭнерго" (+2,53%), ММК (+2,17%), "ФосАгро" (+2,14%), "Группа ЛСР" (+1,71%). Акции "Газпрома" прибавляют 1,55% перед приближающейся дивидендной "отсечкой" (20 июля без учета режима торгов Т+2). Котировки "ДИКСИ" (+1,44%) по-прежнему в лидерах после вчерашней сильной операционной отчетности.
Европейские индексы снижаются после очередной атаки террористов на Францию. Трагедия в Ницце вынудила французское правительство задуматься о продлении режима чрезвычайного положения в стране. Под давлением сектор туриндустрии. Авиасообщение с Ниццей не прекращалось. Из важной статистики стоит выделить окончательные данные по инфляции в еврозоне в июне – и в годовом, и в месячном выражении показатель полностью совпал с ожиданиями рынка, повысившись на 0,1% и 0,2% соответственно. К 13:05 мск британский FTSE100 снижается на 0,22%, французский CAC40 в минусе на 0,57%, немецкий DAX теряет 0,41%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:05 мск составляет: ВТБ – 0.00105, "Газпром" – 2.287, "ЛУКОЙЛ" – 44.002, "Норильский никель" – 149.425, "Роснефть" – 5.283, "РусГидро"– 0.00947, "Сургутнефтегаз" – 0.514, "Сбербанк" – 2.298.
Цены на нефть, в целом, остаются стабильными. "На этот раз рынок дисконтирует цены на новостях о росте предложения и сокращении числа длинных позиций. При этом уровни $46-52 остаются актуальными. Позитивные данные о ВВП Китая остались без внимания. В фокусе статистка из США (розница, инфляция, промпроизводство)", - считают аналитики "Нордеа-Банка". К 13:05 мск сентябрьский контракт на нефть сорта Brent стоит $46,87, августовский фьючерс на смесь Light торгуется на отметке $45,21.
Рубль корректируется после обновления максимумов с ноября 2015 года. По мнению экспертов, российская валюта по-прежнему сильно переоценена. Но сегодня первый день июльского налогового периода. "Сегодня первая выплата – страховые взносы в фонды (объем выплаты, по нашей оценке, составит 490 млрд рублей). Следующие крупные выплаты предстоят 25 июля, когда будут уплачиваться НДС, НДПИ и Акцизы (суммарно 620 млрд рублей)", - поясняются аналитики банка "Санкт-Петербург". К 13:05 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,2 рубля, за один евро дают 71,4125 рубля.
Вечером выйдет блок американской макростатистики – промпроизводство за июнь, инфляция, данные по розничным продажам, производственные запасы. По мнению аналитиков "Нордеа-Банка", сильная статистика сможет поддержать доллар, что обеспечит дополнительное давление на нефть. Российский рынок, в свою очередь, будет вынужден реагировать на изменение нефтяных цен. Крепкий рубль по-прежнему делает рублевые акции малопривлекательными.

Известный автор высокодоходных и стабильных стратегий, победитель Invest Battle и ведущий семинаров в УЦ «ФИНАМ» Андрей Саморядов дает советы трейдерам. Узнайте, как выдающийся инвестор добился успеха.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
