<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/napravlenie-torgam-v-rf-zadaet-silnyiy-rubl-no-vsyo-mozhet-izmenitsya-esli-bank-anglii-razocharuet-globalnyx-investorov-20160714-131616/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Направление торгам в РФ задает сильный рубль, но всё может измениться, если Банк Англии разочарует глобальных инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы торгуются разнонаправленно практически с начала дня. Довольно дорогой рубль давит на индекс ММВБ и поддерживает валютный бенчмарк РТС. Внешний фон остается нейтральным. Инвесторы находятся в ожидании снижения ставки Банка Англии. Ранее глава регулятора Марк Карни дал понять, что этот шаг будет предпринят на ближайшем заседании. Результаты станут известны сегодня в 14:00 мск.
К 13:05 мск индекс ММВБ снижается на 0,13% и составляет 1933,44 пункта, индекс РТС растет на 1,13% и торгуется на отметке 963,15 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ достигает отметки 12,35 млрд рублей.
Наиболее заметные продажи идут в акциях "Башнефти" (ап -7,96%, ао -4,87%) – сегодня они первый день торгуются без дивидендов. Под давлением после вчерашних покупок оказались "металлурги": "РУСАЛ" рдр (-1,9%), "Норникель" (-1,71%). Также снижаются МТС (-1,27%), "Роснефть" (-1,13%), "Ростелеком" (ао -1,14%).
Против рынка идут котировки "ФСК ЕЭС" (+3,07%), "Энел Россия" (-2,77%), "Интер РАО" (+2,72%), "Северстали" (-2,23%), "Распадской" (-1,51%). Котировки НЛМК растут на 0,4% после публикации достаточно сильной операционной отчетности – во 2 квартале комбинат увеличил производство стали на 6%, а по итогам 1 полугодия – на 4%.
Европейские рынки возобновили ралли в ожидании решения Банка Англии. Стоимость жилья в Великобритании упала до 7-летних минимумов. Важных макроэкономических публикаций в регионе сегодня не ожидается. К 13:05 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,99%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 1,19%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0.00105, "Газпром" – 2.237, "ЛУКОЙЛ" – 43.482, "Норильский никель" – 147.025, "Роснефть" – 5.241, "РусГидро"– 0.00916, "Сургутнефтегаз" – 0.505, "Сбербанк" – 2.314.
Рубль по-прежнему силен, и, как отмечает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит", выглядит переоцененным на 7-8% относительно уровня нефтяных котировок. "Однако его возвращение к адекватному значению курсов доллара и евро может затянуться на фоне стартующего налогового периода и прочих внутренних потоков ликвидности", - считает эксперт. К 13:05 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,22 рубля, евро торгуется на отметке 70,27 рубля.
В нефти с утра наблюдается технический отскок. Накануне статистика по запасам и добыче нефти в США напугала инвесторов. "Согласно оценкам, среднедневные объемы добычи за неделю, закончившуюся 8 июля, выросла на 57 тыс. бар. в сутки (до 8,485 с 8,428 mb/d неделей ранее). Подрастание добычи ожидаемое, но весьма ощутимое. Рост предсказуемо произошел за счет роста добычи на Аляске (+71 тыс. бар. в сутки). Летние провалы добычи на Аляске случаются примерно раз в год, но потом отвоевывают потерянные позиции. Так что и в следующие пару недель Аляска еще может дать свой положительный вклад в добычу", - поясняет Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 13:05 мск стоимость сентябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $46,88, августовский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $45,36.
Внутренних поводов для направленного движения у российского рынка сейчас нет. При этом спрос на российские активы, включая ОФЗ присутствует, что поддерживает рубль. После 14:00 мск рынки получат ощутимый повод для покупок или продаж. От Банка Англии ожидают монетарных стимулов. Сезон отчетности в США продолжается, сегодня свои результаты опубликуют представители финансового сектора. Завтра утром инвесторы смогут оценить данные по ВВП Китая за 2 квартал и статистику по розничным продажам за июнь – Азия имеет все шансы перетянуть на себя часть внимания фондового рынка.

Владимир Путин предложил взимать налог 13% с дохода по вкладам от 1 млн руб. Узнайте об альтернативах вкладам и рекомендациях по грамотному финансовому поведению.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
