<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-rasstroila-korrekciya-po-nefti-investory-reshili-povremenit-s-maksimumami-20160713-13586/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ расстроила коррекция по нефти - инвесторы решили повременить с максимумами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы, начав сессию среды в "красном", в первые часы вспомнили про вчерашний рост, однако в отсутствие весомых триггеров попытки поднять рынок закончились ничем. К середине дня динамика торгов больше напоминает "боковик", участники ждут данных по запасам нефти из Штатов, чтобы посмотреть на реакцию "черного золота". К 13.45 просадка рублевого индикатора составляет 0,2%, он оказался на отметке 1933.41 пункта, валютный РТС понизился на 0,2% и достиг 952.81 пункта.
Хуже рынка торгуются "СОЛЛЕРС" (-3,1%), "Группа ПИК" (-2,6%), "М.видео" (-2,2%), "Распадская" (-2%), АФК "Система" (-1,8%).
В плюс вышли "АЛРОСА" (+2,8%), Polymetal (+2,4%), ГМК "Норникель" (+1,8%), ЛСР (+1,6%). ММК (+1,2%) торгуется лучше рынка, отыгрывая оптимистичные производственные результаты.
"Ключевой идеей остается отыгрыш "большого" дивидендного периода", - комментирует Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". Эксперт напоминает, что в ближайшие две недели ожидаются отсечки по сырьевым "тяжеловесам", которые могут потянуть за собой весь рынок: "Башнефть" (дивдоходность ао 5,8%, ап 8,2%, закрытие реестра 15.07), "Сургутнефтегаз" (дивдоходность ао 1,9%, ап 17%, "отсечка" 18.07), "Газпром" (дивдоходность 5,8%, "отсечка" 20.07)".
Европейские индексы торгуются с небольшим повышением, намечается коррекция. К 13:45 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,25%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,15%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 растет 0,45%.
Рынок РФ остается в непосредственной зависимости от настроений на глобальных площадках и динамики сырьевого рынка. Вчера американские Dow Jones и S&P 500 показали новые максимумы, европейский рынок вернулся к значениям до Brexit. Тем не менее, эксперты ожидают начала довольно существенной коррекции по ведущим мировым индексам.
Пока же отечественные индикаторы корректируются вслед за нефтью. Котировки "черного золота" торгуются в районе $47,5 за баррель Brent, сырьевые игроки не спешат поднимать цены выше, ожидая данных официальной статистики от EIA, которые будут опубликованы в 17:30 по московскому времени. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $47,71 за баррель, Light - $46,22 за баррель.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ – 0.00104, "Газпром" – 2.207, "ЛУКОЙЛ" – 43.062, "Норильский никель" – 146.22, "Роснефть" – 5.266, "РусГидро"– 0.0091, "Сургутнефтегаз" – 0.498, "Сбербанк" – 2.276.
Рубль по-прежнему демонстрирует чудеса стабильности. К 13.45 мск доллар расположился в районе 63,9225 рублей, подрастая всего на 0,05%; евро вырос на 0,1% – до 70,83 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,1% – до 67,0309 рубля. Вместе с тем, считает Александр Полютов, управляющий по исследованиям и анализу долговых рынков "Промсвязьбанка", "уже в обозримой перспективе экспортеры могут начать подготовку к очередному налоговому периоду, что может нивелировать обратный эффект для рубля от выплаты дивидендов нерезидентам".
Во второй половине торгов значимых изменений на рынке РФ не ожидается. Активизации игроков стоит ожидать ближе к закрытию, когда сырьевой рынок начнет отыгрывать данные статистики по запасам и простимулирует мировые площадки.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Успейте воспользоваться специальным антикризисным пакетом от «ФИНАМ»

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
