<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/optimizm-s-vneshnix-ploshadok-perekinulsya-na-rossiiyskiiy-rynok-a-rost-nefti-stal-priyatnym-bonusom-20160712-131755/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оптимизм с внешних площадок перекинулся на российский рынок, а рост нефти стал приятным бонусом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок символически просел на открытии, но в первые же минуты торгов возобновил вчерашние покупки. Всеобщий оптимизм после разрешения скоротечного политического кризиса в Великобритании и успехов американской экономики не обошел стороной сегмент рисковых активов. Как стало известно, новым премьер-министром Великобритании станет глава МВД страны Тереза Мэй. И хотя она была сторонницей сохранения членства в ЕС, г-жа Мэй пообещала, что страна не будет предпринимать попыток остаться в ЕС, а переговоры о выходе из Союза начнутся в ближайшее время. Американский рынок вчера побил очередной рекорд, обновив максимумы мая 2015 года по индексу S&P500. Alcoa традиционно открыла сезон корпоративной отчетности, сообщив о более чем двукратном снижении прибыли. Но результаты превзошли ожидания рынка.
По данным S&P Global Platts, страны ОПЕК нарастили объемы добычи нефти в июне до максимального с августа 2008 года уровня. Так, добыча нефти странами ОПЕК составила в июне 32,73 млн баррелей в день, что на 300 тыс. баррелей в день выше, чем в мае.
К 13:10 мск индекс ММВБ растет на 0,83% и составляет 1929,03 пункта, валютный бенчмарк РТС прибавляет 1,05% и находится на уровне 951,27 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составляет 14,778 млрд рублей.
Сохраняется спрос на акции "Сбербанка" (ао +1,36%, ап +1,53%). По мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", спрос обусловлен сильной отчетностью по РСБУ, опубликованной на прошлой неделе. "Чистая прибыль "Сбербанка" выросла до исторического максимума 229,4 млрд руб. (в основном за счет рекордно низкого отчисления на резервы). В этой связи, акции банка могут попробовать вернуться в район 138-141 руб. - здесь находится ближайшее сильное сопротивление", - поясняет эксперт.
Акции "АЛРОСА" (+1,09%) заметно подрастают после успешного SPO. Анастасия Игнатенко, аналитик TeleTrade полагает, что ценой размещения "АЛРОСА" остались довольны все стороны, а бумаги среднесрочно остаются привлекательными для вложений. При этом Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер" обращает внимание на тот факт, что спешная приватизация пакета "АЛРОСА" с дисконтом к первоначальной цене говорит о неуверенности властей в том, что позитивная ситуация на рынках сохранится.
Существенно лучше рынка сегодня выглядят акции "НОВАТЭКа" (+2,6%), "Татнефти" (ао +2,14%), "Северстали" (+1,9%), "Роснефти" (+1,93%), "Энел Россия" (+1,53%), "М.Видео" (+1,48%).
Снижаются котировки акций "ФСК ЕЭС" (-6,01%), "Мечела" (ап -2,18%), "Акрона" (-1,9%), "Татнефти" (ап -1,59%). Под давлением перед дивидендной отсечкой остается "Сургутнефтегаз" (-0,21%). Акции "Ростелекома" (-0,02%) хуже рынка после выявленных Счетной палатой нарушений. Котировки АФК "Система" теряют 0,98% - сегодня бумаги последний день торгуются с дивидендами.
Европейские индексы растут преимущественно четвертую сессию подряд. Завтра Тереза Мэй приступит к своим обязанностям на посту премьер-министра, а значит рынок получит больше определенности. Кроме того, поддержку мировым площадкам оказывает обещание монетарных стимулов со стороны Японии – об этом заявил премьер-министр страны Синдзо Абэ. СМИ сообщали о визите в Японию бывшего главы ФРС США Бена Бернанке и его консультациях с г-ном Абэ и главой японского ЦБ. Утром в Германии вышли данные по инфляции за июнь, которые полностью совпали с ожиданиями (+0,3% год к год и +0,1% месяц к месяцу). К 13:10 мск британский FTSE100 снижается на 0,06%, французский CAC40 в плюсе на 1,62%, а немецкий DAX прибавляет 1,53%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0.00106, "Газпром" – 2.2, "ЛУКОЙЛ" – 43.199, "Норильский никель" – 142.024, "Роснефть" – 5.215, "РусГидро"– 0.00907, "Сургутнефтегаз" – 0.5, "Сбербанк" – 2.29.
Нефть подрастает с утра на фоне проблем с поставками нефти из Ирака. Сообщалось, что приостановлена отгрузка на двух терминалах в Басре, один из которых является крупнейшим в стране. После сообщений о рекордном росте добычи странами ОПЕК котировки не отступили. Сегодня Минэнерго РФ в лице замминистра, Алексея Текслера подтвердило прогноз по добыче на 2016 год в районе 540-544 млн тонн. К 13:10 мск стоимость сентябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $47,29, августовский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $45,58.
Рубль не спешит ликвидировать "перекупленность", констатирует Владимир Естифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит". По мнению эксперта, перекуплена российская валюта на 6-7%. "Внутренние факторы сейчас способны оказать поддержку: отток частного иностранного капитала за первое полугодие сократился в разы, тогда как уже в конце недели стартует налоговый период июля", - поясняет он. К тому же продолжается дивидендный сезон. К 13:10 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,8575 рубля, евро торгуется на отметке 70,95 рубля.
Российский рынок оказался в кольце поддерживающих наплаву факторов, в основном, внешних. Фондовые индикаторы успешно росли и без поддержки нефтяных котировок, но от этой помощи, очевидно, не отказываются. В 12:00 мск началось выступление главы Банка Англии Марка Карни, в 14:00 мск регулятор опубликует квартальный отчет по британской экономике. Также на сегодня запланированы выступления монетарных чиновников ФРС США, которые накануне допускали "ястребиные" заявления. Эксперты полагают, что американский фондовый рынок уже смотрится дорого. "Совершенно очевидно, что при текущих значениях по ключевым мультипликаторам американский рынок уже дорог. По мультипликатору P/E индекс S&P 500 находится на уровне в 24.70, что показывает, что ни о каких среднесрочных инвестициях с горизонтом хотя бы в пару лет на американском рынке пока не может быть и речи. Однако локальный оптимизм еще способен по инерции дотащить индекс S&P до новых высот", - полагает Михаил Поддубский, аналитик TeleTrade.
Индекс ММВБ подходит к 1930 пунктам, но уверенного штурма отметки пока нет. Отсутствие внешних потрясений и сохранение позитивной динамики цен на нефть обеспечат российским биржевикам "зеленое" закрытие.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
