<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-segodnya-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-rasschityvat-lish-na-neiytralnoe-otkrytie-20160712-091937/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Сегодня российский рынок может рассчитывать лишь на нейтральное открытие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок завершил торги понедельника на положительной территории, несмотря на негативный тренд на сырьевых площадках. Поддержку отечественным индикаторам оказал глобальный покупательный настрой, спровоцировавший спрос на рисковые активы. Успехи американской экономики взбодрили инвесторов, а обещания мировых Центробанков поддержать экономику и появление некоторой определенности в действиях Великобритании смягчают эмоциональные последствия Brexit. МВФ повысил прогноз по росту российской экономики – теперь в 2016 году ожидается снижение ВВП не на 1,8%, а на 1,2%, а в 2017 году – рост не на 0,8%, а на 1%.
Кроме того, в России стартовала большая приватизационная кампания, анонсированная правительством еще в прошлом году. Первой ласточкой стал производитель алмазов – "АЛРОСА" (+0,46%). Вчера стало известно, что правительство реализовало 10,9% пакет акций компании по цене 65 рублей за штуку (по оценкам экспертов, общая сумма сделки 52,18 млрд рублей). Участие в размещении приняли как европейские, так и азиатские инвесторы.
По итогам сессии рублевый индекс ММВБ вырос на 0,99% и составил 1913,12 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 0,75% и закрылся на отметке 941,35 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 48,424 млрд рублей.
Таблицу лидеров роста вчера возглавили: "Распадская" (+5,31%), "префы" "Башнефти" (+5,18%), Polymetal (+3,82%), "Московская биржа" (+3,45%), "Россети" (+3,25%),"Энел Россия" (+3%). Акции "Магнита" прибавили 0,94%, хотя выручка ритейлера за июнь выросла на скромные 13%.
Заметные продажи прошли в акциях "ФСК ЕЭС" (-3,52%), "префах" "Ростелекома" (-1,71%), обыкновенных акциях "ЛУКОЙЛа" (-1,29%). Все три бумаги переживают дивидендный "разрыв", при этом котировки "ЛУКОЙЛа" торговались без дивидендов первый день. Также слабо выглядят акции производителей удобрений на фоне не слишком радужной китайской статистики по инфляции: "Акрон" (-1,3%), "ФосАгро" (-0,58%).
Европейские биржи третью сессию подряд закрыли в "зеленом". "Инвесторы ожидают, что мировые центральные банки предпримут новые меры количественного и качественного смягчения для поддержки экономики", - полагает Вадим Сысоев, аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". К закрытию британский FTSE100 вырос на 1,4%, французский CAC40 прибавил 1,76%, а немецкий DAX закрылся с повышением на 2,12%.
По итогам дня цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,10936, "Газпром" - 4,34974, "ЛУКОЙЛ"– 42,70226, "Норильский никель" – 13,95237, "Роснефть" – 5,10587, "Ростелеком" – 8,25140, "Сургутнефтегаз" – 4,93184, "Сбербанк" – 9,04454. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,74149, "ВымпелКом" - 4,06069, "Мечел Сталь" - 1,75030.
Американский рынок провел первую на неделе сессию более чем успешно – индексы переписывали исторические рекорды. "Вопреки всей недавней турбулентность на биржевых площадках по поводу британского референдума и нерешительности ФРС в плане повышения ключевой ставки американский рынок акций проявил стрессоустойчивость и закрыл вчерашнюю сессию на новом рекордном максимуме, превзойдя предыдущее рекордное закрытие, достигнутое в мае прошлого года", - поясняет Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". За день индекс Dow Jones вырос на 0,44%, S&P500 прибавил 0,34%, преодолев предыдущий максимум в 2133 пункта, а Nasdaq вырос на 0,65%.
Уже после закрытия в Штатах стартовал сезон корпоративной отчетности. По традиции первой отчитался производитель алюминия Alcoa, чья прибыль за полугодие упала в 2,44 раза. Сама компания объясняет такой результат низкими ценами на алюминий и продажами ряда активов.
Азиатские торги проходят в плюсе. Биржи ждут новых монетарных стимулов от Банка Японии после победы партии действующего премьер-министра Синдзо Абэ на парламентских выборах. Кроме того, СМИ сообщают о визите экс-главы ФРС США Бена Бернанке в Японию и консультациях с местным ЦБ. К 9:15 мск японский Nikkei подрастает на 2,39%, корейский KOSPI в плюсе на 0,14%. Индекс материкового Китая CSI300 прибавляет 1,1%, а гонконгский Hang Seng торгуется повышением на 0,93%.
Нефть умеренно подрастает в ходе утренних торгов, благодаря приостановке поставок сырья из Иракской Басры. Поставки были приостановлены на двух терминалах из-за протечки нефтепровода. Один из терминалов является крупнейшим в стране. Таким образом, "черное золото" получило очередной спекулятивный фактор. К 9:15 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,39, августовский контракт на Light торгуется на отметке $44,82. Сегодня ОПЕК опубликует свой обзор за июль, что, безусловно, скажется на настроениях участников нефтяного рынка.
Внешний фон перед открытием торгов в России выглядит умеренно позитивным, благодаря оптимистичному настрою на мировых площадках и отскоку в нефти. Сегодня состоятся выступления ряда американских и британских монетарных чиновников. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", прогнозирует открытие российского рынка у отметки 1910 пунктов по ММВБ. Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", также ждет нейтрального открытия: "В течение дня ждем возобновление повышения к 1920 пунктам по индексу ММВБ, где возможны продажи", - считает эксперт.

Инвестируете через обычного брокера? Мы сделаем предложение, от которого вы не сможете отказаться! Переходите на обслуживание в «ФИНАМ» — узнайте обо всех преимуществах сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
