<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dividendnyiy-sezon-start-bolshoiy-privatizacii-i-vneshniiy-optimizm-obespechili-rossiiyskomu-rynku-pozitivnuyu-sessiyu-20160711-193826/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дивидендный сезон, старт "большой приватизации" и внешний оптимизм обеспечили российскому рынку позитивную сессию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок неплохо показал себя в понедельник, несмотря на депрессивные настроения на нефтяном рынке. Помощь отечественной фондовой площадке оказали пик дивидендного сезона и факт начала приватизационной кампании. Сегодня стало известно, что цена размещения госпакета акций "АЛРОСА" (+0,46%) составила 65 рублей за бумагу. "Таким образом, пакет в 802,781 миллиона акций был продан примерно за 52,181 млрд рублей. Стоит отметить, что ещё месяц назад, правительство РФ планировало выручить с этой сделки не менее 60 млрд рублей, а в итоге, даже текущее размещение прошло по цене, ниже рыночной. К чему такая спешка и такой дисконт? Похоже, в правительстве прекрасно понимают, что текущая, более-менее, хорошая конъюнктура на глобальных фондовых рынках сохранится недолго, поэтому медлить не стоит. Действительно, сейчас слишком высоки риски большой коррекции на всех фондовых рынках, которые с высокой вероятностью, реализуются уже осенью. Данное размещение можно расценивать в качестве негативного сигнала не только для российских инвесторов, но и для всех рисковых активов", - считает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
По итогам сессии рублевый индекс ММВБ вырос на 0,99% и составил 1913,12 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавил 0,75% и закрылся на отметке 941,35 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 48,424 млрд рублей.
МВФ пересмотрел в сторону улучшения прогноз по ВВП России на 2016 и 2017 годы. Теперь фонд ожидает, что в 2016 году российская экономика сократится на 1,2%, в 2017 году – вырастет на 1%. Ранее МВФ прогнозировал снижение российского ВВП в 2016 году на 1,8%, а в 2017 году роста на 0,8%.
Банк России сегодня сообщил, что отток капитала из страны в 1 полугодии сократился до 10,5 млрд рублей. По данным регулятора, это почти в 5 раз меньше, чем годом ранее. "Основное влияние на динамику оттока капитала оказало резкое сокращение интенсивности выплат по внешнему долгу, которое сопровождалось некоторым оживлением спроса на внешние активы со стороны компаний", - поясняет ЦБ.
Таблицу лидеров роста сегодня возглавили: "Распадская" (+5,31%), "префы" "Башнефти" (+5,18%), Polymetal (+3,82%), "Московская биржа" (+3,45%), "Россети" (+3,25%),"Энел Россия" (+3%).
Акции "Магнита" прибавили 0,94%. Сегодня компания опубликовала операционные результаты за июнь 2016 года – рост выручки составил 13,5%, довольно скромный по сравнению с прежними успехами ведущего российского ритейлера. Как отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", поводом для роста стали чисто технические факторы: "Это одна из самых перепроданных бумаг на рынке. С фундаментальной точки зрения рост продаж заметно отстает от ожиданий - выручка за июнь увеличилась всего на 13%, в прошлом году темпы роста продаж были вдвое выше. Интерес долгосрочных инвесторов к бумаге слабеет", - полагает эксперт.
Заметные продажи прошли в акциях "ФСК ЕЭС" (-3,52%), "префах" "Ростелекома" (-1,71%), обыкновенных акциях "ЛУКОЙЛа" (-1,29%). Все три бумаги переживают дивидендный "разрыв", при этом котировки "ЛУКОЙЛа" торгуются без дивидендов первый день. Также слабо выглядят акции производителей удобрений на фоне не слишком радужной китайской статистики по инфляции: "Акрон" (-1,3%), "ФосАгро" (-0,58%).
Европейские индексы продолжают отскок третий день подряд, несмотря на то что в пятницу МВФ ухудшил прогнозы по темпам роста экономики еврозоны на 2016-2017 гг. главным образом в связи с негативными последствиями итогов британского референдума. Важной макроэкономической статистики в регионе сегодня опубликовано не было. К закрытию британский FTSE100 вырос на 1,4%, французский CAC40 прибавил 1,76%, а немецкий DAX закрылся с повышением на 2,12%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,10936, "Газпром" - 4,34974, "ЛУКОЙЛ"– 42,70226, "Норильский никель" – 13,95237, "Роснефть" – 5,10587, "Ростелеком" – 8,25140, "Сургутнефтегаз" – 4,93184, "Сбербанк" – 9,04454. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,69648, "ВымпелКом" - 4,03951, "Мечел Сталь" - 1,73029.
Американские индексы открылись на положительной территории, и в первом часе торгов индекс широкого рынка S&P500 переписал свой исторический максимум, достигнув отметки 2140 пунктов. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,6%, S&P500 прибавляет 0,48%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,77%. "Однако эйфория "быков", вероятно, будет не долгой: ситуация на мировых финансовых рынках неблагоприятная и в перспективе будет ухудшаться. В пользу коротких позиций по американскому рынку говорит настрой крупных игроков. Согласно данным Нью-Йоркской биржи, покупки опционов пут с достаточно низкими целями (страйками) – 1700-1800 пунктов – увеличиваются день ото дня", - считает Анна Кокорева, замдиректора аналитического департамента "Альпари".
Рынок нефти испытывает давление со стороны ряда факторов. На прошлой неделе обвал котировок был спровоцировал данными об очередном росте запасов в США, а в пятницу стало известно об увеличении и числа активных буровых установок в Штатах. "За последние дни техническая картина по нефти Brent заметно ухудшилась, котировки пробили линию восходящего тренда января – февраля 2016 и обновили минимум почти за два месяца. Пятничные данные Baker Hughes негативны для цен на нефть, они показали рост числа нефтяных буровых установок в США (+10 шт.) в пятый раз за последние шесть недель", - подчеркивает Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банк". К 19:20 мск стоимость сентябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $46,3, августовский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $44,96.
Рубль вновь демонстрировал стойкость в период ослабления нефти. По мнению экспертов, "россиянин" выглядит переоцененным. Однако поддержку рублю может оказывать пик дивидендного сезона и желание экспортеров запастись рублевой ликвидностью. Однако, по мнению Василия Олейника, пока на российскую валюту больше оказывает влияние повышенный спрос на ОФЗ, которые уже давно находятся в стадии перекупленности. "Спрос на защитные активы с любой доходностью по всему миру бьёт новые рекорды, поэтому российские облигации не являются исключением. Вопрос у всех инвесторов только одни – когда на этом рынке начнётся фиксация прибыли? А когда начнутся продажи, так сразу и российская валюта начнёт падение", - считает г-н Олейник. К 19:20 мск доллар на вечерних торгах Московской биржи стоит 64,0075 рубля, евро торгуется на отметке 70,7275 рубля.
Завтра в США начнется сезон корпоративной отчетности – первой за полугодие отчитается Alcoa. "Мировые рынки демонстрируют резкое повышение склонности к риску, что уводит на новые исторические максимумы американские индексы, сдерживает падение цен на нефть, и, по всей видимости, усиливает приток капитала в активы развивающихся рынков. Мы полагаем, что данное сочетание факторов может позволить индексу ММВБ продолжить поступательный подъем в середине недели. Завтра при сохранении благоприятного внешнего фона индекс ММВБ может протестировать отметку 1930 пунктов", - резюмирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

Инвестируете через обычного брокера? Мы сделаем предложение, от которого вы не сможете отказаться! Переходите на обслуживание в «ФИНАМ» — узнайте обо всех преимуществах сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
