<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/plan-privatizacii-podderzhivaet-ryad-rossiiyskix-goskompaniiy-no-dlya-uverennogo-rosta-pozitiva-malo-20160711-141934/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[План приватизации поддерживает ряд российских госкомпаний, но для уверенного роста позитива мало]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Неделю российский рынок начал с разнонаправленного отклонения котировок. Активизации "быков" в первой половине дня помешали дивидендный гэп в "ЛУКОЙЛе" и продолживший снижение сырьевой рынок. Однако уже к середине дня корпоративные новости и потепление внешнего фона помогли рынку стабилизироваться и перейти к торгам в "зеленом". К 14.10 индекс ММВБ поднялся на 0,6% в район 1907,41 пункта, валютный РТС вырос на 0,09% и достиг 935,26 пункта.
В плюс вышли "Россети" (+3,9%), Polymetal (+3,3%), "Распадская" (+2,7%), "префы" "Сбербанка" (+2,5%).
Растут бумаги "АЛРОСА" (+1,5%) после подведения официальных итогов SPO. Так, РФ продала 10,9% акций компании по цене 65 руб., сохранив за собой 33%. Сделка проходила в режиме ускоренного формирования книги заявок, что, по словам главы Минэкономразвития, "оправдало себя, так как позволило минимизировать срок SPO и обеспечить продажу по наиболее близкой к рыночным котировкам цене на момент запуска сделки".
На брифинге по итогам продажи первый вице-премьер Игорь Шувалов заявил, что правительство РФ сохраняет планы по приватизации ряда крупнейших активов до конца текущего года. Похожий сценарий ожидает "Башнефть" (которая в моменте ростом отреагировала на данное заявление +2,5%), ведутся переговоры с потенциальными инвесторами "Роснефти".
В минусе торгуются "префы" "Ростелекома" (-2,1%), "Мечела" (-1,9%), "обычка" "Аптечной сети 36,6" (-1,3%), "ФосАгро" (-1,7%). По факту дивидендной отсечки снижаются акции "ЛУКОЙЛа" (-2,3%). На этой неделе реестры (без учета Т+2) закрывают: АФК "Система" (14 июля), "Башнефть" (15 июля), "Сургутнефтегаз" (18 июля).
Европейские фондовые индексы продолжают отыгрывать оптимистичные июньские данные по рынку труда США. К 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднимается на 0,76%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX торгуется в плюсе на 1,26%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,94%. Однако эксперты не верят в развитие позитивной тенденции на площадках в условиях Brexit. "В ближайшие дни в фокусе внимания инвесторов вновь будут нарастающие проблемы в финансовом секторе Еврозоны, а также старт сезона отчётности в США. Вряд ли фондовые рынки смогут долгое время оставаться в столь оптимистичном настроении без новых вливаний от регуляторов, поэтому даже слабые отчёты американских компаний могут запросто привести к новой коррекции", - комментирует Василий Олейник, эксперт инвестиционной компании "Ай Ти Инвест".
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.00105, "Газпром" – 2.167, "ЛУКОЙЛ" – 42.346, "Норильский никель" – 138.423, "Роснефть" – 5.066, "РусГидро"– 0.00884, "Сургутнефтегаз" – 0.496, "Сбербанк" – 2.25.
Нефтяные котировки продолжают снижаться. Опасения относительно увеличения предложения на сынке сырья привели к возвращению "черного золота" к $46 за баррель Brent. Укрепляющийся доллар и снижение интереса инвесторов к рисковым активам также добавляют свою порцию негатива. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $46,29 за баррель, Light - $44,91 за баррель.
Евро и доллар на торгах понедельника укрепляются к рублю. Однако при снижении "черного золота" на 1% просадка "россиянина" составляет 0,4%, что свидетельствует о неплохой устойчивости национальной валюты к внешним раздражителям. "Учитывая разницу между текущей рублевой ценой нефти и адекватной для бюджета, рубль выглядит переоцененной на 6-7%, поэтому риски понижательной коррекции даже при стабильности нефтяных цен выглядят реальными", - комментирует ситуацию Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит". К 14.10 доллар торгуется в районе 64,25 рубля, повышаясь на 0,4%; евро дорожает на 0,4% – до 70,99 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,4% – до 67,283 рубля. "Учитывая снижение аппетита инвесторов к рисковым активам, а также общую конъюнктуру рынка, более вероятным выглядит движение рубля к 65-67 руб. за доллар", - считает Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления банка "Югра".
Позитивная динамика сохранится на рынке РФ до конца дня. Однако, по мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента "Альпари", оснований для роста в рублевом индексе немного, инвесторы продолжают следить за внешним фоном, в котором больше сомнений, чем уверенности.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
