<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-dividendnyiy-razryv-v-akciyax-lukoiyla-mozhet-opredelit-dinamiku-torgov-rossiiyskogo-rynka-20160711-095929/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Дивидендный разрыв в акциях "ЛУКОЙЛа" может определить динамику торгов российского рынка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российскому рынку удалось завершить прошлую неделю в "зеленом", хотя это стоило игрокам немалых усилий. Торги пятницы индикаторы начали с минуса, но уже по итогам первой половины дня просадку удалось выкупить. Под влиянием позитивного внешнего фона и попытки нефтяных котировок оторваться от двухмесячных минимумов индекс ММВБ поднялся на 0,63% и составил 1894,35 пункта, долларовый РТС прибавил 1,14% и закрылся на отметке 934,35 пункта.
В плюс вышли акции: "Магнита" (+5,8%), НЛМК (+4,15%), "Энел Россия" (+3,7%), "РУСАЛ" рдр (+1,85%), "Аэрофлот" (+1,78%). Бумаги финсектора также существенно укрепились: "Сбербанк" (ао +1,98%), "Московская биржа" (+1,91%), ВТБ (+0,2%), "Возрождение" (+0,54%).
Акции"МегаФона" (-5,98%), "Мостотреста" (-9,25%) и "ФСК ЕЭС" (-4,84%), торговавшиеся в пятницу без дивидендов, оказались в числе аутсайдеров. Снижение продемонстрировали "префы" "Транснефти", опустившиеся на 3%.
Европейские рынки демонстрировали положительную динамику, позитивно реагируя на данные статистики из Штатов и удорожание акций итальянских банков. По итогам сессии британский индекс FTSE 100 подрос на 0,87%, французский CAC 40 ушел в плюс на 1,77%, а немецкий DAX стал тяжелее на 2,24%.
В пятницу основным триггером для американского рынка стали данные статистики. Внимание инвесторов было сосредоточено на данных по рынку труда, которые продемонстрировали неплохие результаты и принесли необходимый оптимизм на площадки. Так, занятость в несельскохозяйственном секторе в июне США увеличилась на 287 тыс. при прогнозе повышения показателя на 175 тыс. Рост показателя стал максимальным с октября 2015 года. "Бодрая сводка по рынкам труда укрепила веру участников рынка в незыблемость восстановления американской экономики, что помогло отрешиться от всех пережитых ранее треволнений по поводу роста рисков в глобальной экономике в связи с выходом Великобритании из Европейского Союза", - комментирует Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ".
По итогам дня Индекс Dow Jones industrial average вырос на 1.40%, индекс Standard & Poor's 500 вырос на 1.53%, индекс Nasdaq Composite вырос на 1.64%.
На торгах в Азии динамика движения индексов также положительная. Помогают торговаться в плюсе ожидания новых стимулов в Японии: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 4,02%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 1,30%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 1,43%, индекс Китая – CSI300 - на 0,65%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,08635, "Газпром" - 4,32073, "ЛУКОЙЛ"– 43,25735, "Норильский никель" – 13,59231, "Роснефть" – 5,05086, "Ростелеком" – 8,20139, "Сургутнефтегаз" – 4,92084, "Сбербанк" – 8,81150. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,50145, "ВымпелКом" – 4,00068, "Мечел Сталь" - 1,77030.
Нефтяные котировки остаются под давлением. Поводом к продолжению снижения послужили данные о росте числа действующих нефтяных буровых установок в США до 3-хмесячного максимума. Показатель прибавил 10 штук до 351 шт. К 09:55 за фьючерс на нефть марки Brent дают $46,35 за баррель, за Light - $44,94 за баррель. Следующей целью снижения, по мнению Александра Волынского, управляющего активами "Инвестиционной палаты", может выступить цель $42-43 за баррель Brent.
Внешний фон в начале дня для российского рынка складывается позитивным, в связи с чем можно рассчитывать на повышение индикаторов на открытии. Однако уже в первые часы торгов дивидендный разрыв в бумагах "ЛУКОЙЛа" может увести индексы в минус. "Потенциальное негативное влияние ожидаемого дивидендного разрыва в акциях ЛУКОЙЛа на индекс ММВБ мы оцениваем примерно в 9.5 пунктов (-0.5%)", - комментирует Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид". Инвесторы также продолжат следить за результатами приватизации государственного пакета "АЛРОСА" и продажи группой "ОНЭКСИМ" 20% "Уралкалия".

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
