<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vosstanovlenie-rynka-truda-ssha-voodushevilo-mirovye-ploshadki-rossiiyskiiy-rynok-ushel-na-vyxodnye-v-zelenom-20160708-192315/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Восстановление рынка труда США воодушевило мировые площадки, российский рынок ушел на выходные "в зеленом"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятница на российском фондовом рынке началась с продаж на фоне резкого падения цен на нефть накануне. Ключевые индексы в моменте теряли около 1%. Однако ближе к закрытию торгов динамика сменилась на противоположную, отчасти благодаря попытке восстановления в нефтяных фьючерсах. Но далеко продвинуться покупателям не удается из-за локальной силы доллара и ряда других факторов, вносящих смятение на сырьевые рынки. "В четверг баррель сорта Brent обновил двухмесячный минимум на очередной волне сомнений относительно восстановления спроса на энергоносители в ближайшее время. "Бочка" североморской нефти сейчас стоит $46,84 (+0,9%), но потенциал роста цены ограничен. После того как утратили силу краткосрочные факторы - забастовка норвежских нефтяников, перебои с нигерийским поставками и прочее, - стало видно, что рынок несколько переоценил американский спрос на топливо в сезон отпусков и каникул. В то же время, добыча "черного золота" продолжает постепенно увеличиваться. Это создает прочную основу для формирования новой волны "медвежьего" тренда", - поясняет Анна Кокорева, аналитик ГК "Альпари".
Не радовала и макростатистика. Оборот внешней торговли РФ, по данным Федеральной таможенной службы, в январе-мае упал на 24,1% - до $170,8 млрд. Однако сальдо торгового баланса остается положительным.
Ассоциация европейского бизнеса сообщила об очередном сокращении продаж автомобилей в России – за июнь они упали на 12,5%. Организация также ухудшила прогноз на 2016 год, теперь ожидается, что в России будет продано 1,44 млн автомобилей, что означает падение на 10,3% по сравнению с 2015 годом.
За день рублевый индекс ММВБ вырос на 0,63% и составил 1894,35 пункта, долларовый РТС прибавил 1,14% и закрылся на отметке 934,35 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 35,441 млрд рублей.
Существенно лучше рынка смотрелись акции: "Магнита" (+5,8%), НЛМК (+4,15%), "Энел Россия" (+3,7%), "РУСАЛ" рдр (+1,85%), "Аэрофлот" (+1,78%). Вечером стало известно о продаже группой "ОНЭКСИМ" 20% "Уралкалия" (+0,83%) структурам, близким к владельцу "Уралхима". Несмотря на то, что сделка была ожидаемой, котировки эмитента немного ускорили рост.
Наиболее заметный прирост за день показали бумаги финсектора: "Сбербанк" (ао +1,98%), "Московская биржа" (+1,91%), ВТБ (+0,2%), "Возрождение" (+0,54%). Тем временем Владимир Рожанковский, директор аналитического департамента ИК "Окей Брокер", обращает внимание на тревожные сигналы, поступающие от ЦБ: На мой взгляд, наихудшее положение сейчас складывается в российском финансовом секторе. Статистика выходит плохая, ЦБР нас не радует. Похоже, российским банкам грозит очередной этап стресс-тестов. Мы видим, что на пороге достаточности капитала находятся уже не только банки второй-третьей десятки, но в зоне риска оказался, например, ВТБ, что уже ни в какие ворота не лезет. Поэтому на финансовый сектор я сейчас смотрю с большим подозрением", - подчеркивает эксперт.
Акции"МегаФона" (-5,98%), "Мостотреста" (-9,25%) и "ФСК ЕЭС" (-4,84%) сегодня торговались уже без дивидендов. "Префы" "Транснефти" подешевели на 3% (сегодня стало известно о решение компании выплатить дивиденды в размере 100% чистой прибыли, в соответствие с рекомендацией правительства).
Европейские индексы среагировали ростом на неплохую статистику по рынку труда США. На повестке дня по-прежнему Brexit и проблемы итальянской банковской системы. Из региональной статистики можно выделить сальдо торгового баланса Германии за май – 22,2 млрд евро, хотя ожидалось 23,8 млрд евро. Сальдо торгового баланса Великобритании сложилось отрицательным – в размере 9,879 млрд фунтов. По итогам торгов британский FTSE100 вырос на 0,87%, французский CAC40 прибавил 1,77%, а немецкий DAX поднялся на 2,24%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,10736, "Газпром" - 4,34974, "ЛУКОЙЛ"– 43,33737, "Норильский никель" – 13,80235, "Роснефть" – 5,05086, "Ростелеком" – 8,36142, "Сургутнефтегаз" – 5,00585, "Сбербанк" – 8,77749. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,47644, "ВымпелКом" - 3,96067, "Мечел Сталь" - 1,72029.
Американская сессия также проходит на положительной территории. Блок статистики по рынку труда вышел неоднозначным. Так, занятость в несельскохозяйственном секторе выросла существенно выше прогнозов – в июне американская экономика создала 287 тыс. рабочих мест при прогнозе всего в 175 тыс. При этом уровень безработицы вырос с 4,8% до 4,9%. Средняя почасовая заработная плата в июне выросла только на 0,1% (ожидалось +0,2%). Средняя продолжительность рабочей недели удержалась на отметке 34,4 часа. По мнению Вадима Сысоева, аналитика отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ", несмотря на сильные данные по занятости в несельхоз. секторе, ФРС не пойдет на повышение ставки в июле, так как данное заседание регулятора не предусматривает даже пресс-конференции по итогам и является "проходным". Также, по мнению эксперта, фактор Brexit продолжит сдерживать ФРС. Повышение ставки ожидается только в декабре. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 1,16%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 1,28%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 1,44%.
Нефть торгуется в узком диапазоне, не имея стимулов подняться выше $47 за баррель Brent. Доллар остается в силе как один из защитных активов, наряду с золотом и гособлигациями ряда стран. К 19:20 мск стоимость сентябрьского фьючерса на североморскую смесь находится на отметке $46,66, августовский контракт на Light стоит $45,3.
Российский рубль остается устойчивым, несмотря на очередной цикл снижения нефтяных цен. Определенную поддержку "россиянину" оказывает пик налогового периода, создающий спрос на отечественную валюту. "На текущий момент рубль выглядит переоцененным к доллару США и ценам на нефть на 3-5%", - считает Анна Кокорева. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,8975 рубля, евро торгуется на отметке 70,5025 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,01% и составляет 91 880 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,12%, контаркт на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,2%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,06%.
Снижение цен на нефть не напугало российский рынок. Сильная статистика по рынку труда США не привела к росту ожиданий ужесточения американской ДКП, но улучшила перспективы роста мировой экономики в целом. Главным локальным фактором для российского рынка остается сезон дивидендных отсечек, а также ожидания применения 50%-й нормы отчислений на дивиденды для компаний с госучастием. В понедельник в США стартует сезон корпоративных отчетностей, ожидания рынка не слишком оптимистичные. Публикации значимой статистики в начале недели не ожидается.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
