<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/korrekciya-po-nefti-vyglyadit-slaboiy-rossiiyskiiy-rynok-ostaetsya-v-minuse-20160708-14255/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коррекция по нефти выглядит слабой, российский рынок остается в минусе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок завершающую сессию недели проводит в "красном". Еще вчера вечером, нивелировав практически весь внутридневной прирост, отечественные индексы оказались под влиянием распродаж. Сегодня негативная тенденция на площадках только усилилась, чему в больше степени способствовали нефть, откатившаяся к уровню $46,5 за баррель, и неопределенный внешний фон. К середине дня рынок РФ остается в минусе, и, хотя негативные факторы ослабили свое влияние, инвесторы не питают надежд на восстановление индексов в течение дня. К 14.10 рублевый бенчмарк находится в районе 1874.03 пункта, опускаясь на 0,4%, валютный РТС понизился на 0,4% и достиг 919.69 пункта.
Вместе с рынком в минусе торгуются "Северсталь" (-3,1%), "ФосАгро" (-2,4%), "Россети" (-2,1%), ТМК (-1,7%). По факту дивидендной отсечки снижаются акции ФСК ЕЭС (-4,8%), "МегаФона" (6,2%) и "Мостотреста" (-8,8%).
В плюс вышли "Магнит" (+3,1%), "Энел Россия" (+2,5%), "СОЛЛЕРС" (+2,2%), "Сбербанк" (+0,6%).
Европейские фондовые индексы в пятницу преимущественно подрастают, ожидая данных статистики по американскому рынку труда. К 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,06%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX торгуется в плюсе на 1,22%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,92%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.00103, "Газпром" – 2.146, "ЛУКОЙЛ" – 42.612, "Норильский никель" – 135.423, "Роснефть" – 5.001, "РусГидро"– 0.00872, "Сургутнефтегаз" – 0.488, "Сбербанк" – 2.162.
После вчерашнего обновления двухмесячных минимумов нефтяные котировки стремятся скорректироваться, но все попытки ограничиваются районом $46,5 за баррель Brent. Напомним, что вчера на вечерней сессии "черное золото" потеряло порядка 5% по факту публикации данных о запасах, не устроивших инвесторов (снижение составило 2,223 млн барр. при ожиданиях около -6 млн). К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $46.72 за баррель, Light - $45.51 за баррель. "После того как утратили силу краткосрочные факторы - забастовка норвежских нефтяников, перебои с нигерийским поставками и прочее, - стало видно, что рынок несколько переоценил американский спрос на топливо в сезон отпусков и каникул. В то же время, добыча "черного золота" продолжает постепенно увеличиваться. Это создает прочную основу для формирования новой волны "медвежьего" тренда", - комментирует Анна Кокорева, замдиректора аналитического департамента "Альпари".
А вот российская валюта продолжает укрепление, игнорируя волну волатильности, захлестнувшую сырьевой рынок. Такая устойчивость позиции объясняется поддержкой со стороны дивидендного периода, по окончании которого рубль может просесть. Пока же доллар расположился в районе 64,2 рублей, снижаясь на 0,5%; евро подешевел на 0,4% – до 71,05 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,5% – до 67,2825 рубля.
Во второй половине дня давление продавцов может ослабнуть, однако вряд ли у инвесторов появится желание совершать покупки перед выходными. Некоторую определенность на торги может принести публикация макростатистики из Штатов. В 15.30 по московскому времени ожидаются данные по уровню безработицы и средняя почасовая заработная плата. В следующие полторы недели, напоминает Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями", пройдет закрытие реестров акционеров под дивиденды по многим "тяжеловесным" акциям, поэтому индекс ММВБ автоматически может еще немного просесть.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
