<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-pyatnicu-otkroyut-medvedi-stremitelnoe-snizhenie-neftyanyx-cen-podderzhivaet-pessimistichnye-nastroeniya-20160708-095146/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Пятницу откроют "медведи", стремительное снижение нефтяных цен поддерживает пессимистичные настроения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Текущая неделя для российского фондового рынка выдалась непростой. Отечественные бенчмарки то показывали снижение, то вновь пытались подняться до психологически важных уровней. Основное давление в последнее время оказывают ожидание выхода Британии из ЕС, что негативно скажется на экономике региона и перспективах рисковых активов. Поддержкой для российских площадок выступает налоговый период, тянувшие дивидендные бумаги вверх и периодические отскоки нефтяных цен. Четверг рынок РФ закрыл слабым ростом. Индекс ММВБ вырос на 0,15% - до 1882,41 пункта, индекс РТС смог подняться на 0,66% - до 923,85 пункта.
Росли вместе с рынком бумаги "Сбербанка" (ап+2,15%, ао +1,89%), "Мосбиржи" (+1,86%), "ФосАгро" (+1,78%0, НМТП (+1,31%), "НОВАТЭКа" (+1,27%), ВТБ (+1,22%), Yandex (+1,2%). Снижение показали акции "Ростелекома" (ап-6,21%, ао-3,83%), НЛМК (-3,55%), "Северстали" (-3,55%), "РусГидро" (-3,31%), Polymetal (-3,06%), "Россетей" (-2,8%), "СОЛЛЕРСа" (-2,23%).
Европейские рынки, еще недавно снижающиеся на фон банковского кризиса в Италии, получили поддержку от своих американских коллег. Опубликованные в четверг "минутки" ФРС подтвердили ожидания рынка относительно монетарной политики американского регулятора. Сложная мировая экономическая ситуация выступает сильным препятствием для ужесточения монетарной политики в июне. К такому же мнению пришел и ЕЦБ, опасения возможного выхода Великобритании из ЕС может отрицательно сказаться на экономическом росте еврозоны, поэтому сейчас не самое лучшее время для ужесточения монетарной политики. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 вырос на 1,09%, французский CAC 40 - на 0,80%, немецкий DAX - на 0,49%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,10736, "Газпром" - 4,34974, "ЛУКОЙЛ"– 43,33737, "Норильский никель" – 13,80235, "Роснефть" – 5,05086, "Ростелеком" – 8,36142, "Сургутнефтегаз" – 5,00585, "Сбербанк" – 8,77749. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,43143, "ВымпелКом" – 3,95170, "Мечел Сталь" – 1,7603.
После закрытия российского рынка были опубликованы данные о запасах нефти в США. Аналитики прогнозировали очередное снижение на 2,25 млн баррелей, и запасы сократились лишь на 2,223 млн. Несмотря на то, что данные Минэнерго подтвердили сокращение запасов седьмую неделю подряд, но участники торгов ожидали иных данных. Ранее Американский институт нефти опубликовал данные о снижении запасов на 6,73 млн баррелей. Такое расхождение заставило инвесторов вновь вспомнить об угрозе превышения предложения над спросом. Скоро закончится сезонный фактор, разгоняющий потребление нефти, а число буровых установок в США в последнее время постоянно увеличивается. Плюс к этому, на рынок поступают большие объемы углеводородов из стран ОПЕК. Возродившиеся опасения привели к сильной просадке нефтяных котировок на вечерней сессии. К текущему моменту нефть марки Brent оценивается в $46,71 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $45,38. Между тем, некоторую поддержку "черному золоту" сегодня могут оказать данные о снижении добычи нефти в Мексике в первом полугодии 2016 года до самого низкого уровня с 1980 года. Объем добычи с начала года составил 2,2 млн баррелей в сутки.
Столь резкое изменение ситуации на сырьевом рынке привело к снижению на заокеанских площадках. В итоге, индекс Dow Jones потерял 0,13%, индекс S&P 500 снизился на 0,09%. NASDAQ смог удержать на позитивной стороне и показал повышение на 0,36%. Добавляют негатива торгам ожидания публикации данных по рынку труда США, которые зададут тон торгам, так как являются ключевым фактором для ФРС в вопросе повышения ставок.
Воцарившаяся на рынке неопределенность и уход нефтяных цен вниз стали причиной снижения азиатских индикаторов. В итоге, к настоящему моменту индекс Китая CSI-300 ослаб на 0,45%, гонконгский HANG SENG потерял 0,95%, японский Nikkei ослаб на 1,03%, корейский KOSPI упал на 0,56%
К открытию российского рынка внешний фон оценивается как негативный. Вчерашний рост европейских индексов не выглядел убедительно, американские бенчмарки преимущественно закрылись на негативной стороне. Основное давление на котировки сегодня будет оказывать сильное снижение нефтяных цен. Кроме того, сегодня внимание инвесторов будет обращено на публикуемую в США статистику по рынку труда. Аналитики сходятся во мнении, что ФРС откажется от пути повышения ставки до конца года в связи с обострением ситуации в мировой экономике, но позитивные данные могут вызвать снижение фондовых индексов на фоне усиления опасений по поводу повышения ставки Федрезервом. Российская валюта продолжает слепо следовать за нефтяными котировками. Плюс к этому, дорогой рубль совершенно не нужен правительству и неудобен для экономики России. Поэтому рост курса российской валюты может быть сдержан вмешательством Центробанка. Таким образом, совокупность всех факторов говорит в пользу негативного открытия пятницы.

Копируйте сделки «динозавра» российского алготрейдинга Александра Горчакова — подключите готовую инвестиционную стратегию «Россия сбалансированная min». Стратегия доступна онлайн от 400 000 руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
