<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neftyanye-kotirovki-obvalilis-i-rossiiyskiiy-rynok-rasteryal-pochti-ves-prirost-chetverga-20160707-201751/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефтяные котировки обвалились, и российский рынок растерял почти весь прирост четверга]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок под влиянием коррекции к просадке предыдущих сессий провел четверг в плюсе. Отечественные "быки" перешли к покупкам, заручившись поддержкой со стороны внешнего фона и повышательной динамики сырьевого рынка. Однако, несмотря на оптимистичный старт торгов, рублевому бенчмарку так и не удалось взять сопротивление на уровне 1900 пунктов, а к закрытию он и вовсе растерял весь прирост и откатился к отметке 1882.41 пункта. В итоге ММВБ повысился на незначительные 0,1%. Валютный РТС вырос на 0,6%, его значение составило 923.85 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составил 31,628 млрд рублей.
В лидеры повышения по итогам дня вышли "Мостотрест" (+1,8%), "Московская биржа" (+1,8%), "ФосАгро" (+1,7%), НМТП (+1,3%). Укрепление рубля пошло на пользу банковскому сектору и вновь привело к росту котировок "Сбербанка" ("префы" + 2,1%, "обычка" +1,8%). Позитивно инвесторы восприняли и публикацию сильных финансовых результатов компании. Так, чистая прибыль кредитной организации за 6 месяцев 2016 года по РСБУ выросла в 2,8 раза и составила 229,4 млрд руб.
Возглавили список аутсайдеров НЛМК (-3,5%), Polymetal (-3%), "СОЛЛЕРС" (-2,2%). Дивидендные истории по-прежнему в центре внимания инвесторов. Под давлением отсечки сегодня торговались "Ростелеком" (-6,2% - "префы", -3,8% - "обычка"), "Татнефть" (-3,6%) и "РусГидро" (-3,3%). Завтра "дивидендный разрыв" ожидает ФСК ЕЭС, "МегаФон" и "Мостотрест".
Распродажам подверглись акции телекомов (МТС -1,5%, "МегаФон" -0,8%). Подписание президентом РФ "пакета Яровой" стало для операторов связи негативным фактором. "Самым неприятным последствием для телекоммуникационных компаний станет тот факт, что они будут вынуждены понести очень серьезные непроизводительные затраты, которые не будут иметь положительного экономического эффекта в будущем", - комментирует ситуацию Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
Европейские площадки день провели с позитивным настроем. Вчерашняя "голубиная" риторика регулятора США задала тон торгам, и позволила рынку закрыться в плюсе. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1,09%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вышел в плюс на 0,49%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 0,80%.
Фондовые индексы США торгуются в минусе, несмотря на позитивные данные по рынку труда, зафиксировавшие снижение показателя по безработице до 254 тыс. при том, что эксперты ожидали показателя на уровне 270 тыс. Инвесторы негативно отреагировали на просадку нефтяных котировок. На 20:10 мск индекс Dow Jones понижается на 0,37%, индекс S&P-500 в минусе на 0,16%, Nasdaq проседает на 0,08%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,10736, "Газпром" - 4,34974, "ЛУКОЙЛ"– 43,33737, "Норильский никель" – 13,80235, "Роснефть" – 5,05086, "Ростелеком" – 8,36142, "Сургутнефтегаз" – 5,00585, "Сбербанк" – 8,77749. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,47644, "ВымпелКом" - 3,96067, "Мечел Сталь" - 1,72029.
Нефтяные котировки в первой половине дня порадовали инвесторов уверенным отскоком вверх от уровня $47 за баррель Brent. Поводом для роста стал прогноз от API о резком сокращении запасов (на 6,7 млн барр.). Инвесторы, рассчитывая на то, что вечерняя статистика по нефти от Минэнерго подтвердит тренд на снижение, подняли котировки к $49 за баррель, но результаты данных разочаровали. Хотя показатель и зафиксировал снижение, оно составило всего 2,223 млн барр. В моменте котировки "черного золота" ушли ниже уровней вчерашнего закрытия. На 20.00 за фьючерс барреля Brent дают $46,43, Light - $45,13 за баррель.
Возвращение интереса инвесторов к рисковым активам поддержало рубль и ослабило позиции доллара. Повышение нефтяных котировок в течение дня более чем на 2% валютные игроки также не оставили без внимания. Несмотря на вечернюю просадку нефти, "россиянину" удается выглядеть уверенно. В моменте доллар США хотя и укрепляется, но его прирост составляет 0,5% - 64,5425 рубля, евро торгуется по отношению к рублю в районе 71,40 рубля, повысившись на 0,1%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,3% – до 67,6215 руб. Александр Полютов, управляющий по исследованиям и анализу долговых рынков "Промсвязьбанк", ожидает в июле сохранения курса рубля в диапазоне 63-65 за доллар при нефти в диапазоне $48-50 за баррель.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,96% и составляет 89 510 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,89%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,13%, "Газпром" - на 0,16%.
Резкое снижение нефтяных котировок на вечерней сессии негативно скажется на настроении российских инвесторов завтра. Открытие рынка РФ ожидается в минусе, рассчитывать на позитив в конце недели инвесторам не стоит. "Ближайший сильный уровень поддержки по индексу ММВБ проходит в районе 1825 пунктов", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
