<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-podrastaet-vsled-za-neftyu-riskovye-aktivy-vnov-v-favore-u-investorov-20160707-132614/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок подрастает вслед за нефтью, рисковые активы вновь в фаворе у инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы растут с открытия торгов и к середине дня накопили неплохой плюс. Отчасти движение носит коррекционный характер, отчасти объясняется оптимизмом на нефтяном рынке. Вчера Американский институт нефти сообщил о снижении запасов нефти и нефтепродуктов в Штатах за неделю на 6,7 млн баррелей, что существенно выше самых смелых ожиданий рынка. Официальная статистика от Минэнерго появится сегодня в 17:30 мск – консенсус-прогноз предполагает снижение запасов на 2,25 млн баррелей за неделю.
Кроме того, вчера были опубликованы июньские "минутки" ФРС США, и они носили явно "голубиный характер". "Опубликованные накануне "минутки" с последнего июньского заседания ФРС США не показали явного стремления регулятора повышать процентные ставки в ближайшие месяцы. Напротив, в протоколах были упомянуты риски неустойчивости рынка труда и Brexit в качестве причин для сохранения ставок на неизменном уровне. Таким образом, вероятность дальнейшего ужесточения кредитно-денежной политики ФРС США тает с каждым днем. Доллар США же отыграл публикацию "минуток" незначительным ослаблением к другим валютам", - считает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал".
К 13:20 мск индекс ММВБ растет на 1,02% и составляет 1898,62 пункта, долларовый бенчмарк РТС поднялся на 1,84% и находится на отметке 934,57 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составляет 13,8 млрд рублей.
Важнейшим корпоративным событием можно считать старт приватизационной компании. Первой ласточкой стал 10,9%-й госпакет "АЛРОСА" (-1,35%). Компания сообщила о начале процесса ускоренного формирования книги заявок на участие в сделке по продаже пакета. Российская Федерация предложит к продаже до 802 781 254 акций в соответствии с прогнозным планом приватизации федерального имущества на 2014–2016 годы. "Исходя из рыночных котировок предлагаемый пакет стоит 55 млрд руб. Сумма абсолютно подъёмная даже на летнем рынке. Дополнительным фактором привлекательности для покупателей может стать быстрое закрытие сделки, что позволит новым собственникам попасть в реестр акционеров для получения дивидендов за 2015 г (2.09 руб./акция)", - полагает Станислав Клещев.
В числе лидеров роста заметно просевшие накануне акции "Сбербанка" (ап +1,85%, ао +1,8%) – кредитная организация отчиталась о росте чистой прибыли по РСБУ за полгода в 2,8 раза. Также лучше рынка выглядят котировки акций ВТБ (+2,5%), "Аптечной сети 36,6" (+2,7%), "НОВАТЭКа" (+2,01%), "ФосАгро" (+1,98%).
В авангарде снижения трио акций, переживающих дивидендный разрыв: "Ростелеком" (ао -3,91%, ап -4,97%), "Татнефть" (-3,22%), "РусГидро" (-3,31%). Акции металлургических компаний реагируют на новое антидемпинговое расследование в Европе: "Северсталь" (-0,87%), НЛМК (-1,95%).
Европейские индексы корректируют трехдневной падение. В Германии вышли крайне слабые данные по динамике промпроизводства за май – падение составило 1,3%, тогда как рынок ждал нулевой динамики. Тем временем в Великобритании промпроизводство за май выросло на 1,4%, что выше прогноза в 0,5%. Однако в месячном выражении падение показателя достигло 0,5% (рынок ожидал -1%). К 13:30 мск британский FTSE100 растет на 1,38%, немецкий DAX прибавляет 1,13%, а французский CAC40 в плюсе на 1,62%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.00105, "Газпром" – 2.185, "ЛУКОЙЛ" – 43.33, "Норильский никель" – 139.124, "Роснефть" – 5.071, "РусГидро"– 0.00905, "Сургутнефтегаз" – 0.501, "Сбербанк" – 2.156.
Нефть Brent торгуется над отметкой $49 за баррель, подогревая аппетит к рублевым активам. Однако к вечеру динамика может существенно измениться, если официальная статистика по запасам в Штатах выйдет не столько оптимистичной, как предварительные данные от API. К 13:30 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,36, августовский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $48.
Рубль по всем следует примеру нефти, укрепляясь по мере ее роста. Однако, по мнению Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления Банка "Зенит", российская валюта остается немного переоцененной относительно нефтяных цен (на 3-4%), однако, с учетом волатильности последних, это не выглядит критичным. "Нефтяные котировки остаются в рамках сложившегося диапазона $47-52, и, похоже, нескоро из него выйдут. Спекуляции на тему подсчета баланса спроса и предложения постепенно утихают, при этом сокращающиеся запасы в США традиционно оказывают поддержку", - поясняет он. К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64 рубля, евро торгуется на отметке 70,995 рубля.
Внешний фон не выглядит слишком позитивным, российский рынок реагирует, в основном, на динамику сырьевых рынков. Единственный значимый внутренний драйвер в лице начала "большой приватизации" также выглядит неоднозначно. "Привлечение средств портфельных инвесторов на приватизацию "АЛРОСА" означает сокращение у игроков свободных лимитов на российский риск в целом. Средства, которые могли пойти на покупку российских бумаг на вторичном рынке будут отвлечены на приватизационную сделку. Может быть, отдельным игрокам даже придётся продать что-то "ненужное" для оплаты акций "АЛРОСА". Таким образом, в целом для рынка предстоящая сделка оказывает небольшое давление вниз", - считает Станислав Клещев.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
