<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/negativnyiy-vneshniiy-fon-igraet-na-ruku-rossiiyskim-medvedyam-v-chetverg-rynok-prodolzhit-zatyanuvsheesya-snizhenie-20160706-19398/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Негативный внешний фон играет на руку российским "медведям", в четверг рынок продолжит затянувшееся снижение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок середину недели провел под знаком "минус", отечественные индексы существенно просели по отношению к уровням предыдущего закрытия. По итогам сегодняшних торгов рублевый индикатор ММВБ опустился на 0,85% и составил 1879,42 пункта, валютный индекс РТС закрылся в минусе на 0,8%, закрепившись у отметки 917,71 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ вырос относительно вчерашнего дня на 5,172 млрд рублей – до 26,739 млрд рублей.
Негативный внешний фон лишает отечественные бенчмарки возможности роста. По-прежнему над ведущими мировыми площадками нависают проблемы Brexit и дальнейшая судьба монетарной политики ФРС США. Сказывается на динамике российского рынка существенная просадка "черного золота". Еще недавно котировки нефти торговались выше психологически важной отметки на уровне $50 за баррель Brent, в текущий момент цены пытаются удержаться около отметки $48. Между тем, как отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", в России продолжается сезон дивидендных отсечек. "По мере постепенного закрытия годовых реестров акционеров многие бумаги теряют недавнюю поддержку, что не идет на пользу локальным индексам", - отмечает он.
Вполне естественно, что на фоне снижения нефтяных цен проседали акции нефтегазовой отрасли ("Роснефть" (-2,7%), "Сургутнефтегаз" (-2,31%), "Башнефть" (-2,22%), "ЛУКОЙЛ" (-1,35%), "Газпром" (-0,68%), а ослабление рубля негативно сказалось на бумагах "Сбербанка" (ао-1,89%, ап-0,83%).
В лидерах падения по итогам дня оказались ТГК-1 (-3,85%), "ФосАгро" (-2,6%), "Магнит" (-2,12%), НМТП (-2,1%), "Мечел" (-1,99%), "Распадская" (-1,98%).
Удержались на позитивной стороне бумаги "Россетей" (+8,59%), "СОЛЛЕРСа" (+4,18%), "МРСК Центра" (+4,02%), "Юнипро" (+2%), "Мостотреста" (+1,49%).
Подтверждают свой имидж защитной бумаги "префы" "Сургутнефтегаза" (+0,78%), растущие против рынка на дивидендной теме. Реестр акционеров компании "Сургутнефтегаза" для получения годовых дивидендов будет закрыт 18 июля.
В плюсе находятся "металлурги" (ММК (+4,56%), НЛМК (+2,46%), "Северсталь" (+1,33%), так как инвесторы предпочитают перекладываться из акций банковского и нефтяного сектора.
Внушительное повышения котировок золота поддерживает оптимизм в акциях Polymetal (+4,06%).
Рынки Старого Света закрылись в "красной зоне". По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 1,25%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,67%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,88%. Банковский кризис может стать негативом для всей Европы, просроченные долги итальянских банков усугубляются возможным выходом Британии из ЕС. Инвесторы опасаются наступления банкротства нескольких итальянских банков, что неминуемо повлечет за собой, как снежный ком, обострение ситуации всей банковской системы Европы.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,04135, "Газпром" - 4,25572, "ЛУКОЙЛ"– 42,3572, "Норильский никель" – 13,78234, "Роснефть" – 4,94284, "Ростелеком" – 8,73148, "Сургутнефтегаз" – 4,93584, "Сбербанк" – 8,31141. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,50145, "ВымпелКом" – 3,97505, "Мечел Сталь" – 1,73029.
Американский рынок акций открылся в минусе под влиянием негативной статистики. Дефицит торгового баланса США в мае увеличился до $41,14 млрд, тогда как аналитики прогнозировали увеличение лишь до $40 млрд. Месяцем ранее показатель составил $37,38 млрд. Между тем, некоторую поддержку индексам оказывать рост индекса экономических условий ISM в непроизводственной сфере за июнь с 52,9 до 56,5 пункта, что оказалось лучше ожиданий (ожидалось увеличение показателя до 53,3 пункта). К 19:40 мск индекс Dow Jones вырос на 0,17%, индекс S&P-500 поднялся на 0,24%, Nasdaq торгуется в плюсе на 0,6%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,8% и составляет 90 640 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,67%, фьючерс на акции "Газпрома" в минусе на 0,31%, на акции "ЛУКОЙЛа" - поднимается на 0,24%.
Нефтяные котировки сегодня продолжают снижение. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48,34 за баррель, Light - $47,09 за баррель. Давление на сырьевые площадки продолжает оказывать превышение предложения углеводородов над спросом. Кроме того, негатива добавляет Brexit, так как опасения замедления мировой экономики провоцируют ожидания снижения спроса на энергоносители.
Продолжает ослабление курс рубля, совершая затяжное пике. Обменный курс российской валюты остается производной от цен на нефть и значительного роста глобальной напряженности на мировых финансовых рынках. К 19:40 мск доллар США потерял 0,004% и составляет 64,315 рубля, евро дорожает на 0,16% – до 71,345 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,07% – до 67,4785 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.1087.
До конца текущей недели аналитики не ожидают перемен в динамике российских торгов. До изменения внешнего фона не стоит ждать существенного перелома на отечественном рынке. Между тем, фактором поддержки для российских "биржевиков" может выступить публикуемый сегодня после закрытия рынка протокол июньского заседания ФРС США. Последние статистические данные в США дают основания рассчитывать на более длительную отсрочку в деле повышения ставки. Стоит отметить, что сдерживать снижение индикаторов может и выход Великобритании из ЕС, так как это событие может привести к изменению позиции по антироссийским санкциям. Открытие четверга ожидается в минусе. В ходе завтрашних торгов инвесторы будут ждать публикации данных о запасах нефти в США. Ожидается очередной спад запасов углеводородов на 2,5 млрд баррелей. Это будет уже седьмая неделя снижения, за этот период запасы сократились на 14,721 млн баррелей.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

Borracho
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
