<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-vsled-za-mirovymi-kollegami-lishilis-appetita-k-pokupkam-sosredotochivshis-na-fiksacii-pribyli-20160706-142259/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы вслед за мировыми "коллегами" лишились аппетита к покупкам, сосредоточившись на фиксации прибыли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Опасения последствий Brexit вновь вернулись на глобальные рынки. По итогам вчерашнего выступления главы Банка Англии инвесторы в очередной раз потеряли аппетит к риску, что привело к просадке сырьевого рынка и увеличению спроса на золото и доллар. В условиях нестабильного внешнего фона участникам российских торгов не оставалось ничего иного, как продолжить распродажи. Рынок РФ начал среду сдержанным снижением, к середине дня негативная тенденция только усилилась, к 14.10 индекс ММВБ опустился на 1%, остановившись на отметке 1876.16 пункта, валютный РТС понизился на 1,3% и достиг 913.05 пункта.
Хуже рынка торгуются "Роснефть" (-2,8%), "ФСК ЕЭС" (-2,4%), "Сбербанк" (-2,4%), "Сургутнефтегаз" (-2,1%).
В плюс вышли "Россети" (+4%), Polymetal (+3,4%), ММК (+2,8%), НЛМК (+2,3%).
Европейские площадки третью сессию подряд остаются в "красной зоне". Заявления главы Банка Англии Марка Карни не оставили у инвесторов сомнений, что решение Великобритании о выходе из ЕС принесет на рынки повышенную волатильность и ухудшение ситуации в глобальной экономике. К 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 2,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 2,15%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.133, "ЛУКОЙЛ" – 42.249, "Норильский никель" – 137.423, "Роснефть" – 4.922, "РусГидро"– 0.00904, "Сургутнефтегаз" – 0.492, "Сбербанк" – 2.09.
Нефтяные котировки в среду продолжили снижение на фоне общего стремления инвесторов зафиксировать позиции и переждать панику в защитных активах. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $47.23 за баррель, Light - $46.01 за баррель. Brexit не отпускает и сырьевой рынок, опасающийся снижения спроса на нефть в условиях нестабильного роста мировой экономики и укрепления американской валюты. Инвесторы ждут новой порции макроданных, но настроены скептически. Рост числа действующих буровых установок в США за минувшую неделю не позволяет рассчитывать на сильные данные по запасам сырья от API и EIA. Если же пессимистичные ожидания не оправдаются, и данные по запасам и добыче окажутся лучше ожиданий, то, по мнению Тимура Нигматуллина, аналитика ГК "ФИНАМ", котировки нефти ждет сильный отскок в пределах 5%.
Рубль на фоне низких цен на "черное золото" также находится под давлением. Но стоит отметить, что позиции национальной валюты довольно стабильны, и просадка составляет всего 0,2-0,3%. К 14.10 мск доллар расположился в районе 64,73 рублей, подрастая на 0,6%; евро вырос на 0,6% – до 71,6575 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,6% – до 67,8474 рубля. "Курс рубля будет удерживаться в пределах 64-65 руб. за доллар до конца недели, но если цены на нефть продолжат снижаться, то к концу месяца не исключено, что рубль резко ослабнет до отметок 68-71 руб. за доллар", - комментирует Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления банка "Югра".
До конца дня значимых изменений на рынке РФ не ожидается. Отечественные индексы продолжат ориентироваться на нефть и ждать открытия американского рынка. Однако "при позитивном развитии ситуации рынок РФ может закрыться в районе 1905-1910 пунктов по индексу ММВБ", - считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Александр Разуваев, директор аналитического департамента Альпари, комментируя ситуацию, добавляет, что инвесторы никак не могут решиться на полноценную коррекцию, без которой будет маловероятен осенний рост в рублевых активах.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Успейте воспользоваться специальным антикризисным пакетом от «ФИНАМ»

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
