<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/sreda-na-rynke-rf-nachnetsya-so-snizheniya-vneshniiy-fon-govorit-v-polzu-razvitiya-negativnoiy-dinamiki-20160705-194925/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Среда на рынке РФ начнется со снижения - внешний фон говорит в пользу развития негативной динамики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Негативное открытие торгов вторника вполне ожидаемо привело к отрицательному закрытию дня. Основной причиной для сегодняшней просадки индексов стал уход нефтяных котировок ниже психологический важной отметки в $50 за баррель Brent. Выше этого рубежа "черное золото" никак не может закрепиться, испытывая давление со стороны сланцевых компаний. Между тем, как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, внутридневные распродажи российских акций пока не носят агрессивного характера. "При взгляде на дневной график индекса ММВБ его сегодняшнее падение представляет собой не более чем консолидацию в средней части широкого четырехмесячного коридора, ограниченного отметками 1826-1977 пунктов", - поясняет эксперт. По итогам дня рублевый индекс ММВБ потерял 0,6%, его значение составило 1895,64 пункта, более сильную просадку показал долларовый РТС, снизившись до 925,23 пункта (-1,66%). Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ незначительно выросли относительно вчерашнего дня – до 21,567 млрд рублей.
Аутсайдерами вторника стали "Распадская" (-4,73%), ММК (-2,99%), "ФосАгро" (-2,54%), НЛМК (-2,37%), "Магнит" (-2,13%), "Татнефть" (-1,62%), "Норникель" (-0,58%), "Роснефть" (-0,54%).
Ослабление курса рубля привело к потере интереса со стороны инвесторов к бумагам финансового сектора: "Сбербанк" (ао-2,04%, ап-1,91%), "Мосбиржа" (-1,88%), ВТБ (-0,56%).
Продолжается коррекция в бумагах "Трансаэро" (-13,2%), акции авиаперевозчика снижаются после недавнего сильного рывка вверх, спровоцированного сообщениями о планах менеджмента перезапустить авиакомпанию.
Росли против рынка "Россети" (+6,14%), "Интер РАО" (+4,55%), НМТП (+3,75%), "Аэрофлот" (+1,54%), АФК "Система" (+1,5%), "Сургутнефтегаз" (ап+1,37%), "ЛУКОЙЛ" (+0,89%).
Слабость сегодня показывали бумаги "ФСК ЕЭС" (-0,72%), отыгрывая новости о принятии арбитражным судом Москвы заявления от "ПроектСтрой" о признании "ФСК ЕЭС" банкротом. Как полагают аналитики, вероятность удовлетворения судом требования о признании ФСК банкротом выглядит ничтожной. От сильной просадки бумаги спасает дивидендная отсечка, закрытие реестра назначено на 11 июля. Акционеры приняли решение одобрить выплаты за 2015 год в размере 1,33 копейки на акцию.
Европейские инвесторы, только недавно отошедшие от шоков Brexit, вновь испытывают давление - на этот раз со стороны Италии, где банки нуждаются в докапитализации. Игорь Калязин, аналитик "Открытие Брокер", отмечает, что докапитализировать кредитные организации можно за счёт государственных средств, но Италия не собирается нарушать правила Европейского Союза и вливать миллиарды евро государственных денег в свой проблемный банковский сектор. По итогам дня индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в минусе на 1,82%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,69%, исключение составил индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100, выросший на 0,35%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,03935, "Газпром" (Анг) – 4,31473, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 42,94730, "Норильский никель" (Анг) – 13,91236, "Роснефть" (Анг) – 5,08086, "Ростелеком" (Анг) – 8,50145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,05586, "Сбербанк" (Анг) – 8,369548. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,49144, "ВымпелКом" – 3,94067, "Мечел Сталь" - 1,71029.
В минусе торгуются и американские индексы, следуя за негативной динамикой нефтяных цен. К настоящему моменту индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones снижается на 0,66%, индекс широкого рынка S&P-500 торгуется в минусе на 0,77%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq снижается на 1%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,09% и составляет 90 260 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,45%, фьючерс на акции "Газпрома" падает на 0,12%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,09%.
Цены "черного золота" устремились вниз, нефтетрейдеры вновь заговорили о возможности превышения предложения над спросом, чему способствует новостной фон. В частности, в минувшую пятницу стало известно о росте числа активных буровых в США. Кроме того, подливает масла в огонь ежемесячный доклад ОПЕК, согласно которому по итогам июня Нигерия, Ливия и Саудовская Аравия нарастили добычу нефти. Если Нигерия смогла быстро восстановить объекты нефтяной инфраструктуры после нападений повстанцев, то Саудовская Аравия и Ливия просто повысили производство сырья. Стоит отметить, что Иран, который долгое время говорил о желании поднять уровень добычи на досанкционные уровни, за последний месяц снизил добычу до 4,3 млн баррелей в сутки. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47,69 за баррель, Light - $46,54 за баррель.
Нефть утянула на отрицательную территорию курс рубля. Кроме того, появившиеся проблемы в банковском секторе Италии вызывает острожное отношение инвесторов к рисковым валютам. Плюс, как прогнозирует главный аналитик центра макроэкономического прогнозирования и инвестстратегии "Бинбанка" Наталия Шилова, в конце июля - августе традиционно повысится спрос на иностранную валюту, что связано с отпускным сезоном, когда население больше проводит обменных операция и совершает покупок по безналичному расчету за рубежом. В целом внешний фон для российской валюты не выглядит радужным. К 19:40 мск доллар США вырос на 0,87% и составляет 64,4925 рубля, евро "подешевел" на 0,18% – до 71,47 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,54% – до 67,6324 рубля. Пара доллар/рубль на валютных торгах московской биржи находится на уровне 1,1083.
Сегодня к торгам вернулся американский рынок, который в понедельник был закрыт из-за празднования Дня Независимости. В итоге, активность и волатильность на торговых площадках возросла. В среду внимание игроков будет обращено на статистику из США по числу рабочих мест от ADP, а также индексу деловой активности в непроизводственной сфере США. Эти данные помогут понять к какому решению может прийти американский регулятор и стоит ли в ближайшем времени ждать изменения монетарной политики ФРС. Открытие торгов в среду ожидается на негативной стороне, внешний фон и новостной поток не предполагает развития позитивной динамики. Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ", считает, что завтра продажи на отечественном рынке усилятся, что приведет к дальнейшему снижению индексов и ослаблению рубля.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
