<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-ostaetsya-zavisim-ot-nastroeniiy-na-globalnyx-ploshadkax-no-snizhenie-nefti-volnuet-ego-bolshe-padeniya-funta-20160705-141626/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ остается зависим от настроений на глобальных площадках, но снижение нефти волнует его больше падения фунта]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Негативный внешний фон и коррекция на сырьевом рынке привели к тому, что новую сессию российские индексы начали в минусе, и уже в первые часы торгов ММВБ опустился ниже 1900 пунктов. К середине дня инвесторы только укрепились в своем желании продавать, к 14.00 просадка рублевого индикатора составила 0,8%, он оказался на отметке 1891.22 пункта, валютный РТС понизился на 1,3% и достиг 928.11 пункта.
Хуже рынка по итогам первой половины дня оказались "Распадская" (-3,5%), "Татнефть" (-2%), "ФосАгро" (-2%), РДР "РУСАЛа" (-1,9%).
В плюс вышли "Интер РАО" (+1,7%), "Сургутнефтегаз" (+1,3%), "Аэрофлот" (+1,1%), "Газпром нефть" (+1,3%).
Дивидендные отсечки по-прежнему выступают основной корпоративной идеей на рынке. До конца недели закрытие реестра ожидается в ТГК-1 (доходность - 4,8%, дата отсечки без учета T+2: 07.07), "Татнефти" (доходность по обыкновенным акциям - 3,3%, по "префам" - 6,1%, дата отсечки без учета T+2: 08.07), "Ростелекоме" (доходность по "обычке" - 6,4%, по "префам" - 8,4%, дата: 08.07), "РусГидро" (доходность - 6,1%, дата отсечки без учета T+2: 08.07) и "МегаФоне" (доходность - 8,2%, дата отсечки без учета T+2: 11.07).
В целом же, отечественный рынок остается зависим от динамики глобальных площадок. Во второй половине дня, после возвращения к торгам американских "коллег", инвесторам стоит готовиться к повышению волатильность в индексах. Пока же на настроения игроков будет оказывать влияние сырьевой рынок, где нефть марки Brent ушла в район $49, а на площадки вернулись страхи увеличения добычи и роста предложения. К середине дня фьючерс на Brent торгуется у $49,09 за баррель, Light - $47,81 за баррель. "Несмотря на то, что в последнее время в отношении рисковых активов, в том числе нефти, сложился определенный оптимизм, ситуацию в полной мере нельзя назвать устойчивой – факторов для роста, прежде всего фундаментального характера, не много", - отмечают аналитики "Нордеа Банка".
Европейские рынки торгуются преимущественно в минусе. Отыграв решение Великобритании выйти из ЕС, инвесторы нашли новый повод для пессимизма. Им стала ситуация с итальянскими банками, где объем проблемных активов достиг 25% ВВП страны. Негативно на индексах сказалось и падение британского фунта, в моменте достигавшего $1,3114, что является минимумом 1985 года. К 14:00 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,49%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 1,37, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 1,21%.
Участники торгов ожидают заседания Банка Англии, на котором ЦБ представит обзор по финансовой стабильности страны, а затем его глава, М. Карни, проведет пресс-конференцию, что может пролить свет на дальнейшие действия регулятора по поддержанию экономики Британии в условиях Brexit.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.00102, "Газпром" – 2.16, "ЛУКОЙЛ" – 42.7, "Норильский никель" – 138.537, "Роснефть" – 5.106, "РусГидро"– 0.00929, "Сургутнефтегаз" – 0.506, "Сбербанк" – 2.176.
Рубль на фоне ослабления нефтяных котировок снижается. К 14.00 мск доллар расположился в районе 64,1975 рублей, подрастая на 0,4%; евро вырос на 0,3% – до 71,6025 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,3% – до 67,5298 рубля. По мнению Вадима Бит-Аврагима, управляющего активами УК "КапиталЪ", до конца августа рубль останется в коридоре 63-65 за доллар.
Во второй половине дня рынок РФ продолжит торги около текущих уровней. Однако если американские индексы начнут день снижением, это может привести к усилению просадки и по отечественным индикаторам.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
