<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-provel-den-v-pokupkax-nesmotrya-na-otsutstvie-amerikanskix-kolleg-20160704-200844/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ провел день в покупках, несмотря на отсутствие американских "коллег"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском рынке в понедельник прошли с повышением индексов. Вялотекущая динамика первой половины дня сменилась приростом и обновлением внутридневных максимумов. К закрытию активность игроков несколько снизилась, но рублевому ММВБ удалось сохранить за собой отметку 1907.48 пункта, повышение составило 0,5%; валютный РТС повысился на 0,8%, его значение составило 940.85 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 21, 216 млрд рублей.
По итогам дня в лидерах повышения оказались "ФСК ЕЭС" (+6,3%), РДР "РУСАЛа" (+3,1%), обыкновенные акции ГМК "Норникеля" (+4,3%), Polymetal (+3,5%), "префы" "Мечела" (+3%).
В минус ушли "Татнефть" (-1,2%), "Интер РАО" (-1,2%), "РусГидро" (-1%), "Аэрофлот" (-0,9%). Акции МТС (-3,9%) и "Северстали" (2,1%) также оказались среди аутсайдеров под влиянием дивидендной отсечки.
Американские биржи сегодня были закрыты, поэтому инвесторы ориентировались преимущественно на сырьевой рынок, где "черное золото" умеренно подрастало и закрепилось выше уровня $50 за баррель Brent. На 19.50 за фьючерс барреля Brent дают $50.1, Light - $48,81 за баррель. Что касается дальнейших перспектив, то для полноценного роста нефти нужны весомые драйверы. Надежды на поддержку от макростатистики пока не оправдались: увеличение количества буровых установок в США составило 11 единиц, что не позволило котировкам пойти к новым максимумам. По мнению экспертов банка "Санкт-Петербург", серьезного потенциала для роста по-прежнему нет, а подъем "черного золота" до $54 за баррель и снижение доллара до 61-62 рублей если и состоятся, то будут лишь временным явлением. Аналитики считают, что комфортный для всех сторон диапазон по ценам на нефть лежит в области $40-50 за баррель Brent.
Европейские рынки сегодняшний день провели в минусе, корректируясь после повышения предыдущей недели. Поводом для просадки стали опасения за экономическую ситуацию в Италии (объем проблемных кредитов достиг 25% от ВВП страны) и слабые данные макростатистики. Так, индекс доверия инвесторов Sentix за июль составил 1.7 при том, что прогнозировалось увеличение до 5, а предыдущее значение было зафиксировано на уровне 9.9. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,84%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 0,69%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 0,91%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,05235, "Газпром" (Анг) – 4,37524, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 43,00731, "Норильский никель" (Анг) – 13,95237, "Роснефть" (Анг) – 5,16588, "Ростелеком" (Анг) – 8,65147, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,12087, "Сбербанк" (Анг) – 8,89151
На валютном рынке доллар и евро чисто символически укрепились, однако рубль продолжает удерживать позиции. В моменте доллар США повысился на 0,1% и составил 63,8675 рубля, евро торгуется по отношению к рублю в районе 71,1750, повышаясь на 1,5%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,1% – до 67,1559 руб.
Открытие рынка РФ завтра ожидается в районе достигнутых сегодня уровней. В первой половине дня внимание инвесторов будет сосредоточено на макростатистике из Китая, однако рассчитывать на активность участников не стоит. Только возвращение американских "коллег" во второй половине дня сможет взбодрить игроков.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
