<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-prodolzhit-rasti-do-konca-dnya-ne-ozhidaya-novyx-potryaseniiy-20160704-132024/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок продолжит расти до конца дня, не ожидая новых потрясений]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы с открытия торгов умеренно растут на фоне стабильных цен на нефть и спада панических настроений по поводу Brexit. Рынкам стало ясно, что процесс выхода Великобритании из ЕС растянется на несколько лет, а ведущие мировые Центральные Банки пообещали монетарные стимулы для смягчения его последствий. "Инвесторы обрели уверенность в запуске новых монетарных стимулов , что поддержит цены на нефть. Управляющий Банка Англии Марк Карни уже дал понять о возможности смягчения политики в ближайшие месяцы. ФРС США теперь может не поднять ставки в этом году. Знаменитый "медведь" Гарри Шилинг говорит что хранилища нефти как в Соединенных Штатах, так и в Европе почти заполнены, но его никто не слушает", - подчеркивает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". При этом, по мнению эксперта, Brexit дает некоторый шанс на снятие европейских санкций с России.
В США сегодня отмечают День независимости, в связи с чем торги на фондовых площадках не проводятся. Как отмечает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер", лишь на Globex будут фьючерсные торги до 20:00 мск. На этом фоне активность инвесторов снижена, однако российскому рынку это, возможно, только на руку. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ к 13:15 мск составляет 11,63 млрд рублей. Сам рублевый бенчмарк к настоящему времени подрастает на 0,7% и находится на отметке 1909,83 пункта, долларовый РТС прибавляет 0,91% и составляет 941,86 пункта.
В лидерах роста рдр "РУСАЛа" (+4,34%) и акции "Норникеля" (+2,92%). СМИ сообщили о намерении Михаила Прохорова продать все свои российские активы. Самым крупным активом группы "ОНЭКСИМ" является "Уралкалий" (+0,68%), но компания идет по пути превращения в частую, а потому и ее акции не слишком бурно восприняли новость. "Другой актив - 17% RUSAL. Если основные акционеры RUSAL захотят воспользоваться правом выкупа доли "ОНЭКСИМ", то они будут остро заинтересованы в дивидендных выплатах от компании, что в свою очередь усилит запрос и на высокие выплаты "Норникеля" (25% которого принадлежит "РУСАЛу"). Перспектива щедрых дивидендов способна поддержать интерес инвесторов к бумагам ГМК и "РУСАЛа", - поясняет Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. Также котировки "Норникеля" поддерживает рост цен на его основное сырье – никель дорожает почти на 4%.
Также в числе лидеров роста сегодня "ФСК ЕЭС" (+5,32%), ТМК (+3,79%), Polymetal (+2,65%), "АЛРОСА" (+2,02%), "ЛУКОЙЛ" (+1,81%), ТГК-1 (+1,54%).
В аутсайдерах значатся МТС (-3,9%) и "Северсталь" (-2,25%), переживающие дивидендный разрыв. Котировки АФК "Система" теряют 1,03% после более чем 4%-го скачка вверх в пятницу. "Вероятно, информационным поводом для оживления интереса к этим бумагам стало сообщение эмитента о том, что три члена правления корпорации приобрели указанные акции в рамках программы участия высшего менеджмента в капитале ОАО АФК "Система". В соответствии с указанной программой руководители функциональных подразделений АФК "Система" обязаны ежегодно инвестировать в акции корпорации часть своего дохода. В то же время среднесрочная техническая картина в акциях АФК "Система" остается нейтральной", - полагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Также заметно снижаются акции "М.Видео" (-1,6%), "Распадской" (-1,36%), НМТП (-1,07%).
Восстановление европейских индексов приостановилось – к середине дня основные фондовые индикаторы умеренно снижаются, корректируя предшествующий рост. По мнению экспертов, эмоциональная просадка, вызванная неожиданными итогами британского референдума, уже полностью ликвидирована. Индекс доверия инвесторов еврозоны Sentix в июле упал до 1,7 пункта против 9,9 пункта в июне. В связи с отсутствием американских инвесторов спокойное закрытие сегодня ожидается и в Европе. К 13:15 мск британский FTSE100 снижается на 0,04%, французский CAC40 теряет 0,25%, а немецкий DAX просел на 0,1%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ – 0.00103, "Газпром" – 2.199, "ЛУКОЙЛ" – 43.172, "Норильский никель" – 137.523, "Роснефть" – 5.201, "РусГидро"– 0.00927, "Сургутнефтегаз" – 0.513 , "Сбербанк" – 2.226.
Нефть остается выше $50 за баррель, несмотря на возобновившийся рост числа буровых установок в США. По данным Baker Hughes, за прошлую неделю количество активных вышек в США выросло на 11 единиц. Однако напряженная ситуация в Нигерии, где продолжаются нападение на нефтяные объекты, провоцирует "бычьи настроения". Кроме того, "министр энергетики, промышленности и минеральных ресурсов Саудовской Аравии Халид аль-Фалих и генсек ОПЕК Мохаммед Баркиндо в ходе встречи в Дархане в воскресенье, 3 июля, пришли к выводу, что мировой рынок нефти приближается к балансу, так как спрос и предложение по углеводородному сырью практически сравнялись", - напоминает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал". К 13:15 мск стоимость сентябрьского фьючерс на нефть сорта Brent составляет $50,58, а августовский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $49,16.
На фоне стабильной нефти рубль выглядит довольно устойчивым. Несмотря на то, что сегодня "россиянин" сдает позиции против доллара и евро, пара USD/RUB по-прежнему ниже 64 и удержание этой отметки будет важным пунктов на пути обновления годовых минимумов по доллару. К 13:15 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 63,88 рубля, евро торгуется на отметке 71,1 рубля.
Внешний фон говорит в пользу продолжения слабо-позитивной динамики торгов в России до конца дня. "Оба индекса (ММВБ и РТС – прим. ред.) сегодня будут демонстрировать рост в пределах 1-1,5% , выходной в США, как правило, помогает российскому рынку уверенно расти", - считает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер".

Инвестируете через обычного брокера? Мы сделаем предложение, от которого вы не сможете отказаться! Переходите на обслуживание в «ФИНАМ» — узнайте обо всех преимуществах сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
