<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/posle-vsex-shtormov-rossiiyskiiy-rynok-provodit-spokoiynyiy-den-na-otricatelnoiy-territorii-20160701-134256/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После всех штормов российский рынок проводит спокойный день на отрицательной территории]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском фондовом рынке в пятницу начались умеренным повышением основных индексов, однако вскоре сессия приобрела преимущественно "красный оттенок". Цены на нефть соскользнули под отметку $50 за баррель, а успокоительное ралли, последовавшее за Brexit-обвалом, во много исчерпало себя. Заявления мировых ЦБ о возможности более мягкой денежно-кредитной политики продолжают поддерживать рынки. Но главный российский ориентир в лице цен на нефть и фактор окончания недели говорят не в пользу заметного роста отечественных фондовых индикаторов. К 13:35 мск индекс ММВБ снижается на 0,36% и составляет 1884,33 пункта, долларовый бенчмарк РТС в минусе на 0,65% и находится на уровне 924,72 пункта.
В минусе акции финсектора: ВТБ (-1,08%), "Сбербанк" (-0,85%), "Московская биржа" (-1,35%). Акции МТС (-0,86%) и "Северстали" (-0,51%) сегодня последний день торгуются с дивидендами. Высокая волатильность сохраняется в акциях "Интер РАО" - сегодня котировки снижаются на 1,49%.
Существенно лучше рынка выглядят акции "Магнита" (+1,34%). По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", бумаги продолжают ликвидировать накопившуюся среднесрочную перепроданность. Кроме того, в пользу покупок ритейлеров говорит неожиданное потепление торговых отношений с Турцией. Существенно прибавляют в цене акции "Распадской" (+2,21%), АФК "Система" (+2,52%), "МегаФона" (+1,86%), ТГК-1 (+3,18%).
Европейские рынки сохраняют умеренный оптимизм благодаря вербальным интервенциям со стороны мировых Центробанков и неопределенности в отношениях Великобритании и ЕС. При этом продолжает снижаться доходность американских долговых госбумаг, сохраняется рост цен на нефть и другие драгметаллы. Данные по деловой активности в промышленности Германии и еврозоны в целом за июнь вышли лучше прогнозов – 54,5 и 52,8 пункта соответственно. Прогресс наметился и в промышленности Великобритании – показатель вопреки прогнозам превысил 50 пунктов и составил 52,1 пункта. Безработица в зоне евро осталась на уровне 10,1%. Вечером рынка будет ждать публикации индекса экономических условий в промышленности США и данных по расходам на строительство. К 13:35 мск британский FTSE100 растет на 0,28%, французский CAC40 демонстрирует нулевую динамику, а немецкий DAX повышается на 0,11%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,00102, "Газпром" – 2,149, "ЛУКОЙЛ" – 41,577, "Норильский никель" – 131,522, "Роснефть" – 5,146, "РусГидро"– 0,00919, "Сургутнефтегаз" – 0,51, "Сбербанк" – 2,163.
Нефть остается вблизи уровня $50 за баррель. Новости о восстановлении добычи в Канаде и Нигерии не способствуют подъему котировок, кроме того, свою лепту вносит и достаточно сильный доллар. Однако к 13:35 мск сентябрьский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,4, а августовский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $48,02.
Крепко завязанный на нефть рубль сегодня умеренно ослабляется, несмотря на то что доллар в качестве одной из защитных валют чувствует себя вполне уверенно. К 13:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,18 рубля, евро торгуется на отметке 71,29 рубля.
При нахождении цен на нефть ниже $50 за баррель покупки на российском рынке маловероятны. До конца дня индексы, скорее всего, ждет торговля в текущих диапазонах. Кроме того, традиционно не желающие уходить на выходные с открытыми позициями инвесторы могут добавить немного волатильности к вечеру.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
