<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/spokoiystvie-vernulos-na-rossiiyskiiy-rynok-iyul-mozhet-poradovat-uchastnikov-rostom-20160630-193515/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Спокойствие вернулось на российский рынок, июль может порадовать участников ростом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российском рынке восстановилось спокойствие. В течение дня отечественные индикаторы находились в состоянии "боковика", весомых поводов для покупок или распродаж не наблюдалось: по итогам торгов рублевый ММВБ поднялся на 0,1% и закрылся у отметки 1891.09 пункта, что, по мнению Алексея Кузьмина, аналитика ИК "Окей Брокер", является сигналом окончания коррекции и открывает дорогу для роста биржевых котировок в июле; валютный РТС понизился на 0,06%, его значение составило 930.77 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 28, 888 млрд рублей.
В лидерах повышения оказались "Магнит" (+3,5%), "Распадская" (+3,4%), "Интер РАО" (+3%), Polymetal (+2,6%), "РусГидро" (+2,6%). Котировки "Трансаэро" взлетели на 98,99%, в СМИ появились новости о возможной "перезагрузке" авиаперевозчика.
Возглавили список аутсайдеров акции "М.видео" (-7.6%), снижающиеся после дивидендной отсечки. В минус ушли также "Уралкалий" (-2%), "Транснефть" (-1,7%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,6%), "Мечел"-п (-1,4%).
Европейские рынки провели торги в оптимистичном ключе: по итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 2,27%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вышел в плюс на 0,71%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 1%. В центре внимание оказался Deutsche Bank (-2,8%), проваливший стресс-тесты. Эксперты начали проводить аналогии с Lehman Brothers, обанкротившимся в 2008 году.
Американские фондовые индексы торгуются в небольшом плюсе, инвесторы решили взять паузу и посмотреть, как будут развиваться дальнейшие события в Евросоюзе, на 19:30 мск индекс Dow Jones повышается на 0,99%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,7%, Nasdaq растет на 0,89%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,05435, "Газпром" (Анг) – 4,31073, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,77710, "Норильский никель" (Анг) – 13,29226, "Роснефть" (Анг) – 5,12087, "Ростелеком" (Анг) – 8,60146, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,09587, "Сбербанк" (Анг) – 8,71148. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,14138, "ВымпелКом" - 3,84065, "Мечел Сталь" - 1,67028.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,43% и составляет 91 140, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" повышается на 0,44%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,41%, "Газпром" - 0,25%
Нефть после вчерашнего существенного прироста, вызванного макростатистикой по запасам, не смогла удержаться на завоеванных уровнях. Для перехода "черного золота" в новый диапазон торгов нужны фундаментальные факторы, которые пока отсутствуют, поэтому котировки вернулись к комфортным $50 за баррель Brent. На 19.35 за фьючерс барреля Brent дают $50,17, Light - $48,82 за баррель. Аналитики "Нордеа Банка" обращают внимание на то, что в ближайшие сессии фокус внимания сместится на статистику из Поднебесной, высока вероятность коррекции нефти к отметкам $47-48.
Рубль приостановил свое укрепление и незначительно ослабил позиции по отношению к доллару, ориентируясь на снижающиеся нефтяные котировки. В моменте доллар США повысился на 0,1% и составил 63,9675 рубля, евро торгуется по отношению к рублю в районе 70,75, понижаясь на 0,3%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,08% – до 67,0219 руб. Несмотря на сегодняшнюю коррекцию, эксперты сходятся во мнении, что потенциал укрепления "россиянина" еще не исчерпан. "Не исключена попытка рубля вернуться к максимальным значениям и закрепление выше них", - комментирует Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральского банка реконструкции и развития".
Значимых изменений в динамике российского рынка в пятницу не ожидается. Торги пройдут на пониженных объемах недалеко от уровней сегодняшнего закрытия.

Владимир Путин предложил взимать налог 13% с дохода по вкладам от 1 млн руб. Узнайте об альтернативах вкладам и рекомендациях по грамотному финансовому поведению.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
