<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-fiksiruyut-pribyl-zakrytie-chetverga-ozhidaetsya-nedaleko-ot-urovneiy-otkrytiya-rynka-20160630-133227/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы фиксируют прибыль, закрытие четверга ожидается недалеко от уровней открытия рынка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После двух дней роста российский фондовый рынок перешел к коррекции. Внешний фон к открытию четверга сложился смешанным. Американские рынки завершили торги ростом, в плюсе и фьючерс на индекс S&P. Нефтяные котировки корректируются после сильного повышения на вечерних торгах. На данный момент цены на "черное золото" удерживаются выше $50 за баррель Brent. К настоящему моменту рублевый индекс ММВБ снижается на 0,08% - до 1886,68 пункта, долларовый РТС снижается на 0,55%, его значение составляет 926,14 пункта. Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", считает, что индекс ММВБ проведет четверг в коридоре 1875-1895 пунктов, так как на рынке нет ни поводов для резких продаж, ни оснований для масштабных покупок.
Новостной фон поддерживают акции "Газпрома" (+1%). Сегодня стало известно, что газовый холдинг планирует увеличивать выплаты по дивидендам в следующие годы. Кроме того, глава компании Алексей Миллер на годовом общем собрании акционеров сообщил о том, что "Газпром" может легко адаптироваться к снижению спроса на рынке.
Котировки "АЛРОСА" (+0,17%) растут на фоне решения выплатить 2,09 рубля дивидендов на акцию по итогам 2015 года.
Акции "Трансаэро" (+68,3%) подрастают на фоне заявлений гендиректора компании о перезапуске авиакомпании.
В лидерах роста бумаги "Магнита" (+2,67%), Polymetal (+2.33%), "Аэрофлота" (+1,75%), "Россетей" (+1,57%), "Интер РАО" (+1,47%), "ФСК ЕЭС" (+1,44%), АФК "Система" (+1,32%), "Газпрома" (+1%). Снижаются "М.видео" (-7,59%), "Мечел" (ао-2,12%), "Северсталь" (-1,35%), "Татнефть" (-1,14%), "Транснефть" (ап-1%), "Сбербанк" (-0,99%), ВТБ (-0,99%).
Негативом для бумаг НМТП (-2,48%) стал отказ акционеров от дивидендов за 2015 год.
После сильного подъема среды сегодня европейские рынки отдыхают. К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,52%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,6%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX плюсует на 0,22%. Негативом для европейских инвесторов стали заявления Международного валютного фонда о возможном понижении прогноза по росту экономики Германии в связи с выходом Британии из ЕС. Между тем, внутренняя статистика позитивна. Так, розничные продажи в Германии за май выросли на 0,9%, тогда как месяцем ранее показатель снижался на 0,9%. Кроме того, уровень безработицы в июне остался на прежнем уровне – 6,1%. С воодушевлением игроки воспринимают и данные по ВВП Великобритании, окончательное значение осталось на уровне 2%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,00102, "Газпром" – 2,178, "ЛУКОЙЛ" – 42,047, "Норильский никель" – 131,922, "Роснефть" – 5,106, "РусГидро"– 0,00885, "Сургутнефтегаз" – 0,51, "Сбербанк" – 2,172.
Несмотря на то, что нефтяные котировки удерживаются выше $50 за баррель Brent, цены на углеводороды продолжают испытывать давление. Вчера Brent взлетела выше $51, отыгрывая данные по снижению запасов сырья в США, которые происходит уже шестую неделю подряд. Однако, как отмечают аналитики, снижение запасов в период отпусков вполне ожидаем, так как значительно повышается спрос на топливо. На текущий момент нефть марки Brent торгуется у отметки $50,89 за баррель Brent, нефть марки Light находится на уровне $49,39.
Российская валюта выглядит стабильно, курс рубля отыграл потери после результатов Brexit и в последние дни предпринял попытку укрепления. Между тем, давление на динамику курса российской валюты оказывает завершение налогового периода, провоцируя снижение спроса на рубль и ослабление нефтяных котировок. К 13:30 мск доллар вырос по отношению к рублю на 0,5% - до 64,1675 рубля, за один евро дают 71,5225 рубля (+0,7%). Бивалютная корзина окрепла на 0,6% (67,4773 рубля).
Закрытие торгов на отечественном рынке ожидается около уровней открытия. Инвесторы осторожничают, оценивая дальнейшие перспективы монетарной политики ФРС США и действия монетарных властей ведущих мировых держав. Кроме того, сильная неопределенность на рынке давит на индексы, вынуждая игроков фиксировать прибыль после роста двух дней и в преддверии выходных. Рынок ушел в "боковик", до конца дня значимые изменения не ожидаются.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
