<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-chetverga-ozhidaetsya-s-umerennym-ponizheniem-investory-ne-reshatsya-perenosit-pozicii-cherez-vyxodnye-20160630-093447/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие четверга ожидается с умеренным понижением, инвесторы не решатся переносить позиции через выходные]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Повышение нефтяных котировок и укрепление курса рубля поддержало оптимизм на рынке РФ. Кроме того, ситуация с Brexit постепенно нормализуется, у инвесторов возвращается аппетит к риску. К закрытию дня индекс ММВБ подрос на 1,66% - до 1888,15 пункта, индекс РТС окреп на 2,87% - до 931,35 пункта.
В лидерах дня отметились бумаги "Интер РАО" (+7,67%), "Магнита" (+4,82%), АФК "Система" (+4,58%), "РУСАЛД" (рдр +4,47%), ММК (+4,21%), "Сбербанк" (+3,33%), Yandex (+2,73%), "Аэрофлот" (+2,72%), "Транстнефть" (ап+2,54%), "Газпром нефть" (+2,29%).
В аутсайдерах к закрытию дня оказались "Селигдар" (ап-2,82%), "Мечел" (ао-2,08%, ап-1,78%), "Мосэнерго" (-1,13%), НМТП (-0,94%), "Сургутнефтегаз" (ап-0,89%), "Уралкалий" (-0,67%), ТМК (-0,66%).
В среду европейские индексы показали уверенный рост. К закрытию торгов британский индекс FTSE 100 вырос на 3,58%, французский CAC 40 оказался в плюсе на 2,60%, немецкий DAX поднялся на 1,75%. Аналитики сходятся во мнении, что пока выход Великобритании из ЕС воспринимается игроками только как страшилка. До тех пор, пока Британия не начнет реальные действия, угроза Brexit не воспринимается серьезно. Опасения сходят на нет после заявлений властей различных стран о готовности оказать поддержку своим экономикам.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09036, "Газпром" (Анг) – 4,32073, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,50706, "Норильский никель" (Анг) – 13,22225, "Роснефть" (Анг) – 5,19088, "Ростелеком" (Анг) – 8,60146, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,12087, "Сбербанк" (Анг) – 8,78149. МТС (США) – 8,57146, "ВымпелКом" (США) – 3,81065, "Мечел Сталь" (США) – 1,67028, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,26650.
Ростом завершились торги и в США: индекс Dow Jones вырос на 1,64%, NASDAQ поднялся на 1,86%, S&P 500 окреп на 1,7%. Поддержку заокеанским индексам оказали данные о снижении коммерческих запасов нефти в стране за минувшую неделю на 4,1 млн баррелей.
В плюс сегодня вышли азиатские площадки на ожиданиях поддержки финансовым рынкам со стороны Центробанков после объявления итогов референдума в Великобритании. В частности, власти Японии после событий в Великобритании подтвердили готовность поддержать экономику страны. Премьер-министр Японии Синдзо Абэ дал поручение Центробанку предоставить необходимые средства рынкам для поддержания ликвидности, а также пообещал принять меры, чтобы снизить риски от Brexit. На текущий момент индекс Китая CSI-300 вырос на 0,08%, гонконгский HANG SENG окреп на 1,75%, японский Nikkei поднялся на 0,5%, корейский KOSPI оказался в плюсе на 0,75%.
Основным бенефициаром роста на минувших торгах была нефть, поднявшаяся выше $51 за баррель Brent. Стремительный взлет нефтяных котировок был спровоцирован позитивными данными о запасах сырья в США. Вчера Минэнерго отчиталось о снижении запасов на 4,1 млн баррелей, тогда как ожидали сокращения на 2,365 млн баррелей. Кроме того, нефтетрейдеры с оптимизмом воспринимают новости из Норвегии, готовящейся к проведению забастовки на нефтедобывающих предприятиях. Между тем, на утренних торгах котировки "черного золота" начали корректироваться, инвесторы предпочитают закрыть позиции после столь сильного подъема и в преддверии выходных дней. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется у отметки $50,94 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $49,5. В свою очередь, сильное повышение цен на "черное золото" поддержало курс рубля. Кроме того, российская валюта росла на новостях об урегулировании отношений России и Турции и восстановлении торгово-экономических связей. Между тем, сдерживало укрепление российской валюты окончание налогового периода, приводящее к угасанию спроса на рубль.
Российский фондовый рынок сохраняет зависимость от настроений на ведущих мировых площадках и от динамики нефтяных цен. Сегодня инвесторы будут оценивать публикацию данных по занятости в Германии, цифрам по ВВП Великобритании и Канады за первый квартал, базовой инфляции в еврозоне, а также значений по заявкам на пособие по безработице в США.
Как отмечают аналитики ИК "Витус", с технической точки зрения индекс ММВБ продолжает торговаться в апрельском нисходящем канале, на пути индикатора лежит уровень 1900-1910 пунктов, где проходит верхняя граница апрельского нисходящего канала.
Открытие четверга ожидается с умеренным понижением. В числе факторов, оказывающих давление на индикаторы, стоит отметить утреннее ухудшение динамики нефтяных котировок и "эффект пятницы". Их сочетание вынуждает спекулянтов фиксировать прибыль, не желая переносить позиции через выходные.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
