<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rastushaya-neft-pozvolyaet-rossiiyskomu-rynku-otygryvat-poteri-posle-brexit-20160629-193130/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Растущая нефть позволяет российскому рынку отыгрывать потери после Brexit]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Второй день подряд на российском рынке отмечается рост, чему способствует повышение нефтяных котировок. Плюс к этому, поддерживает оптимизм на рынке начало потепления отношений между Россией и Турцией. Сегодня в ходе телефонного разговора первых лиц России и Турции было принято решение о снятия ограничений в сфере туризма. "Российский лидер заявил, что поручит правительству вступить в переговоры с соответствующими турецкими ведомствами", - говорится в сообщении. Как полагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", это событие станет одним из первых признаков некоторого спада внешнеполитической напряженности. "Вероятно, в ближайшие дни Европейский союз продлит действующие санкции в отношении России на очередные полгода, но учитывая предстоящие потрясения, связанные с вероятным выходом Великобритании из ЕС, консолидированная точка зрения представителей Евросоюза на эту проблему уже через полгода может существенно измениться", - комментирует эксперт.
К закрытию российского фондового рынка рублевый индекс ММВБ подрос на 1,66% - до 1888,15 пункта, долларовый РТС окреп на 2,87%, его значение составило 931,35 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 25,498 млрд рублей.
В лидерах роста бумаги "Интер РАО" (+7,67%), АФК "Система" (+4,58%), "РУСАЛа" (рдр +4,47%), ММК (+4,21%), Yandex (+2,73%), "Аэрофлота" (+2,72%), "Транснефти" (ап +2,54%). Лидерами прироста среди "голубых фишек" уже который день остаются бумаги "Сбербанка" (ао +3,33%, ап +2,14%). Сильной поддержкой для банковских бумаг стало укрепление российской валюты. Акции банка ВТБ растут на 1,58%.
Корректировались акции "Магнита" (+4,82%), которые в последнее время показывали сильное снижение на фоне падения темпов роста торговой выручки ритейлера. На фоне закрытия годового реестра акционеров повышаются бумаги "М.видео" (+2,13%). Сегодня последний день, когда бумаги еще торговались с дивидендами, которые составляют 20 рублей на акцию.
После сильного роста вторника корректируются бумаги "Мечела" (ао -2,08%, ап -1,78%). Вчера стало известно о завершении сделку по продаже 49% долей в Эльгинском угольном проекте. Аутсайдерами торгов стали акции "Мосэнерго" (-1,13%), НМТП (-0,94%), "Сургутнефтегаза" (ап -0,89%), "Уралкалия" (-0,67%), ТМК (-0,66%).
Повышение нефтяных цен способствовало сильному позитивному движению европейских индексов. Кроме того, поддерживает индикаторы Старого Света внутренняя статистика. Так, сегодня стало известно, что июньский индекс потребительских цен в Германии вырос с 0,1% до 0,3%. Индекс потребительского доверия GfK в Германии за июль показал повышение с 9,8 до 10,1 пункта. Поддерживает рост снижение опасений по поводу негативных последствий Brexit на фоне заявлений властей стран ЕС о готовности оказать поддержку своим экономикам. По итогам торгового дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 3,58%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вышел в плюс на 1,75%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 2,6%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09036, "Газпром" (Анг) – 4,32073, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,50706, "Норильский никель" (Анг) – 13,22225, "Роснефть" (Анг) – 5,19088, "Ростелеком" (Анг) – 8,60146, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,12087, "Сбербанк" (Анг) – 8,78149. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,52145, "ВымпелКом" - 3,76064, "Мечел Сталь" - 1,73029.
Продолжают рост и американские площадки, отыгрывая стремительное повышение нефтяных цен на фоне неожиданно сильного сокращения объемов запасов нефти в Америке. К 19:20 мск индекс Dow Jones растет на 1,36%, индекс S&P-500 оказался в плюсе на 1,46%, Nasdaq растет на 1,7%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,28% и составляет 90 980 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" повышается на 0,04%, "ЛУКОЙЛ" снижается на 0,05%, "Газпром" теряет 0,1%.
"Черное золото" получило сильный драйвер для роста выше $50 за баррель Brent. Согласно данным Минэнерго США запасы снизились на 4,053 млн баррелей, тогда как прогнозировалось уменьшение на 2,365 млн баррелей. Стоит отметить, что уже шестую неделю подряд запасы продолжают спад, за этот период они сократились на 14,721 млн баррелей. Кроме того, позитив на сырьевом рынке продолжают поддерживать новости из Норвегии, где рабочие планируют в субботу начать забастовку, которая приведет к сокращению производства углеводородов в стране. На текущий момент за сентябрьский фьючерс барреля Brent дают $50,62, "бочка" нефти марки Light оценивается в $49,17 за баррель.
Стремительный подъем нефтяных цен поддержал крепость российской валюты. В моменте доллар США потерял 0,57% и составил 63,73 рубля, евро ослаб по отношению к рублю на 0,2% - до 70,8. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,4% – до 66,9115 руб.
Дальнейшая динамика российского фондового рынка будет зависеть от настроений на мировых площадках. Еще недавно инвесторы были обеспокоены итогами референдума в Великобритании. Между тем, постепенно панические настроения по поводу Brexit улеглись, участники торгов привыкают к тому, что рынкам придется жить довольно долгое время с этим грузом. Кроме того, Банк Англии заявил о планах "влить" в рынок 250 млрд фунтов, ЕЦБ обещал предоставлять ликвидность банкам и рассмотреть возможность расширения существующих стимулирующих программ. Внимание игроков переключается на грядущие решения ФРС США. В частности, большинство аналитиков полагает, что Федрезерв может пойти по пути снижения ставки, что подтверждается ухудшением ожиданий относительно будущей ситуации на рынке труда.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
