<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-reagiruet-na-vneshniiy-pozitiv-no-dannye-po-zapasam-nefti-v-ssha-mogut-izmenit-kartinu-blizhe-k-zakrytiyu-20160629-133655/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок реагирует на внешний позитив, но данные по запасам нефти в США могут изменить картину ближе к закрытию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок с открытия уверенно плюсует, следуя за мировыми площадками. Уверенности покупателям придают заявления мировых Центральным банков: "Правительство Италии планирует выделить €40 млрд для поддержки банков (правда, по сравнению с общим размером токсичных активов, это капля в море), Банк Англии может снизить ставки, а Федрезерв может перенести решение о подъёме учётной ставки на следующий год. Для рынков достаточно уже того, что центральные банки в случае потрясений готовы к активным действиям", - поясняет Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер".
Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, обращает внимание, что на фоне Brexit за последние 30 дней ожидаемый срок повышения ставки ФРС сдвинулся на полтора года. "Полтора года "запаса" - достаточный срок для того, чтобы вновь разогреть аппетит к риску. Тем более, что выраженного негатива на экономику от итогов голосования в Великобритании на период обсуждения условий "развода" ожидать не приходится", - считает эксперт.
К 13:30 мск индекс ММВБ растет на 1,1% и составляет 1 877,72 пункта, долларовый бенчмарк РТС в плюсе на 2,04% и находится на отметке 923,82 пункта.
На российском рынке в лидерах акции "Интер РАО" (+5,96%), существенно просевшие в ходе последних сессий. Сохраняется спрос на бумаги металлургических компаний: ММК (+3,32%), "РУСАЛ" рдр (+3,79%), НЛМК (+0,75%), "Северсталь" (+1,7%), "Норникель" (+1,14%). "Вообще, в последние дни ощутимо увереннее остальных торгуется сектор акций российских "металлургов" – основные ликвидные бумаги здесь полностью нивелировали свои ценовые последствия после Brexit", - поясняет Александр Потавин, главный аналитик ООО "Управление Сбережениями".
Акции "М.Видео" растут на 3,12%. Сегодня бумаги последний день торгуются с дивидендами. Компания решила выплатить за 2015 год по 20 рублей на акцию. Существенно лучше рынка выглядят и акции "Сбербанк" (+1,84%).
В числе аутсайдеров "префы" "Селигдара" (-2,11%), акции НМТП (-0,82%), "РусГидро" (-0,42%), "ДИКСИ" (-0,34%), "МосЭнерго" (-0,24%), ТМК (-0,22%).
Европейские индексы продолжают восстановление после первой волны паники на фоне Brexit. Страны Евросоюза выразили свою позицию относительно итогов референдума в Великобритании – от страны ждут заявления о выходе из состава Союза на основе пункта 50 договора, который ранее использован никем не был. В Германии вышел индекс потребительского доверия GfK за июль – показатель достиг 10,1 пункта вместо ожидавшихся 9,8 пункта. Индекс делового климата в еврозоне за июнь сократился до 0,22 пункта с 0,26 пункта в мае. Эксперты уже предсказывают дальнейшее усиление роли Германии в рамках Евросоюза. К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 2,51%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 в прибавляет 2,81%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX плюсует на 1,99%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0.00103, "Газпром" – 2.173, "ЛУКОЙЛ" – 41.392, "Норильский никель" – 133.723, "Роснефть" – 5.107, "РусГидро"– 0.00872, "Сургутнефтегаз" – 0.511, "Сбербанк" – 2.159.
Цены на нефть держатся вблизи отметки $50 за баррель на фоне опасений забастовки работников нефтяной отрасли в Норвегии. "Забастовка запланирована на субботу и может захватить до 7500 человек. Тем самым будет парализована значительная часть добычи страны, а это около 1,5 млн. баррелей в день", - подчеркивает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Также благодаря данным Американского института нефти по запасам. API считает, что коммерческие запасы нефти и нефтепродуктов в США за прошлую неделю сократились сильнее прогнозов, осталось дождаться подтверждения этой информации от Минэнерго сегодня в 17:30 мск. К 13:30 по Москве стоимость сентябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $49,87, августовский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $48,49.
Рубль остается достаточно крепким. По завершении налогового периода он вернулся к привычной жесткой корреляции с нефтью. А спад панических настроений на европейскую тему несколько снижает спрос на доллар. К 13:30 мск "американец" на торгах Московской биржи стоит 64,0575 рубля, за один евро дают 71,05 рубля.
Внешний фон располагает к покупкам в том числе и рисковых активов. Рублевый индекс ММВБ торгуется вблизи отметки 1880 пунктов на довольно средних оборотах. На вечер еще запланирован блок важной макростатистики из США – помимо запасов нефти, станут известны данные по личным доходам и расходам американцев за май. Рынки также будут следить за выступлением за главами ЕЦБ и ФРС США – Марио Драги и Джанет Йеллен.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
