<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/mirovye-fondovye-rynki-vosstanavlivayutsya-no-neopredelennost-vokrug-brexit-sderzhivaet-investorov-20160628-195023/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мировые фондовые рынки восстанавливаются, но неопределенность вокруг Brexit сдерживает инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Отскок нефтяных котировок поддерживает оптимизм на российском фондовом рынке. К завершению торгов индекс ММВБ поднялся на 0,84% - до 1857,23 пункта, индекс РТС окреп на 1,86% - до 905,36 пункта. Кроме того, росту отечественных индикаторов способствуют коррекционные настроения на европейских рынках, которые ранее снижались на фоне итогов референдума в Великобритании.
Бумаги ВТБ (+0,9%) растут на фоне получения банком чистой прибыли по МСФО за 5 месяцев в размере 1,8 млрд рублей против убытка годом ранее.
Новости о повышении международным рейтинговым агентством S&P долгосрочного рейтинга "Мосэнерго" в иностранной валюте с уровня "BB" до "BB+" (прогноз по рейтингу снижен до негативного) помогли котировкам эмитента вырасти на 2,9%.
Стоит отметить, что на фоне недавней просадки российского рынка бумаги электроэнергетического сектора вырвались в лидеры. Сегодня растут "Иркутскэнерго" (+3,83%), "Энел Росссия" (+1,52%), "ФСК ЕЭС" (+1,32%), "Россети" (+0,75%).
Заметным приростом отличились многие акции металлургических компаний, которые в разной степени пострадали от недавних распродаж: "Норникель" (+2,35%), "Северсталь" (+3,9%), НЛМК (+4,6%), ММК (+0,22%).
В лидерах дня бумаги: "Мечела" (ао +10,52%, ап +7,86%), Yandex (+3.49%), НМТП (+3,14%), "Распадская" (+3,04%), МТС (+2,69%), "Сбербанк" (+2,67%). Аутсайдерами стали "Интер РАО" (-5,15%), "Аэрофлот" (-2,17%), "МРСК Центра" (-1,89%), АФК "Система" (-0,9%), "Ростелеком" (-0,8%), "Газпром нефть" (-0,7%), "ВСМПО-АВСИМА" (-0,4%), "Роснефть" (-0,3%).
Корректировались в ходе торгов вторника европейские площадки: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 2,64%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,93%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 2,61%. На прошлой неделе прошел референдум по членству Великобритании в ЕС, по итогам которого за выход страны из Евросоюза проголосовало большинство. Такое решение стало неожиданностью для рынков и привело к сильной просадке на всех мировых фондовых площадках. Между тем, постепенно паника сменяется осознанием того, что последствия не будут излишне негативными.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,03935, "Газпром" - 4,27073, "ЛУКОЙЛ" – 40,85694, "Норильский никель" – 13,10223, "Роснефть" – 5,06086, "Ростелеком" – 8,39143, "Сургутнефтегаз" – 5,06586, "Сбербанк" – 8,43143. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,26140, "ВымпелКом" – 3,54560, "Мечел Сталь" – 1,70029.
Позитивная динамика отмечена и на открытии американских бирж: индекс Dow Jones прибавляет 0,95%, индекс S&P-500 растет на 1%, Nasdaq торгуется в плюсе на 1,65%. Поддержали оптимизм заокеанских инвесторов опубликованные статданные. В частности, стало известно, что ВВП вырос с 0,8% до 1,1%. При этом аналитики ожидали, что показатель повысится до 1,1%. Кроме того, индекс потребительского доверия США в июне вырос до 98 пунктов, месяцем ранее показатель находился на уровне 92,4 пункта (по прогнозам индекс должен был вырасти до 93,3 пункта).
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,4% и составляет 88 590 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,4%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,22%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,14%.
Нефтяные цены сегодня торгуются ниже $48 за баррель Brent. На сырьевом рынке нет амбициозных настроений, нефтяные котировки после внушительной просадки последних дней пытаются постепенно восстанавливаться. Причиной для роста стали новости из Норвегии, где около 750 работников нефтегазовой отрасли, не согласные с условиями оплаты их труда, планируют в субботу начать забастовку. На месторождениях, которые могут быть парализованы забастовкой, добывается порядка 18% нефти и 17% газа. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется у отметки $48,08 за баррель, за "бочку" Light предлагают $47,37.
Укрепление российской валюты связано не столько с силой рубля, сколько со слабостью доллара, который отступает против европейских и сырьевых валют. Покупкам евро и фунта способствует возвращение интереса инвесторов к риску. В числе поддерживающих факторов стоит отметить позитивную динамику нефти. Кроме того, инвесторы постепенно привыкают к тому, что развитие ситуации с Brexit не может быть скоротечным. На первый план вновь выходит ожидание заседания ФРС США и политика Федрезерва. В данный момент появляются ожидания того, что ставка в ближайшее время будет не повышена, а понижена. К 19:40 доллар США снижается на 1,46% и составляет 64,53 рубля. Евро снижается на 1,19% – до 71,355 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,33% – до 67,6013 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1,1057.
Российский фондовый рынок следует за позитивом на мировых фондовых площадках, восстановлению индексов способствует позитивная динамика нефти. Между тем, в свете неопределенности вокруг Brexit рынки довольно слабы и могут вернуться к коррекции в любой момент при появлении негативных новостей. На текущей неделе в центре внимания все-таки останется референдум в Великобритании. В частности, основным вопросом будет возможность проведения повторного референдума или же начало процедуры выхода Британии из ЕС. Чиновники обсудят варианты спасения Евросоюза от срабатывания "эффекта домино", а также попытаются выявить возможные пути реализации выхода Британии с минимальными потерями.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
