<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/mirovye-rynki-prixodyat-v-sebya-posle-shoka-brexit-i-rossiiyskie-indeksy-ne-budut-stoyat-v-storone-20160628-13353/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мировые рынки приходят в себя после шока Brexit, и российские индексы не будут стоять в стороне]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открылся во вторник гэпом вверх, следуя за потеплением внешнего фона. После двух день падения европейские биржи, а также товарные рынки решили скорректироваться. Сегодня в Брюсселе стартовало двухдневное заседание стран-членов ЕС, и темой для обсуждения стал Brexit. "Реакция на итоги референдума в первые два торговых дня после опубликования результатов была, наряду с трезвой оценкой перспектив дальнейшего развития ситуации на Европейском континенте, довольно эмоциональной. Уже сегодня вслед за нефтяным рынком восстанавливаются фондовые рынки, а также пострадавшие валюты", - подчеркивает Александр Королёв, шеф-дилер по валютным операциям "Оргбанка". К моменту уже известно, что Европарламент в ходе экстренной сессии принял резолюцию с призывом немедленно запустить процедуру выхода Великобритании из состава ЕС.
Индекс ММВБ к 13:30 мск растет на 0,73% и составляет 1855,22 пункта, долларовый бенчмарк РТС при поддержке укрепляющегося рубля прибавляет 1,68% и находится на отметке 903,74 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ к текущему моменту достиг 15,65 млрд рублей.
По-прежнему сильным выглядит сектор электроэнергетики: "ФСК ЕЭС" (+4,68%), "Мосэнерго" (+2,42%). "Эти представители электроэнергетического сектора продолжили свое масштабное среднесрочное восходящее движение. И все же не стоит забывать о том, что инвестирование в подобные бумаги сопряжено с рисками весьма болезненных и продолжительных просадок. Вчера же состоялось семипроцентное падение акций "Интер РАО", которые еще на прошлой неделе обновляли свои долгосрочные максимумы", - обращает внимание Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Сегодня хорошо себя чувствуют "металлурги": НЛМК (+2,87%), "Северсталь" (+2,5%), ГМК "Норильский никель" (+1,81%). Коррекция связана с восстановлением цен на металлы и обещанием китайских властей не допустить нестабильности на своем рынке капитала. Сильно выглядят и акции ВТБ (+0,56%) – сегодня кредитная организация отчиталась о чистой прибыли за 5 месяцев по МСФО против убытка годом ранее.
Заметно хуже рынка выглядят котировки акций "Аэрофлота" (-2,67%), несмотря на неплохую операционную отчетность за январь-май 2016 года. За пять месяцев 2016 года группа "Аэрофлот" перевезла 15,8 млн пассажиров, что на 11,5% превышает результат аналогичного периода прошлого года. Также в минусе "Селигдар" (-1,36%), Polymetal (-1,55%), "МРСК Центра" (-1,05%), Банк ФК "Открытие" (-0,86%).
Европейские биржи восстанавливаются после двух дней почти отвесного падения. Основной удар пришелся на финсектор, который сегодня выглядит неплохо: Lloyds Banking Group (+6,3%), London Stock Exchange Group (+4,89%), Barclays (+4,68%), Deutsche Bank (+3,4%), Deutsche Boerse (+3,15%), Commerzbank (+1,68%). Значимой макростатистики сегодня в регионе не ожидается, рынки будут следить за риторикой европейских властей по вопросу выхода Британии из состава Евросоюза. К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 2,44%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 в плюсе на 2,66%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX укрепляется на 2,16%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0.00102, "Газпром" – 2.133, "ЛУКОЙЛ" – 40.957, "Норильский никель" – 130.722, "Роснефть" – 5.044, "РусГидро"– 0.00871, "Сургутнефтегаз" – 0.505, "Сбербанк" – 2.084.
Волна покупок прокатилась и по нефтяном рынку. "С одной стороны, цены поддерживает снижающийся почти на 0,5% индекс доллара (DXY). С другой стороны, рынок, очевидно, переоценивает в сторону сокращения ожидаемый негативный эффект на сырьевые рынки из-за Brexit", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". К 13:30 мск стоимость сентябрьского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $48,39, августовский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,6.
Российский рубль вновь демонстрирует жесткую привязку к нефти. Небольшую поддержку "россиянину" оказывает и налоговый период, который, впрочем, завершится уже сегодня. К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,665 рубля, евро торгуется на уровне 71,73 рубля.
Индекс ММВБ торгуется выше 1850 пунктов и пока не решается на штурм отметки 1860 пунктов. Виной всему чрезмерно крепкий рубль, снижающий привлекательность рублевых активов. В целом, день станет для всех мировых площадок днем восстановления после шока. Сегодня в 15:30 мск выйдет окончательная оценка ВВП США за 1 квартал 2016 года.

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
