<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/medvedi-nabirayut-ves-na-rossiiyskom-rynke-20160627-192226/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Медведи" набирают вес на российском рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок вслед за мировыми площадками провел первую торговую сессию недели на отрицательной территории. Пятничный шторм после неожиданных итогов референдума в Великобритании сменился обдуманными продажами. Спросом же пользуются так называемые защитные активы, в числе которых золото и доллар. Ожидания повышения ставки ФРС США сменились разговорами о возможном скором смягчении денежно-кредитной политики регулятора. "Для российского фондового рынка основным фактором по-прежнему остаются цены на нефть, и ключевой по-прежнему является зона вблизи 50 долларов за баррель. Результаты Brexit качнули ситуацию вниз, но индекс РТС продолжает находиться в стадии консолидации – короткого движения вниз пока не достаточно для выведения ситуации из чуткого динамичного равновесия. Представляется, что к средине июля эта интрига должна будет разрешаться в ту или иную сторону", - считает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
По итогам дня рублевый индекс ММВБ снизился на 2,26% и составил 1841,73 пункта, долларовый РТС потерял 2,59% и закрылся на отметке 888,78 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 35,117 млрд рублей, что в рамках среднедневных значений.
Сегодня стало известно, что президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган извинился перед Россией за сбитый в ноябре прошлого года вблизи сирийской границы российский истребитель. Известие заметно поддержало рубль.
Хуже рынка сегодня выглядели акции финсектора и "металлурги": "Сбербанк" (ао -5,4%), ап -4,41%), "Северсталь" (-3,27%), НЛМК (-2,54%), ММК (-3,34%). Существенные потери понесли российские "нефтяники": "ЛУКОЙЛ" (-3,45%), "Роснефть" (-1,67%), "Сургутнефтегаз" (-2,36%). Однако против них продолжает играть и завидная стойкость рубля. "Роснефть" также реагирует на новости о подписании ряда контрактов с китайскими партнерами.
Против рынка торговались бумаги электроэнергетиков: "Мосэнерго" (+5,7%), "ФСК ЕЭС" (+5,48%). В плюсе закрыли день также акции "М.Видео" (+2,18%), "Группы ЛСР" (+2,04%), Polymetal (+1,76%), "СОЛЛЕРС" (+1,42%), "Башнефть" (ао +1,38%).
Настроения на европейских площадках остаются гнетущими. Сам факт референдума в Великобритании еще не запускает процедуру выхода страны из ЕС, так как требуется одобрение парламента. Кроме того, ходят слухи, что Шотландия может наложить на референдум вето. Как стало известно, правительство Великобритании приняло решение создать новое подразделение, задачей которого станет организация выхода страны из ЕС. По оценкам экспертов, этот процесс должен занять 2-3 года. Однако инвесторы настроены негативно. В числе аутсайдеров британского рынка Barclays и Royal Bank of Scotland Group. В Германии существенное давление также испытывали банки: Deutsche Bank, Commerzbank, а также котировки Deutsche Boerse. За день британский FTSE100 снизился на 2,55%, французский CAC40 потерял 2,97%, а немецкий DAX просел на 3,02%.
Американские индексы с открытия теряют в среднем более 1%. Настроения инвесторов также определяет мысль о Brexit. Важной статистики в регионе сегодня не ожидается. Крупнейший в мире производитель микрочипов Intel рассматривает возможность продажи McAfee. Финансовые и прочие условия возможной сделки пока не разглашаются. Intel приобрел McAfee в 2011 году за $7,7 млрд. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 1,33%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 1,63%, а индекс высоких технологий Nasdaq сократился на 2,18%.
Нефть неплохо справилась с обрушившимся на рынки британским шоком, оставаясь вблизи полугодовых максимумов. "Великобритания достаточно небольшая страна с точки зрения потенциального изменения глобального баланса спроса и предложения. Так потребление составляет около 2 mn bbl/d, при собственном производстве порядка 1,5 mn bbl/d. Т.е. если даже экономика UK и потеряет в терминах ВВП, то рынок нефти не сильно заметит это. Иное дело если итоги Brexit станут прецедентом для других европейских стран/ регионов, в этом случае масштабы рецессии могут принять поистине глобальный размер. Именно эти опасения сейчас продолжают держать рынки в страхе, сохраняя повышенную волатильность", - отмечают аналитики "Нордеа-Банка". К 19:20 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $47,74, контракт на нефть сорта Light стоит $46,33.
Рубль продолжает всецело зависеть от нефти, что и определяет его относительную устойчивость перед внешним шоком. В середине дня на фоне сообщений о возможном улучшении политических отношений с Турцией котировки "россиянина" пошли вверх. Однако спрос на доллар сохраняется, что не дает рублю укрепиться в паре с американкой валютой. "На фоне результатов референдума в Великобритании американская валюта пытается восстановить свои позиции над уровнем 65 рублей, который выступает ближайшим сопротивлением. При этом, следующим сопротивлением, которое может остановить рост американской валюты, является уровень 67 рублей", - подчеркивает Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ". К 19:20 мск в ходе вечерней сессии доллар на торгах Московской биржи стоит 65,4425 рубля, евро торгуется на отметке 72,1925 рубля.
"Сомнения в том, что "развод" Великобритании и ЕС по каким-либо причинам не состоится, постепенно улетучиваются. Премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон исключил возможность проведения повторного референдума о членстве в ЕС, на встрече кабинета министров инициировано формирование специальной рабочей группы по выводу страны из союза. Euro Stoxx 50 в понедельник, 27 июня, просел на 3.4%", - замечает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал". Российский индекс ММВБ опустился ниже важной поддержки на 1850 пунктах, что говорит в пользу продолжения продаж. Динамика нефти также складывается в пользу "медведей".

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
