<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/do-poyavleniya-optimizma-na-mirovyx-ploshadkax-rossiiyskiiy-rynok-ne-smozhet-vosstanovitsya-zakrytie-torgov-proiydet-v-minuse-20160627-135519/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До появления оптимизма на мировых площадках российский рынок не сможет восстановиться, закрытие торгов пройдет в минусе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После пятничной просадки ведущих мировых фондовых рынков, спровоцированной неожиданными итогами британского референдума, повысилось негативное отношение игроков к рисковым активам. В итоге, бегство инвесторов от риска привело к сильной просадке индексов развивающихся рынков, в том числе и российских, и сырьевых площадок. Как отмечает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит", главной интригой является продолжительность реакции на итоги референдума, так как прецедентов Brexit у рынков нет. К настоящему моменту рублевый индекс ММВБ снижается на 1,07% - до 1864,41 пункта, долларовый РТС просел на 1,11%, его значение составляет 902,33 пункта.
Опасения продолжения снижения нефтяных цен негативно сказывается на бумагах нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (-2,38%), "Татнефть" (-1,7%), "Роснефть" (-1,63%), "Газпром" (-1,33%), "Сургутнефтегаз" (-1,48%).
В лидерах снижения отметились "Северсталь" (-1,92%), "РУСАЛ" (РДР -1,76%), АФК "Система" (-1,7%), "Мечел" (-1,68%), "Сбербанк" (ап -1,65%), "МегаФон" (-1,63%). Растут против рынка "Мосэнерго" (+4,51%), "ФСК ЕЭС" (+4,12%), "СОЛЛЕРС" (+1,42%), НМТП (+1,34%), ГТК-1 (+1,02%), Yandex (+0,76%), "ВСМПО-АВИСМА" (+0,76%), "ПОЛЮС" (+0,66%).
Европейские площадки продолжают торговаться на негативной стороне. К 13:50 мск британский индекс FTSE 100 теряет 1,19%, французский CAC 40 проседает на 1,21%, немецкий DAX ушел в минус на 1,41%. Решение о желании Великобритании покинуть ЕС стало неожиданным для большинства участников рынка. Неопределенность относительно последствий этого шага будет еще долгое время оказывать негативное влияние. В первую очередь, под давлением оказались акции европейских банков.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,00101, "Газпром" – 2,117, "ЛУКОЙЛ" – 40,937, "Норильский никель" – 127,022, "Роснефть" – 5,041, "РусГидро"– 0,00861, "Сургутнефтегаз" – 0,505, "Сбербанк" – 2,109.
Нефтяные котировки утром пытались укрепляться после снижения в пятницу из-за чрезмерного укрепления доллара и на фоне публикации данных по буровым установкам от Baker Hughes. Согласно статистике компании, по итогам прошлой недели их количество сократилось с 337 до 330 штук. Таким образом, восходящий тренд на рынке сохраняется, цены будут стремиться вверх. Однако, как полагают аналитики преодолеть отметку $50 за баррель они не смогут. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $48,76 за баррель, Light - $47,38 за баррель.
Рубль на открытии семидневки укрепляется, отыгрывая пик налоговых выплат. Между тем, особых поводов для укрепления курса российской валюты нет. Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", считает, что предполагаемый торговый диапазон в паре доллар/рубль на сегодня составляет 64,90-65,45. "Если же на этой неделе пара попробует переписать локальные максимумы (63,5-67,5 за доллар), то могут появиться сигналы для роста в район 69-70 рублей", - прогнозирует Михаил Поддубский, аналитик "ТелеТрейд". К настоящему моменту курс доллара снижается на 0,3% - до 65,085 рублей, евро слабеет на 1,04% – до 71,72 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,6% – до 68,0708 рубля. Валютная пара доллар/евро на торгах Московской биржи торгуется на отметке 1,1017.
Важной статистики, способной оказать влияние на динамику торгов, сегодня нет. Любые драйверы, приходящие с развитых рынков, в ближайшее время будут носить только негативный характер. Несмотря на то, что решение Великобритании не оказывает прямого влияние на российский рынок, инвесторы остаются в заложниках настроения зарубежных биржевых игроков. Таким образом, до появления определенности на европейских торговых площадках, ждать восстановления на отечественном рынке не стоит. Закрытие дня ожидается у текущих уровней.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
