<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-ponedelnika-ozhidaetsya-v-minuse-u-indeksa-mmvb-net-draiyverov-dlya-soprotivleniya-poyavivshemusya-negativu-20160627-095312/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие понедельника ожидается в минусе, у индекса ММВБ нет драйверов для сопротивления появившемуся негативу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На завершении минувшей недели все фондовые площадки испытали панические настроения. Причиной сильного негатива стали новости об итогах референдума в Великобритании. Изначально все рынки были настроены оптимистично, игроки не верили в возможность Brexit, воспринимая происходящее как очередную "страшилку" Соединенного Королевства. Аналитики и букмекерские конторы прогнозировали позитивный исход. Однако Туманный Альбион проявил твердость, что привело к масштабному обвалу по всем финансовым инструментам. Отыграл снижением новости и российский рынок из-за бегства инвесторов из рисковых активов. Правда, индекс ММВБ смог удержаться от масштабной просадки. К закрытию пятницы рублевый индикатор потерял 1,8%, его значение составило 1884,41 пункта. Внушительное снижение показал индекс РТС, потерявший 3,04%, его значение составило 912,49 пункта.
На фоне ослабления курса рубля традиционную просадку показали бумаги финансового сектора: "Сбербанк" (ап-4,81%, ао-3,33%), "Мосбиржа" (-2,52%), ВТБ (-1,03%).
Снижение на товарных рынках повлекло за собой спад акций нефтегазового сектора: "Роснефть" (-4,12%), "Газпром" (-2,04%), "Башнефть" (ап- 2,05%, ао-2,9%), "Газпром нефть" (-1,14%), "Транснефть" (-1,57%), "Татнефть" (-1,32%), "ЛУКОЙЛ" (-0,18%). Исключением стали привилегированные (+1,79%) и обыкновенные (+ 0,78%) акции "Сургутнефтегаза", выступающие в качестве защитного инструмента.
В малочисленных лидерах отметились бумаги "РУСАЛ" ("обычка" +6,96%, РДР +2,49%), ЛСР (4,25%), "ФСК ЕЭМ" (+1,52%), "АЛРОСА" (+1,02%).
На фоне победы на референдуме сторонников выхода Великобритании из Евросоюза масштабную просадку показали европейских индексы: британский индекс FTSE 100 потерял 3,15%, французский CAC 40 снизился на 8,04%, немецкий DAX упал на 6,82%. Итоги референдума стали неожиданностью для инвесторов и аналитиков. Эксперты ожидают повышенной волатильности в ближайшее время, прогнозируя отрицательную динамику банковских бумаг и акций нефтедобывающих компаний.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): BТБ - 2,06035, "Газпром" - 4,26573, "ЛУКОЙЛ" – 41,17200, "Норильский никель" – 12,79217, "Роснефть" – 5,12587, "Ростелеком" – 8,48144, "Сургутнефтегаз" – 5,05586, "Сбербанк" – 8,48344. МТС (США) – 7,94135, "ВымпелКом" (США) – 3,52060, "Мечел Сталь" (США) – 1,59027, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,18037, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,14903.
Испытали давление и заокеанские площадки: индекс Dow Jones потерял 3,39%, NASDAQ упал на 4,12%, S&P 500 ушел в минус на 3,59%. Американские инвесторы, переваривающие недавние заявления г-жи Йеллен, опасаются дестабилизации экономики еврозоны, что может привести к замедлению всего мирового рынка.
Сегодня утром на открытии новой недели азиатские рынки корректируются вверх после сильного спада ранее. Премьер Японии Синдзо Абэ созвал экстренное заседание и дал указание министрам принимать необходимые меры в сотрудничестве с Банком Японии и коллегами из ЕС.
В Токио состоялось экстренное заседание правительства в связи с резким падением котировок, ростом курса иены и возможным негативным влиянием на экономику итогов британского референдума. Глава кабинета сообщил о существующих рисках для валютного и финансового рынков и призвал принять меры для стабилизации ситуации. К 9:45 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 1,25%, гонконгский Hang Seng теряет 0,4%, корейский KOSPI торгуется в плюсе на 0,08%, а японский Nikkei – на 2,49%
Мировые цены на нефть в понедельник пытаются вернуться к $50 за баррель, но все еще испытывают давление после решения граждан Великобритании по выходу страны из Евросоюза. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $49,28 за баррель, Light - $47,73 за баррель.
Фондовые рынки еще долго будут оценивать решение Великобритании о Brexit, рынки попали под сильное давление и пока не могут оправиться от произошедшего. Кроме того, рынки будут стараться минимизировать свои потери. Так, например, крупные банки США после референдума готовятся перевести часть своих операций из Британии в Дублин, Париж и Франкфурт.
Стоит отметить, что волеизъявление английского народа не имеет непосредственного влияния на российский фондовый рынок, однако, слабость отечественных площадок приводит к тому, что российские инвесторы внимательно наблюдают за настроениями на зарубежных торгах. Таким образом, появившаяся паника на глобальных рынках может захлестнуть и российских инвесторов. Как полагает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитала", изменение цен на нефть может стать сильным драйвером для отечественных площадок. Открытие торгов в понедельник ожидается с понижением, более того, рублевый индекс ММВБ пока не имеет драйверов для сопротивления появившемуся негативу.

Стратегия «Полупроводники.USA» — cделайте ставку на хай-тек. В портфеле стратегии — ведущие компании США, специализирующиеся на использовании полупроводников — неотъемлемых компонентов большинства производимой электроники. Доступно для подключения онлайн от 325 000 руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
