<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/konec-sveta-tak-i-ne-nastal-rossiiyskiiy-rynok-neploxo-derzhalsya-pered-licom-brexit-20160624-192524/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Конец света так и не настал: российский рынок неплохо держался перед лицом Brexit]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу внимание рынков по всему миру было приковано к итогам британского референдума о выходе из Европейского Союза. Никто не ждал, но "черный лебедь" прилетел именно из Туманного Альбиона – более половины жителей Великобритании одобрили выход страны из ЕС, а Шотландия в свою очередь изъявила желание в его составе остаться. Первый реакцией рынков стала паника и бегство в защитные активы – золото подскочило к максимумам 2013 года, доллар также вырос в цене, а нефть и валюты развивающихся стран обрушились на несколько процентов. Российскому рынку досталось с самого открытия, но об обвальных продажах говорить не приходится.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ вырос на 1,8% и составил 1884,41 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 3,04% и закрылся на отметке 912,49 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 42,616 млрд рублей, что несколько выше средних значений.
Наибольшие потери сегодня понесли сектора "нефть и газ", "телекоммуникации" и "финансы": "Газпром" (-2,04%), "Роснефть" (-4,12%), "Сбербанк" (-3,33%), ВТБ (-1,03%), МТС (-4,7%).
Лучше рынка выглядели акции "Группы ЛСР" (+4,25%), "РУСАЛ" рдр (+2,49%), "ФСК ЕЭС" (+1,52%), "ФосАгро" (+1,5%), "АЛРОСА" (+1,02%). "Префы" "Сургутнефтегаза" (+1,79%) снова выступили в роли защитных инструментов на фоне укрепления доллара.
Европейские индексы ушли на глубину, продажи продолжались весь день и не думали стихать. Глава Европарламента Мартин Шульц (Martin Schulz) заявил, что Европейский парламент поможет в проведении упорядоченной процедуры выхода Великобритании из ЕС с целью обеспечения стабильности, в которой заинтересованы все внутри Евросоюза и за его пределами. Глава Банка Англии Марк Карни (Mark Carney) заявил, что регулятор готов предоставить британским банкам дополнительные 250 млрд фунтов стерлингов (почти $350 млрд) в случае необходимости. Свою готовность поддержать банковскую систему выразил и ЕЦБ. Премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон объявил об уходе текущего правительства в отставку через три месяца. За день британский FTSE100 упал на 2,76%, французский CAC40 обрушился на 8,04%, а немецкий DAX обвалился на 6,82%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,06035, "Газпром" - 4,26573, "ЛУКОЙЛ" – 41,17200, "Норильский никель" – 12,79217, "Роснефть" – 5,12587, "Ростелеком" – 8,48144, "Сургутнефтегаз" – 5,05586, "Сбербанк" – 8,48344. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,05137, "ВымпелКом" - 3,66062, "Мечел Сталь" - 1,61027.
Американские торги открылись на отрицательной территории, но здесь продажи более сдержанные. Ранее на этой неделе глава ФРС США Дж. Йеллен заявляла об угрозе американской экономике в случае выхода Великобритании из ЕС, что наталкивает на мысли о сохранении осторожной монетарной политики в США и по итогам июльского заседания. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 2,77%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 2,9%, а индекс высоких технологий Nasdaq опустился в минусе на 3,41%.
Нефть в течение дня теряла порядка 5% и к вечеру динамика существенно не изменилась. Опасения по поводу рецессии в европейской экономике и снижения спроса на сырье, вероятно, выглядят чрезмерными, и котировки фьючерсов на "черное золото" держатся вблизи локальных максимумов. К 19:20 мск стоимость августовского контракта на нефть марки Brent составляет $48,53, фьючерс на нефть марки Light торгуется на отметке $47,81.
Рубль в течение дня слабел по отношению к доллару и сохранял устойчивость в паре с евро. Доллар в качестве актива-убежища почувствовал силу, а евро отреагировал снижением на рост неопределенности вокруг судьбы ЕС. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоил 65,0150 рубля, за один евро давали 72,23 рубля.
"Судя по всему, через несколько дней, а скорее всего, уже в понедельник, участники рынка поймут, что погорячились с оценкой негативного влияния Brexit на экономику Британии, стран ЕС, РФ и мировую экономику в целом. На этом фоне можно предположить, что ослабление британского фунта по отношению к доллару США будет в значительной мере отыграно назад. Помимо этого, в понедельник с высокой вероятностью мы увидим и то, как будут выкуплены пятничные коррекции на большинстве развитых фондовых и долговых рынков – японском, европейских и американском. Скорее всего, увидим и восстановительный рост на рынке нефти, т.к. перспективы охлаждения европейской экономики с последующим спадом потребления энергоносителей сейчас далеко не столь очевидны", - полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".
Дмитрий Савченко, главный аналитик "Нордеа Банк" полагает, что перевес голосов за Brexit вряд ли повлечет за собой глубокую рецессию и финансовый кризис. "Очевидно, что наибольшие отрицательные последствия будут для экономики Соединенного Королевства, но даже здесь мы не видим предпосылок для глубокой рецессии", - поясняет эксперт. При этом он отмечает, что рисковые активы могут продолжить находиться под давлением. "Российский валютный и фондовый рынки будут все воспринимать как обычно через призму сырьевых площадок. Нефть может продолжить снижение, хотя пока реакция относительно сдержанная. На фоне падения евро против доллара единая европейская валюта может вырасти до 74-76 против рубля. Доллар может закрепиться в ближайшие недели выше 65 рублей", - прогнозирует г-н Савченко.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно.

Гриони
TRAKTOR
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
