<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/brexit-u-byt-panika-na-mirovyx-ploshadkax-mozhet-obrushit-rynok-rf-20160624-095458/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Brexit'у быть: паника на мировых площадках может обрушить рынок РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Мировые рынки в панике: после подсчета 100% голосов избирателей 51,9% респондентов выступили за выход Великобритании из Евросоюза, а за сохранение членства в ЕС – 48,1%. Глобальные инвесторы, еще вчера оптимистично верившие в благоприятный исход референдума, бегут из рисковых активов. На утро пятницы цены на золото повысились на 8% до рекордного с марта 2014 года значения. А вот фунт рухнул на 30-летние минимумы, пробив отметку в $1,35.
Нефтяные котировки на решение Великобритании отреагировали обвалом, просев на 6%: к 09:50 за фьючерс на нефть марки Brent дают $48,67 за баррель, за Light - $47,86 за баррель. Комментируя ситуацию, Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", считает, что худший сценарий – возникновение экономической рецессии в Великобритании, далее рецессия по цепочке перекинется на наиболее слабые страны Европы (Италию, Португалию), а спрос на нефть и другие сырьевые товары упадет, и упадет надолго.
Азия также реагирует обвальным падением: японский индекс Nikkei снижается к настоящему времени на 7,91%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 3,09%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 4,37%, индекс Китая – CSI300 просел на 0,9%.
Помимо экономических последствий, по мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", решение Великобритании о выходе из ЕС может спровоцировать аналогичные действия других стран, где высокие рейтинги имеют популистские и ультраправые политики. Отметим, что процесс выхода Великобритании из ЕС может занять от 2 до 10 лет - таковы прогнозы экспертов. Длительность процесса связана с нестандартностью события.
Вчерашние торги прошли для рынка РФ относительно спокойно. Глобальные площадки росли, инвесторы оптимистично покупали, не веря в возможность выхода Британии из ЕС. Нефть на фоне снижения рисков и ослабления доллара вернулась выше $50 за баррель Brent. К закрытию российского рынка рублевый ММВБ прибавил 1,19%, торгуясь у отметки 1919,27 пункта. Долларовый индекс РТС окреп на 1,49%, поднявшись до 941,11 пункта.
В лидерах роста отметились Polymetal (+3,96%), "Распадская" (+3,77%), "М.видео" (+3,76%), "Интер РАО" (+2,2%), "Аэрофлот" (+1,82%), "Норникель" (+0,7%). Подрастал финансовый сектор: "Сбербанк" (ап+4,18%, ао +2,44%), ВТБ (+0,72%), Мосбиржа (+0,03%). На фоне роста сырьевого рынка укрепились котировки бумаг нефтегазового сектора: "Роснефть" (+2,74%), "ЛУКОЙЛ" (+2,56%), "Газпром нефть" (+1,7%), "Татнефть" (+0,84%), "Газпром" (+0,84%), "Сургутнефтегаз".
Снижение продемонстрировали НМТП (-2,96%), "МРСК Центра" (-1,62%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,48%), МТС (-1,23%), "Россети" (-0,97%), "СОЛЛЕРС" (-0,93%), "Уралкалий" (-0,93%).
Европейские рынки также демонстрировали положительную динамику: к вечеру четверга букмекеры оценивали вероятность сохранения Великобритания в составе ЕС, в 92%. По итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 1,2%, французский CAC 40 поднялся на 2%, а немецкий DAX ушел в плюс на 1,9%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,10336, "Газпром" - 4,39425, "ЛУКОЙЛ" – 42,01214, "Норильский никель" – 13,00221, "Роснефть" – 5,37591, "Ростелеком" – 8,72148, "Сургутнефтегаз" – 5,13087, "Сбербанк" – 8,96122. МТС (США) – 8,53145, "ВымпелКом" (США) – 3,84065, "Мечел Сталь" (США) – 1,68029, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,14903.
Фондовый рынок Соединенных Штатов Америки по той же причине, что и мировые площадки, закрылся в четверг в плюсе. По итогам сессии индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average вырос на 1,29%, индекс широкого рынка S&P 500 подрос на 1,34%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq увеличился на 1,59 %.
Рынок РФ на открытии сессии пятницы не ожидает ничего, кроме падения. "Снижение ведущих фондовых индексов может обрушить индекс ММВБ к области ближайшей поддержки в районе 1850-1860 пунктов", - комментирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк". Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ", советует: "Пока не сошла острая фаза паники на падении подбирать ликвидные сырьевые бумаги – в первую очередь производителей золота, которые будут чувствовать себя лучше рынка".

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
