<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/fondovye-byki-i-medvedi-zamerli-dinamika-otkrytiya-rynka-rf-budet-zaviset-ot-itogov-referenduma-v-velikobritanii-20160623-193022/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фондовые "быки" и "медведи" замерли, динамика открытия рынка РФ будет зависеть от итогов референдума в Великобритании]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После негативного открытия российский фондовый рынок взял себя в руки и вышел в "зеленую зону", следуя примеру зарубежных коллег. Уверенность в том, что Великобритания останется в составе Евросоюза внушает оптимизм инвесторам и повышает аппетит на рисковые активы. Позитивом для отечественных индикаторов стало и повышение нефтяных котировок. К закрытию российского рынка рублевый ММВБ прибавил 1,19%, торгуясь у отметки 1919,27 пункта. Долларовый индекс РТС окреп на 1,49%, поднявшись до 941,11 пункта. Объемы торгов бумагами из состава ММВБ были относительно низкими – 25,896 млрд рублей. С начала месяца индекс ММВБ вырос на 1,38%.
В лидерах роста отметились Polymetal (+3,96%), "Распадская" (+3,77%), "М.видео" (+3,76%), "Интер РАО" (+2,2%), "Аэрофлот" (+1,82%), "Норникель" (+0,7%).
Укреплению рубля способствовало повышение акций финансового сектора: "Сбербанк" (ап+4,18%, ао +2,44%), ВТБ (+0,72%), Мосбиржа (+0,03%). На фоне удержания "черным золотом" отметки $50 за баррель Brent вполне ожидаемо растут котировки бумаг нефтегазового сектора: "Роснефть" (+2,74%), "ЛУКОЙЛ" (+2,56%), "Газпром нефть" (+1,7%), "Татнефть" (+0,84%), "Газпром" (+0,84%), "Сургутнефтегаз" (+0,71%). Стоит отметить, что бумаги "Газпрома" были поддержаны новостями о том, что стокгольмский арбитраж отклонил все требования Литвы относительно условий закупки российского природного газа. Речь идет о взыскании с "Газпрома" 1,5 млрд евро. Акции "Мечела" (ап +2,74%) растут на фоне новостей об увеличении в 1 квартале 2016 года добычи угля на 3% - до 5,6 млн тонн.
Бумаги "РусГидро" (+0,12%) растут на фоне роста чистой прибыли компании по МСФО в 1 квартале 2016 года. Между тем, сдерживающим эффектом стали новости о задержании бывшего гендиректора компании Евгения Дода за мошенничество (хищение имущества в особо крупном размере). В настоящий момент Евгений Дод является действующим председателем совета директоров "Квадры" (-2,4%). Также обвинения были выдвинуты против главного бухгалтера "РусГидро" Дмитрия Финкеля.
Снижение продемонстрировали НМТП (-2,96%), "МРСК Центра" (-1,62%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,48%), МТС (-1,23%), "Россети" (-0,97%), "СОЛЛЕРС" (-0,93%), "Уралкалий" (-0,93%).
Европейские биржи показывают позитивную динамику: британский индекс FTSE 100 подрос на 1,23%, французский CAC 40 поднялся на 1,96%, немецкий DAX увеличился на 1,85%. В числе негативных факторов стоит отметить публикацию данных об индексе деловой активности в еврозоне в июне. Показатель снизился с 53,3 до 52,4 пункта. Между тем, индекс деловой активности в промышленности показал рост с 51,5 до 52,6 пункта. Позитивно инвесторы восприняли и данные из Германии, согласно которым индекс деловой активности с июне вырос с 52,1 до 54 пункта. Добавляют уверенности игрокам позитивные ожидания итогов референдума в Великобритании.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,10336, "Газпром" - 4,39425, "ЛУКОЙЛ" – 42,01214, "Норильский никель" – 13,00221, "Роснефть" – 5,37591, "Ростелеком" – 8,72148, "Сургутнефтегаз" – 5,13087, "Сбербанк" – 8,96122. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,56312, "ВымпелКом" - 3,80065, "Мечел Сталь" - 1,68029.
Заокеанские индексы растут на фоне внутренней статистики по рынку труда и ожидания итогов референдума в Великобритании. В частности, повышению способствовала публикация данных о снижении числа первичных обращений за пособиями по безработице с 277 до 259 тысяч. К 19:20 мск промышленный индекс Dow Jones растет на 1,02%, индекс NASDAQ повышается на 1,22%, S&P 500 окреп на 1,02%. Улучшились настроения у игроков перед референдумом по членству Великобритании в Евросоюзе, который проходит в четверг. Аналитики сходятся во мнении, что выхода из ЕС не будет. Сдерживающий эффект оказали данные о снижении продаж нового жилья в США с 619 до 5541 тысяч.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,23% и составляет 91 750 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,06%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,15%, "Газпром" повышается на 0,05%.
Котировки "черного золота" продолжают отыгрывать вчерашние данные об очередном снижении запасов нефти в США. Так, за неделю с 15 по 22 июня запасы сократились на 917 тысяч. Стоит отметить, что это уже пятая неделя подряд, показывающая спад запасов углеводородов. За это время снижение составило 10,668 млн баррелей. Между тем, на сырьевых площадках остается нервозность, вызванная ожиданиями возвращения на рынок сланцевых компаний в связи с ростом цен на сырье. Подтверждает эти опасения и данные от компании Baker Hughes о вводе в строй боровых установок в Штатах. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $50,23, нефть марки Light - $49,44.
Крепкая нефть и налоговый период поддерживают курс рубля. Технически укрепление рубля может продолжиться: если "россиянин" пройдет отметку 63-63,4 за доллар, то откроется дорога к уровню 62. Более того, если завтра не появятся сюрпризы из Великобритании, то сохранятся все шансы для краткосрочного роста российской валюты. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,095 рубля (-1,22%), евро торгуется на отметке 72,83 рубля (-0,75%). Бивалютная корзина проседает на 0,99%, ее значение составляет 68,0258 рубля. Валютная пара доллар/евро на торгах Московской биржи удерживается на отметке 1,1357.
Основным событием недели стал референдум в Великобритании. Все это время мировые фондовые площадки были напряжены и сфокусированы исключительно на вопросе Brexit. В пятницу, когда станут известны итоги голосования в Британии, возможны волатильные движения, направление которых будет зависеть от итогов референдума. Аналитики предполагают, что Британия не покинет ЕС. Более того, игроки начинают отыгрывать позитивные слухи: одна из букмекерских контор сообщила, что шансы на сохранение целостности ЕС достигли 76%. Между тем, в случае появления иного решения все мировые площадки покажут сильное падение, так как благоприятный сценарий уже заложен в цены, а значит при появлении разочарования игроки примутся закрывать лонги и фиксировать прибыль. Появившаяся на рынке волна бегства от рисков может оказать давление и на российскую валюту.
Как отмечает аналитики ГК "ФИНАМ" Богдан Зварич, на вечерней сессии основным фактором для рынков станут первые данные об исходе референдума в Великобритании. Результаты референдума определят завтрашнее открытие российского рынка.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
