<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-shirokim-shagom-pereshli-ot-snizheniya-k-rostu-20160623-131747/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы широким шагом перешли от снижения к росту]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открылся на отрицательной территории, не слишком вдохновившись динамикой цен на нефть. Однако к середине дня индексы пытаются выйти в плюс. Поддержку долларовому РТС оказывает укрепление курса рубля. В целом же на стороне умеренных покупок выступают оптимистичные европейские площадки и уверенный в себе евро. К 13:10 мск рублевый бенчмарк ММВБ подрастает на 0,82% и составляет 1 912,19 пункта, валютный РТС в плюсе на 1,5% и находится на отметке 941,27 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ к середине дня достиг отметки 12,25 млрд рублей, что сравнительного немного.
Сегодня Банк России понизил прогноз по инфляции на 2016 год – теперь он составляет 5-6%, тогда как еще в марте регулятор рассчитывал на 6-7%. ЦБ отмечает, что годовая инфляция в мае стабилизировалась на уровне марта–апреля (7,3%), хотя ранее не исключалась возможность ее небольшого повышения.
Наиболее заметный рост наблюдается в финсекторе и секторе "металлы и добыча": "Сбербанк" (ао +%), ВТБ (+%), Polymetal (+3,02%), "Распадская" (+2,15%), RUSAL plc (+0,63%), "АЛРОСА" (+0,55%), ММК (+0,71%).
Потребительный сектор остается в аутсайдерах: "Магнит" (-1,46%), "Лента" (-0,33%), "ДИКСИ" (-0,44%), "Разгуляй" (-1,89%).
Европейские рынки ускорили рост на фоне снижения опасений Brexit. Предварительные результаты сегодняшнего референдума в Великобритании появятся в 2 часа ночи по московскому времени, окончательные – к 10:00 мск. Судя по динамике золота и доллара, рынки не верят в Brexit. Индекс деловой активности в промышленности еврозоны за июнь вышел существенно лучше ожиданий и составил 52,6 пункта против прогнозных 51,3 пункта. В секторе услуг наблюдалось некоторое охлаждение – 52,4 пункта против 53,3 пункта в мае. К 13:10 мск британский FTSE100 растет на %, французский CAC40 прибавляет %, а немецкий DAX в плюсе на %.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0.00106, "Газпром" – 2.225, "ЛУКОЙЛ" – 42.066, "Норильский никель" – 130.522, "Роснефть" – 5.351, "РусГидро"– 0.00874, "Сургутнефтегаз" – 0.515, "Сбербанк" – 2.247.
Накануне в США вышли данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов за прошлую неделю. Запасы сырой нефти снизились не так сильно, как прогнозировал Американский институт нефти. При этом среднесуточная добыча снизилась еще на 39 тыс. баррелей. Но нужно помнить, что количество активных буровых установок в Штатах росло три недели подряд. "Ранее Минэнерго США прогнозировало, что в 2016 г. объем добычи нефти опустится до 8,6 млн барр/сутки. Считается, что повышение числа активных нефтяных скважин с временным лагом в 2-3 месяца начинает позитивно влиять на объемы производства", - отмечает Александр Потавин, главный аналитик "Управление Сбережениями". К 13:10 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent торговался на отметке $50,78, контракт на нефть сорта Light стоил $49,93.
Рубль укрепляется в паре с долларом и евро, при этом рост относительно "американца" происходит в два раза активнее. Бегство в защитные активы приостановилось, а вчерашние мягкие заявления Дж. Йеллен относительно перспектив монетарной политики США приводят к слабости американской валюты. К 13:10 мск доллар на торгах Московской биржи стоил 63,985 рубля, евро торговался на отметке 72,94 рубля.
О том, что 23 июня будет волатильным торговым днем, было известно давно. Российскому рынку не остается ничего, кроме как следовать за внешними площадками и стоимостью нефтяных цен. Главные события отложены до завтра.

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
