<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neopredelennost-po-povodu-brexit-lishaet-rossiiyskix-investorov-zhelaniya-prinimat-aktivnoe-uchastie-v-zhizni-rynka-20160622-20069/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неопределенность по поводу Brexit лишает российских инвесторов желания принимать активное участие в жизни рынка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Невыразительная динамика сопутствовала российскому рынку на протяжении всей торговой сессии среды. Кроме дорожающей нефти, значимых драйверов для движения не наблюдалось, но даже баррель Brent, в течение дня поднимавшийся к $51, не смог разбудить отечественных инвесторов. Подобная ситуация на рынке РФ объяснима нерешительностью участников в преддверии референдума по выходу Британии из ЕС, и обещает сохраниться вплоть до пятницы, когда станут известны результаты голосования.
По итогам дня рублевый ММВБ опустился на 0,3% – до 1896.7 пункта, валютный РТС понизился на 1%, его значение составило 927.29 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 21,610 млрд рублей.
Возглавили список аутсайдеров "Уралкалий" (-3,1%), "Pоссети" (-2,7%), "Магнит" (-2,5%), "Мечел" (-2,2%).
В лидеры повышения вышли "Северсталь" (+2,2%), Yandex (+2,1%), "Интер РАО" (+2,1%), НЛМК (+1,5%).
Риски Brexit постепенно снижаются, что оказывает поддержку европейскому рынку, однако глобальные инвесторы продолжают пристально следить за словесными интервенциями. Так, президент Франции Франсуа Олланд заявил в среду, что "на кону будущее Европейского союза", и добавил: "В случае победы сторонников Brexit Великобритания серьезно рискует, так как потеряет доступ к единому рынку ЕС". Пока рынки все же верят, что Британия благоразумно останется в составе союза. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1,23, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вышел в плюс на 0,55%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 0,29%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,11136, "Газпром" (Анг) – 4,43175, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,47705, "Норильский никель" (Анг) – 13,00221, "Роснефть" (Анг) – 5,28090, "Ростелеком" (Анг) – 8,65147, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,14587, "Сбербанк" (Анг) – 8,78949. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,63147, "ВымпелКом" - 3,82065, "Мечел Сталь" - 1,65028.
Фондовые индексы США торгуются нейтрально, и за океаном инвесторы следят за вероятностью выхода Великобритании из состава ЕС и снижают активность, на 20:00 мск индекс Dow Jones понижается на 0,08%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,08%, Nasdaq растет на 0,05%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,18% и составляет 90 210 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" повышается на 0,22%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,08%, "Газпром" - 0,09%
Вчерашние данные от Американского института нефти (API), продемонстрировавшие снижение запасов в США на 5,2 млн баррелей, позволили "черному золоту" сегодня подняться к отметке $51. Однако вышедшие в среду данные от EIA не оправдали ожиданий , хоть и зафиксировали снижение на 0,917 млн барр. (ожидалось -1,671 млн барр.). Это вынудило нефть отступить от завоеванные уровней и уйти ниже $50, на 20.00 мск за фьючерс барреля Brent дают $49,84, Light - $49,14 за баррель. Коррекция на рынке нефти может продолжиться, но сохранение Британии в составе ЕС даст позитивный импульс сырьевому рынку.
Сегодня рубль ослабляется, однако укрепление доллара и евро носит символический характер, по американской валюте диапазон торгов по-прежнему находится в районе 64 рублей. В моменте доллар США повысился на 0,9% и составил 64,3750 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 72,78, повысившись на 1,4%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1,1% – до 68,1573 руб.
Завтра инвесторы должны быть готовы к тому, что рынок РФ останется в "боковике" или продолжит снижение - вряд ли кто-то рискнет покупать при текущей неопределенности. Публикация результатов опросов относительно референдума в Великобритании может оказать дополнительное давление и усилить волатильность на площадках.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
