<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-zamerli-do-itogov-referenduma-v-velikobritanii-investory-budut-ostorozhnymi-20160622-130714/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы замерли, до итогов референдума в Великобритании инвесторы будут осторожными]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские торги сегодня начались на позитивной стороне, отыгрывая внешний фон. В качестве утренней поддержки выступил факт удержания нефтяными котировками уровня $50 за баррель Brent. Выступление Джанет Йеллен не принесло сюрпризов, и инвесторы переключили внимание на решение по Brexit. Во второй половине дня индексы вернулись к нулевым отметкам, так как активность игроков снижается. Результаты последних опросов свидетельствуют о равном разделении сторонников и противников выхода Великобритании из состава ЕС. К текущему моменту индекс ММВБ растет на 0,2%, его значение составило 1907,13 пункта. Индекс РТС в плюсе на 0,2% - до 938,97 пункта.
В лидерах роста отметились акции НЛМК (+2,04%), "Аэрофлота" (+1,99%), "СОЛЛЕРСа" (+1,62%), "Татнефти" (ао+1,47%, ап+1,02%), "Э.ОН Россия" (+1,42%), "Сбербанка" (+1,25%), "Интер РАО" (+1,14%), "Распадкой" (+1,14%).
Снижение показывают бумаги НМТП (-4%), "АЛРОСА" (-2,34%), "Группы ПИК" (-1,84%), "Магнита" (-1,84%), ОГК-2 (-1,42%), ММК (-1,4%), ВТБ (-1,4%), "М.видео" (-1,11%), "Россетей" (-1,07%), "МегаФона" (-1,04%).
Бумаги "Роснефти" (-0,2%) корректируются после сильного роста на новостях о приватизации. Между тем, поддержкой для бумаг сегодня может выступить новость о продаже доли в "Ванкорнефти" за $2 млрд.
Бумаги "ЛУКОЙЛа" (-0,4%) снижаются, отыгрывая новости о желании компании принять участие в тендере на добычу и разведку месторождений в Мексиканском заливе. Как отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", инвесторы негативно оценивают эту новость, так как добыча в этом регионе сокращается, а запасы могут быть существенно переоценены.
Сильная нефть поддерживает оптимизм на европейских торгах. К настоящему моменту британский индекс FTSE 100 поднимается на 0,18%, французский CAC 40 растет на 0,17%, немецкий DAX окреп на 0,4%. Неопределенность по поводу Brexit сохраняется. Если в ходе референдума в Великобритании будет принято решение о выходе из ЕС, то все фондовые рынки столкнутся с продажами.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0,00106, "Газпром" – 2,225, "ЛУКОЙЛ" – 41,298, "Норильский никель" – 131,922, "Роснефть" – 5,346, "РусГидро"– 0,00907, "Сургутнефтегаз" – 0,527, "Сбербанк" – 2,2.
Нефтяные котировки поддерживают ожидания публикации данных о запасах нефти в Америке. Минэнерго США ожидает снижения на 1,671 млн баррелей, что говорит о росте спроса на нефть, что в долгосрочной перспективе поможет сбалансировать рынок. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется на отметке $51,19, за "бочку" нефти марки Light дают $50,48.
Рубль, тем временем, продолжает осваивать отметку 64 за доллар. С одной стороны, "россиянин" пользуется преимуществами в виде налогового периода и слабости доллара. С другой стороны, неопределенность относительно будущего Великобритании является сильным сдерживающим фактором для всех торговых инструментов, в том числе и рубля. К моменту доллар торгуется на уровне 63,99 рубля, подрастая на 0,37%; евро окреп на 0,71% и составляет 72,2725 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,53% – до 67,7171 рубля.
Сегодня вечером в США будут опубликованы данные по продажам новых домов, динамике цен на недвижимость и статистика рынка ипотечных кредитов, также станут известны недельные данные о запасах нефти. Эти показатели могут оказать влияние на динамику торгов, но незначительную. На всех фондовых площадках воцарилась апатия, которая сохранится до пятницы, когда станут известны итоги референдума в Британии. В целом, до конца торгов на рынке РФ ожидается невыразительная динамика.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
