<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-s-otkrytiya-mozhet-prodolzhit-pod-em-blagodarya-rostu-cen-na-neft-20160622-092727/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ с открытия может продолжить подъем, благодаря росту цен на нефть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы в ходе сессии вторника слабо изменились, при этом объемы торгов были относительно низкими. Снижение опасений по поводу британского референдума, который состоится уже завтра, а также довольно устойчивые цены на нефть сделали свое дело для всех рынков. Из важных внешних событий стоит выделить выступление главы ФРС США Дж. Йеллен с полугодовым отчетом перед Сенатом. Она подтвердила курс на осторожную монетарную политику и акцентировала внимание на риске Brexit.
К концу торгов рублевый индекс ММВБ был в плюсе на 0,069% и составил 1904,02 пункта, валютный бенчмарк РТС при поддержке рубля прибавил 0,23% и закрылся на отметке 937,22 пункта.
Наиболее заметные продажи прошли в акциях Yandex (-2,93%), "Аэролота" (-2,77%), МТС (-2,71%), "Мосэнерго" (-2,42%), "Акрона" (-2,42%), "Интер РАО" (-2,03%), "Уралкалия" (-1,86%). Среди "голубых фишек" динамику лучше рынка показали котировки акций "Ростелекома" (ап +1,73%, ао +0,59%) – акционеры компании одобрили выплату дивидендов за 2015 год в размере 5,92 рубля на бумагу, закрытие реестра – 8 июля. Хорошо смотрелись котировки акций "Норникеля" (+1,36%), НЛМК (+0,19%), "РусГидро" (+2,8%), "Сбербанка" (+0,95%). Акции "Роснефти" (+1,47%) продолжают подрастать на слухах о возможном участии консорциума китайских инвесторов в приватизации части госпакета.
В Европе третья сессия кряду завершилась на положительной территории, благодаря снижению градуса напряженности в Великобритании. Позитивный взгляд главы ЕЦБ Марио Драги на экономический рост еврозоны также поддержал котировки. В итоге британский FTSE100 вырос на 0,36%, французский CAC40 поднялся на 0,61%, а немецкий DAX прибавил 0,54%.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09636, "Газпром" (Анг) – 4,36024, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40,79193, "Норильский никель" (Анг) – 12,98221, "Роснефть" (Анг) – 5,23589, "Ростелеком" (Анг) – 8,69148, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,26590, "Сбербанк" (Анг) – 8,59946. Цены АДР в США (в долларах) составили: МТС – 8,79149, "ВымпелКом" - 3,78064, "Мечел Сталь" – 1,68029. Тем временем расписки "РУСАЛа" в Гонконге торгуются на отметке $2,27039.
Инвесторы из США также сохранили покупательный настрой. "В течение сессии индексы подсокращали свои выигрыши после комментариев главы ФРС. Джанет Йеллен в выступлении перед сенатским комитетом по банкингу заявила, что в случае победы сторонников Brexit на референдуме в Великобритании выход страны из ЕС станет серьезным риском для американской экономики и стабильности мировых финансовых рынков. Этими соображениями Йеллен мотивировала "осмотрительный" подход к коррекции монетарной политики", - отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". За день индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,14%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,27%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся с повышением на 0,13%.
Азиатские индексы слабо изменяются в ожидании референдума в Великобритании и, вероятно, такая динамика ожидает и остальные площадки. К 9:20 мск японский Nikkei снижается на 0,57%, корейский KOSPI растет на 0,5%, индекс материкового Китая CSI300 в плюсе на 0,54%, а Hang Seng подрастает на 0,57%.
Цены на нефть в очередной раз штурмуют отметку $50, реагируя на данные по запасам в США по данным API. По данным организации, коммерческие запасы нефти и нефтепродуктов в США за прошлую неделю упали на 5,2 млн баррелей, что в 3 раза превышает прогноз рынка. Сегодня в 17:30 мск можно будет оценить официальную статистику Минэнерго США. К 9:20 мск стоимость августовского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $50,98, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $50,23.
Внешний фон перед открытием торгов в России говорит в пользу умеренных покупок, главным образом благодаря нефти. "Позиции сторонников "Брекзита" несколько ослабли. На недельном графике индикатор RSI не подтвердил рост до локального максимума прошлой недели 1315,6. До референдума 23 июня "бычьего импульса" не будет – "боксеры вошли в клинч". Согласно свежему опросу, проведенному компанией Survation по заказу финансовой компании IG за "Брекзит" выступают 44% опрошенных жителей Великобритании, против 45%. Поэтому сейчас на рынке вряд ли найдешь убежденного биржевого "быка" или убежденного биржевого "медведя". Они появятся, как только будут обнародованы итоги британского референдума", - считает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", открытие российского рынка пройдет в позитивном ключе в районе 1910 пунктов по индексу ММВБ, и в условиях благоприятного внешнего фона этот фондовый индикатор способен продолжить подъем.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
