<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/birzhevye-pomysly-vrashayutsya-vokrug-brexit-zavtra-rossiiyskiiy-rynok-zhdet-eshe-odin-den-na-nizkix-oborotax-20160621-192524/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Биржевые помыслы вращаются вокруг Brexit – завтра российский рынок ждет еще один день на низких оборотах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российской фондовый в ходе торгов вторника вёл себя достаточно нервно. Негативное открытием сменилось дневной попыткой выйти плюс, которая вскоре провалилась. В результате день завершился так же, как и начался – вблизи уровней вчерашнего закрытия. Страсти по Brexit продолжают будоражить рынки, хотя градус опасений снизился. "Brexit способен вызвать кратковременный хаос, бегство в доллар и серьезное падение и фондовых, и сырьевых рынков, а значит и новое ослабление рубля. Вероятность этого сценария не нулевая, но все же он пока не рассматривается как базовый, большинство трейдеров надеются, что Brexit не состоится. Инвесторы полагают, что рынки будут возвращаться на свою траекторию, прерванную этим негативным ожиданием", - считает Александо Лосев, генеральный директор "Спутник - Управление капиталом".
К концу торгов рублевый индекс ММВБ был в плюсе на 0,069% и составил 1904,02 пункта, валютный бенчмарк РТС при поддержке рубля прибавил 0,23% и закрылся на отметке 937,22 пункта. Объемы торгов бумагами из состава ММВБ были относительно низкими – 25,62 млрд рублей.
Наиболее заметные продажи прошли в акциях Yandex (-2,93%), "Аэролота" (-2,77%), МТС (-2,71%), "Мосэнерго" (-2,42%), "Акрона" (-2,42%), "Интер РАО" (-2,03%), "Уралкалия" (-1,86%).
Среди "голубых фишек" динамику лучше рынка показали котировки акций "Ростелекома" (ап +1,73%, ао +0,59%) – акционеры компании одобрили выплату дивидендов за 2015 год в размере 5,92 рубля на бумагу, закрытие реестра – 8 июля. Хорошо смотрелись котировки акций "Норникеля" (+1,36%), НЛМК (+0,19%), "РусГидро" (+2,8%), "Сбербанка" (+0,95%). Акции "Роснефти" (+1,47%) продолжают подрастать на слухах о возможном участии консорциума китайских инвесторов в приватизации части госпакета.
Европейские индексы закрылись в плюсе. Британский референдум всё ещё несёт в себе определенные риски, но это не мешает инвесторам совершать покупки. Объем сделок в сфере слияний и поглощений (M&A) с участием британских компаний на мировом рынке сократился в текущем году почти на 70% г/г до $57,6 млрд. "В плюс Европе подыграла и статистика, показавшая улучшение июньских индикаторов экономических настроений ZEW в Германии, и слова главы ЕЦБ Марио Драги перед комитетом Европарламента по экономическим и финансовым вопросам о том, что рост экономики еврозоны набирает обороты", - поясняет Анастасия Соснова, аналитик АКБ "РОССИЙСКИЙ КАПИТАЛ". К закрытию британский FTSE100 вырос на 0,36%, французский CAC40 поднялся на 0,61%, а немецкий DAX прибавил 0,54%.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09636, "Газпром" (Анг) – 4,36024, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40,79193, "Норильский никель" (Анг) – 12,98221, "Роснефть" (Анг) – 5,23589, "Ростелеком" (Анг) – 8,69148, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,26590, "Сбербанк" (Анг) – 8,59946. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,84408, "ВымпелКом" - 3,83065, "Мечел Сталь" – 1,70029.
Открытие торгов на американском рынке было слабо позитивным. Инвесторы ждали начала выступления главы ФРС США Джаннет Йеллен перед Сенатом с отчетом о работе ее ведомства за первое полугодие. Вскоре она подтвердила обозначенный на прошлой неделе курс на осторожную монетарную политику, при этом вновь обратив внимание на тяжелые последствия для мировой экономике в случае выхода Великобритании из ЕС. К 19:15 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,13%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,2%, а индекс высоких технологий Nasdaq снизился на 0,01
Нефть торгуется под отметкой $50 за баррель. Вчерашнее укрепление нефти было во многом связано с ослаблением курса доллара. Сегодня вечером рынок сфокусируется на данных по запасах от API, а завтра сможет оценить официальную статистику от Минэнерго США. К 19:15 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,77, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $49,09.
Рубль выглядит достаточно крепким, несмотря на отсутствие бурного роста на нефтяном рынке. В паре с "американцем" рубль сумел уверенно закрепиться ниже 65. "Нефть и доллар – два основных маяка, на который смотрит рубль. Наши субъективные оценки таковы, что курс "россиянина" не может преодолеть отметку 63,7 за доллар, в третий раз отталкиваясь от этого уровня. При очередном повышении "россиянин" побежит к 67 за доллар. Пробитие данного уровня сопротивления сходу откроет дорогу к 62", - полагает Александр Алексеев, трейдер АКБ "ЦентроКредит". К 19:15 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,1743 рубля, евро торгуется на отметке 72,7865 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,09% и составляет 91 260 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,11%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,11%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" прибавляет 0,04%.
Инвесторы проявляют осторожность по мере приближения плебисцита в Великобритании. Объемы торгов остаются скромными и завтра стоит ожидать аналогичной динамики. "Завтра в последний день перед референдумом в Великобритании – на рынках возможно снижение на фоне ухода от рисков", - считает Василий Танурков, аналитик ИК "Велес Капитал".

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
