<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-podrastaet-na-fone-torguyusheiysya-vyshe-50-nefti-zakrytie-sessii-zavisit-ot-nastroeniiy-na-mirovyx-ploshadkax-20160621-132429/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ подрастает на фоне торгующейся выше $50 нефти, закрытие сессии зависит от настроений на мировых площадках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Текущая неделя насыщена событиями, инвесторы будут ожидать выступления главы ФРС Джанет Йеллен с полугодовым докладом перед палатами американского парламента, выступления главы ЕЦБ Марио Драги и итогов референдума в Великобритании, на котором будет решаться судьба дальнейшего членства страны в составе ЕС. Эти события перетянули на себя все внимание игроков, заставив их с настороженностью смотреть на фондовый рынок. Не стал исключением и российский рынок, где с открытия сессии вторника было отмечено слабое негативное движение. Однако во второй половине дня индикаторы вышли на позитивную сторону. К 13:20 мск индекс ММВБ вырос на 0,33% - до 1907,56 пункта. Индекс РТС окреп на 0,4% - до 938,8 пункта.
Аутсайдерами торгов стали "Акрон" (-3,41%), "Группа ПИК" (-2,52%), "Мосбиржа" (-1,76%), "КАМАЗ" (-1,42%), "Интер РАО" (-1,38%), МТС (-1,3%), "Аэрофлот" (-1,2%), "префы" "Башнефти" (-1,17%). Корректируются бумаги АФК "Система" (-1,13%) после предыдущего роста на позитивном новостном потоке.
В лидерах роста отметились "префы" "Транснефти" (+3,16%), акции "ФСК ЕЭС" (+1,8%), "ДИКСИ" (+1,58%), "РУСАЛа" (рдр+1,57%), "Сургутнефтегаза" (+1,52%), "Роснефти" (+1,35%), "Распадской" (+1,15%). Акции "Роснефти" (+1,35%) поддержали слухи о продаже 19,5% пакета "Рроснефтегаза" индийским и китайским инвесторам.
На европейских площадках нет единой динамики. По состоянию на 13:00 мск британский индекс FTSE 100 снижался на 0,3%, французский CAC 40 подрастает на 0,19%, немецкий DAX оказался в минусе на 0,02%. Индексы испытывают давление со стороны негативной динамики на сырьевом рынке. После внушительного роста котировки "черного золота" перешли к снижению. Основное внимание игроков сосредоточено на предстоящем референдуме по членству Великобритании в Евросоюзе, который состоится в четверг. Согласно последним данным опросов, количество противников Brexit немного превышает его сторонников. Оказывает поддержку рынку внутренняя статистика. Сегодня стало известно о том, что июньский индекс текущих условия ZEW в германии вырос с 53,1 до 54,5 пункта, тогда как аналитики прогнозировали небольшое снижение показателя до 53 пункта. Позитивная динамика отмечена и в индексе экономических ожиданий инвесторов ZEW в июне, показатель вырос с 6,4 до 19,2 пункта. Стоит отметить, что прогнозировалось снижение до 4,7 пункта.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0,00107, "Газпром" – 2,215, "ЛУКОЙЛ" – 41,199, "Норильский никель" – 129,922, "Роснефть" – 5,316, "РусГидро"– 0,00872, "Сургутнефтегаз" – 0,531, "Сбербанк" – 2,157.
Нефть в понедельник подорожала почти на 2%, игнорируя отчеты Baker Hughes о росте числа буровых вышек третью неделю подряд. Во вторник нефтяные котировки несколько снижаются, но продолжают находиться выше психологической отметки на уровне $50 за баррель Brent. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $50,19 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $49,59.
Рубль, получающий поддержку и от нефти, и от налогового периода, выглядит относительно стабильно и не выходит из рамок текущего диапазона. Поддержку "россиянину" оказывают увядающие риски Brexit. Спекуляции вокруг возможного выхода Великобритании из состава ЕС останутся в центре внимания. Аналитики Нордеа Банка отмечают, что референдум пройдет в четверг, но рынок будет отыгрывать тему только в пятницу. К моменту доллар торгуется около 64,08 рублей, теряя 0,34%; евро снизился на 0,12% и составляет 72,68 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,22% – до 67,9609 рубля. Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", отмечает, что российский рубль не оставляет попыток укрепиться даже на фоне нефтяного отката. "При пробое ниже 64 рублей появится шанс на движение в область 63,7 рубля, но пока нефть снижается, вряд ли это удастся сделать", - комментирует ситуацию эксперт.
Оптимизм по поводу вероятного сохранения членства Британии в ЕС уже несколько дней отыгрывается всеми фондовыми площадками. Такое положение вещей повышает интерес инвесторов к сырьевым рынкам и рисковым активам. Кроме того, факт удержания котировками Brent отметки $50 говорит о технической вероятности похода "черного золота" выше. Плюс к этому, в среду будут опубликованы данные по запасам и добыче углеводородов в США. Аналитики прогнозируют снижение на 1,9 млн баррелей, что станет уже пятой неделей спада.
Важное значение сегодня будет иметь выступления глав ФРС Джанет Йеллен и ЕЦБ Марио Драги. Конечно, от сегодняшних отчетов вряд ли стоит ждать неожиданных заявлений, но внимание рынка, разумеется будет сосредоточено на словах представителей ведущих регуляторов.
Внешний фон позволяет надеяться на то, что высокий аппетит к риску сохранится до конца недели. Динамика же российских индексов на закрытии торгов будет зависеть от настроений на ведущих мировых площадках.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
