<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-v-rossii-otkroyutsya-snizheniem-20170123-095952/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Мировые рынки остаются под влиянием Дональда Трампа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу российский фондовый рынок завершил торги разнонаправленно: индекс ММВБ снизился на 0,1% и составил 2159,96 пункта, а индекс РТС поднялся на 0,2% - до отметки 1138,99 пункта. "Инвесторы не были уверены в устойчивости цен на нефть перед встречей Комиссии по добыче ОПЕК в выходные, а также опасаются развития негативной тенденции на глобальных рынках после инаугурации Дональда Трампа", - комментирует Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Распродажам подверглись акции "Норникеля" (-3,9%), "Северстали" (-2,22%), НЛМК (-1,87%), "МРСК Центра" (-2,09%), "СОЛЛЕРСа" (-1,97%), "Интер РАО" (-1,38%), ТГК-1 (-1%), "Газпрома" (-0,76%) и РДР "РУСАЛа" (-1,38%). Лучше рынка выглядели бумаги "МегаФона" (+2,4%) и МТС (+1,83%) на ожиданиях коррекции "пакета Яровой". Выросли также бумаги "Роснефти" (+1,77%), "Уралкалия" (+1,04%), "ФосАгро" (+1,4%).
К открытию понедельника сложился неопределенный внешний фон. В Европе и США пятничные торги проходили в смешанной динамике. Противоречивые настроения были вызваны предвкушением инаугурации Дональда Трампа и сомнениями по поводу того, воплотит ли он в жизнь свои предвыборные обещания. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,14%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,2%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,29%.
Вышедшие в регионе макроэкономические данные также оказались противоречивыми. Так, темпы роста индекса цен производителей Германии оправдали прогнозы, ускорившись с 0,3% м/м до 0,4% м/м и с 0,1% г/г до 1,0% г/г соответственно. Тем временем, динамика розничных продаж Великобритании ухудшилась: в декабре показатель упал на 1,9% м/м и вырос на 4,3% г/г после снижения на 0,1% м/м и повышения на 5,7% г/г соответственно.
Акции банков по всему миру показали рост на ожиданиях смягчения регулятивных норм администрацией новоизбранного президента США Дональда Трампа. Котировки европейских представителей отрасли Deutsche Bank, Credit Suisse Group и Lloyds Banking Group подтянулись на 2,14%, 1,32% и 0,51% соответственно.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,25938, "Газпром" (Анг) – 4,97585, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 53,25905, "Норильский никель" (Анг) – 15,72267, "Роснефть" (Анг) – 6,50111, "Ростелеком" (Анг) – 8,63147, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,32090, "Сбербанк" (Анг) – 11,40194. МТС (США) – 10,55179, "ВымпелКом" (США) – 4,03069, "Мечел Сталь" (США) – 6,44109, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,67062.
По итогам пятничных торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,48%, S&P – на 0,34%, Nasdaq – на 0,28%. Уолл-стрит сосредоточила все свое внимание на проходящей в этот день церемонии вступления в должность нового президента США Дональда Трампа и произнесенной им инаугурационной речи, которая должна была обозначить основные цели в соответствии с его политической и экономической платформой. В своем выступлении Трамп сказал, что этот день станет историческим, поскольку после долгих лет владычества истеблишмента власть, наконец, вернется народу, который станет жить лучше благодаря целому ряду мер, должных обеспечить рост рабочих мест в стране, повышение благосостояния граждан и действенную защиту границ государства.
В своей лаконичной основополагающей речи Трамп не стал детализировать все те преобразования, которые его команда будет осуществлять после прихода в Белый дом, но общий пафос его выступления и основные тезисы программы были довольно благосклонно восприняты рыночным сообществом. Подтверждением этого стало то, что впервые более чем за 50 лет фондовые рынки продемонстрировали рост в день инаугурации нового президента. Последний раз это случилось 20 января 1961 года в день приведения к присяге президента Джона Кеннеди.
В Азии сегодня с утра единой динамики не наблюдается: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 1,22%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI поднялся на 0,02%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG прибавил 0,03%, индекс Китая CSI-300 в плюсе на 0,16%. Главным ньюс-мейкером остается 45 президент США. Первое выступление Трампа в качестве президента в прошлую пятницу показало его протекционистскую направленность. "Десятилетиями мы обогащали иностранную промышленность в ущерб американской, - сказал Дональд Трамп. - Одна за другой закрывались фабрики и уплывали за океан. И никто даже не думал о миллионах американских рабочих, их просто забыли. Наш средний класс разорили, отняв его богатство и раздав всему миру. Но это все в прошлом, а теперь мы думаем только о будущем". Сегодня азиатские трейдеры хотят знать подробности политической и экономической программ Дональда Трампа, пытаясь оценить риски от пересмотра Североамериканского соглашения о свободной торговле (НАФТА) и Транстихоокеанского партнерства (ТТП).
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть усилили падение. За нефть марки Brent дают $55,44, Light - $53,14. В выходные состоялось заседание комиссии ОПЕК по мониторингу за соблюдением глобального пакта, было объявлено, что участники соглашения близки к согласованному сокращению добычи. Вместе с тем, трейдеры опасаются роста добычи в США. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1,0742.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в минусе. "Мы ожидаем, что продажи в российских активах на открытии будут преобладать, что приведет к небольшому снижению основных индексов", - комментирует Богдан Зварич, аналитик ФГ "Финам". Значимой статистики не ожидается.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
