<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nesmotrya-na-uverennyiy-rost-rynkov-optimizm-investorov-mozhet-nosit-ogranichennyiy-xarakter-iz-za-riska-brexit-20160620-194246/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Несмотря на уверенный рост рынков, оптимизм инвесторов может носить ограниченный характер из-за риска Brexit]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новая неделя началась на российском рынке на позитивной стороне, чему способствовал подъем нефтяных цен выше $50 за баррель Brent. В результате, к закрытию торгов индекс ММВБ вырос на 1,4%, поднявшись до 1902,7 пункта, индекс РТС прибавил 2,72%, достигнув 935,04 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 23,905 млрд рублей. Поддержал рост на отечественных площадках и внешний фон. Оптимизм на мировых фоновых площадках был вызван изменившимися ожидания относительно итогов голосования в Великобритании, которое состоится 23 июня. На прошлой неделе опросы показывали желание британцев проголосовать за выход из состава ЕС, но гибель депутата британского парламента Джо Кокс, которая выступала против Brexit, изменила расстановку сил.
Рост показали акции "Роснефти" (+4,79%), повышающиеся на слухах о возможной продаже 19,5%-ного пакета акций Китаю и Индии. В ряде СМИ появилась информация о том, что цена акций может составить по меньшей мере $11 млрд. Кроме того, бумаги "Роснефти" поддерживают ожидания дивидендной отсечки. Как и акции "Газпром нефти", показавшие сегодня повышение на 3,78%, повышающиеся на ожиданиях приближения дивидендной отсечки.
В плюсе торговались котировки акций "Северстали" (+1,66%), "Уралкалия" (+1,66%) и "Россетей" (+1,39%), так как инвесторы продолжили отыгрывать новости о возможной выплате промежуточных дивидендов. В лидерах также оказались АФК "Система" (+6%), "М.видео" (+3,83%), МТС (+3,51%), "Сбербанк" (+2,66%) и "Газпром" (+2,62%).
Наиболее сильное падение показали бумаги "МегаФона" (-2,74%) и НМТП (-3,95%). Кроме того, в минусе оказались "Аптечная сеть 36,6" (-2,04%), "префы" "транефти" (-1,96%), "Мосэнерго" (-1,84%), "Мечел" (ап-1,84%, ао-1,66%).
Европейские площадки торгуются на мажорной ноте. В четверг пройдет референдум, на котором будет обсуждаться возможность выхода Великобритании из состава ЕС. В последнее время число противников выхода превысило число сторонников, что снижает вероятность Brexit и ослабляет напряжение на мировых площадках. Аналитики сходятся во мнении, что смена настроений была вызвана гибелью члена британского парламента Джо Кокс. Так, СМИ сообщают, что нападавший выкрикивал лозунги "Британия прежде всего!" В ответ на это премьер-министр Дэвид Кэмерон свернул кампании как за выход страны из ЕС, так и против него. Однако по мере приближения дня голосования в Великобритании инвесторы, скорее всего, займут выжидательную позицию. В итоге, к закрытию торгов индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 3,5%, индекс немецкой биржи DAX оказался в плюсе на 3,43%, британский индекс FTSE100 окреп на 3,04%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,11236, "Газпром" (Анг) – 4,36574, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40,95696, "Норильский никель" (Анг) – 12,92220, "Роснефть" (Анг) – 5,19588, "Ростелеком" (Анг) – 8,77149, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,17588, "Сбербанк" (Анг) – 8,55145. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,63959, "ВымпелКом" - 3,73864, "Мечел Сталь" – 1,77030.
Снижение опасений по Brexit и рост нефтяных котировок стали причиной роста американских индексов на открытии торгов. На текущий момент индекс Dow Jones вырос на 1,1%, NASDAQ окреп на 1,53%, S&P 500 поднялся на 1,04%. Снижение опасений, связанных с возможным выходом Великобритании из ЕС, несколько сгладило опасения инвесторов за глобальную экономику. Плюс к этому, стремительный подъем нефтяных котировок помог воцариться на рынках позитивным настроениям.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,11% и составляет 90 830 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,15%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,11%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" потерял 0,04%.
Нефтяные котировки, показывающие сильную просадку неделей ранее, в понедельник устремились выше %50 за баррель Brent. Несколько сдерживают повышение пятничные данные о числе активных буровых установок в США от Baker Hughes, согласно данным организации на прошлой неделе был зафиксирован рост ввода нефтяных платформ на 9 единиц. В перспективе, такая динамика может стать сильным отрицательным фактором, так как повышение числа буровых установок фиксируется уже на протяжении трех недель подряд. К 19:00 мск "бочка" североморской смеси Brent выросла до $50,43, Light – до $49,8 за баррель.
Повышение нефтяных цен поддержало курс рубля. Плюс к этому, не стоит забывать о налоговом периоде, который традиционно выступает сильной поддержкой для "россиянина", так как российские компании проводят конвертацию валютной выручки в рубли для выплаты налогов. Кроме того, довольно слабой и призрачной поддержкой стали надежды на то, что антироссийские санкции ЕС могут быть если не снижены, то смягчены. Так, министр иностранных дел Франции Жан-Марк Эйро заявил о том, что автоматическое продление санкций на шесть месяцев не является желательным шагом. Он предлагает провести дискуссию, на которой президент Франции и канцлер ФРГ смогут сообщить том, что сделал "нормандский" формат для подвижек в выполнении минских соглашений. К настоящему времени доллар США потерял 1,1% и составляет 64,1325 рубля, евро ослаб на 0,8% - до 72,5325 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,9% – до 67,9125 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1312.
Сегодняшний день был довольно спокойным, но новая неделя будет насыщена событиями. Во вторник и среду Джанет Йеллен отчитается о работе Федрезерва. В четверг пройдет референдум по вопросу членства Великобритании в составе Евросоюза. Аналитики УК "Альфа-капитал" видят причину повышенной активности "быков" в изменении ожиданий негативного сценария по Brexit. Между тем, они полагают, что при любом сценарии спрос на рисковые активы сохранится. "Просто в случае выхода Британии сперва мы увидим коррекцию, которая создаст возможность для покупки по более привлекательным уровням", - уточняют аналитики.
Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал" полагает, что несмотря на текущий рост, не стоит исключать снижения оптимизма, поскольку риски Brexitа до сих пор достаточно велики, а значит инвесторы предпочтут воздержаться от активных операций вплоть до дня проведения референдума. "Мы ожидаем боковой динамики при пониженных объемах", - прогнозирует эксперт.

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
