<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-rastet-no-tolko-ukreplenie-nefti-do-60-za-barrel-mozhet-vernut-interes-globalnyx-investorov-20160620-13449/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок растет, но только укрепление нефти до $60 за баррель может вернуть интерес глобальных инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открыл неделю гэпом вверх. Положительный внешний фон, сформировавшийся по факту снижения опасений выхода Великобритании из ЕС, рост интереса инвесторов к рисковым активам, и нефть, поднявшаяся к отметке $50 за баррель, привели к возвращению "бычьей" тенденции на отечественные площадки. К середине дня рублевому индексу ММВБ удалось подняться на 1,4% до 1905.05 пункта, повышение валютного РТС составило 2,7%, он достиг отметки 935.27 пункта.
По итогам первой половины дня в плюс вышли АФК "Система" (+4,3%), "Газпромнефть" (+4,1%), "Московская биржа" (+4,1%), "Сбербанк" (+3,5). В лидерах торгуется "Роснефть" (+4%), отыгрывающая слухи о возможной продаже пакета акций компании совместно индийцам и китайцам.
Хуже рынка – ОГК-2 (-2,9%), "МегаФон" (-2,6%), ПИК (-2,5%), "Башнефть" (-1,9%).
НМТП (-3,5%) корректируется после стремительного подъема прошлой недели, вызванного объявлением о новой программе выкупа акций.
Без дивидендов торгуются "Интер РАО" (+1,3%) и ГМК "Норильский никель" (+0,9%). "Обеим бумагам по силам сегодня закрыть "дивидендный гэп", однако в дальнейшем акции "Норникеля" могут быть под некоторым давлением – компания меняет свою дивидендную политику и отношение к ней инвесторов как к "высокодивидендной бумаге" также может измениться", - комментирует Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер".
Ближайшие дивидендные отсечки: "Газпром нефть" и "Роснефть".
Европейские рынки в понедельник растут: сторонники сохранения Британии в ЕС получили перевес после трагических событий четверга, и сейчас букмекеры оценивают вероятность выхода страны из еврозоны на уровне 30%. К 13:35 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 2,75%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 3,4%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 растет на 3,3%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:35 мск составляет: ВТБ – 0.00107, "Газпром" – 2.209, "ЛУКОЙЛ" – 41.302, "Норильский никель" – 130.522, "Роснефть" – 5.226, "РусГидро"– 0.00869, "Сургутнефтегаз" – 0.521, "Сбербанк" – 2.161.
Нефтяные котировки продолжают восстанавливаться после коррекции. На утренних торгах "черному золоту" удалось пробить уровень $50 за баррель, однако постепенно активность инвесторов начинает снижаться, к середине дня фьючерс на Brent торгуется у $50.02 за баррель, Light - $49.34 за баррель.
Рубль продолжает "ходить" в диапазоне 64-67 за доллар. Сегодня, на фоне подъема сырьевого рынка, национальная валюта укрепляется и торгуется в районе 64. Налоговый период, пик которого придется на текущую неделю, окажет поддержку "россиянину", однако для пробоя нижней границы сформированного коридора рублю необходимы драйверы, более значимые. К 13.30 мск доллар расположился в районе 64,16 рублей, понижаясь на 1%; евро опускается на 0,5% – до 72,7225 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,8% – до 68,0131 рубля.
Во второй половине дня рынок РФ сохранит тенденцию к росту. Значимых событий, способных повлиять на настроения инвесторов, сегодня не ожидается. Глобальные рынки ждут 23 июня, на эту дату назначен референдум по Великобритании, результаты голосования будут известны на следующий день.
Что касается дальнейшей судьбы рынка РФ, то, высокая волатильность в перспективе ближайших месяцев сохранится. Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, считает, что только уверенное движение цен на нефть к отметке $60 способно заставить глобальных инвесторов вновь полюбить российские активы.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Успейте воспользоваться специальным антикризисным пакетом от «ФИНАМ»

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
