<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-slabyiy-dollar-i-silnaya-neft-govoryat-v-polzu-zelenogo-otkrytiya-rossiiyskix-torgov-20160620-093023/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Слабый доллар и сильная нефть говорят в пользу "зеленого" открытия российских торгов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок сумел закрыть пятничную сессию на положительной территории, отбив часть понесенных на неделе потерь. Поводом для восстановления стала растущая нефть и снижение опасений по поводу выхода Великобритании из ЕС. Спрос на защитные активы несколько снизился – золото отступило от отметки $1300, а доходности европейских и американских долговых бумаг немного выросли. По итогам дня рублей индекс ММВБ подрос на 0,4%, его значение составило 1877,07 пункта, индекс РТС прибавил 1,7% - до 910,28 пункта.
В лидерах роста отметились акции НМТП (+10,19%), "МегаФона" (+5,96%), ОГК-2 (+4,19%), "Интер РАО" (+3,65%), ММК (+3,26%), "НОВАТЭКа" (+3,13%), "Аптечной сети 36,6" (+3,02%), "Группы ПИК" (+2,78%), "Уралкалия" (+2,48%), "Башнефти" (+2,47%). Аутсайдерами стали АФК "Система" (-7,19%), "ДИКСИ" (-5,44%), "РУСАЛ" (РДР-4,91%), "Транснефть" (ап-3,39%), "М.видео" (-3,25%), "ФСК ЕЭС" (-2,91%), "Аэрофлот" (-2,64%), "Башнефть" (ап-2,49%.
Европейские торги также завершились в "зеленой зоне" из-за снижения вероятности Brexit. В пятницу агитационные кампании как "за", так и "против" выхода из ЕС, были приостановлены в связи с убийством политика от лейбористкой партии Джо Кокс. К закрытию торгов немецкий DAX вырос на 0,85%, французский CAC 40 повысился на 0,98%, британский FTSE 100 закрылся в плюсе на 1,19%.
В США основные фондовые индексы умеренно просели. "Воздействие на ход биржевой сессии могло оказать то обстоятельство, что в пятницу состоялось квартальное завершение торговли сразу четырьмя видами фьючерсов и опционов на индексы и акции, что в совокупности приводит обычно к большим объемам продаж и высокой волатильности с трудно предсказуемым финалом. Однако, вопреки ожиданиям, в этот раз рынки не штормило, хотя объемы торгов на NYSE значительно перекрыли трехмесячный средний уровень, и инвесторы производили коррекцию своих портфелей без значительных потрясений для индикаторов", - считает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". За день индекс "голубых фишек" Dow Jones просел на 0,33%, индекс широкого рынка S&P500 потерял также 0,33%, а индекс высоких технологий Nasdaq снизился на 0,92%.
Утром в понедельник доллара слабеет в паре с евро и иеной на фоне заявлений главы ФРБ Сент-Луиса, Джеймса Булларда о неопределенности перспектив экономики США на долгосрочном горизонте. Пара EUR/USD торгуется на отметке 1,1364, USD/JPY – 104,64.
Улучшение настроений в Европе перекинулась на азиатские площадки, которые утром преимущественно растут. К 9:15 мск японский Nikkei прибавляет 2,34%, корейский KOSPI в плюсе на 1,42%, индекс материкового Китая CSI300 снижается на 0,27%, а гонконгский Hang Seng в плюсе на 1,66%.
Нефть несколько окрепла и снова подбирается к отметке $50 на фоне ослабления позиций американской валюты. К 9:15 мск августовский контракт на нефть марки Brent стоит $49,65, фьючерс на нефть марки Light торгуется на отметке $49,10.
Внешний фон перед открытием торгов в России складывается умеренно-позитивным. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть с повышением в районе 1890 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях благоприятного внешнего фона этот фондовый индикатор может вновь подняться выше психологического уровня в 1900 пунктов", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Позитивного открытия ожидает и Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты": "На ближайшие пять сессий мы отдаем предпочтение варианту с продолжением колебаний в границах 1870-1880 – 1930-1940 пунктов по индексу ММВБ с преобладающими шансами на тест 1930 пунктов", - поясняет эксперт.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — выбор инвесторов, которые хотят иметь сбалансированный портфель и получать доходность выше индекса Московской биржи. Подключиться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
