<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamiku-otkrytiya-ponedelnika-opredelyat-nastroeniya-na-syrevyx-rynkax-20160617-193545/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамику открытия понедельника определят настроения на сырьевых рынках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Завершение недели на российском фондовом рынке носит позитивный характер. Помогали восстановиться отечественным индексам растущие нефтяные котировки, поднимавшиеся выше $48 за баррель Brent. Рисковые активы в пятницу восстанавливали силы, доходность европейских гособлигаций поднималась от рекордных минимумов, а доллар торговался под давлением. Между тем, давление на все фондовые площадки оказывали ожидания референдума по выходу Британии из состава ЕС, который состоится 23 июня. Результаты голосования появятся в четверг утром, а значит грядущая неделя будет напряженной для всех фондовых рынков. Пока же аналитики склоняются в пользу сценария сохранения членства Великобритании в Союзе.
На российском рынке торги завершились на мажорной ноте: индекс ММВБ окреп на 0,4%, его значение составило 1877,07 пункта, индекс РТС поднялся на 1,7% - до 910,28 пункта. С начала месяца рублевый индикатор ослаб на 0,85%. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 35,298 млрд рублей.
В лидерах роста отметились акции НМТП (+10,19%), "МегаФона" (+5,96%), ОГК-2 (+4,19%), "Интер РАО" (+3,65%), ММК (+3,26%), "НОВАТЭКа" (+3,13%), "Аптечной сети 36,6" (+3,02%), "Группы ПИК" (+2,78%), "Уралкалия" (+2,48%), "Башнефти" (+2,47%). Аутсайдерами стали АФК "Система" (-7,19%), "ДИКСИ" (-5,44%), "РУСАЛ" (РДР-4,91%), "Транснефть" (ап-3,39%), "М.видео" (-3,25%), "ФСК ЕЭС" (-2,91%), "Аэрофлот" (-2,64%), "Башнефть" (ап-2,49%.
На рынках Старого Света отмечено восхождение индексов. К закрытию торгов немецкий DAX вырос на 0,85%, французский CAC 40 повысился на 0,98%, британский FTSE 100 закрылся в плюсе на 1,19%. Важной статистики, способной оказать влияние на европейские индикаторы, сегодня нет. Между тем, как отмечается в британских СМИ, дискуссию о выходе Великобритании из ЕС приостановило убийство члена британского парламента Джо Кокс, которая выступала за сохранение членства Великобритании в Евросоюзе. Министр внутренних дел Великобритании Тереза Мэй отказалась комментировать произошедшее, отметив, что решение приостановить агитацию за и против выхода из ЕС является уместным.
Цены АДР на российские акции в долларах США на одну акцию составляют: ВТБ (Анг) – 2,06535, "Газпром" (Анг) – 4,31623, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40,5869, "Норникель" (Анг) – 13,06222, "Роснефть" (Анг) – 8,52145, "Ростелеком" (Анг) – 8,52145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,18088, "Сбербанк" (Анг) -8,34642. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,28641, "ВымпелКом" - 3,73005, "Мечел Сталь" - 1,76030.
Торги на заокеанских биржах проходят на негативной стороне, инвесторы отыгрывают внутреннюю статистику. По состоянию на 19:30 мск промышленный индекс Dow Jones снизился на 0,36%, индекс NASDAQ ослаб на 0,79%, S&P 500 ушел в минус на 0,49%. Сегодня стало известно, что число начатых строительств домов снизилось с 1,172 млн до 1,164 млн домов. Некоторую позитивную динамику вносит восстановление нефтяных котировок.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,23% и составляет 88 540 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,14%, "ЛУКОЙЛ" растет на 0,02%, "Газпром" в плюсе 0,07%.
Нефтяные котировки сегодня корректируются, чему способствовало ослабление курса доллара. Но сильного повышения "черное золото" показать не может, так как запасы в США снижаются не самыми быстрыми темпами, тогда как добыча повышается. Сегодня, после закрытия российского рынка, станут известны данные от Baker Hughes по числу активных нефтяных платформ в Америке. Данные показатель две предыдущие недели демонстрировал прирост. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $48,71, нефть марки Light - $48,15 за баррель.
Курс рубля укреплялся по отношению к доллару и евро на фоне коррекции нефтяных цен. Основной поддержкой для "россиянина" стало ослабление курса доллара, вызванное последними комментариями главы ФРС США Джанет Йеллен, заявившей о том, что американский регулятор не уверен в стабильности темпов роста экономики США, а значит повышение ставки может быть отложено на неопределенный период. Курс пары евро/доллар находится на уровне 1,1269. За один доллар дают 64,84 рубля (-1,43%), за один евро – 73,0625 рубля (-1,05%). Стоимость бивалютной корзины снизилась до уровня 68,5401 рубля (-1,25%).
На текущей неделе индекс ММВБ не смог подняться выше 1900 пунктов, не ожидается сильное позитивное движение и на грядущей семидневке. Как отмечает Евгений Локтюхов, руководитель направления Анализ отраслей и рынков капитала Управление исследований и аналитики "Промсвязьбанка", в условиях остающихся рисков Brexit сохраняется консервативный взгляд на ближайшие перспективы рынка акций. Более того, в понедельник-вторник не исключается откат индекса ММВБ в зону скопления поддержек (1835-1850 пунктов).
Богдин Зварич, аналитик ГК ФИНАМ" отмечает, что на вечерней сессии основным событием, как для рынка энергоносителей, так и для российских активов, станет публикация данных по количеству работающих буровых установок. В случае их роста, продажи на рынке энергоносителей могут возобладать, что приведет к негативной динамике цен на нефть. В результате чего рубль закончит "вечерку" на отрицательной территории. Открытие новой недели будет зависеть не только от вечерней динамики цен на нефть, но и от новостей из Великобритании, где страна готовиться к референдуму по выходу из состава ЕС.

50% скидка на онлайн-курсы, комиссия 0 руб. за сделки с акциями на MOEX, готовые антикризисные стратегии и другие предложения. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
