<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/poka-straxi-na-mirovyx-ploshadkax-snizhayutsya-rynok-rf-stremitsya-vosstanovitsya-20160617-135625/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пока страхи на мировых площадках снижаются, рынок РФ стремится восстановиться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Рынок не может находиться в одном состоянии продолжительное время, технически после просадки или обновления очередных максимумов наступает период коррекции. Вот и сегодня российские индикаторы восстанавливают позиции, утерянные в ходе снижения предыдущих сессий. К середине дня рублевый ММВБ поднимается на 1,2% до 1892.93 пункта, рост валютного РТС составляет 2,1%, он достиг отметки 913.93 пункта. По-прежнему в центре внимания находятся словесные спекуляции относительно Brexit, однако трагические события, приведшие к смерти члена лейбористской партии, повлияли на снижение напряженности на рынках. Теперь инвесторы рассчитывают на сокращение количества желающих проголосовать за выход Британии из Евросоюза.
Российские участники также с энтузиазмом продолжают следить за новостями с площадок Петербургского форума, где уже вчера был достигнут ряд договоренностей. Так, "Роснефть" (+1,7%) заключила несколько соглашений на поставку нефти, а сегодня "Сбербанк" (+2,5% - ап; +2,4% - ао) подписал меморандум и генеральное соглашение о сотрудничестве с китайским производителем IT-решений Huawei.
Все это в совокупности позволяет отечественным игрокам сбросить напряжение и в приятных покупках проводить пятничную сессию.
По итогам первой половины дня в лидеры вышли "Аптечная сеть 36,6" (+12,3%), "Уралкалий" (+2,3%), "РусГидро" (+2,3%), "Россети" (+2,3).
Хуже рынка торгуются РДР "РУСАЛа" (-3,8%), бумаги "ФСК ЕЭС" (-3%), "СОЛЛЕРСа" (-2%), "М.видео" (-0,8%).
Европейские рынки также проводят день в "зеленом", стремясь сократить недельную просадку. Опасения относительно выхода Великобритании из ЕС сегодня снизились, что позволило покупателям вернуться на площадки. К 13:45 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 1,28%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,23%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 растет на 1,18%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ – 0.00106, "Газпром" – 2.148, "ЛУКОЙЛ" – 40.472, "Норильский никель" – 130.608, "Роснефть" – 4.925, "РусГидро"– 0.00868, "Сургутнефтегаз" – 0.523, "Сбербанк" – 2.069.
Нефтяные котировки приостановили снижение и от уровня $47 за баррель Brent отскочили наверх в рамках технической коррекции и под влиянием улучшения внешнего фона. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $48.16 за баррель, Light - $47.52 за баррель. По мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", если "спекулянты сумеют поднять ценник выше $48,5 за баррель, то следующей точкой роста будет район $50 (50% коррекции от последней волны снижения)". В 20:00 по московскому времени будут опубликованы данные Baker Hughes по активным буровым установкам, что может отразиться на ходе торгов сырьевого рынка.
На завершающей неделю сессии рубль демонстрирует укрепление. Стартовавший налоговый период вместе с возвратом "черного золота" к $48 не остались незамеченными: доллар расположился в районе 65,27 рублей, понижаясь на 0,7%; евро опускается на 0,5% – до 73,46 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,6% – до 68,9555 рубля.
Во второй половине дня рынок РФ может перейти к консолидации, фактор приближающихся выходных окажет некоторое давление на настрой инвесторов. Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", полагает, что отскок на рынке РФ будет краткосрочным. "Страсти не улеглись, и напротив, на следующей неделе разгорятся с новой силой, поэтому нисходящее движение в нефти и на рынке мы скоро увидим", - пишет эксперт.
На 23 июня назначен референдум по вопросу выхода Великобритании из ЕС, до этой даты торги на рынках обещают быть довольно волатильными - инвесторы будут реагировать на любые словесные интервенции.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
