<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otskok-nazrel-rossiiyskiiy-rynok-poprobuet-podrasti-na-otkrytii-20160617-091547/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Отскок назрел – российский рынок попробует подрасти на открытии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российские фондовые индексы активно снижались на фоне депрессии на сырьевых площадках. "Голубиная" риторика ФРС вкупе с ухудшением прогноза по темпам роста экономики США не поддержала рисковые активы. Тема Brexit по-прежнему занимает умы инвесторов. Однако, как отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", после трагической гибели сторонницы евроинтеграции депутата британского парламента от Лейбористской партии Джо Кокс, часть британцев из солидарности проголосует за сохранение членства Великобритании в ЕС. Рынок считает, что риски Brexit ослабли.
Вчера рублевый индекс ММВБ потерял 1,05% и составил 1 869,78 пункта, долларовый бенчмарк РТС упал на 1,65% и закрылся на отметке 895 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 32,47 млрд рублей, что в пределах средних значений.
Наибольшие потери понесли сектора "финансы" и "нефть и газ": "Роснефть" (-2,03%), "Газпром" (-1,46%), "ЛУКОЙЛ" (-0,51%), "Сбербанк" (-2,15%), ВТБ (-1,32%). Заметно хуже рынка были и бумаги компаний, ориентированных на внутренний рынок: МТС (-4,58%), "Магнит" (-1,95%).
Таблицу лидеров возглавили следующие котировки: "ФСК ЕЭС" (+4,79%), "Россети" (+4,36%), "Уралкалий" (+3%),"Аэрофлот" (+3%), "АЛРОСА" (+2,61%) ОГК-2 (+2,97%).
Европейские индексы завершили на отрицательно территории шестую сессию из последних семи. Выходившая статистика не могла оказать заметного влияния на ход торгов, однако стоит обратить внимание на рост инфляции в еврозоне в мае до 0,4% вместо ожидавшихся 0,3%. Кроме того, вчера состоялось заседание Банка Англии, политика регулятора осталась без изменений, что выглядит предсказуемо накануне судьбоносного референдума по вопросу членства страны в ЕС. К закрытию британский индекс FTSE 100 снизился на 0,27%, французский CAC 40 упал на 0,45%, немецкий DAX опустился на 0,59%.
Цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02934, "Газпром" - 4,13570, "ЛУКОЙЛ" – 39,36169, "Норильский никель" – 12,80218, "Роснефть" – 4,73480, "Ростелеком" – 8,35142, "Сургутнефтегаз" - 5,05086, "Сбербанк" - 7,98336. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,40143, "ВымпелКом" - 3,64062, "Мечел Сталь" - 1,67028. Расписки "РУСАЛа" в Гонконге торгуются на отметке 2,15037.
В первой половине американской торговой сессии преимущество оставалось за "медведями", однако вскоре покупатели сумели сделать рывок вверх. Закрытие было позитивным. Данные по инфляции за май, в целом, совпали с прогнозом рынка. А вот Индекс деловой активности ФРБ Филадельфии в июне показал кратный рост – до 4,7 пункта против -1,8 пункта в мае. По итогам дня индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,53%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,31%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся с повышением на 0,21%.
Азиатские индексы подрастают в ходе торгов пятницы на фоне снижения опасений по поводу выхода Великобритании из ЕС. Отскок на рынке нефти также поддерживает позитивные настроения. К 9:15 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 0,49%, гонконгский Hang Seng прибавляет 0,52%. Корейский KOSPI торгуется в плюсе на 0,07%, а японский Nikkei – на 1,07%.
На этой неделе падение цен на нефть было максимальным с апреля. Рост числа буровых установок в США на протяжении двух недель омрачил одновременное снижение коммерческих запасов нефтепродуктов в этой стране. Инвесторы будут ждать статистики по числу буровых за неделю от Baker Hughes этим вечером, а пока организуют небольшой отскок. Очередное увеличение показателей ничего хорошего ценам на нефть не сулит. К 9:15 мск стоимость августовского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $47,84, июльский контракт марки Light торгуется на отметке $47,27.
Внешний фон перед открытием торгов в России выглядит чуть более "теплым", чем накануне. Небольшая коррекция в нефти спровоцирует аналогичную реакцию в рублевых бумагах. Сегодня стартует второй день XX Петербургского международного экономического форума, на котором ожидается выступление президента РФ Владимира Путина. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть с повышением в районе 1875 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях улучшающегося внешнего фона этот фондовый индикатор попытается отыграть часть понесенных на этой неделе потерь. При этом ключевыми факторами влияния на внутридневное поведение российского рынка акций будут изменения мировых цен на нефть и западных фондовых индикаторов, курсовая динамика рубля, выходящие данные экономической статистики и происходящие события", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".

Проведите время на карантине с пользой! Скидка 50% на популярные курсы, 400+ готовых стратегий, персональные инвестидеи онлайн и многое другое не выходя из дома.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
