<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/padayushaya-neft-ne-ostavlyaet-rublevym-aktivam-vybora-korrekciya-prodolzhaetsya-20160616-193625/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Падающая нефть не оставляет рублевым активам выбора – коррекция продолжается]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Четверг на российском рынке прошел с безоговорочным преимуществом продавцов. Коррекция на сырьевом рынке задает тон торгам, а спрос на риск в мире продолжает снижаться. Фьючерс на золото впервые с 2014 года пробил вверх отметку $1300 за унцию. Сдержанная, но при этом всё же "голубиная", риторика ФРС США накануне не оказала заметной поддержки развивающимся рынкам – перетока средств из защитных активов не последовало. Доходности немецких, швейцарских и японских гособлигаций переписывают исторические минимумы. За день рублевый индекс ММВБ потерял 1,05% и составил 1 869,78 пункта, долларовый бенчмарк РТС упал на 1,65% и закрылся на отметке 895 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 32,47 млрд рублей.
По данным Росстата, промышленное производство в России в январе-мае 2016 года по сравнению с аналогичным периодом 2015 года выросло на 0,1%. В мае 2016 года по сравнению с маем 2015 года промпроизводство выросло на 0,7%, по сравнению с апрелем 2016 года - снизилось на 1,2% (с исключением сезонного и календарного факторов снижение составило 0,3%).
Наибольшие потери понесли сектора "финансы" и "нефть и газ": "Роснефть" (-2,03%), "Газпром" (-1,46%), "ЛУКОЙЛ" (-0,51%), "Сбербанк" (-2,15%), ВТБ (-1,32%). Заметно хуже рынка были и бумаги компаний, ориентированных на внутренний рынок: МТС (-4,58%), "Магнит" (-1,95%).
Таблицу лидеров возглавили котировки: "ФСК ЕЭС" (+4,79%), "Россети" (+4,36%), "Уралкалий" (+3%),"Аэрофлот" (+3%), "АЛРОСА" (+2,61%) ОГК-2 (+2,97%).
Европейские индексы очередной раз завершили день на отрицательной территории. Главные темы остаются прежними – Brexit, проблема замедления темпов роста мировой экономики и монетарная политика ФРС США и Банка Японии. Оба регулятора оставили ДКП без изменений. К закрытию британский индекс FTSE 100 снизился на 0,27%, французский CAC 40 упал на 0,45%, немецкий DAX опустился на 0,59%.
Цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02934, "Газпром" - 4,13570, "ЛУКОЙЛ" – 39,36169, "Норильский никель" – 12,80218, "Роснефть" – 4,73480, "Ростелеком" – 8,35142, "Сургутнефтегаз" - 5,05086, "Сбербанк" - 7,98336. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,39654, "ВымпелКом" - 3,58561, "Мечел Сталь" - 1,68029.
Американские торги также проходят в "красной зоне" из-за риска Brexit, а также после ухудшения ФРС прогноза по росту американской экономики в 2016 году с 2,2% до 2%. Тем не менее, к четвертому часу торгов часть потерь индексами была отыграна. К 19:30 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,1%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,27%, а индекс высоких технологий Nasdaq просел на 0,47%.
Нефть углубляет коррекцию после обновления локальных максимумов на прошлой неделе. При этом слабость доллара после мягкого решение ФРС не оказывает "черному золоту" поддержки. "Падение стоимости нефти обуславливается массовым уходом от рискованных активов на фоне прогнозируемого выхода Великобритании из ЕС. Считаем, что в случае пробоя отметки 47,50 $/баррель цена на нефть марки Brent в скором времени окажется у уровня 45 $/баррель", - считает Степан Романов, главный трейдер банка "Союз". К 19:30 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,3, июльский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $46,32.
Рубль демонстрирует смешанную динамику. Слабость нефти приводит к снижению курса в паре с долларом, однако диапазон 65-67 рублей за доллар сохраняется, что говорит об относительной стойкости "россиянина". К 19:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,565 рубля, за один евро дают 73,355 рубля.
"Если майская коррекция так и не состоялась, то её вполне могут заменить июньские распродажи. В любом случае, при снижающемся графике нефти сложно говорить о восстановлении российского рынка и рубля, тем более что дивидендные истории почти исчерпаны. До конца дня ситуация вряд ли изменится, и до референдума в Великобритании позитивных новостей не ожидается", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
В то же время, как отмечает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка", Удержание технически значимых зон (100 дн. средняя, минимумы мая) по индексу ММВБ и тест котировками фьючерса Brent района 50-дневной средней в условиях сохранения тренда на восстановление инфляционного фона в США (базовый ИПЦ совпал с ожиданиями: 2,2% г/г) позволяет с умеренным оптимизмом смотреть на открытие торгов в пятницу.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
