<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-zagrustili-i-zhdut-podderzhki-ot-peterburgskogo-mezhdunarodnogo-foruma-20160616-140833/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы загрустили и ждут поддержки от Петербургского форума]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Ненадолго российским "быкам" удалось перехватить инициативу и подтянуть рынок РФ к утраченным уровням. После вчерашнего незначительного повышения, распродажи вернулись на отечественные площадки в четверг: сохранение негативного внешнего фона, а также уход нефти к $48 вынудили инвесторов сокращать позиции. К 14.00 мск индекс ММВБ опустился на 1,4% до 1861.77 пункта, снижение РТС составило 2,1%, валютный индекс просел до 890.64 пункта.
Среди аутсайдеров по итогам первой половины дня на рынке РФ оказались "Транснефть"-п (-3,7%), "Сбербанк"-п (-3,2%),МТС (-3%), Yandex (-2,7%).
Лучше рынка торгуются ОГК-2(+4,7%), "Россети" (+4,6%), "ФСК ЕЭС" (+3%), "Уралкалий" (+2,5%).
Ожидания итогов заседания ФРС США ушли в прошлое. Как и прогнозировали эксперты, в текущих нестабильных условиях американский регулятор отказался от идеи повышение ключевой ставки в июне, также существенно понизились прогнозы относительно изменения ставки в ближайшие месяцы. Теперь на первое место среди факторов, влияющих на настрой участников, выходит Brexit: итоги референдума будут иметь первостепенное значение для рынков на ближайшую неделю.
Что касается российских инвесторов, то они рассчитывают получить некоторую поддержку со стороны Петербургского форума, стартовавшего сегодня, но пока новостей, способных существенно подогреть интерес игроков к покупкам, не поступало. В ходе форума в очередной раз был затронут вопрос снятия санкций с России. Так, экс-президент Франции Николя Саркози высказался за их отмену, однако он убежден, что первый шаг в этом процессе должна сделать Москва. Конечно, снятие ограничительных мер должно стать мощным драйвером роста для рынка РФ, однако пока все ограничивается словесными интервенциями, а инвесторы настраиваются жить в условиях санкций в течение продолжительного периода. Что касается экономики России, то министр экономического развития Алексей Улюкаев отметил, что "нижняя точка спада пройдена, и идет быстрое восстановление". За полугодие, по словам министра, ожидается спад меньше 1%, а начиная с 3 квартала российская экономика начнет показывать позитивное значение.
Европа торгуется в минусе, инвесторы продолжают убегать в безрисковые активы в ожидании референдума в Великобритании: к 14:00 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,61%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,67%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опускается на 0,49%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ – 0.00102, "Газпром" – 2.095, "ЛУКОЙЛ" – 39.389, "Норильский никель" – 128.222, "Роснефть" – 4.791, "РусГидро"– 0.00831, "Сургутнефтегаз" – 0.508, "Сбербанк" – 2.002.
Нефть опустилась к $48 за баррель Brent. Некоторое ослабление доллара по итогам заседания ФРС не стало поддержкой для сырьевого рынка. Инвесторы вновь опасаются восстановления производства и превышения предложения над спросом: фьючерс на Brent торгуется у $48,31 за баррель, Light - $47.36 за баррель. Однако нефтяные котировки могут нащупать локальное дно уже после публикации данных по числу буровых в пятницу, полагает Михаил Степанян, главный аналитик "Паллады".
Продолжающееся снижение нефтяных котировок негативно отразилось и на позициях национальной валюты, поэтому в первой половине дня рубль потерял около 0,5% по отношению к доллару и евро, однако снижение не носило панического характера и к середине дня приостановилось. Инвесторы надеются, что стартовавший налоговый период может несколько ослабить негативный эффект от просадки "черного золота", но пока его влияние ограничено. К моменту доллар торгуется около 65,8375 рублей, повышаясь на 0,4%; евро теряет 0,09% и составляет 73,83 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,2% – до 69,4341 рубля. В рамках Петербургского международного экономического форума глава Центробанка отметила, что экономика РФ адаптировалась к внешним вызовам гораздо быстрее, чем ожидал ЦБ. Эльвира Нибиуллина обратила внимание на то, что стратегическая задача ЦБ – развитие финрынка во всех его направлениях, чтобы он стал источником роста.
До конца дня снижение на рынке РФ может продолжиться. Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", обращает внимание на то, что индекс ММВБ вышел вниз из растущего коридора и пробил 100-дневную среднюю. Эксперт комментирует: "Если сегодня рынок закроется ниже 1850 по индексу, то следующая поддержка в районе 1800-1810 п., и может быть достигнута на горизонте недели, и пока мало что указывает на то, что рынок может перейти к росту сегодня".

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
