<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-zhdet-resheniya-i-kommentariev-frs-20160615-19288/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика торгов четверга на рынке РФ будет зависеть от комментариев ФРС, внешний фон играет на стороне "медведей"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После негативного открытия среды российский фондовый рынок вышел на позитивную сторону вопреки снижению нефтяных котировок. В итоге, к завершению сессии рублевый индекс ММВБ показал рост на 0,2%, его значение составило 1889,75 пункта. Долларовый РТС поднялся на 1,09% - до 910,08 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 37,568 млрд рублей, что стало ниже уровня торгов вторника.
Негативную динамику показали "префы" "Татнефти" (-1,77%), акции "Северстали" (-1,54%), "АЛРОСА" (-1,5%), "Норникеля" (-1,35%), "НОВАТЭКа" (-1,3%), ВТБ (-1,23%), "ЛУКОЙЛа" (-1,22%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,25%) и "Башнефти" (-1,02%).
Росли против рынка бумаги "ФСК ЕЭС" (+6,08%), "Мосэнерго" (+3,46%), "Магнита" (+3,11%), Yandex (+2,65%), "Мосбиржи" (+2,33%), "Энел Россия" (+2,26%), "Россетей" (+1,88%), "СОЛЛЕРСа" (+1,87%). Укрепление рубля помогло бумагам "Сбербанка" (ао+2,21%, ап+1,9%).
Статистические данные поддержали оптимизм на европейских рынках: британский индекс FTSE 100 вырос на 0,73%, французский CAC 40 окреп на 1%, немецкий DAX подрос на 0,92%. Сегодня стало известно о том, что уровень безработицы в Великобритании за апрель 2016 года составил 5%, при этом аналитики прогнозировали рост показателя до 5,1%. Между тем, инвесторы ожидают итогов заседаний Банка Англии и Банка Японии, которые пройдут в четверг. Опасения вызывает и возможный выход Великобритании из ЕС. Референдум о Brexit состоится 23 июня.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,09136, "Газпром" - 4,28073, "ЛУКОЙЛ" – 40,49688, "Норильский никель" – 13,06222, "Роснефть" – 4,92484, "Ростелеком" – 8,64147, "Сургутнефтегаз" - 5,14087, "Сбербанк" - 8,20139. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,8410, "ВымпелКом" - 3,67562, "Мечел Сталь" - 1,74030.
В плюсе торгуются и американские площадки в преддверии оглашения итогов июньского заседания Федеральной резервной системы. Уже после закрытия российского рынка будет объявлено решение по курсу монетарной политики в США. В настоящий момент рынок "закладывается" на то, что регулятор на решится на повышение базовой процентной ставки. К 19:30 мск промышленный индекс Dow Jones растет на 0,22%, индекс NASDAQ повышается на 0,33%, S&P 500 окреп на 0,28%. Между тем, позитив на рынке сдерживают данные о снижении промпроизводства в мае на 0,4%. Эксперты ожидали спада лишь на 0,2%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,15% и составляет 88 680 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,19%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,04%, "Газпром" - на 0,04%.
На сырьевом рынке коррекция. Вчера Американский институт нефти сообщил о неожиданном росте запасов в США, согласно данным API, запасы нефти в США выросли на 1,2 млн баррелей. Ориентируясь на такие показатели аналитики закладывались и на повышение запасов в данных от Минэнерго США. Между тем, сегодня стало известно об очередном снижении запасов на 933 тысячи баррелей (при этом ожидалось сокращение запасов на 2,26 млн баррелей). Стоит отметить, что уменьшение запасов нефтив США фиксируется уже четвертую неделю подряд. За это время запасы сократились на 9,751 млн баррелей. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $49,35, нефть марки Light - $48,32.
Курс рубля сегодня укреплялся к основным мировым валютам, вопреки снижению нефтяных цен, чему способствовало начало налогового периода. Между тем, давление на валютный рынок оказывают ожидания итогов заседания ФРС США, которые будут объявлены уже после закрытия рынка и отыгрываться будут в четверг. Аналитики склонны полагать, что Федрезерв не пойдет по пути ужесточения монетарной политики. Между тем, если появятся намеки на повышение ставки на ближайших заседаниях, то давление на рисковые активы и сырьевые валюты усилится. К 19:30 доллар США понизился на 1,16% и составил 65,37 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,4575, понизившись на 0,93%. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,05% – до 69,0094 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1242.
В ходе торгов среды российские индексы следовали за мировыми бенчмарками. Открытие торгов четверга будет зависеть от итогов заседания ФРС и динамики на нефтяном рынке. Кроме того, завтра внимание игроков будет приковано к заседаниям Банка Японии и Банка Англии. В целом, по мнению экспертов, внешний фон не способствует росту отечественных бенчмарков, поэтому после краткосрочного роста ММВБ может возобновить снижение вплоть до 1870 пунктов. "Основным драйвером для рынков завтра станут итоги сегодняшнего заседания ФРС – ставка почти наверняка изменена не будет, но комментарии по итогам заседания могут повлиять на ожидания рынка – отметим, что в то время как опросы Bloomberg указывают на то, что более половины аналитиков ожидает повышения ставки в июле, рынок, исходя из котировок фьючерсов, закладывает вероятность повышения на следующем заседании лишь в 17,6%", - комментирует Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал" . По его мнению, пересмотр ожиданий относительно темпов повышения ставки, а также остающийся актуальным риск Brexit’а могут стать поводом для продолжения коррекции на фондовых рынках до конца текущей недели.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
