<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-reshili-peresidet-v-bokovike-do-oglasheniya-itogov-zasedaniya-frs-ssha-20160615-133627/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы решили пересидеть в "боковике" до оглашения итогов заседания ФРС США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в среду после небольшого снижения на открытии перешел в "зеленую зону". Последние три сессии были довольно напряженными для инвесторов: под влиянием негативного внешнего фона и ухода нефти ниже $50 отечественные индексы потеряли довольно много, поэтому сегодняшний отскок и выход рынка в плюс был ожидаем.
К середине дня российские площадки показывают боковую динамику, вслед за мировыми рынками ожидая решения ФРС. И хотя от регулятора уже не ждут повышения ставки, некоторая неопределенность ограничивает активность инвесторов. К середине дня рублевый индикатор поднимается на 0,4% до 1894.12 пункта, рост РТС составляет 0,7%, он остановился у 906.59 пункта.
В лидеры роста по итогам первой половины дня вышли "ФСК ЕЭС" (+4,4%), "Россети" (+2,8%), "Энел Россия" (+2,2%), "Сбербанк" (+1,9%).
Хуже рынка торгуются акции АФК "Система" (-1,4%), "ДИКСИ" (-1,1%), ГМК "Норильский Никель" (-1,1%), "Сургутнефтегаза" (-0,9%).
Европейские фондовые индексы также восстанавливаются после предшествующей просадки. Сохраняется давление от возможного выхода Великобритании из ЕС, однако существенное снижение начала недели дает повод рынкам скорректироваться вверх. К 13:30 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,16%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 растет на 1,5%. Среди опубликованной к моменту статистики можно отметить уровень безработицы Великобритании, за апрель оказавшейся в районе 5%, тогда как ожидалось 5,1%; сальдо торгового баланса еврозоны составило 27,5 млрд евро, предыдущее значение было на уровне 28,6 млрд евро.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0.00106, "Газпром" – 2.128, "ЛУКОЙЛ" – 40.562, "Норильский никель" – 131.022, "Роснефть" – 4.938, "РусГидро"– 0.00839, "Сургутнефтегаз" – 0.506, "Сбербанк" – 2.039.
Нефтяные котировки продолжают снижение. Опубликованные данные статистики не оправдали прогнозов на дальнейшее сокращение запасов: данные от API показали рост запасов сырья в США на 1,2 млн барр. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $49,2 за баррель, Light - $48,06 за баррель. Комментируя ситуацию, Александр Потавин, главный аналитик "Управление Сбережениями", считает, что если сегодня вечером тенденцию на увеличение запасов подтвердят официальные данные от Минэнерго США, то ценник Brent можно ловить возле уровня $48-47 за баррель. Однако эксперт добавляет, что после достижения этого уровня стоит ждать хорошего коррекционного отскока наверх.
Рубль продолжает оставаться в привычном проторгованном диапазоне 64-66 за доллар. Вслед за нефтью "россиянин" то ослабляется, то переходит к укреплению, однако национальная валюта чувствует себя довольно уверенно на текущих уровнях и без весомых драйверов вряд ли выберется из сформированного коридора. Начинается налоговый период июня, однако эксперты не ожидают от него весомой поддержки для рубля. К моменту доллар расположился в районе 65,8250 рубля, понижаясь на 0,4%; евро опускается на 0,4% – до 73,84 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,4% – до 69,4318 рубля.
Во второй половине дня на рынке РФ ожидается сохранение "боковика". Некоторое оживление может прийти на площадки после публикации макростатистики по нефти, однако основного движения стоит ожидать только завтра, когда мировые "коллеги" будут отыгрывать комментарии и намеки регулятора США.

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
