<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vneshniiy-fon-ostaetsya-negativnym-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-v-umerennom-minuse-20160615-093514/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Внешний фон остается негативным, российский рынок откроется в умеренном минусе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок завершил торговую сессию вторника на отрицательной территории. В течение дня просадка была довольно существенной, однако к закрытию часть потерь была отыграна. Внешний фон, в целом, был неблагоприятным для рисковых активов, к коим относятся и российские акции. Снижение цен на нефть, вызванное ростом числа активных буровых установок в США вторую неделю подряд впервые с августа 2015 года, привело к продажам в нефтегазовом секторе, а также к падению курса рубля, что утянуло вниз и финансовые сектор. На европейских и американских площадках тоже неспокойно – сегодня станут известны результаты июньского заседания ФРС, но на этом волнениям рынков не суждено завершиться. На 23 июня намечен референдум по вопросу выхода Великобритании из ЕС, и опросы свидетельствуют о превышении числа сторонников Brexit над противниками.
Вчера индекс ММВБ снизился на 0,93% и составил 1885,92 пункта, всё-таки удержавшись выше важной 1880. Долларовый бенчмарк РТС упал на 2,64% и закрылся на отметке 900,19 пункта, также удержав психологически важный уровень.
Акции "Сбербанка" после дивидендной отсечки в пятницу просели еще на 5% (ао -4,81%, ап -5,33%), и, по мнению экспертов, коррекция может оказаться еще более глубокой, что не удивительного после многократного обновления исторических максимумов в течение этого года. Также хуже рынка выглядели бумаги "СОЛЛЕРСа" (-5,93%), Polymetal (-4,54%), "Роснефти" (-3,86%), Yandex (-3,81%), "Аптечной сети 36,6" (-3,57%).
Лидерами роста стали акции компаний энергетического сектора: "Интер РАО" (+6,56%), "ФСК ЕЭС" (+5,69%), "МосЭнерго" (+3,36%). Сильно смотрелись традиционные защитные бумаги – акции "Московской биржи" (+2,07%).
На европейских торгах похожая ситуация, но здесь сырьевой негатив усугубляется политическими и экономическими угрозами, на которые способен толкнуть единую европейскую экономику Brexit. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 упал на 2,01%, парижский CAC40 просел на 2,29%, а франкфуртский DAX – на 1,43%.
На американских биржах также преобладали продавцы. Итоги заседания Комитета по открытым рынкам ФРС США станут известны сегодня, следом состоится пресс-конференция главы регулятора Джаннет Йеллен. "Что касается вышедшей вчера макроэкономической статистики, то она носила преимущественно позитивный характер и оказала некоторую поддержку индексам. Так, розничные продажи выросли в мае на 0,5%, хотя аналитики ожидали повышение показателя на 0,3%, а экспортные и импортные цены увеличились в аналогичном периоде на 1,1% и 1,4% соответственно, что существенно превысило прогнозы. Производственные запасы, в свою очередь, поднялись в апреле на 0,1%, тогда как аналитики ожидали рост показателя на 0,2%", - отмечает Наталья Аседова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ". В итоге во вторник индекс Dow Jones снизился на 0,33%, S&P500 – на 0,18%, а Nasdaq – на 0,1%.
Азиатские биржи отскакивают после ощутимой просадки в первые дни недели. Темы для размышлений здесь всё те же – ключевая ставка ФРС США и Brexit. Кроме того, на этой неделе состоится заседание Банка Японии. К 9:20 мск японский Nikkei растет на 0,38%, корейский KOSPI снижается на 0,16%. Индекс материкового Китая CSI300 прибавляет 1,58%, а гонконгский Hang Seng в плюсе на 0,25%.
На рынке нефти продолжается коррекция. Котировки Brent движутся в сторону $48. Инвесторы уходят в защитные активы – доходность американских UST10 снизилась до минимума за последние 4 года, а десятилетние бонды Германии показали отрицательную доходность впервые в истории. В случае сохранения мягкой монетарной политики ФРС у нефти будет шанс отскочить на фоне слабого доллара. К 9:20 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,13, июльский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,83.
Внешний фон перед открытием торгов в России со вчерашнего дня существенно не изменился – ожидания, тревоги и тенденции всё те же. Сегодня инвесторы продолжат бегство в качество. В 17:30 мск выйдут данные по запасам нефти в США – рынок ожидает снижения. Но до решения по ставке ФРС сильных движений не будет.
"Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе 1880 пунктов по индексу ММВБ, не исключая, что после трехдневного снижения этот фондовый индикатор может предпринять попытку отскока", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК Солид".
По мнению Александра Волынского, управляющего активами "Инвестиционной палаты", открытие рынка РФ будет слабо негативным: "Среда в России откроется, вероятно, незначительным снижением, чему будет способствовать локальная слабость цен на нефть. Ключевой поддержкой остается район 1870-1880 пунктов по индексу ММВБ", - поясняется эксперт.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
