<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/riski-brexit-uveli-globalnye-rynki-v-krasnoe-panika-peredalas-i-rossiiyskim-investoram-20160614-194758/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Риски Brexit увели глобальные рынки в "красное", паника передалась и российским инвесторам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Глобальные рынки оказались слишком напуганы возможным выходом Великобритании из ЕС и во вторник преимущественно снижались. Негативную тенденцию подхватили и отечественные площадки, поэтому на начало новой торговой недели рынок РФ существенно просел по ведущим индексам. Самое страшное, по мнению Василия Олейника, эксперта инвестиционной компании "Ай Ти Инвест", сейчас заключается в том, что большинство биржевых индексов подошли к своим ключевым уровням поддержки, пробой которых откроет путь для более существенной коррекции. "Ключевым уровнем по российскому рублёвому индексу ММВБ является диапазон 1880-1870 пунктов, если он не устоит, то будут открыты цели снижения вплоть до отметки 1700 пунктов", - отмечает эксперт. Однако Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", более оптимистично смотрит на ситуацию, придерживаясь мнения, что охлаждение на рынке, скорее, полезно, поскольку это отличная профилактика против раздувания пузырей, и котировки ценных бумаг начинают в большей степени соответствовать фундаментальным показателям.
По итогам дня рублевый ММВБ опустился на 0,9% – до 1885.92 пункта, валютный РТС понизился на 2,6%, его значение составило 900.19 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 40,744 млрд рублей.
Возглавили список аутсайдеров "СОЛЛЕРС" (-5,9%) и "Сбербанк" (-5,3%-п; -4,8% -ао), отыгрывающий дивидендную отсечку, Polymetal (-4,5%), "Роснефть" (-3,8%), Yandex (-3,8%).
В лидеры повышения вышли "Интер РАО"-п (+6,5%), "ФСК ЕЭС" (+5,6%), "Транснефть" (+4,4%), "Сургутнефтегаз" (+3,8%).
Европейский рынок закрылся в минусе, инвесторы на фоне возможного Brexit ищут для себя защитные активы: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 2,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 1,43%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 2,29%. Среди данных статистики, опубликованных в регионе, стоит выделить промышленное производство еврозоны, за апрель составившее +1,1% при ожидании роста на 0,8%. Индекс потребительских цен Великобритании за май был зафиксирован на уровне +0,2%, тогда как ожидалось +0,3%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,10236, "Газпром" (Анг) – 4,23522, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40,39687, "Норильский никель" (Анг) – 13,20224, "Роснефть" (Анг) – 4,94084, "Ростелеком" (Анг) – 8,54145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,09587, "Сбербанк" (Анг) – 7,97436. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,74149, "ВымпелКом" - 3,62062, "Мечел Сталь" - 1,66028.
Фондовые индексы США также в минусе, ожидая итогов заседания Федрезерва (к моменту вероятность повышения ставки оценивается в 0%). На 19:40 мск индекс Dow Jones понижается на 0,39%, индекс S&P-500 также в минусе на 0,32%, Nasdaq - на 0,32%. Среди опубликованных сегодня данных статистики: производственные запасы, за апрель составившие +0,1% при прогнозе +0,2%; розничные продажи, за май зафиксировавшие рост на 0,5% при ожидании подъема на 0,3%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,09% и составляет 87 280 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" понижается на 0,08%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,13%, "Газпром" в минусе на 0,01%
Нефтяные котировки снижаются, однако по мнению Виктора Родина, управляющего "ДиМакс Капитал", это все укладывается в рамки консолидации. Эксперт также считает, что "черное золото" не настроено сдавать позиции. В то же время стоит отметить, что новых предпосылок для роста сырьевого рынка пока нет. К 19.40 за фьючерс барреля Brent дают $49,64, Light - $48,33 за баррель.
Рубль понижается вслед за нефтью. К 19:45 доллар США повысился на 1,01% и составил 65,9425 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,9425, повысившись на 0,7%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,8% – до 69,5436 руб. "Ближайшей целью роста доллара вновь выступает сопротивление на уровне 67. успех "быков" будет зависеть от результатов заседания ФРС, итоги которого будут оглашены завтра после закрытия рынка РФ", - отмечает Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ".
Завтра активность на рынке РФ будет сдержанной. Вслед за мировыми коллегами отечественные инвесторы будут ожидать итогов заседания ФРС, хотя прогнозы относительного решения регулятора уже заложены в цены.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
