<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-tolko-uglublyaet-korrekciyu-v-ozhidanii-razresheniya-glavnoiy-intrigi-etoiy-nedeli-20160614-134447/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок только углубляет коррекцию в ожидании разрешения главной интриги этой недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал день с гэпа вниз как в рублевом, так и в валютном сегменте. Виной тому заметное ухудшение внешнего фона в понедельник (российские площадки были закрыты на праздники). Главное событие этой неделе – заседание Комитета по открытым рынкам ФРС США, которое стартует завтра. Несмотря на слабую статистику с рынка труда и довольно "голубиные" заявления Джаннет Йеллен на прошлой неделе, риск повышения ставки сохраняется, что и беспокоит инвесторов. Главное же событие следующей недели – референдум по вопросу выхода Великобритании из состава ЕС. И этот риск будоражит рынки уже сейчас. Последние опросы показали превышение числа сторонников Brexit над противниками, и хотя не все настроены фатально в отношении этого события, позитивно сказаться на западных площадках оно всё же не может.
Но главным негативным фактором для российского рынка всё же остается динамика цен на сырье, а нефть затеяла коррекцию после нескольких месяцев роста. К 13:40 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 1,33% и составляет 1878,36 пункта, долларовый РТС падает на 3% и находится на отметке 896,85 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг уровня 21,62 млрд рублей.
Возглавляют снижение аутсайдеры пятницы – акции "Сбербанка", причем как обыкновенные (-4,2%), так и привилегированные (-5%). В пятницу акции первый день торговались без дивидендов. По мнению Андрея Верникова, заместителя генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", по акциям "Сбербанка" плохая техническая картина с "медвежьими" расхождениями на графиках. В то же время, Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари", считает, что по завершении коррекции бумаги сохранят высокий потенциал к росту.
Заметно хуже рынка выглядит и другой представитель банковского сектора – ВТБ (-2,78%). На котировки давит довольно резкое ослабление рубля. Существенно дешевеют и акции "Роснефти" (-3,85%), "Газпрома" (-1,16%), "РусГидро" (-2,4%).
Динамику лучше рынка демонстрируют акции с "дивидендными историями", отсечка по которым еще не наступила: НМТП (+2,21%), "Сургутнефтегаз" (+3,12%), "Транснефть" (ап +2,48%). Среди "голубых фишек" выделяются котировки НЛМК (+0,69%) и "ЛУКОЙЛа" (+0,09%).
Европейские биржи снижаются пятую сессию подряд, оценивая перспективы Brexit. "В частности, опрос проведенный компанией ORB по заказу издания Independent указал на то, что что 55% респондентов поддерживают Brexit. По словам главы Евросовета Дональда Туска, Brexit может стать началом конца не только для Евросоюза, но и для всей политической цивилизации Запада", - напоминает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". Выходящая макростатистика вряд ли сильно влияет на рыночные настроения. Из-за сложной ситуации на сырьевом рынке под давлением бумаги добывающих компаний Anglo American PLC, BHP Billiton PLC, Glencore PLC. К 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 1,17%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 1,25%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,65%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) К 13:45 мск составляет: ВТБ – 0,00105, "Газпром" – 2,108, "ЛУКОЙЛ" – 40,008, "Норильский никель" – 131,922, "Роснефть" – 4,939, "РусГидро"– 0,00838, "Сургутнефтегаз" – 0,509, "Сбербанк" – 2,008.
Нефть продолжает начатую на прошлой неделе коррекцию. Поводом для продаж стала статистика по числу активных буровых установок в США за прошлую неделю – итого плюс 3 нефтяных и 3 газовых вышки. "Их число растёт уже вторую неделю подряд впервые с августа 2015 г. Нефтедобыча в Штатах начинает оживать вслед за подъёмом цен на "чёрное золото" до уровней, обеспечивающих рентабельность новым скважинам. Можно предполагать, что так называемый "сланцевый барьер" – увеличение объёмов добычи нефти сланцевыми производителями по мере улучшения ценовой конъюнктуры рынка – нащупан. Это вносит смятение в ряды "быков", часть из которых торопится зафиксировать прибыль", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. К 13:40 мск стоимость августовского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $49,7, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $48,22.
В таких условиях у российского рубля просто нет причин для роста. Возможно, ситуация несколько улучшится, если ФРС продемонстрирует "голубиный" настрой – тогда неизбежное ослабление рубля сможет несколько поддержать падающую нефть и, конечно, российский рубль, впрочем, как и все остальные валюты. К 13:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,9725 рубля, евро торгуется на отметке 74,0150 рубля.
Инвесторы продолжают интересоваться традиционным защитными активами – сейчас в фаворе японская иена, дорожающая против доллара и евро, а также золото. Фьючерс на "желтый металл" остается выше $1280 за унцию. Российский фондовый рынок углубился ниже 1890 пунктов по ММВБ и теперь тестирует отметку 1880 пунктов. Поводов для отскока сегодня ждать неоткуда. До разрешения главных экономических интриг этой и будущей недели инвесторы будут крайне осторожны в отношении рисковых активов.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
