<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognoza-analitikov-rossiiyskie-investory-popadut-pod-vliyanie-medvezhix-nastroeniiy-na-fone-ozhidaniiy-itogov-zasedaniya-frs-i-opaseniiy-brexit-20160614-093525/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские инвесторы попадут под влияние "медвежьих" настроений на фоне ожиданий итогов заседания ФРС и опасений Brexit]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После длительных выходных российский фондовый рынок возвращается к торгам и будет догонять ведущие мировые рынки. В минувшую пятницу отечественные площадки закрылись на отрицательной территории. Индекс ММВБ снизился на 1,6% и составил 1903,61 пункта, индекс РТС потерял 2,8% - опустившись до 924,65 пункта. Уже на прошлой неделе началась коррекция нефтяных цен, спровоцировавшая снижение на всех мировых рынках. В ходе торгов понедельника "черное золото" ушло ниже $50 за баррель. На минувшей неделе котировки поднимались выше $52,5. Не оказал поддержки рынку и факт снижения ставки Банка России до 10,5%, так как рынок ожидал этого, и решение было заложено в цены.
Среди лидеров снижения оказались бумаги "Сбербанка" (ао -4,38%, ап -4,12%), еще недавно показывавшие исторические максимумы, "Акрона" (-3,86%), НЛМК (-3,49%), "Транснефти" (ап -3,38%), "АЛРОСА" (-3,3%), НМТП (-3,09%), "НОВАТЭКа" (-2,65%), "Яндекса" (-2,32%).
В лидерах отметились акции "ДИКСИ" (+2,62%), АФК "Система" (+2,42%), "Интер РАО" (+2,09%), "Энел Россия" (+1,96%), "ФСК ЕЭС" (+1,42%), "СОЛЛЕРСа" (+1,34%).
Европейские биржи закрыли вторник в минусе на фоне ожидания инвесторами заседаний мировых Центробанков и референдума о членстве Великобритании в ЕС. В четверг пройдут заседания банков Англии и Японии от которых не ожидают изменений в параметрах кредитно-денежной политики, но надеются на появление намеков в высказываниях представителей ЦБ на возможные сроки изменений денежно-кредитной политики. На следующей неделе пойдет референдум о членстве Великобритании в ЕС, инвесторы опасаются последствий выхода королевства из Евросоюза. В итоге, ключевой индекс Великобритании FTSE 100 потерял 1,16%, французский CAC 40 ушел в минус на 1,85%, а немецкий DAX просел на 1,8%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ – 2,10936, "Газпром" - 4,48576, "ЛУКОЙЛ" – 41,00697, "Норильский никель" – 13,88236, "Роснефть" – 5,11087, "Ростелеком" – 8,98153, "Сургутнефтегаз" – 5,19588, "Сбербанк" - 8,90151. МТС (США) – 9,27158, "ВымпелКом" (США) – 3,97067, "Мечел Сталь" (США) – 1,77030, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,33040.
Внимание заокеанских "биржевиков" будет сосредоточено на заседании ФРС США по монетарной политике. Появившаяся неопределенность на рынке из-за неоднозначной ситуации перетянули на себя одеяло, оставив без внимания игроков новость о покупке корпорацией Microsoft социальной сети профессиональных контактов LinkedIn за $26,2 млрд. В итоге, промышленный индекс Dow Jones снизился на 0,74%, высокотехнологичный NASDAQ потерял 0,94%, S&P 500 просел на 0,81%.
Нефтяные котировки отошли от локальных максимумов и вновь просели ниже психологически важной отметки на уровне $50 за баррель Brent. Негативная динамика была вызвана усилением позиций доллара в преддверии заседания ФРС и новостями о восстановлении добычи углеводородов в Канаде после лесных пожаров. Между тем, в числе позитивной динамики стоит отметить факт снижения добычи картелем ОПЕК в мае на 100 тысяч баррелей в день - до 32,36 млн баррелей в день. Правда при этом добыча все равно превышает установленную квоту в 30 млн баррелей в день. По прогнозам картеля, спрос на нефть ОПЕК в 2016 году вырастет на 1,8 млн баррелей в день - до 31,5 млн баррелей в день. Для российского нефтяного рынка позитивом стал прогноз ОПЕК по увеличению добычи внутри страны 2016 году на 120 тысяч баррелей в сутки. Между тем, давление на котировки оказывают опасения возвращения на рынок сланцевых компаний. Так, на минувшей неделе компания Baker Hughes сообщила о втором подряд приросте количества установок. На текущий момент нефть марки Brent снизилась до $49,88 за баррель, фьючерс на нефть марки Light снизился до $48,38 за баррель.
На рынках АТР преимущественно негативная динамика, инвесторы готовятся к заседанию Банка Японии. Аналитики склонны полагать, что японский ЦБ сохранит меры денежно-кредитной политики на текущем уровне. Давление на рынки оказывает и укрепление иены к доллару, так как рост японской валюты негативен для экспортеров, уменьшая их прибыль при конвертации в местную валюту. На текущий момент индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,07%, Nikkei ослаб на 1,62%, KOSPI просел на 0,31%. Исключение составляет индекс Китая CSI-300, выросший на незначительные 0,08%.
Основным событием текущей недели станет заседание ФРС. Рынок закладывается на то, что повышения ставки в июне не будет, но внимание инвесторов будет направлено на комментарии от Джаннет Йеллен. В любом случае, грядущее заседание станет фактором риска для курса доллара, что может быть позитивно воспринято рублем. Российская валюта имеет шансы вновь показать рост.
Кроме того, давление на рынки будут оказывать опасения по поводу итогов референдума по членству Великобритании в составе ЕС, тем более, что растет число сторонников выхода Великобритании из Евросоюза (Brexit), несмотря на то что выход может иметь сильные негативные последствие для экономики стран ЕС. В свою очередь, ослабление экономик стран Евросоюза может спровоцировать снижение потребление нефти, а значит, будет способствовать дальнейшему снижения цен углеводородов.
В целом, внешний фон перед открытием торгов складывается негативный не только для российского рынка, но и для всех развивающихся площадок.

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
