<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/obshiiy-negativnyiy-fon-i-oslablenie-neftyanyx-kotirovok-pridali-sil-rossiiyskim-medvedyam-20160610-193222/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общий негативный фон и ослабление нефтяных котировок придали сил российским "медведям"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последний торговый день недели на российском фондовом рынке проходит при сильной негативной динамике. Индекс ММВБ потерял 1,62%, его значение составило 1903,61 пункта, индекс РТС ослаб на 2,75% - до 924,65 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 28,777 млрд рублей. С начала года рублевый бенчмарк вырос на 0,55%. Негативное влияние на пятничные торги оказывает ухудшение внешнего фона. При этом решение Банка России о понижении ключевой ставки до 10,5% не оказало поддержки российским акциям. Аналитики склонны полагать, что давление на рынок оказывает эффект пятницы и удлиненные выходные. "Похоже, что перед предстоящими удлиненными выходными днями локальные "быки" предпочли сократить свои "длинные" позиции", - комментирует ситуацию старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос. Оказывают влияние на динамику торгов и технические факторы, такие как сильная перекупленность и неспособность индексов пробить "круглые" отметки (1950 и 970).
После недавних исторических максимумом акции "Сбербанка" взяли курс на снижение (ао-4,38%, ап-4,12%). К причинам смены направления движения можно отнести ожидаемую коррекцию и дивиденды. Сегодня бумаги уже торгуются без годовых дивидендов.
Закрытие реестра акционеров для дивидендов привело и к потере интереса у инвесторов по бумагам НЛМК (-3,49%) и "Акрона" (-3,86%).
Кроме того, в лидерах роста по итогам сессии оказались котировки "префов" "Транснефти" (-3,38%), акции "АЛРОСА" (-3,3%), НМТП (-3,09%), "НОВАТЭКа" (-2,65%), Yandex (-2,32%). Позитивную динамику показали "ДИКСИ" (+2,62%), АФК "Система" (+2,42%), "Интер РАО" (+2,09%), "Энел Россия" (+1,96%), "ФСК ЕЭС" (+1,42%), "СОЛЛЕРС" (+1,34%), Polymetal (+0,84%), "М.видео" (+0,72%).
Европейские рынки снижаются, оценивая прогнозы Всемирного банка по ухудшению прогноза подъема глобальной экономики в 2016 году. По расчетам ВБ прогноз снижен с 2,9% до 2,4%. В итоге, к закрытию торгов индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 2,24%, индекс немецкой биржи DAX оказался в минусе на 2,52%, британский индекс FTSE100 ушел в минус на 1,86%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,19737, "Газпром" (Анг) – 4,37074, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,04198, "Норильский никель" (Анг) – 13,68233, "Роснефть" (Анг) – 5,26590, "Ростелеком" (Анг) – 8,80150, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,03586, "Сбербанк" (Анг) – 8,66647. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,76149, "ВымпелКом" - 3,77064, "Мечел Сталь" – 1,75030.
Негативная динамика и на американских рынках: к 19:40 мск индекс Dow Jones снижается на 0,65%, NASDAQ теряет 1,12%, S&P 500 просел на 0,76%. Заокеанские инвесторы отрицательно воспринимают снижение нефтяных цен. Кроме того, давление на рынок оказали данные по снижению индекса потребительских настроений Мичиганского университета в июне с 94,7 до 94,3 пункта. При этом аналитики ожидали снижения показателя до 94 пунктов.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,23% и составляет 89 940 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,09%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,14%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,32%.
В ожидании заседания американского финансового регулятора, которое состоится в среду, 15 июня, нефтяные котировки снижаются и уже ушли ниже $51 за баррель Brent. Инвесторы ждут решения комитета по открытым рынкам по процентной ставке. Опасения вызывают ожидания повышения ставки, что приведет к удорожанию доллара и снижению цены на нефть. До итогов заседания участники торгов предпочитают зафиксировать прибыль. К 19:00 мск "бочка" североморской смеси Brent снизились до $50,68, Light – в $49,28 за баррель. Сегодня вечером внимание игроков будет приковано к данным Baker Hughes по числу активных буровых платформ в США. Напомним, в прошлую пятницу стало известно, что впервые за 11 месяцев число активных нефтяных платформ в США показало рост. Возобновление разработки сланцевых проектов может стать новой причиной разбалансировки спроса и предложения на рынке.
Рубль сохранил привязку к динамике нефтяных котировок. К настоящему времени доллар США подорожал на 0,86% и составляет 64,88 рубля, евро - на 0,59% – до 73,18 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,73% – до 68,615 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1281. Оценивая решение Банка России о снижении процентной ставки российская валюта несколько укрепилась, но вскоре курс рубля же вернулся к ослаблению по отношению к ведущим мировым валютам.
Активность на рынке снижается на фоне приближения длинных выходных на российском фондовом рынке. Между тем, позитивом для рынка стали данные Банка России о сокращении чистого оттока капитала из РФ в январе-мае в 4 раза - до $12,7 млрд. Аналитик ГК "ФИНАМ" Богдан Зварич отмечает, что на вечерней сессии основным фактором для рынка энергоносителей и российских активов станет статистика по количеству работающих буровых установок: в случае если данные от Baker Hughes покажут рост буровых, это станет сигналом к продолжению негативной динамики нефтяных цен и снижению курса рубля. Основным событием следующей недели станет заседаний ФРС. Драйвером для рынка могут стать данные по промпроизводству в Китае за май.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
