<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-investory-zhdut-zasedanie-cb-rf-no-reshenie-regulyatora-ne-okazhet-sushestvennogo-vliyaniya-na-rynok-20160610-095854/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Инвесторы ожидают заседания ЦБ РФ, но решение регулятора не окажет существенного влияния на рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Фактор приближающихся длинных выходных начал оказывать свое непосредственное давление на настроения отечественных игроков, поэтому уже по итогам четверга российский рынок ушел в минус. Инвесторы предпочли зафиксировать прибыль и не спешили с покупками. Нефтяные котировки, перешедшие к коррекции и опустившиеся ниже $52, также оказали поддержку "медведям".
Закрытие четверга состоялось со снижением по индексу ММВБ на 0,85% (1934,92 пункта), долларовый РТС потерял 1,5% (950,86 пункта).
Аутсайдерами дня были "ФСК ЕЭС" (-5,24%), "Татнефть" (-3,65%), "Распадская" (-2,96%), "МРСК Центра" (-2,89%), "Сургутнефтегаз" (-2,61%), "Мечел" (-2,58%).
Росли против рынка "Акрон" (+2,18%), "НОВАТЭК" (+2,12%), ВТБ (+1,39%), "Аэрофлот" (+1,14%), Yandex (+0,97%), НЛМК (+0,65%), Apple (+0,55%), "СОЛЛЕРС" (+0,45%).
Европейские рынки продемонстрировали преимущественно отрицательную динамику: индекс Великобритании FTSE 100 понизился на 1,1%, французский CAC 40 опустился на 0,97%, а немецкий DAX ушел в минус на 1,25%.
Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить уровень безработицы Швейцарии за май, который составил 3,5%. Кроме того, стоит выделить профицит торгового баланса Германии. Так, данный показатель составил в апреле 24 млрд евро, при этом предыдущее значение профицита было пересмотрено с 23,6 млрд евро до 23,7 млрд евро.
Также можно обратить внимание на дефицит торгового баланса Великобритании. Так, в апреле данный показатель составил 10,526 млрд фунтов стерлингов. Отметим, что предыдущее изменение данного показателя было пересмотрено с 11,204 млрд фунтов до 10,65 млрд фунтов.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,20437, "Газпром" (Анг) – 4,44976, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,18200, "Норильский никель" (Анг) – 13,73233, "Роснефть" (Анг) – 5,37591, "Ростелеком" (Анг) – 8,99153, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,11087, "Сбербанк" (Анг) – 9,00153. МТС (США) – 8,95152, "ВымпелКом" (США) – 3,98068, "Мечел Сталь" (США) – 1,75030, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,30039.
Американский рынок закрыл день с понижением, на динамику повлияло падение акций сырьевого и банковского секторов: индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average упал на 0,11%, индекс широкого рынка S&P 500 просел на 0,17%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшился на 0,32%.
Из важной макроэкономической статистики вчера было опубликовано количество первичных обращений за пособиями по безработице, которое за прошедшую неделю составило 264 тыс., тогда как аналитики прогнозировали 270 тыс.
Кроме того, были обнародованы запасы оптовиков и оптовые продажи за апрель. Так, первый показатель упал на 1% против прогноза +0,6%, а второй увеличился на 1%, тогда как аналитики ждали рост показателя на 0,7%.
На торгах в Азии динамика движения индексов понижательная: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 0,40%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 0,32%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,85%, индекс Китая – CSI300 понижается на 0,41%.
Нефтяные котировки перешли к коррекции. Как и ожидали аналитики, стремительный рост к $52 сменился просадкой и возвращением к $51. К 09:55 за фьючерс на нефть марки Brent дают $51,45 за баррель, за Light - $49,99 за баррель.
Торги на российском рынке сегодня начнутся с понижения, коррекция вчерашнего дня может продолжиться. Отечественные инвесторы будут сдерживать активность перед длинными выходными, а основным событием станет заседание Банка России. Комментируя ситуацию на рынке, Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер", отмечает, что, как минимум, мягкой риторики ожидают от регулятора, как максимум, снижение ставки на 50 б.п., что станет положительным сигналом для рынка. Однако эксперт добавляет, что решение регулятора окажет кратковременное и малозначительное влияние на ход торгов на рынке акций, и во второй половине дня возможен уход на отрицательною территорию по индексу ММВБ из-за закрытия позиций перед длинными выходными. "Если индекс ММВБ закроет пятницу ниже 1920-1930 пунктов, на следующей неделе ждем попытки продолжить снижение к 1870-1880; продолжение колебаний выше 1930 сохранит шансы на возобновление роста к 1960-1970 пунктам", - полагает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".


Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
