<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/otkrytie-pyatnicy-nachnetsya-so-snizheniya-effekt-dlinnyx-vyxodnyx-i-ozhidaniya-po-resheniyu-cb-rf-budut-davit-na-rynok-20160609-192058/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Открытие пятницы начнется со снижения, эффект длинных выходных и ожидания по решению ЦБ РФ будут давить на рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После позитивного начала недели российский фондовый рынок перешел к коррекции, реагируя на снижение нефтяных цен. Инвесторы предпочитают закрывать позиции и наблюдать за рынком со стороны в преддверии завтрашнего заседания Банка России и длинных выходных на отечественных площадках. В итоге, закрытие четверга состоялось с сильным снижением по индексу ММВБ на 0,85% (1934,92 пункта), долларовый РТС потерял 1,5% (950,86 пункта). Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 29,665 млрд рублей.
Крепость демонстрируют бумаги "Сбербанка" (ап+0,35%, ао+0,16%), еще недавно устанавливающие новые исторические максимумы. Стоит отметить, что сегодняшняя сессия была последней перед дивидендным разрывом.
Ослабление курса рубля стало причиной просадки акций, ориентированных на внутренний рынок: X5 Retail Group (-6,28%), "Магнит" (-4,02%), "ДИКСИ" (-0,82%)
Аутсайдерами дня были "ФСК ЕЭС" (-5,24%), "Татнефть" (-3,65%), "Распадская" (-2,96%), "МРСК Центра" (-2,89%), "Сургутнефтегаз" (-2,61%), "Мечел" (-2,58%). Росли против рынка "Акрон" (+2,18%), "НОВАТЭК" (+2,12%), ВТБ (+1,39%), "Аэрофлот" (+1,14%), Yandex (+0,97%), НЛМК (+0,65%), Apple (+0,55%), "СОЛЛЕРС" (+0,45%).
Негатив на европейских рынках воцарился после снижения нефтяных котировок, спад цен на котировки "черного золота" спровоцировал ослабление акций нефтегазовых компаний. Кроме того, европейские инвесторы оценивают статистику Китая, где индекс потребительских цен в мае снизился не на прогнозируемые 0,2%, а на 0,5%. Такое положение вещей ставит под вопрос перспективы мировой экономики. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,97%, индекс немецкой биржи DAX оказался в минусе на 1,25%, британский индекс FTSE100 ушел в минус на 1,1%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,20437, "Газпром" (Анг) – 4,44976, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,18200, "Норильский никель" (Анг) – 13,73233, "Роснефть" (Анг) – 5,37591, "Ростелеком" (Анг) – 8,99153, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,11087, "Сбербанк" (Анг) – 9,00153. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 9,00234, "ВымпелКом" - 3,97568, "Мечел Сталь" – 1,75673.
Начавшаяся коррекция на сырьевых площадках утянула на отрицательную сторону и американские биржевые индикаторы. К 19:30 мск индекс Dow Jones снижается на 0,49%, NASDAQ теряет 0,62%, S&P 500 просел на 0,49%. Между тем, сдерживающий эффект оказывают сильные статданные по рынку труда в США, опубликованные ранее. Плюс к этому, сегодня стало известно, что количество первичных обращений за пособиями по безработице за неделю в стране снизилось с 267 до 264 тысяч, тогда как аналитики ожидали роста показателя до 270 тысяч.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,44% и составляет 94 510 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,21%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,33%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,22%.
Нефтяные цены, недавно устанавливающие локальные максимумы, сегодня отходят от высоких уровней, но все еще продолжают торговаться выше $51 за баррель Brent. Сдерживают от снижения данные о сокращении запасов в США. Так, вчера стало известно о снижении запасов на 3,226 млн баррелей, тогда как прогнозировался спад на 2,74 млн баррелей. Стоит отметить, что такая тенденция наблюдается уже третью неделю подряд. В перспективе ожидается некоторое снижение нефтяных цен, так как с технической точки зрения назрела коррекция. К 19:30 мск "бочка" североморской смеси Brent снизились до $51,83, Light – в $50,45 за баррель.
Российская валюта в текущей ситуации закономерно слабеет по отношению к ведущим мировым валютам. Кроме того, курс рубля замер в ожидании решения ЦБ РФ по ставке, которое будет вынесено в пятницу. Ввиду ослабления доллара США российский регулятор может решиться на снижение ключевой ставки, чтобы поддержать российскую экономику. Кроме того, давление оказывает боязнь интервенций со стороны Центробанка. К настоящему времени доллар США подорожал на 0,87% и составляет 64,165 рубля, евро - на 0,16% – до 72,64 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,53% – до 67,9788 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1319.
Еще недавно ожидание повышения ставки ФРС США приводило к негативной динамике на ведущих фондовых площадках, но к сегодняшнему дню инвесторы закладываются на то, что в июне повышение ставки Федрезервом крайне сомнительно, так как состояние американского рынка труда улучшается. Кроме того, на рынки оказывает давление непредсказуемость итогов референдума по выходу Великобритании из ЕС.
На открытии торгов пятницы ожидается продолжение негативной динамики, чему будет способствовать нервозность относительно решений ЦБ РФ на грядущем заседании и длинные выходные. Кроме того, как отмечает старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка" Илья Фролов, торговая активность во вторник и среду может оказаться на пониженном уровне – трейдеры будут ждать решения ФРС по ставке и следить за развитием событий на глобальных рынках.


Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
