<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-delaet-stavki-na-inauguraciyu-trampa-no-nikto-ne-znaet-chem-ona-obernetsya-20170120-13309/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок делает ставки на инаугурацию Трампа, но никто не знает, чем она обернется]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня торговый день в России стартовал в минусе на фоне воцарившейся нервозности в преддверии инаугурации избранного президента США Дональда Трампа. Рынок акций демонстрирует рекордную с сентября серию из семи снижений сессий подряд по ММВБ, что доказывает ослабление аппетита к покупкам российских активов на фоне преобладания негативной динамики на глобальных площадках. ММВБ падает на 0,4% (2154 пункта). Долларовый индекс РТС теряет 0,14% - на отметке 1135 пункта. "Примечательно, что 8 лет назад, вступление в должность Барака Обамы совпало с сильной коррекцией рынка. На этот раз вероятно снижение рынка в пределах 4% на горизонте 1-2 недель", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
Тем временем среди внутренних событий - тема дивидендных выплат госкомпаний, которая продолжает обсуждаться и уже стала наболевшей. Правительство никак не решит, сколько дивидендов должны платить госкомпании, хотя в бюджете на 2017 год заложены 700 млрд руб. доходов из расчета 50% от чистой прибыли по МСФО. Акции некоторых компаний электроэнергетики скорректировались после недавнего активного роста. Сильнее остальных снижаются бумаги "Россетей" (-2,3%) и "дочки" компании, к примеру, "МРСК Центра" теряет 3,5%, "МОЭСК" - 1,5%. Также падают акции ОГК-2 (-0,7%), ТГК-1 (-1,6%).
В секторе "Нефть и газ" продолжаются распродажи: "Роснефть" (-0,7%), "Газпром" (-0,9%). Госдума на заседании в пятницу ратифицировала соглашение с Турцией по проекту газопровода "Турецкий поток". Согласно документу, за реализацию соглашения будут отвечать ПАО "Газпром" с российской стороны и компания "Боташ" (Botas) с турецкой стороны. У металлургов также потери: "РУСАЛ" (-2,3%), "Норникель" (-1,9%). "Северсталь" снижается на 1,8%. Компания сегодня представила слабый отчет, судя по которому за прошлый год она увеличила производство стали на 2% - до 11,63 млн тонн. Инвесторы покупают сегодня ММК (+0,6%) и "Полиметалл" (+0,5%).
Возможности снижения нагрузки на операторов в части реализации требований "закона Яровой" поддержали бумаги телекоммуникационных операторов: МТС прибавляют 1,1%, "МегаФон" +2,5%. В банковском секторе растут "префы" "Сбербанка" (+0,6%).
В Европе индексы демонстрируют отрицательную динамику в ожидании инаугурационной речи Дональда Трампа. Из важной макроэкономической статистики в Германии был опубликован индекс цен производителей, который в декабре увеличился на 0.4%, что совпало с ожиданиями аналитиков. В Великобритании вышли данные по розничным продажам, которые в декабре упали на 1.9%, а в годовом выражении увеличились на 4.3% г/г. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,04%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту в минусе на 0,02%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,05%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ -0.00112, "Газпром" – 2.478, "ЛУКОЙЛ" - 53.389, "Норильский никель" – 157.398, "Роснефть" – 6.286, "Сургутнефтегаз" –0.529, "Сбербанк" – 2.818.
К моменту мартовский фьючерс на Brent торгуется на уровне $54,75 за баррель, за "бочку" Light дают $52,73. Аналитики отмечают, что вероятность наступления коррекции на нефтяном рынке нарастает с каждым днем. К тому же в эти выходные пройдет совещание ОПЕК по вопросу исполнения соглашения, достигнутого в Вене. Сегодня вечером влияние на динамику нефтяного рынка окажет статистика по количеству буровых установок от Baker Hughes.
Вчерашние решения Минфина направить дополнительные нефтяные доходы на финансирование дефицита бюджета и ЦБ для упрощения достижения целевого уровня инфляции говорят о том, что регулятор намерен принять активное участие в обсуждении с Минфином политики по формированию международных резервов, отмечает Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ". По его мнению, покупка валюты может начаться в самое ближайшее время, поскольку ЦБ и Минфин готовят план закупки валюты при росте цен на нефть не просто так. Максим Орешкин, министр экономического развития РФ, в интервью телеканалу "Россия24" на Давосском форуме заявил, что колебаний 2014-2015 годов на валютном рынке больше не будет. "Рубль останется свободно плавающим, здесь никаких изменений в политике не предполагается, но его долгосрочная волатильность, связанная с нефтяными ценами будет снижаться. Операции правительства и Центробанка будут способствовать тому, что таких резких колебаний, которые были в 2014-2015 году, мы не увидим", - отметил министр. Сейчас "американец" на торгах Московской биржи пытается подрасти на 0,02% к отметке 59,73 рубля.
Если инаугурация Трампа пройдёт достаточно гладко, то американский рынок имеет шанс на сильный рост. Тем временем у российского рынка не все так однозначно из-за словесных интервенций относительно рубля. От сегодняшнего дня ждут многое, вот только никто не знает, чего именно. Так характеризует текущую ситуацию Павел Пахомов, руководитель аналитического центра ПАО "Санкт – Петербургская биржа". "Поэтому уже многие аналитики за глаза назвали этот день - Большим днем Трампа, как бы предполагая, что именно он станет отправной точкой новой Эры Трампа. Насколько оправданными будут эти ожидания пока никто сказать не может. Но есть некоторые подозрения, что ожидания несколько завышены и это может стать поводом для возникновения серьезного когнитивного диссонанса у многих участников рынка", - комментирует эксперт.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
