<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-aktivy-sleduyut-za-cenami-na-syre-vybiraya-trend-na-korrekciyu-20160609-133219/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские активы следуют за ценами на сырье, выбирая коррекцию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы корректируются вниз, следуя за динамикой нефтяных котировок. Стоимость августовского фьючерса на нефть сорта Brent вчера поднималась к отметке $53 после выхода данных по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США от Минэнерго. Объем запасов упал более чем на 3 млн баррелей. "При этом в США впервые с января выросли объемы добычи нефти. На прошедшей неделе американские нефтяники добыли на 10 тыс. барр. больше, чем неделей ранее (8,745 млн барр). Однако нефтетрейдеры проигнорировали данный факт, поскольку весь прирост обеспечили месторождения на Аляске, в то время как объемы добычи на сланцевых месторождениях снизились до минимума с октября 2014 г. Считается, что временной лаг между ростом цен на нефть и ростом числа буровых установок на сланцевых месторождениях составляет 6-8 недель", - поясняет Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями".
К 13:25 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,99% и составляет 1932,3 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 1,94% и находится на отметке 946,62 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ к текущему моменту составляет около 15,2 млрд рублей.
Акции "Газпрома" теряют 1,4% на опасениях потери польского рынка сбыта после 2020 года. Котировки "Сбербанка" (об. -1,5%) корректируются вниз после обновления исторических максимумов двумя днями ранее. Вместе эти "тяжеловесы" гарантируют российскому рынку торги на отрицательной территории.
Среди аутсайдеров сегодня "ФСК ЕЭС" (-4,27%), "Магнит" (-3,84%), "Норникель" (-2,14%), "Группа ЛСР" (-2,44%), "ФосАгро" (-2,12%). "Магнит" отчитался о выручке за май 2016 года – прирост составил всего 9,6%, что крайне мало для ритейлера. "ФосАгро" сегодня первый день торгуется без дивидендов – доходность бумаг составляет около 2%, и мы видим "разрыв" на аналогичную величину.
Лидирующие позиции сегодня занимают бумаги: "НОВАТЭК" (+2,06%), ВТБ (+1,24%), Yandex (+1,03%), "Аэрофлот" (+0,96%), "Акрон" (+1,22%), НЛМК (+0,7%), "АЛРОСА" (+0,3%). "Поводами к росту (акций "АЛРОСА" - прим. ред.) можно считать подтверждение планов правительства провести приватизацию в этом году, а также инициированная компанией поправка в закон о недрах, позволяющие горнорудным компаниям с госучастием и их "дочкам" заниматься попутной добычей полезных ископаемых на разрабатываемых месторождениях", - считает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер".
Европейские индексы также снижаются. В минусе котировки нефтяных и добывающих компаний. К 13:25 мск британский FTSE100 снижается на 0,96%, французский CAC40 в минусе на 0,97%, немецкий DAX теряет 1,34%. Сальдо торгового баланса Германии вышло хуже прогнозов: -24 млрд евро. В Великобритании ситуация была чуть лучше: -10,526 млрд фунтов стерлингов.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) К 13:30 мск составляет: ВТБ – 0.00111, "Газпром" – 2.23, "ЛУКОЙЛ" – 41.072, "Норильский никель" – 136.192, "Роснефть" – 5.376, "РусГидро"– 0.0089, "Сургутнефтегаз" – 0.519, "Сбербанк" – 2.218.
Нефть корректируется и вниз, что вполне ожидаемо после столь активного ралли. К 13:25 мск августовский фьючерс на нефть марки Brent стоит $51,95, июльский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $50,78.
"Охлаждение на нефтяном рынке будет способствовать снижению рубля. Однако есть фактор, который может внести изменения в ход торгов – завтрашнее заседание Банка России", - отмечает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков "Уральского банка реконструкции и развития". К настоящему моменту доллар на торгах Московской биржи стоит 64,265 рубля, евро торгуется на отметку 72,9475 рубля.
К середине дня российский рынок вернулся в диапазон 1920-1930 пунктов по индексу ММВБ в рамках коррекции. Перед завтрашним заседанием ЦБ РФ инвесторы будут сохранять осторожность, хотя, по мнению экспертов, небольшое снижение ключевой ставки уже заложено в цены и не окажется существенного влияния ни на рубль, ни на стоимость российских активов.

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
