<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-snizhaet-oboroty-investory-predpochtut-zafiksirovat-pribyl-ne-doveryaya-rastusheiy-nefti-20160608-133236/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок снижает обороты: инвесторы предпочтут зафиксировать прибыль, не доверяя растущей нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок забуксовал вблизи отметки 1950 пунктов по ММВБ, не решаясь идти принципиально выше. Позитивный настрой на мировых рынках связан с провальным отчетом по рынку труда США, сопутствующей слабостью доллара и подъемом цен на нефть до новых локальных максимумов. Однако на горизонте недели остается по крайней мере два фактора неопределенности – заседание ЦБ РФ и ФРС США. Кроме того, сегодня вечером выйдут данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США за неделю, способные привнести смятение на рынок энергоносителей. Таким образом, российские инвесторы предпочитают проявить осторожность и зафиксировать прибыль, где это возможно.
Всемирный банк пересмотрел в сторону улучшения свои экономические прогнозы для России. При этом перспективы глобального экономического роста, по оценкам ВБ, ухудшились. Согласно новому прогнозу, Россию в текущем году ожидает падение ВВП на 1,2%, в 2017 году - рост экономики на 1,4% и в 2018 году - на 1,8%. В апреле банк ожидал падение российской экономики по базовому сценарию на 1,9% в текущем году, на 1,1% - в 2017 году и на 1,8% - в 2018 году. В январе, организация прогнозировала, что экономика России упадет в текущем году лишь на 0,7%. Что касается мировой экономики в целом, то прогноз снижен на 2016 год на 0,5%, а на 2017 год – на 0,3%, в целом, за счет экономик развитых стран.
К 13:20 мск индекс ММВБ снижается на 0,15% и составляет 1948,24 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавляет 0,89% и находится на отметке 957,34 пункта. Объем торгов акциями из состава индекса ММВБ достиг 17,442 млрд рублей.
Отрицательную динамику показывают большинство "голубых фишек", и, что особенно важно, главные индексные "тяжеловесы". Акции "Сбербанка" (об -0,28%) снижаются после обновления исторических максимумов накануне на фоне хорошей отчетности по РСБУ за 5 месяцев 2016 года. Кроме того, завтра акции банка последний день торгуются с дивидендами. Также снижаются "Северсталь" (-2,46%), ГМК "Норильский никель" (-1,35%), "Газпром" (-0,71%).
Лидируют акции "Роснефти" (+3,1%) после публикации сильной отчетности по МСФО за 1 квартал 2016 года. Несмотря на то, что чистая прибыль снизилась на 75%, а выручка более чем на 12%, по мнению Василия Тануркова, аналитика ИК "Велес Капитал", результаты превзошли ожидания рынка. "EBITDA ожидалась на уровне 259 млрд руб., что более показательно - свободный денежный поток компании в 1,5 млрд долл. существенно превысил даже оптимистичные прогнозы (па наиболее оптимистичным оценкам ожидался на уровне 1 млрд долл.) Также существенно лучше рынка выглядят бумаги АФК "Система" (+1,51%). "У АФК "Система" есть возможность получить дополнительную прибыль за счёт конвертации акций МТС (-0,3%)", - считает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер".
Также сильно смотрятся котировки "АЛРОСА" (+1,94%), "Акрона" (+1,75%), "Группы ЛСР" (+1,65%), "СОЛЛЕРСа" (+2%), НМТП (+1,07%).
Европейские биржи снижаются, реагируя на прогнозы Всемирного Банка. Организация пересмотрела прогноз по росту ВВП еврозона в 2016 и 2017 гг. в сторону ухудшения на 0,1% - до 1,6%. Также Китай опубликовал сальдо торгового баланса за май – $49,98 млрд при прогнозе в $58 млрд, однако всё же лучше, чем в апреле. К 13:30 мск британский FTSE100 теряет 0,04%, французский CAC40 снижается на 0,38%, а немецкий DAX – на 0,47%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) К 13:30 мск составляет: ВТБ – 0.00106, "Газпром" – 2.258, "ЛУКОЙЛ" – 41.68, "Норильский никель" – 138.866, "Роснефть" – 5.321, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.524, "Сбербанк" – 2.25.
Цены на нефть продолжают рост, пытаясь закрепиться в новом торговом диапазоне – $51-55. "Статистика API показала, что за прошлую неделю запасы нефти в США сократились на 3,6 млн бар. Финальная версия опроса Reuters показала, что аналитики ждали падения запасов на 2,7 млн бар. По версии опроса Bloomberg, запасы сократились на 3,0 млн бар. В любом случае, статистика оказалась более оптимистичной, чем прогнозы. Между тем, импорт нефти Китаем в мае снизился на 4,3% до 7,62 млн бар. в сутки по сравнению с апрелем. Однако за пять месяцев года импорт вырос на 16,5% по сравнению с аналогичным периодом год назад. Негативным может стать прогноз Всемирного Банка", - полагает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". При этом ВБ прогнозирует среднегодовую цену на нефть в 2016 году на уровне $41, что не помешало котировкам продолжить рост. Вечером выйдет официальная статистика по рынку нефти от Минэнерго США – ожидается снижение запасов на 2,74 млн баррелей. К 13:30 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $52,18, июльский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $51,1.
Рубль не слишком охотно укрепляется к доллару и евро, несмотря на новые ценовые рекорды в нефти. "В ближайшие дни у рубля есть хорошие шансы достичь уровня 62.5 против доллара и попытаться протестировать этот уровень. И все это несмотря на отсутствие единства между странами ОПЕК по вопросу объема добычи. Думаю, что для финансовых рынков в целом переломной точкой стала публикация данных по рынку труда США, которая показала, что ожидания восстановления рынка было существенно завышено", - поясняет Юрий Мельников, первый заместитель председателя правления Банк "Югра". К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,13 рубля, евро торгуется на отметке 72,89 рубля.
До конца дня российский рынок, вероятнее всего, ждет консолидация вблизи текущих отметок. Шаткость окружающей ситуации вынуждает инвесторов фиксировать прибыль.


Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
