<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/povyshenie-sprosa-na-rossiiyskie-golubye-fishki-sposobno-podnyat-indeks-mmvb-do-2250-punktov-20160607-19595/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Повышение спроса на российские "голубые фишки" способно поднять индекс ММВБ до 2250 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Второй день подряд российский фондовый рынок растет сильными темпами, чему способствует общий мировой позитив после пятничных данных по рынку труда США. Кроме того, сегодня отечественные индексы отыгрывают вчерашнее выступление главы Федрезерва Джанет Йеллен. Плюс к этому, как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, в пользу российских "быков" сыграло очередное обновление семимесячных максимумов во фьючерсах на нефть сорта Brent. В итоге, к закрытию дня индекс ММВБ подрос на 1,86%, его значение составило 1951,26 пункта. Индекс РТС окреп на 2,8% - до 948,87 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 39,892 млрд рублей. С начала года ММВБ вырос на 10,78%.
На фоне сильного внутридневного подъема индекса ММВБ наиболее ликвидные акции торговались преимущественно с повышением по отношению к уровням предыдущего закрытия. Так, среди "голубых фишек" опережающим приростом выделились бумаги "Сбербанка" (ап+5,5%, ао+4,46%). Поддержку этим бумагам оказала сегодняшняя публикация данных о росте чистой прибыли банка по РСБУ за пять месяцев в 3 раза – до 184,3 млрд рублей. Стоит отметить, что бумаги банка переписали очередной исторический максимум.
Котировки "Интер РАО" (+2,9%) росли на новостях о завершении сделки по продаже En+ 40,29% акций "Иркутскэнерго" (+2,29%).
В лидерах роста также оказались акции НМТП (+6,03%), "Татнефти" (+4,41%), "НОВАТЭКа" (+3,5%), "СОЛЛЕРСа" (+3,44%), "АЛРОСА" (+3,12%). Снижение показали бумаги "Мечела" (-2,57%), "Аптечной сети 36,6" (-1,91%), Polymetal (-1.65%), "Аэрофлота" (-1,58%), МТС (-0,77%), "Распадской" (-0,64%), "префы "Башнефти" (-0,62%).
Акции "Норникеля" снижались на заявлениях генерального директора компании Владимира Потанина о том, что на мировом товарном рынке в 2016 году сохранятся низкие цены на металлы, а значит "Норникель" может снизить чистую прибыль. Между тем, к завершению дня бумаги последовали за "голубыми фишками" и смогли подняться на 0,07%.
Европейские индексы растут на фоне публикации позитивной статистики по региону. Так, стало известно, что в Германии промпроизводство в апреле 2016 года выросло до 0,8%, тогда как месяцем ранее показатель находился на отрицательном значении (-1,3%). Кроме того, пересмотренный ВВП в еврозоне в годовом выражении вырос с 1,5% до 1,7%, тогда как ожидалось, что показатель останется на прежнем уровне. По итогам торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,18%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,65%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 окреп на 1,19%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,10936, "Газпром" - 4,48576, "ЛУКОЙЛ" – 41,00697, "Норильский никель" – 13,88236, "Роснефть" – 5,11087, "Ростелеком" – 8,98153, "Сургутнефтегаз" – 5,19588, "Сбербанк" - 8,90151. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,22157, "ВымпелКом" - 3,94880, "Мечел Сталь" - 1,77040.
Основные американские фондовые индексы повышаются, инвесторы отыгрывают позитивные комментарии главы Федеральной резервной системы о состоянии национальной экономики. К 19:50 мск промышленный индекс Dow Jones растет на 0,43%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ повышается на 0,19%, индекс широкого рынка S&P 500 окреп на 0,42%. В ходе вчерашнего выступления г-жа Йеллен дала оптимистичную оценку перспектив экономики США, однако она отметила, что регулятор будет повышать процентные ставки постепенно, не назвав конкретные сроки повышения. При этом она отметила, что участникам торгов не следует концентрировать внимание на слабой статистике по рынку труда.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,14% и составляет 94 610 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растут на 0,08%, "ЛУКОЙЛ" теряет 0,16%, "Газпром" повышается на 0,24%.
На сырьевом рынке зафиксирован новый локальный максимум. Нефтяные котировки получили поддержку со стороны проблемной ситуации в Нигерии, где радикалы из группировки "Мстители дельты Нигера" взяли на себя ответственность за несколько подрывов на нефтепроводах. Кроме того, рынок подогревают ожидания очередного снижения запасов нефти в США, которые будут опубликованы завтра. Ожидается, что снижение запасов углеводородов составит 3,5 млн баррелей. Таким образом, будет зафиксирован спад запасов третью неделю подряд. Стоит отметить, что на стороне нефтетрейдеров выступает и технический фактор. Котировки "черного золота" впервые поднялись выше $51 с 13 октября 2015 года. Сегодня максимальным значение для котировок нефти Brent была отметка $51,3. К 19:50 мск августовские фьючерсы на Brent вырос до $51,12, за "бочку" нефти марки Light дают $50,07.
Курс рубля укреплялся сегодня вместе с нефтью. Плюс к этому, текущее движение вызвано не столько силой рубля, сколько ослаблением американской валюты, снижающейся на комментариях главы ФРС, согласно которым повышения ставки регулятора в ближайшее время не будет, свидетельствуют данные торгов. Дальнейшее укрепление "россиянина" выглядит маловероятным, поскольку участники рынка опасаются интервенций со стороны ЦБ РФ. Дело в том, что ситуация с инфляцией пока не позволяет рассчитывать на поддержку от Банка России, а высокие цены на нефть подвержены высокими рисками коррекции. К 19:50 доллар США потерял 0,77% и составил 64,74 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,4475, снизившись на 1%. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,88% – до 68,6584 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1346.
Открытие среды ожидается с продолжением позитивной динамики. Отечественные индексы вновь попытаются установить очередные локальные максимумы, чему будет способствовать "ступенчатое" внутридневное повышение индекса ММВБ, говорящее о сохранении силы и уверенности у покупателей.
В целом, в последние дни российские индексы движутся на одной волне с мировыми индикаторами. Инвесторы уже не ждут повышения ставки американским регулятором текущим летом, сдвигая вероятность ужесточения монетарной политики на ноябрь.
Нефтяные котировки, столь сильно поддерживающие оптимизм на наших площадках, штурмуют новые максимумы. Но говорить об изменении ситуации на сырьевом рынке рано. Страны ОПЕК продолжат наращивать объемы добычи, а проблемы с поставками из Нигерии носят временный характер. Пока же, в условиях позитивных перспектив дальнейшего роста цены на углеводороды, привлекательными выглядят российские "голубые фишки", в частности, бумаги нефтегазовых компаний. По мнению Евгения Локтюхова, руководителя направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка", данный спрос на бумаги способен "вытолкнуть" индекс ММВБ за исторические максимумы, в направлении стратегической цели на этот год - 2250 пунктов.


Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — выбор инвесторов, которые хотят иметь сбалансированный портфель и получать доходность выше индекса Московской биржи. Подключиться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
