<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/appetit-k-risku-rasprostranyaetsya-i-na-rublevye-aktivy-do-konca-dnya-rossiiyskiiy-rynok-budet-nastroen-pozitivno-20160607-132915/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аппетит к риску распространяется и на рублевые активы – до конца дня российский рынок будет настроен позитивно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок с открытия торгуется на положительной территории благодаря совокупности внешних факторов. Вчера, уже после закрытия рынка РФ, состоялось выступление главы ФРС Джаннет Йеллен, которая выразила уверенность в том, что рост американской экономики продолжится, и ключевая ставка должна быть повышена. Однако она дала понять, что случится это не в июне. В результате, сейчас инвесторы оценивают вероятность повышения ставки на ближайшем заседании в 2%, тогда как еще на прошлой неделе она составляла 25%. Теперь главные тревоги касаются июльского заседания Федрезерва. На этом фоне доллар выглядит достаточно слабым, а нефть и рисковые активы выигрывают в цене.
К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,93% и составляет 1933,44 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавляет 1,56% и торгуется на отметке 937,33 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг уровня 17,049 млрд рублей.
Таблицу лидеров на Московской бирже возглавляют акции НМТП (+7,66%) – компания отчиталась по МСФО за 1 квартал 2016 года. Ее чистая прибыль выросла почти в 3 раза, тогда как выручка только на 0,7%. Соотношение чистого долга к EBITDA сократилось с 2,14 до 1,87.
Один из основных индексных "тежяловесов" – "Сбербанк" (об +2,86%, ап +2,75%) – также растет на сильной отчетности. Чистая прибыль банка по РСБУ за январь-май выросла в 3,1 раза и составила 184,3 млрд рублей. Чистый процентный доход банка составил 446,8 млрд руб. – на 63,2% больше, чем за 5 месяцев прошлого года. Сильно смотрятся также бумаги "ЛУКОЙЛа" (+1,76%), "Северстали" (+1,57%), "Уралкалия" (+1,54%).
Акции "Интер РАО" растут на 2,5% на сообщении о том, что Группа En+ завершила сделку по приобретению 40,29% акций "Иркутскэнерго" у "Интер РАО" и "Интер РАО Капитал". Величина сделки составила 70 млрд рублей.
Бумаги "Норникеля" (+0,06%) торгуются вблизи нулевых отметок. Сегодня генеральный директор компании Владимир Потанин в интервью российскому телеканалу сообщил, что ожидает в 2016 году сохранения низких цен и снижения чистой прибыли.
Существенно хуже рынка выглядят котировки акций "Аэрофлота" (-3,07%), "Фармстандарта" (+1,59%), "Транснефти" (-1,22%), "Россетей" (-1,15%), "Аптечной сети 36,6" (-0,99%). МТС (-0,41%) корректируются вниз после вчерашнего роста, когда компания заявила о конвертации части своих акций в АДР, премия по которым достигала 15%. "Полагаем, что дополнительный спрос на акции МТС сохранится до завершения срока подачи заявлений на конвертацию (9-16 июня), но если говорить о ценовых уровнях, то значения выше 270 руб. за акцию выглядят уже достаточно высокими, чтобы продолжать играть в эту тему", - поясняет Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24.
Европейские индексы растут сдержанно, хотя инвесторов Старого Света также порадовала речь главы ФРС. Тревог на местные биржи добавляет приближение референдума о выходе Великобритании из ЕС – согласно данным опросов, голоса британцев разделились едва ли не поровну. Пересмотренный ВВП еврозоны в 1 квартале вышел лучше прогнозов - +0,6% против 0,5%, согласно первой оценке в квартальном выражении. В годовом выражении ВВП зоны евро вырос на 1,7%, первая оценка составила 1,5%. Промпроизводство в Германии также опережает ожидания рынка - +0,8% в апреле вместо 0,7%. К 13:20 мск британский FTSE100 растет на 0,55%, французский CAC40 – на 1,25%, немецкий DAX – на 1,75%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) К 13:20 мск составляет: ВТБ – 0.00104, "Газпром" – 2.232, "ЛУКОЙЛ" – 40.922, "Норильский никель" – 139.824, "Роснефть" – 5.016, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.515, "Сбербанк" – 2.214.
Нефть остается выше $50 за баррель Brent не только благодаря временной слабости доллара. "Рост цен нефти можно связать с известиями о сокращении добычи в Нигерии. В результате атак радикальной группировки "Мстители дельты Нигера" были подорваны два нефтепровода, принадлежащих компании Shell. Радикалы заявляют, что группировка способна "довести добычу нефти в Нигерии до нуля". Сдерживающим фактором роста цены нефти можно назвать обозначенное в пятницу в США подрастание на 9 штук числа действующих буровых установок для бурения нефтяных скважин", - считает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 13:20 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $50,8, июльский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $49,89.
Рубль укрепляется к доллару и евро, однако на штурм локальных максимумов не решается. "Период наблюдавшегося в последние две недели видимого отрыва рубля от расчетного уровня, т.е. "слабый" рубль при "дорогой" нефти, завершился. Курс доллара на уровне 65,2 руб. при нефти $50,5/барр. сейчас очень близок к расчетным значениям. Серьезных предпосылок для нарушения устоявшейся зависимости между рублем и нефтью пока не видно. За бочку нефти Urals сегодня дают 3100 руб., что вполне комфортно для выполнения бюджетных планов", - полагают аналитики банка "Санкт-Петербург". К 13:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,9825 рубля, за один евро дают 73,87 рубля.
Настрой на российском рынке обещает остаться позитивных до закрытия. Эксперты отмечают рост аппетитов к риску после провальной статистики по рынку труда США в прошлую пятницу и "голубиных" заявлений Джаннет Йеллен вчера. Однако, по мнению Андрея Шенка, аналитика УК "Альфа-Капитал", если ФРС не пойдет на нормализацию денежно-кредитной политики сейчас, то потом у регулятора не будет возможностей для проведения стимулирующей политики, что добавляет долгосрочных рисков. Индекс ММВБ вошел в диапазон 1930-1940 пунктов, однако пока тяготеет к нижней его границе.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
