<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/pyatnichnaya-amerikanskaya-statistika-zastavila-bykov-vernutsya-na-rossiiyskiiy-rynok-20160606-201857/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пятничная статистика заставила "быков" вернуться на российский рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начало недели провел в уверенном плюсе. В пятницу многие мировые площадки закрылись до публикации американской статистики, поэтому позитивный эффект от макроданных из США отыгрывался сегодня. Так, выход показателей по рынку труда снизил вероятность ужесточения денежно-кредитной политики ФРС на ближайших заседаниях, что сыграло "на руку" развивающимся рынкам, в том числе отечественному, и "черному золоту".
Уже в первые часы торгов индекс ММВБ сумел преодолеть уровень 1900 пунктов и подняться выше. По итогам дня рублевый ММВБ вырос на 1,5% – до 1915,54 пункта, валютный РТС повысился на 2,2%, его значение составило 922,91 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 29,453 млрд рублей.
В лидеры повышения вышли "Фармстандарт" (+6,2%), МТС (+5,5%), Polymetal (+4,6%), "ДИКСИ" +3,1%).
Несмотря на новости о сокращении чистой прибыли в 2,4 раза, акциям "ЛУКОЙЛа" удалось очень быстро отыграться (+1%); "клин клином вышибается" - поддержку бумагам оказала новость о том, что объем дивидендных выплат за год, возможно, превысит 200 рублей.
Возглавили список аутсайдеров "ФСК ЕЭС" (-8,4%), ТГК-1(-3,6%), "Россети" (-1,3%), "РусГидро" (-1,2%).
Европейский рынок закрылся преимущественно в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,18%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 0,04%
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,09536, "Газпром" - 4,43175, "ЛУКОЙЛ" – 40,22684, "Норильский никель" – 13,90236, "Роснефть" - 5,01085, "Ростелеком" – 8,93152, "Сургутнефтегаз" - 5,11087, "Сбербанк" - 8,60146. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,08154, "ВымпелКом" - 3,87066, "Мечел Сталь" - 1,77030.
Американские фондовые индексы растут в ожидании выступления главы ФРС США. Инвесторы рассчитывают получить более точные комментарии относительно возможности ужесточения ставки на заседании регулятора 14-15 июня. На 20:10 мск индекс Dow Jones повышается на 0,53%, индекс S&P-500 также в плюсе на 0,15%, Nasdaq - на 0,47%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,09% и составляет 91 810 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растут на 0,15%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,08%, "Газпром" - на 0,08%.
Нефть марки Brent поднялась до максимума за 7 месяцев - $50,8 за баррель. Несмотря на то что по-прежнему нет определенности относительно дальнейшей судьбы сырьевого рынка и стабилизации спроса и предложения, ослабление доллара сегодня повлияло на активность покупателей. К 20.00 за фьючерс барреля Brent вновь дают $50,22, Light - $49,31 за баррель.
Рубль повышается вслед за нефтью. К 20:10 доллар США понизился на 0,2% и составил 65,46 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,5250, понизившись на 0,2%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,1% – до 69,5393 руб. На текущей неделе состоится заседание ЦБР, пока ситуация в экономике страны располагает к снижению ставки, однако окончательно интрига сохранится до пятницы.
Завтра рынок РФ может продолжить повышательную динамику, если по итогам выступления Йеллен ожидания повышения ставки ФРС США в июне снизятся. По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", "до конца недели в случае сохранения позитивного фона, целью по индексу ММВБ будет уровень 1940-1950 пунктов, а лучше ранка, по-прежнему, будут акции сырьевого сектора". Однако Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", придерживается мнения, что локально риски усиления коррекционных настроений к "бычьему" тренду остаются достаточно высокими, а продолжение укрепления российской валюты к резервным может стать дополнительным фактором отрицательной переоценки капитализации отечественных публичных компаний в рублевом эквиваленте. Таким образом, добавляет аналитик, условия для сокращения длинных позиций в портфелях в преддверии судьбоносных решений остаются благоприятными.

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru. Не пропустите выход новых видео — подпишитесь на уведомления прямо сейчас!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
