<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rost-v-golubyx-fishkax-razgonyaet-rossiiyskie-indeksy-20160606-143025/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рост в "голубых фишках" разгоняет российские индексы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новая неделя на российском фондовом рынке началась на позитивной стороне. Бумаги отыгрывают повышение нефтяных котировок и ожидания переноса ужесточения монетарной политики с июня на более поздний срок из-за ухудшения ситуации на рынке труда США. Во второй половине дня индексы показывают сильный разгон, повышаясь почти на 2%. К 14:10 мск индекс ММВБ растет на 1,8%, его значение составляет 1919,87 пункта, РТС окреп на 1,9% - до 920,13 пункта.
Рост нефтяных цен поддерживает оптимизм в бумагах нефтегазового сектора: "префы" "Транснефти" (+4%), "Роснефть" (+2,84%), акции "Татнефти" (+2,21%), "Сургутнефтегаза" (+2,13%), "Газпрома" (+2,1%). Акции "ЛУКОЙЛа" (+1,46%), заручившись поддержкой от "черного золота", проигнорировали новости о сокращении чистой прибыли по МСФО в 1 квартале 2016 года в 2,4 раза.
В лидерах роста отметились Polymetal (+3,58%), Yandex (+2,92%), "Роснефть" (+2,84%), "ДИКСИ" (+2,59%), "Северсталь" (+2,41%), "префы" "Сбербанка" (+2,13%). Снижаются бумаги "ФСК ЕЭС" (-6,5%), "МРСК Центра" (-2,29%), ММК (-2,08%), "Россети" (-1,46%), "префы" "Мечела" (-1,38%), акции "Аптечной сети 36,6" (-1,28%), "Интер РАО" (-1,07%), НМТП (-0,62%), ТГК-1 (-0,58%).
Европейские биржи торгуются на позитивной стороне, отыгрывая публикацию статистики в регионе: британский индекс FTSE 100 растет на 0,98%, французский CAC 40 окреп на 0,01%, немецкий DAX поднимается на 0,12%. Сегодня стало известно о росте июньского индекса доверия инвесторов Sentix с 6,2 до 9,9 пункта. При этом аналитики прогнозировали повышение лишь до 7 пункта. Кроме того, инвесторы воодушевились повышением нефтяных цен, что выливается в рост бумаг нефтегазового сектора.
Оптимистичные настроения на сырьевом рынке появились после заявления председателя Департамента экономического развития Абу-Даби Али Маджид аль Мансури о восстановлении нефтяного рынка, и о том, что цены на "чёрного золото" в текущем году могут подняться до $55-60 за баррель. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $50,2, за "бочку" Light дают $49,15.
Курс рубля остается довольно крепким, не показывает сильной зависимости от нефти и не демонстрирует слишком сильного роста. Долларовые котировки опускаются после выхода отчетности по занятости в США, которая уменьшила шансы на повышения ставки ФРС летом. Данные по американскому рынку труда разочаровали аналитиков. Эти показатели были восприняты как признак ухудшения экономической ситуации в стране. Участники рынка считают, что чиновники ФРС задумаются о новых стимулирующих мерах, что вновь подогреет интерес к рисковым активам и сырьевым валютам. На текущий момент доллар США теряет 0,11% и составляет 65,545 рубля, евро слабеет на 0,22% – до 74,365 рубля. Бивалютная корзина в минусе на 0,15% и составляет 69,5236 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1346.
Накануне заседаний ЦБ РФ и ФРС возникает все больше вопросов и все больше версий относительно решений регуляторов. В центре внимания инвесторов будет выступление главы ФРС США Джанет Йеллен, комментарии которой зададут тон торгам на недели вперед. Кроме того, инвесторы обратят внимание на данные из Поднебесной, особенно на фоне новой волны ослабления китайской валюты. Завершение дня ожидается с позитивной динамикой, отечественные индексы разгоняет оптимизм в "голубых фишках".

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
