<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-rasteryan-tramp-uzhe-ne-voodushevlyaet-20170120-09464/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ растерян, Трамп уже не воодушевляет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг обилие нервозных новостей привело к просадке российских фондовых индексов. Так, минорные настроения на российских площадках появились на фоне ослабления нефтяных котировок и после заявления первого вице-премьера РФ Игоря Шувалова о возможности валютных интервенций на внутреннем рынке, а также о том, что дивиденды госкомпаний в 2017 году будут определяться только на основании отчетности по МСФО. Помимо этого, давление на все фондовые рынки оказывают ожидания инаугурации Дональда Трампа. Инвесторы ждут его заявлений, который помогут понять, по какому пути пойдет новый президент США для восстановления американской экономики. Инаугурация пройдет сегодня.
К закрытию российского рынка в четверг индекс ММВБ потерял 0,4%, его значение составило 2162,25 пункта. Долларовый индекс РТС просел на 1,3% - до 1136,62 пункта. Лидерами снижения стали бумаги "Группы ПИК" (-4,6%), "ФСК ЕЭС" (-3,06%), "Интер РАО" (-2,8%), "Татнефти" (ап-2,8%, ао-1,8), "ДИКСИ" (-2,7%), "Транснефти" (ап-2,5%), "МРСК Центра" (-1,8%), "НОВАТЭКа" (-1,7%). Росли против рынка бумаги "РусГидро" (+4,5%), "РУСАЛа" (рдр+4,03%), АФК "Система" (+3,8%), "МегаФона" (+2,5%), "Мечела" (+2,1%), ТМК (+1,8%), МТС (+1,7%), НМТП (+1,5%), "Магнита" (+1,08%).
Несмотря на позитивную внутреннюю статистику в США, американские индексы показали снижение. Такое движение вызвано ожиданиями инаугурации Дональда Трампа. К закрытию дня индекс Dow Jones потерял 0,2%, NASDAQ просел на 0,14%, S&P 500 снизился на 0,22%. Кроме того, инвесторы обратили внимание на итоги заседания ЕЦБ и комментарии Марио Драги. Европейский регулятор сохранил базовую процентную ставку на рекордно низком уровне 0%, а объем выкупа активов в рамках программы количественного смягчения на уровне 80 млрд евро ежемесячно вплоть до марта.
Текущая неопределенность на рынке помешала и азиатским рынкам, где индексы не смогли определиться с направлением движения. С одной стороны, настороженность игроков вызвана ожиданиями прихода к власти в США инаугурации Дональда Трампа. Напряженность отношений США и Китая перешла и на фондовые рынки: в ходе своей предвыборной кампании Трамп неоднократно агрессивно высказывался в адрес КНР, обвиняя страну в валютных манипуляциях и проведении враждебной торговой политики. С другой стороны, сегодняшняя статистика поддерживает оптимизм. Так, темпы роста ВВП Китая в 4 квартале 2016 года составили 6,8% год к году, тогда как рост прогнозировался на уровне 6,7%. Розничные продажи в декабре выросли на 10,9% (по прогнозам повышение не должно было превысить 10,7%). В итоге, к настоящему моменту японский индекс Nikkei вырос на 0,34%, китайский CSI-300 окреп на 0,68%, гонконгский HANG SENG снизился на 0,35%, а корейский KOSPI просел на 0,35%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,25038, "Газпром" - 4,99935, "ЛУКОЙЛ"– 53,30906, "Норильский никель" – 16,05273, "Роснефть" – 6,28107, "Ростелеком" – 8,53145, "Сургутнефтегаз" – 5,24089, "Сбербанк" – 11,2019. МТС (США) – 10,54179, "ВымпелКом" (США) – 4,03255, "Мечел Сталь" (США) – 6,56112, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,73063.
После вчерашнего сильного снижения нефтяные котировки пытаются восстанавливаться, но пока все еще находятся ниже $55 за баррель Brent. В последние месяцы поддержкой для сырьевого рынка было соглашение производителей углеводородов о снижении уровня добычи сырья. Однако данные о росте запасов нефти в США ставит под угрозу достигнутые договоренности. Рынок ждет заседания ОПЕК по данному вопросу, которое пройдет в грядущие выходные. К настоящему времени нефть марки Brent торгуется на отметке $54,28, за "бочку" нефти марки Light дают $52,23.
Основное влияние на вечерние торги оказали опубликованные после закрытия рынка РФ данные о росте запасов нефти и нефтепродуктов в США. Факт повышения американскими компаниями добычи нефти взбудоражил рынки и привел к сильному снижению котировок нефти. При текущих ценах на "черное золото" российские индексы теряют весомую поддержку, что приведет к просадке отечественных бенчмарков. Факт закрытия дня вблизи 2160 пунктов по ММВБ говорит о назревании коррекционного снижения рублевого индикатора до 2100 пунктов. Помимо внешнего негатива давление на рынок будет оказывать "фактор пятницы". Многие инвесторы могут предпочесть выйти из бумаг на выходные дни в преддверии выступления Дональда Трампа. Кроме того, былой позитив от избрания Дональда Трампа президентом США уже не столь очевиден. Изначально российский рынок настроился на смягчение американо-российских отношений. Однако в последнее время Трамп стал довольно жестко высказываться в отношении России.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
