<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-otkroetsya-neiytralno-ozhidaya-svezhix-signalov-izvne-20160606-093018/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ откроется нейтрально, ожидая свежих сигналов извне]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятница выдалась достаточно волатильной для российского фондового рынка. Начав торги в плюсе, основные индексы растеряли свои достижения к концу дня на фоне массы противоречивых статистических данных. Так, индекс Markit PMI в сфере услуг России в мае 2016 года вырос до 51,8 балла, а это уже четвертый месяц подряд. Нефть оставалась в районе $50 за баррель. Однако вечером смятение в ряды инвесторов привнесла статистика по рынку труда США.
Уровень безработицы в мае в США оказался минимальным с 2007 года и составил 4,7%. Однако в остальном статистика была удручающей: "Длящееся непрерывно вот уже более пяти с половиной лет ежемесячное расширение платежных ведомостей в несельскохозяйственном секторе, в мае оценивалось в 155-165 тыс., фактический же рост более чем в 4 раза уступил предсказанным экспертным пулом значениям и составил всего лишь 38 тыс., что явилось наименьшим показателем с октября 2010 года в период кризиса. Сей гнетущий результат был к тому же усугублен пересмотром в худшую сторону предыдущих данных по изменению занятости в несельскохозяйственном секторе, что убавило 59 тыс. из суммарного увеличения рабочих мест на 368 тыс. в апреле и марте. Частный сектор приплюсовал в мае только 25 тыс. новых штатных позиций при ожидавшихся 150 тыс. и после скорректированных до 131 тыс. со 171 тыс. данных предыдущего месяца", - отмечает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ".
По итогам дня рублевый ММВБ опустился на 0,2% – до 1885.12 пункта, валютный РТС понизился на 1,6%, его значение составило 900.4 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 31,785 млрд рублей.
Возглавили список аутсайдеров "МРСК Центра" (-2,9%), "Акрон" (-2,9%), "Транснефть"-п (-2,8%), "ДИКСИ" (-2,2%), ОГК-2 (-1,3%).
В лидеры повышения вышли "Интер РАО" (+8,5%), "Аэрофлот" (+4,4%), "Россети" (+3%), "Фармстандарт" +2,7%).
Европейская сессия завершилась на отрицательной территории для основных фондовых индексов региона, и причиной тому стала слабая статистика по рынку труда в Штатах. Несмотря на то, что сильные данные подстегнули бы "ястребиные" аппетиты ФРС, призрачность тренда на восстановление мировой экономики за счет ее "локомотива" расстроила инвесторов. В пятницу индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,39%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 1,03%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,99%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02934, "Газпром" - 4,29573, "ЛУКОЙЛ" – 39,07664, "Норильский никель" – 13,64232, "Роснефть" - 4,77081, "Ростелеком" – 8,64147, "Сургутнефтегаз" - 4,93084, "Сбербанк" - 8,31941. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,00153, "ВымпелКом" - 3,72063, "Мечел Сталь" - 1,83031.
Потери американских индексов по итогам торгов пятницы были умеренными – участники рынка оценивают слабую статистику по рынку труда как фактор против повышения ключевой ставки ФРС на ближайшем заседании 15 июня. За день индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,18%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 0,29%, а высокотехнологичный Nasdaq – 0,58%.
Пессимизм западных рынков сегодня перекинулся в Азию, где основные индексы сдают позиции по сравнению с уровнями пятничного закрытия. К 9:20 мск японский Nikkei снижается на 0,37%, корейский KOSPI в плюсе на 0,04%. Индекс материкового Китая CSI300 теряет 0,44%, а Hang Seng снижается на 0,22%.
Цены на нефть стабильны. Торги идут вблизи важного сопротивления на отметке $50 за баррель Brent. Поддержку котировкам оказывает несколько ослабевший доллар, сдающий позиции на ослаблении ожиданий по поводу роста ключевой ставки в США. К 9:20 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $50, июльский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $49,04.
Внешний фон перед открытием торгов в России складывается близким к нейтральному. "Отечественный фондовый рынок начнет неделю предположительно в сдержанном плюсе, чему будут способствовать подросшие цены на нефть. В настоящий момент, скорее всего, преобладают шансы на продолжение колебаний в рамках "боковика" 1870-1880 – 1930-1940 пунктов по индексу ММВБ", - считает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".
Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", ожидает увидеть открытие торгов в нейтрально-позитивном ключе в районе 1890 пунктов по индексу ММВБ. "Этот фондовый индикатор продолжит колебания вблизи текущих уровней, реагируя на сдвиги внешнего фона и происходящие события, ключевым из которых сегодня станет ожидающееся выступление главы ФРС Джанет Йеллен", - поясняет эксперт.

Коронавирус, «качели» на рынках, полнейшая непредсказуемость? Подпишитесь на наш YouTube-канал — и следите за инвестиционными идеями экспертов АО «ФИНАМ». Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
