<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/korrekciya-na-rynke-rf-mozhet-prodolzhitsya-i-v-ponedelnik-do-zasedaniya-frs-ssha-investory-nastraivayutsya-na-snizhenie-20160603-200758/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коррекция на рынке РФ может продолжиться и в понедельник, до заседания ФРС США инвесторы настраиваются на снижение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок закрыл пятницу и первую неделю июня с разнонаправленным отклонением индексов. В начале дня рынком предпринимались обнадеживающие попытки подрасти, однако уже ко второй половине сессии активность инвесторов снизилась, и рублевый ММВБ ушел в минус. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика банка "Образование", внутридневное отступление биржевых "быков", скорее всего, было связано с отсутствием явной поддержки со стороны нефтяного рынка - фьючерсы на сорт Brent в очередной раз не сумели уйти выше важного уровня $50. По итогам дня рублевый ММВБ опустился на 0,2% – до 1885.12 пункта, валютный РТС понизился на 1,6%, его значение составило 900.4 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 31,785 млрд рублей.
Возглавили список аутсайдеров "МРСК Центра" (-2,9%), "Акрон" (-2,9%), "Транснефть"-п (-2,8%), "ДИКСИ" (-2,2%), ОГК-2 (-1,3%).
В лидеры повышения вышли "Интер РАО" (+8,5%), "Аэрофлот" (+4,4%), "Россети" (+3%), "Фармстандарт" +2,7%).
Европейский рынок закрылся преимущественно в минусе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,39%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 1,03%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,99%. Среди данных статистики, опубликованных в регионе, сегодня можно выделить розничные продажи Еврозоны, за апрель зафиксировавшие нулевое изменение при ожиданиях +0.3%, предыдущее значение -0.5%. Индекс деловой активности Германии в секторе услуг за май составил 55.2 п., как и прогнозировалось.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,02934, "Газпром" - 4,29573, "ЛУКОЙЛ" – 39,07664, "Норильский никель" – 13,64232, "Роснефть" - 4,77081, "Ростелеком" – 8,64147, "Сургутнефтегаз" - 4,93084, "Сбербанк" - 8,31941. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,00653, "ВымпелКом" - 3,75064, "Мечел Сталь" - 1,80031.
Американские фондовые индексы торгуются в минусе, инвесторы не спешат демонстрировать активность и оценивают опубликованные статданные. На 20:00 мск индекс Dow Jones понижается на 0,36%, индекс S&P-500 также в минусе на 0,37%, Nasdaq - на 0,78%.
Среди данных статистики стоит выделить занятость в несельскохозяйственном секторе, за май показавшую рост всего на 38 тыс. при ожидании увеличения на 164 тыс., предыдущее значение было зафиксировано на уровне +160 тыс. При этом уровень безработицы за май сократился до 4.7%, тогда как ожидалось 4.9%. Индекс экономических условий ISM в непроизводственной сфере за май составил 52.9 п. при прогнозе 55.5 п.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,9% и составляет 90 750 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,67%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,53%, "Газпром" - на 0,68%
Нефть марки Brent не удержалась на отметке $50 за баррель Brent и во второй половине дня ушла ниже. Отсутствие новостей со вчерашнего заседания ОПЕК не стало сюрпризом для сырьевых игроков, однако также лишило рынок "черного золота" необходимой поддержки и свежих драйверов. К 20.00 за фьючерс барреля Brent дают $49,78, Light - $48,84 за баррель.
Рубль торги пятницы провел без четко выраженной динамики, но на вечерней сессии ему удалось существенно подрасти. Волатильность на валютном рынке возрастает. Основное внимание игроков сосредоточено на динамике сырья и ожиданиях решения ФРС по ставке. Значимость заседания американского регулятора пока оценивается инвесторами выше, чем приближающееся заседание ЦБР. В случае повышения ключевой ставки в США волна укрепления доллара повлечет существенную просадку "россиянина" и снижение интереса к рисковым активам, в первую очередь, к сырью. К 20:00 доллар США понизился на 1,9% и составил 65,68 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,4, понизившись на 0,3%. Бивалютная корзина "стала легче" на 1.1% – до 69,6040 руб. Прогнозируя дальнейшую динамику рубля, Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", отмечает, что "если по итогам пятничной сессии котировка сумели опуститься ниже 67,2, то это сигнал в пользу возобновления укрепления российской валюты".
Коррекция на рынке РФ может продолжиться и в понедельник. "Что касается акций, то "эпоха глобального роста" закончилась, все ждут ставки ФРС. До середины июня останемся в "боковике", если у кого-то нервы не сдадут раньше, и не начнется фиксация. Поэтому настраиваемся на "боковик" с рывками в сторону понижения", - считает Александр Корчевинин, управляющий директор УК МДМ.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
