<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/krepost-neftyanyx-cen-budet-uderzhivat-pozitiv-na-rynke-rf-do-konca-torgov-20160603-142816/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крепость нефтяных цен может удержать скромный позитив на рынке РФ до конца торгов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После нескольких дней снижения российский рынок в пятницу показывает технический отскок. Отечественные индексы остаются недалеко от значимых отметок на уровне 1900 пунктов по ММВБ и 900 по РТС, что может стать позитивным фактором к закрытию дня. К 14:20 мск индекс ММВБ растет на 0,05% - до 1891,72 пункта, индекс РТС подрос на 0,3% - его значение составило 888,96 пункта. Кроме того, позитивом для отечественных площадок стало повышение индекса Markit PMI в сфере услуг России в мае 2016 года до 51,8 балла, отмечается рост индикатора четвертый месяц подряд.
Акции "Россетей" (+2,36%) поддерживает рекомендация совета директоров выплатить дивиденды за 1 квартал прошлого года в размере 0,8 копейки. Стоит отметить, что совет директоров рекомендовал не выплачивать дивиденды за весь год. В лидерах роста оказались акции "ФСК ЕЭС" (+5,82%), отыгрывающие очень щедрые дивиденды. Продолжают рост бумаги "Аэрофлота" (+3,85%), позитивно оценивающие операционную отчётность компании. Бумаги "Мечела" (ао+2,24%, ап+1,55%) повышаются на новостях о реструктуризации долга. В лидерах также "Интер РАО" (+3,31%), "М.видео" (+2,43%), "АЛРОСА" (+1,86%).
Снижение показывают "префы" "Транснефти" (-2,77%), акции "МРСК Центра" (-2,24%), "НОВАТЭКа" (-1,39%), Polymetal (-1,35%), НЛМК (-1,31%), "префы" "Сбербанка" (-1,13%), акции "РусГидро" (-0,98%) и "Акрона" (-0,91%).
Заканчивают неделю с позитивным настроением и европейские индексы, отыгрывающие неплохую статистику. Сегодня стало известно, что майский индекс деловой активности в Германии остался на прежнем уровне – 55,2 пункта. Аналогичный показатель в Великобритании вырос с 52,3 до 53,5 пункта. К текущему моменту французский CAC 40 вырос на 0,51%, немецкий DAX окреп на 0,6%, британский индекс FTSE 100 поднимается на 0,97%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00099, "Газпром" – 2,117, "ЛУКОЙЛ" – 38,955, "Норильский никель" – 136,282, "Роснефть" – 4,716, "РусГидро"– 0,00868, "Сургутнефтегаз" – 0,488, "Сбербанк" – 2,062.
Нефтяные котировки торгуются выше $50, несмотря на то, что страны ОПЕК не смогли договориться о квотах на добычу. Прошедшие переговоры в Вене не увенчались успехом. Новый министр нефти Саудовской Аравии Халид аль-Фалих предложил ограничить совокупный объем добычи, но Иран, пока еще так и не вышедший на досанкционные уровни, выступил за введение страновых квот. Поддержкой нефтяным ценам выступает вчерашняя публикация данных о снижении запасов сырья в США, на 1,366 млн баррелей. Снижение запасов оказалось ниже, чем прогнозировали, но факт сохранения тенденции на уменьшение запасов оказывает поддержку сырьевому рынку. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $50,1 за баррель, Light - $49,1 за баррель.
В последнее время российская валюта демонстрирует относительную устойчивость и независимость от динамики нефтяных цен. Вот и сегодня российская валюта отреагировала достаточно сдержанно на рост "черного золота" выше $50. Аналитики считают, что пара доллар/рубль не уйдет ниже уровня 61-62, так как при слишком сильном укреплении "россиянина" в игру вступит Банк России. На текущий момент доллар США повышается на 0,13% и составляет 67,0525 рубля, евро дорожает на 0,04% – до 74,715 рубля. Бивалютная корзина в плюсе на 0,09% и составляет 70,5006 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1114.
Закрытие пятницы на российских торгах может иметь позитивный характер, полагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". "Ожидания усиления коррекции на мировых рынках в конце недели, ставшие одной из основных причин локального снижения индекса ММВБ на этой неделе, пока так и не материализовались, что может привести к восстановлению котировок наиболее ликвидных бумаг в пятницу", - поясняет эксперт, прогнозируя закрытие сессии в диапазоне 1900-1920 пунктов ММВБ. Плюс, факт того, что нефтяные цены не провалились после заседания ОПЕК, может стать причиной позитивного начала и новой недели.

Инвестируете через обычного брокера? Мы сделаем предложение, от которого вы не сможете отказаться! Переходите на обслуживание в «ФИНАМ» — узнайте обо всех преимуществах сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
