<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dalneiyshiiy-rost-na-syrevyx-rynkax-mozhet-sprovocirovat-povyshenie-interesa-k-riskovym-aktivam-20160602-141127/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дальнейший рост на сырьевых рынках может спровоцировать повышение интереса к рисковым активам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В первой половине торгов динамика российского фондового рынка носила разнонаправленный характер, но во второй половине дня индексы единодушно перешли на отрицательную сторону. Ожидается, что с учетом внешнего фона индекс ММВБ проведет торги в диапазоне 1886-1915 пунктов, однако, как отмечает директор аналитического департамента "Альпари" Александр Разуваев, торги сегодня не будут активными вплоть до получения четких биржевых сигналов со стороны ОПЕК. К настоящему моменту индекс ММВБ теряет 0,6%, его значение составило 1881,71 пункта, РТС снижается до 885,82 пункта, теряя 0,5%.
В аутсайдерах оказались "Россети" (-4%), "префы" "Транснефти" (-2,96%) и "Селигдара" (-1,76%), акции "Магнита" (-2,37%), НЛМК (-1,9%), "НОВАТЭКа" (-1,79%), "Северстали" (-1,5%), "Мечела" (ао-1,44%). Показывают повышение акции "ФСК ЕЭС" (+5,21%), "Акрона" (+1,18%), "Энел Россия" (+1,02%). Рост акций АФК "Система" (+0,29%) вызван новостями о получении компанией чистой прибыли по МСФО в 1 квартале 2016 года в размере 2,5 млрд рублей против убытка годом ранее.
Позитивом для бумаг "Интер РАО" (+1%) стало сообщение о завершении сделки по продаже грузинской "Мтквари энергетика" международным инвесторам. Благодаря публикации сильных операционных результатов, которые служат индикатором будущих финансовых показателей компании, акции "Аэрофлота" (+1,39%) также вышли в лидеры роста. Сегодня растут фьючерсы на золото из-за повышения спроса на безопасные активы на мировых рынках, по состоянию на 14:00 мск цена августовского фьючерса на драгметалл выросла на 0,34% - до $1218,8 за тройскую унцию. Воспользовались этим повышением котировки "Полюса" (+1,18%) и Polymetal (+1,45%).
Слабую позитивную динамику показывают биржевые индексы Европы в преддверии заседания Европейского центрального банка. Аналитики ожидают, что европейский регулятор сохранит ключевую и депозитную ставки на прежнем уровне. К текущему моменту французский CAC 40 вырос на 0,06%, немецкий DAX окреп на 0,15%, британский индекс FTSE 100 поднимается на 0,46%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00099, "Газпром" – 2,13, "ЛУКОЙЛ" – 39,672, "Норильский никель" – 135,623, "Роснефть" – 4,691, "РусГидро"– 0,00883, "Сургутнефтегаз" – 0,491, "Сбербанк" – 2,075.
Нефтяные цены удерживаются в "зеленой" зоне, торгуясь у отметки $50 за баррель Brent. Сегодняшнее заседание ОПЕК стало центральным событием дня. Начальник аналитического отдела ИК "Риком-Траст" Олег Абелев напоминает, что в преддверии заседания министр энергетики Саудовской Аравии уже заявил о том, что ОПЕК и другие нефтедобывающие страны должны вместе работать для стабилизации рынка, а Саудовская Аравия ожидает продолжения переговоров. "Сейчас на долю ОПЕК приходится только 1/3 мировой добычи, поэтому без консультаций и скоординированных действий не обойтись", - уточняет эксперт. К 14:00 мск баррель Brent оценивается в $49,78, Light - $49,02. Кроме того, сегодня вечером будет опубликована статистика по запасам сырья в США от министерства энергетики, ожидается снижение запасов на 2,49 млн баррелей.
Российский рубль укрепляется вслед за нефтяным позитивом, но сами торги очень нервные и напряженные. Между тем, г-н Разуваев считает, что на протяжении сегодняшнего дня направление движения в парах доллар/рубль и евро/рубль может меняться довольно резко после появления новостей от ОПЕК и публикации статистики от Минэнерго США. К настоящему моменту доллар ослаб на 0,29% - до 66,945 рубля, курс евро снижается до 74,995 рубля (-0,16%). Бивалютная корзина ослабла на 0,23% - до 70,5495 рубля.
Завершение торгов будет сегодня зависеть от настроений на зарубежных площадках, где участники торгов будут отыгрывать решения ФРС США и американскую статистику. Кроме того, на первый план вновь выходят политические проблемы. Снова остро встает вопрос с санкциями относительно России. Усугубляют ситуацию украинские претензии, представленные Высокому Суду Лондона относительно выплаты долга перед Россией по кредиту в $3 млрд.
Кроме того, менять направление движения индексов могут новости, поступающие со встречи ОПЕК. Так, появились слухи, что картель может рассмотреть вариант фиксации нового "потолка" по добыче нефти. Между тем, в пользу роста нефтяных цен играет начало автомобильного сезона в США, когда традиционно растет потребление топлива.
Владимир Евстифеев, аналитик банка "Зенит", отмечает, что повышение цен на сырьевых рынках может спровоцировать улучшение отношения инвесторов к рискованным активам.

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
