<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-neiytralno-gradus-neopredelennosti-segodnya-vysok-20160602-091921/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок откроется нейтрально, градус неопределенности сегодня высок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Накануне российский фондовый рынок закрылся на отрицательной территории, несмотря на вечерний отскок цен на нефть на фоне появившихся слухов о желании Саудовской Аравии наладить контакт с другими участниками ОПЕК. Встреча картеля состоится уже сегодня, и позитивных сюрпризов рынки не ждут, тогда как вероятность появления негативных сигналов не исключает никто. Также вчера стало известно, что индекс PMI обрабатывающих отраслей РФ в мае 2016 года достиг четырехмесячного максимума - 49,6 балла. В то же время, ОЭСР снизила прогноз реального ВВП России в 2016 году на 1,7%. По итогам дня индекс ММВБ потерял 0,3% и составил 1893,18 пункта, долларовый РТС снизился на 1,52% и закрылся на отметке 890,52 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 32,905 млрд рублей.
Существенно хуже рынка смотрелись бумаги ненефтяных экспортеров: ММК (-4,74%),"ФосАгро" (-3,65%), "Распадская" (-2,51%), НЛМК (-2,31%). "Металлурги" находятся под давлением из-за повышения ЕС пошлины на холоднокатаный прокат. Свою роль сыграла и слабая статистика из Китая.
Лидировали акции Polymetal (+3,79%), "Э.ОН Россия " (+3,64%), "Фармстандарта" (+3,06%), "Аэрофлота" (+1,59%).
Европейские индексы также снижались второй день подряд. К привычному беспокойству за перспективы мировой экономики добавилось ожидание заседания ЕЦБ, которое также состоится сегодня. Рынок не ждет изменения ключевой ставки или иных изменений денежно-кредитной политики. Но итоговая пресс-конференция главы ЕЦБ традиционно представляет интерес. Вчера индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,62%, французский CAC40 потерял 0,67%, а немецкий DAX – 0,57%.
По итогам торгов цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,98334, "Газпром" – 4,24572, "ЛУКОЙЛ"– 38,95162, "Норильский никель" – 13,71233, "Роснефть" – 4,66179, "Ростелеком" – 8,63147, "Сургутнефтегаз" - 4,92984, "Сбербанк" - 8,31141. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,77149, "ВымпелКом" - 3,75064, "Мечел Сталь" – 1,80031.
Американские индексы открылись на отрицательной территории, но сессия среды осталась за покупателями. Вчера в регионе выходила противоречивая статистика. Индекс экономических условий ISM в производственной сфере существенно превзошел ожидания рынка и составил 51,3 пункта. А вот расходы на строительство в апреле сократились на 1,8%, тогда как консенсус-прогноз предполагал рост на 0,6%. За день индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,01%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,11%, а индекс высоких технологий Nasdaq – 0,09%. Сегодня будут опубликованные изменения коммерческих запасов нефти и нефтепродуктов (рынок ждет снижения еще на два с лишним миллиона баррелей), а также количество первичных обращений за пособиями по безработице за неделю.
Азиатские индексы торговались без единой динамики. Несмотря на снижение аппетита к риску, на площадках преобладают покупатели. К 9:15 мск японский Nikkei снижается на 2,32%, корейский KOSPI подрос на 0,12%, индекс материкового Китая CSI300 в минусе на 0,02%, а гонконгский Hang Seng растет на 0,13%.
На нефтяном рынке затишье перед заседанием ОПЕК. Амплитуда движений крайне мала, а котировки основных сортов остаются вблизи своих локальных максимумов. К 9:15 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,67, июльский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $48,85.
Внешний фон перед открытием торгов в России можно оценить как нейтральный, но день будет волатильным, что не предполагает спроса на рисковые активы. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в нейтральном ключе в районе 1895 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что этот фондовый индикатор продолжит колебания вблизи текущих уровней, реагируя всплесками волатильности на сдвиги внешнего фона и происходящие события. Ключевыми из них сегодня станут заседание ОПЕК, решения Европейского Центробанка (ЕЦБ) по монетарной политике, а также данные по запасам нефти в США, способные выступить мощным драйвером рыночных движений. Кроме того, сегодня ожидаются выступления ряда представителей ФРС, ЕЦБ и Банка Англии по вопросам монетарной политики", - отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
