<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neftyanoiy-kurs-ostaetsya-osnovnym-faktorom-vliyaniya-dlya-rynka-rf-a-slabost-vneshnix-ploshadok-tolko-podogrevaet-negativ-20160601-193749/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефтяной курс остается основным фактором влияния на рынок РФ, а слабость внешних площадок только "подогревает" негатив]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российский фондовый рынок умеренно снижался, реагируя на ухудшение нефтяной конъюнктуры. Сырьевой рынок отступает от локальных максимумов в ожидании заседания ОПЕК, которое состоится уже завтра. Заметной остается реакция на статистику из Китая, особенно на мировых площадках. Сегодня вышли данные по деловой активности в промышленности Поднебесной за май. Так, по данным NBS индекс деловой активности был лучше прогноза и составил 50,1 пункта, а вот по данным Caixin индикатор составил только 49,2 пункта. "Это значит, что май стал 15-м месяцем подряд, когда показатель оказался ниже отметки 50 пунктов, которая отделяет рост от падения", - поясняет Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст". Помимо ОПЕК, завтра заседание проведет и ЕЦБ, но от него не ждут сюрпризов.
Индекс PMI обрабатывающих отраслей РФ в мае 2016 года достиг четырехмесячного максимума - 49,6 балла, сообщило в среду агентство Markit. Тем не менее, отмечается, что ситуация в отрасли остается сложной: "Продолжение сокращения в отрасли произошло на фоне очередного сокращения новых заказов. Однако возвращение роста объемов производства на положительную территорию и первые признаки роста занятости за 35 месяцев говорят о том, что общее сокращение было лишь незначительным", - считают экономисты.
Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) снизила прогноз реального ВВП России в 2016 году на 1,7%, а в 2017 году возможен рост на 0,5%. В ноябре 2015 года ОЭСР прогнозировала сокращение экономики России в 2016 году на 0,4%, при этом в 2017 году ожидался рост сразу на 1,7%.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ потерял 0,3% и составил 1893,18 пункта, долларовый РТС снизился на 1,52% и закрылся на отметке 890,52 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 32,905 млрд рублей.
Существенно хуже рынка смотрелись бумаги ненефтяных экспортеров: ММК (-4,74%),"ФосАгро" (-3,65%), "Распадская" (-2,51%), НЛМК (-2,31%). Слабая статистика из Китая и относительно крепкий рубль подрывают позиции этих акций. В аутсайдерах рынках оказались акции НЛМК после повышения в понедельник Еврокомиссией антидемпинговой пошлины на холоднокатаный прокат с 25,4% до 34,1%", - поясняет Александр Костюкова, аналитик ИК "Велес Капитал". Среди "голубых фишек" заметно просели котировки акций нефтегазового сектора: "Газпром" (-0,55%), "Роснефть" (-0,95%), "Сургутнефтегаз" (-1,34%).
Лидировали сегодня акции Polymetal (+3,79%),"Э.ОН Россия " (+3,64%),"Фармстандарта" (+3,06%), "Аэрофлота" (+1,59%). Контролирующий акционер "Фармстандарта" Augment Investments приобрел 10,032% уставного капитала компании. Котировки "Аэрофлота" потеряли более половины дневного роста после того как стало известно, что лоукостер "Победа" отказался от допусков по 10 международным направлениям, а авиакомпания "Сибирь" больше не будет летать в Йоханнесбург.
Европейские индексы также снижались второй день подряд. К привычному беспокойству за перспективы мировой экономики добавилось ожидание заседания ЕЦБ. "ЕЦБ еще в марте объявил о том, что в июне начнет выкуп корпоративных облигаций, были оговорены возможные сроки обращения корпоративных облигаций (от 6 месяцев до 30 лет), но остальные параметры выкупа остались неизвестными", - напоминают аналитики ИК "Еврофинансы". Сегодня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,62%, французский CAC40 потерял 0,67%, а немецкий DAX – 0,57%.
По итогам торгов цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,98334, "Газпром" – 4,24572, "ЛУКОЙЛ"– 38,95162, "Норильский никель" – 13,71233, "Роснефть" – 4,66179, "Ростелеком" – 8,63147, "Сургутнефтегаз" - 4,92984, "Сбербанк" - 8,31141. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,72148, "ВымпелКом" - 3,73063, "Мечел Сталь" – 1,81031.
Основные американские индексы также открылись на отрицательной территории. Индекс экономических условий ISM в производственной сфере существенно превзошел ожидания рынка и составил 51,3 пункта. А вот расходы на строительство в апреле сократились на 1,8%, тогда как консенсус-прогноз предполагал рост на 0,6%. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,06%, индекс широкого рынка S&P500 в минусе на 0,01%, а индекс высоких технологий Nasdaq прибавляет 0,09%. В 21:00 мск в США будет опубликована "Бежевая книга".
Нефть в течение дня торговалась вблизи отметки $49, однако к вечеру смогла приблизиться к своему локальному максимуму: "Под конец дня появились новости о том, что Саудовская Аравия на заседании ОПЕК будет использовать возможность для улучшения отношений в остальными представителями картеля после провала переговоров в Дохе. Также появилась информация о возможном установлении новой планки по добыче. На данных новостях цена на нефть вновь максимально близко приблизилась к уровню в 50 долларов", - считает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал". К 19:20 мск августовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,89, июльский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $48,95.
С приближением июньского заседания ФРС доллар США смог укрепить свои позиции по отношению к мировым валютам. На этом фоне валюты развивающихся стран выглядит куда как менее привлекательно, и рубль не стал исключением. Несмотря на то, что цены на нефть остаются на достаточно высоких уровнях, рубль ушел ниже 67 рублей за доллар. "Российский рубль в среду вновь находится под давлением на фоне небольшой коррекции на рынке нефти. Дефицит бюджета вновь придётся балансировать через плавную девальвацию, а если учесть, что средняя цена нефти Urals в январе-мае снизилась в 1,5 раза - до $36,01 за баррель, то перспективы у российской валюты пока не радужные. Более того, потенциальными рискам для рубля остаются крупные выплаты по внешним заимствованиям российскими компаниями, в июне почти 10 млрд. долларов. Пока же, российский рубль в паре с американским долларом в среду вновь подошёл к отметке 67", - поясняет Василий Олейник, эксперт "Ай Ти Инвест". К 19:20 мск курс доллара на торгах Московской биржи составляет 66,83 рубля, курс евро – 74,63 рубля.
Завтра ключевыми событиями станут заседания OPEC и ЕЦБ, и хотя рынки не ждут сюрпризов, полностью исключить их нельзя. "Мы не ожидаем, что ЕЦБ пойдет на изменения текущей денежно-кредитной политики, однако высказывания представителей банка о рисках выхода Великобритании из ЕС добавят нервозности на фондовых рынках", - подчеркивает Александр Костюков. Кроме того, завтра станет известно число первичных обращений за пособиями по безработице в США и изменением коммерческих запасов нефти и нефтепродуктов за неделю.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
