<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/davlenie-predstoyashix-zasedaniiy-opek-i-frs-vylivaetsya-v-negativnuyu-dinamiku-rossiiyskix-indeksov-iniciativa-ostanetsya-za-medvedyami-20160601-132944/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Давление предстоящих заседаний ОПЕК и ФРС выливается в негативную динамику российских индексов, инициатива останется за "медведями"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первые летние торги на отечественных площадках не отличаются "теплыми" настроениями и позитивной динамикой. Внешний фон к открытию дня сложился негативным: рынки США закрылись снижением, нефтяные цены проседают. Кроме того, вчерашнее сильное снижение российских биржевых индикаторов продолжит утягивать индексы на отрицательную сторону вплоть до закрытия дня. К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ снизился на 0,07% - до 1897,56 пункта, долларовый РТС теряет 1,4%, его значение составляет 891,97 пункта. Между тем, спасает от слишком сильного снижения рынок публикация данных об индексе деловой активности (PMI) обрабатывающих отраслей России в мае 2016 года, который вырос с апрельских 48 до 49,6 пунктов.
Акции "Мечела" (ап-1,68%, ао-1,67%) корректируются после вчерашнего подъема на новостях о решении собрания акционеров одобрить план реструктуризации задолженности компании.
В лидерах снижения также оказались НЛМК (-3,07%), ММК (-2,76%), "Распадская" (-2,07%), АФК "Система" (-1,6%), "М.видео" (-1,54%), "Московская биржа" (-1,25%). Рост показывают бумаги Polymetal (+3.13%), "Э.ОН Россия" (+2,77%), "МРСК Центра" (+2,61%), "Аэрофлот" (+1,42%), "АЛРОСА" (+1,42%), "Группа ПИК" (+1,16%), "Энел Россия" (+1,09%).
Европейские рынки показывают снижение: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,67%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,78%. Давление на индексы Старого Света оказывают ожидания референдума Великобритании по выходу из Евросоюза. Плюс к этому, отрицательное влияние оказывает снижение немецкого индекса деловой активности в мае с 52,4 до 52,1 пункта.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0.00099, "Газпром" – 2.136, "ЛУКОЙЛ" – 38,703, "Норильский никель" – 137.823, "Роснефть" – 4.71, "РусГидро"– 0.00898, "Сургутнефтегаз" – 0.502, "Сбербанк" – 2.084.
Фьючерс на нефть марки Brent в момент уходил ниже $49 за баррель, падение цен на "черное золото" продолжается второй день, что вызвано ожиданиями заседания ОПЕК, которое пройдет в четверг. Давление на рынок оказывают ожидания повышения квот на добычу, которая на данный момент составляет 30 млн баррелей в сутки, при этом в последнее время картель на соблюдает ограничения. В числе негативных факторов стоит отметить отрицательную китайскую статистику: индекс деловой активности в производственном секторе PMI сократился с 49,4 до 49,2 пункта, что свидетельствует о замедлении экономики КНР, основного потребителя углеводородов. Кроме того, сегодня будут опубликованы данные по товарным запасам нефти в США от Американского института нефти. Аналитики полагают, что может быть зафиксировано повышение показателя. К настоящему моменту нефть марки Brent снижается до $49,02 за баррель, за "бочку" Light дают $48,3 за баррель.
Рубль ослабляется к основным мировым валютам, так как факторов для укрепления курса нет ни на внутреннем, ни на внешнем рынке. Кроме того, как отмечают аналитики "Нордеа Банка", в текущих условиях мало кто захочет наращивать позиции в развивающихся валютах. К настоящему моменту курс доллара подрастает на 0,5% - до 66,97 рубля, евро укрепляется на 0,7% - до 74,7325 рубля. Бивалютная корзина оказалась на уровне 70,4631 рубля (+0,5%).
Сегодня днем в фокусе внимания игроков мало значимой статистики и событий, которые могли бы повлиять на динамику изменения индексов. Ожидается, что ММВБ проведет торги среды в диапазоне 1890-1925 пунктов, продолжая держаться у психологически важного уровня в 1900 пунктов. Вчера в США были опубликованы данные по личным расходам, показавшие рост с 94,2 до 92,6 пункта. В преддверии заседания ФРС США любые позитивные статданные можно рассматривать как аргумент в пользу повышения ставки, что отразится в укреплении доллара и ослаблении нефтяных цен. При таком развитии событий стоит ждать потери аппетита у инвесторов к рисковым активам и сырьевым валютам. Как уточняет аналитик ГК "ФИНАМ" Богдан Зварич, закрытие среды будет напрямую зависеть от вечерней статистики в США. Так, в 15:15 мск выйдет отчет ADP о занятости, в 17:00 будут опубликованы индекс деловой активности в обрабатывающей промышленности и индекс расходов на строительство. В случае выхода позитивных данных по американской экономике, "медведи" могут сохранить инициативу в своих руках, что связано с повышением вероятности подъема ставок американским регулятором уже на ближайших заседаниях.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
