<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-posle-vcherashnix-rasprodazh-rynok-rf-poprobuet-podrasti-ves-udar-ot-snizheniya-nefti-vozmet-na-sebya-rubl-20160601-094159/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: После вчерашних распродаж рынок РФ попробует подрасти, весь удар от снижения нефти возьмет на себя рубль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Весну рынок РФ предпочел завершить в "красном". И хотя на протяжении месяца поговорка "sell in May and go away" себя не всегда оправдывала, вчерашние торги инвесторы решили провести именно под этим девизом. Весомых драйверов для роста на площадках не нашлось, зато неопределенности относительно дальнейшего будущего – заседания ОПЕК и ФРС США, нестабильность сырьевого рынка – оказалось в избытке. Комментируя итоги торгов, Олег Шагов, начальник аналитического отдела "Солид", отмечает, что вчера состоялось самое масштабное однодневное падение за последние три месяца, что стало тревожным симптомом слабости российского фондового рынка.
По итогам закрытия вторника рублевый индекс ММВБ потерял 1,89% (за месяц потери составили 2,77%), его значение составило 1899,01 пункта, долларовый РТС оказался в минусе на 2,29%, снизившись до 904,33 пункта.
Аутсайдерами стали "РусГидро" (-5,18%), "Э.Он Россия" (-4,75%), "ЛУКОЙЛ" (-4,66%), "Северсталь" (-4,38%), "АЛРОСА" (-3,44%), "Газпром" (-2,74%).
В лидерах роста оказались акции "Акрона" (+3,26%), "Мосбиржи" (+2,48%), "ФСК ЕЭС" (+2,37%), "Аптечной сети 36,6" (+2,15%), НМТП (+1,27%). Продолжили восхождение "префы" "Сбербанка" (+1,86%). Бумаги "Башнефти" (ап+1,16%) также вышли в плюс.
Европейские рынки закрылись в небольшом минусе: ключевой индекс Великобритании FTSE 100 понизился на 0,64%, французский CAC 40 ушел в минус на 0,53%, а немецкий DAX опустился на 0,70%.
Из опубликованной вчера макроэкономической статистики темп инфляции еврозоны в мае в предварительном расчете остался на отрицательной территории, хотя и слегка улучшился по сравнению с апрелем, составив -0,1% г/г, а уровень безработицы региона сохранился на отметке 10,2%, как и ожидалось.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,03335, "Газпром" – 4,37274, "ЛУКОЙЛ"– 38,25650, "Норильский никель" – 14,10240, "Роснефть" – 4,83882, "Ростелеком" – 8,93152, "Сургутнефтегаз" - 5,5,07086, "Сбербанк" - 8,54145. МТС (США) – 8,76149, "ВымпелКом" (США) – 3,80065, "Мечел Сталь" (США) – 1,85031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,31039.
Американский рынок закрыл день с разнонаправленным отклонением индексов: индекс "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average просел на 0,48%, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в минус на 0,10%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq подрос на 0,29%.
Согласно опубликованным вчера данным, личные доходы американцев увеличились в апреле на 0,4% м/м, как и ожидали аналитики, а личные скорректированные расходы поднялись на 1,0% м/м, хотя прогнозировалось повышение показателя на 0,7% м/м. Тем временем, индекс потребительского доверия сократился с 94,7 пункта (пересмотренное значение) в апреле до 92,6 пункта в мае, тогда как аналитики ожидали 96,0 пункта, а чикагский индекс деловой активности составил в мае 49,3 пункта, хотя аналитики прогнозировали рост показателя с 50,4 пункта в апреле до 50,7 пункта.
На торгах в Азии динамика движения индексов понижательная: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 1,62%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 0,03%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,14%.
Нефтяные котировки ушли ниже $50 за баррель в ожидании завтрашней встречи ОПЕК. Несмотря на то, что инвесторы не ожидают достижения весомых соглашений между участниками картеля, однако за день до заседания волатильность на рынке возрастает. А вдруг?! К 09:55 за фьючерс на нефть марки Brent дают $49,36 за баррель, за Light - $48,63 за баррель.
Сегодня внешний фон для рынка РФ складывается неоднозначный. Однако после вчерашних распродаж эксперты прогнозируют нейтральное открытие или даже небольшой рост по индексу ММВБ. По мнению Тимура Нигматуллина, аналитика инвестиционной компании "Финам", наиболее вероятен сценарий, при котором в течение дня ключевой российский индекс покажет нейтральную динамику, а основной удар на себя со стороны внешних факторов примет пара доллар/рубль, от которой ожидается широкий "боковик" в пределах 1,5%.

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
