<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/fondovye-rynki-zhdut-inauguracii-trampa-20170119-192925/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фондовые рынки ждут инаугурации Трампа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Четверг оказался тяжелым днем для российского фондового рынка. В начале дня давление на настроения игроков оказывала динамика нефтяных котировок, которые отошли от заветной отметки в $56 за баррель Brent и к вечеру уже находились на уровне немногим выше $54. Потеряв основной драйвер для роста, отечественные индексы устремились вниз. Между тем, во второй половине дня появилась еще одна отрицательная новость с полей Давосского форума - негативом для рынка стали сообщения о вероятном понижении правительством минимального уровня дивидендов с 50% до 25% чистой прибыли. Первый вице-премьер РФ Игорь Шувалов заявил о том, что дивиденды госкомпаний в 2017 году будут определяться только на основании отчетности по МСФО. В итоге, рублевый бенчмарк ММВБ потерял 0,4% - его значение составило 2162,25 пункта, долларовый РТС упал на 1,3% - до 1136,62 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ вырос по отношению к среде и составил 37,111 млрд рублей.
Ослабление нефтяных котировок привело к снижению акций нефтегазового сектора: "Татнефть" (ап-2,8%, ао-1,8%), "Транснефть" (ап-2,5%), "НОВАТЭК" (-1,7%), "Роснефть" (-1,6%), "Газпром" (-1,3%), "ЛУКОЙЛ" (-0,9%).
В числе аутсайдеров отметились и бумаги "ДИКСИ" (-2,7%), реагирующие на опубликованные сегодня данные по декабрьским продажам. Выручка ритейлера снизилась на 0,6% к уровню прошлого года - до 27,7 млрд руб., тогда как в ноябре розничная выручка выросла на 5,3%, а в октябре – на 8,5%.
Сегодняшнее снижение акций "Аэрофлота" (-1,6%) можно рассматривать как коррекцию после недавнего роста, полагают эксперты. Кроме того, в лидерах снижения отметились бумаги "Группы ПИК" (-4,6%), "ФСК ЕЭС" (-3,06%), "Интер РАО" (-2,8%), "МРСК Центра" (-1,8%).
Росли против рынка бумаги телекоммуникационного сектора: "МегаФон" (+2,5%), МТС (+1,7%). Поддержкой для этих акций выступило состоявшееся сегодня заседание рабочей группы по обсуждению реализации требований "пакета Яровой". Операторы предлагают перенести сроки исполнения закона.
На позитивной стороне остались котировки "РусГидро" (+4,5%), "РУСАЛа" (рдр+4,03%), АФК "Система" (+3,8%), "Мечела" (ао+2,1%), ТМК (+1,8%), НМТП (+1,6%), "Магнита" (+1,08%).
Европейские рынки не смогли определиться с направлением движения. Поддержкой для индикаторов стал факт того, что ЕЦБ, как и ожидалось, оставил без изменений процентные ставки и объем ежемесячного выкупа активов на уровне 80 млрд евро до марта 2017 года. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,33%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,17%, индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 закрылся в плюсе на 0,6%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,25038, "Газпром" - 4,99935, "ЛУКОЙЛ"– 53,30906, "Норильский никель" – 16,05273, "Роснефть" – 6,28107, "Ростелеком" – 8,53145, "Сургутнефтегаз" – 5,24089, "Сбербанк" – 11,2019. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 10,35989, "ВымпелКом" – 3,99568, "Мечел Сталь" – 6,4887.
Американские индексы открыли сессию в плюсе. Поддержку рынку оказала позитивная статистика. Число первичных обращений за пособиями по безработице снизилось до 234 тысяч, тогда как аналитики прогнозировали рост до 254 тысяч. Поддержал оптимизм и январский индекс деловой активности ФРБ Филадельфии, выросший с 21,5 до 23,6 пункта. По прогнозам он должен был снизиться до 15,8 пункта. Аналитики ждали роста числа начатых строительств домов до 1,2 млн единиц, но по факту показатель повысился до 1,226 млн (месяцем ранее он находился на уровне 1,09 млн штук). Между тем, к 19:00 мск инвесторы явно стали осторожничать перед завтрашней инаугурацией Дональда Трампа, уведя рынок на отрицательную сторону. На 19:30 мск индекс Dow Jones ушел с минус на 0,24%, индекс S&P-500 потерял 0,17%, Nasdaq ослаб на 0,18%.
Снижение нефтяных цен началось на вчерашней сессии из-за публикации отчёта ОПЕК о недостаточном сокращении добычи углеводородов. Сегодня подешевевшая накануне нефть не смогла восстановиться в ожидании данных по запасам сырья в США. Уже после закрытия российской сессии стало известно: несмотря на то, что аналитики прогнозировали снижение запасов на 342 тыс. барр., по факту рынок увидел рост на 2,347 млн барр. (неделей ранее показатель вырос на 4,097 млн барр.). К 19:20 за фьючерс барреля Brent дают $54,38, Light - $52,34 за баррель.
Курс российской валюты, укрепляющийся в последние дни, уступил позиции доллару и евро, реагируя на снижение нефтяных котировок и заявления российских властей. К настоящему моменту доллар США растет на 0,5% и составляет 59,8675 рубля, евро окреп на 0,5%, сейчас он торгуется на отметке 63,62 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,5% – до 61,5561 рубля. Аналитики сходятся во мнении, что цена "черного золота" в течение года не опустится ниже $50 за баррель. При таком раскладе можно ждать, что рубль может укрепиться до 55 за доллар.
Основное влияние на российские индексы продолжает оказывать внешний фон и динамика сырьевого рынка. В целом же все фондовые рынки, не только российский, не решаются на активные действия в преддверии инаугурации Дональда Трампа. Участники торгов опасаются, что заявления нового президента США в отношении внешней политики будут носить агрессивный характер и могут спровоцировать бегство из рисковых активов.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
