<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-ozhidanii-povysheniya-stavki-frs-ssha-investory-teryayut-interes-k-riskovym-aktivam-zavtra-rynok-rf-otkroetsya-v-medvezheiy-zone-20160531-195141/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ожидании повышения ставки ФРС США инвесторы теряют интерес к рисковым активам, завтра рынок РФ откроется в "медвежьей" зоне]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последний торговый день мая прошел на негативной стороне. Давление на индексы оказывает ослабление курса рубля. Кроме того, не стоит забывать об оттоке средств по итогам недели, завершившейся 25 мая. Согласно данным EPFR, он оказался самым сильным с августа 2015 года и был спровоцирован выводом средств из активов развивающихся рынков в преддверии решения ФРС США по монетарной политике. Индекс MSCI Russia потерял за рассматриваемый период 2%. Плюс к этому, как отмечает Андрей Ярных, трейдер банка UBS, снижение на отечественных площадках вызвано новостями о ребалансировке индекса MSCI Russia, так как вес российских акций несколько снижается. Поводов для роста рынка на данный момент нет. По итогам закрытия вторника рублевый индекс ММВБ потерял 1,89%, его значение составило 1899,01 пункта, долларовый РТС оказался в минусе на 2,29%, снизившись до 904,33 пункта. За месяц индекс ММВБ потерял 2,77%. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ был заметно выше среднего и составил 52,987 млрд рублей.
Снижение бумаг "ДИКСИ" (-0,49%) обусловлено квартальной отчетностью, согласно которой компания в первом квартале 2016 года получила убыток в размере 1,5 млрд рублей.
Кроме того, аутсайдерами стали "РусГидро" (-5,18%), "Э.Он Россия" (-4,75%), "ЛУКОЙЛ" (-4,66%), "Северсталь" (-4,38%), "АЛРОСА" (-3,44%), "Газпром" (-2,74%). В лидерах роста оказались акции "Акрона" (+3,26%), "Мосбиржи" (+2,48%), "ФСК ЕЭС" (+2,37%), "Аптечной сети 36,6" (+2,15%), НМТП (+1,27%).
Продолжили восхождение "префы" "Сбербанка" (+1,86%), находящиеся у исторических максимальных отметок. Бумаги "Башнефти" (ап+1,16%) поддержала финансовая отчетность: чистая прибыль компании по МСФО за первый квартал 2016 года выросла на 26,7% (до 14,4 млрд рублей).
Подрастали в ходе торгов сегодня акции "Мечела", отыгрывающие новости об одобрении сделок с банками-кредиторами по реструктуризации задолженности. Но к закрытию дня бумаги ушли в минус: "обычка" потеряла 0,38%, "префы" снизились на 0,46%.
На европейских рынках также была зафиксирована негативная динамика. Основное давление на европейские индексы оказывали итоги опросов населения Великобритании относительно выхода из ЕС, опубликованные The Guardian, которые показали перевес доли выступающих за выход из Евросоюза, что стало поводом для падения евро и ударило по фондовым индексам. Кроме того, индексы Старого Света отрицательно восприняли статистические данные из Германии. Так, розничные продажи в апреле показали снижение на 0,9%, тогда как аналитики ожидали роста показателя на 0,9%. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 упал на 0,64%, французский CAC40 потерял 0,53%, а немецкий DAX закрылся в минусе на 0,68%.
По итогам торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,03335, "Газпром" – 4,37274, "ЛУКОЙЛ"– 38,25650, "Норильский никель" – 14,10240, "Роснефть" – 4,83882, "Ростелеком" – 8,93152, "Сургутнефтегаз" - 5,5,07086, "Сбербанк" - 8,54145. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,87651, "ВымпелКом" - 3,76064, "Мечел Сталь" – 1,86032.
На американских площадках нет единой динамики. Негативная статистика не позволяет индикаторам двигаться в одном направлении. Так, личные расходы в апреле остались на прежнем уровне – 1%, тогда ожидалось сокращение показателя на 0,7%. Индекс потребительского доверия снизился с 94,2 пункта до 92,6 пункта. Между тем, ожидалось, что показатель вырастет до 96 пунктов. Снижение показал и Чикагский индекс деловой активности (с 50,4 до 49,3 пункта), при ожиданиях роста до 50,7 пункта. К 19:45 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,49%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 0,24%, а индекс высоких технологий Nasdaq подрос на 0,11%.
Фьючерсы на нефть тем временем подрастают выше $50 за баррель Brent. Нервозность игроков вызвана грядущим заседанием ОПЕК, от которого, однако, никто не ожидает появления значимых заявления. Кроме того, участники рынка будут следить за данными по запасам нефти в США. Завтра вечером свою оценку опубликует Американский нефтяной институт. К 19:45 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $50,83, июньский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $50.
Курс рубля, как и в последние торговые сессии, выглядит относительно стабильным, практически не реагируя на колебания нефтяных цен. Основной негатив для "россиянина" сейчас исходит из ожидания заседания ФРС США, на котором может быть принято решение о повышении ставки, что вызовет укрепление доллара. Кроме того, не стоит забывать о том, что в данный момент крепкий рубль не нужен ни Центробанку, ни правительству России. В июне Россия должна будет уплатить в счет внешнего долга суммы гораздо более весомые, чем были в любой другой месяц этого года. Не способствуют укреплению и бюджетные проблемы и инфляция. К 19:45 мск стоимость доллара на торгах Московской биржи составляет 66,0725 рубля (+0,49%), евро торгуется у отметки 73,6 рубля (+0,36%), бивалютная корзина подрастает и находится на отметке 69,4476 рубля.
Индекс ММВБ продолжает удерживаться в пределах ранее установившегося диапазона. При этом российские активы, как и все инструменты развивающихся рынков, в ближайшие недели будут находится под давлением ожидания заседания ФРС США. Признаки стабильного состояния американской экономики могут подтолкнуть регулятора к повышению ставки, что негативно скажется на перспективах рискованных инструментов. Между тем, завтра внимание инвестором будет обращено на публикацию данных по индексам деловой активности в производственной сфере Китая. На котировки нефти будут оказывать давление ожидания по поводу встречи ОПЕК, которая пройдет в четверг.
Открытие среды ожидается на отрицательной территории, отечественные индикаторы продолжат сегодняшний курс на снижение.

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
