<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nadezhdy-na-zakrytie-maya-v-zelenom-tayut-u-rossiiyskix-investorov-s-kazhdym-chasom-20160531-142320/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Желание закрывать май "в зеленом" тает у инвесторов с каждым часом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открыл вторник в небольшом плюсе, но затем, несмотря на оптимистичные прогнозы аналитиков, ушел в минус вслед за Европой, где консолидировался в ожидании свежих сигналов. К середине дня рублевый индикатор опускается на 0,5% до 1924,08 пункта, снижение РТС составляет 0,7%, он остановился у 918,36 пункта.
Хуже рынка по итогам первой половины дня торгуются "КАМАЗ" (-3,5%), "Россети" (-2,4%), "РусГидро" (-2,3%).
В лидеры роста вышли ЛСР (+2,9%), "Ростелеком" (+2,3%), "Московская Биржа" (+2,2%), "ДИКСИ" (+1,1%). Уверенно растет "Мечел" (+3% -ао, +1,8% - ап), отыгрывая вчерашнюю новость об одобрении акционерами плана реструктуризации задолженности компании.
Внутренний корпоративный фон сегодня довольно насыщен и играет в пользу покупателей. Так, "Газпром нефть" отчиталась об увеличении чистой прибыли за 1 квартал на 6,2%. В моменте котировки торгуются с повышением на 0,7%.
Об увеличении чистой прибыли на 79% заявил "Акрон" (+0,6%), чем подогрел интерес инвесторов к своим бумагам.
Европейские фондовые индексы снижаются во вторник, анализируя данные макростатистики и ожидая заседания Европейского центрального банка, которое пройдет в четверг. К 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,16%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,34%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 проседает на 0,33%.
Среди опубликованной к моменту статистики можно выделить розничные продажи Германии, в апреле по ним было зафиксировано снижение до 0,9%, при ожидании роста на 0,9%. Уровень безработицы за май составил 6,1%, ожидалось 6,2%. Уровень безработицы еврозоны за апрель вышел, как и ожидалось, на уровне 10,2%. Индекс делового климата еврозоны за май составил 0,26, ожидалось 0,16, а индекс потребительских цен снизился на 0,1%, ожидалось -0,1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.00103, "Газпром" – 2.213, "ЛУКОЙЛ" – 40.241, "Норильский никель" – 142.064, "Роснефть" – 4.869, "РусГидро"– 0.00937, "Сургутнефтегаз" – 0.507, "Сбербанк" – 2.136.
Нефть снижается, однако пока сырьевым "быкам" удается удержать котировки выше $50. Драйверы роста исчерпали себя, инвесторы ждут очередной порции статистики, которая поможет "черному золоту" достичь новых годовых максимумов. К моменту же фьючерс на Brent торгуется у $50,05 за баррель, Light - $49,44 за баррель.
Рубль вслед за снижением сырьевого рынка ослабляется, однако не спешит выходить из проторгованного диапазона. К моменту доллар расположился в районе 65,9625 рублей, повышаясь на 0,3%; евро поднимается на 0,3% – до 73,5729 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,2% – до 69,4386 рубля. Несмотря на довольно уверенные позиции "россиянина", аналитики банка "Санкт-Петербург" считают, что на данный момент вероятность ослабления национальной валюты превышает вероятность его укрепления. "При уверенном закреплении курса доллара выше 67рублей откроется прямая дорога на 69", - прогнозируют эксперты.
Вторую половину дня рынок РФ может провести, безыдейно торгуясь у текущих значений. Сегодня последний торговый месяц мая, а, чтобы закрыть май ростом, по мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управление Сбережениями", индекс ММВБ должен закрепиться выше отметки 1954 п, в этом случае наш фондовый индекс покажет 5-месячный цикл непрерывного роста, которого не было на нашем рынке акций с 2010 г. Однако пока ситуация не располагает к развитию такого сценария.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
