<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-otkroetsya-v-plyuse-odnako-bez-vazhnyx-signalov-bokovika-ne-izbezhat-20160531-095221/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ откроется в плюсе, однако без важных сигналов "боковика" не избежать]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на вчерашних торгах предпочел воздержаться от излишней активности и дождаться возвращения игроков на американский и британский рынок. Открывшись ростом, уже в первые часы индексы перешли в "боковик", где и остались по итогам дня: рублевый ММВБ подрос на 0,4% – до 1935.54 пункта, валютный РТС поднялся на 0,8%, его значение составило 925.51 пункта.
В лидеры повышения по итогам понедельника вышли "АЛРОСА" (+2%), "Мостотрест" (+2%), "НОВАТЭК" (+1,8%), "Россети" (+1,6%). В уверенном плюсе торговались бумаги "ФСК ЕЭС" (+3%), интерес к которым вырос после рекомендаций о выплате дивидендов.
Возглавили список аутсайдеров бумаги "ДИКСИ" (-3,3%) после сообщения о довольно весомом увеличении убытка ритейлера. Хуже рынка также закрылись "СОЛЛЕРС" (-2,6%), "Энел Россия" (-2,4%), "МРСК Центра" (-1,6%), ОГК-2(-1,5%).
Европейские рынки закрылись в плюсе на небольших объемах. По итогам сессии французский индекс CAC 40 ушел в плюс на 0,32%, а немецкий DAX стал тяжелее на 0,46%.
Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить импортные цены Германии, снизившиеся в апреле на 0,1% м/м и на 6,6% г/г, хотя аналитики прогнозировали +0,4% м/м и -6,2% г/г; индекс потребительских цен Германии, по предварительным данным, увеличившийся на 0,3% м/м и на 0,1% г/г, что совпало с ожиданиями рынка; и индекс опережающих индикаторов KOF Швейцарии, поднявшийся с 102,7 пункта в апреле до 102,9 пункта.
Американские "коллеги" приступят к торгам только сегодня.
На торгах в Азии динамика движения индексов повышательная: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 0,98%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 0,83%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 1,54%, индекс Китая – CSI300 повышается на 3,24%.
Нефтяные котировки продолжают подбираются к годовым максимумам. К 09:50 за фьючерс на нефть марки Brent дают $50.23 за баррель, за Light - $49,6 за баррель. Основное внимание инвесторов сосредоточено на новой порции статистики, по заседанию ОПЕК прогнозы по-прежнему скептические – значимых заявлений не ожидается.
Сегодня внешний фон для рынка РФ складывается позитивный, поэтому на открытии можно рассчитывать на повышение основных индикаторов. Однако Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк", все же полагает, что дальнейший рост рублевого индекса может быть затруднен ввиду близости сильного сопротивления на уровне максимумов середины мая (отметка 1940 ММВБ). В этой связи консолидация рынка может продолжиться до появления новых сигналов со стороны внешних рынков.

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
