<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-zhdet-vozvrasheniya-amerikanskix-kolleg-ne-reshayas-na-aktivnye-deiystviya-v-odinochku-20160530-200553/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ ждет возвращения американских "коллег", не решаясь на активные действия в одиночку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начало торговой недели предпочел провести в "боковике". В отсутствие американских и британский "коллег", которые приступят к торгам только завтра, а сегодня отмечают национальные праздники, отечественные игроки предпочли не проявлять активность, а дождаться появления весомых внешних факторов. По итогам дня рублевый ММВБ подрос на 0,4% – до 1935.54 пункта, валютный РТС поднялся на 0,8%, его значение составило 925.51 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 15,057 млрд рублей.
В лидеры повышения по итогам понедельника вышли "АЛРОСА" (+2%), "Мостотрест" (+2%), "НОВАТЭК" (+1,8%), "Россети" (+1,6%). Сохранить прирост по итогам дня удалось бумагам "ФСК ЕЭС" (+3%), интерес к которым вырос после рекомендаций выплаты дивидендов. Так, на одну обыкновенную акцию может быть начислено 0,0133185 рубля.
Возглавили список аутсайдеров бумаги "ДИКСИ" (-3,3%), чистый убыток ритейлера по МСФО в 1 квартале 2016 года составил 1,5 млрд рублей ($20,3 млн) по сравнению с 140,1 млн рублей ($2,3 млн) чистого убытка годом ранее. Хуже рынка также закрылись "СОЛЛЕРС" (-2,6%), "Энел Россия" (-2,4%), "МРСК Центра" (-1,6%), ОГК-2(-1,5%).
Европейский рынок закрылся в небольшом плюсе: индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,46%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,32%.
Среди данных статистики, опубликованных в течение дня, можно выделить индекс потребительских цен Германии за май, показатель составил 0.3%, как и ожидалось, предыдущее значение -0.4%. Импортные цены за апрель снизились на -0.1%, ожидался прирост на 0.4%, предыдущее значение 0.7%.
В первой половине понедельника нефтяные котировки снижались, в моменте опускаясь даже ниже $49 за баррель Brent, однако затем им удалось отыграть просадку и вернуться выше $50. К 20.00 за фьючерс барреля Brent дают $50.38, Light - $49.62 за баррель. В четверг в Вене пройдет заседание стран-членов ОПЕК. Однако при текущих ценах на нефть вряд ли участники будут ожидать от картеля достижения соглашения по заморозке добычи. В целом, инвесторы не ожидают прорывных заявлений.
Активность валютных игроков сегодня не высока, по-прежнему рубль остается в проторгованном диапазоне 64-66 по отношению к доллару, и даже повышенная волатильность сырьевого рынка не дает поводов выйти из этого коридора. К 20:00 доллар США понизился на 0,7% и составил 65,6625 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,1225, понизившись на 0,5%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,1% – до 69,4623 руб.
Завтра на биржи вернутся американские участники, а вместе с ними стоит рассчитывать и на повышение активности на отечественных площадках. Также в ближайшие две недели инвесторы будут следить за макростатистикой из Штатов в преддверии заседания ФРС США (14-15 июня). "Сейчас фактор неопределенности близок к максимальным уровням, вероятность повышения ставки ФРС на одном из двух ближайших заседаний близка к 50%, а значит, можно ожидать резкого роста волатильности вне зависимости от того, какое решение примет комитет по открытым рынкам", - отмечают аналитики УК "Альфа-Капитал".

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
