<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zakrytie-dnya-ozhidaetsya-v-bokovike-povyshennaya-volatilnost-budet-nablyudatsya-v-akciyax-sberbanka-i-gazproma-20160530-140825/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Закрытие дня ожидается в "боковике", повышенная волатильность будет наблюдаться в акциях "Сбербанка" и "Газпрома"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российском фондовом рынке сегодня наблюдается волатильность, индексы торгуются то на позитивной стороне, то на отрицательной. Открытие недели началось со слабой позитивной динамики, но во второй половине индексы "окрасились" в красный цвет. В данный момент индикаторы вновь вышли на позитивную сторону. Внешний фон на сегодня неопределенный. Между тем, в связи с тем, что сегодня торги за океаном не будут проходить в связи с празднованием национального праздника, активность на рынке будет низкой. Важной статистики, способной оказать сильное влияние на динамику торгов также не будет. Таким образом, отечественным индексам пока не на чем расти, но и нет повода для снижения. К 14:00 мск индекс ММВБ растет на 0,04% - до 1928,36 пункта, индекс РТС окреп на 0,23%, его значение составило 919,66 пункта.
Акции бумаг "Интер РАО" (+0,51%) растут после публикации данных о росте чистой прибыли по МСФО за 1 квартал 2016 года на 6% - до 17 млрд рублей. Бумаги "Башнефти" (+0,22%) выросли на новостях об увеличении чистой прибыли компании по МСФО в 1 квартале 2016 года на 26,7% (до 14,4 млрд рублей). В плюсе торгуются акции "ФСК ЕЭС" (+1,39%), отыгрывая рекомендацию совета директоров компании направить на дивиденды за 2015 год 16,98 млрд рублей.
Кроме того, в лидерах утреннего спроса отметились акции "Сбербанка" (+0,38%) и "Группы ПИК" (+1,04%). В плюсе также акции "префы" "Селигдара" (+1,1%), акции "Группы ПИК" (+1,04%), "АЛРОСА" (+1,01%), "ФосАгро" (+1%), ТГК-1 (+0,94%), Yandex (+0,84%). Под давлением торгуются бумаги "ДИКСИ" (-2,35%) и "М.видео" (-0,8%). Снижаются также "СОЛЛЕРС" (-3,8%), "МРСК Центра" (-2,19%), "Мосэнерго" (-1,24%), "Газпром" (-0,95%), "Мосбиржа" (-0,88%), ММК (-0,84%), "Магнит" (-0,79%).
Европейские рынки торгуются в понедельник с повышением, ожидая публикации статистики из Германии. Сегодня будут опубликованы данные по индексу потребительских цен в стране. Согласно ожиданиям, инфляция в Германии в мае в годовом выражении, по предварительной оценке, составит 0,1% против дефляции в 0,1% в минувшем апреле. Сдерживает рынок негативная динамика нефтяных котировок. К 14:00 мск французский индекс CAC 40 растет на 0,08%, немецкий DAX поднимается на 0,29%. Биржи Великобритании сегодня закрыты в связи с национальным праздником.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00123, "Газпром" – 2,236, "ЛУКОЙЛ" – 40,727, "Норильский никель" – 141,424, "Роснефть" – 4,851, "РусГидро"– 0,0095, "Сургутнефтегаз" – 0,505, "Сбербанк" – 2,12.
На сырьевом рынке нефтяные цены демонстрируют повышенный уровень волатильности. К 14:00 мск баррель Brent оценивается в $49,61, Light - $49,16. Позитивом для рынка служат пятничные данные от Baker Hughes по количеству буровых установок в США: на прошлой неделе число активных нефтяных платформ в США сократилось до 316 единиц. Сегодня сырьевые площадки замерли в ожидании заседания ОПЕК, которое состоится в четверг. Итоги этого заседания могут разочаровать участников инвесторов. Рынок обеспокоен тем, что "черное золото" исчерпало потенциал для роста.
Курс рубля относительно стабилен. К настоящему моменту доллар ослаб на 0,078% - до 66,0625 рубля, курс евро незначительно укрепляется до 73,6125 рубля (+0,12%). Бивалютная корзина растет на 0,18% - до 69,4623 рубля. В перспективе ожидается сохранение торгового диапазона по паре доллар/рубль в районе 64-66 рублей за доллар и 72-74 – за евро.
Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", считает, что индекс ММВБ проведет сессию в коридоре 1905-1945 пунктов. По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", до конца дня ожидается сохранение боковой динамики. Повышенная волатильность до завершения торгов будет наблюдаться в акциях "Сбербанка" и "Газпрома", в остальных бумагах сохранится разнонаправленная динамика на относительно низких торговых объемах. Основное внимание игроков в последнее время обращено к ожидающемуся заседанию ФРС США, которое состоится в июне. По итогам заседания Федрезерва может быть принято решение об ужесточении монетарной политики ФРС. В грядущую пятницу будут озвучены данные по американскому рынку труда в США, которые станут ориентиром для американского регулятора.

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
