<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-smeshannyiy-utrenniiy-vneshniiy-fon-sozdaet-usloviya-dlya-neiytralnogo-starta-torgov-v-rossii-20160530-093559/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Смешанный утренний внешний фон создает условия для нейтрального старта торгов в России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Закрытие пятницы на российском фондовом рынке имело разнонаправленный характер. Индекс ММВБ к завершению торгов вырос на 0,69% - до 1927,58 пункта, индекс РТС снизился на 0,13% - до 917,52 пункта. Фактором давления стало снижение нефтяных котировок и рост оттока капитала из страны (согласно данным EPFR отток денежных средств из фондов, инвестирующих в российские акции, за неделю с 19 по 25 мая 2016 года составил $195,7 млн против $17,4 млн неделей ранее).
В лидерах роста были ОГК-2 (+5,33%), "РусГидро" (+3,5%), "Магнит" (+2,88%), "ДИКСИ" (+2,25%), "Ростелеком" (ао+2,12%), "Россети" (ао+2,05%), "Акрон" (+1,94%). В лидерах снижения – "Мечел" (ао-2,06%, ап-0,79%), "Аэрофлот" (-2,03%), "Апетчная сеть 36,6" (-1,51%), "Распадская" (-1,16%), ВТБ (-1,11%), "СОЛЛЕРС" (-1,11%), Polymetal (-1,01%), НМТП (-0,75%).
Внутренняя статистика помогла европейским индексам завершить пятницу слабым ростом: британский индекс FTSE 100 подрос на 0,08%, немецкий DAX окреп на 0,13%, французский CAC 40 вырос на 0,05%. В пятницу стало известно, что майский индекс потребительского доверия во Франции увеличился на 2,7 пункта - до 12,5 пункта. Сдержало рост ослабление котировок "черного золота", отрицательно повлиявшее на динамику европейских энергетических компаний. Сегодня торги в Великобритании проводиться не будут в связи с празднованием национального праздника.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ – 2,04535, "Газпром" – 4,47176, "ЛУКОЙЛ"– 40,72692, "Норильский никель" – 14,14240, "Роснефть" – 4,85082, "Ростелеком" – 8,75149, "Сургутнефтегаз" – 5,04586, "Сбербанк" - 8,47844. МТС (США) – 8 86151, "ВымпелКом" (США) – 3,82065, "Мечел Сталь" (США) – 1,79030, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,33040.
Позитив на американских площадках был вызван заявлениями главы ФРС США. Джаннет Йеллен высказалась в пользу повышения базовой процентной ставки уже на ближайших заседаниях. Однако она уточнила, что такое развитие событий возможно в случае, если экономика страны продолжит рост, а рынок труда укрепится. Поддержку инвесторы получили и после публикации статистики: реальный рост ВВП в 1 квартале 2016 года составил 0,8% после подъема ста на 0,5% месяцем ранее. Индекс потребительских настроений Мичиганского университета в мае вырос до 94,7 пункта с 89 пунктов в апреле. Промышленный индекс Dow Jones вырос на 0,25%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ подрос на 0,65%, индекс широкого рынка S&P 500 - на 0,43%. В понедельник американские площадки будут закрыты в связи с празднованием национального праздника.
Азиатский биржи начали неделю без определенной динамики, отыгрывая решение Народного банка Китая ослабить курс юаня к доллару на 0,43%. Китайский регулятор установил средний обменный курс юаня к доллару на отметке 6,5784, что стало самым низким курсом китайской валюты с февраля 2011 года. На текущий момент индекс Китая CSI-300 поднялся на 0,3%, индекс Гонконга HANG SENG окреп на 0,59%, корейский KOSPI потерял 0,1%, японский Nikkei ушел в плюс на 1,39%.
На сырьевом рынке пока так и не появилась определенности, котировки продолжают попытки штурма заветной отметки на уровне $50 за баррель Brent. Поддержку "черному золоту" оказывает ряд факторов: Канада после лесных пожаров еще не восстановила объем добычи сырья, забастовки во Франции практически перекрыли поставки углеводородов в страну (французские нефтехранилища практически исчерпали свои запасы). Кроме того, важным фактором, играющим против дальнейшего удорожания "черного золота", служит крепнущий доллар в ожидании повышения ставки ФРС. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $49,73 за баррель, фьючерс на нефть марки Light оказался на уровне $49,19 за баррель.
Наступившая неделя будет насыщена событиями, которые могут оказать влияние на динамику фондовых рынков. Так, в четверг, 2 июня, состоится очередное заседания ОПЕК. Аналитики не ждут появления новых договоренностей между странами добытчиками нефти. Министр энергетики России Александр Новак на форуме Vestifinans отметил, что с учетом заметного роста цен на "черное золото" на текущий момент тема "заморозки" уровня добычи потеряла актуальность. Кроме того, на этой семидневке будут опубликованы последние перед заседанием ФРС данные по американскому рынку труда.
Открытие понедельника ожидается со слабым позитивным движением, при этом активность инвесторов будет пониженной из-за нерабочего дня в США и Великобритании. Основное влияние на ход торгов продолжит оказывать динамика изменения нефтяных фьючерсов, изменение курса рубля. Кроме того, не стоит забывать о политических событиях. Так, ведущие немецкие политики разошлись в вопросе необходимости продления антироссийских санкций. Канцлер ФРГ Ангела Меркель в ходе выступления на саммите G7 в Японии на прошлой неделе настаивала на том, что говорить о снятии санкций рано. Но ведущие социал-демократы Германии и ряд политиков в правящей коалиции не согласны с этой позицией. Они говорят о необходимости ослабить санкции. В частности, министр экономики и энергетики, вице-канцлер ФРГ Зигмар Габриэль высказался за отмену некоторых ограничений.
Не стоит забывать о влиянии на рынок РФ украинских событий. Так, президент России Владимир Путин назвал "закрытым" вопрос возвращения Крыма Украине, прокомментировав соответствующий призыв украинского президента Петр Порошенко, заявившего, что Киев намеревается вслед за помилованной Надеждой Савченко вернуть Донбасс и Крым в состав Украины. Президент России напомнил, что присоединение Крыма к России явилось результатом "исторического решения людей, проживающих на полуострове".

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
