<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/esli-ozhidaniya-povysheniya-stavki-frs-v-iyune-vyrastut-rasprodazhi-vernutsya-na-rynok-rf-20160527-195221/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Если ожидания повышения ставки ФРС в июне вырастут, распродажи вернутся на рынок РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок после старта в "зеленом" уже в первые часы торгов перешел в "боковик", где и остался по итогам дня. Инвесторы предпочли минимизировать риски и зафиксировать прибыль, тем более, что после завершения торгов в России состоится выступление Джанет Йеллен, по итогам которого эксперты могут получить новые сигналы относительно сроков повышения ключевой ставки в США. И хотя опасения уже практически заложены в цены, рост вероятности изменения ставки уже в июне может подтолкнуть игроков к выходу из рисковых активов. По итогам дня рублевый ММВБ подрос на 0,6% – до 1927,58 пункта, валютный РТС опустился на 0,1%, его значение составило 917,52 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30,286 млрд рублей.
В целом, те идеи роста, которые были обозначены в начале недели, позволили отечественному рынку подрасти, однако уверенности в том, что эти идеи продолжат отыгрываться и далее уже нет", - комментирует ситуацию на рынке Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер".
В лидеры повышения по итогам пятницы вышли ОГК-2 (+5,3%), "РусГидро" (+3,5%), "Магнит" (+2,8%), "ДИКСИ" (+2,2%).
В аутсайдерах оказались "Мечел"-ао (-2%), "Аэрофлот" (-2%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,5%), "Распадская"-п (-1,1%), ВТБ (-1,1%).
Европейский рынок закрылся в небольшом плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,05%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,04535, "Газпром" - 4,47176, "ЛУКОЙЛ" – 40,72692, "Норильский никель" – 14,14240, "Роснефть" - 4,85082, "Ростелеком" – 8,75149, "Сургутнефтегаз" - 5,04586, "Сбербанк" - 8,47844. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,88185, "ВымпелКом" - 3,86566, "Мечел Сталь" - 1,82031.
Американские фондовые индексы растут после публикации данных о динамике ВВП в первом квартале и потребительском доверии в мае. Несмотря на то что макростатистика вышла ниже прогнозов аналитиков (так, ВВП пересмотренный за 1 квартал составил 0,8%, ожидалось 0,9%; а индекс потребительского доверия (Университет Мичигана) (оконч.) за май оказался на уровне 94,7, при ожидании 95,4), инвесторы оценили данные положительно. Комментируя ситуацию, Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал", отмечает, что статистика сейчас трактуется по принципу "чем хуже, тем лучше" - слабые данные игроки воспринимают как сигнал к тому, что ФРС будет сохранять низкие ставки еще длительное время". На 19:45 мск индекс Dow Jones повышается на 0,2%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,32%, Nasdaq - на 0,52%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,12% и составляет 91390, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" понижается на 0,26%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,11%, "Газпром" в плюсе на 0,27%.
Нефть снижается, отыграв практически весь позитив от макростатистики и не получив новых драйверов для роста. К 19.45 за фьючерс барреля Brent дают $49,83, Light - $49,17 за баррель. На следующей неделе состоится встреча ОПЕК в Вене, но участники рынка уже не питают особых надежд на достижение какого-либо соглашения. По итогам прошлого собрания многие эксперты отмечают, что организация дискредитировала себя. Поэтому, как прогнозирует Александр Алексеев, трейдер АКБ "ЦентроКредит", ничего значительного сказано не будет, и члены картеля сойдутся на мнении, что рынок должен сам формировать цены. "Нам явно показали некоторое время назад, что о заморозке речи быть не может", - добавляет эксперт.
Рубль на сегодняшних торгах ослаблялся вслед за нефтью. К 19:45 доллар США повысился на 0,5% и составил 66,11 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,595, понизившись на 0,07%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,2% – до 69,4783 руб. Национальная валюта уже долгое время торгуется в коридоре 65 и 67 рублей за доллар, а эксперты по-прежнему считают наиболее вероятным сценарием для валютного рынка укрепление иностранных валют к рублю. Так, наиболее вероятным сценарием, по мнению Богдана Зварича, аналитика ГК "ФИНАМ", выглядит пробой верхней границы и дальнейший рост американской валюты по отношению к рублю.
Динамика торгов глобальных рынков на следующей неделе будет зависеть от того, каким будет тон у заявлений главы ФРС США. Если инвесторы увидят в заявлениях намеки на повышение ставки уже в июне, велика вероятность возвращения распродаж и на рынок РФ.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
