<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dividendnye-resheniya-po-ryadu-akciiy-podzadorivayut-fondovyiy-rynok-rf-i-sderzhivayut-ego-ot-snizheniya-20160527-135442/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дивидендные решения по ряду акций "подзадоривают" фондовый рынок РФ и сдерживают его от снижения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Рынок замер в ожидании заявлений Йеллен, инвесторы не оставят без внимания увеличение оттока средств из фондов, инвестирующих в российские активы
Открытие пятницы прошло на отрицательной территории, но во второй половине дня индекс ММВБ смог перейти на позитивную сторону. К текущему моменту индекс ММВБ растет на 0,3% - до 1921 пункта, индекс РТС снижается на 0,2% - до 916,88 пункта. Поддержку рублевому индексу оказало ослабление российской валюты, последовавшей за нефтяными фьючерсами. Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", не ждет сильных движений на отечественных площадках в течение для, так как важные конъюнктурные события состоятся только вечером (публикация данных по ВВП США и выступление Джанет Йеллен). Таким образом, до открытия американских площадок российские бенчмарки будут торговаться в "боковике".
Акции ММК (+1,1%) растут на фоне сообщения об утверждении дивидендных выплат за 2015 год в размере 0,31 рубля на акцию. На позитивной стороне торгуются и бумаги "Акрона" (+1,25%), акционеры приняли решение о выплате дивидендов по итогам 2015 года в размере 180 рублей на акцию. Позитивны сегодня и новости для бумаг "Башнефти" (ап+0,53%, ао+0,07%). Во-первых, компания официально включена в прогнозный план приватизации. Во-вторых, по итогам ГОСА было решено направить на дивиденды 50% чистой прибыли по МСФО за 2015 год - 164 рубля на акцию. Основными претендентами на пакет акций компании являются "ЛУКОЙЛ" (%), "Сургутнефтегаз" (%) и "Независимая нефтегазовая компания".
В минус ушли акции "Аэрофлота" (-2,14%), вчера проигнорировавшие новости о том, что совет директоров рекомендовал не выплачивать дивиденды за 2015 год из-за убытка.
В лидерах сегодня также отметились "Россети" (+3,37%), "Магнит" (+2,13%), "РусГидро" (+1,64%), ОГК-2 (+1,3%), "Северсталь" (+1,13%). Снижение показывают "Мостотрест" (-0,96%), "МРСК Центра" (-0,91%), ТГК-1 (-0,76%), "Аптечная сеть 36,6" (-0,75%), ВТБ (-0,71%), "СОРЛЛЕРС" (-0,66%), "Мосбиржа" (-0,66%), "Мечел" (ао -0,64%).
Неблагоприятная экономическая и политическая обстановка не позволяет "Сбербанку" выйти на приватизацию ни в этом, ни в следующем году. Об этом заявил глава банка Герман Греф. Между тем, ралли в бумагах, начавшееся после публикации позитивного финотечта продолажется: "преф" растет на 1,36%, "обычка" повышается на 0,37%.
Европейские рынки торгуются у нулевых уровней на позитивной территории, ожидая выступления главы ФРС США Джанет Йеллен. К 13:50 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на незначительные 0,02%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 подрос на 0,01%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,04%. Инвесторы заняли выжидательную позицию, оценивая статистические данные из США и возможность повышения ставки уже на ближайшем заседании.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00103, "Газпром" – 2,233, "ЛУКОЙЛ" – 40,67, "Норильский никель" – 141,874 , "Роснефть" – 4,859, "РусГидро"– 0,00938, "Сургутнефтегаз" – 0,501, "Сбербанк" – 2,109.
Нефтяные котировки отступают от пиковых уровней, установленных в ходе торгов четверга. Аналитики не склонны ждать возвращения "черного золота" выше $50 за баррель, особенно в преддверии заседания ФРС США. Ужесточение монетарной политики американского регулятора приведет к укреплению курса доллара и вызовет очередной спад на сырьевых рынках. К 13:40 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $49,48, контракт на нефть марки Light стоит $48,95.
Несмотря на коррекцию на сырьевых площадок российская валюта выглядит относительно стабильно. В перспективе не стоит ждать улучшения ситуации, так как участники валютных торгов опасаются интервенций со стороны Банка России. Одновременно с этим, не наблюдаются новости, способные оказать негативное влияние на курс рубля. К настоящему моменту курс доллара на торгах Московской биржи подрос на 0,3%, поднявшись до 66,025 рубля, евро торгуется на отметке 73,773 рубля (+0,16%). Бивалютная корзина окрепла на 0,25% - до 69,5116 рубля.
Сегодня отечественные индексы смогли подняться выше важных уровней (1900 и 900 пунктов). Как полагает директор аналитического департамента "Альпари" Александр Разуваев, индекс ММВБ проведет пятничную сессию в рамках отметок 1900-1935 пунктов. Динамика завершения дня будет полностью зависеть от высказываний лавы ФРС. В числе факторов, которые могут оказать негативное влияние на российский рынок стоит выделить фактор пятницы, инвесторы могут предпочесть закрыть перед выходными позиции. Кроме того, давление на котировки будут оказывать данные об увеличении оттока денежных средств из фондов, инвестирующих в российские акции. Так, согласно данным EPFR, за неделю с 19 по 25 мая 2016 года отток составил $195,7 млн против $17,4 млн неделей ранее.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
