<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-v-pyatnicu-utrom-prodolzhit-inercionnyiy-rost-sderzhivat-rost-budut-politicheskie-faktory-20160527-093510/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ в пятницу утром продолжит инерционный рост, который будут сдерживать политические факторы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Повышение нефтяных цен в ходе торгов четверга оказывало поддержку курсу рубля и динамике биржевых индексов. Между тем, к закрытию дня фьючерсы на нефть откатились от максимумов дня и закрылись ниже $50 за баррель, ослабив отечественные индексы. В итоге, рублевый индикатор ММВБ завершил день у отметки 1914,31 пункта (+0,8%). Долларовый РТС смог показать больший рост, закрывшись на уровне 918,79 пункта (+1,19%).
Лидерами роста стали акции "Сбербанка" (ао+3,36%, ап +2,94%), Polymetal (+2,65%), "Аэрофлота" (+2,58%), "Россетей" (+2,01%), "Газпрома" (+1,58%), "Мечела" (ап+1,57%), "Энел Россия" (+1,53%). В аутсайдеры попали бумаги "ВСМЕПО-АВИСМА" (-3,23%), "Группы ПИК" (-2,61%), "Транснефти" (ап-2,49), "Распадской" (-2,16%), "АЛРОСА" (-1,69%), "Интер РАО" (-1,57%), ММК (-1,57%).
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ – 2,06735, "Газпром" – 4,46076, "ЛУКОЙЛ"– 40,85149, "Норильский никель" – 14,16241, "Роснефть" – 4,91684, "Ростелеком" – 8,69148, "Сургутнефтегаз" – 5,03586, "Сбербанк" - 8,42443. МТС (США) – 9,06154, "ВымпелКом" (США) – 3,80065, "Мечел Сталь" (США) – 1,88032, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,36040.
Европейские площадки показали единодушное повышение. Позитив был вызван растущей динамикой на сырьевом рынке. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 поднялся на 0,04%, немецкий DAX вырос на 0,66%, французский CAC 40 окреп на 0,69%. Между тем, сдерживающий эффект на индексы Старого Света оказала статистика из Великобритании. Так, данные по ВВП оказались ниже прогнозов аналитиков. Ожидалось, что по итогам первого квартала ВВП вырастет в годовом выражении на 2,1%, но по факту показатель подрос лишь на 2,1%. Между тем, дамокловым мечем над европейскими рынками нависает угроза выхода Великобритании из европейского союза, угрожая замедлением роста экономики всего региона. Референдум по вопросу о членстве Великобритании в ЕС состоится 23 июня.
Динамика закрытия американских рынков оказалась не столь радужной. Бенчмарки не продемонстрировали единой динамики, реагируя на сильные статданные и неспособность нефтяных фьючерсов удержаться на психологически важном уровне ($50 за баррель Brent). Промышленный индекс Dow Jones снизился на 0,13%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ вырос на 0,14%, индекс широкого рынка S&P 500 оказался в минусе на 0,02%. В ожидании июньского заседания ФРС США инвесторы начинают воспринимать статистику от противного, оценивая улучшение экономической ситуации в Америке как сигнал к ужесточению монетарной политики ФРС. В частности, пессимизм вызвали данные о снижении числа первичных заявок на пособие по безработице с 278 до 268 тысяч, тогда как ожидался спад лишь до 275 тысяч. Плюс к этом, в апреле вырос объем заказов на товары длительного пользования на 3,4%, тогда как аналитики ожидали роста индикатора лишь на 0,5%. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $49,81, не отстают и котировки нефти Light, находящиеся на уровне $49,14.
Завершение недели на азиатских торгах проходит на мажорной ноте. На текущий момент индекс Китая CSI-300 поднялся на 0,69%, индекс Гонконга HANG SENG окреп на 0,38%, корейский KOSPI вырос на 0,69%, японский Nikkei ушел в плюс на 0,33%. Поддержку индикаторам рынка АТР оказывают новости о том, что может быть перенесено на пару лет повышение налога с продаж, которое ранее было запланировано на апрель 2017 года. Плюс к этому, позитивно воспринимают инвесторы американские статданные по рынку труда и заказам на товары длительного пользования, которые усилили ослабление курса иены к доллару. Сдерживают рост бенчмарок данные о росте прибыли в промышленном секторе в апреле, свидетельствующие о замедлении до 4,2% с 11,1% в марте.
Повышенная волатильность в четверг наблюдалась на сырьевых площадках, где нефтяные контракты впервые с 4 ноября 2015 года устремились штурмовать сопротивление на уровне $50 за баррель Brent. Столь внушительный рост углеводороды смогли продемонстрировать благодаря установлению баланса спроса и предложения. Между тем, все факторы, оказывающие поддержку нефти (снижение поставок из Канады и Африки, забастовка работников НПЗ во Франции, повышение спроса на бензин из-за наступающего летнего сезона отпусков с США), носят кратковременный характер, поэтому в перспективе стоит ждать коррекции на сырьевых площадках. Кроме того, рост нефтяных цен возвращает актуальность введения в строй сланцевых месторождений. Еще одним негативным фактором служит укрепление доллара в ожидании повышения ставок ФРС на июньском заседании.
После трех дней роста рынка РФ ожидается продолжение позитивной динамики на открытии пятницы. Между тем, в преддверии сегодняшнего выступления главы ФРС Джанет Йеллен и предстоящих "длинных" выходных в США активность инвесторов, естественно, будет пониженной. Ключевыми факторами влияния на динамику торгов будут изменения мировых цен на нефть и западных фондовых индексов, а также курсовая динамика рубля. Основным вопросом сейчас является, смогут ли индексы до закрытия остаться выше 1900 пунктов по ММВБ и 900 – по РТС. Аналитики склонны полагать, что при удержании нефтяных котировок около отметки $50, можно ждать закрепления индикаторов выше этих отметок.
Между тем, определенно давление на отечественный фондовый рынок будут оказывать решения, принятые по итогам саммита G7 в Японии. В совместной декларации уточняется, что санкции против России останутся в силе до полного выполнения минских соглашений, более того, они могут быть усилены в случае необходимости.

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
