<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-snizhaetsya-na-otchetnostyax-i-novostyax-iz-davosa-20170119-140134/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок снижается на отчетностях и новостях из Давоса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок демонстрирует негативную динамику седьмую сессию подряд. Наибольшее снижение показывают акции "Газпрома" (-2,3%) и "ЛУКОЙЛа" (-0,62%), которые и тянут фондовые индикаторы вниз. Поводом для продаж бумаг газовой компании стали результаты по МСФО за 3 квартал, оказавшиеся ниже среднерыночного прогноза. Неожиданностью для участников рынка стал и убыток "Газпрома" по курсовым разницам.
Кроме того, участники рынка продолжают следить за новостями из Давоса, где проходит международный экономический форум. Ключевое заявление сделал министр финансов Антон Силуанов. Он предложил не расходовать дополнительные доходы, получаемые бюджетом при превышении нефтью заложенного в бюджет уровня - $40 за баррель. "Отказ от расходования допдоходов бюджета снимает не только риск увеличения инфляционного давления при благоприятной конъюнктуре сырьевых рынков, но и риск чрезмерного укрепления курса национальной валюты. Одновременно, снижается острота проблемы перехода банковской системы к профициту ликвидности. Стоит полагать, что прояснение планов Минфина по бюджетным расходам позволит ЦБ России ускорить снижение ключевой процентной ставки. Последнее способно оказать поддержку рынку облигаций, сильно подросшему с начала года. Ближайшее заседание ЦБ состоится 3 февраля", - комментирует Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24".
К 13:50 мск индекс ММВБ теряет 0,4% и составляет 2161.46 пункта, индекс РТС упал на 1,45% - до 1134.97 пункта. Объемы торгов выше среднего. Помимо "тяжеловесов" российского рынка снижаются также бумаги "Аэрофлота" (-2,13%), установившие вчера новый рекорд, акции "Татнефти" (ао -2,56%, ап -3,07%), "Роснефти" (-2,46%), ЛСР (-1,86%).
Рыночная капитализация "ДИКСИ" (-1,87%) снизилась после публикации операционных результатов. Общая выручка ГК "ДИКСИ" за декабрь 2016 года сократилась на 0,6% и составила 27,796 млн рублей. При этом, в целом за 2016 год выручка торговой сети выросла на 14,3% - до 311,2 млрд рублей.
Наибольший рост на данный момент показывают бумаги "МегаФона" (+1,7%), "Московской биржи" (+1,5%), "Сбербанка" (ао +0,3%, ап +1,4%), АФК "Системы" (+1,4%), "М.видео" (+0,97%).
Растут акции сектора электроэнергетики: "Мосэнерго" (+1,69%), "Ленэнерго" (+1,29%), "Россетей" (+0,48%), "Энел Россия" (+0,47%), "РусГидро" (+0,56%). "Активный рост акций основных компаний электроэнергетики в последние дни может быть связан с комментариями в СМИ по поводу ожидаемых решений правительства о дивидендах компаний с долей государства в их капитале", - считает Валерий Евдокимов, аналитик "Нордеа Банка".
Бумаги ВТБ (+0,36%) отреагировали на высказывание Игоря Шувалова в Давосе. Вице-премьер заявил, что не видит необходимости приватизировать банк в 2017 году.
Торги в Европе начались понижением основных индексов. К 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,59%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,15%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,25%. На новостях о сделке M&A растут акции Safran (+1,13%) и Zodiac Aerospace (+21,92%), после слияния компании станут крупнейшим во Франции поставщиком комплектующих для аэрокосмического сектора. Акции Royal Mail (-5,65%) снизились после того, как служба сообщила о снижении объема почтовых отправлений на 6% за 9 месяцев 2016 года. Акции Ericsson (-1,13%) снизились более чем на 1,3% после того, как Goldman Sachs понизил рекомендацию до "продавать". Lloyds Banking Group (-1%) и HSBC (-0,49%) заявили, что думают об открытии филиалов в материковой Европе и переводе части сотрудников в Париж после того, как Великобритания выйдет из Евросоюза.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00112, "Газпром" (Анг) – 2.472, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 53.392, "Норильский никель" (Анг) – 161.23, "Роснефть" (Анг) – 6.236, "РусГидро" (Анг) – 0.017, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.522, "Сбербанк" (Анг) – 2.797.
В фокусе внимания инвесторов сегодня – заседание ЕЦБ по ставке (15:45 мск) и выступление Марио Драги. И если изменений ставки не ожидается, то от главы регулятора ждут разъяснений относительно сроков сворачивания программы количественного смягчения. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0656.
Цены на "черное золото" пытаются вернутся на отметку $55 за "бочку" североморской. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $54.27 за баррель, Light - $52,2 за баррель. По данным API, запасы нефти в США за неделю, завершившуюся 13 января, сократились на 5,042 млн баррелей – до 479,225 млн баррелей. В 19:00 мск в США выйдут официальные данные EIA по динамике запасов нефти. Аналитики прогнозируют, что данный показатель уменьшился на 0,96 млн баррелей. Кроме того, фьючерсы дорожают на оптимизме относительно реализации глобального пакта ОПЕК по сокращению добычи.
На валютном рынке Московской биржи рубль сдает позиции по отношению к доллару и евро, реагируя на новости из Давоса. Доллар США подорожал на 0,6% и составляет 59,9175 рубля, евро вырос на 0,88% - до 63,855 рубля. "Комментарии Игоря Шувалова о том, что министерство финансов и ЦБ РФ готовят меры по уменьшению волатильности курса рубля, а покупки иностранной валюты возможны при текущих уровнях цен на нефть, привели к ослаблению рубля. До конца недели курс рубля к доллару будет в диапазоне 59,5-60,5", - считает Наталья Ващелюк, главный аналитик "Бинбанка". Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,73% – до 61,6894 руб.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "красной зоне". До конца дня на динамику торгов может повлиять статистика из США: в 16:30 мск выйдут еженедельные данные по количеству первичных обращений американцев за пособиями по безработице.

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru. Не пропустите выход новых видео — подпишитесь на уведомления прямо сейчас!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
