<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rastushiiy-trend-na-rossiiyskom-rynke-poluchit-prodolzhenie-esli-indeksy-segodnya-uderzhatsya-v-zelenom-20160526-14193/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Растущий тренд на российском рынке получит продолжение, если индексы сегодня удержатся в "зеленом"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок продолжает развивать повышательную тенденцию и стремится закрепиться на новых уровнях, пока нефть торгуется выше $50. Так, уже на открытии индекс ММВБ преодолел отметку 1900 пунктов, которая устояла вчера, и пошел выше. К середине дня рублевый индикатор поднимается на 1,3% до 1923.75 пункта, увеличение РТС составляет 2,4%, он остановился у 929.88 пункта.
В лидерах роста оказались ЛСР (+3,7%), "Татнефть" (+2,9%), Polymetal (+2,5%), "Роснефть" (+2,5%). Поддержку бумагам "Сбербанка" (+2,8%) оказывают заявление менеджмента о повышенном интересе иностранных инвесторов к акциям банка.
Хуже рынка по итогам первой половины дня торгуются "ПИК" (-2,3%), "Мечел" (-1,8%), ММК (-1,6%). Дивидендный разрыв наблюдается в акциях "ВСМПО-Ависма", они снижаются на 3,1%.
Европейские фондовые индексы подрастают, инвесторы ориентируются на динамику сырьевого рынка: к 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,29%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,55%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 растет на 0,48%. Среди опубликованных к моменту статистических данных можно выделить ВВП пересмотренный Великобритании за 1 квартал, показавший рост на 2% год к году при ожидании +2,1%; и индекс потребительской уверенности GfK за май, зафиксировавший снижение до 3 п.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.00105, "Газпром" – 2.262, "ЛУКОЙЛ" – 41.243, "Норильский никель" – 143.384, "Роснефть" – 5.021, "РусГидро"– 0.00943, "Сургутнефтегаз" – 0.512, "Сбербанк" – 2.11.
Отметка в $50 за баррель все же покорилась нефтяным котировкам, и к моменту сырьевым игрокам удается удерживаться выше этого уровня - фьючерс на Brent торгуется у $50,11 за баррель, Light - $49,84 за баррель. Однако Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер", все же считает, что закрепиться на текущих уровнях будет непросто. Эксперт отмечает, что когда начнётся коррекция вниз, сказать сложно, но, возможно, уже в пятницу, если выступление Джаннет Йеллен в Гарварде и статистика по ВВП США склонят участников рынка к мысли, что Федрезерв будет поднимать ставку ускоренными темпами (повышение возможно уже в июне-июле).
Рубль продолжает укрепление, но психологически важный рубеж – 65 за доллар – пока остается довольно серьезным уровнем сопротивления. К моменту доллар расположился в районе 65,18 рублей, понижаясь на 0,5%; евро спускается на 0,3% – до 72,8770 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,4% – до 68,6437 рубля. Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент", считает, что если котировки Brent преодолеют отметку $51 за баррель, национальная валюта сможет вплотную приблизиться к 64 рублям за доллар, что откроет путь дальнейшему укреплению с целью 60 рублей.
"Если до конца дня тенденция к повышению сохранится, то три дня роста подряд усилят возможности для продолжения растущего тренда на рынке РФ", - считает Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер".

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
