<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-zalozhili-v-ceny-vozmozhnost-povysheniya-stavki-frs-ssha-i-poka-raduyutsya-vozvratu-nefti-k-49-za-barrel-20160525-205128/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы заложили в цены возможность повышения ставки ФРС США и пока радуются возврату нефти к $49 за баррель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Подъем нефти выше $49 за баррель на торгах среды стал основным поводом для продолжения роста рынка РФ, начатого на вчерашних торгах. Психологическим уровнем, к которому стремились инвесторы и который в моменте удалось взять, стали отметки 1900 по индексу ММВБ и 900 пунктов по РТС. По итогам дня рублевый индикатор подрос на 0,7% – до 1898.75 пункта, валютный индекс смог подняться на 1,8%, его значение составило 907.97 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 36,365 млрд рублей.
Негатив предыдущих сессий отошел на второй план, текущие ожидания возможного повышения ставки со стороны ФРС США уже заложены в котировки. "Похоже, участники рынка поверили, что ужесточение монетарной политики никак не скажется на темпах восстановления американской экономики, и соответственно, "аппетит к риску" на фондовых площадках также сохранится", - отмечает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал". До появления новых сигналов со стороны американского регулятора или очередного всплеска волатильности на сырьевом рынке российские индексы попробуют удержаться вблизи текущих отметок.
В лидеры повышения по итогам среды вышли "Сбербанк" (+3,5%), "Мечел"-п (+3,1%), "ФСК ЕЭС" (+3%), "Мечел"-ао (+2,5%).
В аутсайдерах оказались "АЛРОСА" (-2,7%), Polymetal (-1.2%), "Аэрофлот" (-1.1%), "Татнефть"-п (-0,8%).
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,73%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1.50%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 1,13%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,08835, "Газпром" - 4,44075, "ЛУКОЙЛ" – 40,62691, "Норильский никель" – 14,15241, "Роснефть" - 4,87683, "Ростелеком" – 8,95152, "Сургутнефтегаз" - 5,09087, "Сбербанк" - 8,10638. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,00153, "ВымпелКом" - 3,59853, "Мечел Сталь" - 1,87032.
Американские фондовые индексы растут вслед за ценами на нефть, фактор возможного повышения ставки со стороны ФРС практически полностью отыгран рынком. На 20:50 мск индекс Dow Jones повышается на 0,94%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,83%, Nasdaq - на 0,84%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,57% и составляет 90 700 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" повышается на 0,37%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,24%, "Газпром" в минусе на 0,01%.
Нефть уверенно дорожает, покупки сопровождаются выходом порции благоприятных макроданных. Так, на утренних торгах "черное золото" ушло выше $49 за баррель Brent после публикации данных от API, прогнозирующих снижение запасов нефти в США сразу на 5,1 млн баррелей. Во второй половине дня данные от EIA подтвердили существенное снижение показателя, превысив почти в 2 раза ожидания экспертов. Так, сокращение запасов составило 4.226 млн барр., ожидалось -2.450 млн барр., предыдущее значение - 1.310 млн барр. К 18.45 за фьючерс барреля Brent дают $49.51, Light - $49,29 за баррель.
Рубль на сегодняшних торгах продолжил укрепление вслед за нефтью. К 20:50 доллар США понизился на 0,9% и составил 65,5250 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,19, понизившись на 0,6%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,8% – до 68,9743 руб. Несмотря на текущий оптимизм, Денис Асаинов, аналитик УК "Альфа-Капитал", считает, что на коротком горизонте вероятность коррекции в рубле выше, чем вероятность дальнейшего роста.
Завтрашние торги на рынке РФ могут начаться с небольшой коррекции вниз, однако, если нефть продолжит свой рост, это подбодрит и отечественные котировки.
Что касается дальнейших перспектив рынка РФ, то инвесторам по-прежнему стоит настраиваться на "боковик" "Текущий месяц май оказался самым скучным на всех фондовых рынках за последнее десятилетие - во всём мире инвесторы находятся в некой апатии, и никто не хочет предпринимать серьёзные действия, пока не станет ясна дальнейшая позиция ФРС США", - комментирует ситуацию Василий Олейник, эксперт брокерской и инвестиционной компании "Ай Ти Инвест". Эксперт также считает, что до очередного заседания американского регулятора, которое состоится только 15 июня, на всех фондовых рынках продолжится боковая динамика с волатильностью 3-4% в обе стороны.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
