<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/proboiy-soprotivleniya-na-urovne-1900-punktov-otkroet-indeksu-mmvb-dorogu-k-novym-maksimumam-20160525-14108/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пробой сопротивления на уровне 1900 пунктов откроет индексу ММВБ дорогу к новым максимумам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Уход нефтяных котировок выше $49 за баррель Brent стал основной причиной оптимизма на всех фондовых рынках, в том числе и российском. Практически сразу после открытия отечественные индексы смогли преодолеть психологически важные отметки на уровне 1900 по ММВБ и 900 пунктов по РТС. Такое положение вещей воодушевило инвесторов на дальнейший рост, и к 13:50 мск индекс ММВБ поднялся на 0,6% - до 1906,2 пункта, индекс РТС взлетел на 1,2% - до 910,39 пункта.
Внушительный рост сегодня показывают котировки "Сбербанка" (ао+2,55%, ап+1,98%) после публикации финотчета банка по МСФО по итогам 1 квартала 2016 года. Чистая прибыль банка выросла в 3,84 раза – до 117,7 млрд рублей против 30,6 млрд рублей за аналогичный период прошлого года. Котировки "Сбербанка" повышаются до новых исторических уровней. Обыкновенные акции банка в моменте показывали новый максимальный уровень, поднявшись до 127,5 рубля.
В лидерах роста сегодня отметились и бумаги банка "Санкт-Петербург" (+4,16%), отыгрывающие новости об увеличении чистой прибыли по МСФО за 1 квартал 2015 года вдвое - до 1,2 млрд рублей. Публикация результатом об увеличении добычи нефти на 5,4% (до 6,846 млн тонн) поддержали бумаги "Татнефти" (+0,77%). Акции "ФосАгро" (+0,86%) поддерживают данные о росте чистой прибыли компании по МСФО за 1 квартал на 60% - до 22,6 млрд рублей.
В лидерах роста отметились также акции "ФСК ЕЭС" (+7,35%), ММК (+3,7%), "МРСК Центра" (+3,32%), "Мечела" (ап+2,5%, ао+1,63%), НЛМК (+1,75%), ТГК-1 (+1,7%).
Золото сегодня снижается на 0,6%, утягивая за собой вниз бумаги Polymetal (-2,78%) и "Полюса" (-%). Кроме того, аутсайдерами стали "Мосэнерго" (-1,59%), "Энел Россия" (-1,06%), "Аптечная сеть 36,6" (-0,82%), "префы" "Башнефти" (-0,5%), "АЛРОСА" (-0,47%), "ВСМПО-АВИСМА" (-0,32%).
Биржи Старого Света растут второй день подряд, реагируя на статистические данные и рост "черного золота". В частности, июньский индекс потребительского доверия Gfk в Германии превысил ожидания аналитиков, поднявшись до 9,8 пункта. Превысил прогнозы экспертов и индекс делового оптимизма IFO, поднявшийся с 106,6 пункта до отметки 107,7 (при ожиданиях роста до 106,8 пункта). К текущему моменту британский индекс FTSE 100 растет на 0,66%, французский CAC 40 прибавляет 0,99%, немецкий DAX укрепляется на 1,33%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00103, "Газпром" – 2,218, "ЛУКОЙЛ" – 40,818, "Норильский никель" – 141,188, "Роснефть" – 4,896, "РусГидро"– 0,0094, "Сургутнефтегаз" – 0,506, "Сбербанк" – 2,006.
Сегодня сырьевой рынок ожидает публикации данных от министерства энергетики США о запасах сырья. Накануне Американский институт нефти отчитался о снижении запасов на 5,14 млн баррелей. Упали также и запасы бензина и дистиллятов. С учетом вышедшей отчетности и ожиданий участников рынка нефтяные контракты растут в цене в ожидании сокращения разницы между спросом и предложением. К 13:50 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $49,22, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $49,16.
Рубль укрепляется к доллару и евро, отыгрывая стремительное повышение фьючерсов на нефть. Кроме того, поддержку "россиянину" оказывает пик налогового периода. Еще одни сильным фактором в пользу роста курса рубля выступают результаты размещения евробондов РФ Минфином. Курс доллара на торгах Московской биржи составляет 65,97 рубля (-0,3%), евро торгуется на отметке 73,501 рубля (-0,27%). Бивалютная корзина стала "легче" на 0,3% - до 69,359 рубля.
Аналитики сходятся во мнении, что сегодняшние торги на российском фондовом рынке завершатся на позитивной стороне благодаря позитивному внешнему фону. Кроме того, с технической точки зрения в пользу продолжения повышения рублевого индекса говорит пробой значимого сопротивления, расположенного на уровне 1900 пунктов по ММВБ. "Наиболее важным внешним индикатором для участников локальных торгов останется динамика изменения стоимости фьючерсов на нефть, которые могут получить новый стимул для направленного движения по факту публикации еженедельной статистики по изменению запасов нефти и нефтепродуктов в США", - отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос.
Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", уверен в том, что российские инвесторы сегодня будут очень внимательно следить за представлением президенту РФ экономического "плана Кудрина-Улюкаева". Все связанные с этим замечания будут обязательно учтены индексом ММВБ, раз речь идет о стратегии восстановления экономики страны, полагает эксперт.
Между тем, в перспективе рынок РФ может показать снижение. Если глава ФРС США Джанет Йеллен в пятницу, в ходе своего выступления, повторит готовность рассмотреть повышение базовой ставки уже в июне, то все рисковые активы попадут под давление, в первую очередь снижение покажут сырьевые рынки.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — выбор инвесторов, которые хотят иметь сбалансированный портфель и получать доходность выше индекса Московской биржи. Подключиться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
