<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-pozitivnyiy-vneshniiy-fon-pomozhet-indeksam-mmvb-i-rts-podnyatsya-vyshe-soprotivleniiy-na-urovne-1900-i-900-punktov-20160525-093647/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Позитивный внешний фон поможет индексам ММВБ и РТС подняться выше сопротивлений на уровне 1900 и 900 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок завершил минувший день ростом, отыгрывая укрепление курса рубля. Индекс ММВБ вырос на 0,84% - до 1884,12 пункта, РТС окреп на 1,35%, его значение составило 891,48 пункта.
Относительно крепко в последнее время выглядят бумаги электроэнергетиков: "ФСК ЕЭС" (+5,65%), "Россети" (+4,17%), ОГК-2 (+2,11%), "Ленэнерго" (+1,22%), "РусГидро" (+0,89%), "Интер РАО" (+0,31%), МОЭСК (+0,1%), "Э.ОН Россия" (+0,04%).
В лидерах роста оказались бумаги ММК (+2,01%), "Магнита" (+1,95%), "Мечела" (ао+1,99%), "Сбербанка" (+1,64%), "Газпрома" (+1,44%).
Среди аутсайдеров бумаги "ДИКСИ" (-1,53%), "Мостотреста" (-1,23%), "М.Видео" (-0,67%), НМТП (-0,62%), "префы" "Селигдара" (-0,55%) и "Сургутнефтегаза" (-0,48%), акции "КАМАЗа" (-0,41%) и "Группы ПИК" (-0,27%).
Мировые рынки поддерживает восстановление нефтяных котировок. В частности, индексы Европы закрыли вторник ростом: британский индекс FTSE 100 поднялся на 1,35%, немецкий DAX - на 2,18%, французский CAC 40 - на 2,46%. Кроме внешних факторов рост индикаторов Старого Света базируется на публикации статистики региона. В первом квартале 2016 года ВВП Германии вырос на 1,3% в годовом выражении, как и ожидали эксперты. С оптимизмом биржевые игроки восприняли и новости о том, что Еврогруппа согласовала пакет реформ, проводимых Грецией в рамках третьей программы финансовой помощи.
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ – 1,99234, "Газпром" - 4,35024, "ЛУКОЙЛ"– 39,90678, "Норильский никель" – 13,87236, "Роснефть" – 4,77481, "Ростелеком" – 8,79149, "Сургутнефтегаз" – 4,93584, "Сбербанк" – 7,75632. МТС (США) – 8,78149, "ВымпелКом" (США) – 3,51060, "Мечел Сталь" (США) – 1,81031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,34040.
Сырьевой рынок помог и заокеанским площадкам, где промышленный индекс Dow Jones поднялся на 1,22%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ - на 2%, индекс широкого рынка S&P 500 - на 1,37%. Закрыть день на мажорной ноте индексам помогла и американская статистика по рынку нового жилья в стране, продажи новых домов в апреле выросли на 16,6% по сравнению с пересмотренным показателем марта - до 619 тысяч. Ситуация в американской экономике постепенно нормализуется, давая все больше уверенности инвесторам в том, что повышение базовой процентной ставки состоится уже в июне.
Позитивные настроения на основным мировых площадках вытянули вверх и азиатские индексы. По состоянию на 09:45 мск китайский индекс CSI-300 поднялся на 0,32%, гонконгский HANG SENG вырос на 2,43%, японский Nikkei подрос на 1,62%, корейский KOSPI окреп на 1,24%.
Цены на нефть на вечерней сессии смогли подняться выше $49 за баррель, даря надежду инвесторам на новый штурм отметки $50 за баррель Brent. Игроки ждут сегодняшней публикации по запасам сырья в США, аналитики прогнозируют снижение показателя. К текущему моменту фьючерс на поставку нефти марки Brent поднялся до $49,31, за "бочку" нефти марки Light дают $49,38.
Позитивный внешний фон поможет рынку РФ продолжить вчерашнее восхождение. Однако отечественные индикаторы пока так и не смогли вернуться к важным психологическим отметкам на уровне 1900 пунктов по ММВБ и 900 – по РТС. Ключевыми факторами влияния на характер внутридневного поведения российского рынка акций по-прежнему будут изменения цен на нефть, настроения на западных фондовых площадках, динамика курса рубля и выходящие данные экономической статистики.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
