<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-torgov-vo-vtornik-ostanetsya-slabopolozhitelnoiy-indeks-mmvb-ne-prevysit-1890-punktov-20160524-134920/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика торгов во вторник останется слабоположительной, индекс ММВБ не превысит 1890 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вопреки вчерашнему отрицательному закрытию и негативному внешнему фону, российский фондовый рынок сегодня показывает слабую позитивную динамику. Индекс ММВБ подрастает на 0,6% – до 1878,13 пункта, индекс РТС смог подняться на 0,6%, его значение составляет 884,82 пункта.
Акции "АЛРОСА" (+2,61%) получили поддержку со стороны новостей о добыче компанией алмаза массой 207,29 карата на трубке "Зарница".
Бумаги "Россетей" (+2,33%) растут на фоне закрытия реестра акционеров для участия в ГОСА.
Кроме того, лидерами роста стали акции "Магнита" (+2,25%), ТМК (+1,65%), "Газпрома" (+1,54%), "Распадской" (+1,31%), "Северстали" (+1,18%).
Бумаги группы "Черкизово" (-0,88%) снижаются на фоне данных о получении компанией чистого убытка в 1 квартале 2016 года по МСФО в размере 0,4 млрд рублей против прибыли годом ранее.
Снижение показали бумаги "ДИКСИ" (-1,87%), НМТП (-1,36%), "Башнефти" (ао-1,35%, ап-0,67%), "СОЛЛЕРСа" (-1,35%), РДР "РУСАЛа" (-1,21%), "префы" "Татнефти" (-0,62%).
Европейские индексы сегодня растут, оценивая статданные по ВВП Германии, которые оказались в рамках ожиданий и составили в первом квартале 1,3% в годовом выражении и 0,7% - в месячном. К текущему моменту британский индекс FTSE 100 растет на 0,34%, французский CAC 40 прибавляет 0,70%, немецкий DAX укрепляется на 0,42%. Между тем, сегодня состоится заседание Еврогруппы по греческому вопросу. Парламент Греции в преддверии встречи принял закон о новых мерах жесткой экономии, дающий бюджету 1,8 млрд евро.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00099, "Газпром" – 2,164, "ЛУКОЙЛ" – 39,942, "Норильский никель" – 137,423, "Роснефть" – 4,732, "РусГидро"– 0,00907, "Сургутнефтегаз" – 0,491, "Сбербанк" – 1,907.
В ходе торгов вторника нефтяные котировки проседают, ожидая увеличения суточной добычи нефти в Канаде. Дождливая погода помогла справиться с лесными пожарами. Кроме того, давление оказывают новости о планах Ирана довести экспорт нефти до 2,2 млн баррелей в сутки к августу. К 13:40 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $48,1, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,91.
Давление на рубль со стороны доллара сохраняется. Как отмечает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков Уральского банка реконструкции и развития, укрепление "американца" является общемировой тенденцией, страдают фактически все валюты, но больше всего сырьевые. Сильной поддержкой для американской валюты выступают "ястребиные" комментарии представителей ФРС, говорящие о том, что Федрезерв может себе позволить двукратное и даже трехкратное повышение ставок в этом году. Курс доллара на торгах Московской биржи составляет 66,939 рубля (+0,19%), евро торгуется на отметке 74,814 рубля (-0,24%). Бивалютная корзина стала "легче" на 0,016% - до 70,4828 рубля.
Основным драйвером для российского рынка по-прежнему остается нефть, но текущее снижения сырьевых цен не столь масштабно для того, чтобы вызвать сильную волну распродаж на российском рынке.
Довольно сильным позитивом для отечественного фондового рынка стало размещение выпуска суверенных еврооблигаций в объёме $3 млрд. "Сам факт выхода России как заёмщика на внешние рынки в условиях сохраняющихся санкций Запада примечателен. Но акцентируем внимание и на том положительном эффекте для курса рубля, который будет оказан данным размещением, а точнее последующей конвертацией привлечённых долларов в рубли", - поясняет Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24.
По итогам вторника ожидается сохранение слабой позитивной динамики и закрытие дня на положительной территории в районе уровней открытия. Как считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", индекс ММВБ проведет торги вторника в диапазоне 1850-1890 пунктов. Превышение 1890 пунктов по итогам торгов представляется малореальным.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
