<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/gryadushee-razmeshenii-evrobondov-rf-niveliruet-negativ-na-mirovyx-ploshadkax-i-pomozhet-uderzhatsya-indeksam-ot-silnogo-padeniya-20160524-093547/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Грядущее размещении евробондов РФ нивелирует негатив на мировых площадках и поможет удержаться индексам от сильного падения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новая неделя на отечественных фондовых площадках началась со снижения, индексы отыгрывали падение нефтяных котировок и ослабление рубля. В итоге, к завершению торгов рублевый индекс ММВБ потерял 1,2%, снизившись до 1868,43 пункта, долларовый РТС оказался в минусе на 1,5%, его значение составило 879,55 пункта.
В лидерах падения среди "голубых фишек" оказались бумаги нефтегазового сектора: "Роснефть" (-3,5%), "ЛУКОЙЛ" (-2,4%), "Сургутнефтегаз" (-1,17%), "Газпром" (-1,6%). Снижение также показали бумаги НЛМК (-2,56%), "РусГидро" (-2,33%), МТС (-1,9%), "префы" "Селигдара" (-1,6%).
Росли против рынка НМТП (+3,85%), "Распадская" (+3,14%), "Аэрофлот" (+3,02%), "Группа ПИК" (+1,94%), "Уралкалий" (+1,12%).
Ослабление котировок "черного золота" привело к ухудшению настроений европейских инвесторов, индексы Старого Света единодушно "окрасились" в красный цвет: британский индекс FTSE 100 снизился на 0,32%, французский CAC 40 потерял 0,66%, немецкий индекс DAX просел на 0,74%. Кроме того, давление на биржевые индикаторы оказала внутренняя статистика. Так, вчера стало известно, что майский индекс деловой активности в промышленности в еврозоне снизился до 51,5 пункта, тогда как ожидался рост до 51,9 пункта.
Американские игроки оценивали перспективу повышения ставки ФРС США на ближайшем заседании, которое состоится в июне. Выходящая в последнее время статистика говорит в пользу улучшения состояния экономики США, а значит вероятность повышения ставки очень высока. Завершение торгового дня состоялась в незначительном минусе: индекс Dow Jones снизился на 0,05%, NASDAQ потерял 0,08%, индекс S&P 500 просел на 0,21%. Ранее глава Федерального резервного банка Сент-Луис Джеймс Буллард отметил, что хорошие данные по рынку труда делают вероятным повышение ставки в ближайшее время. По его словам, относительное укрепление рынка труда ведет к росту инфляции, а достижение инфляцией показателя в 2% сделает возможным повышение ставки. Сегодня внимание игроков будет обращено на данные о продажах новых домов, которые будут опубликованы в 17:00 мск.
Снижением открыли торги индексы АТР, опасаясь дальнейшего спада нефтяных цен. Кроме того, участники торгов заняли выжидательную позиции в преддверии выступления главы ФРС США Джанет Йеллен, от которой ждут определенности относительно будущей монетарной политики американского регулятора. Выступление главы ФРС запланировано на пятницу ( 17.30 мск). На текущий момент индекс Китая CSI-300 просел на 0,79%, гонконгский HANG SENG снизился на 0,43%, японский Nikkei опустился на 0,98%, корейский KOSPI потерял 0,78%.
Нефтяные котировки отошли от недавних локальных максимумов, но смогли удержаться около $48. Сегодня "черное золото" вряд ли покажет сильные изменения. Нефтетрейдеры будут ждать завтрашних данных по запасам нефти в США, которые помогут понять, как обстоят дела на сырьевом рынке. Аналитики полагают, что запасы могут показать внушительное сокращение, впереди летний сезон отпусков, в ходе которого традиционно растет спрос на бензин. Между тем, глобальные опасения снижения спроса при увеличении добычи углеводородов никуда не делись. В частности, после лесных пожаров постепенно восстанавливается работа на месторождениях Канады. Плюс к этому, не стоит забывать о возможном увеличении поставок из Ливии, где затянувшийся экспортный кризис может разрешится в ближайшее время. С начала мая поставки были заблокированы по причине противостояния между представителями восточной и западной нефтяных корпораций. В четверг из восточного порта Марса-эль-Харига возобновился экспорт. Еще одним негативом для сырьевого рынка могут стать сообщения о том, что Нигерия возобновила отгрузки нефти, так как мост к терминалу Qua Iboe был разблокирован. Однако, есть и позитивные для игроков новости. Так, сегодня появилась информация о том, что в Мексике в апреле установлены рекордно низкие показатели производства сырья– ежедневный объем добычи составил около 2,18 млн баррелей, что соответствует показателям 1990 года. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $47,94 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $47,77.
Несмотря на негативный внешний фон и продолжение медленного сползания нефтяных фьючерсов, открытие вторника ожидается в позитивном ключе. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", уверен, что ключевыми факторами влияния на характер внутридневного поведения российского рынка будут изменения мировых цен на нефть и курсовая динамика рубля. "Немаловажным событием сегодняшнего дня станут итоги ожидающегося размещения РФ евробондов, спрос на которые оценивается примерно в $5 млрд". Аналитики сходятся во мнении, что грядущее размещении вызовет интерес инвесторов на азиатских, южноамериканских и даже европейских площадках, несмотря на санкции.
Еще одним плюсом для отечественных площадок может стать появление новостей в ряде СМО об улучшении прогноза Всемирным банком в области госрегулирования в бизнесе в России.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
