<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-vyglyadyat-uyazvimymi-no-u-investorov-net-povodov-dlya-agressivnoiy-igry-na-ponizhenie-20160523-193618/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы выглядят уязвимыми, но у инвесторов нет поводов для агрессивной игры на понижение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последние майские дни на российском фондовом рынке проходят на негативной стороне. С одной стороны, сложившийся внешний фон не способствует росту оптимизма. С другой, нет драйверов роста и на внутреннем рынке. Нефтяные котировки, еще на прошлой неделе штурмующие психологически важную отметку на уровне $50 за баррель Brent, отступили до $48. В итоге, к завершению торгов понедельника рублевый индекс ММВБ потерял 1,2%, снизившись до 1868,43 пункта. Долларовый РТС показал более сильную просадку и потерял 1,5% (879,55 пункта). Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 25,568 млрд рублей, что стало ниже относительно закрытия пятницы.
Локомотивом снижения сегодняшнего рынка стали бумаги нефтегазового сектора: "префы" "Транснефти" (-4,53%), акции "Роснефти" (-3,56%), "Татнефти" (-2,49%), "ЛУКОЙЛа" (-2,4%), "ГАЗПРОМА" (-1,62%), "Сургутнефтегаза" (-1,17%). Акции этих компаний последовали за снижение цены "черного золота".
Хуже рынка также торговались бумаги НЛМК (-2,56%), "РусГидро" (-2,33%), МТС (-1,9%), "префы" "Селигдара" (-1,63%).
Котировки "Уралкалия" (+1,12%) получили поддержку от сообщений о запуске программы выкупа акций и ГДР эмитента. Компания собирается приобрести собственные бумаги в объеме до 4% от уставного капитала. На позитивной стороне сегодня торговались НМТП (+3,85%), "Распадская" (+3,14%), "Аэрофлот" (+3,02%), "Группа ПИК" (+1,94%), ТМК (+1,04%).
Европейские рынки снижаются, участники торгов оценивают заявления представителей ФРС и перспективы повышения ставок американского регулятора уже на июньском заседании. По итогам дня Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,32%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 0,74%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в минус на 0,66%. Кроме того, негатива добавила статика внутри региона. Индекс деловой активности в промышленности еврозоны в мае просел с 51,7 до 51,5 пункта, тогда как прогнозировалось увеличение показателя до 51,9 пункта.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 1,97629, "Газпром" - 4,27132, "ЛУКОЙЛ"– 39,72043, "Норильский никель" – 13,73074, "Роснефть" – 4,69131, "Ростелеком" – 8,64255, "Сургутнефтегаз" – 4,92939, "Сбербанк" – 7,51238. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,80150, "ВымпелКом" - 3,40558, "Мечел Сталь" - 1,82031.
Американский рынок начал торги понедельника слабым ростом: промышленный индекс Dow Jones поднимается на 0,1%, высокотехнологичный NASDAQ растет на 0,15%, индекс широкого рынка S&P 500 оказался в незначительном минусе (-0,08%). Сегодня не публикуется важная статистика, но завтра инвесторы будут ждать данных о продажах новых домов. Сдерживающим эффектом для заокеанских индексов стало снижение нефтяных цен.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,06% и составляет 87 590 пунктов. Фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,25%, "Газпром" растет на 0,03%, "Сбербанк" оказался в плюсе на 0,07%.
На сырьевом рынке отмечено затишье после сильного роста на минувшей неделе. Негативно игроки восприняли заявления Ирана о нежелании замораживать добычу сырья, которые вернули опасения переизбытка углеводородов. Между тем, сильной просадки на рынке не наблюдается, так как впереди летний сезон отпусков, в ходе которого традиционно увеличивается спрос на бензин. Такое положение вещей может помочь сбалансировать спрос и предложение. Правда, аналитики не склонны полагать, что в ближайшее время можно ожидать повышения котировок нефти выше $50 за баррель Brent. К моменту фьючерс на Brent торгуется у отметки $47,87, Light - $47,67 баррель.
Рубль снижается, отыгрывая укрепление курса доллара. Пара USD/RUB оценила заявления представителей ФРС США, намекнувших на возможное повышение ставки на ближайшем заседании. При таком раскладе помочь "россиянину" не может даже налоговый период, в ходе которого компании экспортеры меняют валютную выручку для совершения налоговых платежей. К 19:30 доллар США повысился на 0,24% и составил 66,964 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 75, подрастая на 0,13%. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,19% – до 70,5802 рубля.
По мнению Василия Тануркова, аналитика ИК "Велес Капитал", нефть останется основным драйвером для российского рынка и во вторник. "Российские фондовые индексы по-прежнему выглядят достаточно уязвимо, потенциал для их снижения сохраняется в краткосрочной перспективе", - полагает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка". При этом эксперт уточняет, что поводов для агрессивной игры на понижение у отечественных игроков становится все меньше, так как нефть продолжает упорно удерживаться выше $48 за баррель Brent. "В перспективе ближайших нескольких недель считаем высоковероятным откат в диапазон 1830-1870 пунктов по индексу ММВБ и движение индекса РТС к 800-820 пунктам", - комментирует г-н Локтюхов.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
