<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-tekusheiy-nedele-korrekciya-budet-pravit-bal-na-rossiiyskom-rynke-20160523-142523/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На текущей неделе коррекция будет править бал на российском рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок новую неделю начал с продолжения коррекции. Неопределенный внешний фон, снижение нефтяных котировок и отсутствие значимых новостей, способных повлиять на решительность инвесторов, привели отечественные индикаторы в "красное". К 14.20 ММВБ снижается на ,2% до 1868.49 пункта, а просадка индекса РТС составляет 1,7% до 889.26 пункта. "Как и предполагалось, май для фондового рынка России ожидает завершиться под знаком распродаж", - комментирует ситуацию на рынке Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер". Эксперт отмечает, что особое место среди негативных факторов давления занимают все же разочаровывающие решения, касающиеся дивидендных выплат со стороны ПАО "Газпром", которые "навели тень" на другие компании с госучастием.
На негативной стороне сыграло и сообщение о том, что Россия размещает выпуск еврооблигаций. По данным СМИ, это будет выпуск 10-летних евробондов с ориентиром доходности 4,65-4,9%. Ранее Минфин не планировал выходить на международный рынок заимствований из-за отказа иностранных банков участвовать в нем в связи с режимом санкций.
Хуже рынка по итогам первой половины дня торгуются "Транснефть"- п (-3,7%), "Роснефть" (-2,6%), "Магнит" (-2,2%), "Северсталь" (-1,9%).
В лидерах роста оказались "Аэрофлот" (+1,8%), "Распадская" (+1,7%), ПИК (+0,8%), "Ростелеком" (+0,8%).
Европейские фондовые индексы снижаются в понедельник из-за снижения цен на нефть: к 14:20 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,34%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,75%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 проседает на 0,96%. Среди опубликованных к моменту статистических данных можно выделить индекс деловой активности в секторе услуг (предв.), за май составивший 53.1 п., ожидалось 53.3 п., предыдущее значение 53.1 п., и индекс деловой активности в промышленности (предв.), за май составивший 52.4 п., тогда как ожидалось 52 п.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.00099, "Газпром" – 2.136, "ЛУКОЙЛ" – 39.661, "Норильский никель" – 137.548, "Роснефть" – 4.718, "РусГидро"– 0.0092, "Сургутнефтегаз" – 0.494, "Сбербанк" – 1.874.
Нефтяные котировки продолжают начатую коррекцию и торгуются в районе $48 за баррель Brent. Однако поступающие на сырьевой рынок новости пока не могут стать триггером для пробоя отметки в $50 или ухода ниже $47. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $48,19 за баррель, Light - $47,8 за баррель. Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер", не исключает, что нефти Brent удастся преодолеть психологическую отметку $50, но закрепиться выше этого уровня будет непросто.
Рубль игнорирует налоговый период, повышенная волатильность сырьевого рынка для валютных инвесторов имеет первостепенное значение. К моменту доллар расположился в районе 67,06 рублей, повышаясь на 0,3%; евро повышается на те же 0,3% – 75,19 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,3% – до 70,7185 рубля. Краткосрочно аналитикам "Нордеа Банка" рубль видится на отметках 66-68 в паре с долларом. В перспективе на июнь давление на "россиянина" может только усилиться, если будут расти ожидания повышения ставки со стороны ФРС.
Во второй половине дня на рынке РФ видится вероятным сценарий продолжения коррекции или переход в "боковик". "Закроется рынок, скорее всего, в отрицательной зоне, индексы упадут на 0,5%, так как многие, видя слабость покупателей на растущей в последние время нефти, пытаются играть на понижение", - считает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер". Что касается дальнейших перспектив, в течение недели Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", ожидает увидеть движения по индексу ММВБ к уровню локальной поддержки - 1840 п.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
