<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-prodolzhaet-torgovatsya-v-bokovike-faktor-sezonnosti-meshaet-indeksam-rasti-20160523-09580/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ продолжает торговаться в "боковике", фактор сезонности мешает индексам расти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги пятницы на российском рынке завершились разнонаправленным отклонением котировок. Фактор предстоящих выходных оказал решающее давление на инвесторов, в результате чего игроки предпочли зафиксировать позиции. По итогам дня снижение индекса ММВБ составило 0,1%, он остановился у отметки 1891,33 пункта. Валютный РТС удержался в плюсе, его прирост составил 0,86%, он закрылся у 893,09 пункта.
Аутсайдерами по итогам дня оказались "АЛРОСА" (-3,87%), "префы" "Татнефти" (-2,14%) и "Сургутнефтегаза" (-1,2%), акции "Роснефти" (-1,62%), "РусГидро" (-1,39%), "Магнита" (-1,36%), "Аптечной сети 36,6" (-1,33%), "Мосбиржи" (-1,14%)..
В лидеры повышения по итогам дня вышли "ФСК ЕЭС" (+3,6%), ОГК-2 (+2,1%), "НОВАТЭКа" (+1,85%), "М.видео" (+1,55%), Polymetal (+1,42%), "СОЛЛЕРСа" (+1,38%), Yandex (+1,35%), "Сбербанка" (+1,16%).
Ключевые фондовые индексы Европы завершили неделю со значительным приростом. Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ", отмечает, что после распродажи, прокатившейся по мировым биржам ранее по ходу пятидневки из-за повысившихся ожиданий скорого монетарного ужесточения в Соединенных Штатах, аппетит к риску вернулся на площадки. По итогам дня ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 1,70%, французский CAC 40 ушел в плюс на 1,67%, а немецкий DAX поднялся на 1,23%.
Из макроэкономической статистики в Европе в пятницу публиковались только данные по ценам производителей Германии за апрель, не оказавшие ощутимого влияния на ход торгов.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ – 1,98634, "Газпром" - 4,32073, "ЛУКОЙЛ"– 40,61190, "Норильский никель" – 13,93237, "Роснефть" - 4,86083, "Ростелеком" - 8,52145, "Сургутнефтегаз" - 4,97985, "Сбербанк" - 7,55328. МТС (США) – 8,85150, "ВымпелКом" (США) – 3,42058, "Мечел Сталь" (США) – 1,89032, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,34562.
Американский рынок закрылся в плюсе: индекс Dow Jones industrial average повысился на 0.38% индекс Standard & Poor's 500 повысился на 0.60%, индекс Nasdaq Composite повысился на 1.21%.
Среди данных статистики был опубликован один значимый показатель: количество продаж домов на вторичном рынке в апреле. Так, объем продаж в годовой экстраполяции достиг максимальной за 3 месяца величины и составил 5.45 млн, превзойдя прогнозное значение 5.40 млн, при этом предыдущий показатель был пересмотрен с 5.33 млн до 5.36 млн..
На торгах в Азии динамика движения индексов разнонаправленная: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 0,57%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 0,39%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,03%, индекс Китая – CSI300 повышается на 0,22%.
Нефтяные котировки снижаются на 1%. К 09:55 за фьючерс на нефть марки Brent дают $48,22 за баррель, за Light - $47,81 за баррель. Определенное давление на "черное золото" оказала публикация компании Baker Hughes по буровой активности от 20 мая (количество действующих буровых на нефть в США сохранилось на прежнем уровне после затяжного падения). Однако постепенно от макростатистики фокус внимания участников рынка смещается в сторону заседания ОПЕК, в ближайшей перспективе словесные интервенции относительно встречи картеля будут иметь первостепенное значение для участников.
Сегодня внешний фон для рынка РФ складывается неопределенный, открытие ожидается с понижением ведущих индексов. Рынок продолжает консолидироваться, фактор сезонности и отсутствие весомых драйверов не дают индексу ММВБ уйти выше 1875-1920 пунктов. Сегодня, отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид, на настроения инвесторов может оказать влияние заседание рабочей группы президентского экономического совета под руководством главы Центра стратегических разработок Алексея Кудрина, которая предложит комплекс мер, необходимых для роста российской экономики.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
