<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-zhdut-novyx-signalov-s-mirovyx-ploshadok-chtoby-opredelitsya-s-dvizheniem-20160520-194031/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы ждут новых сигналов с мировых площадок, чтобы определиться с движением]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги пятницы на российском рынке прошли с разнонаправленной динамикой. Между тем, ближе к завершению дня рынка индекс ММВБ пытался выбраться на позитивную сторону, но сил у индикатора не хватило. В итоге ММВБ потерял 0,01%, его значение составило 1891,33 пункта, индекс РТС, хоть и ушел ниже 900 пунктов, но остался в плюсе – 893,09 пункта (+0,86%). Долларовый индекс поддержала относительная стабильность курса рубля, который не показал сильной просадки по отношению к доллару. В целом, эффект пятницы негативно сказался на российских торгах, многие игроки предпочли закрыть позиции: объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30,714 млрд рублей против 38,788 млрд рублей в четверг.
В лидерах снижения оказались бумаги "Газпрома" (-1,09%), продолжающие снижаться после обнародования рекомендации совета директоров компании по поводу величины дивидендов за 2015 год.
Котировки "Башнефти" (ап -3,28%, ао -0,32%) корректируются после взлета ранее на заявлении главы Минэкономразвития РФ Алексея Улюкаева о том, что разумной премией к рынку при приватизации нефтяной компании являются 20-30% к рыночной цене.
В аутсайдерах также отметились "АЛРОСА" (-3,87%), "префы" "Татнефти" (-2,14%) и "Сургутнефтегаза" (-1,2%), акции "Роснефти" (-1,62%), "РусГидро" (-1,39%), "Магнита" (-1,36%), "Аптечной сети 36,6" (-1,33%), "Мосбиржи" (-1,14%).
В лидерах роста оказались акции МТС (+2,14%), растущие после публикации сильной отчетности за 1 квартал 2016. Позитив в бумагах "Аэрофлота" (+0,89%), вызван новостями о том, что контракт с Airbus на поставку 22 самолетов А350 XWB остается в силе. Росли сегодня также бумаги "ФСК ЕЭС" (+3,6%), ОГК-2 (+2,1%), "НОВАТЭКа" (+1,85%), "М.видео" (+1,55%), Polymetal (+1,42%), "СОЛЛЕРСа" (+1,38%), Yandex (+1,35%), "Сбербанка" (+1,16%).
Индексы Старого Света завершают неделю на мажорной ноте. Внешний фон инвесторы воспринимают как позитивный. В результате индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 1,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 1,67%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 1,23%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 1,98634, "Газпром" - 4,32073, "ЛУКОЙЛ"– 40,61190, "Норильский никель" – 13,93237, "Роснефть" - 4,86083, "Ростелеком" - 8,52145, "Сургутнефтегаз" - 4,97985, "Сбербанк" - 7,55328. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,86206, "ВымпелКом" - 3,44559, "Мечел Сталь" – 1,79030.
На позитивной ноте начали последние торги текущей недели и американские индексы. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,6%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,76%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 1,32%. Участники торгов оптимистично восприняли данные о продаже домов на вторичном рынке. Так, в апреле объем продаж вырос с 5,36 млн до 5,45 млн домов, тогда как прогнозировалось увеличение лишь до 5,4 млн единиц. Такое положение вещей говорит о восстановлении американской экономики.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС теряет 0,16% и составляет 88 630 пунктов. Фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,11%, "Газпром" теряет 0,01%, "Сбербанк" проседает на 0,01%.
Нефтяные цены снижаются в ожидании данных от Baker Hughes о числе буровых установок в США. Участники торгов полагают, что приближение нефтяных котировок к отметке $50 за баррель Brent могло стать причиной для возвращения на рынок сланцевых компаний. К 19:20 мск за фьючерс барреля Brent дают $48,81, Light - $48,62 за баррель.
Несмотря на снижение нефтяных котировок и укрепление доллара после публикации "минуток" ФРС, российская валюта на показывает сильного ослабления. Поддержкой для рубля может выступать налоговый период, в ходе которого компании-экспортеры меняют валютную выручку для выплаты налогов. К 19:20 доллар США потерял 0,01% и составил 66,77 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,88, повысившись на 0,17%. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,07% – до 70,4195 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1211.
Отсутствие существенных драйверов для движения помешало индексу ММВБ выйти на положительную территорию. Между тем, открытие новой недели ожидается на уровне закрытия пятницы. Динамика торгов на грядущей семидневке будет полностью зависеть от настроений на ведущих мировых площадках и направления движения цен на "черное золото".
Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", полагает, что по мере приближения к заседанию ФРС участники рынка будет серьезнее реагировать на высказывания представителей ФРС и макроэкономику, которую в скором времени участники торгов будут воспринимать от противного. Придерживается такого мнения и Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала управления исследований и аналитики "Промсвязьбанка", отмечающий, что в начале следующей недели индекс ММВБ может сохранить курс на консолидацию, снимая перекупленность в ожидании новых сигналов. "В начале недели будут представлены предварительные страновые PMI, а в конце – данные по заказам на товары длительного пользования и оценки ВВП Великобритании, Германии и США", - напоминает эксперт.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
