<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/torgi-na-rynke-rf-proxodyat-bez-syurprizov-indeksy-razvorachivayutsya-v-protivopolozhnuyu-storonu-ot-maksimumov-20160520-135918/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торги на рынке РФ проходят без сюрпризов, индексы разворачиваются в противоположную сторону от максимумов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал пятничную сессию с желания отыграть потери, понесенные накануне. Основным драйвером для роста стал возврат "черного золота" к локальным максимумам. "Поддерживает российские индексы и исчерпание негатива, связанного со снижением дивидендных выплат по "Газпрому" (-1,2%)", - такого мнения придерживается Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". "Тяжеловесная, с точки зрения участия в индексах, бумага уже неплохо скорректировалась вниз и потенциал дальнейшего снижения представляется небольшим", – отмечает эксперт. Однако ближе к середине дня рост индекса ММВБ застопорился. Как отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк", "конъюнктурный позитив от подъема нефтяных цен перешел в рубль, что ограничило возможности рублевого индикатора". К 13.50 мск индекс ММВБ снижается на 0,2% до 1886.32 пункта, а вот повышение РТС составляет 0,4% до 889.26 пункта
Хуже рынка торгуются "АЛРОСА" (-2,6%), "Башнефть" (-1,9 %), "Распадская" (-1,9%), "Аптечная сеть 36и6" (-1,4%).
В лидерах роста по итогам первой половины дня оказались Polymetal (+2,9%), "ФСК ЕЭС" (+1,7%), "Аэрофлот" (+1,5%), "М.видео" (+1,4%).
Европейский фондовый рынок, подбадриваемый ростом нефти, демонстрирует уверенный рост: к 13:50 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 1,33%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,94%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повышается на 1,16%. Среди данных статистики, опубликованных в регионе, стоит обратить внимание на сальдо счета текущих операций еврозоны c учетом сезонности, за март составившее 27.3 млрд EUR (предыдущее значение 19.0 млрд EUR); индекс изменения промышленных заказов CBI Великобритании, в май снизившийся на 8 п., предыдущее значение -11 п.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.00099, "Газпром" – 2.169, "ЛУКОЙЛ" – 40.552, "Норильский никель" – 139.224, "Роснефть" – 4.91, "РусГидро"– 0.00943, "Сургутнефтегаз" – 0.498, "Сбербанк" – 1.885.
Нефтяные котировки на утренних торгах продолжили вчерашний коррекционный рост и практически вернулись к утраченным уровням. Однако ближе к середине дня активность снижается, к моменту фьючерс на Brent торгуется у $48,91 за баррель, Light - $48,77 за баррель. Приближается очередное заседание ОПЕК, назначенное на 2 июня. В ближайшее время сырьевой рынок будет торговаться под влиянием словесных интервенций и всевозможных намеков о снижении добычи участниками картеля. "На текущий момент рынок нефти находится в перегретом состоянии и нуждается в мощной новостной подпитке для дальнейшего роста, любые сообщения о стабилизации ситуации в "проблемных" регионах, с точки зрения нефтедобычи, могут наклонить чашу весов в пользу "медведей"", - комментирует Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент".
Возвращение нефти к локальным максимумам и некоторое ослабление доллара несколько подбодрили рубль, однако затем он вновь начал сдавать позиции. К моменту доллар расположился в районе 66,7720 рублей, понижаясь на 0,01%; евро повышается на 0,1% – 74,8850 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,08% – до 70,4233 рубля. "При консолидации нефтяных котировок на уровне $48-49 за баррель Brent рубль останется в диапазоне 65-67за доллар с потенциалом укрепления от верхней границы к 66 рублям", - считает Алексей Егоров, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк".
Динамика торгов на рынке РФ остается слабонегативной. Значимых драйверов, способных разогнать активность инвесторов, не наблюдается. Сегодняшняя пятница не принесла никаких сюрпризов, велика вероятность консолидации и ухода на выходные вблизи текущих уровней.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
