<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-neft-vernulas-k-rostu-i-gotova-podderzhat-rossiiyskiiy-rynok-na-otkrytii-20160520-09344/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Нефть вернулась к росту и готова поддержать российский рынок на открытии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российский фондовый рынок провел день на отрицательной территории. Заметная просадка как в рублевом, так и в долларовом сегменте стала следствием двойного удара – апрельские "минутки" ФРС содержали в себе недвусмысленные ястребиные намёки, курс доллара окреп к мировым валютам, вызвав коррекцию в нефти. Корпоративные события не отличались новизной.
Росстат сообщил, что промпроизводство в России в апреле выросло на 0,5% год к году, однако по сравнению с мартом 2016 года показатель упал на 5,6%. В марте 2016 года промышленное производство в России по сравнению с аналогичным периодом прошлого года показало снижение на 0,5%.
МВФ прогнозирует инфляцию в России по итогам текущего года на уровне 6,5% и ее дальнейшее снижение в течение 2017 года. Также организация ожидает падения ВВП РФ в 2016 году на 1,5%, в а 2017 году – на 1%. При этом, по мнению экспертов МВФ, экономические перспективы на среднесрочный период остаются пониженными, что обусловлено прогнозами низких цен на нефть, неблагоприятной демографической динамикой в сочетании с сохраняющимися длительное время структурными проблемами, а также воздействием санкций на производительность и инвестиции.
Вчера рублевый индекс ММВБ снизился на 1,34% и составил 1891,52 пункта, долларовый РТС потерял 4,46% и закрылся на отметке 885,42 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 38,78 млрд рублей.
Наибольшие продажи прошли в "префах" "Транснефти" (-5,17%), получившей право выплачивать небольшие дивиденды, акциях МТС (-3,92%) на фоне финансовой отчетности, а также в акциях "Башнефти" (-3,57%), которые были сильно перегреты в последние дни на новостях об одобрении приватизации госпакета. Совет директоров "Газпрома" (-2,47%) рекомендовал выплатить дивиденды в размере 7,89 рублей на акцию по итогам 2015 года, как и опасались рынки. Под конец дня в бумагах компании возобновились эмоциональные продажи.
Лидерами дня стали ненефтяные экспортеры: "Распадская" (+3,54%), "РУСАЛ" РДР (+2,62%), ГМК "Норильский никель" (+1,04%). Лучше рынка остаются акции "Интер РАО" (+1,96%) на фоне новостей о продаже пакета "Иркутскэнерго" за 70 млрд рублей.
Торги в Европе также прошли с преобладанием продаж – возможность ужесточения денежно-кредитной политики США уже в июне разочаровала инвесторов, а слабая нефть способствовала снижению капитализации нефтяных и добывающих компаний по всему миру. В четверг индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 1,82%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0,85%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX за день сократился на 1,48%.
По итогам торгов на момент закрытия цены депозитарных расписок на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,99034, "Газпром" (Анг) – 4,39925, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40,45688, "Норильский никель" (Анг) – 14,07239, "Роснефть" (Анг) – 4,96084, "Ростелеком" (Анг) – 8,54145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,03086, "Сбербанк" (Анг) – 7,56429. МТС (США) – 8,83150, "ВымпелКом" (США) – 3,36057, "Мечел Сталь" (США) – 1,81031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,40871.
В США инвесторы были не менее обеспокоены настроениями своих монетарных чиновников. "Если до недавних пор инвестиционное сообщество имело полную уверенность в невозможности повышения ставки ФРС на июньском заседании, то недавние благоприятные статданные в совокупности с "ястребиными" комментариями сразу нескольких официальных лиц Федрезерва дали игрокам повод усомниться в своей теории, а неопределенность – явный недруг аппетита к риску. Вчера еще двое представителей ФРС сделали "ястребиные" намеки на июнь – глава ФРБ Нью-Йорка Уильям Дадли и президент ФРБ Ричмонда Джеффри Лэкер", - поясняет Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ".
Статистика носила умеренно-негативный характер. Число первичных обращений за пособиями по безработице вышло хуже ожиданий – 278 тыс. против прогноза в 275 тыс. Индекс деловой активности ФРБ Филадельфии показал отрицательное значение, -1,8 пункта (рынок ожидал +3,5 пункта). В результате индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,52%, индекс широкого рынка S&P500 сократился 0,37%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся в минусе на 0,56%.
Сегодня утром азиатские площадки преимущественно растут, реагируя на возобновление роста нефти. К 9:30 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 0,07%, гонконгский Hang Seng в плюсе на 1,12%. Корейский индекс KOSPI вырос на 0,05%, а японский Nikkei – на 0,61%.
"Котировки фьючерсов на нефть Brent вновь поднялись выше отметки в $49 за баррель на фоне ожиданий дальнейшего снижения буровой активности и производства нефти в США", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". К 9:30 мск июльский контракт на нефть марки Brent стоит $49,15, фьючерс на нефть марки Light торгуется на отметке $49,04.
По мнению экспертов, открытие торгов на российском фондовом рынке обещает быть позитивным. "Российский фондовый рынок откроет торги пятницы, вероятно, повышением котировок, чему будет способствовать позитивный внешний фон", - полагает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты". По мнению Олега Шагова, открытие пройдет в районе 895-1900 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в дальнейшем этот фондовый индикатор вновь поднимется выше уровня в 1900 пунктов в попытке отыграть понесенные накануне потери.
Утром стало известно, что Внешэкономбанк может продать "Газпрому" 3,6% принадлежащих ему акций газовой монополии до конца мая. Ранее "Газпром" указывал на необходимость выкупа бумаг у ВЭБа как основную причину отказа от выплаты высоких дивидендов по итогам 2015 года. Событие ожидаемое и вряд ли окажет существенное влияние на котировки "Газпрома", и без того пострадавшие от провала дивидендной истории.

Коронавирус, «качели» на рынках, полнейшая непредсказуемость? Подпишитесь на наш YouTube-канал — и следите за инвестиционными идеями экспертов АО «ФИНАМ». Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
