<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-blizhaiyshee-vremya-perspektivy-rynka-rf-ne-otlichayutsya-optimizmom-korrekciya-mozhet-prodolzhitsya-20160519-195817/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На ближайшее время перспективы рынка РФ не отличаются оптимизмом, коррекция может продолжиться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на торгах четверга продолжил коррекцию вслед за сырьевым рынком, откатившимся от локальных максимумов более чем на 1,8%. Индексы ММВБ и РТС ушли ниже психологических отметок 1900 и 900 пунктов, что дает повод задуматься о приходе полноценной майской коррекции. "Снижение индексов ниже психологических отметок после длинного периода роста - однозначно плохой сигнал для инвесторов, и хорошие новости не способны оказать поддержку рынку", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс". По итогам дня индекс ММВБ опустился на 1,3%, остановившись у отметки 1891.52 пункта. Валютный РТС просел на 4,4%, он закрылся у 885.42 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 38, 788 млрд рублей.
В аутсайдеры вышли "Транснефть"-п (-5,1%), МТС (-3,9%), "Башнефть" (-3,5%), "Россети" (-2,9%), "Ростелеком" (-2,7%).
Рекомендации совета директоров "Газпрома" о выплате дивидендов в размере 7,89 рублей на акцию, стоили бумагам еще -2,4%. Однако по мнению Ильи Голубова, аналитика АКБ "ЕВРОФИНАНС МОСНАРБАНК", большая часть негатива уже была отыграна после первого сообщения о низком уровне дивидендов. Глобальной коррекции эксперт не ожидает, возможно снижение до уровня 145-146 рублей.
В лидеры повышения по итогам дня вышли "Распадская" (+3,5%), "РУСАЛ" рдр (+2,6%), "Интер РАО" (+1,9%), ГМК "Норникель" (+1%).
Европейский рынок закрылся в минусе, оценивая итоги заседания ФРС и опасаясь июньского изменения ставки со стороны регулятора: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился 1,82%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,85%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,99034, "Газпром" - 4,39925, "ЛУКОЙЛ"– 40,45688, "Норильский никель" – 14,07239, "Роснефть" - 4,96084, "Ростелеком" – 8,54145, "Сургутнефтегаз" - 5,03086, "Сбербанк" - 7,56429. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,78149, "ВымпелКом" - 3,40058, "Мечел Сталь" - 1,74030.
Американские фондовые индексы ушли в минус: На 19:45 мск индекс Dow Jones понижается на 0,83%, индекс S&P-500 в минусе на 0,75%, Nasdaq - на 1,06%.
Среди данных статистики, вышедших в регионе, можно выделить индекс деловой активности ФРБ Филадельфии, за май составивший -1.8, ожидалось 3.5; и количество первичных обращений за пособиями по безработице, оказавшееся на уровне 278 тыс., ожидалось 275 тыс.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,33% и составляет 88 640 пунктов. Фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,09%, "Газпром" - на 0,13%, "Сбербанк" подрастает на 0,19%.
Сырьевой рынок отскочил от локальных максимумов и ушел в район $48. Как и прогнозировали эксперты, нефть перешла к коррекции, не удержавшись на уровне $49,5 за Brent. К 19.45 за фьючерс барреля Brent дают $48,38, Light - $48,25 за баррель.
После публикации итогов заседания ФРС доллар заметно окреп, что оказало весомое давление на рубль. Снижение "черного золота" также негативное отразилось на настрое валютных инвесторов. К 19:50 доллар США повысился на 1,4% и составил 66,9840 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 75,06, повысившись на 1,3%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1,4% – до 70,6182 руб.
Завтра коррекция российского рынка может продолжиться. И на ближайшее время перспективы рынка не отличаются оптимизмом, считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском рынке "Фридом Финанс", сегодня мы могли видеть лишь начало нисходящего движения. Эксперт считает, что целью коррекции по ММВБ может выступать уровень 1840 пунктов на горизонте 2-х недель; нефть в краткосрочной перспективе может снизиться до $44 за баррель, что вызовет рост курса доллар-рубль до уровня 68-69.

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
