<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-shtormit-ot-frs-no-indeks-mmvb-derzhitsya-za-slabyiy-rubl-20160519-13487/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок штормит от ФРС, но индекс ММВБ держится за слабый рубль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы заметно проседают в четверг, реагируя на совокупность внешних и внутренних факторов. Вчера был опубликован апрельский протокол заседания комитета по открытым рынкам ФРС США, подкосивший уверенность инвесторов в сохранении мягкой монетарной политики в Штатах. Вопрос о повышении ставки обсуждался на заседании, и многие монетарные чиновники высказались за, при условии, что статистика подтвердит улучшение экономической ситуации. Именно такое подтверждение можно было наблюдать в начале недели – промпроизводство в США показало максимальный рост за несколько лет, а инфляция выросла сильнее ожиданий. "Раскрытие содержания протокола повысило вероятность повышения ставки в июне до 32%, в июле до 47%, согласно динамике фьючерсов на Fed Funds. При этом наблюдалось дальнейшее усиление позиций доллара против большинства мировых валют и рост доходностей вдоль всей кривой UST при лишь умеренном давлении на фондовые активы. Сильнее всего реакция пока видна в ценах на нефть, где, возможно, началась давно ожидаемая участниками рынка коррекция", - считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Цены на нефть получили еще один удар из США – по данным Минэнерго, уровень запасов за неделю вырос на 1,3 млн баррелей. "Сама статистика Минэнерго все же говорит о росте потребления, что позитивно для нефти. Более того, стоит держать в уме, что повышение стоимости заимствований не пойдёт на пользу сланцевым компаниям", - поясняет Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Но, тем не менее, "черное золото", номинированное в долларах, отступило от локальных максимумов, так и не зацепив отметку $50.
К 13:40 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,75% и составляет 1902,8 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 2,72% и находится на отметке 901,58 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ к середине дня достиг 18,44 млрд рублей.
Продажи идут по всему спектру "голубых фишек", исключая бумаги с внутренними историями. Совет директоров "Газпрома" опубликовал рекомендации по дивидендам по итогам 2015 года – как и опасались участники рынка, выплаты составят 50% от чистой прибыли по РСБУ, а на одну бумагу предложено уплатить 7,89 рубля. По итогам 2014 года выплаты составили 7,4 рубля на обыкновенную акцию. На этом фоне бумаги эмитента показывают нулевую динамику, теряя всего 0,03%.
Заметно хуже рынка нефтяной и финансовый сектор: "ЛУКОЙЛ" (-1,35%), "Роснефть" (-0,77%), "Башнефть" (-2,69%), "Сбербанк" (-1,29%), ВТБ (-0,85%). Несколько лучше остальных выглядят котировки "Сургутнефтегаза" (-0,1%), который не разочаровал инвесторов, пообещав традиционные дивиденды на "префы". Кроме того, компания как обладатель солидной "валютной подушки" выигрывает от ослабления курса рубля, что сглаживает для нее падение нефтяных котировок.
Против рынка по-прежнему стоят акции "Норникеля" (+0,82%). Бумаги были заметно перепроданы, к тому же, несмотря на изменения в дивидендной политике, их доходность остается привлекательной для инвесторов. В акциях "Интер РАО" (+2,01%) по-прежнему присутствует идея продажи пакета "Иркутскэнерго" и, возможно, надежда на некоторые выгоды для миноритариев по итогам сделки, в частности, в виде специальных дивидендов. Также заметно сильнее рынка сегодня: "КАМАЗ" (+1,09%), "РУСАЛ" РДР (+2,42%), "Распадская" (+0,9%).
Европейские рынки также негативно восприняли перспективу скорого ужесточения денежно-кредитной политики в США. Среди местных данных стоит выделить рост розничных продаж в Великобритании в апреле на 4,3% год к году при прогнозе в + 2,5%. К 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 1,41%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,92%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 1,26%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,265, "ЛУКОЙЛ" – 40,14, "Норильский никель" – 140,41, "Роснефть" – 4,938, "РусГидро"– 0,00963, "Сургутнефтегаз" – 0,509, "Сбербанк" – 1,919.
Нефтяные фьючерсы отступили от максимумов за полгода, реагируя на укрепление доллара, до теста отметки $50 дело так и не дошло. "Кроме того, на рынок может оказать давление рассмотрение вопроса в США о снятии ограничений на экспорт углеводородов. Таким образом, волна позитива может быть сломлена и до фактической даты заседания ФРС "быкам" не удастся поднять голову. Brent краткосрочно $44-48", - полагают аналитики "Нордеа-Банка". К 13:40 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $47,81, контракт на нефть марки Light стоит $47,75.
Российский рубль весьма охотно снижается вслед за нефтью, тогда как увеличение ее стоимости не вызывало такого энтузиазма. "В паре с рублем курс доллара США поднялся почти до уровня в 66 рублей, через который проходит линия сопротивления месячного нисходящего тренда. Пробой данного рубежа открывает перспективы роста до зоны 69,5-70 рублей", - считает Анастасия Игнатенко, аналитик TeleTrade. К 13:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,4680 рубля, евро торгуется на отметке 74,469 рубля.
Давление на российский рынок сохраняется. В 15:30 мск выйдут данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице в США, которые могут подлить масла в огонь, если окажутся лучше прогнозов. До заседания ФРС в июне выйдет немало статистики. Кроме того, намеченный на июнь референдум в Великобритании по вопросу выхода из состава ЕС добавляет ситуации остроты. "Понятное дело, что при текущем падении корпоративных прибылей компаний США поднимать ставку – это самоубийство, и если фед отважится на этот шаг, то на всех фондовых рынках начнётся идеальный шторм", - считает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест". Однако сегодня рынками правят эмоции, а не сухая логика – до конца дня российский рынок останется в "красной" зоне. Пока ММВБ не уходит далеко от 1900 пунктов.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
