<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-chetverga-sostoitsya-s-gepom-vniz-investory-budut-otygryvat-yastrebinyiy-nastroiy-frs-20160519-094721/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие четверга состоится с гэпом вниз, инвесторы будут отыгрывать "ястребиный" настрой ФРС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Ослабление рубля к основным мировым валютам стало причиной разнонаправленной динамики на фондовом рынке РФ в среду. По итогам торгов индекс ММВБ смог подрасти на 0,43%, его значение составило 1917,24 пункта, а индекс РТС снизился на 0,53% - до 926,82 пункта. Позитивное начало недели на отечественных площадках сменилось неопределенностью. Между тем, стоит отметить, что российские индикаторы пока еще удерживаются выше психологически важных отметок: 1900 пунктов - для ММВБ, 900 - для РТС. До тех пор, пока индикаторы не ушли ниже этих рубежей, не стоит ждать сильной просадки.
Лидерами повышения стали бумаги: "Северстали" (+3,57%), "Роснефти" (+2,15%), "Сургутнефтегаза" (+1,89%).
Указ президента России об исключении "Башнефти" из перечня стратегических предприятий поддержал бумаги нефтяной компании. Факт того, что теперь будет разрешена продажа всей госдоли, повысил интерес к бумагам, обыкновенные акции "Башнефти" выросли на 4,69%, привилегированные – на 4,54%.
Существенно сильнее рынка закрылись акции "Уралкалия" (+4,36%), отыгрывая сообщения о запуске программы выкупа акций и ГДР. Компания планирует выкупить свои ценные бумаги в объеме до 4% от уставного капитала.
Аутсайдерами стали "префы" "Транснефти" (-6%) и "Селигдара" (-2,52%), акции "Аэрофлота" (-2,32%), "МРСК Центра" (-1,63%).
Высокие нефтяные цены помогли европейским индексам закрыть торги в плюсе: французский CAC 40 вырос на 0,51%, немецкий индекс DAX поднялся на 0,54%. Исключением стал британский индекс FTSE 100, потерявший незначительные 0,03%. Инвесторы проигнорировали данные о росте запасов нефти в США, сконцентрировав свое внимание на данных о сокращении добычи. Кроме того, поддерживает оптимизм игроков факт снижения запасов бензина в преддверии сезона отпусков, в который традиционно увеличивается спрос на автомобильное топливо. Помогла европейским инвесторам и внутренняя статистика. Так, вчера стало известно о том, что инфляция в регионе в апреле оказалась в рамках ожиданий - 0,2%.
Движение на американских площадках носило разнонаправленный характер, чему способствовала вчерашняя публикация протоколов заседания ФРС, состоявшаяся уже после закрытия рынков РФ. Так, в документах было отмечено, что американский регулятор уже в июне может пойти на повышение ставки, в случае если экономические данные продемонстрируют улучшение в экономике страны. В итоге, промышленный индекс Dow Jones снизился на 0,02%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ вырос на 0,5%, индекс широкого рынка S&P 500 подрос на 0,02%.
Не определились с направлением движения в четверг азиатские площадки, отыгрывая публикацию протоколов апрельского заседания ФРС США, согласно которым вариант повышения базовой процентной ставки уже на июньском заседании выглядит как один из возможных. Кроме того, давление на рынки АТР оказывает удешевление нефти. На текущий момент китайский индекс CSI-300 потерял 0,04%, гонконгский HANG SENG снизился на 0,71%, японский Nikkei вырос на 0,06%, корейский KOSPI снизился на 0,51%.
Нефтяные цены, долгое время удерживающиеся около $50 за баррель Brent, на вечерней сессии отступили от заветных отметок и устремились к уровню $48. Основной причиной для появившегося негатива стали данные о росте запасов нефти в США. Кроме того, сырьевой рынок негативно воспринял новости о возможном повышении ставки ФРС в июне. Если регулятор решится на такие действия, то это положительно отразится на курсе доллара, рост которого, в свою очередь, окажет давление на котировки "черного золота". К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметку $48,07, за "бочку" нефти марки Light дают $48,62.
Российский фондовый рынок находится в безоговорочной власти сырьевого рынка и двигается следом за котировками нефти. Просадка котировок углеводородов будет оказывать негативное влияние на отечественные индексы на открытии сессии четверга. Кроме того, впереди летний сезон отпусков, в ходе которого традиционно снижается активность инвесторов.
Сегодня инвесторы будут ждать публикации протокола заседания ЕЦБ. Вчера стало известно, что в инфляция в еврозоне апреле осталась на отрицательной территории, снова снизившись на 0,2%. Отрицательная динамика цен может потребовать от регулятора задействования дополнительных инструментов для устранения угрозы дефляции.
Тимур Нигматуллин, финансовый аналитик ГК "ФИНАМ", ожидает сегодняшнее открытии торгов на российском рынке с гэпом вниз по ММВБ в рамках реакции участников рынка на вечернюю публикацию протоколов ФРС. "После релиза в рамках вечерней сессии фьючерс на ММВБ снизился на 0,5%. Особо сильного снижения жду в наиболее подверженных повышению ставки ФРС и дешевеющей нефти банковском и нефтегазовом секторах", - комментирует эксперт.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
