<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/veroyatnost-povysheniya-stavki-frs-stanet-negativnym-faktorom-riskovyx-aktivov-i-razvivayushixsya-rynkov-20160518-193040/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вероятность повышения ставки ФРС станет негативным фактором рисковых активов и развивающихся рынков]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После двух дней роста российский рынок показывает разнонаправленное движение, чему сегодня поспособствовало ослабление отечественной валюты по отношению к доллару и евро. К закрытию рынка индекс ММВБ вырос на 0,56%, его значение составило 1919,76 пункта. Индекс РТС потерял 0,48%, снизившись до 927,2 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 28,189 млрд рублей, что стало ниже относительно вчерашнего закрытия. Старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос отмечает, что сегодня покупки на российском рынке сегодня носят выборочный характер и не привязаны к конкретным секторам. В целом же, российский фондовый рынок торгуется в отрыве от настроений на мировых площадках, где внимание инвесторов приковано к комментариям представителей ФРС США о том, что рынок недооценивает вероятность повышения ставки уже на июньском заседании.
В лидерах оказались бумаги "Башнефти" (ао+4,69%, ап +4,55%), отыгрывающий новости о предстоящей приватизации госдоли в нефтяной компании. В среду стало известно о распоряжении Владимира Путина об исключении компании из перечня стратегических предприятий России, что открывает возможность для продажи принадлежащих "Росимуществу" 50% плюс одной акции эмитента.
Кроме того, росли котировки "Уралкалия" (+4,36%), "Северстали" (+3,57%), "Роснефти" (+2,3%), АФК "Система" (+2,15%), "Сургутнефтегаза" (+1,89%), "АЛРОСА" (+1,89%), "Норникеля" (+1,85%), "ЛУКОЙЛа" (+1,32%).
Хуже рынка торговались бумаги "Аэрофлота" (-2,32%), "Мрск Центра"(-1,63%), "М.видео" (-1,47%), "Мечела" (ап-1,24%)"СОЛЛЕРСа" (-1,14%), "Акрона" (-1,13%).
Бумаги "Газпрома" (-0,96%) и "Транснефти" (ап-6%) снижаются под давлением новостей о размере дивидендов по итогам 2015 года.
Европейские рынки преимущественно растут, отыгрывая статистику в регионе. Так, сегодня стало известно, что инфляция в еврозоне в апреле снизилась до 0,2%, как и прогнозировалось. По итогам дня Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,21%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX растет на 0,26%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрастает на 0,47%.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,06235, "Газпром" - 4,61778, "ЛУКОЙЛ"– 41,00697, "Норильский никель" – 14,16241, "Роснефть" – 5,04086, "Ростелеком" - 9,10155, "Сургутнефтегаз" - 5,17088, "Сбербанк" - 7,89634. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,24157, "ВымпелКом" - 3,54060, "Мечел Сталь" - 1,83031.
Торги в США проходят на позитивной стороне, реагируя на высокие нефтяные цены. Между тем, статистика, опубликованная в минувший вторник (данные по числу новостроек и инфляция в США), негативно повлияла на ожидания увеличения ставки ФРС в июне. К 19:10 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,03%, индекс широкого рынка S&P500 повышается на 0,38%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,58%. В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,16% и составляет 92 130 пунктов. Фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,02%, "Газпром" теряет 0,22%, "Сбербанк" оказался в минусе на 0,15%.
В течение дня нефтяные котировки росли, но ближе к завершению торгов в России стало известно об увеличении запасов нефти в США на 1,31 млн баррелей, в то время как прогнозировался спад на 2,833 млн. Неделей ранее запасы сократились на 3,41 млн баррелей. К моменту фьючерс на Brent торгуется у отметки $49,23, Light - $48,94 за баррель.
В течение дня российская валюта показывала относительную стойкость, незначительно уступая позиции основным мировым валютам. Даже после смены направления движения на сырьевых площадках курс рубля не показал головокружительного снижения, "россиянин" остался чуть выше отметки 65 в паре с долларом. Поводом для такой крепости стал налоговый период, традиционно поддерживающий курс. Между тем, в числе негативных событий стоит отметить заявление зампреда ЦБ РФ Ксении Юдаевой о том, что регулятор может проводить валютные интервенции без предварительного предупреждения в случае рисков финансовой стабильности. К 19:10 доллар США повысился на 0,65% и составил 65,143 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,45, подрастая на 0,34%. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,5% – до 68,8812 рубля.
Отечественный рынок продолжает находится в тесной связи с нефтяными ценами, любые колебания на сырьевом рынке приводят к смене направления движения индексов. Пока индекс ММВБ продолжает торговаться в диапазоне 1870-1940 пунктов. Уже после закрытия рынка будут опубликованы протоколы апрельского заседания ФРС США, но наш рынок будет отыгрывать их только в четверг. В случае, если высказывания американского регулятора будут агрессивными, то завтра рубль и индексы окажутся под умеренным давлением, так как вероятность повышения ставки Федрезервом для рисковых активов и развивающихся рынков будет негативным фактором.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
