<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-konsolidiruetsya-pered-publikacieiy-minutok-frs-opasayas-silnyx-dvizheniiy-v-dollare-i-nefti-20160518-131917/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок консолидируется перед публикацией "минуток" ФРС, опасаясь сильных движений в долларе и нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок торгуется разнонаправленно в первой половине сессии. Рублевый ММВБ получает поддержку с валютного рынка, где национальная валюта сдает позиции в паре с долларом и с евро. Корпоративных новостей немного. Вчерашняя реакция на дивидендные поблажки для "Газпрома" сегодня получает не столько бурное продолжение, бумага даже отыграла часть утренних потерь. Сегодня в поле зрения инвесторов публикация "минуток" ФРС, но она состоится только в 21:00 мск, а значит реагировать на нее участники российских торгов будут завтра. Пока же осторожность – главное, что правит рынком. "Выступившие вчера главы ФРБ Сан-Франциско и Атланты дали понять инвесторам, что в части повышения процентной ставки ФРС на июньском заседании все не однозначно и ситуация будет зависеть от выходящей статистики. Вероятность подъема уровня ключевой ставки во вторник выросла", - считает Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями".
Объемы торгов бумагами из состава индекса ММВБ достаточно низкие и к 13:15 мск составляют 9,98 млрд рублей. Сам бенчмарк растет на 0,08% и находится на уровне 1910,47 пункта, долларовый РТС теряет 0,92% и составляет 923,17 пункта.
Сохраняется интерес к акциям "Башнефти" (ао +3,67%, ап +1,86%), после того как президент Путин фактически одобрил приватизацию всего госпакета бумаг компании, а это 50% плюс 1 акция. Обыкновенные акции "Сургутнефтегаза" (+0,89%) продолжили рост после рекомендаций совета директоров по дивидендам, выплачиваемым на "префы". "Если к концу декабря масштаб укрепления курса национальной валюты будет также измеряться двузначной величиной, то "Сургутнефтегаз" рискует получить чистый убыток и дивиденды по "префам" в этом случае если и будут, то чисто символические (только чтоб они не стали голосующими)", - подчеркивает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24 Инвесторы выкупают акции "Норникеля" (+1,74%) и НЛМК (+0,46%) после заметных просадок.
Акции "Газпрома" (-0,74%) сегодня опять хуже рынка, но продавцов уже не так много. Заметно снижаются котировки акций "Аэрофлота" (-2,33%), Polymetal (-1,58%), "Мосэнерго" (-1,24%), "Мечела" (ап -1,9%).
Европейские индексы снова снижаются на опасениях ужесточения денежно-кредитной политики в США. Вчера там вышли сильные данные по инфляции за апрель, а также по промпроизводству: "Статистика промышленного производства показала рост в апреле на 0,7%, что оказалось максимальным темпом роста с ноября 2014 года", - поясняет Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Местные данные выходят в рамках ожиданий – безработица в Великобритании осталась на уровне 5,1%, инфляция в ЕС в апреле была нулевой в месячном выражении, год к году цены и вовсе снизились на 0,2%. К 13:15 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,24%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,05%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,09%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00103, "Газпром" – 2,312, "ЛУКОЙЛ" – 40,823, "Норильский никель" – 140,924, "Роснефть" – 4,977, "РусГидро"– 0,00985, "Сургутнефтегаз" – 0,513, "Сбербанк" – 1,958.
Нефть остается у отметки $49 за баррель Brent, однако "быки" не торопятся с новыми покупками. "Не успели пройти новости об относительных победах пожарных, как в канадской Альберте под непосредственной угрозой оказались объекты нефтяной инфраструктуры. Соответственно, в ближайшие 1-2 недели добыча в Канаде вряд ли восстановится до зимних объёмов. Плюс к этому - форс-мажоры в Нигерии, от которой ждут падения объёмов добычи до 1,2 млн бар. против сниженных текущих 1,65 млн бар. Источником беспокойства также остаётся Венесуэла, где не хватает денег на ремонт и закупку нефтедобывающего оборудования. Тем не менее, Bank of America Merrill Lynch сохранил свой прогноз на 3 квартал в районе $39 за баррель WTI. В UBS подняли планку долгосрочного прогноза с $47 до $55, но также допускают высокую вероятность падения до $36 за баррель", - поясняет Андрей Кочетков. К 13:15 мск стоимость июльского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $49,32, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $49,02.
Российский рубль слабеет в паре с долларом и евро, несмотря на достаточно дорогую нефть и начавшийся налоговый период. "Рубль более активно реагирует на ослабление нефтяных котировок, нежели на их рост. Риски ухудшения ситуации и понижательной коррекции на нефтяном рынке сейчас выше, чем перспектива значительного роста, что и отражается в острожном укреплении российской валюты. Кроме того, дефицит бюджета усиливает риски выхода на торги регулятора для покупки валюты для резервного фонда, что может отбросить курс доллара выше", - считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". К 13:15 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,2150 рубля, евро торгуется на отметке 73,50 рубля.
Российский рынок консолидируется в ожидании новых сигналов с внешних площадок. Публикация протокола апрельского заседания ФРС США не несет в себе ничего нового, но инвесторы традиционно обращают пристальное внимание на тон формулировок чиновников. Впрочем, новая статистика из США делает старый протокол еще менее значительным. Тем не менее, сегодня ярко выраженной динамики на российском рынке ждать не стоит.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
