<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-budet-rasti-vsled-za-neftyu-no-korrekciya-ne-za-gorami-20160518-095833/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок будет расти вслед за нефтью, но коррекция не за горами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги вторника провел в минусе, отыгрывая негативный внутрикорпоративный фон. Так, сообщение о том, что дивидендные выплаты "Газпрома" составят намного меньшую сумму, чем закладывал рынок, привели к распродажам "голубых фишек", и, как следствие, к просадке индекса ММВБ. Индексу РТС удалось удержаться в "зеленом" - рубль продолжает удерживать завоеванные позиции. По итогам дня снижение рублевого индикатора составило 0,3%, индикатор остановился у отметки 1909 пункта. Валютный РТС подрос, его прирост составил 0,2% (931.73 пункта).
Аутсайдерами по итогам дня оказались "РУСАЛ" РДР (-2,6%), "РусГидро"-п (-1,6%), "Россети" (-1,5%), а также ряд госкомпаний: "Газпром" (-2,8%), "Транснефть" (-1,5%)" и "Роснефть" (-0,15%).
В лидеры повышения по итогам дня вышли Polymetal (+3,2%), "Башнефть"-ао (+2,3 %), "Башнефть"-п (+2,7%), "Газпромнефть" (+1,4%). В качестве защитного актива после дивидендных разочарований инвесторы выбрали "префы" "Сургутнефтегаза" (+3,1%), выплаты по которым могут составить 6.92 руб.
Ключевые фондовые индексы Европы завершили вторник преимущественно в минусе. По итогам дня ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 0,27%, французский CAC 40 опустился на 0,34%, а немецкий DAX ушел в минус на 0,63%. Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить профицит торгового баланса еврозоны за март на уровне 28,6 млрд евро, тогда как предыдущее значение составило 19 млрд евро. Тем временем, индекс потребительских цен Великобритании увеличился в апреле на 0,1% м/м, тогда как ожидалось +0,3% м/м.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07535, "Газпром" (Анг) – 4,66491, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,05698, "Норильский никель" (Анг) – 13,90236, "Роснефть" (Анг) – 4,94484, "Ростелеком" (Анг) – 9,12155, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,04586, "Сбербанк" (Анг) – 7,86134. МТС (США) – 9,32158, "ВымпелКом" (США) – 3,58061, "Мечел Сталь" (США) – 1,82031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,30039..
Американский рынок закрылся в минусе. По итогам сессии индикатор голубых фишек Dow Jones Industrial Average понизился на 1,02%, индекс широкого рынка Standard & Poor's 500 уменьшился на 0,94%, а индекс высокотехнологичных отраслей Nasdaq Composite ушел в минус на 1,29%. Комментируя ситуацию на западных площадках, Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ", отмечает, что после динамичного ралли в понедельник американский рынок акций скорректировался во главе с потребительским сектором; а распродаже не помешала даже благоприятная макроэкономическая статистика – скорее наоборот, она подогрела спекуляции на тему более скорого повышения ставки ФРС.
Так, среди данных статистики были опубликованы: промышленное производство в США, по итогам апреля увеличившееся на максимальную величину с ноября 2014 года – на 0,7% в сравнении с мартом; потребительские цены в апреле возросли на максимальную за 3 с лишним года величину в 0,4% (с учетом сезонности), а число начатых строительств домов в апреле увеличилось с 1,099 млн до 1,172 млн.
На торгах в Азии динамика движения индексов понижательная: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 0,04%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 0,58%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 1,53%, индекс Китая – CSI300 понижается на 0,8%.
Нефтяные котировки повышаются на 0,5% в ожидании новой порции статистики, а также на сообщениях о перебоях поставок из Нигерии, Канады, Ирака. К 09:55 за фьючерс на нефть марки Brent дают $49,38 за баррель, за Light - $49,06 за баррель. Однако, по мнению Михаила Степаняна, главного аналитика "Паллады", при отсутствие данных о новых форс-мажорных обстоятельствах, влияющих на добычу нефти в мире, в краткосрочной перспективе, участники рынка перейдут к фиксации позиций для того чтобы оценить текущий уровень дисбаланса, что может привести к коррекции к уровню $47 за баррель.
Сегодня перед открытием для рынка РФ внешний фон складывается неопределенный, однако вслед за продолжающимся ростом сырьевого рынка отечественные индексы также имеют шансы на повышение.

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
