<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/goskompanii-ekonomyat-na-dividendax-obizhennye-investory-prodayut-golubye-fishki-20160517-200631/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Госкомпании экономят на дивидендах – обиженные инвесторы продают "голубые фишки"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги вторника провел преимущественно в минусе. Негативный настрой инвесторов впервые за долгое время был обусловлен не столько просадкой сырьевого рынка, сколько внутрикорпоративным фоном. Так, вероятность того, что "Газпром" (-2,8%) направит на дивиденды 50% прибыли от РСБУ, а не от МСФО, как было озвучено ранее, разочаровала инвесторов, поэтому в "голубых фишках" преобладал пессимизм, отразившийся в снижении индекса ММВБ, по итогам дня составившем 0,3%, индикатор остановился у отметки 1909 пункта. Валютный РТС подрос, но незначительно, его повышение составило 0,2%, он закрылся у 931.73 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 36, 875 млрд рублей.
Комментируя ситуацию на рынке, Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", отмечает, что в случае развития негативной тенденции и уверенного пробоя поддержки в районе 1880 пунктов индекс ММВБ может взять курс в район 1850. В качестве ближайшей цели и поддержки для индекса РТС выступает "круглый" уровень 900.
Аутсайдерами по итогам дня оказались "РУСАЛ" РДР (-2,6%), "РусГидро"-п (-1,6%), "Россети" (-1,5%). Оптимизм инвесторов по поводу увеличения дивидендных выплат со стороны госкомпаний сменился жестоким разочарованием не только по "Газпрому". Не оправдали надежд "Транснефть (-1,5%)", собирающаяся рассчитывать дивидендные выплаты исходя из 100% годовой прибыли по РСБУ, что намного меньше 50% прибыли по МСФО. "Роснефть" (-0,15%) также собирается выплатить только 35% от чистой прибыли по МСФО.
В лидеры повышения по итогам дня вышли Polymetal (+3,2%), "Башнефть"-ао (+2,3 %), "Башнефть"-п (+2,7%), "Газпромнефть" (+1,4%). Среди дивидендных историй подбодрили инвесторов только "префы" "Сургутнефтегаза" (+3,1%), выплаты по которым могут составить 6.92 руб.
Европейский рынок закрылся с разнонаправленным отклонением индексов: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся 0,27%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,63%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,34%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,07535, "Газпром" - 4,66537, "ЛУКОЙЛ"– 41,05698, "Норильский никель" – 13,90236, "Роснефть" - 4,94484, "Ростелеком" – 9,12155, "Сургутнефтегаз" - 5,04586, "Сбербанк" - 7,86134. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,37159, "ВымпелКом" - 3,62687, "Мечел Сталь" - 1,86032.
Американские фондовые индексы ушли в минус после публикации сильных макроданных, увеличивающих вероятность повышения ставки со стороны ФРС уже в ближайшей перспективе ( так, число начатых строительств домов за апрель составило 1.172 млн штук при ожидании 1.127 млн штук; индекс потребительских цен с учетом сезонности, м/м, в апрель оказался на уровне 0.4%). На 19:55 мск индекс Dow Jones понижается на 0,55%, индекс S&P-500 в минусе на 0,45%, Nasdaq - на 0,54%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,49% и составляет 92 510 пунктов. Фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,25%, "Газпром" - на 0,15%, "Сбербанк" снижается на 0,16%.
Сегодня на сырьевом рынке преобладает повышенная волатильность. Уйти существенно выше $49 за Brent с первой попытки инвесторам не удалось, рост затормозился в районе $49,3. Игроки ожидают новой порции статистики по запасам, рассчитывая при сокращении показателя с ходу взять $50 за баррель. К 19.55 за фьючерс барреля Brent дают $49,05, Light - $47,92 за баррель.
Рубль торги вторника провел также без четко выраженной динамики. По-прежнему уровень 64-65 не дается инвесторам, любые попытки уйти ниже этого значения активно выкупаются. "Рынок оживленно обсуждает "таинственного покупателя", который уже несколько раз тормозил рублевое ралли и не позволял развиваться укреплению российской валюты", - отмечает Анна Бодрова, старший аналитик ГК "Альпари". По всей вероятности, с именем этого героя все прекрасно знакомы, равно как с его интересами и целями, если так, то сопротивление, подобное наблюдавшемуся, мы еще увидим не раз, - считает эксперт. К 19:55 доллар США понизился на 0,07% и составил 64,85 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,50, повысившись на 0,06%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,007% – до 68,7425 руб. По оценкам Банка России, волатильность курса рубля будет сохраняться вблизи ее текущих значений в течение ближайших трех месяцев. Однако по мнению Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления банка "Зенит", в случае уверенного закрепления нефти выше уровня $50 за баррель рубль может укрепиться до 62-63 за доллар.
Подытоживая ситуацию, Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", отмечает, что уступки правительства компаниям по объёму дивидендных выплат заметно ухудшили отношение инвесторов к перспективам российского рынка. Эксперт добавляет, что даже нефть около $49 не вдохновляет игроков на покупки, график демонстрирует заметную перекупленность "чёрного золота", что может стать поводом для скорых распродаж.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

nikolz
Джейсен Борн
Макс778
Макс778
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
