<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/negativnyiy-novostnoiy-fon-vokrug-gazproma-opredelil-dinamiku-na-rossiiyskom-rynke-20160517-13172/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Негативный новостной фон вокруг "Газпрома" определил динамику на российском рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок начал торги вторника снижением и к середине дня заметно его углубил. Причиной для пессимизма стал не столько откат нефтяных фьючерсов от локальных максимумов, сколько слухи о том, что правительство пошло на уступки "Газпрому" в плане объема дивидендных выплат. СМИ сообщали со ссылкой на осведомленные источники, что концерн выплатит 50% чистой прибыли по РСБУ, а не по МСФО, что снижает общую величину дивидендов почти в 2 раза. А апрельский взрыв "бычьей" активности на рынке РФ был во многом связан с дивидендными историями. В частности, с желанием правительства пополнить бюджет за счет дивидендов госкомпаний, которые обязали выплачивать по 50% чистой прибыли по РСБУ или МСФО, смотря какая цифра будет больше. Но вначале послабления получила "Роснефть", а теперь, возможно, и "Газпром". "Дивидендная история логическим образом сходит на нет. Интриги в отношении размера дивидендов за 2015 г разрешаются. Из представляющих интерес "фишек" остаются только "Сургутнефтегаз", "ФСК ЕЭС" и "Транснефть", - отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24.
К 13:10 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 1,46% и составляет 1887,39 пункта, долларовый РТС теряет 1,06% и находится у отметки 919,21 пункта.
Среди "голубых фишек" наиболее активно продают акции "Газпрома" (-2,98%), что и тянет рынок вниз. В целом, нефтегазовый сектор смотрится несколько хуже рынка: "ЛУКОЙЛ" (-1,87%), "Роснефть" (-2,26%), "Сургутнефтегаз" (-1,63%). После вчерашнего роста корректируются и бумаги финансового сектора: "Сбербанк" (-0,76%), ВТБ (-1,85%).
Заметно просели акции НЛМК (-2,03%) на фоне финансовой отчетности. Компания сообщила о снижении чистой прибыли по МСФО в 1 квартале в 5,7 раза – до $56,4 млн.
В числе фаворитов сегодня бумаги "Башнефти" (ао +1,79%, ап +2,02%) – президент РФ Владимир Путин подписал указ, разрешающий приватизацию 50% акций компании. Также в лидерах роста "Аптечная сеть 36,6" (+3,9%), Polymetal (+1,66%), АФК "Система" (+1,29%), "Фармстандарт" (+1,36%), "Газпром нефть" (+0,94%).
Европейские индексы растут. Vodafone отчиталась о росте квартальной прибыли, а Anglo American и BHP Billiton следуют за ростом цен на промышленные металлы. Данные по инфляции в Великобритании за апрель вышли хуже ожиданий – в годовом выражении цены выросли только на 0,3%, ожидалось +0,5%. В 15:30 мск выйдет большой блок американской статистики, способной повлиять на настроения инвесторов. Так станет известно число новых строительств домов за апрель, индекс потребительских цен и динамика промпроизводства. К 13:15 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,85%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,71%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,61%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00103, "Газпром" – 2,351, "ЛУКОЙЛ" – 40,412, "Норильский никель" – 139,449, "Роснефть" – 4,876, "РусГидро"– 0,00994, "Сургутнефтегаз" – 0,503, "Сбербанк" – 1,961.
Нефть торгуется вблизи локальных максимумов, но штурм отметки $50 за баррель Brent пока не состоялся. Причиной для роста стали пожары в нефтяной канадской провинции Альберта, а также перебои с поставки из Ливии и Нигерии. "Нефть марки Brent уверенно держится второй день у отметки $49 за баррель и пока есть все шансы показать отметки $51-52, но долго она там не задержится. Как только с рынка нефти уйдут временные факторы поддержки, так сразу мы увидим коррекцию в диапазон $40-45 за баррель", - считает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест". К 13:10 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $48,9, июньский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,86.
Рубль не торопится следовать за нефтяными котировками – уход ниже 64 рублей за доллар происходит медленно и осторожно, несмотря на начало майского налогового периода, чей пик придется на 25 число. Рублевая стоимость нефти при этом продолжает расти, что выгодно для бюджета. К 13:10 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,705 рубля, евро торгуется на отметке 73,265 рубля.
Накануне российский рынок практически проигнорировал рост нефтяных котировок – позитив наблюдался лишь в первой половине дня, а к вечеру началась фиксация прибыли. Сегодня, учитывая негативный фон по "Газпрома" и более сдержанную динамику на рынке нефти, закрытие может состояться в негативном ключе.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

Ходор
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
