<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-povyshenie-neftyanyx-cen-vyshe-49-pomozhet-rynku-rf-otkrytsya-rostom-20160517-095456/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Повышение нефтяных цен выше $49 поможет рынку РФ открыться ростом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Внушительный рост нефтяных котировок в понедельник поддержал оптимизм на отечественных фондовых площадках. В итоге, закрытие понедельника имело позитивный характер. По окончании торгов индекс ММВБ подрос на 0,43%, его значение составило 1915,33 пункта, индекс РТС окреп на 0,79% - до 929,12 пункта, следует из данных Московской биржи. В ходе торгов первого рабочего дня цена на "черное золото" устремилась к отметке $49,5 за баррель, инвесторы с нетерпением ждут подъема котировок к $50 за баррель Brent. В последнее время динамика на сырьевом рынке является определяющей для российского рынка, на котором собственных идей для движения нет.
Рост показали и бумаги "Мосэнерго" (+4,73%), "Магнита" (+4,36%), Apple (+4.23%), НМТП (+3,93%), "АЛРОСА" (+3,72%), "префы" "Транснефти" (+3,48%) и ТМК (+3,37%).
Бумаги ВТБ (+1,15%) росли на фоне получения кредитной организацией чистой прибыли в размере 600 млн рублей против убытка годом ранее в размере 18,3 млрд рублей.
Кроме того, лидерами стали акции "Интер РАО" (+8,73%), отыгрывающие новости о продаже пакета "Иркутскэнерго" (+11,17%).
Среди лидеров снижения оказались "префы" "Селигдара" (-4,74%), РДР "РУСАЛа" (-2,15%), бумаги "Мечела" (ап -2,12%, ао -1,47%), "ФосАгро" (-1,94%), "Татнефти" (ап -1,5%, ао -1,46%), "ЛУКОЙЛа" (-1,39%), "МегаФона" (-1,35%), "Энел Россия" (-1,21%).
Не было определенной динамики на европейских площадках. С одной стороны, инвесторы воодушевились позитивным движением на сырьевых площадках. С другой, игроки ждут публикации данных по потребительской инфляции в Британии. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,21%, Парижский CAC 40 снизился на 0,18%. В Германии торги не проводились в связи с национальным праздником.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,08635, "Газпром" (Анг) – 4,95784, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,28202, "Норильский никель" (Анг) – 14,08239, "Роснефть" (Анг) – 4,96084, "Ростелеком" (Анг) – 9,05154, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,09587, "Сбербанк" (Анг) – 7,85534. МТС (США) – 9,22157, "ВымпелКом" (США) – 3,59061, "Мечел Сталь" (США) – 1,81031, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,33040.
Рынок США завершил день в плюсе: индекс Dow Jones вырос на 1%, NASDAQ подрос на 1,22%, S&P 500 оказался в плюсе на 0,98%. Помимо роста нефтяных котировок поддержали оптимизм на рынке новости о приобретении американской Berkshire Hathaway миллиардера Уоррена Баффета 9,81 миллиона акций Apple за $1,07 млрд.
Азиатские торги проходят на позитивной стороне. К 9:50 мск гонконгский HANG SENG растет на 0,9%, японский Nikkei поднимается на 1,13%, корейский KOSPI торгуется в плюсе на 0,01%. Исключение стал китайский индекс CSI-300, теряющий незначительные 0,11%. Продолжение роста на сырьевых рынках стало причиной появления оптимизма на рынках АТР. Такое положение вещей повышает у инвесторов аппетит к риску.
Восхождение продолжают нефтяные цены, вплотную приблизившиеся к $50 за баррель Brent. Закрепление выше психологически важной отметки может стать поводом для коррекции на сырьевых площадках, но пока "черное золото" уверенно поднимается вверх. К текущему моменту Brent торгуется на отметке $49,26, за "бочку" нефти марки Leight дают $48,36.
Открытие рынка во вторник состоится на позитивной стороне, чему будут способствовать продолжение восходящей динамики в нефтяных ценах. Как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, ближайшими значимыми поддержками для индекса ММВБ станут уровни 1910, 1900 пунктов, в качестве сопротивлений выступят отметки 1930, 1940 пунктов. Во второй половине дня инвесторы будут следить не только за изменением фьючерсов на нефть, но и оценивать публикацию большого блока значимой статистики в США.

Стратегия «Россия: защита от кризиса» — ваша «страховка» от неожиданностей на финансовых рынках. Портфель собран из нескольких эффективных алгоритмов, позволяющих зарабатывать в периоды нестабильности как на валютных инструментах, так и за счет дивидендных выплат компаний-экспортеров, имеющих валютную выручку. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
