<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-na-rynke-rf-proyavili-ostorozhnost-po-itogam-dnya-prirost-okazalsya-nebolshim-nesmotrya-na-neftyanye-rekordy-20160516-192623/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы на рынке РФ проявили осторожность – по итогам дня прирост оказался небольшим, несмотря на нефтяные рекорды]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок рос в ходе торгов понедельника, реагируя на динамику нефтяных фьючерсов. Контракт на североморскую смесь Brent покорил полугодовой максимум, преодолев отметку $49. Одной из причин такого роста стала статистика по количеству активных буровых установок в США – их число сократилось еще на 10 шт., достигнув уровня 1999 года. "Значит, что среднесрочное восходящее движение во фьючерсах на "черное золото" еще не закончено. По-видимому, в ближайшие дни июльские контракты на нефть сорта Brent проверят на прочность уже столь близкое и важное сопротивление, расположенное на отметке $50. Для этого, скорее всего, даже не потребуется дополнительная поддержка со стороны фундаментальных факторов сырьевого рынка. Достаточно будет просто технической инерции текущего повышения", - считает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
По данным Росстата, ВВП РФ в 1 квартале 2016 года снизился на 1,2% год к году. В 1 квартале 2015 года снижение ВВП РФ составило 2,8%, во 2-ом - 4,5%, в 3-ем - 3,7%, в 4-ом - 3,8%. Банк России сообщил, что прибыль банковской системы РФ за январь-апрель 2016 года составила 167 млрд рублей, тогда как в прошлом году российские банки за аналогичный период показали убыток в размере 17 млрд рублей. За январь-апрель 2016 года изменение банковских активов составило 3,9%, одновременно совокупный объем кредитов экономике сократился на 3,6%, кредиты нефинансовым организациям – на 4,4%, кредиты физическим лицам – на 1,3%.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ вырос на 0,42% и составил 1915,33 пункта, долларовый РТС прибавил 0,78% и закрылся на отметке 929,12 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ в понедельник составил 31,51 млрд рублей.
В числе лидеров роста были акции "Интер РАО" (+8,72%). Сегодня стало известно, что компания продает 40,29% акций "Иркутскэнерго" за 70 млрд рублей. Покупателем выступит структура EN+ - АО "ЕвроСибЭнерго". Заметно сильнее рынка также выглядели бумаги "Магнита" (+4,36%), НМТП (+3,93%), "АЛРОСА" (+3,72%), "Транснефти" ап (+3,48%), ТМК (+3,37%).
Среди "голубых фишек" лидировали банки: "Сбербанк" (+1,26%), ВТБ (+1,14%). Котировки реагировали на укрепление рубля. Акции компаний нефтегазового сектора торговались сдержанно, а сессию завершили негативно: "Роснефть" (-0,01%), "Сургутнефтегаз" (-0,03%), "Газпром" (-1,14%), "ЛУКОЙЛ" (-1,39%).
Хуже рынка выглядели акции "металлургов" и производителей удобрений на фоне слабой статистики из Китая: "РУСАЛ" (-2,15%), "Мечел" (ап -2,12%), "ФосАгро" (-1,94%), "Северсталь" (-0,84%).
Европейские индексы снижались на фоне китайской статистики, однако ближе к закрытию динамика сменилась на разнонаправленную. Промпроизводство в регионе выросло в апреле на 6%, ожидался рост на 6,5%. Розничные продажи в Китае за апрель выросли на 10,1% против ожиданий в 10,5%. В Германии торги сегодня не проводились в связи с национальным праздником. За день индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,21%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0,18%.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,08635, "Газпром" - 4,95784, "ЛУКОЙЛ"– 41,28202, "Норильский никель" – 14,08239, "Роснефть" - 4,96084, "Ростелеком" – 9,05154, "Сургутнефтегаз" - 5,09587, "Сбербанк" - 7,85534. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,23157, "ВымпелКом" - 3,61645, "Мечел Сталь" - 1,85031.
В США торговая сессия началась на положительной территории благодаря оптимизму на сырьевых площадках. "После достаточно напряженной и нервной прошедшей недели вроде бы рынок должен взять паузу. Но ждать послабления не следует. Вполне возможно, что нервозность на рынке будет только нарастать. Самое главное в ближайшее дни – это как всегда события, связанные с ФРС. В среду появятся так называемые "минутки" - протоколы с последнего заседания Комитета по открытым рынкам (FOMC) ФРС", - отмечает Павел Пахомов, руководитель учебного центра ОАО "Санкт-Петербургская биржа". К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,87%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,85%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 1,09%.
Цены на нефть нацелились на отметку $50 за баррель Brent, однако пройти ее сразу "быкам" вряд ли удастся. "Больше всего на рынок нефти повлияли сбои в поставках сырья из Нигерии, Венесуэлы и Канады – это временно. На текущий момент мы имеем на рынке нефти почти сбалансированную ситуацию между спросом и предложением. Но как только с рынка уйдут временные факторы, вызвавшие сбои с поставками из трёх стран, так сразу рынок нефти вновь окажется под давлением", - полагает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест". К 19:20 мск июльский контракт на нефть сорта Brent торгуется на отметке $49,03, фьючерс на нефть марки Light стоит $48,3.
Рубль не слишком торопится укрепляться, несмотря на динамику нефти. Сегодня "россиянин" не слишком углубился за пределы отметки 65 за доллар, несмотря на поддержку и со стороны налогового периода. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,85 рубля, евро торгуется на отметке 73,532 рубля.
Инвесторы на российском рынке осторожно относятся не столько к взлету нефтяных фьючерсов, сколько к оценке перспектив рублевых бумаг. Апрельская перегретость еще не снята, так как полноценная коррекция на рынке, по оценкам экспертов, пока не состоялась. В этой связи инвесторы склонный фиксировать прибыль по длинным позициям, пользуясь локальным ростом, а также не переносить риски даже овернайт.
Завтра в США выйдет блок важной макростатистики – станут известны данные по инфляции за апрель, а также число начатых строительств домов и рост промпроизводства. "Российский фондовый рынок демонстрирует высокую волатильность: инвесторы не готовы наращивать портфели ввиду серьезных новостных рисков ближайших дней, которые могут оказать негативное влияние на конъюнктуру рынка нефти: завтра будет опубликован блок статистики по США (ИПЦ, пром. производство), а в среду выйдут так называемые "минутки" ФРС (протоколы с последнего заседания регулятора), в которых может быть отражено беспокойство представителей руководства Федрезерва затягиванием с очередным повышением ставки. Мы не исключаем, что в отсутствие развития импульса к росту нефтяных котировок повышенная нервозность на рынке может сохраниться и завтра, приведя к очередному тестированию на прочность индексом ММВБ "круглого" уровня в 1900 пунктов", - полагает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка".

  «Меня иногда называют то ли "дедушкой", то ли "динозавром" алгоритмического трейдинга в России»: Александр Горчаков о поступлении в Высшую школу КГБ, профессиональных амбициях и правилах создания эффективных алгоритмических стратегий.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
