<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/texnicheskaya-kartina-pozvolyaet-nadeyatsya-na-ustanovlenie-novyx-maksimumov-po-indeksu-mmvb-20160516-13534/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Техническая картина позволяет надеяться на установление новых максимумов по индексу ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Завершение пятничных торгов на позитивной стороне помогло российским индексам продолжить восхождение вверх и в понедельник. Плюс к этому, сильной поддержкой для отечественных инвесторов выступил факт роста нефтяных цен, вплотную подошедших сегодня к отметке $49 за баррель Brent. К настоящему моменту индекс ММВБ растет на 1,17% - до 1929,63 пункта. Индекс РТС повышается на 1,22% - до 933,1 пункта.
В лидеры роста вырвались представителей сектора розничной торговли: "Магнит" (+3,13%), "ДИКСИ" (+1,43%), "Лента" (+0,47%). Ритейлеры отыгрывают сообщение "ДИКСИ" об увеличении рублевой розничной выручки в апреле на 23%.
Внушительный рост показывают акции "Иркутскэнерго" (+14,64%), отыгрывая новости о продаже пакета акций. Сегодня стало известно, что "Интер РАО" (+7,73%) и его 100-процентная дочерняя компания "Интер РАО Капитал" подписали договоры о продаже принадлежащих им 40,29% акций "Иркутскэнерго". Покупателем выступает дочерняя компания АО "ЕвроСибЭнерго" (структура EN+) ООО "Тельмамская ГЭС".
Повышение также демонстрируют бумаги "АЛРОСА" (+3,54%), ТМК (+2,95%), "Транснефти" (ап +2,83%), ТГК-1 (+2,81%), НЛМК (+2,67%). Снижаются акции "Мечела" (ап -1,49%, ао -0,68%), "СОЛЛЕРСа" (-1,37%), "РУСАЛа" (РДР -1,28%), "КАМАЗа" (-1,22%), "Аптечной сети 36,3" (-1,08%), "Энел Россия" (-1,06%).
Бумаги "ФосАгро" (-1,47%) корректируются. В пятницу сильным оптимистичным фактом стало решение о включении ГДР компании в состав индекса MSCI Russia, что будет способствовать увеличению спроса на акции и ГДР эмитента со стороны индексных фондов.
Европейские индексы на показывают единой динамики. Негатив на площадках вызван слабой статистикой из Китая, провоцирующей опасения игроков за состояние экономики Поднебесной. В частности, индекс оптовых цен в апреле снизился на 4,2%, в то время как ожидалось сокращение на 3,7%, после снижения на 3,8% в марте. Кроме того, в субботу стало известно, что объем розничных продаж в Китае по итогам апреля составил 10,1% при ожиданиях повышения показателя до 10,5%. К текущему моменту британский индекс FTSE 100 теряет 0,46%, французский CAC 40 ушел в минус на 0,98%. Торги в Германии сегодня не проводятся в связи с праздничным днем (Духов день).
На сырьевом же рынке настроения более оптимистичные. В пятницу нефтесервисная компания Baker Hughes сообщила об очередном сокращении числа буровых установок в США за неделю на 9 единиц – до 406 единиц. Еще одним позитивом для нефтетрейдеров стало заявление Goldman Sachs о том, что на нефтяной рынок отошел от перенасыщения и движется к дефициту. Таком образом, к 13:45 мск нефть марки Brent оценивается в $48,79 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $47,75.
Рубль растет вслед за нефтью и на фоне поддержки со стороны начавшегося налогового периода. К текущему моменту курс доллара проседает на 0,5% - да 65,121 рубля, евро теряет 0,4% (73,697 рубля), бивалютная корзина стала "легче" на 0,5%, снизившись до 68,9802 рубля.
Утреннее продолжение роста нефтяных котировок помогло российскому рынку устремиться к очередным локальным максимумам. Между тем, как отмечает главный аналитик АКИЮ "Образование" Виталий Манжос, в качестве сопротивлений для индекса ММВБ выступят отметки 1920 и 1930 пунктов. Основным ориентиром для движения на российских площадках будет выступать динамика нефтяных котировок, так как выхода ключевой иностранной статистики сегодня не ожидается. При условии закрепления по итогам дня выше 1930 пунктов рынок РФ получит возможность к продолжению роста к новым историческим максимумам.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
