<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-ushel-na-vyxodnye-v-plyuse-intrigoiy-sleduyusheiy-nedeli-stanet-vozmozhnost-nefti-zakrepitsya-na-50-20160513-195310/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ ушел на выходные в плюсе, интригой следующей недели станет возможность нефти закрепиться на $50]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В преддверии выходных российские инвесторы решили не рисковать и, как это в большинстве случаев принято в пятницу, зафиксировать позиции, поэтому к завершению дня индекс ММВБ подошел в незначительном плюсе на 0,2% у отметки 1907.19 пункта, рост РТС составил 0,6% - валютный индикатор закрылся у 921.88 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30,5 млрд рублей.
Несмотря на то что рынок РФ день провел преимущественно в минусе, распродажи не носили агрессивного характера, а отечественные индикаторы демонстрировали явное нежелание снижаться, отметил Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". По мнению Алексея Труняева, управляющего активами ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", это в первую очередь можно объяснить обилием дивидендных историй, поэтому сильной коррекции на российском рынке и не произошло. Однако эксперт отмечает, что во второй половине мая коррекция может усилиться, особенно если на американских биржах ситуация будет негативной.
В лидеры повышения по итогам дня вышли "ФосАгро" (+3,2%), "Интер РАО" (+2,3 %), "Магнит" (+2,2%), "Татнефть" (+1,8%).
Аутсайдерами оказались Polymetal (-1,8%), "Сургутнефтегаз"-п (-1,3%), "Московская биржа" (-2,5%), ушедшая в небольшой минус по факту дивидендного разрыва в режиме торгов T+2.
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся 0,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,92%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,62%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05035, "Газпром" - 4,81882, "ЛУКОЙЛ"– 40,99197, "Норильский никель" – 13,89236, "Роснефть" - 4,93884, "Ростелеком" – 8,91151, "Сургутнефтегаз" - 5,04086, "Сбербанк" - 7,73531. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,17013, "ВымпелКом" - 3,78064, "Мечел Сталь" - 1,85031.
Американские фондовые индексы торгуются под влиянием коррекционных настроений. На 19:40 мск индекс Dow Jones понижается на 0,2%, индекс S&P-500 в минусе на 0,13%, Nasdaq в плюсе на 0,24%.
Среди значимых данных статистики можно выделить индекс потребительского доверия (Университет Мичигана) (предв.) за май, оказавшийся на уровне 95,8 п., ожидалось 90 п., Индекс цен производителей за апрель вырос на 0,2%, тогда как ожидалось +0,3%. Розничные продажи выросли на 1,3%, ожидался подъем на 0,8%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,15% и составляет 91 820 пунктов. Фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,4%, "Газпром" - на 0,21%.
Котировки нефти на торгах пятницы демонстрируют повышенную волатильность, но продолжают удерживаться на уровнях выше $47 за баррель Brent. К моменту фьючерс на Brent торгуется у отметки $47,82, Light - $46,21 за баррель. Участники рынка делают ставки на то, удастся или нет нефти протестировать уровень $50 за баррель. Однако, по мнению Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления банка "Зенит", достижение этого уровня потребует более значимых новостей либо от нефтедобывающих стран, либо от глобальной экономики в целом. Эксперт считает, что при текущем положении дел равновесным уровнем по нефти может служить отметка в $45 за баррель.
Позиции рубля в ходе сегодняшних торгов существенным образом не изменились. В течение дня "россиянину" удавалось опуститься ниже 74 за евро, торги по доллару проходили у весомого уровня сопротивления в 65 за доллар. К 19:40 доллар США повысился на 0,4% и составил 65,1560 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,6140, опустившись на 0,3%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,02% – до 68,9621 руб.
На следующей неделе по-прежнему инвесторы будут следить за динамикой сырьевого рынка. Велика вероятность прихода полноценной коррекции. "Энергетик роста выпит, а негативный осадок остался: впереди - расплата за бурный рост апреля", - комментирует Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер". Эксперт отмечает, что глобальные риски продолжают усиливаться на фоне постепенного нарастания и внутренних проблем, и в таких условиях трудно предугадать, какая ниточка порвется первой - инвесторы готовятся к очередному пинку, который вынудит перейти к новой модели".

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

hukk
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
