<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/pyatnica-trinadcatogo-podportila-nastroeniya-na-rynke-v-preddverii-vyxodnyx-investory-predpochitayut-fiksirovat-pozicii-20160513-140720/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пятница 13-го "подпортила" настроения на рынке, в преддверии выходных инвесторы предпочитают фиксировать позиции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В преддверии выходных российские инвесторы проявляют осторожность, что приводит к негативной динамики на отечественных торговых площадках. К текущему моменту рублевый индекс ММВБ теряет 0,5%, его значение составляет 1888,93 пункта. Долларовый РТС ушел в минус на аналогичные 0,5% - до 910,63 пункта. Как отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", в условиях относительно неблагоприятного внешнего фона индекс ММВБ продолжает совершать колебания вблизи текущих уровней, а суеверные инвесторы воздерживаются от активных действий в пятницу 13-го.
В лидерах снижения оказались бумаги "Мосбиржи" (-4,13%), снижение вызвано потерей интереса у инвесторов в связи с тем, что эти бумаги сегодня уже торгуются без дивидендов.
Техническую просадку показывают котировки Polymetal (-2,85%) после сильного роста накануне, после повышения компанией Goldman Sachs таргет-цены для ряда золотодобывающих компаний.
В аутсайдерах оказались "префы" "Сургетнефтегаза" (-2,85%) и "Транснефти" (-2,43%), акции "Акрона" (-1,93%), "Распадской" (-1,93%), "Аптечной сети 36,6" (-1,54%), Yandex (-1,53%), "ЛУКОЙЛа" (-1,23%), ВТБ (-0,8%), "Аэрофлота" (-0,6%).
Внушительный рост сегодня показали котировки МГТС (+39,7%), взлетевшие после рекомендации совета директоров компании одобрить выплату дивидендов по привилегированным и обыкновенным акциям по итогам 2015 года в размере рекордных 222 рубля.
Кроме того, взрывной рост был отмечен в акциях Банка "Возрождение" (+32,68%), максимальной отметкой стал уровень 944,5 рубля. В числе поводов, которые могли послужить причиной столь сильного повышения можно отметить новость о проведении вторичного размещения для поддержания ликвидности. Сегодня банк подтвердил возможность проведения SPO на бирже совместно с PSC BV. Плюс к этому, влияние оказывает низкая доля free float на рынке. Как поясняет управляющий активами ИК "Церих Кэпитал Менеджмент" Алексей Труняев, бумага крайне низколиквидная, чтобы ее двинуть, сделать нужно совсем немного.
Котировки "ДИКСИ" прибавляют 2,18% на фоне операционной отчетности за апрель, согласно которой выручка ритейлера выросла на 23% - до 27 млрд рублей.
Растут против рынка "ФосАгро" (+3,24%), "МРСК Центра" (+1,82%), "Магнит" (+1,7%), "Мосэнерго" (+1,47%), "ВСМПО АВИСМА" (+0,89%), "Северсталь" (+0,83%), "МегаФон" (+0,82%), "СОЛЛЕРС" (+0,69%).
Европейские индексы снижаются, отыгрывая слабую статистику. К 14:00 мск британский индекс FTSE 100 потерял 0,48%, французский CAC 40 ушел в минус на 0,37%, немецкий DAX снизился на 0,05%. Так, немецкий индекс потребительских цен в апреле 2016 года показал снижение на 0,4% в месячном выражении и на 0,1% в соотношении год к году. Предварительное значение ВВП в евозоне составило 1,5%, тогда как ожидалось, что показатель составит 1,6%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00102, "Газпром" – 2,406, "ЛУКОЙЛ" – 40,367, "Норильский никель" – 138,724, "Роснефть" – 4,843, "РусГидро"– 0,01005, "Сургутнефтегаз" – 0,504, "Сбербанк" – 1,932.
Котировки "черного золота" продолжают торговаться под отметкой $48 за баррель. На 14:00 мск июльский контракт на поставку Brent торгуется на уровне $47,49 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $46,02. Позитивная динамика на сырьевых площадках сохраняется, цена колеблется вблизи полугодовых максимумов. Причиной относительной крепости котировок стали данные о снижении запасов нефти в США от Минэнерго США, показавшие просадку на 3,4 млн барелей. Обратили инвесторы и внимание на и на оптимистичные заявления МЭА о постепенной нормализуется ситуация с переизбытком предложения сырья. Между тем, явно отмечается замедление подъема котировок при приближении к психологически важной отметке на уровне $50 за баррель. В пользу нисходящей коррекции котировок углеводородов также говорит фактор окончания недели, объясняющий фиксацию прибыли.
На валютном рынке Московской биржи рубль не показывает ярко выраженной динамики, пара доллар/рубль торугется в "боковике", так как нет весомых поводов для определения направления движения ни на внутреннем, ни на внешнем рынке. Аналитики банка "Санкт-Петербург" не ждут в ближайшее время ни сильных распродаж, ни существенного роста, "боковик" в рубле сохраняется уже целый месяц. "Границы курса находятся в диапазоне 64,5-67,5 за доллар", - уточняют эксперты. Бивалютная корзина к текущему моменту подорожала на 0,5% - до 69,3494 рубля. Курс доллара окреп на 0,7% - до 65,397, евро вырос на 0,3% - до 74,18 рубля.
Динамика торгов будет зависеть от данных из США по количеству действующих буровых установок и оттенка высказываний представителей ФРС США в преддверии июньского заседания регулятора на котором будет принято решение по кредитно-денежной политике. Так, президент ФРС Канзас-Сити Эстер Джордж высказалась за то, чтобы привести краткосрочные процентные ставки к нормальному уровню, так как сегодня они являются слишком низкими. Вопрос о повышении ставки пока остается открытым, более того, участники торгов сомневаются, что Федрезрв в текущих условиях сможет в этом году дважды повысить ставки. "Одно повышение фактически заложено в текущие котировки, второе повышение было бы неуместно в связи со сложной экономической ситуацией", - комментирует Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков Уральского банка реконструкции и развития. Закрытие пятницы ожидается с небольшим снижение, вблизи уровней открытия торгов.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
