<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-slabaya-dinamika-nefti-i-vneshnix-ploshadok-sozdayut-negativnyiy-fon-dlya-rossiiyskogo-rynka-na-starte-dnya-20160513-09246/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Слабая динамика нефти и внешних площадок создают негативный фон для российского рынка на старте дня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Четверг на российском рынке выдался достаточно волатильным. Нефтяные котировки поднимались до максимальных за последние полгода отметок, что в первой половине торгов вызвало покупки рублевых бумаг. Однако закрытие прошло на отрицательной территории – очевидно, дневной рост был использован инвесторами для фиксации прибыли. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ в четверг достиг отметки 33,77 млрд рублей. Сам рублевый бенчмарк снизился на 0,37% и составил 1901,9 пункта, долларовый индекс РТС снизился на 1,19% и закрылся на отметке 915,95 пункта.
В числе аутсайдеров были бумаги финансового сектора: "Сбербанк" (-1,82%), ВТБ (-0,71%) и ориентированные на внутренний спрос ритейлеры: "ДИКСИ" (-1,52%), "Магнит" (-0,97%). Существенно хуже рынка смотрелись бумаги "ФосАгро" (-2,91%), "Ростелекома" (-1,73%), "Роснефти" (-1,72%), "Сургутнефтегаза" (-1,2%), "Уралкалия" (-0,81%).
Бумаги "Газпрома" (-0,26%) обеспечили российскому рынку обозначенную волатильность – в течение дни котировки росли, но к закрытию в них преобладали продажи. Инвесторы ждут решения концерна по дивидендам ориентировочно в конце следующей недели.
Среди "голубых фишек" активно покупали акции "ЛУКОЙЛа" (+1,17%) и "Норникеля" (+0,68%). В последнее время эти бумаги подверглись распродажам, и теперь инвесторы готовы заходить на более низких уровнях. Сохраняется спрос на акции "Аэрофлота" (+2,66%). Акции "Московской биржи" (+0,91%) вчера последний день торговались с дивидендами.
Европейские индексы также меняли вектор в течение дня – дневной рост вылился в вечернюю просадку. Вчера состоялось заседание Банка Англии, который сохранил ключевую ставку и объем выкупа активов без изменений, и предупредил об угрозе рецессии в случае выхода страны из состава Евросоюза (этот вопрос будет решаться уже в июне). Кроме того, член совета управляющих ЕЦБ Эвальд Новотны заявил, что Европейский центральный банк может не сразу повысить процентные ставки, после того как инфляция в еврозоне достигнет целевого уровня в 2%. Он также добавил, что не ожидает снижения стоимости энергоресурсов. Данные по промпроизводству за март в целом по еврозоне вышли существенно хуже ожиданий, обвалившись на 0,8% месяц к месяцу.
По итогам дня Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,95%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,54%.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05935, "Газпром" - 4,90083, "ЛУКОЙЛ"– 41,25701, "Норильский никель" – 14,04239, "Роснефть" - 4,92484, "Ростелеком" - 8,77149, "Сургутнефтегаз" - 5,10087, "Сбербанк" - 7,85534. Цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составили: МТС – 9,19156, "ВымпелКом" - 3,75064, "Мечел Сталь" - 1,84031. Расписки на акции "РУСАЛа" в Гонконге торгуются на отметке 2,55043.
Американская сессия началась небольшим ростом, но откат на рынке энергоносителей и слабая статистика по рынку труда заставили основные индексы Нового Света отступить на отрицательную территорию, хотя, в целом, изменения по итогам сессии минимальны. Число первичных обращений за пособиями по безработице за прошлую неделю в США составило 294 тыс., тогда как ожидалось 270 тыс. Как отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", число заявок подскочило до максимума за 14 месяцев. Больше пострадал сектор "высоких технологий", его индекс Nasdaq упал на 0,49%. Apple перестала быть самой дорогой компаний в мире, уступив первое место материнскому холдингу Google, Alphabet. Индекс "голубых фишек" Dow Jones вчера подрос на 0,05%, а индекс широкого рынка S&P500 снизился на 0,02%.
Не обошлось без выступления монетарных властей США: "Выступившая глава ФРБ Канзас-Сити Эстер Джордж призывала ФРС к повышению ставок, заявив, что текущие уровни являются слишком низкими для сложившихся экономических условий. Вместе с тем глава ФРБ Бостона Эрик Розенгрен отметил, что рынки чересчур пессимистичны в отношении экономических перспектив, а вероятность повышения ФРС процентной ставки выше, чем предполагается в текущий момент рынком", - сообщает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
На азиатской сессии также преобладают продажи. Глава Банка Японии Харухико Курода подтвердил готовность регулятора к продолжению монетарного стимулирования экономики. Ключевая ставка Центрального Банка Кореи осталась на уровне 1,5%. "Фондовые индексы Азии утром преимущественно снижаются, отыгрывая опасения относительно слабой отчетности компаний региона, связанных с Apple", - считает Александр Волынский управляющий активами "Инвестиционной палаты". К 9:20 мск китайский CSI300 снижается на 0,29%, гонконгский Hang Seng – на 1,28%. Индекс корейской фондовой биржи KOSPI теряет 0,53%, а японский Nikkei – 1,47%.
Нефть остается выше $47 за баррель, однако в ходе утренних торгов снижается относительно уровней вчерашнего закрытия. "Не все инвесторы верят в то, что котировкам удастся закрепиться выше зоны сопротивления 48-50 долларов. Поэтому, вблизи этих уровней фондовый рынок чувствителен к плохим новостям. Никто не хочет рисковать. Тем более, что Министр энергетики России Александр Новак сообщил о том, что глобальный излишек нефти в мире сейчас составляет 1,5 млн баррелей в сутки, и этот излишек рынок не сможет сбалансировать до первой половины 2017 года", - поясняет Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 9:20 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,7, июльский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $46,22.
Внешний фон перед открытием торгов на российском фондовом рынке выглядит, скорее, негативным. Отрицательное закрытие европейских площадок и слабая динамка индексов в США вкупе с неуверенным движением нефти создают предпосылки для продолжения коррекции. Возможные покупки, скорее всего, будут бодро распродаваться, чтобы не переносить риск через выходные, пусть даже и не длинные. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в нейтральном ключе в районе 1900-1905 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях относительно неблагоприятного внешнего фона этот фондовый индикатор продолжит совершать колебания вблизи текущих уровней, реагируя на изменение внешних условий, а суеверные инвесторы воздержатся от активных действий в пятницу 13-го", - полагает Олег Шагов.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
