<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-ne-xotyat-pokupat-dazhe-pri-dorogoiy-nefti-zavtrashnee-otkrytie-obeshaet-byt-negativnym-20160512-193738/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы не хотят покупать даже при дорогой нефти, завтрашнее открытие обещает быть негативным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Большую часть торгов среды российский рынок провел на положительной территории, реагируя на рост цен на нефть. "Черное золото" вернулось к своим годовым максимумам и даже пыталась подойти к отметке $48 за баррель Brent, однако импульс, полученный после резкого падения запасов в США, был утерян к вечеру. Попытки роста на российском рынке, вероятно, использовались инвесторами для закрытия длинных позиций. В течение всего дня повышение было весьма сдержанным, а под занавес торгов основные фондовые индикаторы ушли в минус. В результате по итогам дня индекс ММВБ потерял 0,37% и составил 1901,9 пункта, долларовый бенчмарк РТС снизился на 1,19% и закрылся на отметке 915,95 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 33,77 млрд рублей.
В числе аутсайдеров были бумаги финансового сектора: "Сбербанк" (-1,82%), ВТБ (-0,71%) и ориентированные на внутренний спрос ритейлеры: "ДИКСИ" (-1,52%), "Магнит" (-0,97%). Существенно хуже рынка смотрелись бумаги "ФосАгро" (-2,91%), "Ростелекома" (-1,73%), "Роснефти" (-1,72%), "Сургутнефтегаза" (-1,2%), "Уралкалия" (-0,81%).
Котировки акций "Газпрома" (-0,26%), заметно росли в течение дня, однако под конец сессия они также ушли на отрицательную территорию – компания должна принять решение по дивидендам в конце следующей недели. Изначально она намеревалась выплатить чуть более 7 рублей на бумагу, однако правительство РФ обязало компании с госучастием тратить на дивиденды 50% чистой прибыли по РСБУ или МСФО (большей из величин), что может увеличить выплаты "Газпрома" до 16 рублей на акцию и сделать его лидером российского рынка по доходности (около 10%). "Мы со скептицизмом оцениваем эту информацию, поскольку топ-менеджер "Газпрома" вчера сетовал на сложности с выполнением инвестиционной программы. В этих условиях дивиденд вряд ли будет большим, скорее всего, он не превысит 12 руб. на акцию", - подчеркивает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".
Среди "голубых фишек" активно покупали акции "ЛУКОЙЛа" (+1,17%) и "Норникеля" (+0,68%). В последнее время эти бумаги подверглись распродажам, и теперь инвесторы готовы заходить на более низких уровнях. Сохраняется спрос на акции "Аэрофлота" (+2,66%). Акции "Московской биржи" (+0,91%) сегодня последний день торгуются с дивидендами.
Европейские индексы росли в течение дня, однако к завершению сессии вектор сменился на противоположный. Сегодня состоялось заседание совета директоров Банка Англии, ключевая ставка осталась без изменений. Данные по промпроизводству в еврозоне за март вышли существенно хуже ожиданий – месяц к месяцу рост составил только 0,2%, тогда как ожидалось +1,1% (в предыдущем месяце +0,8%).
Член совета управляющих ЕЦБ Эвальд Новотны заявил, что Европейский центральный банк может не сразу повысить процентные ставки, после того как инфляция в еврозоне достигнет целевого уровня в 2%. Он также добавил, что не ожидает снижения стоимости энергоресурсов. Пара EUR/USD остается в районе 1,14.
По итогам дня Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,95%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,54%.
К закрытию цены депозитарных расписок на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05935, "Газпром" - 4,90083, "ЛУКОЙЛ"– 41,25701, "Норильский никель" – 14,04239, "Роснефть" - 4,92484, "Ростелеком" - 8,77149, "Сургутнефтегаз" - 5,10087, "Сбербанк" - 7,85534. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,20156, "ВымпелКом" - 3,68063, "Мечел Сталь" - 1,81031.
Американские индексы сегодня открылись в плюсе, следуя за ценами на нефть. Но этот неуверенный позитив вскоре иссяк на фоне отката цен на нефть. Сегодня Штатах стало известно число первичных обращений за пособиями по безработице за прошлую неделю – было зафиксировано 294 тыс. заявок, ожидалось 270 тыс. По данным Bloomberg, это максимальное число с февраля. Показатель говорит в пользу ухудшения ситуации на рынке труда, а также против скорого ужесточения денежно-кредитной политики. На сегодня запланированы выступления троих представителей Федрезерва США. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,34%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,42%, а индекс высоких технологий Nasdaq в минусе на 0,91%.
Нефть остается у отметки $47 за баррель Brent. Завтра станет известно число активных буровых установок в Северной Америке. Поддержку нефти оказывает недавнее повышение прогноза по ценам на нефть от EIA, а также сам факт сокращения запасов в США. Плавный откат вниз носит, вероятно, коррекционный характер. К 19:20 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,22, июньский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $47,61.
Рубль не спешит воспользоваться высокими ценами на нефть – движение ниже 65 рублей за доллар шло крайне неохотно, консолидация вблизи этой отметки продолжилось. "Возможно, именно этот уровень расценивается ЦБ и Министерством финансов в качестве значимого для обеспечения бюджетных доходов, поэтому стоит крайне осторожно относиться к идеям покупки рубля против доллара, какой бы ни была стоимость нефти в ближайшее время", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". По мнению Алексея Бачурина, главного трейдера "Ренессанс Капитал", текущий курс рубля не слишком комфортен для правительства, и особенно некомфортным будет его дальнейшее укрепление. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,349 рубля, евро торгуется на отметке 74,33 рубля.
Как отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", откат цен на нефть и развивающаяся коррекция на зарубежных площадках создают предпосылки для снижения индекса ММВБ в ходе торгов в пятницу "Мы склоняемся к тому, что индекс ММВБ может вновь вернуться в диапазон 1875-1900 пунктов", - поясняет эксперт.
При этом Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", напоминает, что завтра будет опубликован ежемесячный отчет ОПЕК. "В большинстве случаев он является более позитивным для котировок нефти, чем отчет МЭА. Поэтому он во многом может предопределить динамику как нефтяных котировок, так и глобальных индексов", - считает он.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

Denzel Vaschington
Джейсен Борн
Джейсен Борн
Titorinho
unicef
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
