<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-neftyanyx-kotirovok-prodolzhit-tolkat-rossiiyskiiy-rynok-vverx-20160512-140033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика нефтяных котировок продолжит толкать российский рынок вверх]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги четверга на отечественном фондовом рынке ни имеют ярко выраженной динамики, биржевые индикаторы торгуются у нулевых отметок, переходя то на позитивную, то на отрицательную сторону. К настоящему моменту рублевый индекс ММВБ подрос на 0,22% - до 1913,12 пункта, долларовый РТС оказался в плюсе на 0,18%, его значение составляет 928,66 пункта. Внешний фон оказывает умеренно негативное влияние. Заокеанские площадки завершили среду продажами на фоне разочаровавших инвесторов корпоративных отчетов Walt Disney (-4.0%) и ритейлера Macy’s (-15.2%).
Как и вчера утром российский рынок разгоняли дивидендные истории. Так, в ряде СМИ появилась информация о том, что Минэкономразвития может обязать "Газпром" выплатить максимальный уровень дивидендов в размере 50% прибыли по МСФО, что стало бы рекордным уровнем для газового монополиста. Эта новость взбудоражила инвесторов и привела к сильному росту акций эмитента. Однако вскоре министерство на своей страничке в Facebook опровергло эту информацию. В данный момент бумаги "Газпрома" растут на 1,17%.
Акции ММК показывали позитивную динамику на слухах о возможном слиянии с "Северсталью" (-0,29%). Однако сам комбинат не подтвердил слухи о возможном объединении, что и стало причиной просадки бумаг на 0,02%.
Кроме того, в лидерах повышения оказались котировки Polymetal (+7,14%), "Аэрофлота" (+2,67%), "Норникеля" (+1,8%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+1,4%) и "Ростелекома" (+1,25%), бумаги "АЛРОСА" (+1,32%) и "Мосбиржи" (+0,9%).
Бумаги "Э.ОН Россия" (-0,4%) торгуются в минусе после публикации данных о получении в 1 квартале 2016 года убытка по МСФО в размере 2,063 млрд рублей против прибыли годом ранее.
Аутсайдерами дня стали "СОЛЛЕРС" (-2,27%), "ДИКСИ" (-1,64%), "НОВАТЭК" (-1,51%), "ФосАгро" (-1,37%), "Ростелеком" (-1,2%), "Магнит" (-1,14%), "Группа компаний ПИК" (-1,09%), РДР "РУСАЛа" (-1,08%), "Россети" (-1,05%) и "префы" "Транснефти" (-1,04%).
Основные биржевые индексы Европы в четверг единодушно растут в ожидании решения Банка Англии по размеру ключевой ставки. Предполагается, что ставка останется на прежнем уровне – 0,5%. По состоянию на 13:50 мск британский индекс FTSE 100 вырос на 0,2%, французский CAC 40 прибавил 0,58%, немецкий DAX оказался в плюсе на 0,73%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,00105, "Газпром" – 2,468, "ЛУКОЙЛ" – 41,213, "Норильский никель" – 140,423, "Роснефть" – 4,991, "РусГидро"– 0,00996, "Сургутнефтегаз" – 0,524, "Сбербанк" – 1,99.
Котировки "черного золота" устанавливают новые локальные максимумы, впервые с конца апреля цены на нефть превысили отметку $48 за баррель Brent. На 13:50 мск июльский контракт на поставку Brent торгуется на уровне $48,02 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $46,68. Основной причиной столь сильного повышения стали данные о запасах нефти в США, превзошедшие ожидания аналитиков. Рынок закладывался что запасы вырастут на 714 тыс. баррелей, однако стало известно о сокращении на 3,41 млн баррелей после роста неделей ранее на 2,784 млн баррелей. Многие аналитики ожидают, что к пятнице нефтяные цены могут попробовать подняться до $50, чему будут способствовать ожидания сбоев поставок из Ливии, Канады и Нигерии. Так, добыча в Канаде восстановлена лишь частично. А в Нигерии производство снизилось до 22-летнего минимума на фоне атак на объекты нефтяной инфраструктуры. Сокращение добычи в Ливии вызвано разногласиями между правительством и антиправительственными силами, которые стремятся контролировать добычу и экспорт сырья.
Российская валюта продолжает медленный подъем по отношению к ведущим мировым валютам. Пока валютный рынок Московской биржи неактивен, однако в перспективе можно ждать поддержки для "россиянина" со стороны налогового периода, который начнется в понедельник. К текущему моменту бивалютная корзина стала легче на 0,5% - до 68,8415. Курс доллара снижается на 0,3% - до 64,76 рубля, евро слабеет на 0,6% - до 73,83 рубля.
Индекс ММВБ продолжает сохранять сильную привязку к психологически важной отметке на уровне 1900 пунктов. Этот уровень, с одной стороны, не позволяет сильно проседать индикатору, выступая в качестве поддержки, с другой стороны, не дает возможности разогнаться индексу, проявляя себя как уровень сопротивления. Ожидается, что до конца недели, индекс ММВБ будет торговаться в коридоре 1890-1930 пунктов. Безусловным плюсом для российского рынка станет позитивная динамика нефтяных котировок, которые традиционно являются сильным драйвером для отечественных индикаторов.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
