<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/maiyskie-prodazhi-v-ocherednoiy-raz-otkladyvayutsya-pri-nefti-po-47-investory-predpochitayut-pokupat-20160511-193939/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Майские продажи в очередной раз откладываются, при нефти по $47 инвесторы предпочитают покупать]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги среды провел с повышательной динамикой: в первой половине дня отечественным индикаторам удалось отыграть просадку предыдущих торговых сессий, затем активность инвесторов снизилась, однако к закрытию порция статистики из Штатов вновь подтолкнула инвесторов к покупкам, рублевый ММВБ поднялся на 1,2% до отметки 1909.05 пункта, повышение валютного РТС составило 3,3%, он остановился у 927 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 34, 618 млрд рублей. Текущим позитивом российские индексы обязаны сырьевому рынку, где котировки нефти марки Brent поднялись практически до $45 за баррель. Как отмечает Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", торги в ближайшие дни приобретают повышенное значение для определения основного направления на ближайшую перспективу. Пока эксперт считает, что текущий рост в очередной раз может быть использован для продаж, и в этом случае новая тенденция получит развитие в сторону понижения.
В числе лидеров роста отметились "СОЛЛЕРС" (+6,5%), "Московская биржа" (+3,1%), "Сургутнефтегаз" (+2,9%), "Ростелеком" (+2,7%).
Среди "голубых фишек" существенно выросли акции "Сбербанка" (+3, 2%) на фоне публикации данных об увеличении чистой прибыли компании в апреле 2016 года до 2,9 раза по РСБУ.
В числе аутсайдеров оказались "Транснефть"-п (-2,8%), "Башнефть" (-2,1%), "Аптечная сеть 36и6" (-1,7%), "Башнефть" -п (-1,5%).
Европейский рынок закрылся преимущественно в минусе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,09%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,5%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,07035, "Газпром" - 4,84582, "ЛУКОЙЛ"– 40,52189, "Норильский никель" – 13,75234, "Роснефть" - 5,00085, "Ростелеком" - 8,90151, "Сургутнефтегаз" - 5,10087, "Сбербанк" - 7,87634. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,19856, "ВымпелКом" - 3,65062, "Мечел Сталь" - 1,90032.
Американские фондовые индексы торги среды проводят также в небольшом минусе из-за негативных корпоративных новостей. На 19:20 мск индекс Dow Jones понижается на 0,66%, индекс S&P-500 в минусе на 0,46%, Nasdaq – на 0,26%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,04% и составляет 92 260 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" повышается на 0,54%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,05%, "Газпром" - на 0,32%.
Несмотря на вчерашние данные от API, зафиксировавшие рост запасов, существенно превышающий прогнозы аналитиков, сегодня нефть стремительно растет. В первой половине дня предпосылками для этого выступали ослабление доллара, а также пересмотр EIA прогноза на 2016 год, в котором среднегодовые цены на нефть (марки WTI) составят $50,65 за баррель при ранее прогнозировавшихся $40,58 за баррель. Затем существенным поводом для оптимизма стали опубликованные запасы нефти за неделю по данным EIA (изменение), показавшие снижение на 3.41 млн баррелей при ожидании роста до 0.714 млн баррелей, предыдущее значение составляло 2.784 млн баррелей. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47.17, Light - $46.02 за баррель. "Нефть сейчас нащупала промежуточный среднесрочный ценовой баланс, и, судя по стабильным торговым объёмам, намеревается достаточно долго торговаться в рейндже $44-$48 за баррель", - считает Владимир Рожанковский, LIFA, директор аналитического департамента ИК "Окей Брокер".
Национальная валюта чувствует себя довольно уверенно и укрепляется по отношению к мировым валютам. К 19:30 доллар США понизился на 1,8% и составил 65,08 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,37, опустившись на 1,3%. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,5% – до 69,2644 руб. Однако дальнейшие перспективы рубля, по мнению Сергея Алина, заместителя начальника аналитического департамента ИК "Окей Брокер", видятся не столь радужными. Эксперт ожидает роста курса доллара до уровня 70.50 рубль/доллар (+6%) в ближайшие пару месяцев - летом и в предшествующие ему месяцы укрепление рубля видится маловероятным.
Завтра рынок РФ может продолжить отыгрывать позитив сырьевого рынка, который по-прежнему остается определяющим драйвером для роста/снижения отечественных индикаторов. "Индекс ММВБ сумел уверенно закрепиться выше ближайшего "круглого" уровня 1900 пунктов. Это событие является объективным сигналом для продолжения игры на повышение", - считает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".

Коронавирус, «качели» на рынках, полнейшая непредсказуемость? Подпишитесь на наш YouTube-канал — и следите за инвестиционными идеями экспертов АО «ФИНАМ». Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
