<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ton-torgam-na-mirovyx-ploshadkax-vnov-zadaet-dinamika-nefti-rost-v-rf-podogrevaetsya-i-dividendnym-sezonom-20160511-133236/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тон торгам на мировых площадках вновь задает динамика нефти, рост в РФ подогревается и дивидендным сезоном]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Нефтяные котировки в среду торгуются около отметки $45 за баррель Brent, что поддерживает оптимизм на российском фондовом рынке. Также сегодняшнее повышение можно рассматривать как технический рост рынка после двух дней снижения. К 13:20 мск индекс ММВБ вырос на 1,3% - его значение составило 1910,01 пункта. Индекс РТС повышается на 1,5% - до 910,66 пункта. Плюс к этому, активизацию покупок российских акций провоцирует дивидендный сезон. В частности, 16 мая закроется реестр акционеров для получения дивидендов в бумагах "Московской биржи" (+3,09% - в лидерах роста), завтра будет последний день, когда эти бумаги торгуются с дивидендами (с учетом режима Т+2).
Неплохо сегодня выглядит российская валюта, что поддерживает спрос на бумаги финансового сектора: "Сбербанк" (ао+2,67%, ап+2,01%), банки "Возрождение" (+1,93%), ВТБ (+0,68%) и "Санкт-Петербург" (+0,76%). Кроме того, котировки "Сбербанка" поддерживают данные о росте чистой прибыли по РСБУ в апреле до 41,9 млрд рублей.
Восстановление нефтяных цен помогает подрастать акциям нефтегазовых компаний: "ЛУКОЙЛ" (+2,61%), "Сургутнефтегаз" (ао+2,44%, ап+2,35), "Татнефть" (+2,12%), "Роснефть" (+1,86%), "Газпром" (+1,49%).
В минусе торгуются бумаги электроэнергетиков "МРСК Центра" (-1,85%), "Интер РАО" (-0,66%), "Э.ОН Россия" (-0,61%), "Мосэнерго" (-0,53%). Кроме того, против рынка снижаются "Башнефть" (-1,4%), "Магнит" (-0,76%), "Акрон" (-0,42%).
Биржи Старого Света "окрасились" в красный цвет на фоне публикации данных по объему промпроизводства в Великобритании за март, который показал снижение на 0,2%. Стоит отметить, что прогнозировалась куда более сильная просадка (на 0,4%). По состоянию на 13:20 мск британский индекс FTSE 100 теряет 0,2%, французский CAC 40 снижается на 0,88%, немецкий DAX оказался в минусе на 0,61%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0,00102, "Газпром" – 2,386, "ЛУКОЙЛ" – 40,082, "Норильский никель" – 137,223, "Роснефть" – 4,978, "РусГидро"– 0,00965, "Сургутнефтегаз" – 0,505, "Сбербанк" – 1,944.
Торги на сырьевом рынке в последнее время проходят очень волатильно. С одной стороны, котировки "черного золота" показывают небольшое снижение, с другой - цены в текущий момент находятся выше $45 за баррель Brent. Так, на 13:20 мск июльский контракт на поставку нефти марки Brent оценивается в $45,36, за "бочку" нефти марки Light дают $44,29. Сегодня внимание участников торгов будет приковано к публикации данных по запасов сырья в США. Ожидается, что коммерческие запасы покажут слабый прирост по отношению к прошлой семидневке. Между тем, давление на котировки оказывают новости относительно возобновления добычи углеводородов в Канаде после лесных пожаров.
Курс рубля во второй половине дня показывает некоторое укрепление по отношению к ведущим мировым валютам. Однако, как отмечает Анна Кокорева, замдиректора аналитического департамента "Альпари", инвесторы пока очень осторожны и внимательно следят за внешней и внутренней конъюнктурой. Эксперт уточняет, что в первой половине дня Минфин РФ проводит аукцион по размещению серьезного объема денежных средств в рамках ОФЗ, и это сдержит ослабление российской валюты. "Но этот фактор имеет краткосрочное влияние, и после полудня участники торгов вернутся к рыночным драйверам", - комментирует г-жа Кокорева. Между тем, поддержкой для рубля в текущий момент выступает заявление аналитиков Deutsche Bank, которые ожидают отмены санкций в отношении России. Так, в ряде СМИ появились прогнозы экспертов Deutsche Bank Гаутама Калани и Кристииана Вьетокса относительно возможности такого исхода. "Санкции могут быть сняты с России в течение следующего года или около того", - приводятся их слова. К моменту доллар расположился в районе 66,125 0 рублей, теряя 0,3%; курс евро снижается на 0,03% – 75,332 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,16% – до 70,2682 рубля. На валютных торгах Московской биржи пара доллар/рубль находится на отметке 1,1391.
По итогам торгов среды ожидается сохранение текущей динамики, аналитики склонны полагать, что отечественные индексы смогут закрепиться выше психологически важных отметок на уровне 1900 пунктов по индексу ММВБ, а также 900 пунктов по индексу РТС.
В целом же, внимание инвесторов будет обращено к вечерней публикации отчета об изменении запасов нефти и нефтепродуктов в США. Если подтвердится информация о замедлении роста показателя, то участники торгов будут играть на повышение. Таким образом, динамика торгов на всех мировых фондовых площадках попала в зависимость от нефтяных цен.

25 марта 2020 года Владимир Путин предложил ввести обязательный 13% налог на доход от банковских вкладов суммой свыше 1 млн руб. Узнайте, что делать в сложившихся условиях.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
