<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-vernuvshiesya-posle-prazdnikov-razocharovany-novymi-urovnyami-po-nefti-20160510-140040/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы, вернувшиеся после праздников, разочарованы новыми уровнями по нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские инвесторы, вернувшись на торги после майских праздников, сразу же приступили к отыгрыванию вчерашней существенной просадки нефти, которая на фоне крепкого доллара и новостей из Саудовской Аравии потеряла порядка 5%. Затем индекс ММВБ предпринял несколько попыток перебраться в "зеленую зону", но отсутствие весомых драйверов для роста не позволило рублевому индикатору надолго закрепиться в плюсе. К 13.55 индекс ММВБ опустился на 0,6% до 1888.55 пункта, понижение валютного РТС составляет 1,7% до 896.46 пункта.
Хуже рынка торгуются "Северсталь" (-5,3%), МТС (-3,8 %), "Распадская" (-2,9%), "Аптечная сеть 36и6" (-2,9%).
В лидерах роста по итогам первой половины дня оказались "Транснефть"-п (+5,8%), "Аэрофлот" (+1,9%), "ФосАгро" (+1%), "Газпромнефть" (+0,7%), "Полюс" (+0,5%).
Фондовые индексы Европы торгуются в плюсе, корректируясь вверх после просадки предыдущих сессий: к 13:50 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,8%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,09%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повышается на 1,1%. В целом же, как отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк", наблюдается снижение аппетит к покупкам с начала мая из-за опасений возможного повышения долларовых ставок летом, а также отсутствия поддержки со стороны сезона отчетности в США и еврозоне.
Среди данных статистики, опубликованных в регионе, стоит обратить внимание на промышленное производство Германии, в марте зафиксировавшее существенное снижение на 1,3%, ожидалось -0,2%, предыдущее значение -0,5%; и промышленное производство Франции в марте составившее -0,3%, ожидалось 0,5%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.379, "ЛУКОЙЛ" – 39.233, "Норильский никель" – 131.922, "Роснефть" – 4.892, "РусГидро"– 0.00957, "Сургутнефтегаз" – 0.493, "Сбербанк" – 1.903.
Существенное укрепление курса доллара с начала мая, а также увольнение министра нефти в Саудовской Аравии привели к ослаблению сырьевого рынка и возврату нефтяных котировок к $44 за баррель. Анализируя кадровую перестановку в СА, Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", отмечает, что прежний министр нефти допустил участие в переговорах о "заморозке" добычи, за новым министром – главой государственной нефтяной компании Saudi Aramco Халидом аль-Фалихом - "переговорных слабостей" пока не замечено, поэтому обозреватели резонно опасаются, что при новом министре СА может пойти на увеличение объемов добычи, и это станет важной интригой предстоящих месяцев. Сегодня нефть старается отыграть позиции, однако попытки ограничиваются скромным топтанием около $44,5 за баррель Brent. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $44,23 за баррель, Light - $43,76 за баррель.
Валютный рынок закономерно торгуется со снижением, отыгрывая вчерашнюю просадку сырьевого рынка. К моменту доллар расположился в районе 66,3150 рублей, повышаясь на 0,5%; евро – на 0,3% – 75,4940 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,4% – до 70,4456 рубля. По мнению аналитиков "Нордеа Банка", если на сырьевом рынке все же развернется коррекция и Brent уйдет ниже $43 за баррель, то доллар может дотянуться до 68 рублей на неделе.
Вторая половина дня на рынке РФ обещает пройти без существенных изменений. Инвесторы будут искать новые поводы для покупок/продаж на рынке, по-прежнему основным факторов влияния на динамику котировок останется сырьевой рынок. Не стоит забывать и про фактор сезонности: май – типичный месяц распродаж и снижения торговой активности.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
