<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-vtornika-rynok-rf-nachnet-v-minuse-sleduya-za-neftyanymi-kotirovkami-20160510-092643/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги вторника рынок РФ начнет в минусе, следуя за нефтяными котировками]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последний торговый день минувшей недели для российского фондового рынка завершился на отрицательной территории. По итогам дня индекс ММВБ потерял 0,25% и закрылся на уровне 1901,56 пункта, сумев закрепиться выше психологически важной отметки на уровне 1900 пунктов. Индекс РТС потерял 0,49%, снизившись до 912,02 пункта, долларовый индикатор также показал позитивное с технической точки зрения закрытие, удержание выше 900 пунктов может стать поводом для нового восхождения. Негатив на отечественных площадках в пятницу был вызван отрицательной динамикой нефтяных котировок, которые в ходе торгов находились ниже $54. "Черное золото" отыгрывало апрельские данные по рынку труда США, которые оказались хуже прогнозов и поставили под вопрос возможность повышения ставки ФРС на ближайшем заседании. В частности, несмотря на то что уровень безработицы в апреле сохранился на уровне марта - 5%, число рабочих мест в несельскохозяйственных отраслях выросло лишь на 160 тысяч. Ожидалось, что значение увеличится на 202 тысяч.
На фоне ослабления российской валюты, следовавшей за нефтяными ценами, снижение показали акции финсектора: "Мосбиржа" (-2,17%), ВТБ (-1,93%), "Сбербанк" (-0,2%).
В лидерах оказались "металлурги". Бумаги ММК (+1,8%), росли на фоне позитивной отчетности компании по итогам первого квартала и оптимистичных взглядов руководства на второй квартал. Вслед за этими бумаги рост продемонстрировали и НЛМК (+3,46%), Polymetal (+3,37%).
Индексы Старого Света не смогли показать единой динамики, Европу лихорадит от сложной ситуации с мигрантами. Завершив понедельник индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял на 0,18%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,12%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,5%. Между тем, стало известно, что Еврогруппа не исключила возможности выделения в ближайшие недели новых траншей кредита Греции. При этом, как отмечается в СМИ, глава Еврогруппы Йерун Дейсселблум надеется, что соглашение по вопросу госдолга Греции может быть достигнуто на следующем заседании Еврогруппы - 24 мая.
По итогам торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,00034, "Газпром" – 4,74281, "ЛУКОЙЛ"– 39,62173, "Норильский никель" – 13,28226, "Роснефть" – 4,92584, "Ростелеком" – 8,30141, "Сургутнефтегаз" - 4,80082, "Сбербанк" - 7,58529. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,91151, "ВымпелКом" (США) – 3,41058, "Мечел Сталь" (США) – 1,79030. Расписки "РУСАЛа" в Гонконге торгуются у отметки 2,56044.
Слабая статистика по рынку труда в США стала причиной неуверенности американских инвесторов. По итогам первых торгов на текущей неделе индексы показали разнонаправленную динамику: промышленный индекс Dow Jones потерял 0,2% и составил 17705,91 пункта, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ вырос на 0,3% - до 4750,21 пункта, индекс широкого рынка S&P 500 увеличился на 0,08%, его значение составило 2058,69 пункта. Согласно опубликованным данным число рабочих мест в несельскохозяйственных отраслях показало замедление роста, аналитики прогнозировали более внушительное повышение.
Торги в Азии носят позитивный характер, что вызвано новостями о сохранении инфляции в Китае на прежнем уровне - 2,3%. По итогам месяца ожидалось незначительное увеличение показателя до 2,4%. Между тем, китайский индекс цен производителей в апреле в годовом выражении упал на 3,4%. При этом, замедление показателя стало меньше ожиданий, ожидалось снижение на 3,8%. Поддерживают восходящее движение и слова министра финансов Японии Таро Асо, заявившего в понедельник, что возможно вмешательство в ситуацию на финансовом рынке, если курс иен будет слишком волатильный и окажет негативное влияние на экономику Японии. К настоящему моменту японский индекс Nikkei вырос на 2,22%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI торгуется в "зеленом" на 0,75%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,19%, индекс Китая – CSI300 растет на 0,5%.
Нефтяные котировки, пытавшиеся на прошлой неделе штурмовать отметку $46 за баррель Brent, в понедельник устремились вниз. Инвесторы были обеспокоены политическими событиями в Саудовской Аравии. Так, министр нефти СА Али аль-Наими, считавшийся одним из самых влиятельных людей на рынке нефти, был отравлен в отставку. Его преемником стал глава государственной нефтяной компании Saudi Aramco Халид аль-Фалих. Еще одни негативом для сырьевых площадок стали ожидания скорого возобновления добычи сырья в Канаде. Добыча может быть возобновлена через неделю после прекращения пожаров. К 09:25 мск за фьючерс нефти марки Brent дают $43,79 за баррель, Light - $43,38 за баррель.
Управляющий активами компании "Инвестиционная палата" Александр Волынский полагает, что торги вторника российский рынок начнет в минусе, чему будут способствовать упавшие цены на нефть. "Поддержку покупателям может оказать относительно стабильный внешний фон", - рассчитывает эксперт.
Основным драйвером для отечественных индексов остается динамика нефтяных котировок. Поэтому в ближайшие дни игроки будут внимательно следить за данными по запасам сырья в США. Сегодня отчет опубликует Американский институт нефти, а завтра – Минэнерго США. Прогнозируется, что прирост запасов покажет замедление. Так, после роста на 2,784 млн баррелей на прошлой неделе, ожидается увеличение лишь на 0,5 млн баррелей. При подтверждении такой динамики стоит ожидать позитивного движения на отечественном рынке и укрепления рубля.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
