<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/otkrytie-novoiy-nedeli-na-rynke-rf-budet-zaviset-ot-nastroeniiy-na-zarubezhnyx-ploshadkax-i-xaraktera-kitaiyskiiy-statistiki-20160506-195228/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Открытие новой недели на рынке РФ будет зависеть от настроений на зарубежных площадках и характера китайской статистики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последний торговый день укороченной недели российский фондовый рынок провел на отрицательной территории. При этом, к завершению пятницы отечественные индексы попытались выйти на позитивную сторону. По итогам дня рублевый индекс ММВБ потерял 0,25%, его значение составило 1901,56 пункта, долларовый РТС просел на 0,49% - до 912,02 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 28,933 млрд рублей, что стало ниже относительно завершения предыдущего дня. Стоит отметить, что первая майская неделя для отечественных индексов оказалась непростой – с начала месяца индекс ММВБ потерял 2,64%.
Ослабление российской валюты стало причиной просадки бумаг финансового сектора: "Мосбиржа" (-2,17%), ВТБ (-1,7%), "Сбербанк" (-0,23%). По этой же причине в минус ушли котировки акций ритейлеров: X5 Retail Group (-1,54%), "Магнит" (-0,63%), "ДИКСИ" (-0,24%).
Основным ньюсмейкером в мае стал "Газпром" (-0,76%), отыгрывающий новости о том, что монополия может в ближайшем будущем выкупить 2,7% собственных акций, находящихся на балансе "Внешэкономбанка". "Оборотной стороной этой покупки может стать исключение для "Газпрома" из недавно принятого распоряжения правительства, установившего норму выплаты дивидендов для госкомпаний в размере 50% от прибыли", - поясняет старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос.
В лидерах снижения также отметились "МРСК Центра" (-2,59%), "СОЛЛЕРС" (-2,34%), ОГК-2 (-2,22%), РДР "РУСАЛа" (-2,18%), Yandex (-1.94%), "Сугретнефтегаз" (-1,75%). Росли против рынка "префы" "Транснефти" (+2,57%) и "Башнефти" (+2,37%), акции МТС (+2,06%), "Энел Россия" (+1,66%), "НОВАТЭКа" (+1,28%), "Аэрофлота" (+0,12%) и "Уралкалия" (+0,15%).
Рост сегодня показали металлургические компании. Как пояснил Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка", эти бумаги сильно просели в предыдущие дни, но сегодня получили поддержку от положительного сюрприза в финотчетности ММК (+1,82%) за 1-ый квартал и оптимистичного взгляда компании на следующий квартал. Рост показали НЛМК (+3,46%), Polymetal (+3,37%), "Северсталь" (+0,85%).
В Европе отмечалась негативная динамика, но к завершению индикаторы все-таки выбрались на положительную сторону. В финале торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос 0,27%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,18%, а вот индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,42%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,04435, "Газпром" – 4,78081, "ЛУКОЙЛ"– 39,80677, "Норильский никель" – 13,42228, "Роснефть" - 5,26590, "Ростелеком" – 4,97285, "Сургутнефтегаз" – 4,91984, "Сбербанк" – 7,65130. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,33659, "ВымпелКом" - 3,40183, "Мечел Сталь" – 1,90032.
На отрицательной стороне открылись и американские торги, где пессимизм заокеанских инвесторов был вызван разочаровывающими статистическими данными по рынку труда. Уровень безработицы в США в апреле остался на прежнем уровне – 5%, однако занятость в несельскохозяйственном секторе снизилась с 208 тыс. до 160 тыс., в то время как прогнозировался спад лишь до 202 тысяч. Такие цифры ставят под вопрос возможность повышения базовой ставки ФРС на ближайшем заседании. К настоящему моменту промышленный индекс Dow Jones снизился на 0,05%, высокотехнологичный NASDAQ упал на 0,53%, индекс широкого рынка S&P 500 показал спад на 0,3%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,34% и составляет 90 360 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,23%, "ЛУКОЙЛ" растет на 0,14%, "Газпром" теряет 0,22%.
Очень волатильными сегодня оказались торги на сырьевых площадках, где минимальным значением для Brent стала отметка $44,19 за баррель, но к завершению российских торгов "черное золото" устремилось проверить на прочность отметку $46 за баррель (к настоящему моменту максимальным значением для нефти этой марки стал уровень $46,12). Недельная слабая статистика из Китая (одного из основных потребителей сырья) и пессимистичные взгляды на перспективы мировой экономики стали причиной бегства инвесторов из рисковых активов. Между тем, ближе к вечеру углеводороды показали стремительный рост. К 19:40 мск нефть Brent выросла до $45,57 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $44,8.
Не отставал от нефти и курс рубля. Российская валюта, находящаяся под давлением почти весь день, смогла к вечерней сессии показать стойкость. "Снижение вероятности того, что американский регулятор повысит базовую ставку на июньском заседании обеспечило поддержку российскому рублю против доллара США", - поясняет Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал". К 19:40 доллар США понизился на 0,13% и составил 65,801 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 75,158, поднявшись на незначительные 0,05%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,04% – до 70,0117 рублей. На международном валютном рынке курс пары евро/доллар находится на уровне 1,1424.
Впереди рынок РФ ждут продолжительные выходные и российский рынок вновь пропустит начало недели. "В настоящее время индекс ММВБ обновил свой внутридневной минимум, отреагировав на публикацию слабых апрельских статистических данных, характеризующих состояние рынка труда в США, но дальнейшей активизации распродаж на локальном рынке нет", - уверен Виталий Манжос. При условии позитивного открытия новой недели основными мировыми фондовыми площадками российский рынок будет догонять своих "собратьев", тем более что техническая картина позволяет совершить рывок вверх. "Под закрытие российские фондовые индексы ММВБ и РТС тестировали критические уровни в 1900 и 900 пунктов", - уточняет Анастасия Соснова.
Как прогнозирует Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал", наиболее важными драйверами для российского рынка в начале следующей недели станут данные из Китая – в течение выходных будут опубликованы данные по торговому балансу и международным резервам. Во вторник выйдут данные по CPI. Таким образом, российским игрокам предстоит отыгрывать большой массив статистики уже с опозданием.

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
