<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zaxvatilo-vseobshee-birzhevoe-bespokoiystvo-usilennoe-priblizheniem-maiyskix-vyxodnyx-20160506-135937/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок захватило всеобщее биржевое беспокойство, усиленное приближением майских выходных]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок снижается четвертую сессию подряд. Индекс ММВБ опустился ниже значимой отметки 1900 пунктов и с конца апреля потерял уже около 4%, однако коррекция продолжается. Предстоящие трехдневные праздники, повышенная волатильность на рынке нефти и ожидание публикации данных по рынку труда США делают российские активы все менее привлекательными. Активность инвесторов продолжает плавно снижаться. К 13:30 мск рублевый индекс ММВБ опустился на 0,64% и составляет 1894,31 пункта, долларовый РТС в минусе на 1,56% и находится у отметки 902,17 пункта.
Но есть и хорошие новости - индекс PMI сферы услуг России в апреле поднялся до 54,2 балла. "Последнее значение было максимальным с марта 2013 года, что говорит о существенном усилении роста деловой активности", - подчеркивает агентство Markit.
Под давлением остаются акции нефтегазового сектора: "Роснефть" (-2,47%), "ЛУКОЙЛ" (-0,11%), "Сургутнефтегаз" (-1,27%), "Газпром" (-0,23%). Финансовый сектор страдает от ослабления рубля и излишней перегретости: "Сбербанк" (-1,9%), ВТБ (-1,89%).
В числе лидеров роста акции ММК (+2,46%), несмотря на противоречивую отчетность. Чистая прибыль компании в 1 квартале снизилась на 20%, а выручка – на 30,5%. Рентабельность по EBITDA за 1 квартал 2016 года составила 27,3%. Однако, без учета эффекта от продажи части пакета акций FMG, маржа составила бы 20,9%. Показатель чистый долг/EBITDA остается достаточно низким – 0,6х. В плюсе и другие "металлурги": Polymetal (+2,43%), НЛМК (+1,85%), "Северсталь" (+0,07%). Также среди "голубых фишек" выделяются акции МТС (+0,93%).
Продажи в Европе возобновились. Во многом это связано с ожиданиями американской статистики и очередным снижением цен на нефть. Снижение основных индексов обеспечивают добывающие компании: Arcelor Mittal сообщила о снижении квартальной чистой прибыли. В минусе также Tullow Oil, Dutch Shell, Angloamerican. К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,9%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 1,1%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,76%.
Стоимость депозитарных расписок на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,204, "ЛУКОЙЛ" – 39,583, "Норильский никель" – 133,423, "Роснефть" – 4,974, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,494, "Сбербанк" – 1,884.
Нефтяные цены, еще вчера тестировавшие отметку $46 за баррель Brent, вновь изменили свои намерения. Вечерняя статистика из США окажет влияние на инфляционные ожидания, а значит, на денежно-кредитную политику ФРС и стоимость доллара, в котором и номинированы нефтяные цены. В то же время. Как отмечает Дмитрий Савченко, аналитик "Нордеа-Банка", снижение цен ограничено из-за сообщений о пожарах в Канаде, которые могут ударить по добычи нефти. К 13:30 мск июльский фьючерс на нефть Brent стоит $44,71, июньский контракт на нефть Light торгуется на отметке $44,08.
На этом фоне российский рубль ожидаемо ослаб. У национальной валюты нет идей, кроме нефти, а нефть останется нестабильной в обозримой перспективе. Локальные максимумы покинуты. Сегодня рубль останется в диапазоне 66-67 за доллар. К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,15 рубля, евро находится на уровне 75,542 рубля.
Российский рынок взял уверенный курс на снижение – инвесторы не хотят брать на себя дополнительные риски, связанные с длинными выходными. Беспокойства добавляет и ситуация на западных биржах, где тоже не находится достаточного количества покупателей. Доходность надежных инструментов близка к нулевой, но неопределенность относительно политики ФРС не дает инвесторам проявить интерес к их относительно высокодоходным конкурентам с развивающихся площадок. До конца дня российский рынок, вероятнее всего, останется на отрицательной территории. Всплеска волатильности можно ждать во второй воловине дня – по факту выхода американской статистики.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
