<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-pomogla-rublyu-otygrat-chast-poter-no-v-celom-rossiiyskiiy-rynok-snizhaet-oboroty-20160505-192031/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть помогла рублю отыграть часть потерь, но в целом российский рынок снижает обороты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы в четверг торговались разнонаправленно, главным образом, следуя за настроениями на валютном рынке. Рубль с открытия пытался отыграть часть потерь в паре с долларом и евро, что обеспечило поддержкой валютный индекс РТС. В то же время, стабильная нефть, подпитываемая как американской статистикой, так и новостным фоном из Канады и Ливии, не способствовала покупкам рублевых активов – в ожидании еще одних длинных выходных инвесторы не склонны брать на себя дополнительные риски. Также нельзя забывать и о "Газпроме", разрушившем дивидендные надежды российских инвесторов.
Инфляция в России в апреле составила 0,4%, сообщил Росстат. С начала года цены выросли на 2,5%. в апреле 2015 года инфляция составила 0,5%, а с начала года - 7,9%. По итогам января 2016 года инфляция составила 1,0%, в феврале - 0,6%, в марте - 0,5%. Всё больше сигналов в пользу снижения ключевой ставки ЦБ РФ в июне.
Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ сегодня достиг 31,41 млрд рублей. Сам рублевый бенчмарк снизился на 0,99% и составил 1906,48 пункта, индекс РТС вырос на 0,43% и закрылся на отметке 916,53 пункта.
Среди "голубых фишек" выделяются продажи в "Норникеле" (-3,2%) на фоне падения цен на его ключевое сырье. Индекс деловой активности в сфере услуг Китая не обрадовал инвесторов, как его аналог в промышленности Поднебесной. В апреле показатель составил 51,8 пункта против 52,2 пункта в марте. Слабо смотрятся также акции Polymetal (-2,74%), "РУСАЛа" (-1,03%), ММК (-1,99%). Заметно просели акции нефтяных компаний: "ЛУКОЙЛ" (-2,54%), "Роснефть" (-2,74%).
Бумаги "Газпрома" (-1,17%) продолжают снижаться после вчерашнего обращения к правительству с целью снизить объем дивидендных выплат. "Газпром" мотивировал свое желание не платить дивиденды столь щедро (а 50% от большей из прибылей на текущий момент выводило бы компанию в лидеры рынка по дивидендной доходности с показателем больше 10%) тем, что ему могут понадобиться средства на выкуп собственных акций у ВЭБа для поддержки банка, которому принадлежит около 3% стоимостью примерно в 100 млрд рублей. Судя по всему, теперь будет найден какой-то промежуточный вариант, устраивающий и саму компанию, и рынок, и миноритариев", - считает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст".
Против тренда шли котировки акций "Аэрофлота" (+1,96%), "Магнита" (+1,61%), "Северстали" (+0,42%), "Уралкалия" (+1,8%). "Поводом для продолжения роста котировок "Магнита" в ближайшем будущем может стать увеличение веса в индексах MSCI, а также операционные результаты за апрель – сравнительная динамика продаж в апреле год к году, вероятно, окажется лучше результатов 1 кв. благодаря эффекту базы, а также наблюдающемуся с февраля росту реальных доходов населения", - считает Василий Танурков, аналитик ИК "Велес Капитал". Сильно смотрелись котировки бумаг энергетических компаний: "Энел Россия" (+2,16%), "Интер РАО" (+1,73%), "Мосэнерго" (+2,56%), ТГК-1 (+0,74%).
Европейские индексы предприняли попытку к восстановлению позиций после четырех негативных сессий подряд, однако уверенных покупок так и не последовало. Отскок в нефти придал импульс добывающим и энергетическим компаниям. На положительной территории торговались Anglo American, BHP Billiton, Glencore, RWE. Продавали сегодня бумаги автопроизводителей и банков: Deutsche Bank, Commerzbank, Volkswagen, Rolls-Royce Holdings, Royal Bank of Scotland Group. "Сенсационная публикация в Süddeutsche Zeitung, посвящённая ряду щекотливых аспектов реализации Трансатлантического торгового и инвестиционного партнёрства (TTIP) между США и Евросоюзом, была предпринята с подачи Deutsche Bank, который в настоящее время не просто находится под атакой со стороны ФРС и американского правительства, но, судя по всему, выбран крупным транснациональным капиталом на роль нового Lehman Brothers", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари".
К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,09%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0,11%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 0,24%. Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,05235, "Газпром" (Анг) - 4,83082, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 40,10682, "Норильский никель" (Анг) - 13,66232, "Роснефть" (Анг) - 5,14587, "Ростелеком" (Анг) - 8,51145, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,02085, "Сбербанк" (Анг) - 7,71131. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,29658, "ВымпелКом" (США) - 3,55727, "Мечел Сталь" (США) - 1,88532.
Торги в Америке начались ростом основных индексов. Хорошую отчетность опубликовали Kraft Heinz, 21st Century Fox, Merck & Co. Хуже прогнозов отчитался американский производитель электромобилей Tesla Motors. В 15:30 мск вышли данные по числу первичных обращений за пособиями по безработице за неделю. Было зафиксировано 274 тыс. обращений при прогнозе в 260 тыс., что оправдывает очень осторожную и мягкую риторику представителей ФРС США. К 19:10 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,3%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,23%, а индекс высоких технологий Nasdaq торгуется в плюсе на 0,21%.
Завтра в США выйдет важный блок макроэкономической статистики – инвесторы смогут оценить состояние рынка труда первой экономики мира. Также нам предстоит узнать мнения целого ряда представителей ФРС США – главы ФРБ Сент-Луиса Джеймса Булларда, неголосующего президента ФРБ Далласа Роберта Каплана, президента ФРБ Атланты Дениса Локхарта, а также президента ФРБ Сан-Франциско Джона Вильямса. Оценить значимость этих заявлений российский рынок, вероятно, сможет только на следующей неделе, поскольку завтра будет всецело поглощен хеджированием риском перед длинными выходными.
Нефть снова отскочила от локальных минимумов и на тот раз старалась зацепиться на отметку $46 за баррель. "Поддержку нефтяным котировкам оказывают новости о продолжающихся уже со вторника пожарах в Канаде, провинции Alberta, где сосредоточено много нефтяных месторождений, включая объекты Royal Dutch Shell, Suncor Energy и Inter Pipeline. Компании в своих комментариях уже сообщили о сворачивании добычи и эвакуации рабочих. Общий объем сокращения добычи может составить до 1 млн баррелей в сутки, что составляет около 50% всей добычи Канады", - поясняет София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал". Кроме того, снова накаляется вооруженный конфликт в Ливии: власти заявили о том, что суточная добыча нефти в стране может сократиться на 100 тыс. баррелей. Также стало известно, что Саудовская Аравия подняла цены для азиатских потребителей. К 19:10 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $45,52, июньский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $44,89.
Рубль остается довольно крепким, благодаря покупкам на рынке энергоносителей. За вчерашним провалом на 3% последовал откат вверх, однако для пары доллар/рубль вновь характерен диапазон 65-66. "Следующей поддержкой для пары USD/RUB является отметка 65 рублей. А когда и если нефть нацелится на повторение локального максимума, доллар/рубль вполне может вернуться к минимуму конца апреля", - считает Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банка". К 19:10 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,599 рубля ,евро торгуется на отметке 74,834 рубля.
Завтра пятница - последний перед трехдневными выходными торговый день на Московской бирже. Активность торгов уже несколько снизилась по сравнению с предыдущими днями и завтра эта тенденция будет продолжена. "В ближайшие дни, до конца недели индекс ММВБ, скорее всего, будет снижаться в силу коррекции на нефтяных рынках до диапазона 1870-1880 пунктов. Индекс РТС имеет большую вероятность закрепления ниже уровня в 900 пунктов уже в ближайшие дни", - полагает Олег Абелев.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

Гриони
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
