<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ukorochennaya-rabochaya-nedelya-ostavlyaet-investoram-na-rossiiyskom-rynke-ochen-malo-mesta-dlya-manevra-20160505-133811/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Укороченная рабочая неделя оставляет инвесторам на российском рынке мало возможностей для маневра]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Короткая рабочая неделя, в ходе которой ряд инвесторов предпочитает находиться вне рынка, не задалась для российских торговых площадок. Сегодня индексы демонстрировали разнонаправленную динамику с самого открытия. Между тем, на сырьевом рынке явно прорисовывается очередной "разворот". Нефтяные котировки пытаются восстановиться, отыгрывая новости, приходящие из Канады и Ливии. Правда, позитив на сырьевых площадках не помог российским индикаторам выйти в плюс. В итоге, к середине дня индекс ММВБ показывает снижение на 0,8%, его значение находится на отметке 1909,38 пункта. Индекс РТС просел на 0,18 - до 910,9 пункта.
Акции электроэнергетиков отыгрывают публикацию новостей о рекомендациях советов директоров компаний этого сектора относительно дивидендных выплат по итогам 2015 года. В лидерах повышения бумаги "Энел Россия" (+1,69%), "Россетей" (+1,36%), "Ленэнерго" (+0,16%). В ожидании сегодняшнего решения СД растут акции "Интер РАО" (+1,79%). Акции банка "Санкт-Петербург" (+2,34%) растут на данных об увеличении чистой прибыли по РСБУ за 1 квартал 2016 года на 25,2% - до 757 млн рублей. Кроме того, в лидерах роста отметились бумаги "Аэрофлота" (+1,46%), "Северстали" (+1,43%), "Магнита" (+1,21%), "Уралкалия" (+1,12%).
Укрепление рубля сказалось на динамике бумаг компаний импортеров. Так, акции "АЛРОСА" (-1,98%) снижаются, игнорируя новости о том, что компания может выплатить дивиденды за 2015 год в размере 2,09 рубля на акцию. В минусе оказались бумаги "ЛУКОЙЛа" (-2,74%), "Норникеля" (-2,64%), "Татнефти" (-2,62%), "Роснефти" (-2,56%), "Газпрома" (-0,24%). В аутсайдерах также акции "МРСК Центра" (-2,93%), "Polymetal (-2,67%), "Ростелекома" (-2,36%), Yandex (-1.98%), "ФСК ЕЭС" (-1,82%).
Индексы Старого Света торгуются на позитивной территории, отыгрывая восстановление нефтяных цен. Повышение котировок "черного золота" поддерживает рост акций европейских энергетических компаний. К 13:30 мск британский индекс FTSE 100 вырос на 0,02%, французский CAC 40 окреп на 0,09%, немецкий DAX подрос на 0,31%.
К 13:00 стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,438, "ЛУКОЙЛ" – 39,697, "Норильский никель" – 135,623, "Роснефть" – 5,115, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,505, "Сбербанк" – 1,927.
Нефтяные цены пытаются штурмовать отметку $46 за баррель Brent, чему способствуют новости о пожарах в Канаде и обострение ситуации в Ливии. Лесные пожары в Канаде угрожают нефтеперерабатывающим заводам, которые были вынуждены приостановить свою работу. Кроме того, как отмечает аналитик Nordea Bank Дмитрий Савченко, эскалация конфликта в Ливии, приводящая к снижению добычи сырья в стране, также поддерживает интерес инвесторов к "черному золоту". Противостояние между конкурирующими политическими группировками в Ливии, препятствовавших погрузке сырья для его транспортировки потребителям по морю, оказывает весомую поддержку ценам. К текущему моменту нефть Brent выросла до $45,45 за баррель, за бочку Light дают $44,77.
Вслед за нефтью вверх сегодня устремился и курс рубля, частично отыгрывая вчерашние потери. Между тем, аналитики склонны полагать, что этот рост продлится недолго, так как в мае рубль традиционно демонстрирует отрицательную динамику, а на рынке нет поводов для изменения ситуации. При первых признаках уверенного разворота нефтяных котировок рубль незамедлительно последует за сырьевыми ценами, уступая первенство доллару и евро. К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66 рублей, евро торгуется на отметке 75,41 рубля. Бивалютная корзина ослабла на 1,05% - до 70,2345 рубля.
Завершение дня будет зависеть от новостей приходящих с ведущих фондовых площадок. Сегодня игроки обратят внимание на данные о количестве первичных обращений за пособиями по безработице в США, а в пятницу внимание будет приковано к статистике по рынку труда. Кроме того, оказывает свое влияние и технический фактор удлиненных выходных (три дня на российской бирже). Как уточняет директор аналитического департамента "Альпари" Александр Разуваев, укороченная рабочая неделя оставляет очень мало места для маневров. "Рублевый индикатор проведет сегодняшний торговый день в рамках отметок 1905-1935 пунктов", - полагает эксперт.

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
