<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-nachal-maiy-snizheniem-ne-v-silax-protivostoyat-prokativsheiysya-po-mirovym-ploshadkam-volne-pessimizma-20160504-194422/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок начал май снижением, не в силах противостоять прокатившейся по мировым площадкам волне пессимизма]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок акций завершил постпраздничные торги продажами. Первые дни мая принесли преимущественно негативные новости, которые и определили настроение инвесторов сегодня. Противопоставить статистике из Китая, указавшей на ослабление производственной активности, коррекции цен на нефть, скромным результатам американских компаний и европейскому унынию просто нечего. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 1,41% и составил 1925.58 пункта, а индекс РТС опустился на 4,05% - до отметки 912.58 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно пятницы – до 46,688 млрд рублей.
Наиболее заметной новостью на российском рынке сегодня стала публикация в СМИ обращения "Газпрома" к правительству с просьбой разрешить ему направить на дивиденды менее 50% чистой прибыли по МСФО. На этом фоне акции "Газпрома" потеряли 3,6%. "Дивидендная доходность по старым правилам - 4,6% (или 7,4 руб. на акцию) - не выглядит для инвесторов так привлекательно, как рекомендованная правительством – 10,6% (или 16,6 руб. на акцию)", - отмечает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги НЛМК (-6,3%), ММК (-4,6%), "Норникеля" (-3,3%), "Ростелекома" (-2,6%), "Энел Россия" (-2,55%), "префы "Сургутнефтегаза" (-2,43%).
Лидерами повышения стали акции "ФСК ЕЭС" (+7,3%), "МРСК Центра" (+3,8%), Yandex (+2,8%), ТГК-1 (+2,65%).
Из группы лидеров выделяются акции "Московской биржи" (+2,94%). "После того, как в конце апреля акции не удалось преодолеть сопротивление на уровне 110 рублей, началось снижение, которое подвело бумагу вплотную к поддержке на уровне 100. Отметим, что пока "медведям" не удастся пробить двойную поддержку в виде уровня 97 и восходящего тренда, берущего свое начало от минимумов августа прошлого года, говорить о развороте бумаги не стоит. Текущая динамика укладывается в рамки коррекции и, вполне возможно, что акция сможет возобновить рост", - считает Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ".
На торгах в Европе наблюдалась негативная динамика. Опасения по поводу замедления темпов роста мировой экономики, риски повышения ставки ФРС в следующем месяце, слабая региональная статистика предопределили "медвежьи" настроения на рынках Старого Света. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 1,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,09%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX упал на 0.99%. Корпоративные новости хоть и соответствуют текущей картине мира, однако рынком почти не учитываются. Так, компания Maersk (+5,7%) заявила о значительном снижении чистой прибыли в первом квартале. Siemens (+1,4%) зафиксировала 63%-ное снижение квартальной прибыли. Между тем, банк Societe Generale (+1,7%) отчитался о 6%-ном увеличении квартальной прибыли. Shell (-2,5%) отчиталась о квартальной прибыли, превысившей ожидания аналитиков.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,07035, "Газпром" (Анг) - 4,87283, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 40,66691, "Норильский никель" (Анг) - 13,86236, "Роснефть" (Анг) - 5,27090, "Ростелеком" (Анг) - 8,60146, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 4,94884, "Сбербанк" (Анг) - 7,63130. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,17156, "ВымпелКом" (США) - 3,61561, "Мечел Сталь" (США) - 1,90007.
Рынок акций США открылся снижением. Волну пессимизма, прокатившуюся по мировым площадкам, не остановила даже в целом неплохая статистика. Так, индекс экономических условий ISM в непроизводственной сфере в апреле составил 55.7 пунктов (ожидалось 54.7 пт). Заказы в обрабатывающей промышленности в марте выросли на 1.1% (ожидалось 0.6%). Исключение составили данные по рынку труда. Индикатор занятости ADP в апреле зафиксировал 156.0 тыс. новых рабочих мест (ожидалось 196 тыс.). На 19:30 мск индекс Dow Jones потерял 0,51%, Nasdaq в минусе на 0,47%, индекс S&P 500 снизился на 0,55%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,52% - до 2 046,20 пунктов. Продолжается сезон отчетностей, однако результаты компаний не радуют. Так, продажи Mosaic (-1,9%) уменьшились в первом квартале на 21,7% г/г. Квартальная прибыль Priceline.com (-10,8%) не оправдала ожиданий аналитиков. Страховщик Humana (-0,45%) зафиксировал 46%-ное снижение квартальной прибыли. Ритейлер Aeropostale (-21,7%) объявил о банкротстве. Между тем, конгломерат Time Warner (+2,6%) отчитался о квартальной прибыли, превысившей ожидания аналитиков.
Нефть торгуется в "красной зоне". Снижение котировок стало ответом на рост добычи в странах ОПЕК, признаки замедления экономики в США и Азии и укрепление доллара. Кроме того, запасы нефти в США выросли за минувшую неделю на 2784 тыс. баррелей. К 19:30 мск за июльский контракт нефти марки Brent дают $44.78, Light - $43,77. "Все хорошие новости для рынка нефти уже заложены в ценах, поэтому вполне закономерная коррекция в 20-25% сейчас выглядит логичной. Ближайший ориентир и цель коррекции по нефти марки Brent находится вблизи отметки $40 за баррель. Если она не устоит, то следующая цель снижения будет находиться вблизи отметки $36 за баррель. Ниже второй отметки пока поводов для коррекции нет, и возможно не будет", - полагает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,19% и составляет 90 110 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,01%, фьючерс на акции "Газпрома" опустился на 0,15%, на акции "ЛУКОЙЛа" прибавил 0,05%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции к доллару США и евро, продолжая демонстрировать зависимость от нефтяных котировок. Доллар подорожал на 2,96%, его стоимость теперь составляет 66,542 рубля, евро вырос на 3,31% - до 76,47 руб. "Причина снижения кроется в падении нефтяных котировок ниже 45 долл./баррель (Brent) и в изменении настроений инвесторов относительно рисковых активов. Премия за риск возросла на фоне очередной волны спекуляций, касающихся перспектив ужесточения кредитно-денежной политики ФРС США", - комментирует Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг УБРиР. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 3,13%, до уровня 70,0096 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.149.
В четверг, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным снижением. Завтра выйдут данные по индексу деловой активности в сфере услуг Китая от Caixin, индексу деловой активности в секторе услуг Великобритании (ожидается 53,5 пункта) и станет известно количество первичных обращений за пособиями по безработице в США (прогноз 260 тыс. заявок).

Владимир Путин предложил взимать налог 13% с дохода по вкладам от 1 млн руб. Узнайте об альтернативах вкладам и рекомендациях по грамотному финансовому поведению.

TRAKTOR
TRAKTOR
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
