<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-planomerno-uxodyat-ot-riska-opasayas-dalneiyshego-snizheniya-cen-na-neft-20160504-130236/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы планомерно уходят от риска, опасаясь дальнейшего снижения цен на нефть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок начал первую торговую сессию мая заметным снижением, реагируя на ухудшение внешнего фона. С пятницы, 29 апреля, фьючерсные контракты на нефть подешевели более чем на 5% на сообщениях о планах роста добычи в Саудовской Аравии и Иране, а также после слабой статистики из Китая. Американские, европейские и азиатские площадки на таком незавидном фоне снижались, распродажам подверглись и российские АДР в Лондоне, Нью-Йорке и Гонконге.
Торговая неделя в России будет короткой – всего три полноценных торговых дня, а следом три выходных. Тем не менее, активность инвесторов нельзя назвать низкой, к 13:00 мск объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 20 млрд рублей. Сам рублевый бенчмарк снижается на 1,43% и составляет 1925,17 пункта, а долларовый индекс РТС просел на 4,03% и торгуется на уровне 912,77 пункта.
Существенно хуже рынка выглядят акции банков: "Сбербанк" (-3,02%), ВТБ (-3,14%). Виной тому резкое падение курса рубля. Бумаги металлургических компаний под давлением из-за очередного витка опасений за экономику Китая: НЛМК (-4,96%), ГМК "Норильский никель" (-3,82%), ММК (-4,21%), "Северсталь" (-0,46%).
Лидирующие позиции сохраняют бумаги "ФСК ЕЭС" (+6,3%). Как отмечает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер" в апреле бумаги эмитента выросли на 20,7% в ожидании принятия решения о выплате дивидендов в размере 50% от чистой прибыли. "Если такое решение будет принято, то дивидендная доходность этих бумаг будет более 17% к текущим ценам", - поясняет эксперт.
Также сильнее рынка выглядят: "Башнефть" ап (+3,23%), "Мосэнерго" (+1,71%), "Россети" (+1,7%), Yandex (+1,69%), "Газпром нефть" (+1,67%).
Европейские индексы продолжают снижение уже четвертую сессию подряд на фоне не слишком удачного сезона отчетности. Так, Shell сообщил о снижении прибыли в 1 квартале в 6 раз, но показатели всё же превзошли ожидания рынка. Siemens также снизила прибыль во 2 финквартале, но ожидания рынка и на этот раз были более пессимистичными. Акции BHP Billiton снижаются после того, как бразильские власти предъявили компании и ее бразильскому совместному предприятию с Vale иск за прорыв плотины Минас-Жерайс в 2015 году. Также СМИ сообщают, что Credit Suisse сообщила о продаже пакета "плохих" долгов на $1,3 фонду прямых инвестиций TPG.
Данные по розничным продажам в марте в целом по еврозоне вышли хуже ожиданий – месяц к месяцу продажи упали на 0,5% вместо прогноза в -0,1%, а год к году рост составил 2,1%, тогда как ожидался рост на 2,5%. Индекс деловой активности в секторе услуг Германии в апреле также не дотянул до прогноза – 54,5 пункта, ожидалось 54,6 пункта.
К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 1,22%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,72%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX торгуется с понижением на 0,72%.
Депозитарные расписки на российские бумаги корректируются вверх после просадки накануне,их привлекательность растет на фоне падения курса рубля. К 13:00 стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.506, "ЛУКОЙЛ" – 40.19, "Норильский никель" – 137.817, "Роснефть" – 5.276, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.496, "Сбербанк" – 1.899.
Нефть ушла от локальных максимумов, но зацепилась за поддержку на $45 за баррель Brent. Число активных буровых установок в США, согласно данным от 29 апреля, снизилось еще на 11 штук. "Цены Brent пробуют на прочность поддержку вблизи $45 за баррель, но могут скользнуть и за более глубокими уровнями. Назревавшая после 70%-го роста цен нефти коррекция происходила на фоне данных об апрельском росте добычи нефти странами ОПЕК, обсуждения планов СА по увеличению добычи нефти, а так же сообщения об увеличении иранского экспорта до 2,3 млн. баррелей в сутки. Свою лепту в динамику рынков внесли решения Банка Китая по девальвации юаня", - поясняет Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 13:00 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $44,87, а июньский контракт на нефть марта Light торгуется на отметке $43,49.
Рубль просел на 3% к корзине валют уже на открытии торгов, отыгрывая накопившийся негатив. "Россиянин" более активно снижается вслед за нефтью, нежели растет в период ее укрепления. К 13:00 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,335 рубля, евро торгуется на отметке 76,198 рубля.
Сегодня российский рынок закроется на отрицательной территории. Не в пользу "быков" говорит и просадка цен на нефть, и уныние на западных площадках, и очередные длинные выходные на горизонте. Те, кто закрыл длинные позиции в минувшую пятницу явно не прогадали, и теперь фиксация оставшейся прибыли продолжится.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
