<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ostorozhnost-pobedila-korrekciya-nastigla-rossiiyskiiy-rynok-pered-maiyskimi-prazdnikami-20160429-192959/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Осторожность победила: коррекция настигла российский рынок перед майскими праздниками]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу торги на российском фондовой рынке проходили достаточно волатильно. Сильная нефть, твердо идущая к локальным максимумам, поддержала основные индексы в начале сессии, но даже этот фактор не мог удержать инвесторов от фиксации прибыли к завершению торгов.
Главным событием дня стало заседание совета директоров Банка России по вопросам денежно-кредитной политики. Регулятор принял решение оставить ключевую ставку без изменений – на уровне 11%. В качестве главного аргумента снова выступили инфляционные риски. "Можно констатировать, что ЦБ сохранил верность своему курсу, определенную последовательность, хотя время, когда он начнет снижать ставки, всё-таки приближается. Если ситуация на рынках будет благоприятной, а месячные данные по инфляции будут хорошими, может быть, уже на ближайшем заседании, в июне, будет снижение ставки", - считает Сергей Романчук, аналитик АКБ "Металлинвестбанк".
Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ был заметно выше среднего и составил 49,85 млрд рублей. Сам рублевый бенчмарк снизился на 0,85% и составил 1953,05 пункта, долларовый индекс РТС потерял 1,38% и закрылся на отметке 951,11 пункта.
Активные продажи шли в нефтегазовом секторе: "ЛУКОЙЛ" (-1,71%), "Сургутнефтегаз" (-4,8%), "Татнефть" (-4,47%). Исключение составили акции "Роснефти" (+2,7%) спрос на которые сохраняется из-за достаточно щедрых дивидендов.
Продавали также акции "металлургов": "Северсталь" (-4,1%), ГМК "Норильский никель" (-3,09%), ММК (-1,58%), "РУСАЛ" рдр (-0,34%). "Акции металлургических компаний продолжают коррекцию после комментариев Goldman Sachs по поводу ценовой динамики на рынке железной руды", - поясняют аналитики "Нордеа-Банка".
Возобновились покупки в акциях "Газпрома" (+2,26%) – вчера компания опубликовала сильную отчетность по МСФО, что упрочило надежды инвесторов на увеличение отчислений на дивиденды. Также в лидерах роста были: "ФСК ЕЭС" (+2,45%), ТМК (+2,15%), ТГК-1 (+2,32%), "Э.ОН Россия" (+1,3%), "Аэрофлот" (+1,89%).
На европейские рынки также пришла коррекция – в апреле прирост по основным региональным индексам был максимальным с ноября 2015 года. Кроме того, вышла порция не слишком приятной макростатистики. Розничные продажи в Германии в марте выросли в годовом выражении только на 0,7%, тогда как ожидалось 2,2%; за месяц показатель и вовсе упал на 1,1% (ожидался рост на 0,3%). В еврозоне снова была зафиксирована дефляция – за апрель цены упали на 0,2%, тогда как ожидалось -0,1%. В то же время, предварительный ВВП зоны евро за 1 квартал вырос на 1,6% при прогнозе в 1,4%. Безработица в регионе также снизилась и составила 10,2% против 10,3% в феврале и такой же величины прогноза. Сказалась на динамике торгов и слабая отчетность ряда компаний. Среди них British Airways, Sanofi, Royal Bank of Scotland.
По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 упал на 1,27%, французский CAC40 потерял 2,82%, а немецкий DAX закрылся в минусе на 2,73%.
По итогам торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,14236, "Газпром" - 5,16888, "ЛУКОЙЛ"– 42,30044, "Норильский никель" – 14,75251, "Роснефть" - 5,46093, "Ростелеком" – 8,98153, "Сургутнефтегаз" - 5,29090, "Сбербанк" - 8,01736. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,23300, "ВымпелКом" - 3,76564, "Мечел Сталь" - 2,02034.
Американская сессия также проходит с преобладанием продавцов. Местная статистика выглядит неоднозначно. Личные доходы граждан за март выросли на 0,4% против ожиданий в +0,3%, а вот расходы повысились всего на 0,1%, тогда как рынок ждал +0,2%. Чикагский индекс деловой активности заметно не дотянул до прогноза и составил 50,4 пункта, тогда как консенсус-прогнозу предполагал 53 пункта.
Американская нефтяная компания Chevron отчиталась об убытке за 1 квартал в размере 39 центов на акцию по сравнению с прибылью в $1,37 на бумагу годом ранее. Аналитики прогнозировали убыток в 17 центов на акцию. А вот Exxon Mobil в 1 квартале получила прибыль в размере, однако ее величина сократилась с $1,17 на акцию годом ранее до 43 центов на бумагу, в то время как аналитики прогнозировали 31 цент на акцию.
К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,7%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 0,84%, а индекс высоких технологий Nasdaq сократился на 0,9%.
Цены на нефть прокололи отметку $48 за баррель Brent, но на штурм "быки" не решились. Сила повышательного тренда во многом объясняется слабостью доллара США на фоне мягкой денежно-кредитной политики американских монетарных властей. Вероятность отката нефти со своих вершин довольно высока. "Стремительный рост (нефть прибавила с середины января более 65%) – это все же бурный "отскок" после сильнейшего обвала прошедших полутора лет. Рамки предыдущего диапазона – $115–27 – слишком широки. А потому и ценовые колебания, и тенденции развиваются на десятки процентов. Корректный анализ пока почти не возможен. Хотя ускорение роста нефти, что хорошо видно на ее графике – это, определенно, признак близкой коррекции. Возможно, весьма сильной", - считает Андрей Хохрин, директор по продажам ИК "Ай Ти Инвест". К 19:20 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,11, июньский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $45,65.
Рубль умеренно укреплялся в течение дня, следуя за нефть. В моменте импульс курсу задало и решение ЦБР не менять свою денежно-кредитную политику. Теперь все внимание валютного рынка устремлено на нефть и рубль в паре с долларом уже к завершению основной сессии наглядно продемонстрировал корреляцию с нефтяными фьючерсами. К 19:20 мск стоимость доллара на торгах Московской биржи составляет 64,67 рубля, евро торгуется у отметки 73,926 рубля.
Осторожность, а, возможно, и жадность, всё-таки победила, и в ходе последней перед майскими праздниками коррекция всё-таки настигла российский рынок. Инвесторы оставляют длинные позиции только в откровенно дивидендных историях – "Роснефти" и "Газпроме", но даже высокие уровни нефти не могут остановить инвесторов, желающих продать акции российской "нефтянки". "Впереди праздники, короткие рабочие недели, отпуска и закономерно низкая ликвидность. Однако именно низкая ликвидность – фактор, который может упростить рынку его все более непростое повышение. Цели индексов на данный момент – 980 -1 050 п. по РТС и 2 050 – 2 150 по ММВБ. Коррекции, особенно в свете непредсказуемости нефти, конечно же, не исключаются", - подчеркивает Андрей Хохрин.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
