<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/byki-ne-xotyat-maiyskix-prazdnikov-pri-takix-cenax-na-neft-rynok-mog-by-prodolzhit-rost-20160429-140548/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Быки" не хотят майских праздников – при таких ценах на нефть рынок мог бы продолжить рост]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, в четверг поднявшись к историческим максимумам, на завершающей сессии недели все же решил не рисковать и воздержаться от активных действий даже при нефти в районе $48 за баррель Brent. К 13.55 индекс ММВБ опускается на 0,1% до 1965,99 пункта, повышение валютного РТС составляет 0,1% до 966,3 пункта. Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", по-прежнему считает, что локальный рынок сохраняет потенциал для назревшего коррекционного падения, но, по мнению эксперта, масштабные распродажи, скорее всего, будут отложены до момента явного ухудшения конъюнктуры нефтяного рынка.
Хуже рынка торгуются "Энел Россия" (-3,6%), "Татнефть" (-3,3%), "Россети" (-2,1%), "Сургутнефтегаз" (-2%).
В лидерах роста по итогам первой половины дня оказались ТГК-1(+4,2%), "МРСК Центра" (+2,4%), "Роснефть" (+1,3%), "Мечел"-п (+1,3%), "Газпром" (+1,2%).
Как и ожидалось, Банк России оставил ключевую ставку на прежнем уровне - 11% годовых. Совет директоров отметил позитивные процессы замедления инфляции и снижения инфляционных ожиданий, а также сдвиги в экономике, приближающие ее вхождение в фазу восстановительного роста. Но, вместе с тем, добавил, что инфляционные риски сохраняются на повышенном уровне. "Реакция рынка на итоги заседания, в основном, умеренно позитивная, поскольку совпала с ожиданиями участников", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс". Следующее заседание совета директоров Банка России, на котором будет рассматриваться вопрос об уровне ключевой ставки, запланировано на 10 июня.
Фондовые индексы Европы торгуются в минусе, снижаясь вслед за ценами на нефть: к 13:50 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 проседает на 0,85%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,37%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понижается на 1,72%.
Среди данных статистики, опубликованных в регионе, уровень безработицы, за март, составивший 10,2% при ожидании 10,3%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.58, "ЛУКОЙЛ" – 43.327, "Норильский никель" – 149.675, "Роснефть" – 5.436, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.541, "Сбербанк" – 2.055.
Нефтяные котировки обновили годовые максимумы, пробив уровень $48 за баррель Brent. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $48 за баррель, Light - $46.44 за баррель. Комментируя ситуацию на сырьевом рынке, Александр Потавин, главный аналитик ООО "Управление Сбережениями", отмечает, что котировки закрывают апрель очень сильным движением наверх (+22%), это означает то, что в начале мая можно ждать продолжения движения вверх уже по инерции с целью роста – район $51 за баррель. Однако эксперт также считает, что сильная коррекция в сырье уже не за горами. Сегодня состоится экспирация июньского контракта на Brent, что отразится на сырьевом рынке усилением волатильности.
Рубль продолжает укрепляться. Основным индикатором движения для валютных игроков по-прежнему остается нефть, но некоторую поддержку оказало и решение ЦБ сохранить ставку, не смотря на то, что это уже заведомо было учтено в котировках. К моменту доллар торгуется около 64,2040 рублей, понижаясь на 0,7%; евро – на 0,3% – 73,1390 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,5% – до 68,2248 рубля.
Во второй половине дня усиления активности на российских площадках не ожидается, скорее наоборот - инвесторы будут фиксировать прибыль и собираться на майские праздники. "Брокеры вовсю пересматривают в преддверии длинных выходных риски по эмитентам в сторону повышения, что заставляет участников приводить в соответствие свои позиции. Основные шаги, вероятно, уже совершены, а значит ликвидность во второй половине торговой сессии уходящего апреля имеет все шансы заметно снизиться. А на тонком рынке, как известно, возможности манипулирования возрастают", - отмечает Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер".

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
