<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognoz-analitikov-nachav-den-v-minuse-rynok-rf-eshe-mozhet-vernutsya-k-testirovaniyu-lokalnyx-maksimumov-20160429-100441/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогноз аналитиков: Начав день в минусе, рынок РФ еще может вернуться к тестированию локальных максимумов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок продолжил стремиться к локальным максимумам, несмотря на приближающиеся майские праздники. Отечественным индикаторам по итогам четверга удалось закрыться в плюсе, поддержкой к чему стала нефть, закрепившаяся выше $47 за баррель Brent: к завершению сессии индекс ММВБ поднялся на 1,8% до отметки 1969.89 пункта, рост РТС составил 4%, он закрылся у 964.41 пункта, поддерживаемый крепнущим рублем.
Среди лидеров повышения - Yandex (+8,8%), "МРСК Центра" (+7,6%), "Распадская" (+4,9%), "Россети" (+4,2%). Большинство бумаг торговалось под влиянием корпоративных историй, так, в плюс вышел "МегаФон" (3,6%), поводом для позитива стала опубликованная отчетность, в которой чистая прибыль компании за 1 квартал 2016 года по МСФО выросла на 19,4% - до 8,837 млрд рублей. В пять раз увеличил чистую прибыль "Газпром" (+2,3%) – до 787 056 млн руб.
Аутсайдерами по итогам дня оказались "Мечел"-п (-1,8%), "М.видео" (-1,3%), "Северсталь" (-1,1%), "Полюс" (-0,7%).
Ключевые фондовые индексы Европы завершили торги в небольшом плюсе благодаря удорожанию акций производителей коммодитиз.: британский индекс FTSE 100 продвинулся на 0,04%, французский CAC 40 ушел в минус на 0,04%, а немецкий DAX стал тяжелее на 0,21%.
Из вышедшей вчера макроэкономической статистики следует выделить рост индекса делового климата еврозоны до 0,13 пункта в апреле, хотя аналитики прогнозировали 0,14 пункта (мартовское значение, тем временем, было пересмотрено с 0,11 пункта до 0,10 пункта). Уровень безработицы в Германии остался в апреле на прежнем уровне 6,2%, как и ожидалось, а предварительный индекс потребительских цен Германии снизился на 0,2% м/м, но увеличился на 0,1% г/г, что совпало с ожиданиями аналитиков.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,13436, "Газпром" - 5,00885, "ЛУКОЙЛ"– 43,06732, "Норильский никель" – 15,00255, "Роснефть" - 5,26590, "Ростелеком" – 9,10155, "Сургутнефтегаз" - 5,46593, "Сбербанк" - 8,08737. МТС (США) – 9,36159, "ВымпелКом" (США) – 3,78064, "Мечел Сталь" (США) – 1,99034, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,72046.
Американский рынок завершил торговую сессию существенным снижением основных индексов, при этом индекс Standard & Poor’s 500 понес наибольшие потери за 3 недели. По итогам сессии индикатор голубых фишек Dow Jones Industrial Average понизился на 1,17%, индекс широкого рынка Standard & Poor's 500 уменьшился на 0,92%, а индекс высокотехнологичных отраслей Nasdaq Composite ушел в минус на 1,19%.
Негативно на рынке отразились опубликованные предварительные данные по ВВП США за первый квартал – темп экономического роста составил всего 0,5% к/к в сравнении с усредненными прогнозами на уровне 0,7% к/к. Тем временем, количество первичных обращений за пособиями по безработице на минувшей неделе увеличилось с пересмотренной величины в 248 тысяч до 257 тысяч.
На торгах в Азии динамика движения индексов негативная: японский индекс Nikkei просел к настоящему времени на 3,59%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 0,34%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 1,34%, индекс Китая – CSI300 понижается на 0,03%.
Нефтяные котировки торгуются в районе за баррель Brent на фоне продолжающего ослабление доллара. К 09:50 за фьючерс на нефть марки Brent дают $47.9 за баррель, за Light - $46,21 за баррель.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня неопределенный. На фоне снижения азиатских рынков и просадки американских фьючерсов отечественные индикаторы на открытии также могу уйти в минус. По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела
ИФК "Солид", открытие российского рынка акций сегодня ожидается с понижением в районе 1960-1965 пунктов по индексу ММВБ. Однако эксперт не исключает, что в случае улучшения внешнего фона этот фондовый индикатор предпримет попытку обновить свой исторический максимум.
Среди важных событий дня – заседание Банка России.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
