<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-ostaetsya-zavisimym-ot-neftyanyx-cen-20170117-193818/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ остается зависимым от нефтяных цен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Единого направленного движения российский рынок во вторник не показал. Сильное укрепление рубля по отношению к ведущим мировым валютам подтолкнуло долларовый индекс РТС вверх, но не позволило рублевому бенчмарку показать повышение. В итоге, к закрытию дня индекс ММВБ потерял 0,47% - его значение составило 2178,73 пункта. В свою очередь, индекс РТС окреп на 0,47%, поднявшись до 1156,47 пункта.
Хуже рынка сегодня выглядели металлургический и горнодобывающий секторы, реагируя на сильный рубль. Снижение показали "Мечел" (ао-2,4%, ап-0,7%), "Распадская" (-2,4%) "АЛРОСА" (-1,7 %), "Норникель" (-1,5%), НЛМК (-0,4%), "Северсталь" (-0,2%). Исключение составили производители драгметаллов (Polymetal (+2,7%), "Полюс" (+0,7%), "Лензолото" (+0,2%), реагирующие на повышение цен на золото, платину и серебро.
В аутсайдерах отметились бумаги "ДИКСИ" (-2,4%), которые снижались в ожиданиях слабых операционных результатов за декабрь 2016 года. Акции "Ленты" (-0,9%) снижались на новостях о том, что суд признал законным штрафы торговой сети за дискриминацию поставщиков. В минусе оказались и котировки "Магнита" (-0,05%).
Лидерами дня на фоне повышения котировок "черного золота" стали бумаги нефтегазового сектора: "Башнефть" (ап+2,5%), "Газпром нефть" (+0,7%). Кроме того, росли сегодня и акции электроэнергетиков: "Мосэнерго" (+3,8%), "ЭнелРоссия" (+3,5%). Росли против рынка также котировки "Сбербанка" (+0,8%) и МТС (+0,6%).
Европейские рынки в первой половине торгов торговались на отрицательной территории, испытывая давление в ожидании выступления премьер-министра Великобритании Терезы Мэй, которая могла заявить о "жестком" сценарии выхода страны из состава ЕС. Между тем, её слова не принесли ожидаемого шока для рынков. Тереза Мэй пообещала избежать резких движений и заявила, что финальный проект Brexit будет представлен парламенту для обсуждения. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 1,22%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,11%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,2%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,29539, "Газпром" (Анг) - 5,17588, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 54,48926, "Норильский никель" (Анг) - 16,31777, "Роснефть" (Анг) - 6,55611, "Ростелеком" (Анг) - 8,8515, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,2709, "Сбербанк" (Анг) - 11,30192. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 10,07171, "ВымпелКом" (США) – 3,96086, "Мечел Сталь" (США) - 6,401.
Торги на американском рынке сегодня начались слабым ростом. Вчера торги в США не проводились, поэтому инвесторы не спешат развивать стремительное движение, оценивая пропущенные новости. На 19:40 мск индекс Dow Jones прибавляет 0,07%, Nasdaq в плюсе на 0,62%, индекс S&P 500 поднялся на 0,27%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,34% - до 2 271 пунктов.
Нефтяные котировки пытаются восстанавливаться, ожидая встречи ОПЕК в грядущие выходные. Рынок закладывается на успешную реализацию квот по сокращению добычи основными нефтедобывающими странами. Подтвердил эти ожидания министр нефтяной промышленности Саудовской Аравии Халиль аль-Фалих во время проведения Всемирного энергетического форума в Абу-Даби, выразив уверенность, что ОПЕК и страны, не входящие в картель, выполняют соглашение о сокращении добычи. Более того, он не видит смысла продлевать соглашение о сокращении добычи, которое ныне действует до лета 2017 года. К 19:40 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $55,62, Light - $52,54.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,19% и составляет 115 920 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,09%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,1%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,14%.
Укрепление сегодня показал рубль, следующий за растущими нефтяными ценами. Плюс к этому, поддержку "россиянину" оказывает факт покупки рублей компаниями-экспортерами в преддверии налогового периода. На вечерней сессии курс евро показал повышение, чему способствовало снижение опасений относительно "жесткого" сценария выхода Великобритании из ЕС после обещаний Терезы Мэй избежать резких движений. Доллар восстанавливается после сильной просадки накануне, американская валюта подорожала на 0,57%, теперь её стоимость составляет 59,67 рубля, евро вырос на 0,59 % - до 63,385 руб. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 0,58%, до уровня 61,3418 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1,0627.
Текущая неделя богата событиями. 18 января состоится выступление главы ФРС США Джанет Йеллен. 19 января пройдет заседание ЕЦБ. В Китае выйдут данные по ВВП по итогам четвертого квартала и по объему промпроизводства в декабре. На выходные назначена встреча в рамках ОПЕК+ по вопросу квот добычи сырья. Открытие торгов среды на рынке РФ будет зависеть от настроений на мировых рынках и динамики нефтяных котировок. Между тем, позитивной новостью для отечественных площадок стали данные о снижении чистого оттока капитала из России в 2016 году по данным Банка России. Так, по итогам 12 месяцев отток капитала сократился в 3,7 раза и составил $15,4 млрд по сравнению с 2015 годом. Сегодня рынок проигнорировал этот факт.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
