<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-vnov-v-plyuse-syrevoiy-rynok-ne-daet-rasslabitsya-investoram-dazhe-pered-prazdnikami-20160428-193132/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы вновь в плюсе - сырьевой рынок не дает расслабиться инвесторам даже перед праздниками]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, несмотря на приближение майских праздников и ухудшившийся внешний фон, торги четверга провел в плюсе и не спешил корректироваться, что, в первую очередь, обусловлено довольно высоким ценами на нефть, поднявшимися к $47 за баррель Brent. К завершению сессии ММВБ поднялся на 1,8% до отметки 1969.89 пункта, рост РТС составил 4%, он закрылся у 964.41 пункта, поддерживаемый крепнущим рублем. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 41, 082 млрд рублей.
"Завершается апрель, однако последние торговые дни свидетельствуют о сохранении устойчивости рынка, по многим эмитентам заметны серьезные движения как в сторону повышения, так и понижения", - комментирует Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер". "Это предоставляет уникальные возможности для спекуляций - наступила горячая пора, и только близость длинных майских праздничных выходных заставляет многих участников отходить в сторону", - добавляет эксперт.
Среди лидеров повышения - Yandex (+8,8%), "МРСК Центра" (+7,6%), "Распадская" (+4,9%), "Россети" (+4,2%).
Сегодняшний день оказался богат на внутрикорпоративные события. Так, "МегаФону" удалось довольно существенно укрепить позиции, поводом к чему стала опубликованная отчетность, в которой чистая прибыль компании за 1 квартал 2016 года по МСФО выросла на 19,4% - до 8,837 млрд рублей. К концу дня котировки подошли с повышением на 3,6%. По мнению Тимура Нигматуллина, финансового аналитика ГК "ФИНАМ", коррекция на "Мосбирже" после предыдущей отчетности в бумагах будет постепенно выкуплена и котировки подберутся к отметке 850 рублей за акцию.
Об увеличении выручки отчитался и X5 Retail Group (+2,6%). В 1 квартале 2016 года показатель вырос на 26,8%. Это довольно разительный контраст с показателями "Магнита", результаты которого оказались значительно хуже ожиданий.
В пять раз больше оказалась чистая прибыль "Газпрома" (+2,3%), за 2015 год по МСФО составившая 787 056 млн руб., что на 628 052 млн руб, чем за 2014 год. По оценкам аналитиков УК "Райффайзен Капитал", если "Газпром" выплатит 50% чистой прибыли по МСФО, дивидендная доходность составит около 10%, что будет рекордными выплатами для компании.
Аутсайдерами по итогам дня оказались "Мечел"-п (-1,8%), "М.видео" (-1,3%), "Северсталь" (-1,1%), "Полюс" (-0,7%).
Европейский рынок закрылся с разнонаправленным отклонением индикаторов: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся 0,04%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,21%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в минусе на 0,04%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 9,39310, "Газпром" - 5,00885, "ЛУКОЙЛ"– 43,06732, "Норильский никель" – 15,00255, "Роснефть" - 5,26590, "Ростелеком" – 9,10155, "Сургутнефтегаз" - 5,46593, "Сбербанк" - 8,08737. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,37909, "ВымпелКом" - 3,80636, "Мечел Сталь" - 2,05535.
Американские фондовые индексы торгуются разнонаправленно, оценивая негативные данные статистики, так, предварительный ВВП за 1 квартал составил 0.5% при ожиданиях 0.7%. Предыдущее значение было зафиксировано на уровне 1.4%. На 19:20 мск индекс Dow Jones понижается на 0,19%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,13%, Nasdaq - на 0,35%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,48% и составляет 95 080 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,35%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,28%, "Газпром" - на 0,47%.
Котировки нефти на торгах четверга вплотную подбирались к отметке $47,5 за баррель Brent, обновив многомесячные максимумы. Эксперты начинают опасаться существенной перепроданности сырьевого рынка, так, Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", отмечает, что график нефти демонстрирует некоторую перегретость, да и фундаментально текущие объемы могут спровоцировать поступление лишних баррелей от замороженных проектов. К моменту "черное золото" отступило от достигнутых уровней, однако торгуется довольно уверенно: фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47.27, Light - $45.61 за баррель.
Рубль продолжает демонстрировать укрепление: национальной валюте удалось взять отметку 65 за доллар и 73 за евро и уйти ниже. Довольно существенную поддержку "россиянину" оказала дорожающая нефть, а также завершающийся налоговый период апреля. К 19:10 доллар США понизился на 0,9% и составил 64,5230 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,0770, опустившись на 0,8%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,9% – до 68,3723 руб. Среди значимых событий, без которых валютный рынок не сможет спокойно уйти на праздники, остается заседание Банка России, но эксперты не ожидают, что в текущих условиях регулятор пойдет на снижение ставки. Однако вероятность коррекции по рублю все же присутствует на фоне некоторой перекупленности российской валюты.
В завершающую сессию перед праздниками активность на рынке РФ будет снижаться. Однако, комментируя ситуацию, Вадим Бит-Аврагим, управляющий активами УК "КапиталЪ", считает, что "до майских праздников значительной коррекции ожидать не стоит - инвесторы довольно оптимистично смотрят вперед и стараются удерживать достигнутые уровни. А вероятный сценарий коррекционного движения, по мнению эксперта, возможен после праздников, что во многом будет зависеть от поведения нефтяных котировок и, конечно, от ситуации на американском рынке.


Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

Макс778
Планктон
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
