<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/krepkaya-neft-prituplyaet-strax-pered-maiyskimi-vyxodnymi-i-rossiiyskie-indeksy-snova-v-zelenom-20160428-135320/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Крепкая" нефть притупляет страх перед майскими выходными, и российские индексы снова в "зеленом"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском фондовом рынке начались с разнонаправленного движения индексов, однако вскоре игнорировать рост нефтяных цен стало невозможно, и оба фондовых индикатора вышли в плюс. Впрочем, нефть движется волатильно в районе $47 за баррель Brent, и ситуация может измениться в любую минуту. Вопреки ожиданиям, активность торгов остается средней. К 13:40 мск объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 15,2 млрд рублей.
Рублевый индекс ММВБ к 13:40 мск растет на 0,33% и составляет 1941,15 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавляет 1,84% и находится на уровне 944,18 пункта.
В числе лидеров роста два вчерашних аутсайдера: "Магнит" (+2,65%) и "МегаФон" (+3,22%). Акции "Магнита" с начала недели потеряли более 10% из-за слабой отчетности по МСФО. "Показательно, что Credit Suisse и HSBC понизили свои рекомендации по GDR "Магнита" до $36 и $43 соответственно", - отмечает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер". А вот результаты "МегаФона", опубликованные сегодня, оказались сильными, что нивелировало вчерашнюю новость о смене гендиректора. "На мой взгляд, "МегаФон" представил ожидаемо сильные финансовые и операционные результаты за 1 квартал. Я бы выделил несколько ключевых моментов. В первую очередь, внимания заслуживает рост мобильной абонентской базы оператора в РФ на 7,2% г/г - почти до 74,6 млн. К сожалению, "МегаФон" уже продолжительное время не раскрывает показатель "оттока", но, учитывая опережающий прирост числа пользователей услуг передачи данных, "качество" мобильной базы, как минимум, не ухудшалось", - поясняет Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".
Также инвесторы "подбирают" подешевевший за последние дни "ЛУКОЙЛ" (+0,97%). Акции "Сбербанка" (об +0,63%) остаются сильными на фоне сильного рубля. Сохраняется интерес к бумагам "Роснефти" (+0,86%) в ожидании "отсечки" по дивидендам.
В числе аутсайдеров сегодня "металлурги", получившие неприятный сюрприз в виде валютной переоценки: "Норникель" (-1,68%), НЛМК (-2,09%), "РУСАЛ" рдр (-0,68%). Среди "голубых фишек" стоит выделить падение акций "Газпрома" (-0,47%). Сегодня в 17:00 мск "газовый гигант" опубликует финансовую отчетность, а рынок ждет, не изменит ли компания свое решение по дивидендам, естественно, в сторону увеличения, после решение правительства увеличить норму отчислений для госкомпаний.
Европейские индексы, не столь чувствительные к ценам на нефть, снижаются. Lloyds Banking Group сообщила о снижении выручки. Credit Suisse понизила рейтинг строительной компании Berkeley Group Holdings. Календарь статистики не балует разнообразием. Безработица в Германии в апреле составила 6,2%, как и ожидалось. А вот индекс делового климата еврозоны за апрель составил только 0,13 пункта при прогнозе в 0,14 пункта. К 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,92%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,22%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается 1,35%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,45, "ЛУКОЙЛ" – 42,52, "Норильский никель" – 148,725, "Роснефть" – 5,245, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,544, "Сбербанк" – 1,987.
Нефть остается вблизи своих локальных максимумов – у отметки $47 по Brent. Вчерашние данные по запасам нефти в США вызвали лишь краткосрочное разочарование. Как отмечает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", запасы сырой нефти установили новый абсолютный рекорд. "Сохраняется растущий тренд суммарных запасов, правда более слабый, чем в тот же период 2015 года. Следующие 2-3 недели должны дать ответ на вопрос о том, не сменился ли слабый рост осторожным трендом на снижение. Снижение запасов в будущем смотрелось бы более органично при столь активном снижении добычи", - считает эксперт. К 13:40 мск июльский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $47,01, июньский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $45,39.
Рубль проколол вниз отметку 65 в паре с долларом, но сумеет ли он ее удержать – вопрос. Завтра состоится заседание совета директоров Банка России по денежно-кредитной политики. И хотя инвесторы не ждут снижения ставки, они надеются на смягчение риторики. "Рублевая цена нефти обновляет годовые максимумы, создавая напряженность в паре USD/RUB. Пятничное заседание ЦБР или сохранит привлекательность рубля в качестве одной из высокодоходных валют, или воскресит игру на повышение ОФЗ. Иными словами, любой из вариантов обеспечит рубль поддержкой", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". К 13:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 64,714 рубля, евро торгуется на отметке 73,52 рубля.
Премаркет американского рынка указывает не негативное открытие – основные фьючерсы снижаются в пределах 0,8%. Вчера Facebook опубликовал очень позитивную отчетность, что привело к росту котировок его акций на постмаркете на несколько процентов.
Что касается российского рынка, то вряд ли ему удастся сохранить хрупкий оптимизм до конца дня – грядущее заседание ЦБ РФ и длинные майские выходные не располагают к открытию длинных позиций. Но нефть, как всегда, может иметь на этот счет свое мнение – мощный позитив на сырьевом рынке способен вытащить российский рынок в "зеленую зону". Вторым таким фактором может стать решение "Газпрома" всё же повысить дивиденды – вес "газового гиганта" в составе российских индексов позволяет ему задавать тон всему ходу торгов.


Получайте ежемесячный доход в USD — до 9,6% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

VDJMAR
VDJMAR
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
