<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-v-rossii-nachnutsya-neiytralno-vnimanie-investorov-privlechet-otchetnost-gazproma-20160428-093213/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги в России начнутся нейтрально, уныние на внешних площадках не способствуют оптимизму]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Большую часть среды российские индексы торговались разнонаправленно. Однако за час до закрытия, когда были опубликованы данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США, оба индексы ушли на отрицательную территорию. Минэнерго США зафиксировало рост запасов на 1,999 млн баррелей, и несмотря на то, что прогноз был более пессимистичным, инвесторы расстроились – ведь Американский институт нефти накануне насчитал убыть в 1,1 млн баррелей. Тем не менее, мимолетная паника "нефтебыков" быстро сошла на нет, и до закрытия российский рынок часть потерь отыграл. В итоге индекс ММВБ потерял 0,6% и составил 1934,77 пункта, РТС вырос на 0,44% и закрылся на отметке 927,09 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ колеблется вблизи средних значений – сегодня он составил 34,58 млрд рублей.
Но главное было еще впереди – в 21:00 должно было быть опубликовано решение ФРС США по ключевой ставке, а в 21:30 мск последовал и комментарий регулятора. Ставка осталась неизменной, на уровне 0,25-0,5%. Решение было принято 9 из 10 голосов, исключение составила глава ФРБ Канзас-Сити Эстер Джордж, которая предпочла бы ставку увеличить. Решение было достаточно предсказуемым, а вот комментарий инвесторов заинтересовал. Из текста исчезли слова глобальных экономических рисках, теперь регулятор будет внимательно следить за глобальными экономическими событиями. ФРС отмечает, что ситуация на рынке труда продолжает улучшаться, а инфляция достигнет целевого уровня в 2% в среднесрочной перспективе, когда влияние негативных факторов прекратится. Федрезерв по-прежнему ожидает плавного повышения процентной ставки, но уточняется, что оно будет неоднократным.
А вчера лидером падение на российском рынке стал потребительский сектор и, главным образом, многострадальный "Магнит", просевший еще на 3,87%. Также существенно хуже рынка выглядели: "Аптечная сеть 36,6" (-3,4%), "РУСАЛ" рдр (-2,44%), "ЛУКОЙЛ" (-2,25%), "Газпром" (-1,23%).
Среди "голубых фишек" позитив сохранился в бумагах "Сбербанка" (+0,91%), ВТБ (+0,95%), "Роснефти" (+0,93%). Лидерами роста были акции "МРСК Центра" (+4,65%), "Распадской" (+3,18%), Yandex (+1,79%), "Селигдара" (+1,28%), "Полюс Золото" (+1,14%).
Европейские биржи вчера были настроены достаточно позитивно, благодаря ряду неплохих отчетностей – ожидания рынка превзошли прибыль Statoil и доходы Total. Кроме того, в еврозоне выходила неплохая статистика. Индекс делового доверия Gfk в Германии за май составил 9,7 пункта, ожидалось только 9,4 пункта. Предварительный ВВП в Великобритании за 1 квартал год к году вырос на 2,1% против прогноза в 2%. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,56%, французский CAC40 прибавил 0,58%, а немецкий DAX закрылся в плюсе на 0,39%.
По итогам торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,09736, "Газпром" - 4,87183, "ЛУКОЙЛ"– 41,50706, "Норильский никель" – 14,85237, "Роснефть" - 5,10087, "Ростелеком" – 8,97152, "Сургутнефтегаз" - 5,36091, "Сбербанк" - 7,76632. Цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составили: МТС – 9,23157, "ВымпелКом" - 3,72063, "Мечел Сталь" - 2,08035. Сегодня утром АДР "РУСАЛа" в Гонконге торгуются на отметке 2,74047.
В США сессия стартовала на отрицательной территории на фоне корпоративной отчетности и в ожидании решения ФРС. Apple впервые с 2003 года отчиталась о снижении выручки. Во втором фискальном квартале выручка компании сократилась на 13% с $58 млрд годом ранее до $50,55 млрд, тогда как аналитики ожидали $51,97 млрд. Не оправдала ожиданий и квартальная выручка Twitter – рост составил 36% с $435,9 млн годом ранее до $594,5 млн, тогда как аналитики ожидали $607,8 млн. Однако, когда напряжение относительно монетарной политики спало, настроения заметно улучшились. В результате индекс высоких технологий Nasdaq сократился на 0,51%, реагируя на отчетность компаний, имеющих в нем большой вес, а индекс широкого рынка S&P500 вырос на 0,16%, и индекс "голубых фишек" Dow Jones прибавил 0,28%.
Азиатские индексы в ходе торгов в четверг преимущественно снижаются, в качестве основного ньюсмейкера выступает Банк Японии. Регулятор решил оставить ключевую ставку без изменений, также сохранил свои планы по увеличению денежной базы и принял программу поддержки финсектора для территорий, пострадавших от недавнего землетрясения. Решение совпало с прогнозами, но рынок был разочарован. Стоит отметить, что ключевая процентная ставка в Японии сейчас находится на отрицательной территории и составляет -0,1% годовых. К 9:20 мск японский Nikkei снижается на 3,59%, корейский KOSPI в минусе на 0,72%. Индекс материкового Китая CSI300 снижается на 0,7%, а гонконгский Hang Seng растет на 0,35%.
На сырьевом рынке после решение ФРС усилились покупки, но, как и предполагалось, оптимизм был краткосрочным. Тем не менее, июльский фьючерс на нефть сорта Brent подошел к отметке $47, но в ходе утренних торгов несколько отступил от локальных максимумов. К 9:20 мск стоимостью июльского контракта на североморскую смесь составляет $46,55, июньский фьючерс на нефть сорта Light стоит $45,01.
Внешний фон перед открытием торгов в России складывает неоднозначным. Решение ФРС было ожидаемым и усиления покупок на этом фоне ждать не стоит. Локальное ослабление доллара поддержит нефтяные цены, но эта поддержка также будет весьма умеренной. Американские торги завершились разнонаправленно, а фьючерсы на американские индексы утром торгуются в минусе. Азиатская сессия также проходит с преобладанием продаж. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе предыдущего закрытия индекса ММВБ (1934.77 пункта), предполагая, что в условиях неоднозначного общего фона этот фондовый индикатор продолжит колебания вблизи текущих уровней при пониженной активности инвесторов, обусловленной приближающимися майскими праздниками, реагируя при этом всплесками активности на происходящие события", - подчеркивает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Сегодня будет опубликована отчетность "Газпрома" и рынок наконец-то узнает решение компании по дивидендам. После того, как правительство решило дл пополнения бюджета увеличить норму отчислений на дивиденды госкомпаний до 50% от чистой прибыли (по РСБУ или МСФО, в зависимости от того, какая сумма окажется больше). Совет директоров "Газпрома" уже рекомендовал выплатить дивиденды за 2015 год в размере 7 рублей на акцию, если рекомендация правительства будет принята к сведению, выплаты составят около 16 рублей на бумагу. Спрос на акции "Газпрома" был обусловлен именно этими ожиданиями, и если они не оправдаются, падение котировок "газового гиганта" способно утащить за собой весь российский рынок.
Кроме того, с сегодняшнего дня фактор "майских выходных" станет играть гораздо более заметную роль на российском рынке – риск переноса длинных позиций через столь длинные праздники не оправдан, особенно учитывая, на сколько подорожали российские акции за последние два месяца.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
