<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/minutnaya-slabost-neftebykov-usilila-prodazhi-na-rossiiyskom-rynke-no-den-gryadushiiy-polnostyu-vo-vlasti-frs-ssha-20160427-193759/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минутная слабость "нефтебыков" усилила продажи на российском рынке, но день грядущий полностью во власти ФРС США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы на протяжении торгов среды двигались в противоположных направлениях. Долларовый индекс РТС рос, реагируя на приближение рубля к годовым максимумам, а ММВБ, в свою очередь, снижался отчасти по тем же причинам. Вечером, после публикации данных по запасам нефти в США, нечему стало сдерживать натиск продавцов, и российский рынок погрузился на отрицательную территорию целиком. Однако ближе к закрытию часть потерь была выкуплена. Наибольшее снижение в рублевом сегменте показали потребительский сектор и сектор "металлы и добыча", а ближе к вечеру картину дополнил сектор "нефть и газ". По итогам дня ММВБ потерял 0,6% и составил 1934,77 пункта, РТС вырос на 0,44% и закрылся на отметке 927,09 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ колеблется вблизи средних значений – сегодня он составил 34,58 млрд рублей.
Банк России продолжает санацию банковского сектора – сегодня регулятор отозвал лицензию у банка МБФИ и ввел мораторий на удовлетворение требований кредиторов КБ "БФГ-Кредит".
В нефтегазовом секторе наиболее заметно просели акции "Газпрома" (-1,23%), "ЛУКОЙЛа" (-2,25%), "Сургутнефтегаза" (-0,25%). Котировки "Роснефти" (+0,93%) устояли, подогреваемые ожиданием довольно щедрых дивидендов, – здесь спрос может сохраниться вплоть до "отсечки" в мае.
Хуже рынка были и "металлурги" - НЛМК (-1,9%), "Норникель" (-0,51%), "Северсталь" (-0,64%) - на фоне витка укрепления рубля, а также приближения новых проблем в экономике Китая. "По размерам долга Китай сравнялся с развитыми экономиками мира, которые в среднем имеют долговую нагрузку в 175% ВВП. Лидером по этому показателю является Япония с 379% ВВП, на втором месте - Греция с 300% ВВП, на третьем и четвертом -Великобритания и США составляет 245% и 244% соответственно. Ясно, что риски начала финансового кризиса после такого резкого увеличения долга существенно выросли", - поясняет Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст".
Главным локомотивом для движения вниз в рублевом секторе снова стали акции "Магнита" (-3,87%). В начале недели ритейлер опубликовал отчетность по МСФО за 1 квартал, сообщив о снижении чистой прибыли. Несмотря на то, что выручка компании продолжила расти, отчетность была негативно воспринята инвесторами и бумаги компании потеряли уже более 10%. Акции "МегаФона" потеряли 0,7% после сообщения об отставке гендиректора Ивана Таврина. Новым главой компании может стать Сергей Солдатенков.
Среди "голубых фишек" позитив смогли сохранить банки: "Сбербанк" (+0,91%) и ВТБ (+0,95%). Лидерами роста стали акции "МРСК Центра" (+4,65%), "Рападской" (+3,18%), Yandex (+1,79%), "Селигдара" (+1,28%), "Полюс Золото" (+1,14%).
Европейские рынки умеренно росли на фоне сильной отчетности ряда компаний. В частности норвежский нефтяной гигант Statoil и французская Total отчитались о более высоких, чем ожидалось, доходах. Кроме того, в еврозоне выходила неплохая статистика. Индекс делового доверия Gfk в Германии за май составил 9,7 пункта, ожидалось только 9,4 пункта. Предварительный ВВП в Великобритании за 1 квартал год к году вырос на 2,1% против прогноза в 2%. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,56%, французский CAC40 прибавил 0,58%, а немецкий DAX закрылся в плюсе на 0,39%.
По итогам торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,09736, "Газпром" - 4,87183, "ЛУКОЙЛ"– 41,50706, "Норильский никель" – 14,85237, "Роснефть" - 5,10087, "Ростелеком" – 8,97152, "Сургутнефтегаз" - 5,36091, "Сбербанк" - 7,76632. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,07745, "ВымпелКом" - 3,69563, "Мечел Сталь" - 2,11036.
Американский рынок открылся в минусе. Сегодня завершится двухдневное заседание ФРС США, итоги будут озвучены в 21:00 мск. Apple впервые с 2003 года отчиталась о снижении выручки. Во втором фискальном квартале выручка компании сократилась на 13% с $58 млрд годом ранее до $50,55 млрд, тогда как аналитики ожидали $51,97 млрд. Не оправдала ожиданий и квартальная выручка Twitter – рост составил 36% с $435,9 млн годом ранее до $594,5 млн, тогда как аналитики ожидали $607,8 млн. К 19:35 мск индекс высоких технологий Nasdaq снижается на 0,78%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,03%, а индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,23%.
Цены на нефть неожиданно выросли накануне после публикации данных по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США по данным Американского института нефти (API) – снижение запасов составило 1,1 млн баррелей, тогда как рынок ожидал очередного роста. Но все же необходимо было дождаться официальных цифр от Минэнерго. Как итог, американское ведомство зафиксировало рост запасов на 1,999 млн баррелей при прогнозе в 2,366 млн. Это мгновенно остудило пыл "нефтебыков", но вскоре рост возобновился. К 19:35 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $46,16, контракт на марку Light торгуется на отметке $44,52.
Российский рубль накануне подошел к максимумам с начала года, реагируя на нефтяной оптимизм. Но сегодня последовали коррекционные продажи. Тем не менее, диапазонная торговля в районе 65-66 рублей продолжается, несмотря на откат нефти. В ходе вечерней сессии рубль сумел немного укрепиться к внутридневным минимумам, как обычно, следуя за ценами на сырье. К 19:35 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,578 рубля, евро торгуется на отметке 74,30 рубля.
Западные рынки торгуются в ожидании решения ФРС. Мало кто ждет сюрпризов, больше разговоров о тоне заявлений регулятора. "Мы не ожидаем, что будет принято решение об ужесточении денежно-кредитной политики, с учетом того, что инфляция в США находится ниже целевых уровней. Также мы видим некоторые негативные тренды, особенно на рынке недвижимости. Таким образом, скорее всего, пресс-релиз будет содержать в себе мягкую риторику, которая усилит ожидание сохранения низких процентных ставок до конца первой половины текущего года. Скорее всего, либо на июльском, либо на сентябрьском заседании ФРС повысит ставки", - отмечает Гельды Союнов, старший аналитик "Альфа-Банк". По мнению эксперта, если неожиданных решений не будет, курс рубля и стоимость барреля нефти могут краткосрочно подрасти.
Приближение майских праздников и общая перегретость российского рынка, так или иначе, должны привести к коррекционному снижению ближе к концу недели. "Российский рынок выглядит достаточно уязвимо на фоне комбинации рисков, которые могут материализоваться в более существенное снижение рынка. В качестве основного мы выделяем заседание ФРС, по итогам которого глобальные инвесторы могут вновь занять защитную позицию в ожидании июньского повышения ставки. Другим риском является уже достаточно продолжительное и внушительное по масштабам повышение цен на нефть, которое может потребовать скорой коррекции в случае поступления негативных сигналов как со стороны рыночного спроса, так и предложения (например, наращивания добычи странами ОПЕК). Также следует отметить, что сезон отчетности в США далеко не выдающийся, а статистика по ВВП США и еврозоны, которая выйдет в конце недели, не исключено, может преподнести неприятный сюрприз. Мы полагаем, что индекс ММВБ уже в ближайшее время может откатиться в район 1900 пунктов", - подчеркивает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".


Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
