<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/staraniya-syrevogo-rynka-ostayutsya-bez-vnimaniya-rossiiyskie-investory-zhdut-itogov-zasedaniya-frs-ssha-20160427-141546/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Старания сырьевого рынка остаются без внимания, российские инвесторы ждут итогов заседания ФРС США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги среды проводит без четко выраженной динамики: к 14.10 индекс ММВБ опустился на 0,3% до 1940,69 пункта, повышение валютного РТС составляет 0,6% до 937,29 пункта. Инвесторы по-прежнему выжидают – на первом месте итоги заседания ФРС и приближающиеся майские праздники, поэтому даже подъем нефтяных котировок к уровню $46,5 за баррель не может оживить сегодняшние торги.
Хуже рынка торгуются "Полюс Золото" (-3,6%), "Магнит" (-3,1 %), "ВСМПО-АВИСМА" (-2,7%), "Ростелеком" (-1,8%).
В лидерах роста по итогам первой половины дня оказались "МРКС Центра" (+2,3%), "Распадская" (+2,2%), "Акрон" (+1,2%), "Сбербанк" (+1,1%), "Аэрофлот" (+1,1%).
Сегодня не так много корпоративных новостей, способных подогреть интерес участников к рынку. Стоит отметить увеличение выручки "Ленты" в первом квартале 2016 года на 22,1% - до 66,5 млрд рублей (первый квартал 2015 года: 54,5 млрд рублей). Примечателен тот факт, что это пока рекордный результат среди торговых сетей. Текущая отчетность пока игнорируется инвесторами (-0,9%), однако, по мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", рост в бумагах еще может быть, ближайшая цель - 500 руб.
Об увеличении чистой прибыли отчитался и "НОВАТЭК" (+0,2), так, показатель в 1 квартале 2016 года по МСФО вырос в 3,7 раза – до 115,92 млрд рублей по сравнению с 31,1 млрд руб. в первом квартале 2015 года.
Фондовые индексы Европы торгуются в минусе, снижаясь вслед за ценами на нефть: к 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 проседает на 0,37%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,23%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повышается на 0,11%.
Среди данных статистики, опубликованных в регионе, стоит выделить ВВП предварительный Великобритании, за 1 квартал показатель составил 0.4%, как и ожидалось.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.482, "ЛУКОЙЛ" – 42.054, "Норильский никель" – 147.925, "Роснефть" – 5.111, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.544, "Сбербанк" – 1.966.
Нефтяные котировки продолжают отыгрывать опубликованные вчера данные макростатистики, в моменте им удалось превысить отметку в $47 за баррель Brent впервые с 11 ноября. Реакция на сокращение запасов от API была излишне эмоциональной, однако именно она позволила нефти сделать скачок к годовым максимумам. Благоприятно инвесторы восприняли и прогноз Всемирного банка, по которому стоимости нефти на 2016 год увеличилась с $37 до $41 за баррель. Сообщается, что прогноз был повышен ввиду ослабления курса доллара, а также на фоне улучшения настроений на рынке. К середине дня активность на сырьевом рынке несколько замедлилась, однако котировки по-прежнему удерживаются в районе $46,5 за баррель. Инвесторы ожидают публикации запасов нефти за неделю по данным EIA, именно они определят динамику сырьевого рынка во второй половине дня. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $46,59 за баррель, Light - $44,96 за баррель.
Заручившись поддержкой со стороны нефтяного рынка, российский рубль в первой половине дня пробовал укрепляться и уйти ниже 65 за доллар. Однако этот уровень по-прежнему не дается "россиянину". Выступая значимой поддержкой, он также является и неоднозначным рубежом, за которым инвесторы ожидают выхода на рынок отечественного регулятора. К моменту доллар торгуется около 65,2520 рублей, повышаясь на 0,08%; евро – на 0,2% – 73,80 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,1% – до 69,0986 рубля.
Во второй половине дня значительных изменений на рынке РФ не ожидается. Итоги заседания ФРС США будут озвучены уже после закрытия отечественных площадок, поэтому, если риторика регулятора останется мягкой, инвесторы будут отыгрывать это уже завтра. Комментируя ситуацию на рынках, Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", отмечает, что по итогам сегодняшнего заседания практически никто не ждет повышения ставки: число участников рынка, считающих, что ставка будет сохранена на сегодняшнем уровне и по итогам заседания 15 июня ФРС, снижается до 77,5%, сохранение ставки по итогам заседания ФРС 27 июля снижается до 62,5%. Однако эксперт также добавляет, что на сегодня почти треть рынка полагает, что ФРС не решится поднять ставку даже до конца года.


Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
