<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-dinamichno-ukrepivshayasya-neft-mozhet-podtolknut-rossiiyskix-investorov-k-pokupkam-pered-prazdnikami-20160427-095412/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Динамично укрепившаяся нефть может подтолкнуть российских инвесторов к покупкам перед праздниками]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги вторника начал в минусе, однако к закрытию отечественные индикаторы подошли с разнонаправленным отклонением, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", против игроков на понижение сыграло существенное улучшение настроений на нефтяном рынке, поэтому рублевый индекс ММВБ заметно сократил свою внутридневную просадку, а валютный индекс РТС сумел умеренно повыситься при поддержке вечернего укрепления рубля. По итогам дня ММВБ опустился на 0,4% до отметки 1946,55 пункта, повышение РТС составило 0,3%, он остановился у 931,19 пункта.
Среди аутсайдеров оказались "Северсталь" (-6,8%), "Московская биржа" (-4,8%), "СОЛЛЕРС" (-2,2%), "МРСК Центра" (-2%). В бумагах "Магнита" (-4,8%) продолжились распродажи, игроки никак не могут смириться с сокращением квартальной прибыли ритейлера.
В лидеры вышли бумаги "М.видео" (+3,1%), "Газпрома" (+1,6%), "Роснефти" (+1,5%), ГМК "Норильский никель" (+1,2%).
Ключевые фондовые индексы Европы, как и российский рынок, по итогам вчерашних торгов закрылись разнонаправленно: индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 0,4%, французский CAC 40 опустился на 0,3%, а немецкий DAX ушел в минус на 0,3%. "Премаркет европейской сессии в текущем моменте сигнализирует о небольшом понижении ведущих европейских фондовых индексов в начале торгового дня", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид".
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,08835, "Газпром" - 4,87083, "ЛУКОЙЛ"– 42,25718, "Норильский никель" – 14,71250, "Роснефть" - 5,03586, "Ростелеком" – 8,91151, "Сургутнефтегаз" - 5,41592, "Сбербанк" - 7,64430. МТС (США) – 9,04154, "ВымпелКом" (США) – 3,74064, "Мечел Сталь" (США) – 2,01034, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,80048.
Американский рынок закрылся также разнонаправленно: с одной стороны, "давление на индексы оказывала неблагоприятная макроэкономическая статистика, с другой, в США стартовало очередное заседание Федрезерва, а в ожидании итогов заседаний рынок акций традиционно укрепляется", - отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ". По итогам торгов индикатор голубых фишек Dow Jones Industrial Average повысился на 0,07%, индекс широкого рынка Standard & Poor's 500 увеличился на 0,19%, а индекс высокотехнологичных отраслей Nasdaq Composite ушел в минус на 0,15%.
Негативно на рынке отразились данные по заказам на товары длительного пользования, в марте увеличившимся лишь на 0,8% при прогнозах роста на 1,8%, при этом предыдущее изменение было пересмотрено в сторону понижения с -3% до -3,1%..
На торгах в Азии динамика движения индексов негативная: японский индекс Nikkei просел к настоящему времени на 0,26%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 0,21%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,54%, индекс Китая – CSI300 понижается на 0,22%.
Опубликованные данные от Американского института нефти (API), зафиксировавшие неожиданное сокращение запасов, положительно повлияли на сырьевых инвесторов и позволили нефти марки Brent подняться до $46 за баррель. К 09:50 за фьючерс на нефть марки Brent дают $46.23 за баррель, за Light - $44,61 за баррель. В ближайшей перспективе "править бал" будут макростатистические данные, именно опираясь на них игроки будут определять дальнейшую динамику рынка.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня нейтрален. В преддверии оглашения итогов заседания ФРС США вряд ли стоит рассчитывать на повышенную активность участников на сегодняшних торгах. Однако по мнению Ильи Фролова, старшего управляющего по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк", вероятны попытки восстановления рублевого индикатора в направлении отметки 1965 пунктов в течение дня за счет ликвидации коротких позиций по ликвидным "фишкам" в условиях изменения ожиданий по динамике цен на нефть, неопределенности итогов заседания ФРС и приближения майских праздников.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
