<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/simptomy-nadvigayusheiysya-korrekcii-proyavlyayutsya-vse-otchetliveiy-potencial-padeniya-na-rynke-rf-ne-ischerpan-20160426-19278/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Симптомы надвигающейся коррекции проявляются все отчетливей, потенциал падения на рынке РФ не исчерпан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок исчерпал заряд позитива и большую часть вторника провел в минусе, несмотря на положительный внешний фон и относительную стабилизацию нефтяных котировок. Инвесторы предпочли снять с рынка излишнюю перекупленность, индексы ММВБ и РТС консолидировались около годовых максимумов в ожидании свежих сигналов: к завершению сессии ММВБ опустился на 0,4% до отметки 1946.55 пункта, повышение РТС составило 0,3%, он остановился у 931.19 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 37, 902 млрд рублей. Комментируя ситуацию на рынке, Игорь Анохин, главный специалист департамента казначейства банка "Союз", отмечает, что с большой вероятностью в ближайшее время на внутреннем фондовом и валютном рынках мы будем наблюдать снижение активности, участники находятся в ожидании важных решений - в среду от ФРС, в пятницу - от ЦБ России. Приближающиеся майские праздники также не будет способствовать активности на рынке. Эксперт ожидает оживления только после окончания длительных выходных в преддверии дивидендных отсечек.
Среди аутсайдеров по итогам дня оказались "Северсталь" (-6,8%), "Московская биржа" (-4,8%), "СОЛЛЕРС" (-2,2%), "МРСК Центра" (-2%). В бумагах "Магнита" (-4,8%) продолжились распродажи, игроки никак не могут смириться с сокращением квартальной прибыли ритейлера.
Повезло больше сегодня акциям "М.видео" (+3,1%), "ГАЗПРОМа" (+1,6%), "Роснефти" (+1,5%), ГМК "Норильский никель" (+1,2%).
Европейский рынок закрылся с разнонаправленным отклонением индикаторов: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся 0,38%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 0,34%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в минусе на 0,28%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,08835, "Газпром" - 4,87083, "ЛУКОЙЛ"– 42,25718, "Норильский никель" – 14,71250, "Роснефть" - 5,03586, "Ростелеком" – 8,91151, "Сургутнефтегаз" - 5,41592, "Сбербанк" - 7,64430. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,97653, "ВымпелКом" - 3,75626, "Мечел Сталь" - 2,15037.
Американские фондовые индексы растут в ожиданий новых сигналов от ФРС: на 19:20 мск индекс Dow Jones повышается на 0,14%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,23%, Nasdaq - на 0,04%.
Среди значимых данных статистики стоит выделить индекс потребительского доверия, за апрель составивший 94.2, ожидалось 96; а также заказы на товары длительного пользования, в марте составившие 0.8%, ожидалось 1.8%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,15% и составляет 92 840 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,24%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,23%, "Газпром" растет на 0,46%.
Нефть продолжает торговаться в узком "боковике" $44-46 за баррель Brent. Надежды на то, что в июне между странами экспортерами "черного золота" будет достигнуто какое-то соглашение, отходят на второй план, инвесторы начинают уделять внимание более фундаментальным факторам, а именно, пристально следить за данными статистики, которая сможет прояснить ситуацию с соотношением спроса и предложения на рынке. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $45,66, Light - $43,92 за баррель.
Российский валютный рынок выглядит довольно стабильно. Уровень около 65 за доллар выступает для рубля поддержкой, которую инвесторы брать не хотят, опасаясь выхода на рынок ЦБР. Однако уходить к 70 "россиянин" также не спешит. К 19:25 доллар США понизился на 1,1% и составил 65,8230 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,4530, опустившись на 0,7%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,9% – до 69,6947 руб. "Достигнутые рублем уровни 65-67 за доллар - уже весьма сильные значения для российской валюты, которые могут не устраивать финансовое ведомство", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Эксперт также обращает внимание, что участились разговоры о том, что ЦБ может выйти на рынок для покупки валюты с целью пополнения ЗВР, и это удерживает участников рынка от наращивания рублевых позиций.
Текущая неделя довольно насыщена на события, например, завтра будут обнародованы итоги заседания ФРС США. Если рынок не получит намеков на скорое повышение ставки, доллар окажется под давлением, что довольно положительно отразится на "россиянине". Однако к концу недели волатильность на валютном рынке будет возрастать, так как в пятницу состоится заседание Центробанка РФ. Изменения ставки не ожидается, однако интрига будет сохраняться вплоть до 29 апреля.
Завтра рынок продолжит начатый тренд на снижение. "Потенциал наметившегося падения пока еще не исчерпан: в течение ближайших дней индекс ММВБ вполне может продолжить нисходящее движение в район 1900 п", - прогнозирует Виталий Манжос, старший аналитик Банка "Образование". Эксперт добавляет, что тот факт, что уверенные утренние распродажи состоялись без оглядки на благоприятный внешний фон, представляется весьма тревожным симптомом", - Виталий Манжос, старший аналитик Банка "Образование".


Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
