<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-aktivy-idut-na-yug-okazavshis-v-more-protivorechivyx-ozhidaniiy-20160426-133320/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский активы идут на юг, оказавшись в море противоречивых ожиданий]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок сделал еще один заход на коррекцию в рамках первой половины торгов. Желание зафиксировать прибыль преследует инвесторов по всему миру, главным образом, в ожидании итогов заседания ФРС США (оно начнется сегодня и завершится завтра). У российских инвесторов есть еще один стимул – приближение длинных майских праздников, в промежутке между которыми объемы торгов традиционно низкие. Скорее всего, многие постараются выйти в кэш, чтобы не брать на себя дополнительные риски. К 13:30 мск индекс ММВБ снижается на 0,97% и составляет 1936,42 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,85% и находится на отметке 919,78 пункта. Объем торгов снижается и к середине дня составляет 16,46 млрд рублей.
Глава Минэнерго РФ Александр Новак заявил, что позиция ведомства по дивидендам "Газпрома" (-0,24%) за 2015 год не отличается от позиции правительства. Правительство на прошлой неделе опубликовало распоряжение, обязывающее госкомпании выплатить 50% от чистой прибыли по РСБУ или МСФО, в зависимости от того, какой показатель выше. Отчетность "Газпрома" будет опубликована на этой неделе.
Продолжились продажи в акциях "Магнита" (-2,14%). Вчера ритейлер опубликовал квартальную отчетность по МСФО, показав снижение чистой прибыли. "Случилось то, чего не ожидали от компании. Она пожертвовала рентабельностью и прибылью в стремлении стимулировать продажи", - поясняет Станислав Клещев, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24. "В результате имеем замедление роста, а предпринимаемые менеджментом шаги по удержанию позиций становятся всё более дорогими. Это не означает, что компания достигла потолка, и не может дальше расти. Но в том, что ранее полученный импульс угасает, уже не остаётся сомнений. Это не может не разочаровывать инвесторов, для которых премия в оценке "Магнита" относительно более динамичных конкурентов (X5, "Лента") теряет свою обоснованность", - добавил эксперт.
Существенно хуже рынка сегодня выглядят "металлурги": "Северсталь" (-5,69%), ММК (-3,93%), НЛМК (-1,44%). Заметное проседают акции нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (-1,92%), "Сургутнефтегаз" (-1,36%), "Транснефть" (-3,17%).
Акции "Роснефти" (+0,95%) продолжают отыгрывать решение компании выплатить дивиденды в размере 35% от прибыли. "Префы" "Мечела" (+0,68%) растут, благодаря решению долговых проблем компании. Также в "зеленой зоне" торгуются: Yandex (+0,64%), Polymetal (+%), "ДИКСИ" (+0,6%), ГМК "Норильский никель" (+0,61%).
Европейские индексы прервали трехдневный цикл снижения и наконец-то выбрались на положительную территорию, благодаря сильным отчетам ряда компаний. В частности BP отчиталась о росте прибыли, несмотря на снижение нефтяных цен. Доходы Swedbank AB также превзошли прогнозы аналитиков. Немецкий Volkswagen стал мировым лидером по продажам автомобилей в 1 квартале 2016 года, несмотря на захлестнувший компанию экологический скандал. К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,33%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,07%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается 0,13%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,389, "ЛУКОЙЛ" – 42,107, "Норильский никель" – 147,061, "Роснефть" – 4,996, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,534, "Сбербанк" – 1,889.
Нефть продолжает консолидацию. Обещания Саудовской Аравии в очередной раз залить рынок дешевой нефтью почему-то не пугают "быков". Продолжающееся сокращение числа активных буровых установок и снижение добычи в США делают свое дело. К тому же, по мнению экспертов, сланцевики не смогут "восстать из пепла" так быстро. "Стоит отметить, что число активных буровых в США снижалось вплоть до прошлой недели. Соответственно, текущий подъем пока не является достаточным поводом для активного возвращения сланцевых мощностей. С технической стороны, котировки Brent торгуются выше 200-дневной скользящей средней, которая проходит в районе $44,3 за баррель. Если в ближайшие дни "медведи" не смогут увести котировки под эту линию, то можно будет говорить о формировании сильной базы поддержки", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". К 13:30 мск стоимость июньского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $44,86, контракт на Light торгуется на отметке $42,97.
На этом фоне рубль остается достаточно крепким и удерживает диапазон 66-67 за доллар. Но инвесторы будут пристально следить за ходом заседания ФРС и риторикой его представителей. Пока доллар достаточно слаб, но любой намек на ужесточение денежно-кредитной политики за океаном способен изменить положение вещей. К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,343 рубля, евро торгуется на отметке 74,834 рубля.
Российский рынок всё ещё выглядит перекупленным и неизбежно должен скорректироваться до начала длинных выходных, коль скоро нефть не преподносит хороших сюрпризов. В пятницу пройдет заседание ЦБ РФ. "Все больше сигналов относительного того, что в пятницу ключевая ставка будет резко снижена, - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".
Сегодня до конца дня российские индексы, вероятно, останутся на отрицательной территории. Рынками правит неопределенность и море противоречивых ожиданий. В таком положении рисковые активы возьмут курс на юг.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
