<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-zhdet-spokoiynoe-otkrytie-i-torgi-na-nizkix-oborotax-20160426-091358/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок ждет спокойное открытие и торги на низких оборотах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В понедельник российский фондовый рынок почти всю сессию провел на отрицательной территории, хотя долларовый индекс РТС периодически выбирался в плюс. Достаточно стабильная нефть и сильный рубль не позволили углубить коррекцию, однако неделя предстоит волатильная и полная плохо предсказуемых событий, а ведь рынку для отката от максимумов нужен только повод. Вчера по итогам дня рублевый бенчмарк ММВБ снизился на 0,59% и составил 1955,47 пункта, долларовый индекс РТС прибавил 0,23% и закрылся на отметке 929,3 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ заметно снизился и составил только 36,73 млрд рублей.
Акции "Магнита" упали на 7,33% на фоне слабых данных по прибыли по МСФО за 1 квартал, однако выручка выросла на 16%. Также заметно просели: "Аэрофлот" (-2,56%), ВТБ (-0,63%), "ЛУКОЙЛ" (-1,28%). Совет директоров последнего рекомендовал ГОСА выплатить дивиденды за 2015 год в размере 112 рублей на акцию. Включая уже выплаченные промежуточные дивиденды, их сумма за год составит 177 рублей. На фоне решение по дивидендам снизились акции "Акрона" (-3,22%) – компания может выплатить за 2015 год по 180 рублей на акцию.
Бумаги НЛМК (+0,85%), напротив, торгуются при поддержке дивидендного фактора, как и акции "Роснефти" (+1,49%). Нефтяная компания намерена выплатить дивиденды за 2015 год в размере 11,73 рубля на акцию. По-прежнему позитивный настрой наблюдается в акциях "Мечела" (+0,21%). Также хорошо смотрелись котировки "Полюс Золото" (+3,74%), "Распадской" (+2,92%), "Татнефти" (+2,87%), "ФСК ЕЭС" (+2,14%), "Мостотреста" (+1,78%).
В Европе третья сессия подряд завершилась ниже нуля. В Германии вышел индекс делового оптимизма за апрель, он составил 106,6 пункта вместо прогнозировавшихся 107,1 пункта. Сегодня важной статистики не ожидается, но стартует двухдневное заседание ФРС США. В понедельник индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,78%, французский CAC40 потерял 0,52%, а немецкий DAX закрылся в минусе на 0,76%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,09536, "Газпром" - 4,73981, "ЛУКОЙЛ"– 42,73226, "Норильский никель" – 14,51247, "Роснефть" - 4,90083, "Ростелеком" – 8,86151, "Сургутнефтегаз" - 5,35591, "Сбербанк" - 7,66530. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составили: МТС – 8,98153, "ВымпелКом" - 3,71063, "Мечел Сталь" - 2,10036. Бумаги "РУСАЛа" в Гонконге торгуются на отметке 2,81957.
Американские индексы к завершению торгов отыграли большую часть потерь, обозначенных на старте дня. Вчера в Штатах вышли данные по продажам новых домов, которые почти совпали с ожиданиями – 511 тыс. продаж вместо 512 тыс., заявленных в консенсус-прогнозе. При этом средняя цена продаж домов увеличилась на 4,4%. За сессию индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,15%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 0,18%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся с понижением на 0,21%. Объемы торгов были ниже среднего.
Азиатская сессия идет неоднозначно, котировки изменяются слабо и разнонаправленно. В четверг состоится заседание совета директоров Банка Японии. На предыдущем заседании регулятор ввел отрицательную процентную ставку по депозитам банков, и обещал продолжить снижение в случае необходимости. Вкупе с ожидаем решения ФРС это давит на рынки. К 9:10 мск китайский CSI300 снижается на 0,22%, Hang Seng в минусе на 0,68%. Индекс корейской фондовой биржи KOSPI прибавляет 0,25%, а японский Nikkei снижается на 0,49%.
Нефть по-прежнему стабильна и консолидируется у отметки $45 за баррель Brent. "Падения котировок на "черное золото" не происходит, потому что нефтетрейдеры ждут старта автомобильного сезона в США в мае и повышения спроса на бензин. При этом в эйфорию впадать не надо. Буквально на прошлой неделе Саудовская Аравия пригрозила наводнить рынок еще большим количеством нефти, а Иран в очередной раз подтвердил, что намерен увеличить объемы нефтедобычи до 4 млн баррелей в день. Министр энергетики России заявил, что страна может нарастить добычу до рекордно высоких уровней. Пока рост цен на нефть не имеет прочного фундамента", - полагает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 9:10 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $44,59, контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $42,74.
Внешний фон перед открытием торгов в России складывается, скорее, в умеренно негативном ключе, и главной составляющей этого негатива будет неопределенность. Итоги заседания ФРС США станут известны завтра, при этом даже если сюрпризов не последует и ставка останется прежней, тон риторики американского регулятора будет очень важен.
"Вторник начнется, скорее всего, нейтрально. Поддержку котировкам предположительно окажут стабильные цены на нефть", - считает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной Палаты". При этом торговая активность продолжит снижаться еще и благодаря приближению длинных выходных. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", также ждет нейтрального открытия: "В условиях нейтрального общего фона индекс ММВБ продолжит консолидироваться вблизи текущих уровней, реагируя всплесками активности на происходящие события. Стоит отметить, что на графике индекса ММВБ вчера сформировался "инсайдерский бар", у которого минимумы и максимумы лежат внутри предыдущего бара. Это в совокупности с уменьшившимися оборотами торгов является характерной моделью консолидации, которая может получить свое развитие в ближайшей перспективе".


Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
