<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zavis-nad-otmetkoiy-1950-punktov-po-mmvb-v-nachale-vesma-nasyshennoiy-i-neopredelennoiy-nedeli-20160425-192324/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок завис над отметкой 1950 пунктов по ММВБ в начале весьма насыщенной и неопределенной недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок предпринял очередную попытку углубить коррекцию, и в рублевом сегменте это ему почти удалось, тогда как в долларовых ценах пришлось побуксовать из-за укрепления курса рубля. Тем не менее, в результате снижение по обоим ключевым индексам оказалось совсем небольшим, а уровень 1950 пунктов по ММВБ вновь выступил в качестве сильной поддержки. Решение Moody's сохранить суверенный российский рейтинг на уровне "Ba1" с негативным прогнозом почти не повлияло на рынок, зато день был богат на корпоративные события. По итогам торгов рублевый бенчмарк ММВБ снизился на 0,59% и составил 1955,47 пункта, долларовый индекс РТС прибавил 0,23% и закрылся на отметке 929,3 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ заметно снизился и составил только 36,73 млрд рублей.
Главных аутсайдером из числа "голубых фишек" стали акции "Магнита" (-7,33%), где отыгрывали негативную отчетность. Выручка ритейлера ожидаемо увеличилась на 16%, до 255,3 млрд руб., однако прибыль впервые сократилась, до 8,2 млрд руб. "Полагаю, что реакция инвесторов оказалась излишне нервной. Хотя финансовые показатели ухудшились, темпы роста остаются высокими и вдвое обгоняют инфляцию", - подчёркивает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс". Продолжают корректироваться бумаги "Газпрома" (-0,55%) после теста локальных максимумов на прошлой неделе. Существенно хуже рынка торговались акции "Норникеля" (-1,22%), что, по мнению экспертов, связано с техническими факторами. "В акциях "Норильского никеля" уже можно видеть "расходящийся треугольник" в конце пятой волны в район 9750 рублей. И это может стать очень хорошей точкой для продажи. Отсюда возможно либо хорошее движение вниз – к отметке 9400 рублей, либо пробой с фиксацией выше и тогда весь май акции "Норникеля" будут выше 10000 рублей", - считает Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал".
Также заметно просели: "Аэрофлот" (-2,56%), ВТБ (-0,63%), "ЛУКОЙЛ" (-1,28%). Совет директоров последнего рекомендовал ГОСА выплатить дивиденды за 2015 год в размере 112 рублей на акцию. Включая уже выплаченные промежуточные дивиденды, их сумма за год составит 177 рублей. На фоне решение по дивидендам снизились акции "Акрона" (-3,22%) – компания может выплатить за 2015 года по 180 рублей на акцию.
Бумаги НЛМК (+0,85%), напротив, торгуются при поддержке дивидендного фактора, как и акции "Роснефти" (+1,49%). Нефтяная компания намерена выплатить дивиденды за 2015 год в размере 11,73 рубля на акцию. "Роснефть" не стала направлять на дивиденды половину чистой прибыли по МСФО, ограничившись увеличением payout до 35%. Собственно, после 30%-ного увеличения инвестпрограммы на 2016 год, на чрезвычайную щедрость компании по отношению к акционерам рассчитывать не стоило", - напоминает Станилав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24.
По-прежнему позитивный настрой наблюдается в акциях "Мечела" (+0,21%). Также хорошо смотрятся котировки "Полюс Золото" (+3,74%), "Распадской" (+2,92%), "Татнефти" (+2,87%), "ФСК ЕЭС" (+2,14%), "Мостотреста" (+1,78%).
Европейские индексы снижались третью сессию подряд. Главным поводом для расстройства стали слабые данные индексу делового оптимизма в Германии – 106,6 пункта за апрель вместо ожидавшихся 107,1 пункта. Наибольшие потери понесли сегодня компании добывающего сектора, в частности, BHP Billiton и Anglo American. По завершении сессии индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,78%, французский CAC40 потерял 0,52%, а немецкий DAX закрылся в минусе на 0,76%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,09536, "Газпром" - 4,73981, "ЛУКОЙЛ"– 42,73226, "Норильский никель" – 14,51247, "Роснефть" - 4,90083, "Ростелеком" – 8,86151, "Сургутнефтегаз" - 5,35591, "Сбербанк" - 7,66530. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,01012, "ВымпелКом" - 3,76314, "Мечел Сталь" - 2,11036.
Пессимизм превалирует и по другую сторону Атлантики – американские индексы с открытия заметно ослабли. Здесь главным ожидаемым событием будет заседание ФРС. Вероятность повышения ставки оценивается как крайне низкая, однако поводов для беспокойства немало. По мнению экспертов, рост цен на нефть мог способствовать ускорению инфляции в стране, а значит и повлиять на монетарную политику регулятора. "Тон сопроводительного заявления может быть смещен в "ястребиную" сторону, для подготовки рынка к возможному повышению ставки на следующем заседании. И появление такого тона может пугнуть рынки", - считает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Сегодня в Штатах вышли данные по продажам нового жилья за март, и они оказались чуть хуже ожиданий – было зафиксировано 511 тыс. продаж, тогда как прогнозировалось 512 тыс. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,58%, индекс широкого рынка S&P500 в минусе на 0,53%, а индекс высоких технологий Nasdaq теряет 0,46%. Завтра технологический гигант Apple опубликует квартальную отчетность, что также не ускользнет от внимания рынка.
Нефть консолидируется в районе $45 за баррель Brent. "Неделю назад нефть неожиданно легко перенесла провал переговоров в Дохе, уже через несколько сессий выйдя на новый локальный максимум. При этом Brent с прошлой среды впервые с середины 2014 года закрепилась выше 200-дневной экспоненциальной скользящей средней (на данный момент 44,3). Тем не менее, проблемы с коммуникацией между производителями лишают нефть драйвера для дальнейшего роста", - подчеркивает Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банка". К 19:20 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $44,75, контракт на легкую американскую нефть Light стоит $43,02.
В течение дня рубль демонстрировал силу, хотя торги шли и достаточно волатильно. На сегодня пришелся пик апрельского налогового периода, банки перечислили акцизы, НДПИ и другие налоги на общую сумму около 600 млрд рублей. Это значит, что "россиянин" остался без поддержки экспортеров и в ближайшее время корреляция с нефтью станет только жестче. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 66,3770 рубля, евро торгуется на отметке 74,75 рубля. В пятницу состоится заседание совета директоров ЦБ РФ по вопросам монетарной политики и пока ожидается, что она останется жесткой, а ключевая ставка – прежней.
Приближение майских праздников, когда большая часть инвесторов предпочтет выйти из рынка, а также локальная перегретость говорят в пользу коррекции. Однако пока масштабных движений мы не наблюдаем. "После обновления на прошлой неделе исторического максимума, идей для роста сейчас практически не осталось. Ряд участников ещё верят, что привлекательные дивиденды в этом году смогут ещё выше вытащить российские акции, но если на глобальных рынках начнётся коррекция, то шансов у российских инвесторов не останется. Не исключено, что в ближайшее время индекс ММВБ ещё раз попробует подобраться к отметке 2000 пунктов, чтобы установить новый рекорд, но долгосрочным инвесторам на текущих уровнях покупать точно ничего не стоит. Май и июнь, с высокой вероятностью, будут коррекционными", - полагает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
Завтра стартует двухдневное заседание ФРС США, внимание инвесторов по всему миру будет приковано к заявлениям монетарных властей. Тон заявлений американских чиновников во многом определит возможности для укрепления доллара, а это может стать причиной для коррекции в нефти.


На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
