<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/pyatnichnaya-rasprodazha-v-razgare-20170210-134036/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пятничная распродажа в разгаре]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на старте дня получил малую долю оптимизма от американских площадок. Инвесторы поймали долгожданные сигналы о снижении налогов в США. Дональд Трамп заявил, что "феноменальные" поправки касательно налогообложения корпоративного сектора появятся в ближайшие 2-3 недели. Это вызвало бурную реакцию на фондовом рынке. В последнее время появились серьёзные сомнения в том, что это удастся сделать, но президент обозначил конкретные, и что более важно, очень близкие сроки. "Тем самым были сняты сомнения "быков" на фондовых площадках. Идея снижения налогового бремени на американский бизнес, рост корпоративных прибылей, ускорение темпов роста экономики США, а вслед за ней и развивающихся стран, получила новый импульс", - рассказывает Станислав Клещев, главный аналитик ВТБ24. Днем на отечественных площадках наблюдаются пятничные распродажи. ММВБ по состоянию на 13.40 мск теряет 0,5% (2161,30 пункта). Долларовый индекс РТС снизился на 0,27% - на отметке 1159,95 пункта.
Сегодня утром продавали расписки "РУСАЛа" на фоне слухов о возможном размещении компании в Лондоне. Реагируя на сообщения в прессе, "РУСАЛ" заявил, что его совет директоров "не рассматривал и не обсуждал" вопрос о вторичном размещении 20% акций в Лондонской бирже. Акции компании на торгах в Гонконге упали в пятницу в начале сессии на 2,8%. О том, что "РУСАЛ" рассматривает продажу до 20% новых акций и ведет обсуждение с банками, сообщил в четверг Bloomberg со ссылкой на источники. Момент для размещения акций "РУСАЛа" мог быть удачным, считают аналитики "Промсвязьбанка. Бумаги "РУСАЛа" в долларовом эквиваленте с начала года подорожали на 49%, а за весь 2016 год – на 25%. "Инвесторы более позитивно воспримут дополнительную эмиссию, если денежные средства пойдут в компанию на погашение долга. Один из вариантов может быть выкуп доли М.Прохорова (17%), который планирует выйти из капитала "РУСАЛа". Такой сценарий менее позитивен. В этом случае более логичной была бы самостоятельная продажа пакета "ОНЭКСИМа" на бирже", - отмечают эксперты. Днем активные продажи прекратились, рдр снижаются на 0,22%.
Акции "Детского мира" в первую торговую сессию после IPO поднялись выше первичной цены размещения, установленной на уровне 85 рублей. К моменту бумаги эмитента торговались в районе 85.3 рубля за акцию. Сейчас бумаги стоят 84,79 рубля. Российские активы остаются недооцененными, считают аналитики. Причем, недооценены они не только по сравнению с аналогичными активами экономически развитых стран, но и по сравнению с ценными бумагами других развивающихся рынков. Свежим примером может послужить IPO "Детского мира". Иностранные организаторы размещения оценили нижнюю границу капитализации компании почти вдвое ниже по сравнению с российским коллегами, уверен Олег Якушев, эксперт АО ИК "ЦЕРИХ Кэпитал Менеджмент".
Убыток "АВТОВАЗа" за 2016 год сократился до 44,8 млрд рублей, бумаги автопроизводителя сегодня прибавляют 0,17%. Компания рассчитывает выйти на положительные результаты от основной деятельности к 2018 году, следует из презентации компании к пресс-конференции о финансовых результатах группы за 2016 год по МСФО. Зато "КАМАЗ" сегодня прибавляет 1,7%.
Снижаются "Распадская" (-1,4%), НИТП (-1,85), "Сбербанк" (-1,6%), "АЛРОСА" (-1,1%), "Мечел" (-1,2%). Акции "Башнефти" (-5,1%) продолжают находиться в состоянии повышенной волатильности после прохождения даты приема заявок на выкуп акций новым основным акционером – "Роснефтью" (-0,21%).
В лидерах спроса сегодня представители потребсектора: "Магнит" (+1%) и "ДИКСИ" (+0,7%). Также заметны покупки в "ФосАгро" (+1,1%). SPO прошло по середине ценового диапазона с дисконтом 5,6% к рынку. По оценкам аналитиков, т.к. free float компании по итогам размещения вырос, то это может привести к увеличению веса расписок в индексе MSCI Russia и, соответственно, - к притоку средств в бумаги.
В Европе опасения по исходу выборов во Франции, Нидерландах и, возможно, Италии, остаются в фокусе внимания трейдеров, что оказывает давление на аппетит к риску и ограничивает динамику. На повестке переговоры между Грецией и "тройкой" кредиторов, стороны пока не могут договориться относительно оценки действенности антикризисных мер, успешное выполнение которых является необходимым условием получения очередных траншей программы финансовой помощи. Тем временем вышел блок статистики. Промпроизводство в Великобритании в декабре выросло на 4,3% год к году, ожидалось +3,2%, на 1,1% месяц к месяцу, ожидалось +0,2%. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 растет на 0,32%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту в плюсе на 0,41%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 в росте на 0,23%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ -0.00115, "Газпром" – 2.393, "ЛУКОЙЛ" - 55.199, "Норильский никель" – 170.079, "Роснефть" – 6.401, "Сургутнефтегаз" – 0,549, "Сбербанк" – 2,861.
Рынок нефти запасается оптимизмом. 13 февраля ОПЕК должен опубликовать свой отчет за январь. В случае успешной реализации озвученных ранее договоренностей, фьючерсы могут продолжить рост в направлении уровня $60 за баррель. А это в свою очередь, может вновь отбросить валютные курсы к минимальным значениям года, считает Анастасия Игнатенко, аналитик ГК TeleTrade. К моменту апрельский фьючерс на Brent торгуется на уровне $56,28 за баррель, за "бочку" Light дают $53,53.
Вчера глава Центробанка Э.Набиуллина выступила перед журналистами с заявлением, в котором подтвердила намерение регулятора соблюдать политику плавающего курса национальной валюты и не давить на рынки. "Американец" на торгах Московской биржи у отметки 58,68 рубля. Евро снижается и стоит 62,47 рубля.
Фьючерс на S&P 500 к 13.40 мск растет на 0,1% до уровня 2306,7 пункта. В 18:00 мск инвесторы будут ждать данные индекса потребительской уверенности Университета Мичигана, в 21:00 мск - отчёт Baker Hughes по активным буровым, в 22:00 мск - федеральный бюджет США.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
