<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-snimayut-peregretost-rynka-rf-ekonomya-sily-pered-zasedaniyami-mirovyx-centrobankov-20160425-141925/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы снимают перегретость рынка РФ, экономя силы перед заседаниями мировых центробанков]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В последнюю неделю перед майскими праздниками российские инвесторы решили снять перегретость отечественного рынка и перешли к распродажам. Подъем нефтяных котировок затормозился, большинство корпоративных новостей отыграно. Вслед за уходом "черного золота" ниже $45 за баррель Brent и просадкой рубля в первой половине торгов откатились от максимумов и отечественные индикаторы. К 14.05 ММВБ опустился на 0,6% до 1954.57 пункта, повышение валютного индекса составляет всего 0,1% до 932.72 пункта. Комментируя ситуацию, Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", отмечает, что "у рынка есть неделя на то, чтобы дотянуться до поставленных ранее целей и уже успокоиться до августа-сентября". "Первые две декады мая будут неравномерными по присутствию инвесторов на российском рынке из-за затяжных праздников, а далее рынок начнет сокращать позиции в преддверии сезона отпусков", - прогнозирует эксперт.
Хуже рынка торгуются "Россети" (-3%), "Аэрофлот" (-2,1 %), "СОЛЛЕРС" (-1,9%), "Акрон" (-1,7%).
В лидерах роста по итогам первой половины дня оказались "Распадская" (+4%), "Транснефть" (+2,9%), ФСК ЕЭС (+2,3%), "Мечел"-п (+2,2%), "Полюс Золото" (+1,9%).
Среди корпоративных новостей стоит выделить отчетность "Магнита", которая существенно испортила настроение инвесторов (-6,2%). Так, по опубликованным данным чистая прибыль ритейлера по МСФО за 1 квартал 2016 года сократилась на 13,03% и составила 8,243 млрд рублей. Теперь на очереди X5. "Борьба за лидерство в отрасли обострилась, а благосклонность рынка будет к более динамичному из этой пары", - отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. По мнению эксперта, переток спекулятивного капитала из одной "фишки" в другую в конце недели в зависимости от результатов финотчетности более чем вероятен.
Фондовые индексы Европы торгуются в минусе, снижаясь вслед за ценами на нефть: к 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 проседает на 0,32%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,5%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается на 0,31%. Среди данных статистики, опубликованных в регионе, стоит выделить индекс изменения промышленных заказов CBI, за апрель зафиксировавший снижение на 11 п., ожидалось -15 п.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.414, "ЛУКОЙЛ" – 43.132, "Норильский никель" – 146.646, "Роснефть" – 4.905, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.541, "Сбербанк" – 1.939.
Нефтяные котировки торгуются в районе $45 за баррель в ожидании свежих драйверов для роста. Инвесторы уже отыграли срыв переговоров в Дохе, а словесные интервенции относительно встречи ОПЕК в июне пока не подогревают интерес к сырьевому рынку. В центре внимания остается только статистика, которой удается удерживать нефть на текущих уровнях и не дать ей просесть к $41. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $44,85 за баррель, Light - $43,35 за баррель.
Рубль в первой половине дня несколько ослабил позиции, однако затем "россиянину" удалось отыграть просадку и он вновь перешел к укреплению. Однако стоит отметить, что пока уровень 65 за доллар остается для национальной валюты недосягаемым. К моменту доллар торгуется около 66,0780 рубля, понижаясь на 0,5%; евро – на 0,4% – 74,38 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,5% – до 69,8139 рубля. По мнению Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления банка "Зенит", ситуация на валютном рынке пока выглядит безыдейно: рубль следует за динамикой нефтяных цен, но как только курс доллара подбирается к уровню 65 рублей, спрос на отечественную валюту резко снижается, что отражает опасения локальных игроков, связанные с выходом на торги Центробанка. Эксперт считает, что для преодоления этот рубежа вниз потребуется стабильность нефтяных котировок выше уровня $45 за барр. По мнению же аналитиков "Нордеа Банка", на сегодняшний день рубль адекватно оценен относительно нефти.
Произошедший сегодня сбой на Московской бирже весомых последствий не имел, так как инвесторы в ожидании свежих сигналов предпочитают оставаться в "боковике". Во второй половине дня значительных изменений на рынке РФ не ожидается. Инвесторы экономят силы в преддверии заседаний мировых центробанков.


Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
