<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/otkrytie-novoiy-nedeli-ozhidaetsya-na-pozitivnoiy-note-rost-nefti-i-rynka-ne-mozhet-ostavit-investorov-ravnodushnymi-20160422-192531/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Открытие новой недели ожидается на позитивной ноте - рост нефти и рынка не может оставить инвесторов равнодушными]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок в пятницу попытался корректироваться, но к концу дня индексы перешли на позитивную сторону. В итоге, к завершению торговой сессии рублевый индикатор ММВБ вырос на 0,8% - до 1967,26 пункта, долларовый РТС окреп на 0,45%, его значение составило 391,46 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 44,8 млрд рублей, что стало значительно меньше итогов торгов четверга.
Лидерами роста стали "префы "Селигдара" (+7,11%), "Интер РАО" (+6,62%), "Аэрофлот" (+4,56%), "Норникель" (+4,08%), "Транснефть" (ап 3,38+%), "Татнефть" (ао +2,99%), "Ростелеком" (+2,4%), "МегаФон" (+2,13%), ММК (+2,1%).
Бумаги "НОВАТЭКа" (+0,54%) реагируют на новости об одобрении выплат дивидендов за 2015 год в размере 13,5 рубля на акцию и 135 рублей на ГДР.
Аутсайдерами торгов стали "Мечел" (ап -2,49%, ао -0,94%), НЛМК (-1,41%), "Акрон" (-1,32%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,2%), "ФосАгро" (-1,09%), Apple (-0,91%), "Энел Россия" (-0,72%), "Россети" (-0,67%), "Башнефть" (-0,62%).
Акции "Россетей" (-0,67%) снижаются на фоне новостей о том, что компания не планирует выплачивать дивиденды за 2015 год.
Европейские рынки единодушно снижаются, отыгрывая опубликованные корпоративные отчеты. Так, Peugeot Citroen потерял 2,7% на новостях о расследовании по поводу манипуляции с данными по выбросам двигателей. Daimler AG подешевел на 6,2% на отчете, показавшем снижение операционной прибыли. В аутсайдерах также оказались бумаги сырьевого сектора: Anglo American, BHP Billiton, Glencore, Shell. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 1,11%, французский CAC40 потерял 0,29%, а немецкий DAX закрылся в минусе на 0,6%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,11536, "Газпром" - 4,80082, "ЛУКОЙЛ"– 43,41238, "Норильский никель" – 14,75251, "Роснефть" - 4,87483, "Ростелеком" – 9,07154, "Сургутнефтегаз" - 5,42592, "Сбербанк" - 7,82133. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,04154, "ВымпелКом" - 3,88566, "Мечел Сталь" - 2,15037.
Американские площадки не смогли показать единой динамики на открытии, как и европейские рынки, реагируя на противоречивые отчетности компаний. Оператор сети ресторанов быстрого питания McDonald's отчитался о росте квартальной прибыли с 84 центов на акцию годом ранее до $1,23 на бумагу. Между тем, американский промышленный конгломерат General Electric отчитался о квартальном убытке, который составил $98 млн. После нескольких часов торгов индексы "окрасились" в красный цвет. Индустриальный индекс Dow Jones снижается на 0,18%, высокотехнологичный Nasdaq в минусе на 1,28%, а индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,25%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,04% и составляет 92 520 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,07%, "ЛУКОЙЛ" растет на 0,14%, контракт на "Газпром" - в плюсе на 0,14%.
Сырьевой рынок завершает неделю ростом: котировки нефти Brent торгуются на отметке $45,35 за баррель, нефть марки Light находятся на уровне $43,97 за баррель. В последние недели рынок рост на ожиданиях "заморозки" добычи сырья, но в минувшее воскресенье на заседании в Дохе страны-экспортеры не смогли договориться об ограничениях. Между тем, позитивом для рынка стало снижение добычи в США и новости о забастовке в Кувейте. К завершению недели поддержкой стали выступать очередные словесные интервенции касательно возможной "заморозки" добычи сырья. В четверг генсек ОПЕК Абдулла эль-Бадри подтвердил, что ОПЕК продолжит разговоры о "заморозке" уровня добычи нефти в июне. Кроме того, инвесторы ждут позитивных новостей от данных по числу буровых установок в США от нефтегазовой сервисной компании Baker Hughes. Ожидается, что данные покажут сокращение, как и на прошлой неделе.
Позитив на сырьевых площадках не мог остаться незамеченным валютным рынком. Сегодняшний день курс рубля начал слабо, но ко второй половине дня "россиянин" смог показать силу. Плюс к этому, на будущей неделе рубль получит поддержку со стороны налогового периода. Стоит отметить, что курс рубля укрепился до уровней декабря 2014 года. К 19:20 доллар США потерял 0,31% и составил 66,632 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,878 рубля (-0,65%). Бивалютная корзина стала "легче" на 0,47% – до 70,3427 рубля.
Следующая неделя будет предшествовать майским праздникам, что предполагает снижение объемов торгов. Между тем, открытие понедельника ожидается на позитивной стороне. Виктор Родин, управляющий "ДиМакс Капитал", отмечает, что в последнее время инвесторы ждали падения, поэтому многие сидят вне рынка. "Но текущий рост не может оставить игроков равнодушными. В ближайшее время ожидается дерганый рост, с небольшим "подпрыгиванием" вверх. До появления мощной негативной новости не стоит ждать сильной просадки", - комментирует г-н Родин.


Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
