<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-reshil-prodolzhit-korrekciyu-a-uxod-nefti-pod-45-za-barrel-brent-tolko-uprochil-pozicii-prodavcov-20160422-130644/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок решил продолжить коррекцию, а уход нефти под $45 за баррель Brent только упрочил позиции продавцов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы с открытия консолидировались вблизи отметки 1950 пунктов по ММВБ. Попытки уйти как в минус, так и в плюс, заканчивались ничем. Рынок выглядит перегретым, и инвесторы стараются зафиксировать прибыль перед выходными, но "зеленеющая" нефть подталкивала вверх рубль и не давала продавцам перехватить инициативу на фондовом рынке. Однако уже через три часа после начала торгов основные индексы четко заявили о намерении продолжить коррекцию, начатую накануне. Уход нефти под $45 за баррель Brent только сыграл им на руку. К 13:00 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,38% и составляет 1942,6 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,47% и находится на отметке 922,87 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ постепенно снижается и к 13:00 мск составляет 17,33 млрд рублей.
Среди "голубых фишек" активно продают акции "Газпрома" (-2,13%). Помимо технических факторов не в пользу "газового гиганта" говорит факт отправки первого танкера с американским СПГ в Европу. Неоднократно заявлялось, что такой газ не может конкурировать с российским по цене, но, тем не менее, начало положено и, возможно, у "Газпрома" меньше времени на диверсификацию рынков сбыта, чем ожидалось.
Обыкновенные акции "Сбербанка" (-0,14%) снижаются незначительно после вчерашней коррекции более чем на 3%. Алан Казиев, старший аналитик "Альфа-Банка", полагает, что в ближайшее время котировки акций банка могут протестировать уровень 110 рублей, который еще недавно был важным рубежом для преодоления исторического максимума. "Наши базовые ожидания – это уход торгов в район 97 рублей", - поясняет эксперт.
Страдают и ненефтяные экспортеры: "Акрон" (-1,72%), "ФосАгро" (-1,26%), "АЛРОСА" (-1,08%). Им не по душе укрепление рубля. На бумаги "АЛРОСА" давят и опубликованные вчера слабые операционные результаты.
В числе лидеров остаются акции ГМК "Норильский никель" (+2,89%) и RUSAL plc (+1,63%). Как отмечает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер", вчера бумаги "РУСАЛа" подросли на фоне роста цен на алюминий и новости, что компании удалось рефинансировать $400 млн кредита. "Норникель" же продолжает отыгрывать решение продать пакет казначейских акций Crispain.
Сильнее рынка смотрятся акции сектора электроэнергетики: "Интер РАО" (+2,9%), "МРСК Центра" (+2,7%), "Э.ОН Россия" (+1,66%), ТГК-1 (+1,36%), ОГК-2 (+1,03%). По мнению Романа Ткачука, дивидендная доходность в 7,5% локально вернет интерес инвесторов к акциям "Э.ОН Россия", значительно просевшим после аварии на Березовской ГРЭС.
Европейские индексы снижаются со своих трехмесячных высот. Немецкий автопроизводитель Daimler сообщил о снижении операционной прибыли за квартал. Бумаги Peugeot снижаются на фоне экологического расследования французских властей. Также в минусе нефтяные и добывающие компании: Antofagasta, Anglo American, BP, Shell. Президент США Барак Обама прибыл с официальным визитов в Великобританию и призывает страну остаться в составе Европейского союза. В Германии вышел предварительный индекс деловой активности в промышленности и сфере услуг за апрель. Показатель в промышленности был лучше ожиданий – 51,9 пункта вместо ожидавшихся 51 пункта. А вот сфера услуг главного двигателя европейской экономики подкачала – 54,6 пункта против ожидавшихся 55,2 пункта, а также против 55,1 пункта в марте. Аналогичные данные вышли в целом по еврозоне. Деловая активность в сфере услуг зоны евро оценивается в 53,2 пункта, что немного хуже прогноза в 53,3 пункта. PMI в промышленности составил 51,5 пункта, ожидалось 51,8 пункта. К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,96%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,52%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,85%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,361, "ЛУКОЙЛ" – 43,157, "Норильский никель" – 145,525, "Роснефть" – 4,836, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,537, "Сбербанк" – 1,929.
Стоимость нефти остается вблизи отметки $45 за баррель. Как отмечает Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент", причиной оптимизма вчера стало заявление МЭА о рекордном за последние 25 лет спаде добычи нефти за пределами OPEC. Вторым фактором поддержки служат разговоры о новой встречи основных нефтепроизводителей, но иллюзии должен разрушить практически непримиримый конфликт Саудовской Аравии и Ирана, который лежит не столько в нефтяной, сколько в политической плоскости. Сегодня вечером в США выйдут данные по количеству действующих буровых установок. К 13:00 мск стоимостью июньского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $44,37, контракт на нефть сорта Light торгуется у отметки $43,17.
Рубль отыгрывает часть потерь, понесенных входе вчерашней вечерней сессии, но к 65 за доллар пока не идет. Нужно отметить, что амплитуда движений "россиянина" не столь высока, как у нефти. Рубль неуверенно отыгрывает укрепление "черного золота", но почти всегда готов поддержать его походы вниз. Приближается налоговый период, спрос на рубли должен локально возрасти, но это вряд ли окажет ощутимый эффект на валютные торги. К 13:00 мск стоимость доллара на торгах Московской биржи составляет 66,336 рубля, евро торгуется на уровне 74,832 рубля.
Желание российских инвесторов продолжить коррекцию выглядит разумно. Прокол абсолютного максимума по ММВБ в районе 1976 пунктов сигнализирует о перегретости рынка. К тому же предстоящая неделя будет последней перед длинными майскими выходными, а значит, активность на российском рынке будет традиционно снижаться.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
