<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/golovokruzhenie-posle-ralli-rossiiyskiiy-rynok-ne-smog-ustoyat-pered-korrekcieiy-20160421-193853/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Головокружение после ралли: российский рынок не смог устоять перед коррекцией]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российский фондовый рынок пришла долгожданная коррекция. Здоровая осторожность пришла на смену воодушевлению последних дней, основанному на росте нефтяных цен и ожидании крупных дивидендов госкомпаний. Теперь уже можно говорить, что российский рынок сдвинулся с мертвой точки и протестировал исторический максимум в районе 1970 пунктов. Но это в рублевых ценах. Долларовый индекс РТС остается более чем на 50% ниже своих исторических максимумов из-за двукратной девальвации рубля.
Сегодня инвесторы фиксировали прибыль, однако к завершению торгов эта тенденция стала куда менее выраженной – большая часть потерь по ММВБ была отыграна. По итогам дня рублевый бенчмарк потерял 0,51% и закрылся на отметке 1950,08 пункта, индекс РТС снизился на 1,69% и составил 927,23 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 58,28 млрд рублей.
Снижение возглавили "голубые фишки": "Сбербанк" (об -3,7%), "Аэрофлот" (-3,18%), ВТБ (-2,4%), "РусГидро" (-1,55%). Котировки "Газпрома" снизились на символические 0,09% - покупатели по-прежнему заинтересованы в акциях "газового гиганта", благодаря дивидендному фактору.
Нефтяные бумаги продавали не столь активно, а к концу дня основные фишки этого сектора вышли в плюс: "Роснефть" (+0,29%), "ЛУКОЙЛ" (+0,69%), "Сургутнефтегаз" (+1,04%). Отчасти это связано с относительной стабильностью на нефтяном рынке. Кроме того, "ЛУКОЙЛ" пообещал платить солидные дивиденды, а "Сургутнефтегаз" входит в число традиционных дивидендных идей на российском рынке.
Сильнее рынка сегодня торговались бумаги: "РУСАЛ" рдр (+4,41%), RUSAL plc (+3,62%), "Полюс Золото" (+3,09%), "Мечел" (ап +1,43%), "Северсталь" (+0,98%), ГМК "Норникель" (+1,17%). "Мечел" всё ещё отыгрывает корпоративные новости, а другие производители металлов выигрывают от девальвации рубля и точечного роста цен на свое сырье.
Главным событием для европейского рынка сегодня было заседание ЕЦБ. По его итогам рынок узнал, что регулятор намерен продолжать программу QE до достижения устойчивой корректировки инфляции, а также, что ВВП еврозоны на 1 квартал 2016 года в целом совпадает с темпами роста экономики за 4 квартал 2015 года. Глава ЕЦБ Марио Драги заявил, что программа количественного смягчения продлится, как минимум, до конца марта 2017 года. Эксперты отмечают, что начало речи Драги почти полностью совпало с мартовским выступлением. Он обратил внимание на понижательные риски для европейской экономики, но добавил, что низкие цены на нефть поддерживают внутренний спрос. Усиления инфляции регулятор ждет в 2017-2018 гг. Ключевая ставка ЕЦБ ожидаемо осталась прежней – 0%. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,45%, французский CAC40 потерял 0,2%, а немецкий DAX закрылся в плюсе на 0,14%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,12036, "Газпром" - 4,82582, "ЛУКОЙЛ"– 43,66742, "Норильский никель" – 14,25242, "Роснефть" - 4,91083, "Ростелеком" - 8,73148, "Сургутнефтегаз" - 5,40092, "Сбербанк" - 7,78532. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,99653, "ВымпелКом" - 3,89081, "Мечел Сталь" - 2,15037.
Американский рынок плавно сползает опять же после ощутимого роста. "Таким образом, из последних 7 торговых сессий лишь однажды была маленькая техническая остановка в индексах S&P500 и DJIA-30, а остальные сессии неизменно закрывались в "зеленой зоне", - напоминает Павел Пахомов, руководитель учебного центра ОАО "Санкт-Петербургская биржа". Сегодня в США вышли данные по первичному числу обращений за пособиями по безработице за неделю – было зафиксировано 247 тыс. обращений, тогда как ожидалось 263 тыс. Данные говорят в пользу стабилизации экономической ситуации, а значит несут угрозу скорого ужесточения монетарной политики ФРС. Впрочем, рынок и так ждет этого события уже летом. К середине дня основные американские индексы торгуются вблизи уровней открытия. Однако доллар уже отыгрывает потери по отношению к другим валютам и к 19:30 мск пара EUR/USD стоит 1,1299. Индустриальный Dow Jones тем временем снижается на 0,32%, высокотехнологичный Nasdaq в минусе на 0,08%, а индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,27%.
Стоимость нефти достигла высот, еще недавно казавшихся недостижимыми, и пока держится у отметки $45. При этом, как отмечают эксперты, весомых поводов для этого нет. Забастовка в Кувейте завершилась, остаются еще проблемы в трубопроводом в Нигерии и авария на трубопроводе в Мексике, но это не столь значимые факторы. Следующей целью роста для нефти станет отметка $50, однако на этом уровне могут "воскреснуть" сланцевики. "У нефтяного рынка есть более важные регуляторы, чем ОПЕК. Свою роль играют и положительные данные по росту ВВП Китая, что говорит о том, что в китайской экономике рецессии нет, значит, и спрос на нефть будет достаточен, чтобы убрать с рынка избыточные объемы нефти. Мы ожидаем, что уже в мае нефть выйдет на уровень в $50 за баррель", - считает Наталья Мильчакова, заместитель директора аналитического департамента ГК "Альпари" К 19:30 мск стоимость июньского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $45,38, контракт на нефть марки Light торгуется у отметки $43,91.
Рубль и нефть сегодня действуют более слаженно – "россиянин" отступил от максимумов этого года на отметке 65 за доллар и корректируется вниз. Примечательно, что протестировать данную отметку вниз рубль так и не смог. По мнению некоторых экспертов, ниже этого уровня ЦБ РФ может выйти на рынок с покупками валюты. К 19:30 мск стоимость доллара на торгах Московской биржи составляет 65,96 рубля, за один евро дают 74,56 рубля.
Сегодняшнее снижение на российском рынке, безусловно, носит коррекционный характер. Предстоящая неделя будет последней перед длинными майскими праздниками, а значит тенденция к фиксации прибыли и вообще к уходу в защитные активы будет только усиливаться. Цели коррекции будут во многом зависеть от внешнего фона, в частности, от динамики нефтяных цен. Возобновление покупок завтра маловероятно. "В отсутствие значимых публикаций в пятницу все внимание инвесторов будет направлено на уровень закрытия американских рынков, которые вплотную подошли к своему максимуму. В случае нейтрального внешнего фона инвесторы на российском рынке могут продолжить фиксировать прибыль, дополнительным факторов для чего выступит опустившаяся до $45 цена на нефть", - считает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
