<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/priblizhenie-vyxodnyx-vynudit-rossiiyskix-investorov-zafiksirovat-pribyl-posle-absurdnogo-rosta-tekusheiy-nedeli-20160421-134830/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Приближение выходных вынуждает российских инвесторов фиксировать прибыль после абсурдного роста текущей недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открытие четверга на российском фондовом рынке прошло на позитивной стороне, более того, рублевый индекс ММВБ смог подняться до нового исторического максимума (1976,69 пункта), преодолев отметку 1971. Основной причиной столь сильного повышения стал рост нефтяных котировок, в моменте нефть марки Brent поднималась до $46 за баррель. Между тем, российские индикаторы не смогли закрепиться на позитивной стороне, и "медведи" утащили рынок вниз. К 13:30 мск индекс ММВБ теряет 0,95%, его значение составляет 1941,72 пункта, индекс РТС оказался в минусе на 0,69% - опустившись до 936,6 пункта. Динамика российских фондовых индикаторов пока неустойчива, что предполагает консолидацию рынка по итогам дня.
Бумаги "АЛРОСА" теряют 2,16%, отыгрывая новости о снижении добычи алмазов компанией в 2016 году на 2% - до 8,2 млн карат.
В аутсайдерах оказались бумаги "ФСК ЕЭС" (-4,16%), "Интер РАО" (-3,19%), "Газпрома" (-2,33%), "Сбербанка" (-2,08%), "РусГидро" (-1,46%), "АФК "Система" (-1,4%), "Ростелекома" (-1,26%), МТС (-1,23%).
Рост котировок золота поддерживает от просадки акции "Полюс Золото" (+2,39%), Polymetal (+0,82%).
Растут против рынка бумаги "РУСАЛа" (РДР+3,87%, plc +3,41%), "МРСК Центра" (+1,98%), "Мосэнерго" (+1,73%), "префы" Башнефти" (+1,04%), "Северстали" (+0,99%), акции "Сургутнефтегаза" (+0,93%), "ДИКСИ" (+0,86%).
Отрицательную динамику показывают и индексы Старого Света. Инвесторы замерли в ожидании итогов заседания ЕЦБ, в ходе которого состоится обсуждение курса монетарной политики. Аналитики сходятся во мнении, что это заседания станет "проходным" и европейский ЦБ не будет вводить новые меры по ослаблению кредитно-денежной политики. К 13:30 мск британский индекс FTSE 100 теряет 0,7%, французский CAC 40 - 0,69%, немецкий DAX ослаб на 0,35%. Кроме того, вечером будут опубликованы данные по индексу потребительского доверия в зоне евро за апрель 2016 года. Месяцем ранее показатель снизился до 9,7 пункта. Сейчас ожидается, что индекс снизится до 9,5 пункта.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,398, "ЛУКОЙЛ" – 43,702, "Норильский никель" – 141,724, "Роснефть" – 4,888, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,546, "Сбербанк" – 1,998.
Вчерашние данные о росте запасов нефти в Америке поддержали рост на сырьевых площадках. Так, согласно данным Минэнерго США, за неделю запасы увеличились всего на 2,08 млн баррелей, тогда как ранее показатель продемонстрировал рост на 6,634 млн баррелей, а аналитики прогнозировали повышение на 2,4 млн баррелей. Инвесторы позитивно смотрят на перспективы повышения нефтяных цен в свете данных из США и после того, как в последнее время заметно снизилось производство "черного золота" в Кувейте из-за забастовки нефтяников. Кроме того, на рынок вновь начинают оказывать влияние словесные интервенции относительно грядущей встречи в рамках ОПЕК+. В частности, дополнительным поводом, поддерживающим оптимизм сырьевых игроков, стало заявление министра нефти Ирака о том, что в мае производители нефти вновь попытаются найти общую позицию по "заморозке" добычи сырья. Таким образом, негатив от провала переговоров в Дохе сходит на нет, уступая дорогу обилию оптимистичных новостей. К текущему моменту нефть марки Brent растет до $45,97 за баррель, котировки нефти марки Light поднимаются до $44,31 за баррель.
Российская валюта сегодня показывает повышенную волатильность, то уступая ведущим мировым валютам, то показывая свою силу. Стоит отметить, что в четверг интерес со стороны инвесторов отмечается и к другим валютам развивающихся рынков. В числе факторов, помогающих расти курсу "россиянина" можно отметить покупки со стороны компаний экспортеров, готовящихся к налоговым выплатам. Таким образом, на фоне налогового периода, складываются предпосылки для дальнейшего подъема российской валюты. К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,265 рубля (+0,1%), евро торгуется на отметке 73,758 рубля +0,1%), бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,1% - до 69,0869 рубля. Сегодня внимание валютного рынка будет обращено на заседание ЕЦБ. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1301.
Закрытие российского рынка будет зависеть от дальнейшей динамики на сырьевом рынке и от новостей, поступающих с развитых рынков. Между тем, эффект пятницы может стать поводом для фиксации прибыли после абсурдного роста текущей недели. Как отмечает аналитик банка ВТБ24 Станислав Клещев, несмотря на обновление максимума индексом ММВБ, для иностранных инвесторов больший интерес представляет динамика долларового индекса РТС. "Знаковой представляется отметка 1000 пунктов, до которой осталось всего 6%. Преодоление значимых рубежей и переход в новые торговые диапазоны – ключевое условие для подпитки оптимизма участников рынка", - поясняет г-н Клещев. Между тем, в преддверии выходных для инвесторов актуальным будет вопрос, на каком уровне зафиксировать прибыль. Кроме того, невзирая на внушительный рост рынка в последние дни, биржевые игроки вновь вспоминают традиционную в это время пословицу "Sell in May & go away". Плюс к этому, с технической точки зрения факт подъема до исторических максимумов и невозможность индексов закрепиться на вершине говорит о начале коррекции вниз. Бумаги сильно выросли, поэтому желающих покупать на текущих ценовых уровнях становится все меньше.

Бывший нефтяник «ЛУКОЙЛа», ставший трейдером на фондовой бирже — узнайте о секретах инвестирования Ильи Петрова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
