<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-uzhe-v-pervye-minuty-torgov-indeks-mmvb-podnimetsya-vyshe-istoricheskogo-maksimuma-korrekciya-otkladyvaetsya-20160421-09554/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Уже в первые минуты торгов индекс ММВБ поднимется выше исторического максимума, коррекция откладывается]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вчерашний день для российского рынка ознаменовался новыми максимума: по итогам дня ММВБ поднялся на 1,5% до отметки 1960.18 пункта, рост РТС составил 1,7%, индекс остановился у 943.16 пункта. До абсолютного максимума декабря 2007 года рублевому индикатору осталось дорасти 0.6%, напоминают аналитики.
Позитивный внутрикорпоративный фон нивелировал весь негатив от переговоров в Дохе, инвесторы совершали покупки по всем фронтам, отыгрывая постановление правительства РФ о выплате дивидендов госкомпаниями не менее 50% чистой прибыли, а также отмену решение суда в Гааге по делу "ЮКОСа" о том, что Россия обязана выплачивать 50 млрд долларов экс-акционерам компании.
Основным флагманом повышения стали акции "Газпрома" (+3,8%). Помимо него существенно подрастали и остальные бумаги госсектора: Роснефть" (+3.3%), "АЛРОСА" (+2.8%). В числе лидеров роста также отметились Yandex (+3,3%), "ФосАгро" (+2,8%), "Полюс Золото" (+2,5%).
В список аутсайдеров вошли "СОЛЛЕРС" (-4%), "Энел Россия" (-2,6%), "МРСК Центра" (-1,3%), АФК "Система" (-1%).
Ключевые фондовые индексы Европы на вчерашних торгах также демонстрировали положительную динамику на фоне удорожания нефти: ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 0,1%, французский CAC 40 поднялся на 0,6%, а немецкий DAX ушел в плюс на 0,7%.
Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить индекс цен производителей Германии, который продемонстрировал в марте нулевое изменение, при этом по сравнению с прошлым годом сокращение показателя составило 3,1%.
Кроме того, стоит обратить внимание на уровень безработицы Великобритании за февраль, составивший 5,1%, как и ожидалось. Также следует выделить индекс экономических ожидания инвесторов ZEW Швейцарии за апрель, составивший 11,5 пункта.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 2,15537, "Газпром" - 4,84632, "ЛУКОЙЛ"– 43,55740, "Норильский никель" – 14,07239, "Роснефть" - 4,90083, "Ростелеком" - 8,91151, "Сургутнефтегаз" - 5,32090, "Сбербанк" - 7,95135. МТС (США) – 8,92152, "ВымпелКом" (США) – 3,94067, "Мечел Сталь" (США) – 2,14036, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,77278.
Американский рынок закрылся на положительной территории: индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average вырос на 0,24%, индекс широкого рынка S&P 500 прибавил 0,08%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq увеличился на 0,16%. Из важной макроэкономической статистики вчера были опубликованы продажи домов на вторичном рынке, которые в марте составили 5,33 млн по сравнению с 5,07 млн в феврале, а аналитики прогнозировали показатель на уровне 5,3 млн.
На торгах в Азии динамика движения индексов повышательная: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 2,63%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 0,81%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 1,42%, индекс Китая – CSI300 повышается на 0,2%.
Сырьевой рынок, несмотря на то, что основные факторы поддержки остались в прошлом, демонстрирует существенный прирост, особенно активно он повышался на вечерней сессии после выхода данных статистики от EIA. Показатель зафиксировал рост запасов за неделю, однако он оказался меньше ожиданий аналитиков, что дало необходимый позитивный стимул сырьевым игрокам. На утренней сессии "черному золоту" удалось пробить отметку в $46 за баррель, к 09:50 за фьючерс на нефть марки Brent дают $46,03 за баррель, за Light - $44,40 за баррель. Прогнозируя дальнейшую динамику, Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", отмечает, что ближайшей целью роста является район $47-48. Далее возможно возвращение к $55-60. "Шансы на коррекцию к $35-38 возрастут, если цены закроют один из дней ниже $42-43", - считает эксперт.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня умеренно позитивен, поэтому на открытии можно рассчитывать на продолжение роста, особенно при текущих ценах на нефть. По мнению Богдана Зварича, аналитика ГК "Финам", индекс ММВБ уже в первые минуты поднимется выше своего исторического максимума, расположенного в районе 1971 пунктов. Эксперт добавляет, что ближайшим психологическим сопротивлением выступает уровень 2000 пунктов, от которого может начаться волна продаж – игроки, опасаясь разворота рынка, предпочтут зафиксировать прибыль по длинным позициям, что спровоцирует коррекционное снижение. "Ряд индикаторов указывает на то, что импульс к росту уже иссякает и переход рынка к умеренной коррекции может произойти уже на следующей неделе – инвесторы могут сократить позиции перед продолжительными майскими выходными", - добавляет Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
