<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/korrekciya-blizko-nesmotrya-na-obnovlenie-maksimumov-eksperty-ozhidayut-skorogo-snizheniya-rynka-rf-20160420-193429/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коррекция близко: несмотря на обновление максимумов, эксперты ожидают скорого снижения рынка РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок середину недели провел в уверенном плюсе: к завершению сессии ММВБ поднялся на 1,5% до отметки 1960.18 пункта, рост РТС составил 1,7%, индекс остановился у 943.16 пункта. Стоит отметить, что индексам в течение дня удалось обновить долгосрочные максимумы, так, рублевый индикатор превысил 1950 пунктов - пик с мая 2008 года. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 56,601 млрд рублей. "Среднесрочная техническая картина в указанных индексах существенно улучшилась. Теперь в них сформировались сигналы на продолжение покупок с расчетом на достижение более высоких уровней", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". Между тем, позитивный настрой инвесторов был сформирован отнюдь не под влиянием внешних факторов или роста сырьевого рынка. Фьючерсы на "черное золото" сегодня большую часть дня провели в районе $43, отыгрывая данные вчерашней статистики. Таким образом, текущий позитив отечественного рынка был вызван внутрикорпоративным фоном, а именно постановлением правительства РФ относительно выплаты дивидендов для госкомпаний.
Основным флагманом сегодняшнего повышения стали акции "Газпрома" (+3,8%). Они продолжили отыгрывать новость, что дивидендные выплаты не могут быть меньше 50% чистой прибыли. Помимо "Газпрома" постановление правительства повлияло и на остальные бумаги госсектора, с существенным приростом закрылись "Роснефть" (+3.3%), "АЛРОСА" (+2.8%). В числе лидеров роста также отметились Yandex (+3,3%), "ФосАгро" (+2,8%), "Полюс Золото" (+2,5%).
Повезло меньше сегодня акциям "СОЛЛЕРСа" (-4%), "Энел Россия" (-2,6%), "МРСК Центра" (-1,3%), АФК "Система" (-1%).
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,69%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,56%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,15537, "Газпром" - 4,84632, "ЛУКОЙЛ"– 43,55740, "Норильский никель" – 14,07239, "Роснефть" - 4,90083, "Ростелеком" - 8,91151, "Сургутнефтегаз" - 5,32090, "Сбербанк" - 7,95135. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,87651, "ВымпелКом" - 3,98068, "Мечел Сталь" - 2,14286.
Американские фондовые индексы изменяются слабо на торгах в среду. На 19:30 мск индекс Dow Jones повышается на 0,26%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,18%, Nasdaq – на 0,25%. Среди значимых данных статистики стоит выделить продажи домов на вторичном рынке, показатель составил за март 5.33 млн., оказавшись на уровне ожиданий экспертов.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,13% и составляет 93 790 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,14%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,16%, "Газпром" растет на 0,22%.
Факторы, оказывающие поддержку сырьевому рынку, сошли на "нет". Забастовка рабочих в Кувейте сегодня завершилась, а данные по запасам нефти от API зафиксировали очередное увеличение показателя. Сегодня внимание инвесторов было сосредоточенно на публикации недельных данных по запасам по версии EIA они оказались чуть ниже ожиданий аналитиков и составили 2.080 млн барр., ожидалось 2.400 млн барр. Это дало повод участникам торгов за один час отыграть всю просадку сегодняшнего дня и вплотную подобраться к $45 за баррель. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44.83, Light - $43.21 за баррель.
Национальная валюта игнорирует просадку сырьевого рынка. Грядущий пик налогового периода вносит свои коррективы, к 19:30 доллар США понизился на 0,3% и составил 65,64 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,33, опустившись на 0,6%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,5% – до 69,5505 руб.
Завтра, если нефти удастся зафиксироваться на текущем уровне, рынок РФ может продолжить повышение. По мнению Василия Олейника, эксперта ИК "Ай Ти Инвест", "потенциал роста у рынка ещё есть в пределах 3-5%, но риски коррекции сейчас слишком высоки". Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", добавляет, что "сигналом к коррекции рынка стало бы снижение нефти до $41 и ниже". Эксперт отмечает, что эта неделя может стать решающей для определения дальнейшего движения рынка до конца месяца, вероятность начала коррекции увеличивается, и осторожным инвесторам рекомендую сокращать позиции в "голубых фишках". За вариант скорой коррекции выступает и Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", обращая внимание на то, что "о скором начале коррекции говорит и старая примета, что "Газпром" растет последним".

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

Vоротила
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
