<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dividendnye-idei-niveliruyut-neftyanoiy-pessimizm-gazprom-stal-glavnym-lokomotivom-rossiiyskogo-rynka-20160420-130557/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дивидендные идеи нивелируют нефтяной пессимизм – "Газпром" стал главным локомотивом российского рынка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок начал торговую сессию среды снижением основных фондовых индексов на фоне смены настроений на рынке нефти. Утром стало известно о завершении забастовки "нефтяников" в Кувейте, а значит страна очень быстро восстановит привычный для себя уровень добычи. Нефть сразу просела на 2,5%. Тем не менее, факторы, способные скрасить безрадостную картину, нашлись. В частности, вчерашнее решение правительства РФ обязать госкомпании выплачивать в качестве дивидендов 50% чистой прибыли воодушевили инвесторов. Интерес минэкономразвития к нераспределенной прибыли госкомпаний, оставшейся с прошлых лет, воодушевление усилил. Таким образом, сегодня российский рынок тянут наверх "голубые фишки" и компании с госучастием поменьше.
К 13:00 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,58% и составляет 1941,32 пункта, долларовый РТС прибавляет 0,66% и находится на отметке 932,82 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ вновь нетипично высок и к середине дня составляет 27,68 млрд рублей.
Локомотивом рынка сегодня выступает главный индексный "тяжеловес" – "Газпром" (+3,08%), чьи котировки накануне уже прибавили 5%. Дивидендная перспектива прельщает инвесторов. Как отмечает Станислав Клещев, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24, обновление максимума года и рост объема торгов заставляют инвесторов подбирать бумагу в портфели."Цифра 50% от чистой прибыли зафиксирована. Выбирается большая величина для расчёта – по РСБУ или МСФО. При этом в тексте распоряжения содержится ряд факторов, на которые стоит обращать внимание при определении размера выплат. Это, прежде всего, размер долговой нагрузки и инвестпрограммы. Обозначение данных факторов создаёт возможность для корректировки размера выплат в сторону их снижения менее 50% от чистой прибыли. Так что не всё так однозначно, как представлялось. Возможности для манёвра и лоббирования своих интересов у госкомпаний остаются", - напоминает эксперт. На дивидендных ожиданиях растут также акции "Россетей" (+1,81%), "АЛРОСА" (+1,67%), "Ростелекома" (+1,21%), "Роснефти" (+1,82%), "ФСК ЕЭС" (+2,42%) и другие.
Хуже рынка выглядят акции "Сургутнефтегаза" (-1,18%), реагирующие на снижение цен на нефть. Также проседают заметно перегретые бумаги банков: "Сбербанк" (об -0,02%), ВТБ (-0,54%). Лидерами снижения к середине сессии стали: "СОЛЛЕРС" (-2,74%), "Татнефть" (-2,92%), "НОВАТЭК" (-1,62%), "Энел Россия" (-2,49%), "Мосэнерго" (-1,54%).
На европейских биржах преобладают продажи. Причиной послужило не столько снижение цен на нефть, сколько максимальное с февраля падение цен китайский акций. В Великобритании вышли данные по безработице за февраль – 5,1%, как и ожидалось. К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,51%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,22%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снижается на 0,17%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,425, "ЛУКОЙЛ" – 43,266, "Норильский никель" – 141,924, "Роснефть" – 4,842, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,533, "Сбербанк" – 1,964.
Рынок нефти сохраняет хрупкое равновесие – завершение забастовки в Кувейте не привело к резкому обвалу котировок. Вчера вышли данные по запасам нефти в США от API – организация констатировала рост на 3,1 млн баррелей вместо ожидавшихся 2,4 млн баррелей. Официальные данные от Минэнерго США выйдут сегодня, в 17:30 мск. "При реализации прогнозов по росту запасов коррекционные настроения усилятся, если Brent не отстоит уровни в районе $42.5/bbl, движение вниз продолжится к отметкам близким к $40/bbl. Пока нет сильного новостного фона, или данные от Минэнерго США выйдут смешанные, цены могут оставаться в районе МА200 ($43)", - считает Денис Давыдов, аналитик "Нордеа-Банка". К 13:00 мск стоимость июньского фьючерса на нефть сорта Brent на торгах в Лондоне составляет $43,41, контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $41,74.
Российский рубль выглядит сильно, несмотря на неопределенность на нефтяном рынке. Как отмечают аналитики банка "Санкт-Петербург", существенного давления на валютный рынок со стороны внешних выплат в ближайшие 2 квартала быть не должно, а тренда на укрепление рубля не сломлен. К 13:00 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 65,585 рубля, евро торгуется на отметке 74,616 рубля.
Дивидендные идеи и относительная устойчивость нефти позволяют российскому фондовому рынку показать рост. Но покупки бумаг госкомпаний даже под столь очевидную идею не будут длиться вечно, а значит последует коррекция. Сегодня российский рынок ждет диапазонная торговля, изменения по итогам дня будут не слишком большими. С приходом на рынок американских инвесторов (16:30 мск) возможно усиление продаж нефти, однако до 17:30 мск, когда выйдут данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов, инвесторы, скорее всего, воздержатся от резких движений.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

fn466827
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
