<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-otkroetsya-snizheniem-vse-vnimanie-investorov-budet-obrasheno-na-izmeneniya-neftyanyx-cen-20160420-094057/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ откроется снижением, все внимание инвесторов будет обращено на изменения нефтяных цен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Динамика торгов вторника на отечественном фондовом рынке объясняется восстановлением нефтяных котировок выше $44 после появления новостей о забастовках нефтяников в Кувейте. Снижение добычи в этой стране из-за приостановки деятельности нивелировало отсутствие решения по "заморозке" в минувшее воскресенье на встрече добытчиков сырья в рамках ОПЕК+. Между тем, этот эффект не будет долгоиграющим, уже на вечерней сессии цены "черного золота" оказались у отметки $43 за баррель Brent.
Тем временем, закрытие вторника на рынке РФ имело позитивный характер: индекс ММВБ вырос на 1,98% - до 1930,14 пункта, индекс РТС окреп на 3,01% - до 926,64 пункта. В лидеры роста в "голубых фишках" вырвались бумаги "Газпрома" (+6,6%), отыгрывая новости о подписании указа правительством РФ о минимальном пороге дивидендов госкомпаний в размере 50% от прибыли по РСБУ. На этом же новостном фоне рост показали акции "АЛРОСА" (+4,16%) и "Сбербанка" (ао +2,79%, ап +2,13%).
На мажорной ноте завершили день акции ФСК "ЕЭС" (+6,24%), "Россетей" (+5,8%), МТС (+3,99%), "Полюс Золото" (+3,37%), НЛМК (+3,42%), "СОЛЛЕРСа" (+3,04%). Аутсайдерами стали бумаги "Распадской" (-3,6%), "Аптечной сети 36,6" (-2,5%), "МРСК Центра" (-2,25%), "РусГидро" (-1,94%), "Интер РАО" (-1,8%), ТМК (-1,57%), бумаги "РУСАЛа" (РДР -1,5%, "обычка" -0,9%), "Сургутнефтегаза" (-0,79%).
Рост на сырьевых площадках поддержал оптимизм европейских инвесторов. Индексы Старого Света, не имеющие иной поддержки со стороны статистических или корпоративных событий, последовали за котировками нефти. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 вырос на 0,82%, французский CAC 40 окреп на 1,32%, немецкий DAX оказался в плюсе на 2,27%. От заседания Европейского Центрального Банка, запланированного на 21 апреля, инвесторы не ждут ни поддержки, но появления негатива, это "проходное" заседание, выступление членов ЕЦБ в этот раз не предполагается, а значит и влияние на рынок будет минимальным.
Сезон корпоративной отчетности не приносит американскому рынку позитива. Промышленный индекс Dow Jones вырос на 0,27%, индекс широкого рынка S&P 500 показал повышение на 0,31%, однако индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ снизился на 0,4%. Вчера стало известно о том, что чистая прибыль IBM в первом квартале 2016 года сократилась на 13,5%, до $2,014 млрд, чистая прибыль Goldman Sachs по итогам первого квартала составила $1,135 млрд, что в 2,5 раза меньше аналогичного показателя за 2015 год, чистая прибыль Johnson & Johnson по итогам первого квартала 2016 года уменьшилась на 0,6%, до $4,29 млрд. Отрицательно на динамику индексов повлияли и данные о количестве новых домов в США в марте, показатель снизился с 1,194 млн домов до 1,089 млн. При этом ожидалось, что значение сократится лишь до 1,170 млн домов.
Азиатские площадки не показывают единой динамики, реагируя на неоднозначные движения на сырьевых площадках. Кроме того, на китайских инвесторов давят ожидания того, что Центробанк Поднебесной не будет в ближайшее время вводить новых мер стимулирования экономики на фоне сильных статданных. Кроме того, народный банк Китая в среду влил в финансовую систему страны 250 млрд юаней через операции обратного РЕПО. К текущему моменту китайский индекс CSI300 ослаб на 3,52%, японский Nikkei окреп на 0,27%, корейский KOSPI снизился на 0,27%, гонконгский HANG SENG ушел в минус на 1,44%.
Во вторник цены на нефть росли на фоне забастовки работников отрасли в Кувейте, начавшейся 17 апреля. Причины недовольства нефтяников вызваны исключением нефтяной отрасли из нового проекта по оплате труда госработников, что привело к серьезному урезанию зарплаты. К текущему моменту сокращение производства нефти в стране уже составило 1,1 млн баррелей в день, тогда как в марте производилось 2,8 млн баррелей в день. Однако сегодня утром стало известно, что забастовка прекращена, и профсоюзы приложат усилия, чтобы вернуть производство сырья на прежние уровни. Такие новости были молниеносно подхвачены сырьевыми площадками. К текущему моменту нефть марки Brent оценивается в $43,04 за баррель, контракт на поставку нефти марки Light оказался на уровне $41,53.
Открытие отечественного рынка сегодня пройдет с понижением индексов. При этом поддержкой для рублевого индекса будет выступать психологически важная отметка на уровне 1900 пунктов. Между тем, основное внимание игроков будет обращено на изменения мировых цен на нефть, поведение западных фондовых индикаторов, курсовая динамика рубля и выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних мощным драйвером рыночных движений сегодня станут данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
