<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-sredu-davlenie-na-rynki-mogut-okazat-ozhidaniya-publikacii-dannyx-o-zapasax-nefti-v-ssha-20160419-193426/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В среду давление на рынки могут оказать ожидания публикации данных о запасах нефти в США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вопреки отсутствию решения по "заморозке" добычи нефти и негативному движению на российском рынке в понедельник, сегодня отечественные индексы развернулись в обратную сторону. Оптимизм на рынке вызван возвращением нефтяных цен к отметке $44. Позитивно инвесторы восприняли известия о забастовке нефтяников в Кувейте. Кроме того, участники торгов в понедельник полноценно отыграли весь негатив, связанный с новостью о безрезультатной встрече представителей ряда нефтедобывающих стран в Дохе. К закрытию вторника индекс ММВБ повысился на 1,98% (1930,14 пункта), индекс РТС поднялся на 3,08% (926,64 пункта). Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли по отношению к понедельнику и составили 57,935 млрд рублей.
Внушительный подъем индекса ММВБ поддерживает рост ликвидных бумаг. Лидерами роста среди "голубых фишек" стали бумаги "Сбербанка" (ао +2,79%, ап +2,13%).
Рост показали сегодня акции МТС (+3,99%). Виталий Манжос, ведущий аналитик АКИБ "Образование", отмечает, что бумаги в очередной раз обновили годовой максимум. Долгосрочным позитивом для этих бумаг стало недавнее улучшение дивидендной политики эмитента.
Рост цены на золото поддерживает котировки "Полюс Золото" (+3,37%) и Polymetal (+2,45%).
В лидерах роста также отметились акции "Газпрома" (+6,6%), "ФСК ЕЭС" (+6,24%), "Россетей" (+5,8%), "АЛРОСА" (+4,16%), бумаги НЛМК (+3,42%) и "СОЛЛЕРС" (+3,04%).
Негативную динамику по итогам торгов показали бумаги "Распадской" (-3,62%), "Аптечной сети 36,6" (-2,5%), "МРСК Центра" (-2,25%), "РусГидро" (-1,94%), "Интер РАО" (-1,81%), ТМК (-1,57%), РДР "РУСАЛа" (-1,48%), "Сургутнефтегаза" (-0,79%).
Европейские индексы сегодня торговались в плюсе вслед за американскими площадками: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,82%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 2,27%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 1,32%. Статистики, способной оказать весомое влияние на биржевые индикаторы и настроения инвесторов, сегодня не публиковалось. Поэтому основное движение индексов вызвано динамикой нефтяных котировок.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,18737, "Газпром" - 4,68030, "ЛУКОЙЛ"– 43,00731, "Норильский никель" – 14,09240, "Роснефть" - 4,76381, "Ростелеком" - 8,67147, "Сургутнефтегаз" - 5,37091, "Сбербанк" - 7,89234. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,15211, "ВымпелКом" – 3,99568, "Мечел Сталь" - 2,12036.
Преимущественно на позитивной стороне начали торги и заокеанские площадки, отыгрывая отчетности американских компаний. Позитивом стали данные о том, что квартальная прибыль Omnicom, Harley-Davidson и Johnson & Johnson превысила ожидания аналитиков. Между тем, сдерживают рост негативные новости. Так, о снижении квартальной прибыли сообщили Philip Morris, Goldman Sachs. В итоге, к 19:30 мск индекс Dow Jones потерял 0,02%, индекс S&P-500 подрос на 0,02%, Nasdaq снижается на 0,8%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,36% и составляет 91 830 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,7%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,22%, контракт на "Газпром" - в минусе на 0,13%.
Поддерживают рост цен на "черное золото" новости о забастовке нефтяников Кувейта, которая в результате вызвала снижение добычи в стране на 60%. Таким образом, несмотря на отсутствие договоренностей по ограничению добычи крупнейшими странами-добытчиками сырья, "лишний" объем нефти ушел с рынка. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $43,84, Light - $42,3 за баррель.
Курс российского рубля сегодня укрепляется, получив поддержку со стороны нефтяных котировок. Плюс к этому, на руку рублю и начало налогового периода, в период которого традиционно растет спрос на нацвалюту со стороны компаний-экспортеров. К 19:30 доллар США потерял 0,48% и составил 65,8 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,821 рубля (-0,004%). Бивалютная корзина стала "легче" на 0,25% – до 69,8595 рубля.
Во вторник котировки были поддержаны впечатляющим ростом на сырьевом рынке. Между тем, этот рост не может продолжаться долго, так как фактор забастовки в Кувейте краткосрочный. Кроме того, завтра внимание рынка будет обращено на данные по запасам сырья в США. Ожидается, что показатель вырастет на 2,1 млн баррелей.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
