<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-ostaetsya-pozitivnym-toplivom-dlya-rynka-rf-no-bykam-pridetsya-ostavit-maksimumy-po-mmvb-do-konca-dnya-20160419-130515/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть остается позитивным топливом для рынка РФ, но "быкам" придется оставить максимумы по ММВБ до конца дня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок начал торги вторника в плюсе, реагируя на воодушевление нефтяного рынка. Неудача на переговорах в Дохе была несколько нивелирована забастовкой кувейтских нефтяников, приведшая к двукратному сокращению суточного объема добычи в стране. Кроме того, как отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", отсутствие договоренностей после встречи в Дохе может оказаться благом: " Если мыслить стратегически, то лучше, когда цена на нефть формируется под воздействием спроса и предложения, а не в результате договоренностей производителей", - поясняет он.
Таким образом, основной российский индекс – ММВБ – вернулся в диапазон 1900-1930 пунктов, выход из которого вверх затруднен. К 13:00 мск рублевый индикатор растет на 1,52% и составляет 1921,3 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавляет 2,53% и торгуется у отметки 922,37 пункта. Объем торгов бумагами из состава ММВБ к середине дня несколько выше средних значений – 21 млрд рублей.
Динамика основных российских бумаг предсказуема. К середине дня выигрывают просевшие накануне котировки нефтяных компаний: "ЛУКОЙЛ" (+1,47%), "Роснефть" (+1,99%), "Сургутнефтегаз" (+1,01%), а также банки: "Сбербанк" (+3,89%), ВТБ (+0,99%). "Мечел" (+1,47%) продолжает впитывать позитив от достигнутых договоренностей со "Сбербанком" о реструктуризации долга – риск банкротства, довлеющий над компанией последние несколько лет, похоже, уходит на второй план.
"Башнефть" (ао +0,97%) сообщила о росте добычи нефти на 12,3% в 1 квартале 2016 года. Среднесуточная добыча в 1 квартале 2016 года достигла 58,1 тыс. т/сут. Основной вклад в увеличение добычи внесли компании "Башнефть-Полюс" и "Бурнефтегаз", обеспечившие 20,4% общего производства нефти по сравнению с 12,6% в 1 квартале 2015 года.
ММК (+1,96%) отчитался о сокращении производства стали в 1 квартале на 6,3%, однако общая загрузка сталеплавильных мощностей выросла до 88%. Ритейлер X5 (+1,97%) в 1 квартале увеличил выручку на 26,7% - до 230,6 млрд рублей. "Акрон" (+0,54%) за первые три месяца 2016 года увеличил отгрузку удобрений на внутренний рынок до 350 тыс. тонн, При этом "Дорогобуж" увеличил поставки на российский рынок почти на 20% по сравнению с 1 кварталом 2015 года, а "Акрон" – более чем в 3,5 раза. На этом фоне корреляция котировок производителя и курса рубля к доллару становится не столько очевидной.
В числе аутсайдеров ненефтяные экспортеры, болезненно отзывающиеся на укрепление рубля: "Распадская" (-1,42%), "РУСАЛ" рдр (-2,11%), RUSAL plc (-1,96%), ТМК (-0,98%). Среди "голубых фишек" хуже рынка смотрятся бумаги "РусГидро" (-0,6%).
На европейском рынке также преобладает оптимизм, но его корни кроются в других отраслях. Фармацевтическая компания Roche Holding AG сообщила о росте квартальной прибыли. Французские Danone и L’Oreal отчитались о росте продаж, которые превзошли ожидания рынка. Свою долю позитива получают энергетические и добывающие компании, такие как Anglo American, BHP Billiton и BP. Важной статистики в регионе сегодня вновь не ожидается. К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,65%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 в плюсе на 1,3%, а индекса Франкфуртской фондовой биржи DAX торгуется с повышением на 2,23%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,235, "ЛУКОЙЛ" – 43,022, "Норильский никель" – 141,824, "Роснефть" – 4,72, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,551, "Сбербанк" – 1,979.
Нефть держится выше $43 за баррель, несмотря на отсутствие консенсуса между основными добытчиками нефти. Участники рынка вспомнили о последовательном снижении добычи в США и систематическом появлении сообщений о банкротстве "сланцевиков". В данном контексте отсутствие результата может быть воспринято как результат – Саудовская Аравия и Россия неоднократно заявляли, что ожидают балансировки рынка к концу 2016 – началу 2017 г. Сегодня выйдут неофициальные данные по запасам нефти в США, а завтра уже официальные. Пока ожидается рост на 2,1 млн баррелей за неделю. К 13:00 мск стоимость июньского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $43,66, контракт на легкую американскую нефть Light торгуется на отметке $47,76.
Рубль демонстрирует силу в ответ на стойкую нефть. Дополнительной поддержкой выступит налоговый период. Однако этого явно не достаточно, чтобы пробить вниз значимую отметку 65 рублей за доллар. Ожидается, что ниже этого уровня на рынок за валютой выйдет ЦБ РФ или Минфин. К 13:00 мск стоимость доллара на Московской бирже составляет 65,597 рубля, евро торгуется на отметке 74,377 рубля.
Российский рынок идет к локальным максимумам по ММВБ, но хватит ли для этого позитивного "топлива"? Забастовка в Кувейте не продлится вечно (уже сегодня добыча выросло с 1,1 млн баррелей до 1,5 млн баррелей), а балансировка рынка нефти произойдет еще нескоро. Других драйверов у российского рынка, чей основной индекс на 60% состоит из бумаг нефтегазового сектора, нет. К тому же повышение ставки ФРС США и, как следствие, удорожание доллара, уже виднеется на горизонте. "Президент ФРБ Нью-Йорка Уильям Дадли назвал американскую экономику наиболее предпочтительной, а также отметил признаки улучшения в Европе. С другой стороны, он считает, что повышение ставки должно быть постепенным и осторожным", - напоминает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Тем не менее, до конца дня российский рынок вполне может сохранить позитивный настрой, хотя, возможно, и отступит от внутридневных максимумов. К вечеру наиболее вероятна консолидация в пределах +1% по ММВБ.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
