<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-segodnya-budet-vosstanavlivatsya-no-pri-snizhenii-nefti-rasprodazhi-vernutsya-na-ploshadki-20160419-09530/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ сегодня будет восстанавливаться, но при снижении нефти распродажи вернутся на площадки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском рынке в понедельник прошли под влиянием распродаж. Новость о том, что ОПЕК+ не удалось достичь согласия и переговоры закончились провалом, стала основным поводом для активизации покупателей. Однако стоит отметить, что вчерашнее снижение выглядело всего лишь коррекцией к предыдущему росту, панических просадок не было заметно даже в национальной валюте. По итогам дня рублевый индекс ММВБ снизился на 0,79% и составил 1892,64 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 0,61% и закрылся на отметке 899,58 пункта.
Наибольшие потери на вчерашних торгах понесли акции "ЛУКОЙЛа" (-1,61%), "Роснефти" (-1,89%), "Сургутнефтегаза" (-2,07%). На 1,14% снизились котировки акций "Газпрома". Заметно просели и акции в финансовом секторе, чей отраслевой индекс потерял 0,24%: "Сбербанк" (-0,92%), ВТБ (-2,35%).
Против рынка торговались ненефтяные экспортеры, выигрывающие от падения курса рубля: "Акрон" (+2,5%), "ФосАгро" (+3,61%). Несколько сильнее рынка были и "металлурги": "Мечел" (+2,93%), ММК (+1,09%), RUSAL plc (+1,67%). Акции "Мечела" росли на фоне соглашения со "Сбербанком" о реструктуризации задолженности на сумму 13 млрд рублей и $427 млн.
Ключевые фондовые индексы Европы на вчерашних торгах показали положительную динамику на фоне удорожания акций автопроизводителей и горнодобывающих компаний. Однако, как отмечает Анастасия Гладких, аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "Финам", дальнейший рост индексов сдерживало снижение котировок энергетических компаний, что было вызвано падением цен на нефть после провала переговоров в Дохе. По итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 0,2%, французский CAC 40 поднялся на 0,3%, а немецкий DAX ушел в плюс на 0,7%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,13136, "Газпром" (Анг) – 4,24822, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40,91195, "Норильский никель" (Анг) – 13,60231, "Роснефть" (Анг) – 4,51077, "Ростелеком" (Анг) – 8,26140, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,29590, "Сбербанк" (Анг) – 7,41526. МТС (США) – 8,98153, "ВымпелКом" (США) – 3,85065, "Мечел Сталь" (США) – 2,15037, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,60044.
Американский рынок закрылся на положительной территории, при этом Dow Jones впервые с июля прошлого года закрылся выше отметки в 18 000 пунктов: индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average продвинулся на 0,60%, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в плюс на 0,65%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq подрос на 0,44%.
На торгах в Азии динамика движения индексов повышательная: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 3,73%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 0,11%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,80%, индекс Китая – CSI300 повышается на 0,23%.
Нефтяным игрокам удалось практически полностью выкупить вчерашнюю сильную коррекцию по "черному золоту", на утренней сессии котировки повышаются на 0,7%. К 09:50 за фьючерс на нефть марки Brent дают $43,24 за баррель, за Light - $41,45 за баррель. "На смену эфемерным надеждам на политическую волю нефтедобывающих стран может прийти реальное сокращение добычи, обусловленное уже экономическим факторами", - считает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". В пользу этого говорят некоторые опережающие статистические показатели из-за океана: за последний год американские сланцевые компании сократили суммарное бурение на 70-90%, кроме того, в СМИ стали регулярно стали появляться сообщения о банкротстве нефтяных компаний в США", - добавляет эксперт.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня нейтрален. Сырьевой рынок еще явно не определился с дальнейшим направлением движения. Рубль выглядит уверенно, поддерживаемый стартовавшим налоговым периодом. По мнению Ильи Фролова, старшего управляющего по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", "сегодня рынок акций продолжит восстанавливаться и в первой половине дня вероятен возврат в диапазон 1900-1920 пунктов ММВБ. Вместе с тем, пока заметна конъюнктурная уязвимость нефтяных котировок, поэтому эксперт считает, что при развитии регрессивного движения коррекция в российских акциях может возобновиться с новой силой.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
