<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/porazitelnaya-rezistentnost-nefti-k-katarskomu-negativu-pozvolila-indeksu-mmvb-uderzhatsya-vyshe-1890-punktov-20160418-194147/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поразительная резистентность нефти к катарскому негативу позволила индексу ММВБ удержаться выше 1890 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первую сессию торговой недели российский рынок провел на отрицательной территории на фоне провала переговоров нефтепроизводителей в Дохе. Впрочем, насколько правомерно считать подобный исход провалом? "Безрезультатность встречи в Дохе выглядит обескураживающей только на фоне обнадеживающих заявлений ее участников непосредственно в предыдущие несколько дней. В ретроспективе же нескольких месяцев и риторика производителей, и взгляды рынка на вероятность сделки менялись неоднократно. В частности, Саудовская Аравия в предыдущий раз внятно называла условием своего присоединения к заморозке добычи аналогичное поведение Ирана не далее чем в начале апреля", - напоминает Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банка". При этом нефть не спешила ставить антирекорды, что к завершению основной сессии на российском рынке позволило отыграть большую часть потерь.
Международное рейтинговое агентство Fitch подтвердило долгосрочные кредитные рейтинги дефолта эмитента (РДЭ) России в иностранной и национальной валютах на уровне "BBB-" с негативным прогнозом. Решение не оказало заметного влияния на рынки.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ снизился на 0,79% и составил 1892,64 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 0,61% и закрылся на отметке 899,58 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 41,21 млрд рублей, что выше среднедневных объемов.
Основной удар пришелся на сектор "нефть и газ", соответствующий отраслевой индекс просел на 1,34%. Наибольшие потери понесли акции: "ЛУКОЙЛ" (-1,61%), "Роснефть" (-1,89%), "Сургутнефтегаз" (-2,07%). На 1,14% снились котировки акций "Газпрома". Заметно просели и акции в финансовом секторе, чей отраслевой индекс потерял 0,24%: "Сбербанк" (-0,92%), ВТБ (-2,35%).
Против рынка торговался сектор "химии и нефтехимии" (+1,42% за день в целом по сектору) – ненефтяные экспортеры выигрывают от падения курса рубля: "Акрон" (+2,5%), "ФосАгро" (+3,61%). Несколько сильнее рынка были и "металлурги": "Мечел" (+2,93%), ММК (+1,09%), RUSAL plc (+1,67%). Акции "Мечела" росли на фоне соглашения со "Сбербанком" о реструктуризации задолженности на сумму 13 млрд рублей и $427 млн.
Ситуация на европейском рынке была не столь драматичной, хотя и здесь бумаги энергетических компаний тянули основные индексы на отрицательную территорию. Снижались такие гиганты, как Royal Dutch Shell (-1,1%) и BP (-0,15%). Важной статистики в регионе сегодня опубликовано не было. К вечеру настроения инвесторов сменились на более позитивные, однако сильного роста не случилось. В результате индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,16%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,26%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,68%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,13136, "Газпром" - 4,24822, "ЛУКОЙЛ"– 40,91195, "Норильский никель" – 13,60231, "Роснефть" - 4,51077, "Ростелеком" - 8,26140, "Сургутнефтегаз" - 5,29590, "Сбербанк" - 7,41526. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,89794, "ВымпелКом" - 3,89066, "Мечел Сталь" - 2,05035.
Торги в США начались с разнонаправленного движения основных индексов. Энергетические тяжеловесы Chevron Corp (+0,95%) и Exxon Mobil Corp (+0,51%) весьма быстро отыграли утренние потери, так что влияние нефтяного негатива на американский рынок не стоит переоценивать. Также сегодня стало известно, что Chevron планирует продать свои газовые активы в Мьянме. Сообщается, что сумма данной сделки оценивается в $1,3 млрд, при этом официальные представители Chevron пока не прокомментировали данную информацию. По другим слухам, крупнейший в мире производитель микрочипов Intel намерен сократить несколько тысяч рабочих мест уже этой весной. Сообщается, что компания планирует уволить гораздо больше сотрудников, чем в прошлом году, когда под сокращение попали 1100 человек. Официальные представители корпорации Intel комментировать данную информацию отказались. К 19:20 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,47%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,46%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,2%.
Нефть не спешит сдаваться, несмотря на печальные итоги переговоров в Дохе. Утром падение по сравнению с пятницей достигало 6%, однако большая их часть была отыграна. "Черное золото" смогло оттолкнуться от важной поддержки на $41 за баррель Brent и даже уйти к $43. "Весомые опасения вызывает продолжающийся рост запасов нефти, в которые "уходит" этот переизбыток добычи. Сейчас у основных стран-потребителей нефти хранилища близки к заполнению и, судя по всему, в ближайшие месяцы единственным способом хранения излишков станет танкерный флот. Учитывая значительно более высокую стоимость подобного хранения, поставщики вынуждены будут давать большие скидки покупателям для покрытия расходов, что окажет сильное давление на цены. Таким образом, в ближайшие дни может сформироваться среднесрочный нисходящий тренд по нефти. Котировки основных сортов могут опуститься вплоть до $35 за баррель, что соответствует мартовским прогнозам EIA по рынку до конца текущего года", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". Очередные данные по запасам нефти в США выйдут в среду. К 19:20 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $43,1, контракт на нефть Light торгуется на отметке $41,35.
Панических настроений нет и на локальном валютном рынке. "Если взглянуть на цену нефти в рублях, то она пока находится вблизи отметки 2800 рублей, которая является вполне комфортной для текущего секвестированного бюджета. Даже если цены на нефть упадут ещё на 10%, то рубль всё равно будет показывать более устойчивую динамику и снизится лишь на 4-5%", - полагает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест". К концу основной сессии российский рубль и вовсе вышел в плюс в паре с долларом. К 19:20 мск доллар на торгах Московской биржи стоил 66,358 рубля, евро торговался на отметке 75,10 рубля.
"Несмотря на отсутствие прорыва в ходе воскресных переговоров в Дохе, а также открытия с гэпа вниз котировок нефти, большая часть движения на российском рынке обусловливалась коррекций от достигнутых локальных максимумов. Под конец дня нефть практически полностью отыграла падение, что также положительно отразилось и на курсе рубля. Мы не исключаем, что во вторник инвесторы на российском фондовом рынке начнут отыгрывать коррекцию вверх цены на нефть, а также рост западных индексов. В связи с укреплением рубля в лидерах падения могут оказаться акции ненефтяных экспортеров", - прогнозирует Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал". Индекс ММВБ сумел удержаться выше значимой отметки 1890 пунктов, но дальнейшая динамика будет целиком зависеть от нефтяных настроений.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
