<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/globalnyiy-rynok-po-itogam-vstrechi-v-doxe-ostalsya-ni-s-chem-no-chernomu-zolotu-udalos-izbezhat-chrezmernoiy-paniki-20160418-14167/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Глобальный рынок по итогам встречи в Дохе остался ни с чем, но "черному золоту" удалось избежать чрезмерной паники]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Понедельник – день тяжелый, и торги на российском рынке сегодня явное тому подтверждение. Так, к 14.10 ММВБ опускается на 1,2% до 1882.99 пункта, понижение валютного индекса составляет 3,2% до 875.89 пункта. Негативный настрой инвесторов объясняется провалом переговоров в Дохе, по итогам которых не было достигнуто никаких весомых соглашений. Так, представители Ирана даже не появились на встрече, а Саудовская Аравия отказалась "замораживать" добычу сырья без участия всех нефтедобывающих стран. Комментируя ситуацию, Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", отмечает, что страна потребовала заключения соглашения от всех членов ОПЕК и производителей, не входящих в данную организацию, что с самого начала было невозможно - о том, что в переговорах примут участие не все страны, было известно заранее. "И если Россия приложила максимум усилий для того, чтобы переговоры состоялись, то Эр-Рияду удалось нивелировать все старания за несколько часов", - добавляет эксперт. В итоге, была определена лишь дата следующего заседания ОПЕК (2 июня в Вене), и участники разъехались ни с чем. "К итогам встречи, - отмечает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер", можно отнести ещё то, что теперь доверия к заявлениям представителям ОПЕК будет меньше".
В моменте нефтяные котировки опускались на 5%, однако в ходе утренней сессии им удалось несколько отыграть просадку, к 14:10 мск фьючерс на Brent торгуется у $41,72 за баррель, Light - $40,33 за баррель. "В краткосрочной перспективе рынок будет оглядываться на прошедшее событие, и, скорее всего, упадет до $40 за баррель Brent", - считает Александр Королев, шеф-дилер по валютным операциям "Оргбанк". По мнению же аналитиков "Нордеа Банка", пока снижение не столь драматичное, как могло быть, достаточно важным станут уровни $38-42 для Brent в ближайшие дни. "При условии, что пессимизм не наберёт новой силы, можно сказать, что рынки практически без потерь пережили провал в Дохе", - отмечают эксперты.
В числе аутсайдеров на российском рынке оказались ВТБ (-3%), "Сургутнефтегаз" (-2,8%), "Ростелеком" (-2,4%).
В лидерах роста – "Распадская" (+4,7%), "Полюс Золото" (+3,5%), "М.видео" (+2,7%), "Московская биржа" (+1,9%).
Европейские фондовые индексы вслед за основными площадками преимущественно торгуются в "красном": к 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,23%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,06%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,22%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.112, "ЛУКОЙЛ" – 40.785, "Норильский никель" – 136.223, "Роснефть" – 4.483, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.523, "Сбербанк" – 1.842.
Об укреплении рубля в ближайшей перспективе придется забыть. К моменту доллар торгуется около 67,698 рублей, повышаясь на 1,8%; евро – на 2,1% (76,55 рубля). Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 2% – до 71,6814 рубля. "В рамках сегодняшних торгов рубль вполне может приблизиться к отметке 69 руб. за доллар, находясь под давлением внешнего негативного фона", - отмечает Алексей Егоров, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк". Однако фактор предстоящих налоговых выплат в ближайшей перспективе может оказать рублю некоторую поддержку и ослабить негативное влияние от сырьевого рынка.
Во второй половине дня значительных изменений в динамике рынка РФ не предвидится, еще в течение нескольких сессий отечественные инвесторы могут отыгрывать неудавшиеся переговоры в Дохе и реакцию "черного золота". Однако, по мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", "индекс ММВБ все же сможет сегодня удержаться от стремительного падения, ориентир на закрытие: 1880-1890 пунктов".

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
