<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ponedelnik-den-tyazhelyiy-investory-fiksiruyut-pribyl-rasschityvaya-nachat-novuyu-nedelyu-s-novosteiy-iz-doxi-20160415-192718/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Понедельник – день тяжелый: инвесторы фиксируют прибыль, рассчитывая начать новую неделю с новостей из Дохи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок неделю закрыл в минусе: рублевый ММВБ опустился на 0,4% до отметки 1907.78 пункта, снижение валютного РТС составило 1%, он остановился у 905.1 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 29, 906 млрд рублей. Как и ожидалось, перед встречей в Дохе сырьевой рынок продемонстрировал повышенную волатильность и откатился к уровню в $42 за баррель Brent, спровоцировав тем самым укрепление доллара и евро по отношению к рублю. Отечественные инвесторы в условиях текущей неопределенности предпочли не рисковать и зафиксировать позиции, чтобы уже в понедельник на основании полученных новостей определиться с дальнейшим направлением динамики торгов. Однако, как считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс , "растущий тренд на рынке РФ еще не переломлен. Отток средств из фондов не начался, что свидетельствует в пользу того, что инвесторы сильной коррекции в ближайшую неделю не ожидают".
Хуже рынка по итогам дня оказались ФСК ЕЭС (-8,8%), "СОЛЛЕРС" (-5%), "МРСК Центра" (-3,9%), "Россети" (-3,4%).
В числе лидеров повышения отметились "Распадская" (+5,8%), "Полюс Золото" (+4,2%), "М.видео"(+3,2%), "Башнефть" (+2,9%), АФК "Система" (+2,2%).
Европейский рынок под влиянием общей нервозности закрылся в минусе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,34%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 0,42%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в минусе на 0,36%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,21038, "Газпром" - 4,38475, "ЛУКОЙЛ"– 42,07715, "Норильский никель" – 13,62232, "Роснефть" - 4,66579, "Ростелеком" - 8,57146, "Сургутнефтегаз" - 5,48593, "Сбербанк" - 7,55328. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,97037, "ВымпелКом" - 3,98068, "Мечел Сталь" - 2,08035.
Американские рынки незначительно корректируются после роста, слабые статданные и резкое снижение цен на нефть увели индексы в "красную зону": на 19:10 мск индекс Dow Jones понижается на 0,05%, индекс S&P-500 в минусе на 0,05%, Nasdaq - на 0,01%.
Кроме нефти негативно на настрое американских инвесторов отразились данные статистики. Так, индекс потребительского доверия за апрель составил 89.7, что соответствует минимумам с сентября прошлого года, при этом эксперты ожидали увидеть показатель на уровне 92. Промышленное производство за март также зафиксировало снижение на 0.6%, ожидалось -0.1%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,1% и составляет 89 560 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,01%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,09%, "Газпром" растет на 0,09%.
Сырьевые игроки предпочли в пятницу зафиксировать позиции. По-прежнему остается открытым вопрос, к какому решению придут нефтедобывающие страны на встрече в Катаре. Позиции Ирана предельно ясны: представители страны не собираются присутствовать на встрече, поэтому "заморозка добычи без участия всех стран может не иметь того эффекта, на который рассчитывает ОПЕК+, и увести цены на "черное золото" ниже $40 за баррель Brent. Коррекция нефти на сегодняшних торгах составила порядка 2,5%, к моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $42.71, Light - $40.27 за баррель. Комментируя ситуацию по нефти, Анна Бодрова, старший аналитик ГК "Альпари", считает, что в понедельник на сырьевой площадке произойдет ценовой разрыв, вопрос только в какую сторону. "Пока все идет к тому, что в начале будущей недели инвесторы будут фиксировать прибыль по нефтяным активам, получив на руки факты", - предполагает эксперт.
Рубль под влиянием просадки нефтяного рынка ослабляется. К 19:15 доллар США повысился на 0,5% и составил 66,45 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 75,06. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,6% – до 70,3250 руб. Все инвесторы сосредоточены на новостях из Катара. При условии того, что участникам не удастся достичь соглашения, национальная валюта может двинуться в район 68-70 за доллар. Однако не стоит забывать о приближении налогового периода, несмотря на то, что выплаты в текущем месяце будут незначительными, он может несколько ослабить негативный эффект от просадки нефти.
Велика вероятность, что в понедельник в отсутствие положительных новостей коррекция на рынке РФ продолжится. В перспективе ближайшей недели рынки будут торговаться под влиянием принятых решений в Дохе. "От текущих уровней рост цен на "черное золото" ограничен и это может оказать давление на рублевые активы в краткосрочном горизонте – инвесторы будут фиксировать прибыль. Но стратегически мы по-прежнему видим потенциал в рублёвых бумагах", - комментирует ситуацию Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал".

Получайте ежемесячный доход в USD — до 9,6% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
