<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/volatilnost-na-rynkax-vozrastaet-investory-predpochitayut-fiksirovat-pribyl-ne-zhelaya-perenosit-pozicii-na-ponedelnik-20160415-13560/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волатильность на рынках возрастает, инвесторы предпочитают фиксировать прибыль, не желая переносить позиции на понедельник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В преддверии встречи в Дохе производителей углеводородов на фондовых рынках наметилась коррекция, вызванная желанием игроков зафиксировать полученную прибыль после нескольких дней роста ранее, инвесторы опасаются переносить позиции через выходные. В итоге, к 13:50 мск индекс ММВБ снизился на 0,1% - до 191,65 пункта, индекс РТС потерял 0,78%, его значение составляет 907,14 пункта.
В лидерах снижения бумаги "ФСК ЕЭС" (-5,36%), "СОЛЛЕРСа" (-5,24%), "Россетей" (-4,04%), "МРСК Центра" (-2,87%), ОГК-2 (-1,98%), "Роснефти" (-1,53%), "префы" "Башнефти" (-1,37%), "обычка" "РУСАЛа" (-1,28%).
Позитивная статистика отмечена в котировках "Распадской" (+2,5%), "обычке" "Башнефти" (+2,47%), АФК "Система" (+2,27%), "Полюс Золото" (+2,1%), "ФосАгро" (+1,99%), "префах" "Татнефти" (+1,33%) и "Транснефти" (+1,06%).
Бумаги "Акрона" растут на 0,82%, поддерживаемые новостями об увеличении чистой прибыли компании по МСФО за 2015 год в 2,4 раза - до 16,7 млрд рублей. Повышение акций "М.видео" (+3,06%) связано с ростом продажи компании в 1 квартале 2016 года на 16% - до 54,6 млрд рублей.
Бумаги "КАМАЗа" теряют 0,14%, отыгрывая новости об увеличении чистого убытка по итогам первого квартала 2016 года по РСБУ в 4,8 раза - до 2,2 млрд рублей.
Рынки Европы показывают слабую негативную динамику. Сальдо торгового баланса в феврале в еврозоне показало рост до 19 млрд евро, тогда как месяц назад показатель составил 6,2 млрд евро. Положительное сальдо является благоприятным фактором для роста курса национальной валюты, что и стало причиной для негативного восприятия статистики. К 13:50 мск британский индекс FTSE 100 теряет 0,2%, немецкий DAX в минусе на 0,5%, французский CAC просел на 0,5%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,221, "ЛУКОЙЛ" – 42,507, "Норильский никель" – 137,123, "Роснефть" – 4,653, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,554, "Сбербанк" – 1,906.
Стремительный подъем нефтяных котировок выше $44 за баррель Brent сменяется постепенным сползанием цен. Инвесторы ждут итогов встречи стран-экспортеров сырья в Дохе, которая пройдет в грядущее воскресенье, 17 апреля. В рамках встречи ОПЕК+ будет поднят вопрос о "заморозке" добычи на январских уровнях, что должно помочь решить проблему переизбытка нефти на рынке, так как на фоне роста потребления будет сбалансировано соотношение спроса и потребления. Между тем, участники торгов стали сомневаться, что прийти к соглашению будет легко, кроме того, даже если страны договорятся, то это не будет говорить о молниеносном выполнении ограничений добычи. К 13:50 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $43,09 за баррель, за "бочку" нефти Light дают $40,67.
Рубль выглядит довольно крепко, так как нефть все еще торгуется выше $43, отметки, которая недавно казалась недосягаемой. Между тем, на рынке сохраняются повышенные риски волатильности, поэтому не стоит ждать попыток укрепления "россиянина" до 65 против доллара. Между тем, на следующей неделе начнется налоговый период, что окажет некоторую поддержку российской валюте. Сегодня же рубль будет находится под давлением, доллар растет на 0,4% и составляет 66,374 рубля, евро дорожает на 0,55% – до 74,857 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,5% – до 70,1914 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1275.
В ходе торгов пятницы движения на отечественных площадках попадут под зависимость динамики цен на нефть. Если в Дохе страны придут к единому мнению и договорятся о "заморозке" добычи, то в понедельник котировки "черного золота" совершат рывок вверх с целью подняться до $50 за баррель Brent. Если же участники встречи ограничатся только словесными интервенциями, то разогретый сырьевой рынок проверит на прочность отметку $40.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
