<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-otkroetsya-vblizi-urovneiy-zakrytiya-chetverga-soprotivleniem-dlya-mmvb-vystupit-otmetka-1900-punktov-20160415-094947/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ откроется вблизи уровней закрытия четверга, сопротивлением для ММВБ выступит отметка 1900 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первая половина апреля оказалась весьма волатильной для фондовых площадок. Инвесторы настороженно относятся к предстоящей в воскресенье встрече нефтепроизводителей в рамках ОПЕК+, на которой будет обсуждаться вопрос о "заморозке" добычи нефти на январских уровнях. Изначально игроки были настроены оптимистично и закладывались на позитивный исход заседания стран-производителей нефти. Но по мере приближения к 17 апреля стали появляться высказывания представителей стран-экспортеров нефти о нецелесообразности и даже "смехотворности" таких решений, негативно сказывающиеся на динамике как сырьевого рынка, так и мировых фондовых площадок. В итоге, нет определенности и к началу пятничных торгов в России.
Четверг рынок РФ закрыл минусом, биржевые игроки предпочитают фиксировать полученную прибыль после сильного роста и в преддверии заседания в Дохе. К окончанию торгов индекс ММВБ ослаб на 0,87% - до 1915,85 пункта, индекс РТС потерял 0,88%, его значение составило 914,34 пункта. Главным событием вчерашнего дня стала "прямая линия" с Владимиром Путиным. Логичным и ожидаемым был рост до начала выступления президента, и вполне объяснимое снижение индикаторов после. Алексей Кузьмин, аналитик компании "Окей Брокер", не связывает такую реакцию рынка с конкретными словами главы государства. "Говорить о том, что в рамках речи Владимира Путина прозвучали какие-то негативные нотки, которые бы спровоцировали данное снижение, не приходится. Реакция оказалась подчиненной банальному правилу "покупай на ожиданиях и продавай на фактах", - поясняет аналитик.
Аутсайдерами дня стали акции "ФСК ЕЭС" (-4,01%), "префы" "Татнефти" (-3,23%), бумаги "МРСК Центра" (-3,14%), "Ростелекома" (-2,9%), "Роснефти" (-2,7%), "Распадской" (-2,54%), банка ВТБ (-2,54%), "Россетей" (-2,43%), "Магнита" (-2,45%), "Татнефти" (-1,82%). Позитивно закрыли день бумаги "СОЛЛЕРСа" (+5,3%), "Полюс Золото" (+4,85%), "Акрона" (+3,52%), "Башнефти" (+3,43%), "Северстали" (+2,94%), ММК (+2,12%), НЛМК (+1,92%), "М.видео" (+1,67%), "Мосэнерго" (+1,58%).
Рост показали котировки "Башнефти" (+0,8%) после заявления Алексея Улюкаева о том, что потенциальному стратегу "Башнефти" придется платить премию к рынку.
Европа оказалась в плюсе после выхода статистических данных: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,03%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,67%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,47%. Так, стало известно, что мартовский индекс потребительских цен в еврозоне вырос на 1,2%, как и прогнозировали аналитики. Кроме того, стало известно, что банк Англии принял решение сохранить базовую процентную ставку на рекордно низком уровне 0,5% годовых, что также совпало с ожиданиями. Кроме того, позитивом оказалась отчетность производителя продуктов питания Nestle, зафиксировавшего увеличение квартальной выручки. За первый квартал она выросла на 0,1% - до 20,93 млрд франков ($21,64 млрд).
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,18037, "Газпром" - 4,46776, "ЛУКОЙЛ"– 42,15717, "Норильский никель" – 13,89236, "Роснефть" - 4,7658, "Ростелеком" – 8,66147, "Сургутнефтегаз" - 5,51029, "Сбербанк" - 7,58029. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,00796, "ВымпелКом" - 4,12070, "Мечел Сталь" - 2,05935.
Торги в Америке завершились разнонаправленно у нулевых отметок. Поддерживает динамику рынка позитивная статистка. Так, фактический недельный заработок вырос на 0,2$, тогда как ранее показатель снизился на 0,5%. Кроме того, снизилось количество первичных обращений за пособием по безработице с 267 до 253 тысяч, тогда как ожидался рост на 270 тысяч. Между тем, стоит отметить, что позитивные статданных говорят о восстановлении экономики США, что противоречит слишком мягкой монетарной политике ФРС. Давление на американский рынок оказывает начавшийся сезон отчетностей. По итогам первого квартала прибыль банковского гиганта Bank of America Corp. снизилась на 13,5%, до $2,7 млрд. Промышленный индекс Dow Jones поднялся на 0,1%, индекс широкого рынка S&P 500 окреп на 0,02%, высокотехнологичный NASDAQ потерял 0,03%. Американский кредитор Wells Fargo & Co. отчитался о снижении квартальной прибыли с $5,8 млрд до $5,46 млрд. Американская компания BlackRock, специализирующаяся на управлении активами, зафиксировала 20%-ное снижение квартальной прибыли.
Ожидания решений по возможной "заморозке" добычи нефти оказывают давление о на рынки АТР, где индексы "окрасились" в красный цвет. Кроме того, участники торгов оценивают вышедший блок макроэкономической китайской статистики. Согласно озвученным данным, рост ВВП Китая в 1 квартале составил 6,7%, что совпало с прогнозами. Темпы роста промпроизводства в марте превзошли ожидания и составили 6,8% (прогнозировалось 6%). На текущий момент индекс Китая CSI300 снизился на 0,38%, японский Nikkei опустился на 0,57%, корейский KOSPI потерял 0,06%, гонконгский HANG SENG ослаб на 0,16%.
Сегодня утром нефтяные котировки показывают небольшую просадку по отношению к прошедшим торгам, "черное золото" не смогло закрепиться выше $44, но текущее значение находится недалеко от этой отметки. В настоящий момент за "бочку" нефти Brent дают $43,9, контракт нефти Light оценивается $41,61. Международное энергетическое агентство в ежемесячном докладе повысило на 100 тыс. баррелей уровень мирового спроса на нефть в 2016 году. При этом рост мирового спроса на нефть по сравнению с прошлым годом составит 1,2 млн баррелей в день. Опасения вызывают возможные фиксации на сырьевом рынке, которые могут состояться в преддверии встречи в Дохе, что приведет к просадке котировок Brent до $42 или даже ниже. Такое снижение поможет укрепиться доллару и будет сильным негативом для курса рубля.
Открытие рынка ожидается вблизи уровней закрытия четверга. Дальнейшая динамика будет зависеть от динамики нефтяных цен. В целом, внешний фон к открытию дня сложился неопределенным. Как отмечает Виталий Манжос, аналитик АКИБ "Образование", ожидается открытие рынка с незначительным отклонением по индексу ММВБ, вблизи отметки 1915 пунктов, поддержками останутся уровни 1900, 1890 пунктов.
Сегодня инвесторы будут ждать оглашения решения от агентства Fitch по плановому пересмотру суверенного рейтинга России. На данный момент Fitch оценивает рейтинг РФ как инвестиционный, уровень "BBB-" соответствует низшей ступени инвестрейтинга. При этом агентство Moody's оценивает рейтинг ниже инвестиционного - "Ba1" со стабильным прогнозом, аналогичного мнения придерживается агентство S&P - "ВВ+" с негативным прогнозом.
К закрытию дня инвесторы продолжать закрывать позиции в преддверии воскресной встречи в Дохе стран–производителей нефти, желая получить прибыль после нескольких дней сильного роста. Между тем, на российском рынке пока сохраняется растущая тенденция, но это не отменяет локальной коррекции в силу появления нервозности перед встречей нефтепроизводителей.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
