<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynki-v-predvkushenii-klyuchevyx-sobytiiy-nedeli-20170116-195838/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынки в предвкушении ключевых событий недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал сессию понедельника в "красной" зоне. Днем площадки перешли в рост, а затем в "боковик". Аналитики объясняют это техническими факторами. Тревоги по поводу Brexit российских инвесторов почти не беспокоят, но и внутренних драйверов, а также новых идей для роста рынка нет, к тому же сегодня выходной в США, поэтому день прошел тихо и спокойно, за исключением приостановки торгов на Московской бирже. Примерно в 14:30 мск специалисты диагностировали некорректную работу программного обеспечения. Биржей было принято решение о приостановке торгов на фондовом рынке с 14:34 мск для того, чтобы скорректировать параметры таблицы заявок и избежать возможного негативного воздействия на клиринговые функции системы. Торги были возобновлены в 15:20 мск.
ММВБ в итоге закрыл день на уровне 2189,07 пункта (-0,27%). РТС снизился на 0,1% до отметки 1151,05 пункта. По мнению Станислава Клещева, управляющего директора и главного аналитика инвестиционного департамента ВТБ 24, осознание инвесторами нежелания новой администрацией США форсировать отмену антироссийских санкций будет продолжать оказывать понижательное давление на котировки российских акций.
Между тем спросом сегодня пользовались металлурги и золотодобывающие компании. Фаворитом стали РДР "РУСАЛа" (+3,6%), акции ММК (+1,1%), "Северстали" (+0,9%), "префы" "Мечела" (+2,5%), бумаги "Полюса" (+1,7%). Один из ведущих мировых производителей фосфорсодержащих удобрений - "ФосАгро" - прибавил 1,4%. Акционеры компании утвердили дивиденды в размере 39 рублей на акцию. Бумаги "Уралкалия" прибавили 1,1% на фоне роста выпуска товарного хлористого калия на производственных площадках в 4 квартале 2016 года на 3,5%. Среди ритейлеров отличился "Магнит", скорректировавшийся на 2% после падения в течение пяти сессий подряд. В нефтегазовом секторе лидировали "префы" "Башнефти", прибавив к концу дня чуть более 2% и "Роснефть", прибавившая 1%. При этом остальные бумаги сегмента снижались: "ЛУКОЙЛ" (-1,5%), "Газпром нефть" (-0,8%), "Татнефть" (-1,3%). Падали также сегодня акции "Газпрома" (-1,3%), "ТГК-1 (-2,4%), "ИНТЕР РАО" (-1,9%), "Мосбиржи" (-1,2%), "префы" Сбербанка" (-1,2%).
В Европе площадки снижались в преддверии выступления британского премьера Терезы Мэй по поводу выхода страны из ЕС. Инфляция в еврозоне разогналась до 1,1% в декабре, что начинает беспокоить инвесторов, поскольку ЕЦБ может начать подготовку к изменению денежной политики, считают аналитики. На текущей неделе состоится заседание регулятора, и могут прозвучать соответствующие заявления. "Британский рынок живёт своей жизнью, и эта жизнь называется "выход из Евросоюза". Фунт достиг очередных исторических минимумов, что поддержало FTSE 100", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Однако по итогам текущего дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,15%. Французский CAC 40 потерял 0,8%. Немецкий DAX упал на 0,5%. В Старом Свете из текущих событий наиболее интересным будет намеченное на 19 января плановое заседание ЕЦБ. По словам Николая Подлевских, начальника аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", интрига в том, что от Марио Драги будут ждать реакции на показанный в конце 2016 года рост инфляции. "При низкой инфляции действующие в Европе программы стимулирования могли бы продолжаться и продолжаться, но ее рост может поставить ограничения на затянувшийся период стимулирования", - считает он.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС увеличивается на 0,06%. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет 0,05%, "ЛУКОЙЛа" растет на - 0,02%, "Газпрома" - на 0,17%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,27839, "Газпром" (Анг) – 5,20488, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 54,10920, "Норильский никель" (Анг) – 16,35278, "Роснефть" (Анг) – 6,50611, "Ростелеком" (Анг) – 8,73148, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,22589, "Сбербанк" (Анг) – 11,12189. Тем временем МТС (США) – 10,13172, "ВымпелКом" (США) – 3,96992, "Мечел Сталь" (США) – 6,40109, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,42034.
Рынок в США сегодня отдыхает, отмечая День Мартина Лютера Кинга. NYSE, NASDAQ закрыты, на CME укороченная сессия. Завтра в США свою финансовую отчетность опубликует Morgan Stanley. Текущая неделя будет последней в череде 8-летнего пребывания демократической администрации в Белом Доме. Уже в пятницу вступит в должность 45-й президент США Дональд Трамп, напоминает Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ". "Сейчас новостью номер один для российского рынка, конечно же, будут первые заявления и шаги новой администрации по многим вопросам, касающимся политики в отношении России – здесь и вопрос санкций, и ядерная программа, сирийская проблема и другие вопросы геополитики, и вопросы нефтедобычи и т.д. Ждать осталось недолго – скоро рынок начнет все это отыгрывать и на все это реагировать", - отмечает он. По мнению эксперта, процесс будет не быстрым и плавным – вряд ли новая администрация сразу же и резко отменит все санкции, но главное – тренд.
Цены на нефть получили небольшую поддержку от снижения количества активных буровых установок в США до 522 шт. Но коррекция продолжается и связана она с настроением инвесторов, ждущих публикации ежемесячного отчета ОПЕК, которая состоится на этой неделе. Отчет покажет, насколько члены картеля соблюдают соглашение. Международный валютный фонд тем временем повысил прогноз средней цены на нефть: на 2017 год на 0,6 доллара - до 51,2 доллара за баррель, следует из обновленного прогноза фонда по мировой экономике World Economic Outlook. В следующем году фонд ожидает среднюю цену на нефть на уровне 53 доллара за баррель. Мартовский фьючерс на Brent растет на % и стоит к моменту $55,4. За "бочку" Light дают $53,04.
Российская валюта днем укреплялась, чему способствал возросший спрос нерезидентов на рублевые активы, а также приближение налогового периода. "У доллара США и технически, и фундаментально есть потенциал для снижения в паре с рублем, однако реализован он может быть только в случае пробоя нефтью отметки $60 и прохода выше. Без выраженного драйвера рублевые пары останутся в том виде, в котором торгуются сейчас внутри "боковика"", - считает Анна Бодрова, старший аналитик "Альпари". "Американец" к моменту вырос на 0,3% до 59,84 рубля. Курс евро снизился до 63,42 рубля.
По мнению Виктора Родина, управляющего "ДиМакс Капитал", по завершении сезона отчетностей в США наступит коррекция. Технические факторы также сложились в пользу дальнейшего снижения российского рынка. "Мы сейчас находимся в точке, когда лучше занять наблюдательную позицию. На этой неделе пройдут несколько важных для рынка событий: 18 января – выступление главы ФРС Джанет Йеллен в Клубе Содружества в Сан-Франциско, 19 января – заседание ЕЦБ по ключевой ставке, 20 января – инаугурация Дональда Трампа, 21 января – встреча комиссии ОПЕК по соблюдению глобального пакта. Все эти события будут оказывать влияние на динамику фондовых рынков. В условиях неопределенности я бы не рекомендовал сейчас что-либо покупать", - уверен эксперт.
Завтра ожидается публикация производственных результатов "Группы ЛСР" за 2016 год. Владимир Путин встретится с президентом Молдавии. Во вторник внимание инвесторов будет направлено на начало экономического форума в Давосе. Также состоятся выступления представителей ФРС – Дадли и Брейнарда.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

та :
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
