<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-ozhidanii-vstrechi-neftyanikov-v-doxe-investory-predpochtut-zafiksirovat-pozicii-v-pyatnicu-20160414-192953/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ожидании встречи "нефтяников" в Дохе инвесторы предпочтут зафиксировать позиции в пятницу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После сильного роста в предыдущие дни и достижения российскими индексами локальных максимальных отметок отечественный рынок в четверг решил взять паузу. К завершению сессии индекс ММВБ потерял 0,8%, его значение составило 1915,85 пункта, индекс РТС ослаб на 0,88% - до 914,34 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 45,684 млрд рублей, что стало ниже итогов торгов среды. Многие игроки предпочли фиксировать прибыль. Завтра такая динамика может сохраниться, в пользу коррекции будут играть опасения игроков относительно предстоящей в воскресенье встречи экспортеров нефти в Дохе и "эффект пятницы".
Внимание инвесторов сегодня было обращено на "Прямую линию" с президентом России. Как отметил Владимир Путин, ситуация в экономике РФ ещё не исправилась, но тренд наметился положительный. "В этом году ещё небольшой спад, а в следующем году – подъём", - сказал президент. При этом Путин сомневается в том, что в ближайшее время европейские партнеры пойдут на отмену экономических санкций в отношении России. "Но если они решат, что в их интересах предпринять шаги по отмене, то они поставят нас в трудное положение. Сохранение контрсанкций в случае отмены санкций против России усложняется нормами ВТО, но мы будем внимательно следить за этим процессом. Существует множество других вариантов поддержки АПК", - уточнил глава государства.
В минусе завершили торги бумаги "ФСК ЕЭС" (-4,01%), "префы" "Татнефти" (-3,23%), акции "МРСК Центра" (-3,14%), "Ростелекома" (-2,9%), "Роснефти" (-2,7%), "Распадской" (-2,54%), ВТБ (-2,54%), "Россетей" (-2,43%), "Магнита" (-2,38%), "Татнефти" (-1,82%).
Котировки акций "Полюс Золото" (+4,85%) поднялись на фоне новостей об увеличении в 1 квартале 2016 года производства на 9% - до 384 тыс. унций. Кроме того, компания подтверждает свой прогноз по выпуску золота на 2016 год в диапазоне 1,76-1,80 млн унций.
Рост показали и бумаги "СОЛЛЕРСа" (+5,3%), "Акрона" (+3,52%), "Башнефти" (+3,43%), "Северстали" (+2,94%), ММК (+2,12%), НЛМК (+1,92%), "М.видео" (+1,67%), "Мосэнрего" (+1,58%).
Открытие торгов в Европе началось на негативной стороне, но ближе к закрытию динамика на рынке сменилась на позитивную: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,03%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,67%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,47%. Поддержкой для индикаторов Старого Света выступила статистика. Так, стало известно, что мартовский индекс потребительских цен в еврозоне вырос на 1,2%, как и прогнозировали аналитики. Кроме того, стало известно, что банк Англии принял решение сохранить базовую процентную ставку на рекордно низком уровне 0,5% годовых. Такое решение полностью совпало с прогнозами.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,18037, "Газпром" - 4,46776, "ЛУКОЙЛ"– 42,15717, "Норильский никель" – 13,89236, "Роснефть" - 4,7658, "Ростелеком" – 8,66147, "Сургутнефтегаз" - 5,51029, "Сбербанк" - 7,58029. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,00796, "ВымпелКом" - 4,12070, "Мечел Сталь" - 2,05935.
Продолжение сезона отчетности и появляющиеся статданные в США стали причиной неуверенной динамики заокеанских бенчмарков: на 19:30 мск индекс Dow Jones повышается на 0,2%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,14%, Nasdaq - на 0,17%. Чистая прибыль американского гиганта Bank of America Corp. по итогам 1 квартала 2016 года составила $2,7 млрд, что стало на 13,5% ниже показателя за аналогичный период 2015 года. Снижение показателя было зафиксировано и у одной из крупнейших банковских групп США Wells Fargo & Co. За 1 квартал чистая прибыль опустилась на 6% - до $5,46 млрд. В свете мягкой монетарной политики статистика в США воспринимается от противного. Поэтому позитивные данные стали для рынка негативом. Так, потребительские цены в марте выросли лишь на 0,1%, тогда как ожидалось увеличение на 0,2%. Первичные обращения за пособиями по безработице несколько сократились и составили 253 тысячи против 267 тысяч в марте. При этом прогнозировалось, что показатель окажется на уровне 270 тысяч.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,06% и составляет 90 650 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,13%, "ЛУКОЙЛ" теряет 0,21%, контракт на "Газпром" в минусе на 0,07%.
"Черное золото" поддержали прогнозы по уровню мирового спроса на рынке нефти от Международного энергетического агентства: МЭА ожидает повышение спроса на 100 тыс. баррелей в сутки - до 95,9 млн баррелей в сутки. При таких значениях текущий переизбыток сырья не будет оказывать негативное влияние на нефтяные котировки. Завтра на авансцену выйдут ожидания итогов встречи стран-производителей нефти в рамках ОПЕК в Дохе, инвесторы будут ловить любые намеки относительно решений по "заморозке" уровня добычи. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44,36, Light - $41,92 за баррель.
Закрепление нефти выше $44 за баррель Brent помогает укрепляться курсу рубля. Кроме того, рост рубля подкрепляется словами президента России, который выступил против включения печатного станка. "Главное - не печатать деньги, а изменить структуру экономики", - пояснил Путин. К 19:30 доллар США просел на 0,46% и составил 65,003 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,371 (-0,54%). Бивалютная корзина стала "легче" на 0,49% – до 69,7686 руб. На московском валютном рынке пара EUR/USD торгуется на уровне 1,1265.
В последний торговый день недели аналитики ждут продолжения коррекции на рынке. Более того, после сильного роста на ожиданиях индикаторы могут вновь вернуться к психологически важным уровням на уровне 1900 пунктов по ММВБ и 900 пунктов по РТС. Уверенность в достижении позитивных решений в Дохе по "заморозке" добычи постепенно тает. Поэтому продолжение волны фиксации прибыли на всех мировых рынках, которая завтра будет набирать силу, может увести котировки "черного золота" в район $43 за баррель. В дальнейшем динамика нефтяных цен будет зависеть исключительно от итогов переговоров в Дохе.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
