<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-snizhaetsya-podderzhivayushix-zayavleniiy-rossiiyskie-investory-ot-prezidenta-poka-ne-uslyshali-20160414-133614/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ снижается, поддерживающих заявлений российские инвесторы от президента пока не услышали]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открывшись в минусе, к середине торгов четверга российский рынок продолжает торговаться в "красном" около нуля в ожидании интересных драйверов для роста. Нефтяные котировки замедлили утреннее снижение и вернулись в район $44 за баррель Brent, рубль незначительно укрепляется. "Прямая линия" с президентом РФ продолжается уже около двух часов, но пока инвесторы не увидели для себя весомых сигналов, чтобы разогнать отечественные индексы. К 13.30 рублевый ММВБ опускается на 0,2% до 1927.99 пункта, понижение валютного индекса составляет 0,5% до 917.49 пункта.
Среди аутсайдеров первой половины дня – "МРСК Центра" (-1,7%), "Сбербанк"-п (-1,6%), ФСК ЕЭС (-1,6%), "Московская биржа" (-1,5%), "Россети" (-1,2%).
В лидерах роста – "Башнефть" (+3,9%), "Северсталь" (+3,1%), "Полюс Золото" (+2,4%), "КАМАЗ" (+1,7%).
Европейские фондовые индексы торгуются с разнонаправленным отклонением: к 13:30 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,2%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опускается на 0,06%. Среди данных статистики можно выделить индекс потребительских цен (оконч.) еврозоны м/м, за март составивший 1.2%, как и ожидалось 1.2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.277, "ЛУКОЙЛ" – 43.052, "Норильский никель" – 138.574, "Роснефть" – 4.835, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.564, "Сбербанк" – 1.88.
Нефтяные котировки незначительно снижаются, практически нивелировав утреннюю просадку: фьючерс на Brent торгуется у $44,03 за баррель, Light - $41,64 за баррель. Всего полторы торговые сессии остается у инвесторов перед заседанием в Дохе, однако чем ближе этот судьбоносный день, тем больше противоречивых сообщений поступает на рынки. Сейчас эксперты склоняются в пользу того, что значимых решений принято не будет. И, как отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытия Брокер", если в Дохе не будет подписано какого-либо обязывающего документа, то значение встречи производителей нефти станет сравнимо с "шашлыками на даче".
Рубль перешел к укреплению после того, как "черное золото" вернулось выше $44 за баррель Brent. До конца недели национальная валюта будет оставаться под влиянием волатильного сырьевого рынка. Дальнейшая динамика "россиянина" также будет зависеть от решений в Катаре. В понедельник велика вероятность коррекции и постепенный возврат к 70 за доллар, если соглашения по "заморозке" не будут достигнуты. К моменту же доллар торгуется около 66,24 рублей, понижаясь на 0,1%; евро – на 0,2% – 74,58 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,1% – до 69,9864рубля.
Во второй половине дня рынок продолжит консолидацию на текущих уровнях. Инвесторы не спешат рисковать и, вероятнее всего, предпочтут воздержаться от активных действий вплоть до выходных. Что касается дальнейших перспектив отечественных индикаторов, то основным триггером для всех индексов будут выступать итоги встречи в Катаре. "Если будет достигнут действительно положительный результат, восходящая динамика российского фондового рынка может возобновиться на следующей неделе" и тогда, при условии закрытия индекса ММВБ в районе 1900 пунктов, исторический максимум, скорее всего, не устоит", - считает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер". Наиболее же вероятен, с точки зрения эксперта, расклад, при котором по итогам встречи в Дохе произойдет кратковременный импульс вверх, после чего наступит этап переосмысления информационных событий последнего времени и фиксация полученной прибыли.

Проведите время на карантине с пользой! Скидка 50% на популярные курсы, 400+ готовых стратегий, персональные инвестидеи онлайн и многое другое не выходя из дома.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
