<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-pri-blagopriyatnom-novostnom-potoke-indeks-mmvb-mozhet-dorasti-do-istoricheskogo-maksimuma-uzhe-segodnya-20160414-095525/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: При благоприятном новостном потоке индекс ММВБ может дорасти до исторического максимума уже сегодня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Несмотря на то что нефтяные котировки перешли к полноценной коррекции, рынок РФ провел среду в уверенном плюсе, постфактум отыгрывая подъем "черного золота" к уровню $45 за баррель Brent, а также положительный внешний фон. В ходе торгов отечественным индикаторам удалось обновить локальные максимумы, к закрытию индекс ММВБ поднялся на 1,7% до отметки 1932,8 пункта, повышение РТС составило 1,2%, он остановился у 922,5 пункта.
В числе лидеров повышения по итогам дня закрепились "Норникель" (+4,4%), "Магнит" (+3,5%), "Башнефть"(+3,5%), "Мечел" (+3%). "Газпром" также существенно подрос (+2,8%) на сообщении о том, что размер дивидендов за 2015 г. может составить 7,4 руб. на акцию.
Хуже рынка торговались "ВСМПО-АВИСМА" (-1,7%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,1%), "Аэрофлот" (-0,9%), "МРСК Центра (-0,8%)
Ключевые фондовые индексы Европы продемонстрировали положительную динамику, зафиксировав максимальный за месяц рост, что, по мнению Анастасии Гладких, аналитика отдела анализа мировых рынков ИГ "Финам", было вызвано позитивными ожиданиями стабилизации экономики Китая. По итогам торгов ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 1,9%, французский CAC 40 поднялся на 3,3%, а немецкий DAX ушел в плюс на 2,7%.
Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить данные по промышленному производству еврозоны. Так, данный показатель сократился в феврале на 0,8% м/м, тогда как ожидалось -0,7% м/м. Отметим, что предыдущее изменение данного показателя было пересмотрено с +2,1% м/м до +1,9% м/м.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,29039, "Газпром" (Анг) – 4,61879, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 43,28736, "Норильский никель" (Анг) – 13,90236, "Роснефть" (Анг) – 4,92084, "Ростелеком" (Анг) – 9,16156, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,72097, "Сбербанк" (Анг) – 7,62630. МТС (США) – 9,04154, "ВымпелКом" (США) – 4,09070, "Мечел Сталь" (США) – 2,10036, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,70046.
Американские рынки сессию закрыли в плюсе благодаря опубликованным финансовым результатам JPMorgan Chase & Co, которые оказались лучше ожиданий аналитиков (чистая прибыль кредитора в первом квартале уменьшилась на 6,7% и составила $5,52 млрд или $1,35 на акцию. Аналитики, в свою очередь, ожидали прибыль на уровне $1,26 на одну акцию). По итогам дня индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average вырос на 1,06%, индекс широкого рынка S&P 500 прибавил 1%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq увеличился на 1,55%.
Из важной макроэкономической статистики вчера были опубликованы мартовские розничные продажи и индекс цен производителей. Так, первый показатель снизился на 0,3% против прогноза +0,1%, тогда как второй показатель просел на 0,1%, что совпало с ожиданиями аналитиков.
Также вчера вышли данные по запасам нефти по данным EIA, которые за неделю выросли на 6,634 млн баррелей, тогда как аналитики ждали увеличение показателя на 1,85 млн баррелей.
На торгах в Азии динамика движения индексов повышательная: японский индекс Nikkei вырос к настоящему времени на 3,11%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 1,75%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,92%, индекс Китая – CSI300 повышается на 0,26%.
Нефтяные котировки на вчерашних торгах снижались после стремительного роста предыдущей сессии. Под влиянием коррекции ценам на сырье удавалось удержать уровни, близкие к $44,5 за баррель Brent, однако макростатистика, зафиксировавшая недельное увеличение запасов, не позволила ценам удержать позиции. На утренней сессии снижение продолжается, к 09:50 за фьючерс по Brent дают $43,48 за баррель, за Light - $41,05 за баррель. В целом, оптимистичный настрой инвесторов слабеет. Факторов, способных оказать поддержку сырьевому рынку, становится все меньше. Так, вчера представители Саудовской Аравии опровергли сообщение о договоренности с Россией по вопросу заморозки добычи.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня смешанный, уход "черного золота" к $43 за баррель может дать отечественным индикаторам весомый импульс к коррекции. Однако не стоит забывать, что в 12.00 по мск начнется "прямая линия" с президентов РФ, которая может принести некоторый оптимизм на площадки. "До исторического максимума по ММВБ осталось дорасти всего 1% - это может быть сделано уже сегодня", - отмечает Роман Ткачук, старший аналитик ИК "Окей Брокер.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

Deniska2
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
