<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-sumeli-obnovit-lokalnye-maksimumy-i-obzavelis-pozitivnym-signalom-v-polzu-dalneiyshego-rosta-20160413-192449/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы сумели обновить локальные максимумы и обзавелись позитивным сигналом в пользу дальнейшего роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок середину недели провел в уверенном плюсе: рублевый ММВБ поднялся на 1,7% до отметки 1932.8 пункта, повышение валютного РТС составило 1,2%, он остановился у 922.5 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 50,376 млрд рублей. Несмотря на то, что нефтяные котировки перешли к коррекции, существенный прирост "черного золота" на вечерней сессии вторника сделал свое дело и зарядил необходимым позитивом отечественные индексы. В результате внутридневных покупок индексы ММВБ и РТС сумели обновить свои долгосрочные максимумы, что, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика банка "Образование", представляется позитивным техническим сигналом в пользу дальнейшего роста.
В числе лидеров повышения по итогам торгов отметились "Норникель" (+4,4%), "Магнит" (+3,5%), "Башнефть"(+3,5%), "Мечел" (+3%). "Газпром" также существенно укрепился (+2,8%) на фоне рекомендаций правления компании по выплате дивидендов за 2015 г., которые могут составить 7,4 руб. на акцию. Указанный размер дивиденда оказался несколько выше, чем ожидалось. "Участники рынка предполагали, что годовые дивиденды "Газпрома", как и в предыдущем году, составят 7,2 руб. на акцию", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
Акции "Сбербанка" сегодня вновь обновили свой исторический максимум ("обычка" поднималась до 119,93 рубля), к закрытию бумаги подошли с повышением на 1,1%.
Хуже рынка торговались "ВСМПО-АВИСМА" (-1,7%), "Аптечная сеть 36и6" (-1,1%), "Аэрофлот" (-0,9%), "МРСК Центра (-0,8%).
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,93%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 2,71%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 3,32%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,29039, "Газпром" - 4,61879, "ЛУКОЙЛ"– 43,28736, "Норильский никель" – 13,90236, "Роснефть" - 4,92084, "Ростелеком" - 9,16156, "Сургутнефтегаз" - 5,72097, "Сбербанк" - 7,62630. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,00971, "ВымпелКом" - 4,15025, "Мечел Сталь" - 2,05035.
Американский рынок торгуется в плюсе, инвесторы оценивают макроданные из Китая и США: на 19:20 мск индекс Dow Jones повышается на 0,77%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,74%, Nasdaq - на 1,06%.
Сегодня в Америке выдался довольно насыщенный день. Так, были опубликованы данные по производственным запасам - они совпали с ожиданиями аналитиков и составили -0,1%. А вот розничные продажи за март уменьшились на 0,3%, что разочаровало инвесторов, так как ожидалось повышение показателя на 0,1%. Индекс цен производителей также зафиксировал снижение (-0,1%), тогда как ожидался подъем на 0,2%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,58% и составляет 91 570 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,03%, "ЛУКОЙЛ" - на 0,07%, контракт на "Газпром" в плюсе на 0,01%.
Нефтяной рынок продолжает оставаться во власти спекулянтов, отыгрывающих всевозможные слухи по поводу встречи в Дохе. Сегодня, несмотря на коррекционный настрой, "черному золоту" удалось сохранить позиции выше $44 за баррель Brent. Даже после выхода статистики, согласно которой запасы нефти за неделю по данным EIA (изменение) составили 6.634 млн барр. при том, что ожидалось 1.850 млн барр.,а предыдущее значение зафиксировало снижение на 4.937 млн барр, котировки так и остались в районе $44,5. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44.35, Light - $41,87 за баррель. До конца недели остались две торговые сессии, и, по мнению Владимира Зотова, руководителя дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральского банка реконструкции и развития", у нефти еще есть шансы протестировать уровень $45 за баррель.
Рубль несколько замедлил темпы укрепления, однако продолжает оставаться на довольно привлекательных уровнях. К 19:20 доллар США повысился на 0,8% и составил 66,2810 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,8. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,4% – до 70,1146 руб. В краткосрочной перспективе аналитики все же советуют готовиться к коррекционному снижению национальной валюты.
До конца недели рынок РФ по-прежнему будет торговаться под влиянием сырьевого рынка. Завтра также состоится традиционная "прямая линия" с президентом РФ, что может заинтересовать инвесторов и привести к росту отечественных индексов. "Рынок, несмотря на перегретось, может продолжить инерционное повышение", - считает Евгений Локтюхов, руководитель направления анализа отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". По оценкам эксперта, целью движения при отсутствии негативного сюрприза от сезона отчетности в США и при удержании высокой нефти до Дохи по индексу ММВБ остается район 1965 пунктов, по РТС - 940-950 пунктов.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
