<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-pozitivnyiy-vneshniiy-fon-i-stremitelnyiy-rost-neftyanyx-kotirovok-pomogut-indeksu-mmvb-pokazat-novye-maksimumy-20160413-093812/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Позитивный внешний фон и стремительный рост нефтяных котировок помогут индексу ММВБ показать новые максимумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Стремительный подъем нефтяных котировок на фоне выхода статданных от API по добыче и запасам сырья стал основной причиной позитивнвх настроений на всех фондовых площадках. Российский рынок, имеющий тесную связь с динамикой "черного золота", смог удержаться во вторник от сильной коррекции. Индекс ММВБ к закрытию снизился на 0,4% - до 1899,26 пункта, индекс РТС вырос на 1,12% - до 911,07 пункта. В качестве поддерживающего фактора вчера выступил и укрепляющийся рубль, так же реагирующий на повышение нефтяных цен.
Аутсайдерами по итогам торгов стали бумаги "Аптечной сети 36 и 6" (-8,35%), "Аэрофлота" (-3,5%), "Мосэнерго" (-2,78%), ИСКЧ (-2,75%), НЛМК (-2,41%), ВТБ (-2,39%), Polymetal (-2,3%), обыкновенные акции "Ростелекома" (-2,2%). В лидерах оказались акции "Распадской" (+9,46%), Yandex (+4,16%), АФК "Система" (+2,85%), "СОЛЛЕРСа" (+2,78%), "КАМАЗа" (+1,26%), "обычка" "Мечела" (+1,22%), обыкнонвенные акции "РУСАЛа" (+1,1%), "Газпрома" (+1,09%).
Заручившись поддержкой со стороны сырьевого рынка индексы Старого Света закрыли вторник в плюсе. В итоге, британский индекс FTSE 100 поднялся на 0,68%, французский CAC 40 окреп на 0,77%, немецкий DAX ушел в плюс на 0,81%. Стоит отметить, что позитивные ожидания от встречи в Дохе, на которые закладываются инвесторы, увели на второй план новости о снижении МВФ прогноза роста ВВП еврозоны на 2016-2017 годы на 0,2 и 0,1 п.п. - до 1,5% и 1,6% соответственно. Прогноз Международного валютного фонда базируется на росте геополитических рисков, сокращении инвестиций и росте безработицы в регионе.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,22214, "Газпром" (Анг) – 4,44626, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 42,03715, "Норильский никель" (Анг) – 13,30226, "Роснефть" (Анг) – 4,86583, "Ростелеком" (Анг) – 8,85150, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,60095, "Сбербанк" (Анг) – 7,52828. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС (США) – 9,16156, "ВымпелКом" (США) – 4,08069, "Мечел Сталь" (США) – 2,05035.
Рост показали и заокеанские индексы: промышленный Dow Jones вырос на 0,94%, индикатор высокотехнологичных компаний NASDAQ окреп на 0,8%, индекс широкого рынка S&P 500 оказался в плюсе на 0,97%. В ожидании встречи производителей нефти в рамках ОПЕК+ котировки "черного золота" поднялись до максимальных отметок с начала 2016 года, отыгрывая появившиеся сообщения о том, что Саудовская Аравия и Россия достигли соглашения по "заморозке" добычи. Рынок закладывается на положительный итог в переговорах об ограничении добычи на январском уровне. Между тем, начавшийся сезон отчетности не впечатляет игроков. Так, компания Alcoa отчиталась о сокращении чистой прибыли за первый квартал. Сложная мировая экономическая ситуация не позволяет надеяться на хорошие результаты. Подтверждением этому служит снижение МВФ прогноза роста мирового ВВП на 2016 год на 0,2 п.п. - до 3,2%, на 2017 год - на 0,1 п.п. (до 3,5%). Снижен и прогноз роста экономики США на 2016-2017 годы до 2,4 и 2,5% соответственно. Между тем, оптимизм биржевых игроков поддерживают новости о подтверждении агентством Fitch долгосрочного рейтинга дефолта эмитента (РДЭ) в иностранной и национальной валютах США на уровне "AAA" со стабильным прогнозом.
"Зарядились" оптимизмом и рынки АТР, где индексы единодушно "окрасились" в зеленый цвет. Сегодня утром индекс Китая CSI300 вырос на 0,94%, японский Nikkei вырос на 2,83%, корейский KOSPI окреп 0,56%, гонконгский HANG SENG оказался в плюсе на 2,53%. Поддержкой для азиатских индикаторов выступает и статистика. Так, экспорт в Китае в марте вырос на 11,5%, при прогнозах увеличения показателя всего на 2,5%. В феврале объем экспорта снизился на 25,4%. Такие данные свидетельствуют об улучшении ситуации в экономике Китая.
Нефтяные котировки продолжают восхождение перед встречей стран-производителей в Дохе, которая назначена на 17 апреля. На вечерней сессии котировки Brent поднялись выше $44. В ходе воскресного заседания будет поднят вопрос о "заморозке" добычи сырья. Напомним, ранее один из главных добытчиков углеводородов - Саудовская Аравия - готова пойти по пути ограничений только в том случае, если приостановить рост добычи нефти согласится Иран. Между тем, Иран, не так давно вышедший из-под санкций, считает такие меры смехотворными и не желает идти на ограничения до тех пор, пока не вернется к досанкционным уровням (4 млн баррелей в сутки). Сегодня внимание игроков будет обращено на публикацию данных о запасах от Минэнерго США. Ожидается, что после сильного снижения на прошлой неделе (-4,937 млн баррелей), показатель вырастет всего на 1,85 млн баррелей. Кроме того, инвесторы ожидают услышать от ведомства информацию о снижении добычи сланцевой нефти. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $43,88 за баррель, Light - $41,33 за баррель.
Позитивный внешний фон, сложившийся к открытию российского рынка создает предпосылки для открытия отечественных площадок в плюсе. Между тем, вечером станут известны данные по спросу и предложению нефти в США, которые зададут тон торгам на до конца недели. В случае позитивных данных индекс ММВБ получит возможность показать новые локальные максимумы. Если же отчет окажется хуже ожиданий, то рублевый индикатор устремится в район 1875 пунктов, выступающих в качестве сопротивления. Позитивно смотрит на перспективы индекса ММВБ и аналитик компании "Ай Ти Инвест" Василий Олейник, который уверен что в текущем году еще будет шанс приблизиться к отметке 2000 пунктов. "Но на горизонте двух месяцев шансы на коррекцию слишком высоки", - полагает г-н Олейник. Добавляют позитива о вчерашние слова министр энергетики РФ Александра Новака о том, что нефть может вырасти до $50 к концу года.

Получайте ежемесячный доход в USD — до 9,6% годовых. Готовая стратегия «Рантье Global». Получите презентацию сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
