<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-starayutsya-soblyudat-ostorozhnost-rynok-rf-snizhaetsya-pri-nefti-v-44-5-za-barrel-brent-20160412-192930/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы стараются соблюдать осторожность, рынок РФ снижается при нефти в $44,5 за баррель Brent]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на торгах вторника так и не смог определиться с динамикой, поэтому к закрытию подошел с разнонаправленным отклонением индексов: рублевый ММВБ опустился на 0,4% до отметки 1899.26 пункта, повышение валютного РТС составило 1,1%, он остановился у 911.07 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30, 594 млрд рублей. Такой нерешительный настрой инвесторов на сегодняшних торгах можно объяснить вчерашним существенным приростом рынка, который спекулянты сегодня решили использовать для фиксации прибыли, а также отсутствием ярких идей, которыми игроки могли бы воспользоваться для покупок. Как отмечает Василий Олейник, эксперт инвестиционной компании "Ай Ти Инвест", "в этом году у рынка еще будет шанс приблизится к отметке 2000 пунктов по индексу ММВБ, но на горизонте 2-х месяцев шансы на коррекцию слишком высоки".
В лидерах снижения по итогам сегодняшнего дня оказались "Аптечная сеть 36и6" (-3,9%), "Аэрофлот" (-3,5%), "МРСК Центра" (-2,4%), ВТБ (-2,3%).
В числе лидеров роста отметились "Распадская" (+9,4%), Yandex (+4,1%), АФК "Система"(+2,8%), "СОЛЛЕРС" (+2,7%), "КАМАЗ" (+1,2%).
Сегодня международный валютный фонд понизил прогноз ВВП России на 2016 год – снижение составит 1,8%, что на 0,8 п.п. ниже предыдущего прогноза. Это было ожидаемым решением, поэтому значимого негатива в настроения игроков не добавило.
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,68%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,81%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,77%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,22214, "Газпром" - 4,44626, "ЛУКОЙЛ"– 42,03715, "Норильский никель" – 13,30226, "Роснефть" - 4,86583, "Ростелеком" - 8,85150, "Сургутнефтегаз" - 5,60095, "Сбербанк" - 7,52828. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 9,13155, "ВымпелКом" - 4,00068, "Мечел Сталь" - 1,98034.
Американские фондовые индексы во вторник подрастают умеренными темпами, позитивная динамика сырьевого рынка несколько компенсируется прогнозами от МВФ, по которым рост мировой экономики не обнадеживает. На 19:20 мск индекс Dow Jones повышается на 0,73%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,65%, Nasdaq - на 0,35%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,25% и составляет 91 410 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,08%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,1%, "Газпром" - 0,07%.
Нефть подскочила к $43 за баррель Brent на ожиданиях дальнейшего спада по добыче сырья, а также перед приближающимся заседанием в Дохе. Несмотря на то, что многие участники рынка не ожидают от этого события прорывных новостей, постпред РФ при ОПЕК Владимир Воронков заявил сегодня, что Россия рассчитывает на достижение договоренности о заморозке нефтедобычи, несмотря на существующие противоречия между странами. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44.35, Light - $41.67 за баррель. Также сегодня на конференции Global Commodities Summit вЛозанне главы крупнейших нефтетрейдинговых компаний мира отметили, что нефтяные котировки уже прошли фазу "дна" и начинают восстановление.
Рубль на торгах вторника обновил годовые максимумы и опустился ниже 66 за доллар и 74 за евро, отыгрывая подъем нефти. К 19:20 доллар США понизился на 1,8% и составил 65,5170 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 74,64, опустившись на 1,9%. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,9% – до 69,6224 руб. Однако, по мнению Василия Олейника, финал укрепления национальной валюты уже близок. Пока участники рынка продолжают делать ставку на позитив из Дохи, но с высокой вероятностью, уже с 18 апреля, для российского рубля наступит новая жизнь с новыми испытаниями, - считает эксперт. "Рублевая цена на нефть растет, что говорит о снижении потенциала укрепления рубля. Чрезмерное укрепление явно не совпадает с интересами Минфина, да и ЦБР может на каком-то этапе начать активную скупку валюты", - добавляет Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
В среду динамика рынка РФ будет зависеть от того, удастся ли нефтяным котировкам сохранить позиции, а также от опубликованной макростатистики. Так, с утра будут опубликованы данные по торговому балансу в Китае, в 17.30 мск выйдут еженедельные данные уровня добычи и запасов нефти в США. "Особого задора на рынках не наблюдается, и более того, настроения остаются крайне противоречивыми. Игроки стараются соблюдать осторожность, что на данном этапе является самой правильной стратегией", - считает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "РОССИЙСКИЙ КАПИТАЛ".

Копируйте сделки «динозавра» российского алготрейдинга Александра Горчакова — подключите готовую инвестиционную стратегию «Россия сбалансированная min». Стратегия доступна онлайн от 400 000 руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
