<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/birzhevye-igroki-ozhidayut-vstrechu-nefteproizvoditeleiy-v-doxe-rynok-rf-ushel-v-bokovik-20160412-143430/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Биржевые игроки нервничают в ожидании встречи нефтепроизводителей в Дохе, рынок РФ ушел в "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После активного роста в начале недели сегодня российские индексы перешли к боковой динамике. Вчера индексы тестировали психологические отметки на уровне 1900 по ММВБ и 900 по РТС, но сегодня энтузиазм "быков" угас. По-прежнему основное внимание инвесторов привлекает динамика на сырьевых площадках, где "черное золото" закрепилось выше $43 за баррель. Плюс к этому, нервозности рынку добавляют ожидания встречи в рамках ОПЕК+ в Дохе, которая состоится 17 апреля. К текущему моменту рублевый индекс ММВБ продолжает показывать отрицательную динамику и теряет 0,8% (1894,35 пункта), РТС снижается на 0,2% (899,12 пункта).
В лидерах снижения оказались акции электроэнергетиков: "МРСК Центра" (-2,24%), "Мосэнерго" (-1,03%), "Россети" (-1,15%), "РусГидро" (-0,34%), "Интер РАО" (-0,34%), "Э.ОН Россия" (-0,04%).
Отрицательную динамику показали бумаги "Аптечной сети 36,6" (-4,86%), "Роснефти" (-2,29%), "Сургутнефтегаза" (-2,05%).
Бумаги "Полюс Золото" (-0,88%) игнорируют новости о том, что компания Московская биржа перевела акции "Полюс Золото" в список бумаг первого уровня. Инвесторы до сих пор негативно реагируют на одобрение акционерами решения совета директоров компании не распределять прибыль по итогам 2015 года, и дивиденды по акциям за 2015 год не начислять и не выплачивать.
Корректируются сегодня котировки МТС (-1,33%). Аналитики уверены, что это краткосрочная тенденция, в перспективе новостной фон будет поддерживать бумаги. Менеджмент компании высказался относительно размера дивидендов за 2015 год, которые могут составить 14,01 рубля, и новой дивидендной политики (МТС будет выплачивать как минимум 20 рублей на 1 акцию в ближайшие 3 года, с целью достигнуть 25-26 рублей). Кроме того, компания озвучила планы о возможном выкупе собственных акций на сумму до 30 млрд рублей в течение следующих 3 лет.
Растут против рынка "Распадская" (+6,56%), АФК "Система" (+2,46%), "СОЛЛЕРС" (+2,09%),Yandex (+1,44%), ОГК-2 (+1,01%), "Башнефть" (+0,76%), ММК (+0,68%), "ДИКСИ" (+0,64%), "НОВАТЭК" (+0,47%).
Индексы Старого Света на открытии не показывали единой динамики, но после публикации статистики индикаторы перешли на позитивную сторону. По состоянию на 14:30 мск британский индекс FTSE 100 растет на скромные 0,06%, французский CAC 40 поднимается на 0,2%, немецкий DAX - на 0,44%. Инфляция в Германии в марте в годовом выражении, по окончательной оценке, составила 0,3% против нулевого показателя в феврале. Индекс потребительских цен в Великобритании в марте вырос с 0,3% до 0,5%, при ожидания увеличения на 0,4%. На этой неделе начался сезон отчетностей компаний. Традиционно он был открыт американским алюминиевым гигантом Alcoa, чья чистая прибыль за первый квартал 2016 года упала на 92%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:30 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,184, "ЛУКОЙЛ" – 41,752, "Норильский никель" – 130,722, "Роснефть" – 4,789, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,554, "Сбербанк" – 1,842.
"Черное золото" выглядит сильно. Несмотря на то, что сегодня утром нефтяные цены пытались снижаться, к текущему моменту котировки уверенно держатся выше $43. Основным позитивом для сырьевого рынка являются данные о добыче сланцевой нефти в США, которые в апреле показали снижение до 4,836 млн баррелей в сутки. Завтра будут представлены данные о запасах от Минэнерго США, которые зададут тон торгам до конца недели. Ожидается, что после сильного снижения почти на 5 млн баррелей на прошлой неделе, текущие запасы покажут рост на 2,8 млн баррелей. Нефтяной рынок в последние дни находится в напряжении, инвесторы ждут заседания в Дохе, на котором может быть принято решение о "заморозке" активов. К текущему моменту Brent находится на уровне $43,25 за баррель, Light торгуется на отметке $40,61 за баррель.
Российская валюта продолжает восхождение, следуя за нефтяными котировками. Удержание нефтью отметки $43 оказывает сильную поддержку "россиянину". Если ситуация на рынке не изменится, то движение рубля в перспективе может продолжиться до отметки 65 за доллар. К 14:30 мск курс доллара снижается на 0,7% - до 66,299 рубля, евро слабеет на 0,72%, его значение составляет 75,601 рубля. Бивалютная карзина оказалась на уровне 70,4849 рубля (-0,71%). На валютных торгах Московской биржи пара USD/RUB торгуется на отметке 1,1404
Основное внимание до конца недели будет обращено на заседание стран-производителей углеводородов в Дохе. Если соглашение о "заморозке" добычи на январских уровнях будет достигнуто, то Brent имеет шансы восстановиться к $45. В таком случае ММВБ, и РТС смогут продолжить рост до новых исторических максимумов. Однако, в случае отсутствия консенсуса сырьевой рынок покажет сильную просадку, вплоть до $37 за баррель Brent. В последнее время нефтяные котировки росли только на слухах о возможной "заморозке". Сегодня торги до конца дня будут проходить в "боковике".
Осторожность биржевых игроков оставляет незамеченными важные новости. Так, по словам главы ЦБ РФ Эльвиры Набиуллиной, в 2016 году экономика РФ может выйти на положительные темпы роста в квартальном выражении, однако в годовом выражении сохранится спад. Кроме того, согласно данным российского регулятора, чистый отток капитала из РФ в первом квартале 2016 года упал в 4,7 раза до $7 млрд против $32,9 млрд годом ранее. В случае появления позитивных новостей в воскресенье из Дохи, эти новости помогут рынку показать весомый подъем.

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
