<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-torgov-vtornika-proiydet-so-slabym-plyusom-na-fone-neopredelennosti-na-syrevyx-ploshadkax-i-vozvrashenii-politicheskix-riskov-20160412-094844/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие торгов вторника пройдет со слабым плюсом на фоне неопределенности на сырьевых площадках и возвращении политических рисков]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Существенное укрепление рубля после внушительного роста нефтяных цен помогло российскому рынку начать новую торговую неделю повышением. По итогам понедельника индекс ММВБ вырос на 1,57% - до 1906,9 пункта, РТС окреп на 2,49%, до 900,98 пункта. При этом стоит отметить, что долларовый индикатор обновил максимум, установленный в ноябре 2015 года.
В лидерах дня отметились бумаги МТС (+5,6%), АФК "Система" (+4,32%), "Аэрофлота" (+4,05%), "Северстали" (+4,02%), "Сбербанка" (ап+3,94%, ао+3,92%), "СОЛЛЕРСа" (+3,61%), "Распадской" (+3,5%).
Акции "Аптечной сети 36,6" (+12,04%) росли на корпоративных новостях о приобретении дистрибутора лекарств Alliance Healthcare Russia.
Двигались против рынка "Мосэнерго" (-3,46%), ТГК-1 (-2,65%), "КАМАЗ" (-2,19%), "ДИКСИ" (1,55%), "ФосАгро" (-1,18%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,09%), "Полюс Золото" (-1,03%), "ВСМПО АВИСМА" (-0,95%), "Мостотрест" (-0,8%), "Э.ОН Россия" (-0,69%).
На мажорной ноте закрыли торги и европейские индексы, также следующие за сырьевым рынком. Плюс к этому, инвесторы позитивно восприняли китайскую статистику. Индекс цен производителей в марте снизился на 4,3% вместо прогнозируемых 4,6%. Такие данные свидетельствуют об ослаблении дефляционной динамики в промсекторе. По итогам торгов французский CAC 40 вырос на 0,22%, немецкий DAX - увеличился на 0,63%. Исключение составил британский индекс FTSE 100, опустившийся на 0,07%. Как отмечает Анастасия Гладких, аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ", ключевые фондовые индексы Европы продемонстрировали положительную динамику на фоне удорожания акций банков и горнодобывающих компаний.
Замедление роста мировой экономики заставляет биржевых игроков негативно воспринимать очередной сезон отчетности в США, который открыл алюминиевый гигант Alcoa, показавший слабые результаты. Чистая прибыль компании за первые три месяца 2016 года сократилась на 92% - до $16 млн против прибыли за аналогичный период прошлого года в $195 млн. Снижение доходов связано с низкими ценами на алюминий. Промышленный индекс Dow Jones потерял 0,12%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ просел на 0,36%, индекс широкого рынка S&P 500 оказался в минусе на 0,27%.
Преимущественно на позитивной территории торгуются индексы АТР, кроме Китая, где инвесторы ждут публикации отчетностей местных компаний. На текущий момент значение японского индекса Nikkei поднялось на 1,24%, корейского KOSPI - на 0,54%, гонконгского HANG SENG - на 0,41%. Индекс Китая CSI300 снизился на 0,7%.
Сырьевой рынок показывает сильную волатильность. Еще вчера "черное золото" штурмовало отметку $43 за баррель Brent, сегодня котировки постепенно снижаются. Динамика нефти все еще поддерживается данными о снижении числа буровых установок в США. Однако нервозность инвесторов вызвана ожиданиями переговоров в Дохе по возможной "заморозке" уровня добычи сырья. По мере приближения к намеченной дате у участников торгов все больше и больше появляются сомнения, что производители углеводородов смогут прийти к позитивному решению. Более того, многие аналитики сомневаются, что "заморозка" добычи а текущих уровнях (исторически это самые высокие показатели) смогут изменить расстановку сил. Таким образом, вплоть до заседания 17 апреля колебания рынка будут носить спонтанный и импульсивный характер. После этой встречи рынок может стать "медвежьим", инвесторы опасаются, что некоторые страны, у которых есть возможность увеличить нефтедобычу, не будут принимать участия в "заморозке" объемов. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметку $42,81 за баррель, за "бочку" Light дают $40,29.
Плюс к этому, рынок оценивает новости о продлении советом Евросоюза в понедельник на один год действий санкций по "черному списку" физических и юридических лиц Ирана. Напомним, 16 января с Ирана было снято большинство санкций, связанных с ядерной программой. После этого Тегеран стал активно наращивать добычу и экспорт нефти.
Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ" полагает, что индекс ММВБ сегодня немного притормозит перед дальнейшим восхождением к локальным максимумам после значительного роста в рамках вчерашней сессии. Открытие вторника ожидается сдержанным повышением. Дальнейшая динамика отечественных инди4каторов будет зависеть от новостей по предстоящей встрече в Дохе в рамках ОПЕК+.
Кроме того, на рынок вновь возвращаются политические проблемы. В частности, вновь был поднят вопрос в отношении западных санкций. В итоговом заявлении участников двухдневной встречи глав МИД стран "Большой семерки", которая завершается в Хиросиме, отмечается, что длительность санкций в отношении России напрямую зависит от выполнения Россией Минских договоренностей и уважения суверенитета Украины. Также главы МИДов "семерки" упомянули об "обеспокоенности из-за кампании по дезинформации в российских СМИ, подконтрольных государству".

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
