<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/preodolenie-rossiiyskimi-indeksami-znachimyx-urovneiy-okazhet-podderzhku-rynku-na-otkrytii-torgov-vtornika-20160411-193738/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Преодоление российскими индексами значимых уровней окажет поддержку рынку на открытии торгов вторника]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Рост нефтяных котировок и укрепление курса рубля по отношению к ведущим мировым валютам стали главными причинами восстановления российского рынка. Стоит отметить, что в моменте рублевый индекс ММВБ преодолел психологически значимый уровень 1900 пунктов, что с технической точки зрения открывает дорогу для дальнейшего роста. Позитивно воспринимают игроки и подъем долларового индекса РТС выше 900 пунктов, что является максимумом с 24 ноября 2015 года. К завершению торгового дня ММВБ смог вырасти на 1,57% - до 1906,9 пункта, РТС окреп на 2,49%, его значение составило 900,98 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ вырос по отношению к торгам пятницы и составил 46,344 млрд рублей. Кроме того, позитивом выступают новости о снижении чистого оттока капитала из России в 1 квартале 2016 года. Согласно данным ЦБ РФ отток сократился в 4,7 раза до $7 млрд против $32,9 млрд годом ранее.
В лидерах роста отметились бумаги "Аптечной сети 36,6" (+12,04%), АФК "Система" (+4,32%), "Аэрофлота" (+4,05%), "Северстали" (+4,02%), "СОЛЛЕРСа" (+3,61%), "Распадской" (+3,5%).
На фоне существенного внутридневного прироста индекса ММВБ российские "голубые фишки" показали позитивную динамику. Наиболее ощутимый рост отмечается в акциях "Сбербанка" (ап +3,94%, ао +3,92%), следующих за курсом рубля. Спрос в бумагах банка поддерживается позитивными финансовыми показателями -на минувшей неделе стало известно, что чистая прибыль эмитента в 1 квартале 2016 года по РСБУ выросла в 3,8 раза, до 100,4 млрд руб. Позитив просматривается и бумагах банка ВТБ (+3,07%) и "Московской биржи" (+0,34%).
Поддержкой акциям МТС (+5,63%) стали новости о возможности выкупа акций компании и их последующего погашения для обеспечения доходности акционеров. В рамках программы на выкуп акций может быть направлено до 30 млрд рублей в течение трех лет.
Негативную динамику показали ТГК-1 (-2,65%), "КАМАЗ" (-2,19%), "ФосАгро" (-1,18%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,09%), акции "Полюс Золото" (-1,03%), "ВСМПО-АВИСМА" (-0,95%), "Мостотрест" (-0,8%), "Э.ОН Россия" (-0,69%).
На минорной ноте сегодня торговались ритейлеры: "ДИКСИ" (-1,55%), "Магнит" (-0,64%), "Лента" (-0,24%).
Европейские инвесторы не могли не заметить динамичный подъем котировок "черного золота". В основном индексы старого света показали позитивную динамику: французский CAC 40 поднялся на 0,22%, немецкий DAX ушел в плюс на 0,63%. Исключение составил британский индекс FTSE 100, потерявший 0,07%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,26238, "Газпром" (Анг) – 4,35174, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,60707, "Норильский никель" (Анг) – 13,08222, "Роснефть" (Анг) – 4,87583, "Ростелеком" (Анг) – 8,90151, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,54094, "Сбербанк" (Анг) – 7,35125. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,96652, "ВымпелКом" – 3,94567, "Мечел Сталь" – 1,93033.
Начало сезона корпоративной отчетности поддерживает позитивные настроения американских игроков. К текущему моменту промышленный индекс Dow Jones вырос на 0,42%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ поднялся на 0,39%, индекс широкого рынка S&P 500 окреп на 0,25%. Основное внимание будет обращено к публикации первой традиционной отчетности компании Alcoa, которое состоится после закрытия российского рынка. Между тем, инвесторы не ждут внушительных резултатов, посколько сильное давление на рынки оказывает сложная ситуация на сырьевом рынке и слабые показатели мировой экономики.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,2% и составляет 89 450 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,2%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,03%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" растет на 0,11%.
Локальную поддержку "черное золото" получило после публикации данных о сокращении числа работающих буровых в США. Эта информация позволяет надеяться на снижение объемов добычи сырья. В моменте котировки Brent поднимались до $43,06 за баррель. Между тем, опасения вызывает предстоящая встреча стран-производителей углеводородов в Дохе, в ходе которой будет подниматься вопрос о "заморозке" добычи сырья. Стоит отметить, что ряд стран выступает против ограничений. Кроме того, согласно данным State Oil Marketing Organization (SOMO), Ирак нарастил объемы добычи нефти в марте до рекордного уровня. В минувшем месяце добыча находилась на уровне 4,55 млн баррелей в день по сравнению с 4,46 млн баррелей в сутки в феврале. Экспорт нефти вырос на 17,9% - до 3,81 млн баррелей в сутки. На 19:30 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $42,84 за баррель, Light - $40,49 за баррель.
Курс рубля показывает крепость по отношению к евро и доллару на фоне приближения нефти вплотную к отметке $43 за баррель Brent. К 19:30 мск доллар США ослаб на 0,78% и составляет 66,625 рубля, евро слабеет на 0,65% – до 76,04 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,7% – до 70,8618 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1415.
Сегодняшнее закрытие рынка в плюсе и преодоление отечественными индексами важных отметок может стать сильным драйвером для открытия вторника в плюсе. Между тем, по мере приближения встречи представителей ряда нефтедобывающих стран в Дохе, градус волатильности на нефтяном рынке будет повышаться, что может привести к резкой коррекционной просадки нефтяных цен.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
