<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-zhdet-vstupleniya-v-dolzhnost-trampa-i-zayavleniiy-opek-20170116-13486/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок ждет вступления в должность Трампа и заявлений ОПЕК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Начало новой недели проходит под знаком перехода инвесторов из акций в защитные активы. Инвесторы обеспокоены тем, что Великобритания может пойти по пути жесткого выхода из ЕС. Плюс к этому, текущая ситуация осложняется выходным днем в США (день Мартина Лютера Кинга). На таком фоне российские индексы сегодня не могут определиться с направлением движения, "окрашиваясь" то в красный, то в зеленый цвет. В итоге, к 13:40 мск рублевый индикатор поднялся на 0,1%, его значение составило 2199,43 пункта. Долларовый индекс РТС окреп на 0,4% - до 1162,91 пункта.
В минусе торгуются "СОЛЛЕРС" (-1,7%), "ЛУКОЙЛ" (-0,8%), "Газпром нефть" (-0,7%), "НОВАТЭК" (-0,6%), "Газпром" (-0,5%). Разнонаправленно торгуются акции энергетического сектора. Снижаются бумаги ТГК-1 (-2,04%), "Россетей" (-1,6%), "Мосэнерго" (-0,7%), "Интер РАО" (-0,3%). Рост показывают "МРСК Центр" (+4,5%), "РусГидро" (+0,9%), "Энел Россия" (+0,6%), "Юнипро" (+0,03%),
Акции "Аэрофлота" (+1,2%) сегодня растут. Неоднозначной поддержкой для бумаг выступили слова министр транспорта Максима Соколова во время Гайдаровского форума. С одной стороны, он заявил, что планов по приватизации "Аэрофлота" до 2020 года нет. С другой, он отметил, что авиакомпания "Россия" - "дочка" "Аэрофлота" - может быть продана, только когда она станет рентабельной. Желание оставить "Россию" в составе "Аэрофлота", в которую авиаперевозчик много инвестировал, обеспечивает рост эмитента.
С одной стороны, он заявил, что планов по приватизации "Аэрофлота" до 2020 года нет. С другой, он отметил, что авиакомпания "Россия"
Укрепление рубля поддерживает рост бумаг финансового сектора: "Сбербанк" (ао+0,7%), ВТБ (+0,6%), "Мосбиржа" (+0,16%).
Европейские торги проходят на негативной стороне, ожидая речи премьер-министра Великобритании, которая расскажет о приоритетах королевства при переговорах с Евросоюзом о выходе из блока. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в минусе на 0,02%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту теряет 0,6%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,6%. Фьючерс на индекс S&P теряет 0,2%. Торги в США сегодня проводиться не будут.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,00115, "Газпром" – 2,626, "ЛУКОЙЛ" – 54,709, "Норильский никель" – 166,05, "Роснефть" – 6,561, "Сургутнефтегаз" – 0,529, "Сбербанк" – 2,819.
Сырьевые котировки сегодня в слабом плюсе, нефтяные цены отыгрывают данные о снижении числа буровых установок в США от Baker Hughes. Кроме того, рынок закладывается на позитивный исход предстоящей встречи нефтедобытчиков в рамках ОПЕК+. К настоящему моменту нефть марки Brent растет до $55,65, котировки фьючерса на нефть марки Light торгуются на отметке $53,34.
Для отечественного рынка нет явных поводов ни для роста, ни для падения. Внимание "игроков" обращено на два важных события: инаугурация Трампа и заседание ОПЕК. Дональд Трамп официально вступит в должность главы Белого дома в пятницу. Российские инвесторы будут ждать первых заявлений новой администрации относительно вопросов, касающихся политики США в отношении России. От встречи ОПЕК участники торгов ждут позитивных заявлений, рынок настраивается на подтверждение факта снижения уровня добычи сырья. Сегодняшнее закрытие дня определит направление движения на всю семидневку. Если индексы останутся на негативной территории, то такой будет динамика и всей недели.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

та :
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
