<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nesmotrya-na-prirost-na-rossiiyskom-rynke-vse-opyat-mozhet-zakonchitsya-korrekcieiy-20160411-142720/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Несмотря на прирост, на российском рынке все опять может закончиться коррекцией]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открывшись разнонаправленным отклонением индексов относительно пятничного закрытия, уже в первые часы торгов понедельника рынок РФ переместился в плюс, где и продолжает оставаться к середине сессии. К 14.20 индекс ММВБ поднимается на 1% до 1897.06 пункта, повышение валютного индекса РТС составляет 1,2% до 896.08 пункта. По-прежнему динамика отечественного рынка определяется движением нефтяных цен, поэтому торги по нефти в районе $42 дают необходимый заряд для российских инвесторов. Однако не стоит забывать, что уже в это воскресение состоится встреча в Дохе, на которой нефтедобывающим странам необходимо прийти к консенсусу относительно "заморозки" добычи "черного золота".
Чем ближе это событие, тем более велика вероятность усиления волатильности не только по сырьевым котировкам, но и по всем российским индикаторам. Комментируя ситуацию, Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ", обращает внимание на то, что пока существует небольшой перевес в сторону достижения договоренности по снижению добычи всеми заявленными к участию странами. "Если же достичь договоренности об ограничении добычи не удастся, то ОПЕК будет и дальше увеличивать производство нефти в 2016-м году, что снова может обрушить цены вплоть до $30 за баррель", - отмечает эксперт, акцентируя внимание на том, что российская сторона считает наиболее сбалансированным ценовой уровень в диапазоне $45-50 за баррель, но будет ли он достигнут – большой вопрос. Пока же на фоне оптимистичных ожиданий относительно сокращения добычи сырья нефтяные котировки стремятся к $42 за баррель Brent. И, несмотря на заявления Morgan Stanley о том, что падение запасов нефти в США на прошлой неделе не говорит о начале сезонного снижения предложения, а разовые сокращения возможны до мая, фьючерс на Brent торгуется у $41,87 за баррель, Light - $39,65 за баррель.
Возвращаясь к российскому рынку, стоит выделить бумаги "Аэрофлота" (+4%), "Роснефти" (+3,9%), "СОЛЛЕРСа" (+3,8%), "Распадской" (+3,7%), торгующиеся в числе лидеров роста.
Исторических максимумов сегодня удалось достичь "Сбербанку" (+3,2%, в моменте 116, 90 руб.), на позитивной динамике отразилось укрепление рубля, а также отчетность по РСБУ, по которой чистая прибыль банка увеличилась за 1 квартал почти в 4 раза.
Среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались ТГК-1 (-2,2%), "КАМАЗ" (-1,9%), "ФосАгро" (-1,9%), "Транснефть"-п (-0,8%), "М.видео" (-0,8%).
Европейские фондовые индексы растут, в числе лидеров акции горнодобывающих компаний: к 14:20 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 0,55%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.156, "ЛУКОЙЛ" – 41.97, "Норильский никель" – 130.122, "Роснефть" – 4.902, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.554, "Сбербанк" – 1.836.
Рубль также укрепляет свои позиции. К моменту доллар торгуется около 66,7830 рублей, понижаясь на 0,5%; евро теряет 0,5% – до 76,0850 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,5% и составляет 70,9689 рубля. "При поддержании котировок нефти в зоне 40-42 долл. за барр. рубль будет удерживаться в диапазоне 66-68 руб. за доллар", - считает Алексей Егоров, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк".
Во второй половине дня ожидается снижение активности участников, однако индексам удастся сохранить повышательный настрой. Двинуться же выше 1910 пунктов по ММВБ пока сложно, считает Анна Кокорева, заместитель директора аналитического департамента "Альпари", однако отмечает, что рынок вполне может уйти в состояние консолидации до возникновения нового мощного драйвера. Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест", добавляет, что индекс ММВБ уже в третий раз в текущем году приблизился к отметке 1900 пунктов. Выше этого уровня постоянно появляются желающие зафиксировать прибыль, поэтому, если и в третий раз мы не увидим ускорения вверх в ближайшие дни, то опять всё закончится коррекцией.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

hukk
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
