<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-pyatnichnoe-povyshenie-rynka-rf-sozdaet-predposylki-dlya-testirovaniya-novyx-maksimumov-20160411-095710/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Пятничное повышение рынка РФ создает предпосылки для тестирования новых максимумов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первую неделю апреля рынок РФ закрыл в плюсе. Инвесторы ожидали от пятницы закономерной фиксации прибыли, однако существенный отскок по нефти дал стимул для новых покупок. По итогам торгов индекс ММВБ поднялся на 0,9% до отметки 1877,27 пункта, прирост РТС составил 2,3%, он остановился у 879,07 пункта. "Масштабное пятничное повышение стоимости фьючерсов на нефть создает предпосылки для возможного возврата индексов ММВБ и РТС в район среднесрочных максимумов, достигнутых в середине марта", - считает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
В числе лидеров роста отметились "Роснефть" (+3,1%), "АЛРОСА" (+2,5%), ТГК-1(+2,1%), "Распадская" (+2,1%), "ЛУКОЙЛ" (+2%). Поддерживаемый укрепляющимся рублем, в лидеры вышел и банковский сектор: "Сбербанк" (ао +4%), ВТБ (+0,38%).
В лидерах снижения оказались Yandex (-3,9%), "Россети" (-2,6%), "КАМАЗ" (-2,2%), "ФСК ЕЭС" (-1,8%).
Ключевые фондовые индексы Европы, также поддерживаемые нефтью, на торгах пятницы демонстрировали положительную динамику: ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 1,10%, французский CAC 40 ушел в плюс на 1,35%, а немецкий DAX поднялся на 0,96%.
В Германии под конец недели вышли данные по торговому балансу, вселившие в инвесторов долю оптимизма – напомним, что сальдо торгового баланса страны в феврале расширилось с 18,7 млрд евро до 19,8 млрд евро, существенно превысив усредненные прогнозы.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,18237, "Газпром" (Анг) – 4,29973, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,15199, "Норильский никель" (Анг) – 12,83218, "Роснефть" (Анг) – 4,67880, "Ростелеком" (Анг) – 8,71148, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,49093, "Сбербанк" (Анг) – 7,12121. МТС (США) – 8,56146, "ВымпелКом" (США) – 3,93067, "Мечел Сталь" (США) – 1,83031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,62045.
Американские рынки сессию закрыли также в небольшом плюсе: индекс Dow Jones industrial average повысился на 0.20% индекс Standard & Poor's 500 - на 0.28%, индекс Nasdaq Composite вырос на 0.05%.
По мнению Дмитрия Симоняна, ведущего специалист отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", основным драйвером уверенного подъема фондовых рынков в ранней фазе торговой сессии стал скачок цен на нефть, обусловленный совокупным воздействием сокращения общего количества действующих буровых установок в США до минимального значения с ноября 2009 г, непредвиденного снижения американских запасов нефти за предыдущую неделю и ожиданий возможного согласования стабилизации добычи нефти ведущими нефтедобывающими странами на предстоящей 17 апреля встрече в Катаре. Однако затем, отмечает эксперт, первоначальный импульс был нивелирован слабыми показателями мартовских продаж крупнейшей в США торговой сети предметов одежды Gap, обвалившейся по итогам торгов на 13.9%, что негативно отразилось на котировках акций большинства прочих ритейловых компаний.
На торгах в Азии динамика движения индексов преимущественно понижательная: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 0,33%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 0,09%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,28%, индекс Китая – CSI300 повышается на 1,41%.
Нефтяные котировки подросли до отметки $42 за баррель Brent, на утренней сессии они несколько корректируются, продолжая удерживаться около $41,5. К 09:50 за фьючерс по Brent дают $41,7 за баррель, за Light - $39,52 за баррель.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня смешанный, но это вряд ли это повлияет негативно на настрой инвесторов на открытии. Однако после роста в начале сессии отечественные индексы могут перейти к консолидации на фоне ожиданий внеочередного заседания ФРС, которое начнется в 18.30 мск. По мнению Богдана Зварича, аналитика инвестиционной компании "Финам", вряд ли на заседании будут приняты какие-то решения относительно кредитно-денежной политики, а вот последующие заявления членов ФРС могут оказать на рынки серьезное воздействие и определить настроения игроков на ближайшие сессии.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
