<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-medvedi-ne-ozhidali-pozitivnyx-novosteiy-na-pyatnichnyx-torgax-no-neft-dala-rynku-impuls-k-rostu-20160408-201745/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские "медведи" не ожидали позитивных новостей на пятничных торгах, но нефть дала рынку импульс к росту]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Несмотря на вчерашнюю просадку и "фактор пятницы", стремительный взлет нефтяных котировок позволил рынку РФ завершить сегодняшнюю сессию и, соответственно, первую неделю апреля в плюсе: индекс ММВБ поднялся на 0,9% до отметки 1877.27 пункта, повышение РТС составило 2,3%, он остановился у 879.07 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30,594 млрд рублей. По мнению аналитиков банка "Союз", кроме позитива на сырьевом рынке поддержку отечественным индикаторам оказывают наступление сезона дивидендных выплат (май-июнь), а также ожидаемое снижение процентной ставки ЦБР по мере снижения уровня инфляции. Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", при этом считает, что сегодняшнее повышение индексов свидетельствует о том, что большинство спекулятивных участников в рамках уходящей недели были настроены на снижение, а на фоне положительных новостей уход "медведей" с рынка способствовал росту котировок.
В числе лидеров роста отметились "Роснефть" (+3,1%), "АЛРОСА" (+2,5%), ТГК-1(+2,1%), "Распадская" (+2,1%), "ЛУКОЙЛ" (+2%). Поддерживаемый укрепляющимся рублем, в лидеры вышел и банковский сектор: "Сбербанк" (ао +4%), ВТБ (+0,38%).
В лидерах снижения оказались Yandex (-3,9%), "Россети" (-2,6%), "КАМАЗ" (-2,2%), ФСК ЕЭС (-1,8%).
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,96%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 1,35%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,18237, "Газпром" - 4,29973, "ЛУКОЙЛ"– 41,15199, "Норильский никель" – 12,83218, "Роснефть" - 4,67880, "Ростелеком" - 8,71148, "Сургутнефтегаз" - 5,49093, "Сбербанк" - 7,12121. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 8,39784, "ВымпелКом" - 3,89072, "Мечел Сталь" - 1,85031.
Американские фондовые индексы в пятницу преимущественно подрастают. На 20:05 мск индекс Dow Jones повышается на 0,27%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,39%, Nasdaq в минусе на 0,03%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,28% и составляет 87 500, пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" опускается на 0,04%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,16%, "Газпром" - 0,09%.
Нефтяным котировкам на торгах пятницы удалось пробить уровень $41 за баррель Brent: сырьевые игроки от пессимистичных настроений вновь вернулись к оптимистичным ожиданиям относительно встречи в Дохе. Несмотря на то, что теперь не только Иран, но и Ливия не хотят замораживать добычу "черного золота", сигналом о том, что ОПЕК+ все-таки удастся договориться, стало заявление министра нефти Кувейта, что соглашение по заморозке добычи может состояться и без согласия всех стран. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $41,98, Light - $39,75 за баррель.
Рубль также существенно укрепился. Сырьевой рынок остался единственным значимым триггером для российской валюты, поэтому прирост нефтяных котировок положительно отразился и на валютных торгах. Дополнительным плюсом для рубля стал возврат интереса инвесторов к рисковым активам, вызванный заявлениями Джанет Йеллен о постепенном повышении ключевой ставки, даже несмотря на улучшение ситуации в экономике США. К 20:10 мск доллар США понизился на 1,4% и составил 67,0590 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 76,5, опустившись на 1,1%. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,2% – до 71,3075 руб.
После существенного роста велика вероятность, что в понедельник рынок РФ окажется во власти коррекционных настроений. Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал", отмечает, что фундаментальный потенциал для роста цен на нефть от текущих уровней все еще ограничен, и инвесторы могут начать закрывать часть позиций, фиксируя прибыль.
Динамика торгов на следующей неделе по-прежнему будет зависеть от сырьевого рынка. Некоторое влияние могут оказать и американские отчетности, сезон которых стартует в регионе уже со следующей недели. По мнению Александра Костюкова, аналитика ИК "Велес Капитал", если отчетности не преподнесут позитивных сюрпризов, то падение прибыли будет отмечено по итогам четырех кварталов подряд впервые с 2009 г., поэтому данный фактор может стать серьезным поводом для коррекции вниз, которая наметилась на американском фондовом рынке. Эксперт не исключает, что возможные распродажи могут спровоцировать снижение и на остальных фондовых площадках.

Проведите время на карантине с пользой! Скидка 50% на популярные курсы, 400+ готовых стратегий, персональные инвестидеи онлайн и многое другое не выходя из дома.

Ходор
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
