<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/pozitiv-v-nefti-podderzhal-indeksy-rf-dalee-rynok-budet-dvigatsya-v-bokovike-do-vstrechi-v-doxe-20160408-140611/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Позитив в нефти поддержал индексы РФ, далее рынок будет двигаться в "боковике" до встречи в Дохе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Отрицательное движение рынка в ходе торгов четверга сегодня сменилось на позитивное, что поддерживается коррекцией нефтяных котировок на фоне позитивных ожиданий от итогов встречи стран-производителей углеводородов в рамках ОПЕК+ по вопросу "заморозки" добычи сырья. К 13:50 мск рублевый индекс ММВБ поднялся на 0,7%, его значение составило 1872,92 пункта, долларовый РТС окреп на 2,01% - до 876,51 пункта.
Растут акции "Роснефти" (+1,99%), "Аэрофлота" (+1,65%), "ЛУКОЙЛа" (+1,34%), "Газпрома" (+1,08%), "Уралкалия" (+1,01%).
Котировки "Магнита" (+0,11%) отыгрывают новости о рекомендации совета директоров компании выплатить дивиденды за 2015 год в размере 42,3 рубля на акцию.
Акции финансового сектора растут вслед за укрепление рубля: "Сбербанк" (ао +2,65%, ап +1,9%), ВТБ (+1,68%), "Мосбиржа" (+0,98%).
Снижаются бумаги "Мосэнерго" (-3,66%), "МРСК Центра" (-2,46%), Yandex (-1,79%), ТГК-1 (-1,35%), "Норникеля" (-1,3%), "Россетей" (-0,97%), Polymetal (-0,91%).
Рост "черного золота" выше $40 за баррель поддерживает оптимизм на рынках Старого Света. К 13:50 мск британский индекс FTSE 100 растет на 0,68%, французский CAC 40 - на 0,86%, немецкий DAX - на 0,96%. Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,137, "ЛУКОЙЛ" – 40,987, "Норильский никель" – 127,022, "Роснефть" – 4,652, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,552, "Сбербанк" – 1,738.
Игроки воодушевились данными о сильном сокращении запасов нефти в США (-4,9 млн баррелей против ожиданий роста показателя на 3,15 млн баррелей) и ожиданиями предстоящей встречи нефтедобывающих стран по вопросу "заморозки" добычи нефти. Некоторую поддержку в данном вопросе оказывает заявление официального представителя Кувейта в ОПЕК Наваль аль-Фузайа о том, что добытчики сырья смогут прийти к соглашению и без Ирана. Кроме того, сегодня ожидается выход данных по количеству буровых установок в США, которые могут поддержать появившийся оптимизм. Между тем, не стоит ждать сильного роста котировок. Аналитики уверены, что до появления конкретных решений по итогам встречи в рамках ОПЕК+ нефть не отойдет далеко от психологически важной отметки на уровне $40 за баррель Brent. К моменту фьючерс на Brent торгуется на отметке $40,76 за баррель, Light дают $38,61 за баррель.
Курс рубля укрепляется вслед за нефтью. Сейчас доллар США находится на уровне 67,26 рубля, снижаясь на 1,13%, евро теряет 1,16% – до 76,48 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 1,14% – до 71,409 рубля. Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков "Уральского банка реконструкции и развития", отмечает, что оптимистично валютный рынок воспринимает роста спроса на рисковые активы, что обусловлено влиянием протоколов мартовского заседания ФРС США, подкрепленное вчерашними комментариями главы федрезерва Дж. Йеллен. Глава ФРС уточнила, что, несмотря на улучшение состояния американской экономики, ставка будет повышаться постепенно. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1372.
До конца торгов на российском фондовом рынке сохранится позитивная динамика, вызванная не столько появлением драйверов или важных новостей, сколько отсутствием оных. Основной движущей силой для отечественных площадок остается нефть, уже долгое время торгующаяся вокруг отметки $44 за баррель. Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент", уверен, что такая динамика сохранится вплоть до проведения заседания крупнейших стран-производителей углеводородов в Дохе, на которой будет обсуждаться возможность о "заморозке" добычи сырья на январских уровнях. В текущий момент на рынке нет единого мнения относительно итогов этой встречи. "Поэтому до начала саммита в Дохе, участники рынка не предпримут попыток как поднять цены выше $42 за баррель, так и не рискнут опустить цены ниже $37,5 за баррель", - прогнозирует эксперт. При такой динамике на сырьевом рынке не стоит ждать активных торгов на отечественных площадках, российские индексы продолжать двигаться в "боковике" не только сегодня, но и на грядущей неделе.

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
