<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-pyatnicy-na-rynke-proiydet-v-plyuse-no-snizhenie-appetita-k-risku-mozhet-stat-prichinoiy-negativnogo-zakrytiya-20160408-094144/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие пятницы на рынке пройдет в плюсе, но снижение аппетита к риску может стать причиной негативного закрытия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг мировые фондовые рынки, не имеющие поддержки со стороны статистики и отыгрывающие снижение нефтяных цен, единодушно "окрасились" в красный цвет. Не стали исключением и отечественные индексы, завершившие день с небольшим снижением. По итогам торгов четверга индекс ММВБ потерял 0,07%, его значение составило 1858,85 пункта, индекс РТС снизился на 0,47% - до 859,24 пунктов.
Аутсайдерами дня стали акции ОГК-2 (-3%), "РУСАЛа" (plc -2,16%, РДР -2,14%), бумаги "Сургутнефтегаза" (-2,08%), "НОВАТЭКа" (-1,65%), Apple (-1,6%), "МегаФона" (-1,57%), АФК "Система" (-1,56%), "Аэрофлота" (-1,4%), "Норникеля" (-1,26%).
В лидеры вырвались бумаги "КАМАЗа" (+7,33%), "Татнефть" (+3,09%), НЛМК (+1,9%), Yandex (+1,82%), ТГК-1 (+1,77%), "СОЛЛЕРС" (+1,71%), "ДИКСИ" (+1,6%), "Группа ПИК" (+1,36%), "префы" "Башнефти" (+1,26%) и "Сбербанка" (+0,92%).
На фоне снижения акций банковского сектора после публикации протоколов мартовского заседания ЕЦБ в минусе закрылись и европейские площадки. Европейский регулятора не исключают очередного снижения процентной ставки. Все 25 членов управляющего совета ЕЦБ решили, что "не исключают в будущем снижения ставок, поскольку новые потрясения могут служить основанием для дальнейших действий в денежно-кредитной политике". По итогам торгов британский индекс FTSE 100 опустился на 0,4%, французский CAC 40 потерял 0,9%, немецкий DAX ослаб на 0,98%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,11736, "Газпром" (Анг) – 4,17621, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,77676, "Норильский никель" (Анг) – 12,69216, "Роснефть" (Анг) – 4,46476, "Ростелеком" (Анг) – 8,51145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,46093, "Сбербанк" (Анг) – 6,66313.
Нервозность сырьевых площадок передалась и рынку США. Промышленный индекс Dow Jones снизился на 0,98%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ потерял 1,47%, индекс широкого рынка S&P 500 снизился на 1,2%. Переизбыток предложения нефти и негативные ожидания относительно грядущей встречи стран производителей углеводородов не позволяют заокеанским игрокам вывести рынок на позитивную сторону. Более того, настроения инвесторов столь негативны, что они проигнорировали информацию о снижении числа заявок на пособия по безработице. Показатель сократился до 267 тысяч при прогнозе снижения до 270 тысяч. "Ложку дегтя" добавляют и опубликованные ранее протоколы мартовского заседания ФРС, согласно которым Федрезерв будет придерживаться постепенного повышения базовой процентной ставки.
Не прошла стороной негативная динамика и азиатские площадки, где индексы так же нервно реагируют на перспективы роста мировой экономики и снижение интереса на рисковые активы. Такое отношение к рынку объясняется оценкой опубликованных протоколов мартовского заседания ФРС, в которых уточняется, что пока еще сохраняются макроэкономические риски. Кроме того, о сложностях в экономики заявлял и глава ЕЦБ Марио Драги в рамках ежегодного доклада. По его мнению 2016 год будет трудным на фоне неопределенности вокруг прогноза развития мировой экономики. Между тем, утренняя статистика в Японии поддерживает настроения инвесторов. В частности, стало известно, что сальдо счета текущих операций в феврале выросло до 2434,9 млрд иен. Месяцем ранее показатель составил 520,8 млрд иен, а аналитики ждали повышения на 2006 млрд иен. Плюс к этому, стало известно, что индекс потребительского доверия в стране Восходящего Солнца вырос с 40,1 пункта в феврале до 41,7 пункта в марте. На текущий момент индекс Китая CSI300 снизился на 0,58%, корейский KOSPI потерял 0,14%, гонконгский HANG SENG просел на 0,53%. Значение японского индекса Nikkei поднялось на 0,64%.
Участники торгов, еще не давно бурно реагирующие на новости о встрече в рамках ОПЕК+, выражают сомнение в результативности переговоров в Дохе. Появляющиеся в последнее время заявления некоторых стран ставят под вопрос возможность "заморозки" уровня добычи "черного золота". Основное давление на нефтяные котировки оказывает нежелание Саудовской Аравии идти по пути ограничения добычи без Ирана. Между тем, стало известно, что официальный представитель Кувейта в ОПЕК Наваль аль-Фузайа высказал мнение о том, что нефтедобывающие страны смогут прийти к соглашению без Ирана. В итоге, сегодня утром на сырьевом рынке преобладают оптимистичные настроения. К текущему моменту нефти марки поднялась до $39,9, за "бочку" нефти марки Light дают $38,01.
Рубль, двигающийся в одной связке с нефтью, корректировался в четверг по отношению к ведущим мировым валютам. Отчасти его поддержали словесные интервенции главы ЦБ РФ поддержали "россиянина". По мнению г-жи Набиуллиной ситуация на финансовых рынках РФ сейчас значительно стабильнее, чем в 2014-2015 годах и в январе 2016 года. "Можно сказать, что зависимость российской экономики и валютного курса от нефтяных цен постепенно снижается", - отметила она. Плюс к этому, возрос спрос на рублевую ликвидность, ставки MosPrime overnight вновь превышают уровень 11% годовых (ключевая ставка ЦБ), и это сдерживает коррекцию рубля вниз против доллара и евро.
Сегодняшний день скуден на статистику, способную оказать весомое значения для определения направления движения на рынках. Все внимание игроков будет приковано к сырьевому рынку и вечерним данным по буровым установкам в США.
По мнению Софии Кирсановой, аналитика УК "Райффайзен Капитал", уровень 1800-1900 пунктов по ММВБ выглядят довольно дорого, при том что текущие уровни нефтяных цен не кажутся стабильными и фундаментально обоснованными.
Рынок не может определиться в своих ожиданиях относительно встрече в Дохе. С одной стороны, явно не все страны готовы пойти по этому пути, с другой, появляются намеки на возможное соглашение о "заморозке". В целом, до завершения встречи, которая назначена на 17 апреля, не стоит ждать каких-то сильных движений, инвесторы не будут принимать активных действий до появления конкретных результатов.
Несмотря на общий негативный фон аналитики сегодня ждут открытия торгов на отечественных площадках в умеренном плюсе. "Консолидация индекса ММВБ в последние дни, возможно, предваряет старт значительного движения", - комментирует управляющий активами компании "Инвестиционная палата" Александр Волынский. Однако он опасается, что перспективы на следующую неделю могут ухудшиться, если пятница завершится ниже 1830 пунктов по индексу ММВБ.
Между тем, как уточняет Олег Шагов, начальник аналитического отдела, невзирая на позитивные ожидания начала дня в целом сегодня вряд ли получится совершить сильный толчок вверх, к росту в свете потенциального продолжения бегства от рисков.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
