<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/negativ-na-globalnyx-rynkax-i-syrevyx-ploshadkax-zadast-ton-torgam-pyatnicy-dlya-rossiiyskix-indeksov-20160407-194129/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Негатив на глобальных рынках и сырьевых площадках задаст тон торгам пятницы для российских индексов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открытие четверга на российском рынке носило позитивный характер, чему способствовало неплохое завершение вчерашнего дня и стремительный рост нефтяных котировок. Между тем, к закрытию сегодняшней сессии индексы изменили направление движения. Рынкам не хватило информационных и технических факторов, что привело к боковому движению индикаторов. Как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, можно констатировать, что индексы ММВБ и РТС продолжают безыдейное боковое движение в границах своих среднесрочных диапазонов. "Их дневные графики имеют достаточно унылую "пилообразную" форму, что никак не обнадеживает ни инвесторов, ни спекулянтов", - комментирует эксперт. В итоге, закрытие четверга прошло с понижением рублевого индекса ММВБ на 0,07% - до 1858,85 пункта. Долларовый индекс РТС ослаб на 0,46%, его значение составило 859,24 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил около 30,873 млрд рублей, что оказалось практически на уровне вчерашнего закрытия.
В лидерах снижения оказались акции ОГК-2 (-3%), "РУСАЛа" (plc-2,16%, РДР-2,14%), "Сургутнефтегаза" (-2,08%), "НОВАТЭКа" (-1,65%), "Аэрофлота" (-1,44%).
Бумаги АФК "Система" (-1,56%) упали на фоне данных по снижению чистой прибыли компании по МСФО за четвертый квартал 2015 года в 14,5 раз – до 13,6 млрд рублей.
Продолжается снижение акций "МегаФона" (-1,57%), акции обновили четырехлетний минимум. Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", считает, что снижение проходит на фоне закрытия длинных позиций. "Это может продлиться несколько дней, после чего вероятен отскок наверх на 10-15%", - предполагает г-н Ващенко.
Росли против рынка "Татнефть" (+3,09%), НЛМК (+1,91%), Yandex (+1,82%), ТГК-1 (+1,77%), "СОЛЛЕРС" (+1,71%), "ДИКСИ" (+1,6%), "Группа ПИК" (+1,36%), "префы" Башнефти" (+1,26%).
Котировки "КАМАЗа" (+7,33%) вышли в лидеры подъема на новостях об увеличении продажи грузовиков в России в 1 квартале 2016 года на 14%, экспорт компании увеличился на 18%.
"Транснефть" (+0,66%) отыгрывала позитивные новости о росте чистой прибыли по МСФО в 2015 году в 2,4 раза – до 143,4 млрд рублей.
Данные об увеличении чистой прибыли по РСБУ в 3,8 раз (до 100,4 млрд рублей) поддерживают позитив в бумагах "Сбербанка" (ап+0,92%, ао+0,47%).
Смена направления движения произошла и на европейских площадках, где отмечен уход в минус акций банков, "нефтяников" и автомобилестроителей. Кроме того, негативно инвесторы воспринимают сегодня публикацию данных о февральском сальдо торгового баланса во Франции. Показатель показал снижение на 5,18 млрд евро, в марте был отмечен спад на 3,9 млрд евро. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,4%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ослаб на 0,98%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,9%. К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,11736, "Газпром" (Анг) – 4,17621, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,77676, "Норильский никель" (Анг) – 12,69216, "Роснефть" (Анг) – 4,46476, "Ростелеком" (Анг) – 8,51145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,46093, "Сбербанк" (Анг) – 6,66313. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 8,00699, "ВымпелКом" - 3,78564, "Мечел Сталь" - 1,86032.
Просадка нефтяных котировок отрицательно сказалась на поведении американских индексов. К 19:35 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,92%, индекс широкого рынка S&P-500 торгуется в минусе на 0,97%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq просел на 1,2%. Кроме того, биржевые игроки отыгрывают публикацию протоколов с мартовского заседания ФРС. В целом, ничего нового инвесторы не узнали: американский регулятор намерен продолжать постепенное повышение базовой процентной ставки, поэтому в апреле Федрезерв не пойдет по пути их изменения. В итоге, зародившийся пессимизм не позволил отыграть позитивные статданные (число первичные обращений за пособиями по безработице снизилось с 276 до 267 тысяч, при этом аналитики ждали снижения лишь до 270 тысяч).
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,05% и составляет 84 860 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,17%, фьючерс на акции "Газпрома" растут на 0,03%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" теряет 0,07%.
Сырьевой рынок продолжает находиться под давлением ожиданий роста переизбытка нефти, чему способствовали заявления Ирака об увеличении объемов экспорта сырья с 3,3 млн баррелей до 3,5 млн баррелей в день. Плюс к этому, несмотря на то, что соглашение в Дохе о "заморозке" добычи может быть достигнуто, камнем преткновения остается позиция Ирана. Эта страна не желает фиксировать уровень добычи сырья до тех пор, пока не выйдет на досанкционные уровни. На 19:35 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $38,88 за баррель, Light - $36,8 за баррель.
На валютной секции Московской биржи рубль ослабевает по отношению к основным мировым валютам на фоне снижения цен на нефть. К 19:35 мск доллар США вырос на 0,94% и составляет 68,226 рубля, евро окреп на 0,88% – до 77,69 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,91% – до 72,4848 рубля. Уход котировок "черного золота" ниже психологически важной отметки на уровне $40 за баррель Brent вызвало очередную просадку курса "россиянина". Кроме того, поддержкой для доллара выступила публикация минуток ФРС, которые подтвердили мнение о том, что регулятор не будет спешить с повышением ставок. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1383.
Былая уверенность фондовых игроков сошла на нет после появления в ряде СМИ заявлений Саудовской Аравии, которая не готова брать на себя обязательство по "заморозке" добычи в случае отказа Ирана приостанавливать добычу. Софья Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал", считает, что на таком фоне до конца текущей недели и на следующей инвесторы не будут принимать активных действий до оглашения результатов встречи в Дохе. Инвесторы обеспокоены, что дисбаланс спроса и предложения может сохраняться в течение длительного времени. Такое положение вещей будет вытекать в дальнейшее снижение российских индексов и курса рубля. Как отмечает Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", основной взгляд на апрель остается позитивным.
Говоря о динамики последнего торгового дня недели, Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", не ждет изменений настроений инвесторов. "Пятница будет довольно скудной на макроэкономические публикации, российский рынок продолжит снижение вслед за глобальными рынками", - уверен он.
Еще одним фактором, который может оказать сильное влияние на все мировые площадки, будет встреча четырех представителей ФРС. Так, Игорь Клюшнев, начальник департамента торговых операций ИК "Фридом Финанс", отмечает, что после закрытия торговой сессии, в 00:30 мск (уже 8 апреля) в большом зале Международного дома в Нью-Йорке проведут откровенный разговор Джанет Йеллен, Бен Бернанке, Алан Гринспен и Пол Волкер. "Они обсудят актуальные проблемы, которые встают перед регулятором США, влияние его политики на экономику страны, а также многие другие вопросы. Это совершенно уникальное событие, которое может оказать существенное влияние на динамику не только американского рынка. Инвесторов будут интересовать мнение этих ведущих финансистов относительно экономического будущего США. Ждем одобрения деятельности Йеллен от её предшественников, американские индексы на этом фоне сохранят растущую динамику", - комментирует г-н Клюшнев.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
