<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-syrevoiy-rynok-ostaetsya-povodyrem-dlya-indeksov-pozitiv-po-nefti-stanet-stimulom-k-rostu-rynka-rf-20160407-095626/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Сырьевой рынок остается "поводырем" для индексов, позитив по нефти станет стимулом к росту рынка РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок завершил середину недели на положительной территории, чему в большей степени поспособствовал рост нефтяных котировок во второй половине дня среды и возвращение барреля Brent к $40. Как отмечает Роман Ткачук, старший аналитик ИК "Окей Брокер", отечественные индикаторы продолжают двигаться за ценами на нефть как за поводырём, другие факторы слабо влияют на динамику торгов. По итогам вчерашнего дня индекс ММВБ поднялся на 0,1% до отметки 1860.17 пункта, рост РТС составил 1,9%, он остановился у 863.29 пункта.
В числе лидеров роста отметились ФСК ЕЭС (+10,7%), "Россети" (+6%), ТГК-1(+4,7%), ОГК-2(+4,2%), "МРСК Центра" (+4,1%). Поддерживаемый крепнущим рублем, в плюсе закрылся и "Аэрофлот" (+4,9%). "Норникель" (+1,1%) продолжил рост вверх после того, как компанией были обнародованы будущие действия в отношении дивидендной политики.
В лидерах снижения оказались "Транснефть"-п (-2,9%), "Полюс Золото" (-2,2%), "Интер РАО" (-2,2%), "ФосАгро" (-1,7%).
Ключевые фондовые индексы Европы на торгах среды демонстрировали положительную динамику: по итогам сессии британский индекс FTSE 100 вырос на 0,3%, французский CAC 40 подрос на 0,53%, а немецкий DAX ушел в плюс на 0,28%. По мнению Вадима Сысоева, аналитика отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", позитив пришел на площадки после того, как сорвалась сделка по слиянию между фармацевтами Pfizer и Allergan, которая должна была стать крупнейшей в истории фармацевтического сектора.
Из важной макроэкономической статистики вчера в Германии было опубликовано февральское промышленное производство, которое упало на 0,5%, хотя аналитики ждали снижение показателя на 1,8%. При этом в Ирландии был обнародован индекс потребительских настроений, составивший в марте 100,6 пункта по сравнению с 105,8 пунктами в феврале.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,08188, "Газпром" (Анг) – 4,15521, ЛУКОЙЛ (Анг) – 39,15165, "Норильский никель" (Анг) – 12,76217, "Роснефть" (Анг) – 4,46476, "РусГидро" (Анг) – 0,97717, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,55594, "Сбербанк" (Анг) – 6,54211. МТС (США) – 7,96135, "ВымпелКом" (США) – 3,87066, "Мечел Сталь" (США) – 1,90032, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,62295.
Американские рынки сессию закрыли в "зеленом" под влиянием дорожающей нефти, а также "голубиных минуток" от ФРС, воодушевивших инвесторов: индекс Dow Jones Industrial Average продвинулся на 0,64%, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в плюс на 1,05%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq увеличился на 1,59%.
На торгах в Азии динамика движения индексов преимущественно повышательная: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 0,25%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 0,13%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,23%, индекс Китая – CSI300 понижается на 0,92%.
Нефтяные котировки на утренних торгах продолжают умеренное укрепление, к 09:50 за фьючерс Brent дают $40.17 за баррель, за Light - $38.15 за баррель. Позитивный настрой сырьевому рынку задали вчерашние данные макростатистики, по которым запасы нефти за неделю сократились на 4.937 млн барр. при том, что инвесторы ожидали роста до 3.150 млн барр., а предыдущее значение составило +2.299 млн барр.
В условиях улучшения внешнего фона рынок РФ откроет торги четверга в плюсе. Сегодня вниманием инвесторов по-прежнему будет владеть сырьевой рынок, а также ряд корпоративных событий. Так, "Сбербанк" представит отчетность по РСБУ за март 2016 года. АФК "Система" отчитается по МСФО за 2015 год. "На валютном рынке после значительного укрепления в рамках вчерашних торгов, по паре доллар/рубль ожиадется боковой тренд", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
