<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/sokrashenie-zapasov-nefti-privelo-k-rostu-rynka-rf-na-zakrytii-no-dlya-soxraneniya-povyshatelnoiy-dinamiki-pozitiva-ne-xvatit-20160406-192952/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сокращение запасов нефти привело к росту рынка РФ на закрытии, но для сохранения повышательной динамики позитива не хватит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги среды на рынке РФ определялись движением котировок "черного золота". Так, отыграв укрепление сырья, вызванное предварительным сокращением запасов по версии API, рынок РФ перешел в "боковик" и уже рассчитывал завершить торги без четко выраженной динамики; однако очередная порция статистики по запасам нефти дала еще один повод к укреплению котировок и позволила отечественным индикаторам закрыться с приростом: к завершению сессии индекс ММВБ поднялся на 0,1% до отметки 1860.17 пункта, рост РТС составил 1,9%, он остановился у 863.29 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30, 594 млрд рублей.
В числе лидеров роста отметились ФСК ЕЭС (+10,7%), "Россети" (+6%), ТГК-1(+4,7%), ОГК-2(+4,2%), "МРСК Центра" (+4,1%).
Поддерживаемый крепнущим рублем, в плюсе закрылся и "Аэрофлот" (+4,9%). Однако, Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование", не исключает, что после истощения сегодняшних покупок в бумагах возможна довольно болезненная коррекционная просадка.
"Норникель" (+1,1%) также продолжает корректироваться вверх после того, как компанией были обнародованы будущие действия в отношении дивидендной политики.
В лидерах снижения оказались "Транснефть"-п (-2,9%), "Полюс Золото" (-2,2%), "Интер РАО" (-2,2%), "ФосАгро" (-1,7%).
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,16%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX подрос на 0,64%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,81%.
Среди данных статистики стоит выделить промышленное производство Германии, в феврале сократившееся на 0.5%, ожидалось -1.8%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,08191, "Газпром" - 4,15521, "ЛУКОЙЛ"– 39,15165, "Норильский никель" – 12,76217, "Роснефть" - 4,46476, "Ростелеком" - 8,41143, "Сургутнефтегаз" - 5,55594, "Сбербанк" - 6,54211. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,81258, "ВымпелКом" - 3,93067, "Мечел Сталь" - 1,87032.
Фондовые индексы США торгуются в плюсе на фоне отскока сырьевого рынка. Участники ожидают итогов мартовского заседания ФРС, рассчитывая на получение намеков относительно сроков повышения ключевой ставки. На 19:20 мск индекс Dow Jones повышается на 0,37%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,63%, Nasdaq – на 0,88%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,1% и составляет 86 220 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" поднимается на 0,14%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,37%, "Газпром" - 0,14%.
Нефтяные котировки большую часть среды оставались в узком диапазоне. Все попытки котировок вырасти заканчивались топтанием около $40 за баррель Brent. Сырьевой рынок остался без весомых информационных поводов, которые могли бы подтолкнуть цены к выходу на новые уровни. Инвесторы уже более пессимистично относятся к заседанию в Дохе, под вопросом позиция Ирана. Однако Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", считает, что рынок может пережить и отсутствие договоренности между производителями, если появятся реальные признаки активного спада производства в ряде стран, а также сокращения запасов. Основным драйвером для рынка на ближайшие недели будет оставаться макростатистика. Сегодня ожидания инвесторов были не напрасны. Так, запасы нефти за неделю по данным EIA зафиксировали снижение на 4.937 млн барр., при ожидании роста до 3.150 млн барр. На фоне опубликованных данных нефтяные котировки отреагировали бурным ростом, к моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $39.74, Light - $37.65 за баррель.
Национальная валюта пока не может определиться с направлением движения и остается в проторгованном диапазоне 67-69 за доллар. Стоит отметить, что в последнее время рубль торгуется в раскорреляции с сырьевым рынком, поэтому внутридневные взлеты/падения нефтяных котировок уже не оказывают такого значимого влияния на "россиянина", как раньше. Однако вечерний позитив с сырьевых площадок все же помог рублю укрепиться. К 19:20 доллар США понизился на 0,8% и составил 68,0120 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 77,7410, опустившись на 0,4%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,6% – до 72,3901 руб.
Несмотря на активизацию торгов в вечерние часы, завтра рассчитывать на продолжение повышательной тенденции не стоит. Велика вероятность коррекции и ухода рынка РФ в минус до появления новых триггеров роста. "Позитивная отчетность по изменению уровня запасов и добычи нефти в США была отыграна в моменте и вряд ли станет поводом для продолжения роста как цены на нефть, так и российского фондового рынка в четверг, - считает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал". - Внимание участников рынка будет устремлено на публикацию данных по изменению числа заявок на пособие по безработице в США, которая будет опубликована во второй половине дня", - добавляет эксперт.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
