<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-vytyanula-rynok-rf-na-pozitivnuyu-storonu-zakrytie-sredy-sostoitsya-v-granicax-1850-1875-punktov-po-mmvb-20160406-132834/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть "вытянула" рынок РФ на позитивную сторону, закрытие среды состоится в границах 1850-1875 пунктов по ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вчерашние вечерние данные по запасам нефти в Штатах от API показали неожиданное снижение запасов углеводородов на 4,3 млн баррелей при прогнозе роста запасов на 2,9 млн баррелей. Это стало поводом для роста всех фондовых площадок, в том числе и российских, имеющих тесную связь с сырьевым рынком. В итоге, к 13:20 мск рублевый индекс ММВБ вырос на 0,3%, его значение составляет 1860,7 пункта. Долларовый РТС укрепляется на 0,6%, поднимаясь до 852,09 пункта. Если сегодняшние официальные цифры от Министерства энергетики США подтвердят снижение запасов, то можно ждать дальнейшего подъема цены "черного золота", что окажет весомую поддержку российским бенчмаркам.
В числе лидеров роста отметились акции "Аэрофлот" (+5,77%), "Россети" (+4,87%), "ФСК ЕЭС" (+3,58%), ТГК-1 (+3,09%), ОГК-2 (+2,84%), "префы" "Селигдара" (+1,74%), "МРСК Центра" (+1,69%), "Башнефть" (+1,22%).
Акции "МОЭСК" (+4,06%) растут на фоне чистой прибыли группы по МСФО по итогам 2015 года на 56,4% - до 12,6 млрд рублей.
Хуже рынка торгуются "префы" "Транснефти" (-2,5%), акции "Интер РАО" (-1,45%), "Мостотреста" (-1,1%), Polymetal (-1.06%), "Полюс Золото" (-1%), "Северстали" (-0,87%), "ФосАгро" (-0,74%), РДР "РУСАЛа" (-0,72%).
Бумаги банка "Возрождение" отыгрывают новости о получении убытка по МСФО в 2015 в размере 3,78 млрд рублей против прибыли годом ранее. Негативом стало и решение не выплачивать годовые дивиденды.
Подъем нефтяных котировок вплотную к $39 за баррель поддержал оптимизм европейских инвесторов. Кроме того, позитив поддерживает внутренняя статистика. Объем промышленного производства в Германии в феврале снизился на 0,5%, в то время как ожидался спад на 1,8%. Между тем, несколько сдерживают подъем индикаторов сомнения участников торгов относительно перспектив восстановления экономики еврозоны, что приводит к оттоку средства из инвестфондов, ориентированных на европейский рынок. Таким образом, к 13:20 мск индексы показывают рост: индикатор Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,57%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,09%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет на 0,6%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:25 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 2,08, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,417, "Норильский никель" (Анг) – 127,322, "Роснефть" (Анг) – 4,484, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,559, "Сбербанк" (Анг) – 1,636.
Нервозность на сырьевом рынке, заставляющая котировки нефти бурно реагировать на каждую поступающую новость, вызвана ожиданием встречи в Дохе, которая состоится на следующей неделе - 17 апреля. С одной стороны, позитивные прогнозы уже заложены в котировки. С другой, в последнее время все больше появляется негативных ожиданий, а значит, по мере приближения к назначенной дате нефтяной рынок будет все ярче рефлексировать. В частности, инвесторы начали сомневаться, что производители углеводородов смогут договориться относиться "заморозки" объемов добычи. На минувшей неделе Саудовская Аравия отметила, что готова принять участие в ненаращивании добычи сырья только в том случае, если и другие страны пойдут по этому пути. Но Иран, желающий вернуться на досанкционные уровни выступает против таких ограничений. Между тем, Кувейт готов обсуждать "заморозку" на февральских уровнях или на усредненном значении январских и февральских уровней. Зато во вторник замминистра нефти Ирана Марзие Шахдаэй заявила, что не планирует посещать встречу в Дохе. Стоит отметить, что в марте до 30-летних максимумов выросла и нефтедобыча России. К текущему моменту котировки нефти Brent торгуются на отметке $38,65 за баррель. За "бочку" Light дают $36,85.
Растущие нефтяные должны оказывать поддержку рублю. Но в последнее время отмечается раскорреляция в движении этих инструментов. При снижении "черного золота" рубль показывает относительную крепость, а на росте сырьевых котировок не наблюдается укрепление курса нацвалюты. С технической точки зрения такую динамику можно объяснить тем, что "черно золото" никак не может оторваться от психологически важной отметки в $40, совершая незначительные колебания вокруг нее. По мнению Дениса Евстифеева, начальника аналитического управления банка "Зенит", идей на внутреннем валютном рынке нет. "Пару недель назад повышенный спрос на рублевую ликвидность мог формировать поток на продажу валюты, сейчас ставки денежного рынка ниже уровня ключевой ставки ЦБ РФ. Таким образом, рубль всецело зависит от динамики нефтяных котировок, которые по-прежнему колеблются вокруг уровня $40", - комментирует эксперт. К моменту доллар США дорожает на 0,2% и составляет 68,702 рубля, евро дешевеет на 0,13% – до 77,985 рубля. Бивалютная корзина "стала "тяжелее" на 0,04% – до 72,8794 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1347.
Индекс ММВБ закрепился внутри диапазона 1840-1880 пунктов. Верхняя граница коридора является сильным сопротивлением, для пробоя которого потребуется сильный драйвер. Еще вчера на закрытии торгов инвесторы не ждали позитивного продолжения в ходе среды. Однако нефть вытянула рынки на позитивную сторону. Сегодня, скорее всего, отечественные индексы, получившие столь неожиданную поддержку, продолжат торговаться в плюсе до завершения торгового дня - в границах 1850-1875 пунктов по ММВБ.
Между тем, не стоит забывать о том, что участники торгов еще не отыграли новости о том, что Международный валютный фонд опять ухудшил прогноз по российской экономике. В текущем году, по оценке МВФ, ВВП России упадет еще на 1,8%. Скорее всего, до появления официального доклада МВФ, который будет представлен 12 апреля, биржевые игроки не будут реагировать на словесные интервенции, так как до публикации в доклад могут внести изменения. Если же они подтвердятся, то российские бенчмарки могут вновь снизиться до локальных минимумов. Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари" обращает внимание на то, что мнение валютного фонда относительно российской экономики влияет на позицию и настрой зарубежных инвесторов. "Однако щедрых вложений с европейской и американской стороны в России уже давно не ждут, а вот на деньги азиатских партнёров рассчитывают. Однако в Азии авторитетом у инвесторов пользуются прогнозы местных финансовых институтов и рейтинговых агентств", - комментирует он.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
