<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/vsemirnyiy-bank-uxudshil-prognoz-po-rf-ekonomike-predstoit-dolgiiy-put-k-vosstanovleniyu-v-2016-godu-vvp-sokratitsya-na-1-9-20160406-132014/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный банк ухудшил прогноз по РФ: экономике предстоит долгий путь к восстановлению, в 2016 году ВВП сократится на 1,9%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Ожидаемое восстановление российской экономики откладывается, считают экономисты Всемирного банка (ВБ). Согласно прогнозу ВБ, экономике предстоит долгий путь к восстановлению. "Негативные факторы, обусловившие наступление рецессии в России, демонстрируют некоторые признаки ослабления, но, согласно текущему базовому сценарию Всемирного банка, в 2016 году вновь ожидается дальнейшее сокращение российской экономики на 1,9%", - говорится в "Докладе об экономике России №35", представленном сегодня ВБ. Таким образом, экономисты ухудшили свой прогноз - в январе Всемирный банк ожидал, что экономика России в 2016 году сократится на 0,7%, а общая экономической ситуация в РФ улучшится в 2017-2018 году. 
Согласно новому докладу, в 2017 году прогнозируется возобновление положительного, хотя и незначительного, роста ВВП в 1,1% (прогноз ВБ на январь-2016 составлял рост экономики в 2017 году на 1,3%). При этом прогнозируется, что в 2016 году цены на нефть в среднем составят около $37 за баррель, после чего начиная с 2017 года они восстановятся до уровня около $50 за баррель. "Среднесрочный прогноз для России будет и впредь определяться в основном ценами на сырье", - отмечают эксперты. В 2018 году ожидается рост экономики на 1,8%. При этом ВБ в базовом сценарии развития экономик исходит из возможности отмены международных санкций в отношении РФ в 2018 году.
В докладе отмечается, что помимо базового сценария предусмотрены пессимистический и оптимистический сценарии, основанные на цене на нефть. Согласно пессимистическому сценарию (средняя цена нефти $30 в 2016 году и $40 в 2017-ом), сокращение экономики может составить около 2,5% в 2016 году, а в 2017 году рост не превысит 0,5%. Напротив, в оптимистическом сценарии (средние цены на нефть составят $50 за баррель в 2016 году, затем вырастут до $53 в 2017 году и до $55 в 2018 году) прогнозируется сокращение экономики на 0,7% в 2016 году, после чего восстановление будет более уверенным - рост экономики в 2017 году составит 1,7%, а в 2018-ом – 2%. 
В 2015 году, говорится в докладе, в России началась сложная адаптация экономики к шоку, обусловленному глубоким падением цен на нефть и экономическими санкциями, введенными в 2014 году. "В результате непростого процесса адаптации к такому двойному шоку российская экономика погрузилась в глубокую рецессию, пик которой пришелся на второй квартал 2015 года. После непродолжительного роста в перовой половине 2015 года в августе возобновилось падение цен на нефть, что отложило ожидаемое восстановление экономического роста, и реальный ВВП сократился на 3,7% за год", -напоминают эксперты. По мнению ВБ, адаптация экономики в основном произошла через резкое падение доходов: "Следствием адаптации к ухудшающейся внешнеэкономической конъюнктуре стало падение валового национального дохода примерно на 10%, что привело к сокращению потребительского спроса и отрицательно сказалось на инвестициях". Кроме того, на фоне очередного снижения цен на нефть продолжилось ослабление рубля, вследствие чего инфляция повысилась до двузначных величин. Быстрый рост инфляции сократил реальные зарплаты, пенсии и другие социальные трансферты, следствием чего стало снижение потребления домохозяйств на 9,6%, - впервые за период после мирового финансового кризиса 2008 года, отмечают экономисты. "В результате усилий властей по снижению инфляции темп смягчения денежно-кредитной политики замедлился, и с августа 2015 года Банк России оставил ключевую процентную ставку неизменной на уровне 11%. Между тем экономические санкции были продлены, что ограничивает доступ к мировым финансовым рынкам, препятствует притоку капитала и продолжает подрывает уверенность инвесторов", - говорится в докладе Всемирного банка. 
Рост ВВП в % к соответствующему периоду предыдущего года
 
До настоящего времени ответные меры государственной политики способствовали адаптации российской экономики, полагают эксперты.  Благодаря проводимой Банком России политике гибкого валютного курса "обменный курс рубля стал в большей степени отражать фундаментальные факторы, что поддержало переход экономики к новым экономическим условиям". В ВБ напоминают, что в 2015 году рубль обесценился в среднем на 37,4% в номинальном выражении по отношению к доллару США, в то время как цены на нефть снизились на 47%. Между тем в результате девальвации реального эффективного курса рубля на 16,5% импорт сократился на 25,7%, что привело почти к двукратному увеличению профицита счета текущих операций в относительном выражении до 5,2% ВВП. В докладе отмечается: "Относительные цены в настоящее время благоприятно сказываются на деятельности российских предприятиях, при этом в некоторых неэнергетических сырьевых отраслях экономики, таких как угольная промышленность, металлургия и химическая промышленность, улучшились показатели экспорта. Благодаря политике плавающего валютного курса, адаптация к новым условиям оказала не такое серьезное воздействие на бюджет, как в других странах-экспортерах нефти". Однако, несмотря на это, правительство вынуждено было объявить план по консолидации бюджета. Правительственные меры по консолидации представляются Всемирному банку уместными, "поскольку происходивший в последние годы рост расходов стало невозможно поддерживать в условиях падения нефтегазовых доходов, на долю которых по-прежнему приходится около 40% доходов федерального бюджета". Несмотря на сокращение реальных расходов федерального бюджета, дефицит бюджета достиг 2,4% ВВП. Дефицит был профинансирован за счет средств Резервного фонда, размер которого к концу 2015 года сократился на 50% до $46 млрд. Однако влияние консолидации бюджета удалось смягчить благодаря принятию отдельного антикризисного плана в размере 2,4 млрд рублей. 
Всемирный банк отмечает, что на фоне падения цен на нефть вскрылись серьезные недостатки действующей модели экономического роста в России. Вместе с тем, благодаря девальвации рубля появились возможности для повышения конкурентоспособности несырьевых отраслей экономики, диверсификации экспорта и выхода на нетрадиционные рынки. "Перед Россией по-прежнему стоят серьезные структурные ограничения и накопившиеся за долгое время препятствия для повышения конкурентоспособности экспорта, преодолеть которые в короткие сроки будет нелегко, - говорится в докладе. - Эффективное использование новых возможностей для развития более широкого, а также современного товарного и экспортного ассортимента потребует масштабного и устойчивого роста частных инвестиций. Если действующее и возможно временное ценовое преимущество, сложившееся благодаря девальвации рубля, не будет сопровождаться устойчивым улучшением инвестиционного климата в России, то оно может оказаться недостаточным условием для привлечения инвестиций". 
В докладе подчеркивается, что экономика РФ сталкивается с серьезными препятствиями, обусловленными неопределенным характером восстановления мировой экономики. По мере того как российская экономика постепенно адаптируется к неблагоприятной внешнеэкономической конъюнктуре с более низкими ценами на нефть и сохраняющимися экономическими санкциями, основной акцент в ходе адаптации экономики смещается в сторону реструктуризации бюджета и финансового сектора. В то же время, отмечают экономисты Всемирного банка, возможности России для гибкой адаптации сужаются в связи с сокращением бюджетных резервных фондов. Для того чтобы приспособиться к долговременному снижению нефтегазовых доходов, в рамках запланированной консолидации бюджета, помимо общего сокращения расходов бюджета, потребуется реструктуризация стратегических расходов и укрепление ненефтяной доходной базы. В ВБ считают, что возобновление практики разработки среднесрочного бюджета является важнейшей задачей: "Это будет служить улучшению потребительной и деловой уверенности за счет снижения неопределенности бюджетной политики. Поддержание бюджетной дисциплины потребует принятия серьезных решений в ходе планирования бюджета на 2017 год, поскольку властям необходимо будет определить приоритеты бюджетной политики на среднесрочную перспективу". Кроме того отмечается, что благодаря масштабной рекапитализации банковского сектора, удалось временно стабилизировать финансовый сектор, однако для ослабления уязвимости системы потребуется постоянная бдительность и готовность принять дальнейшие меры по стабилизации. 
Долгосрочная же траектория экономического роста России будет зависеть от эффективности структурных реформ, вновь указывают экономисты. Административные барьеры, высокие транспортные и логистические издержки и неравные условия для ведения бизнеса - все это отрицательно сказывается на инвестициях, особенно в несырьевых отраслях. При этом в новом антикризисном плане правительства признается важность преодоления структурных ограничений. "Без срочных и устойчивых инвестиций в новые отрасли Россия может упустить возможности, появившиеся в связи с ценовым преимуществом, а задача существенного повышения производительности труда для ускорения темпов долгосрочного экономического роста может стать трудновыполнимой, если не удастся преодолеть структурные ограничения", - заключают эксперты Всемирного банка.
Прогноз роста реального ВВП к соответствующему периоду предыдущего года (%)

Источник: Росстат и оценки сотрудников Всемирного банка.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
