<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-optimistichnye-zayavleniya-kuveiyta-podderzhali-neft-a-ta-ne-ostavit-v-minuse-i-rossiiyskiiy-rynok-20160406-092128/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Оптимистичные заявления Кувейта поддержали нефть, а та не оставит в минусе и российский рынок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок завершил торги пятницы на отрицательный территории. Тем не менее, индекс ММВБ сумел удержать отметку 1850 пунктов, которая выступает в качестве сильной поддержки. Спрос на рисковые активы снизился по всему миру – в фаворитах гособлигации США, японская йена и золото. По итогам дня рублевый индекс ММВБ снизился на 0,51% и закрылся на отметке 1857,09 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 1,75% и составил 846,61 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 31,05 млрд рублей, что в пределах среднедневных значений.
Опережающими темпами снижались: акции "МегаФона" (-3,42%), "Татнефти" (-2,23%), "Мостотреста" (-1,84%), ВТБ (-2,08%), "Э.ОН Россия" (-1,74%). Среди "голубых фишек" царило практически полное единодушие. Главные "тяжеловесы" индекса ММВБ существенно просели: "Газпром" (-1,39%), "Сбербанк" (-1,23%). Заметно снижались также: НЛМК (-1,22%), "Роснефть" (-1,06%), "Ростелеком" (-1,4%), "Сургутнефтегаз" (-1,51%).
Против рынка торговались акции ГМК "Норильский никель" (+2,85%), "РУСАЛа" (рдр +2,16%) и RUSAL plc (+2,1%). Российский алюминиевый гигант, владеющий 27,8% акций "Норникеля", вчера одобрил изменения в его дивидендную политику. Сильно смотрелись акции "Полюс Золото" на фоне роста спроса на его основное сырье. Против рынка шли и бумаги ненефтяных экспортеров: "ФосАгро" (+1,68%), "Уралкалий" (+0,03%).
Европейский рынок также подвергся распродажам. Монетарная политика ЕЦБ не позволяет рассматривать евро как резервную валюту, в итоге переток средств наблюдается в долларовые активы и в йену. Еще одним традиционным "убежищем" выступает золото. Кроме того, в регионе вышел блок слабой статистики. Так, промышленные заказы в Германии в феврале упали на 1,2%, ожидался рост на 0,2%. А индекс деловой активности в секторе услуг ведущей экономики ЕС составил только 55,1 пункта против прогнозных 55,5 пункта. Аналогичный показатель в Великобритании составил 53,7 пункта, как и ожидалось. Розничные продажи в еврозоне в феврале выросли на 2,4% год к году, а месяц к месяцу – на 0,2%. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 упал на 1,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 2,18%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 2,63%.
Негативно завершились торги и в США. За день индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,75%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 1,01%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся с понижением на 0,98%. Сегодня в США будут опубликованы протоколы мартовского заседания ФРС, а также выйдут данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов за неделю.
Азиатская сессия проходит с преобладанием продаж. Беспокойство инвесторов, так же, как и во всем остальном фондовом мире, вызывают проблемы в мировой экономике и замедление темпов роста экономики Китая. На японский рынок давит укрепляющаяся йена. К 9:15 мск японский Nikkei снижается на 0,01%, корейский KOSPI растет на 0,44%. Индекс материкового Китая CSI300 в минусе на 0,56%, а гонконгский Hang Seng подрастает на 0,14%.
Причиной негативных настроений на российском рынке стало снижение цен на нефть на фоне заявлений Саудовской Аравии о необходимости присоединения Ирана к соглашению о "заморозке" добычи нефти на январских уровнях, а исламская республика дала понять, что намерена довести добычу до досанкционных уровней. Однако ситуация заметно улучшилась в ходе вечерней сессии, благодаря позитивным заявлениям Кувейта. В частности, официальный представитель страны при ОПЕК, Наваль аль-Фузайа, заявил, что встреча в Дохе 17 апреля может увенчаться успехом, и добыча может быть "заморожена" на февральских уровнях. На этом фоне нефть несколько восстановила свои позиции и к 9:15 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $38,56, майский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $36,84.
Благодаря позитиву в нефти российский рубль в ходе вечерней сессии сумел укрепиться, в результате бивалютная корзина "стала легче" на 0,23% и стоит 72,8496 рубля. Доллар по итогам торгов стоил 68,562 рубля, а евро 78,09 рубля.
Внешний фон перед открытием торгов благоволит покупках российских акций, в первую очередь нефтяных. Однако позитив, пришедший из Кувейта, несомненно, носит временный характер и позволяет рассчитывать лишь на спекулятивный спрос. "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть с повышением в районе 1860-1865 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях улучшающегося внешнего фона этот фондовый индикатор попытается отыграть понесенные днем ранее потери", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", также ожидает позитивного старта торгов, а в качестве ориентира для индекса ММВБ на сегодня выделяет уровни 1870-1880 пунктов. "Учитывая, что в настоящий момент рынок находится ближе к нижней границе локального диапазона 1840-1850 – 1900-1910 пунктов по индексу ММВБ, мы рекомендуем поиск моментов для спекулятивных покупок", - добавляет эксперт.

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
