<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zacepilsya-na-otmetku-1850-punktov-po-mmvb-a-znachit-investory-ne-speshat-prodavat-rublevye-aktivy-20160405-193458/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок зацепился на отметку 1850 пунктов по ММВБ, а значит, инвесторы не спешат продавать рублевые активы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок продолжает корректироваться после обновления годовых максимумов в марте. Тогда индекс ММВБ перешагивал через отметку 1920 пунктов, а сегодня продолжил вращаться вокруг важной поддержки на 1850 пунктах. Причиной для усиления продаж в последние дни стали "медвежьи" настроения в нефти. "Нефть заметно снизилась в конце прошлой-начале текущей недели после того как впервые за последние недели Саудовская Аравия снова внятно назвала условием своего присоединения к заморозке добычи участие в соглашении Ирана. Отказ Ирана от восстановления досанкционных объемов крайне маловероятен, а значит, результативность встречи в Дохе снова под большим вопросом. Впрочем, способность заморозки добычи на текущих высоких уровнях существенно повлиять на ценовую конъюнктуру в любом случае дискуссионна. Поэтому полагаем, что последние сообщения к принципиальному изменению ситуации на нефтяном рынке не ведут", - поясняет Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банка".
Вторник выдался на редкость богатым на макроэкономический позитив. Так, по данным компании Markit, индекс деловой активности в российской сфере услуг в марте продолжил рост и составил 52 балла против февральских 50,9 балла. Рост стал максимальным с мая 2015 года. Тем временем объемы производства в обрабатывающих отраслях сократились впервые за три месяца, что ограничило общий рост деловой активности, и соответствующий российский совокупный индекс объемов производства составил 50,8 балла, лишь немного обогнав февральский показатель 50,6 балла. Росстат отчитался об инфляции за март. По данным ведомства, цены в России за прошлый месяц выросли только на 0,5%, а начала года на 2,1%. В годовом выражении инфляция в марте составила 7,3% против 8,1% в феврале.
Министр экономического развития РФ Алексей Улюкаев заявил, что российская экономика уже 9 месяцев находится в состоянии standby. По мнению министра, это означает готовность экономики двигаться и стартовать в некоей нерешительности.
По итогам торгов рублевый индекс ММВБ снизился на 0,51% и закрылся на отметке 1857,09 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 1,75% и составил 846,61 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 31,05 млрд рублей, что в пределах среднедневных значений.
Опережающее снижение сегодня наблюдалось в акциях "МегаФона" (-3,42%), "Татнефти" (-2,23%), "Мостотреста" (-1,84%), ВТБ (-2,08%), "Э.ОН Россия" (-1,74%). Сегодня стало известно, что Московским областным УФАС России вынесено 4 постановления о привлечении ПАО "МегаФон" к административной ответственности на общую сумму 400 000 рублей за смс-рекламу.
Среди "голубых фишек" царило практически полное единодушие. Главные "тяжеловесы" индекса ММВБ существенно просели: "Газпром" (-1,39%), "Сбербанк" (-1,23%). Заметно снижались также: НЛМК (-1,22%), "Роснефть" (-1,06%), "Ростелеком" (-1,4%), "Сургутнефтегаз" (-1,51%).
Против рынка торговались акции ГМК "Норильский никель" (+2,85%), "РУСАЛа" (рдр +2,16%) и RUSAL plc (+2,1%). Российский алюминиевый гигант, владеющий 27,8% акций "Норникеля", сегодня одобрил изменения в его дивидендную политику. Если ранее "Норникель" должен был выплачивать по 50% от EBITDA, но не менее $2 млрд ежегодно, то теперь политика компании стала гибкой, а величина дивидендов будет зависеть от соотношения чистого долга и EBITDA. Если показатель будет менее 1,8, "Норникель" выплатит акционерам 60% EBITDA, если более 2,2 – только 30% от EBITDA, а в диапазоне от 1,8 до 2,2 величина выплат составит от 30% до 60%. На первый взгляд, система кажется не очень выгодной для инвестора, но на самом деле это не так. Более гибкая система определения суммы выплат наоборот повышает интерес инвесторов к компании, демонстрируя эффективность управления руководства и увеличивая потенциальный размер дивидендов. Руководство ГМК "Норильский никель" предполагает, что по итогам 2016 года соотношение долга к EBITDA может увеличиться, но гарантированно не превысит 2,5х", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари".
Сильно сегодня смотрелись бумаги "Полюс Золото" (+2,06%), реагируя на рост спроса на защитные активы. "Не удивляйтесь, если золото в ближайшие 12 месяцев взлетит на новый исторический максимум", - предупреждает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест". Против рынка шли и бумаги ненефтяных экспортеров: "ФосАгро" (+1,68%), "Уралкалий" (+0,03%).
На европейских площадках вновь ощутимые распродажи, связанные не только с бегством от риска. Монетарная политика ЕЦБ не позволяет рассматривать евро как резервную валюту, в итоге переток средств наблюдается в долларовые активы и в йену. Еще одним традиционным "убежищем" выступает золото. Кроме того, в регионе вышел блок слабой статистики. Так, промышленные заказы в Германии в феврале упали на 1,2%, ожидался рост на 0,2%. А индекс деловой активности в секторе услуг ведущей экономики ЕС составил только 55,1 пункта против прогнозных 55,5 пункта. Аналогичный показатель в Великобритании составил 53,7 пункта, как и ожидалось. Розничные продажи в еврозоне в феврале выросли на 2,4% год к году, а месяц к месяцу – на 0,2%. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 упал на 1,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 2,18%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 2,63%.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,08535, "Газпром" (Анг) – 4,09870, ЛУКОЙЛ (Анг) – 38,77659, "Норильский никель" (Анг) – 12,46212, "Роснефть" (Анг) – 4,39375, "РусГидро" (Анг) – 0,96016, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,54594, "Сбербанк" (Анг) – 6,46510.Тем временем, цены на российские АДР в США составляют: МТС (США) - 7,84633, "Вымпелком" (США) - 3,97568, "Мечел Сталь" (США) - 1,80031.
Продажи преобладают и по другую сторону Атлантического океана – американские индексы снижаются вторую сессию подряд. Значимой статистики сегодня в регионе не ожидается. В 17:00 мск вышел индекс экономических условий ISM в непроизводственной сфере за март – показатель составил 54,5 пункта, ожидалось только 54 пункта. Завтра будут опубликованы протоколы мартовского заседания ФРС США, которые, несомненно, заинтересуют инвесторов. "Снижению аппетита к риску на мировых рынках могут поспособствовать свежие комментарии представителей ФРС. Вчера президент ФРБ Бостона Э. Розенгрен предположил, что повышение ставки может произойти ранее, чем ожидают рынки. А сегодня глава ФРБ Чикаго Ч. Эванс заявил, что рынки оценивают перспективы повышения ставки пессимистичнее, чем сам регулятор, и вновь выступил за два повышения ставки до конца года. Впрочем, Эванс в этом году не является голосующим членом FOMC. Судя по котировкам фьючерсов на ставку, рынки вероятность хотя бы одного повышения ставки ФРС до конца года оценивают сегодня в 52,5%", - отмечает Алексей Моисеев.
К 19:25 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,65%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,95%, а индекс высоких технологий Nasdaq в минусе на 0,96%.
Цены на нефть продолжают плавно снижаться от локальных максимумов. Следующей крепкой поддержкой выступит уровень $36. Именно туда цена на "черное золото" движется в ожидании встречи стран-производителей в Дохе. Вчера министр энергетики РФ, Александр Новак, заявил, что Россия готова к двусторонним переговорам с Саудовской Аравией в Дохе. Завтра Минэнего США опубликует еженедельные данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов, рынок ждет роста на 3,333 млн баррелей, что совсем немало при текущих, под завязку наполненных хранилищах. К 19:25 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $37,73, майский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $35,75.
Рубль сохраняет корреляцию с нефтяными котировками, однако его ослабление носит не столь драматичный характер, как этого можно было бы ожидать. Ближе к $36 за баррель пара USD/RUB уйдет в диапазон 70-71 рубль, однако пока коррекция ограничилась пробоем отметки 69 рублей. К 19:25 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 69,29 рубля, евро торгуется на отметке 78,976 рубля.
У российского фондового рынка сейчас нет поводов для оптимизма, хотя попытки зацепиться за отметку 1850 пунктов по ММВБ говорят о том, что инвесторы не торопятся распродавать российские активы. С другой стороны, вероятность притока средств на развивающиеся рынка сейчас крайне низка не только из-за нарастания рисков в мировой экономике, но и из-за разгоревшегося офшорного скандала. "Рублевый рынок акций упорно сопротивляется снижению, флуктуации цен на нефть преимущественно отражаются на курсе рубля (да и то с понижающим относительно волатильности цен на нефть коэффициентом). Цены на нефть сегодня приостановили снижение, локально могут вернуться выше 38 долл./барр. уже завтра утром. При этом возможное возобновление тенденции к ослаблению доллара (глобально) после сегодняшнего блока статданных и перед завтрашними "минутками" ФРС может поддержать спрос на рисковые активы и привести к движению к верхней границе консолидационного диапазона 1830-1870 пунктов в среду", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

Макс778
Матрос Фукс
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
