<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/medvedi-prodolzhat-uvodit-rynok-rf-v-minus-torgi-vtornika-zavershatsya-na-minornoiy-note-20160405-13211/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Медведи" продолжат уводить рынок РФ в минус, торги вторника завершатся на минорной ноте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Негативный внешний фон создает условия для сильного снижения российских индексов. Кроме того, отечественные бенчмарки, имеющие сильную привязку к динамике сырьевых площадок, показывают ослабление на фоне удешевления нефтяных контрактов. Между тем, некоторой поддержкой в ходе торгов вторника могут стать новости о рекордном росте индекса деловой активности (PMI) в сфере услуг РФ в марте 2016 года до 52 пунктов с 50,9 пункта в феврале, что является максимальным ростом показателя с мая прошлого года. К 13:20 мск рублевый бенчмарк ММВБ потерял 0,67%, его значение составило 1854,08 пункта. Долларовый РТС оказался в минусе на более существенные 1,68%, снизившись до 847,26 пункта.
Продолжают коррекцию бумаги компаний, ориентированных на внутренний спрос: телекомы ("МегаФон" (-4,2%), МТС (-0,5%)), ритейлеры (X5 Retail Group (-3,68%), "Лента" (-1,17%)), "Магнит" (-0,27%) и "энергетики" (ТГК-1 (+1,04%), "Мосэнерго" (+0,83%), ОГК-2 (+0,73%), "МРСК Центра" (+0,58%), "РЭнел Россия" (+0,54%)).
Снижаются вместе с рынком бумаги "Мостотреста" (-4,1%), "префы" "Сбербанка" (-2,16%), "Э.ОН Россия" (-2,16%). Растут котировки "РУСАЛа" (ао+1,36%, РДР +1,25%), "Полюс Золото" (+1,04%), "НОВАТЭКа" (+1,03%).
Рост отмечен в бумагах "Норникеля" (+1,47%) на фоне заявлений об изменении дивидендной политики компании. Как отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", акционеры будут получать больше при низкой долговой нагрузке и могут рассчитывать на 60% годовой EBITDA дивидендов (примерно $2400 млн, или почти 1000 руб. на акцию).
Уход нефтяных котировок ниже $38 за баррель стал отрицательным фактором для европейских индексов. Кроме того, давление оказывает заявление рейтингового агентства S&P, которое не исключает, что Великобритания может лишиться своего кредитного рейтинга AAA, если проголосует в ходе предстоящего референдума за выход из состава Евросоюза. К текущему моменту британский индекс FTSE 100 теряет1,56%, французский CAC 40 снижается на 2,24%, немецкий DAX оказался в минусе на 2,6%. Кроме того, усиливает негатив внутренняя статистика. Так, промышленные заказы в Германии в феврале снизились на 1,2%, тогда как прогнозировался рост на 0,2%. Мартовский индекс деловой активности в Германии снизился с 55,5 до 55,1 пункта.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,056, "ЛУКОЙЛ" – 38,937, "Норильский никель" – 123,743, "Роснефть" – 4,418, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,558, "Сбербанк" – 1,624.
"Черное золото" продолжает снижаться, испытывая давление в ожидании встречи производителей углеводородов в Дохе. Инвесторы опасаются, что по итогам встречи страны не смогут договориться об ограничении добычи. В текущий момент участники торгов оценивают заявления Саудовской Аравии относительного того, что страна готова сохранить добычу на уровнях января 2016 году, но только если другие крупные производители присоединятся к инициативе, в том числе и Иран. Стоит отметить, что Иран неоднократно называл такие решения смехотворными и отмечал, что страна может пойти по пути "заморозки" добычи только после того, как выйдет на досанкционный уровень - 4 млн баррелей в сутки. В настоящий момент, по данным ОПЕК, Иран добывает 3,1 млн баррелей в день. К моменту фьючерс на Brent торгуется на отметке $37,41 за баррель, Light дают $35,5 за баррель.
Курс рубля продолжает скромное ослабление против ведущих мировых валют, несмотря на внушительное снижение котировок нефти. Аналитики сходятся во мнении, что до встречи нефтедобывающих стран котировки "черного золота" продолжат снижение, что приведет к росту давления на рубль. Кроме того, эксперты склонны прогнозировать в ближайшее время укрепление доллара в рамках усиления ожиданий повышения базовой ставки ФРС на фоне улучшающейся экономической статистики. Сейчас доллар США находится на уровне 69,08 рубля, поднимаясь на 0,55%, евро растет на 0,19% – до 78,451 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,37% – до 73,297 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1353.
Помимо технических факторов, давление на фондовый рынок оказывают и политические события. Так, глава МВФ Кристин Лагард в ходе своего доклада во Франкфуртском институте Гёте отметил, что террористическая угроза усугубляет влияние экономических рисков.
Завершение вторника ожидается на минорной ноте. Наметившаяся тенденция снижения на сырьевом рынке будет продолжать оказывать давление на российский рынок, где воцарился "медвежий" тренд.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
