<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-statistika-po-zapasam-syrya-v-ssha-mozhet-podtolknut-neft-k-rostu-no-riski-prodolzheniya-snizheniya-rynka-rf-do-konca-nedeli-veliki-20160405-094839/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Статистика по запасам сырья в США может подтолкнуть нефть к росту, но риски продолжения снижения рынка РФ до конца недели велики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок по-прежнему находится во власти негативных настроений сырьевого рынка. Саудовская Аравия не хочет "замораживать" добычу нефти, если на это не пойдут остальные страны, в первую очередь, Иран. Котировки "черного золота" проседают, а вслед за ними ухудшается настроение отечественных инвесторов. Так, первые торги недели российские индексы открыли с понижением и весь понедельник игроки стремились выкупить утреннюю просадку, что отчасти удалось по рублевому индикатору, валютный же вместе с рублем так и не выбрался из "красной зоны". По итогам вчерашних торгов индекс ММВБ подрос на 0,5% - до 1866,64 пункта, долларовый РТС в минусе на 0,02% - до 861,76 пункта.
В лидеры роста вышли ММК (+4,7%), НЛМК (+3,32%), "Северсталь" (+2,26%). Подрастали и бумаги "энергетиков": "ФСК ЕЭС" (+4,9%), "МРСК Центра" (+4,2%), "Россети" (+4,02%). В плюсе закрылись "префы" "Транснефти" (+2,7%), акции Polymetal (+2,3%), ВТБ (+1,5%), "Уралкалия" (+0,6%), "Аэрофлота" (+0,1%).
Аутсайдерами торгов стали "МегаФон" (-2,1%), "Мосбиржа" (-1,5%), "ВСМПО-АВСИМА" (-1,3%), "префы" "Сбербанка" (-1,3%), бумаги "Аптечной сети 36 и 6" (-1,3%), "СОЛЛЕРСа" (-0,7%), "Интер РАО" (-0,6%).
Ключевые фондовые индексы Европы на торгах понедельника демонстрировали положительную динамику: по итогам сессии британский индекс FTSE 100 вырос на 0,3%, французский CAC 40 подрос на 0,53%, а немецкий DAX ушел в плюс на 0,28%.
Из важной макроэкономической статистики вчера в еврозоне был опубликован февральский индекс цен производителей, который в феврале упал на 0,7%, тогда как аналитики ждали снижение показателя на 0,5%. Помимо этого, вышли данные по уровню безработицы и индексу доверия инвесторов Sentix в еврозоне. Так, первый показатель в феврале составил 10,3%, что совпало с ожиданиями аналитиков, тогда как второй показатель в апреле составил 5,7 пункта против прогноза 6,8 пункта.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,17537, "Газпром" (Анг) – 4,25572, ЛУКОЙЛ (Анг) – 39,60173, "Норильский никель" (Анг) – 12,40211, "Роснефть" (Анг) – 4,53577, "РусГидро" (Анг) – 1,00517, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,77098, "Сбербанк" (Анг) – 6,70114. МТС (США) – 8,00136, "ВымпелКом" (США) – 4,11070, "Мечел Сталь" (США) – 1,82031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,57044.
Американские рынки сессию закрыли в "красном", скорректировавшись после существенного роста предыдущей недели: индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average просел на 0,31%, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в минус на 0,32%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшился на 0,46%.
Из опубликованной вчера важной макроэкономической статистики стоит отметить данные по заказам в обрабатывающей промышленности за февраль - показатель снизился на 1,7%, как и ожидалось, тогда как предыдущее изменение было пересмотрено с +1,6% до +1,2%.
Кроме того, Наталия Аседова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ГК "ФИНАМ", обращает внимание на вчерашнее выступление главы ФРБ Бостона Эрика Розенгрена, который отметил, что состояние американской экономики продолжает улучшаться, несмотря на проблемы за рубежом, а волатильность финансового рынка понизилась. По его мнению, существует вероятность большего количества повышений процентной ставки в текущем году и более быстрыми темпами, чем ожидают инвесторы.
На торгах в Азии динамика движения индексов преимущественно понижательная: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 2,51%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 0,82%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 1,46%, индекс Китая – CSI300 повышается на 1,24%.
Нефтяные котировки на утренних торгах продолжают удерживаться ниже $38, ожидая данных статистики по запасам "черного золота", что позволит определиться рынку с направлением движения. Так, по мнению Тимура Нигматуллина, аналитика ГК "ФИНАМ", сложившуюся ситуацию на рынке сырья может изменить выход позитивной порции статистики от API. Если показатели пойдут на спад, на рынке нефти не исключено возобновление роста котировок основных сортов. К 9:50 мск за фьючерс по Brent дают $37.63 за баррель, за Light - $35.55 за баррель.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня умеренно негативен. На открытии инвесторы продолжат отыгрывать просадку нефтяных котировок, что обернется снижением по отечественным индексам. "Учитывая достаточно прохладное отношение инвесторов к активам на развивающихся рынках и дальнейшее снижение цен на нефть (около 37.5 долл./барр. Brent на утро) риски отката в диапазон 1815-1835 пунктов до конца недели сохраняются", - считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
