<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/soxranenie-negativnoiy-dinamiki-v-nefti-zadast-medvezhiiy-ton-torgam-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-vo-vtornik-20160404-193223/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сохранение негативной динамики в нефти задаст "медвежий" тон торгам на российском фондовом рынке во вторник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В начале торгов понедельника российские индексы продолжили отыгрывать ухудшение ситуации в котировках нефти на фоне заявлений Саудовской Аравии относительно решения о "заморозке" добычи нефти. В частности, министр нефти СА отметил, что страна готова пойти на снижение добычи углеводородов, если другие крупные добытчики сырья также примут аналогичное решение, особенно Иран. Между тем, Иран уже неоднократно заявлял, что не намерен ограничивать добычу до тех пор, пока не выйдет на досанкционные уровни (4 млн баррелей в сутки). Во второй половине дня настроения игроков улучшились и отечественные бенчмарки смогли "окраситься" в зеленый цвет. Попытки нефтяных котировок вернуться к отметке $39 поддерживали небольшой оптимизм инвесторов. В итоге, на этом фоне рублевый индекс ММВБ подрос на 0,5% - до 1866,64 пункта, долларовый индекс РТС в минусе на 0,02% - до 861,76 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно пятницы – до 32,976 млрд рублей.
В лидерах роста сегодня пребывали акции "металлургов", получившие дополнительную поддержку от слабого рубля: ММК (+4,7%), НЛМК (+3,32%), "Северсталь" (+2,26%).
Растут и недооцененные бумаги "энергетиков": "ФСК ЕЭС" (+4,9%), "МРСК Центра" (+4,2%), "Россети" (+4,02%). Кроме того, акции "РусГидро" (+1,02%) подросли на фоне решения совета директоров компании о сокращении инвестпрограммы на 2016-2019 годы с 220,3 млрд до 171,9 млрд рублей.
В лидерах также отметились "префы" "Транснефти" (+2,7%), акции Polymetal (+2,3%), ВТБ (+1,5%), "Уралкалия" (+0,6%), "Аэрофлота" (+0,1%).
Акции "ЛУКОЙЛа" (+2,5%) выросли по итогам дня на фоне публикации годовой финансовой отчетности (чистая прибыль компании по МСФО за 2015 год снизилась на 26% - до 291,1 млрд рублей) и заявлений руководства о том, что компания сократит капзатраты в 2016 году на 20-25% в долларовом выражении.
Аутсайдерами торгов стали "МегаФон" (-2,1%), "Мосбиржа" (-1,5%), "ВСМПО-АВСИМА" (-1,3%), "префы" "Сбербанка" (-1,3%), бумаги "Аптечной сети 36 и 6" (-1,3%), "СОЛЛЕРСа" (-0,7%), "Интер РАО" (-0,6%).
Под давление попали котировки "Норникеля" (-0,01%) в связи с изменением дивидендной политики. Как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, выплаты по акциям эмитента могут существенно сократиться в связи с падением цен на сырье. "Сегодня бумаги нащупали временную поддержку на подступах к уровню 8300 рублей, но не исключено, что после пробоя этой отметки, бумаги пойдут еще ниже", - опасается аналитик.
Утренний негатив на сырьевых площадках стал причиной негативного открытия европейских рынков. Но впоследствии статистика нивелировала негатив. Уровень безработицы в феврале в еврозоне остался на прежнем уровне – 10,3%. Стоит отметить, что это является минимальным уровнем с августа 2011 года. Таким образом, к завершению торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,3%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,28%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,53%.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,17537, "Газпром" (Анг) – 4,25572, ЛУКОЙЛ (Анг) – 39,60173, "Норильский никель" (Анг) – 12,40211, "Роснефть" (Анг) – 4,53577, "РусГидро" (Анг) – 1,00517, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,77098, "Сбербанк" (Анг) – 6,70114.
На открытии торгов американский рынок оказался около нуля на отрицательной территории. Негативным фактором стали новости о снижении продаж японского автопроизводителя Toyota Motor на рынке США в марте на 2,7% - до 219,8 тыс. авто. Кроме того, уменьшились и продажи марки Lexus на 2,8% - до 30,198 ед. Между тем, поддерживают оптимизм и не дают сильно просесть индексам перспективы медленного повышения процентных ставок ФРС. К 19:25 мск индекс Dow Jones потерял 0,03%, Nasdaq оказался в минусе на 0,09%, индекс S&P 500 снижается на 0,15%.
Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,04088, "ВымпелКом" (США) – 4,12070, "Мечел Сталь" (США) – 1,89032.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС теряет 0,45% и составляет 84 930 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,39%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,37%, на акции "ЛУКОЙЛа" – 0,27%.
Нефтяные котировки сегодня совершают головокружительные кульбиты, то поднимаясь вплотную к $39 за баррель, то снижаясь к $38. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $38,1 за баррель, "бочка" нефти марки Light оценивается в $36,26. Между тем, давление на котировки оказывают опасения переизбытка сырья на рынке.
Российская валюта испытывает давление, не получая поддержки от сырьевого рынка. Между тем, с технической точки зрения рубль все еще остается в восходящем тренде. Значимым событием для валютного рынка в ближайшие дни станет оглашение протоколов заседания ФРС, что делает активы развивающихся рынков привлекательными. Текущее снижение рубля можно рассматривать как коррекцию, после сильного роста ранее. К 19:25 мск доллар стоит 68,249 рубля (+0,9%), евро – 77,742 рубля (+1,06%), бивалютная корзина окрепла на 1,01% - до 72,5209 рубля.
Российский фондовый рынок сегодня смог переломить негативные настроения и завершил день на мажорной ноте. Но завтрашний день будет скудным на макростатистику, способную оказать весомое влияние на динамику торгов. Кроме того, как отмечает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", снижение американских фондовых индексов в начале сессии в понедельник может задать "медвежий" тон торгам во вторник. А значит, российский рынок продолжит следовать за динамикой глобальных индексов и ценой на нефть. Аналитик ГК "ФИНАМ" Богдан Зварич, полагает, что продолжение негативной динамики на рынке энергоносителей лишит оптимизма российских инвесторов, в результате чего продажи уведут индекс ММВБ ниже 1850 пунктов. Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", считает, что потенциал роста с текущих уровней до конца текущей недели представляется предельно ограниченным по причине довольно прохладного отношения инвесторов к активам развивающихся рынков. "На этом фоне мы отмечаем риски отката в диапазон 1815-1835 пунктов по индексу ММВБ ближайшие дни", - уверен эксперт.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
