<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-prodolzhaet-pravit-bal-rossiiyskiiy-rynok-ostaetsya-pod-davleniem-isterii-syrevyx-igrokov-20160404-140012/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть продолжает править бал, российский рынок остается под давлением истерии сырьевых игроков]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Под влиянием неблагоприятного внешнего фона рынок РФ начал новую неделю закономерно в "красном". К середине торгов основную порцию негатива удалось отыграть, и индексы перешли в "боковик". К 13.50 ММВБ поднялся на 0,06% до 1858.01 пункта, снижение валютного индекса составляет 0,6% до 856.42 пункта. Основным фактором давления вновь оказался сырьевой рынок, под влиянием заявлений Саудовской Аравии о том, что страна заморозит добычу сырья только при условии принятия таких же мер со стороны всех остальных участников встречи ОПЕК+, "черное золото" опустилось ниже $39 за баррель Brent. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $38.61 за баррель, Light - $36.66 за баррель, затормозив снижение и стремясь отыграть просадку утренних торгов. Однако, по мнению Алексея Антонова, аналитика "Алор Брокер", "котировки нефти прошли уровень $38.60, и, если в течение сегодняшнего дня не вернутся выше, нас ожидает поход к уровням $35.90". Олег Абелев, начальника аналитического отдела ИК "Риком-Траст" обращает внимание на то, что теперь очень интересно будет дождаться эпохальной встречи в Дохе, поскольку, по сути, ставится под сомнение само собрание стран-производителей в свете последних заявлений. "Добавив к этому постоянно выходящие данные о растущих объёмах добычи нефти, получим перспективу довольно мощного ослабления рубля уже в самое ближайшее время", - считает эксперт.
И действительно, рубль демонстрирует ослабление, однако к середине дня "россиянину" удается сохранить за собой позиции ниже 69 за доллар, к моменту доллар торгуется около 68,3660 рублей, повышаясь на 1,1%; евро – на1% – 77,6960 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1% – до 72,5645 рубля. По мнению Владимира Зотов, руководителя дирекции финансовых рынков Уральского банка реконструкции и развития, давление на рубль будет сохраняться.
Значимых драйверов, способных оказать поддержку национальной валюте, кроме ослабления темпов инфляции, на российском рынке пока не наблюдается, основным триггером движения на ближайшие сессии по-прежнему будет оставаться сырьевой рынок. Поэтому, "при текущих котировках сырьевого рынка доллар вполне может двинуться в направлении 70 рублей", - считают эксперты "Нордеа Банка".
Возвращаясь к торгам, стоит отметить, что среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались "Московская биржа" (-1,2%), "Татнефть"-п (-0,9%), ТГК-1 (-0,8%), "АЛРОСА" (-0,7%), "ВСМПО-АВИСМА" (-0,7%).
Бумаги "Норникеля" (-1,1%) по-прежнему остаются в минусе. Вероятность изменения дивидендной политики компании не оставляет в покое инвесторов. Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", не исключает, что после просадки к 8300 акции пойдут еще ниже. В таком случае, следующей целью и прочной поддержкой для них выступит уровень 8000 руб.
Лучше рынка торгуются "Мостотрест" (+2,4%), "Распадская" (+1,8%), "Россети" (+1,6%), "Траснефть"-п (+1,6%), "Группа ПИК" (+1,3%).
Европа торгуется в небольшом плюсе, анализируя данные вышедшей в регионе статистики: к 13:40 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,5%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,94%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 0,88%.
Сегодня в Европе выдался довольно насыщенный день на публикации. Стоит отметить уровень безработицы еврозоны, за февраль составивший 10,3%; индекс цен производителей, снизившийся на 0,7% при ожидании -0,5%, предыдущее значение -1.0%; и индекс доверия инвесторов Sentix в апреле оказавшийся на уровне 5,7 пункта, ожидалось 6,8.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.113, "ЛУКОЙЛ" – 38.387, "Норильский никель" – 122.006, "Роснефть" – 4.451, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.576, "Сбербанк" – 1.666.
Если нефтяным котировкам все же удастся развить повышательную динамику, рынок РФ попробует, в свою очередь, несколько нивелировать просадку первой половины дня. В противном случае по отечественным индексам вероятен "боковик".

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
