<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-padayushaya-neft-prodolzhit-davit-na-rossiiyskiiy-rynok-s-samogo-otkrytiya-torgov-20160404-092414/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Падающая нефть продолжит давить на российский рынок с самого открытия торгов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В минувшую пятницу, 1 апреля, российскому фондовому рынку было не до смеха и причиной тому негативная динамика нефтяных котировок. Министр нефти Саудовской Аравии заявил, что страна не пойдет на ограничение добычи, если этого не сделают другие крупные производители, в частности Иран. Встреча в Дохе состоится 17 апреля, свое участие подтвердили несколько стран ОПЕК, включая ОАЭ и Саудовскую Аравию, а также три страны, не входящие в картель, в том числе Россия. Сам Иран участи во встрече не исключает, но к "заморозке" добычи присоединяться пока не намерен. На этом фоне цены на нефть в пятницу пробили вниз отметку $40 и ушли к $38.
Российский индекс ММВБ упал на 0,77% и составил 1856,77 пункта, долларовый бенчмарк РТС потерял 1,62% и закрылся на уровне 861,96 пункта.
Слабее рынка смотрелись бумаги: "Распадская" (-4,45%), "Уралкалий" (-3,62%), ВТБ (-2,84%), "Норникель" (-2,76%), "Акрон" (-2,46%), "Сбербанк" "преф" (-2,28%).
Против тренда в пятницу торговались: НЛМК (+3,5%), "Северсталь" (+3,22%), "ФСК ЕЭС" (+2,66%), ММК (+2,09%), "Мостотрест" (+1,67%), "ДИКСИ" (+1,49%).
На европейских биржах также преобладали продажи. "Рынки акций региона открыли второй квартал на "медвежьей" ноте на фоне удручающих макроэкономических данных по Японии, спровоцировавших распродажу и в Азии, и в Европе. Разочарование инвестиционного сообщество вызвало значение индекса доверия крупных компаний перерабатывающей промышленности Японии (индекса Tankan) за 1 квартал текущего года - показатель упал до 6 пунктов, минимальной отметки с июня 2013 года", - считает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ". В итоге, к завершению торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,47%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 1,71%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 1,43%.
Американские инвесторы не столько пессимистичны, благодаря неплохому блоку статистики по рынку труда, опубликованному в пятницу. Безработица выросла до 5%, тогда как ожидалось 4,9%. В то же время, занятость в несельскохозяйственном секторе выросла сильнее ожиданий – 215 тыс. рабочих мест вместо ожидавшихся 205 тыс. "Довольно благополучная в целом макроэкономическая картина обеспечила итоговый положительный исход торгов на фондовых рынках, несмотря на значительное их отступление в ранней фазе сессии по причине падения нефтяных цен", - подчеркивает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ". В результате индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,61%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,63%, индекс высоких технологий Nasdaq завершил торги ростом на 0,92%.
Азиатские индексы в ходе сегодняшних торгов двигаются разнонаправленно, однако покупки преобладают. Отчасти инвесторы отыгрывают падение конца прошлой недели, а отчасти такое поведение можно рассматривать как оптимистичную реакцию на довольно сильную американскую статистику, несмотря на то, что она потенциально повышает риск ужесточения денежно-кредитной политики ведущей экономикой мира. Торги в Китае сегодня не проводятся в связи с национальным праздником. К 9:20 мск корейский KOSPI прибавляет 0,27%, японский Nokkei снижается на 0,32%.
Настроения на рынке нефти остаются пессимистичными. Инвесторы ушли в режим ожидания встречи стран-производителей в Дохе, до которой осталось 2 недели. Сегодня стоит ждать сохранения продаж. К 9:20 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $38,24, майский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $36,31.
Внешний фон перед открытием торгов в России складывается негативный и первую скрипку в этом оркестре снова сыграет нефть. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид" ожидает нейтрального открытия по индексу ММВБ в начале недели: "Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в районе его закрытия на прошлой неделе (1856.77 пункта по индексу ММВБ), предполагая, что основными драйверами внутридневных рыночных движений для него станут изменения цен на нефть, курсовая динамика рубля и поведение западных фондовых индикаторов. Стоит ожидать, что из-за падения цен на нефть давление на рубль вырастет, и в тоже время ослабление рубля обеспечит поддержку российскому фондовому рынку", - считает эксперт.
"Отечественный фондовый рынок начнет неделю, вероятно, разнонаправленным изменением котировок. На стороне продавцов могут выступить снизившиеся цены на нефть", - полагает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".

Программа Try2BFunded: как пройти отбор и получить в управление до $ 100 000? Узнайте подробности в бесплатном видеокурсе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
