<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-otkrytiya-ponedelnika-na-rynke-rf-budet-zaviset-ot-kotirovok-nefti-kotorye-mogut-vosstanovitsya-posle-dannyx-po-burovym-ustanovkam-20160401-193923/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Открытие понедельника на рынке РФ будет зависеть от котировок нефти, которые могут восстановиться после данных по буровым установкам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок в ходе последней торговой сессии недели не получил весомых драйверов для роста. Сильным негативом для отечественных бенчмарков стало стремительное удешевление нефтяных котировок: минимальным значением для нефти Brent была отметка $38,55. Уход нефтяных цен к локальным минимумам привел к ослаблению рубля по отношению к доллару и евро. Кроме того, инвесторы негативно восприняли подтверждение оценки о спаде ВВП РФ в 4 квартале 2015 года на 3,7%. Еще одним негативом для рынка стало снижение сезонно скорректированного индекса Markit PMI обрабатывающих отраслей России с февральского показателя в 49,3 балла до 48,3 балла в марте. Такие данные говорят об усилении текущего сокращения в производственном секторе России. В итоге, к окончанию торгов рублевый индекс ММВБ упал на 0,76%, его значение составило 1856,77 пункта, долларовый РТС просел на 1,62% - до 861,96 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 41,665 млрд рублей. Между тем, с начала года отмечается рост индикатора на 5,42%.
В условиях удешевления рубля финансовый сектор попал под давление: ВТБ (-2,84%), "Сбербанк" (ап-2,28%, ао-1,26%). Вместе с нефтяными котировками снижаются и бумаги нефтегазового сектора: "Башнефть" (ао-2,11%, ап-2,02%), "Татнефть" (ап-1,39%, ао-0,97%), "Роснефть" (-1,11%), "Газпром" (-0,37%), "Сургутнефтегаз" (-0,16%). Кроме того, в лидерах снижения сегодня оказались бумаги "Распадской" (-4,45%), "Уралкалия" (-3,62%), "Норникеля" (-2,75%), "Акрона" (-2,46%), МТС (-1,04%), "РусГидро" (-1%), "Ростелекома" (-0,26%).
Росли против рынка бумаги НЛМК (+3,5%), "Северстали" (+3,22%), "ФСК ЕЭС" (+2,66%), ММК (+2,09%), "Мостотреста" (+1,67%), "МРСК Центра" (+1,22%), "Полюс Золото" (+1,21%). Финансовые результаты "ДИКСИ" носили негативный характер, однако они оказались лучше прогнозов аналитиков, что и помогло бумагам показать рост на 1,49%. Позитивную статистику сегодня смогли показать и акции "Аэрофлота" (+0,09%), отыгрывая новости о том, что перевозчик увеличил свою долю на рынке в 2015 году на 5,6 п.п. - до 36,7%.
Индексы Старого Света перехватили эстафетную палочку у азиатских рынков и провели день на отрицательной стороне. Кроме того, снижение индикаторов объясняется провалом на сырьевых площадках и коррекцией индексов после роста предыдущих дней. В итоге, к завершению торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,47%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 1,71%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 1,43%.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,13136, "Газпром" (Анг) – 4,25022, ЛУКОЙЛ (Анг) – 38,39653, "Норильский никель" (Анг) – 12,40211, "Роснефть" (Анг) – 4,44376, "РусГидро" (Анг) – 0,97517, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,79098, "Сбербанк" (Анг) – 6,70114.
Слабая мартовская статистика по рынку труда стала причиной негативного открытия американских рынков. Так, уровень безработицы вырос до 5%, тогда аналитики ожидали сохранения показателя на прежних 4,9%. Между тем, стало известно, что занятость в несельскохозяйственном секторе выросла на 215 тысяч, тогда как месяцем ранее показатель увеличился на 242 тысячи, прогнозировали рост на 205 тысяч. Средняя почасовая заработная плата увеличилась на 0,3%, в феврале показатель снизился на 0,1%. Позитивно инвесторы восприняли и данные по индексу деловой активности в промышленности США и индексу потребительских настроений Мичиганского университета, которые выросли до 51,8 пункта (с 49,5 пункта) и 91 (с 90 пунктов) соответственно. Противоречивость статданных помогла заокеанским индексам показать позитивную динамику. К 19:50 мск индекс Dow Jones вырос на 0,14%, Nasdaq оказался в плюсе на 0,27%, индекс S&P 500 подрос на 0,07%.
Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,10136, "ВымпелКом" (США) – 4,18115, "Мечел Сталь" (США) – 1,81041.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,19% и составляет 85 510 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,36%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,23%, на акции "ЛУКОЙЛа" – растет на 0,17%.
"Черное золото" второй день подряд торгуется ниже психологически важной отметки на уровне $40 за баррель, что вызвано ожиданиями переизбытка сырья на рынке. Кроме того, нервозности рынку добавляют ожидания предстоящей встречи крупных производителей по вопросу о возможной "заморозки" добычи на уровне января. С одной стороны, ожидания принятие решение по ненаращиванию добычи должно поддержать сырьевые площадки, с другой, многие аналитики скептически смотрят на решение о "заморозке" добычи на максимальных уровнях. Давление на рынок сегодня добавили заявления Саудовской Аравии, которая может согласиться пойти по пути "заморозки" только в случае, если Иран и другие крупные производители присоединятся к соглашению. Однако Иран неоднократно заявлял, что страна намерена выйти на досанкционные уровни (4 млн баррелей в день). В данный момент добыча в Иране, по данным ОПЕК, составляет 3,1 млн баррелей в день. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $38,73 за баррель, "бочка" нефти марки Light оценивается в $36,88.
Курс рубля ослабевает по отношению к доллару и евро на фоне потерь рынка энергоносителей. Однако Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", считает, что если принять во внимание 10%-е укрепление к доллару за первый квартал, то ослабление можно засчитать в качестве коррекции. "В остальном, рубль вернулся к своей корреляции с нефтью, иллюзия пропажи которой ощущалась на прошедшей неделе", - комментирует г-н Кочетков. К 19:40 мск доллар стоит 67,743 рубля (+1,07%), евро – 77,243 рубля (+1,26%), бивалютная корзина окрепла на 1,16% - до 72,018 рубля. На торгах Московской биржи валютная пара EUR/USD находится на уровне 1,1397.
Статистика по американскому рынку труда говорит об улучшении экономической ситуации в Америке, что, естественно, поддерживает уверенность инвесторов в том, что ФРС продолжит придерживаться мягкой политики. Между тем, аналитики сходятся во мнении, что в ближайшие сессии аппетит к риску у инвесторов будет снижаться. "Мы увидим переток средств в защитные активы", - полагает Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал".
Уже после закрытия российского станут известны данные о числе работающих буровых установок в США. Снижение этого показателя позволит ожидать снижения добычи углеводородов. В этом случае новая неделя на рынке РФ начнется ростом. Если же данные по буровым установкам покажут рост, то движение на отечественных площадках будет носить минорный характер.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
