<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-ploxo-podshutili-nad-rynkom-rf-otdav-preimushestvo-medvedyam-20160401-134840/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы плохо подшутили над рынком РФ, отдав преимущество "медведям"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на завершающих торгах недели решил снять перегретость предыдущих сессий и открылся в "красном". Основным фактором давления оказался внешний фон, подпорченный ослаблением юаня к доллару, а также существенной просадкой японских индикаторов. Отечественные индексы в отсутствие весомых триггеров для роста продолжают удерживаться в минусе и в середине дня. К 13.40 ММВБ просел на 1,4% до 1844,51 пункта, снижение валютного индекса составляет 2% до 858,31 пункта.
Стоит отметить, что и российский рынок, и рубль (ранее при текущих уровнях на нефть "россиянин" находился в районе 68 за доллар) в некоторой степени ослабили корреляцию с сырьевым рынком, который в последнее время движется в узком "боковике" $39 - $41 за баррель Brent. "Быки" продолжают спорить с "медведями", и инвесторам стоит настроиться, что текущие уровни сохранятся вплоть до заседания ОПЕК+Россия в Дохе в середине апреля. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $39.51 за баррель, Light - $37.44 за баррель.
Возвращаясь к российскому рынку, стоит отметить, что среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались "Распадская" (-3,7%), "Татнефть" (-2,9%), "Уралкалий" (-2,8%), ВТБ (-2,8%), "Сбербанк"-п (-2,5%).
По-прежнему в минусе торгуется ГМК "Норильский Никель" (-3,1%). Возможное снижение дивидендных выплат "Норникеля" расстроило инвесторов, повлияв на их интерес к акциям. Под давлением остаются и бумаги "РУСАЛа", как крупного владельца акций ГМК. По мнению Станислава Клещева, управляющего директора ВТБ 24, до прояснения новой дивидендной политики котировки акций могут попробовать сходить к минимумам года.
Лучше рынка торгуются "Северсталь" (+1,4%), "Аэрофлот" (+1,4%), "ФСК ЕЭС" (+1,2%), "Магнит" (+0,7%), "МРСК Центра" (+0,5%).
Европа торгуется в минусе, сосредоточенно ожидая данных по американскому рынку труда: к 13:40 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 1,16%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,57%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опускается на 1,78%.
Сегодня в Европе выдался довольно насыщенный день на публикацию макростатистики. Стоит отметить индекс деловой активности в промышленности, который за март составил 51,6 пункта, ожидалось 51,4 пункта. Индекс деловой активности в промышленности Германии за тот же отчетный период составил 50,7 пункта, ожидалось 50,4; а Великобритании – 51 пункт, ожидалось 51,2.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.075, "Газпром" – 145.2, "ЛУКОЙЛ" – 2586.5, "Норильский никель" – 8426, "Роснефть" – 298.8, "РусГидро"– 0.681, "Сургутнефтегаз" – 38.96, "Сбербанк" – 107.67.
Нефть вернулась на уровни ниже $40 за доллар, поэтому в ходе пятничных торгов евро и доллар стремятся отыграть просадку предыдущих сессий. Рубль ослабляется, и к моменту доллар США стоит 67,7240 рубля, повышаясь на 1%, евро – 1,2% – 77,209 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,1% – до 71,9923 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1401.
Основным событием сегодняшнего дня станут данные по рынку труда в США в 15:30 мск. "Если мы увидим сильные данные, это будет способствовать реализации отскока по индексу доллара и падения сырьевых активов, в том числе и нефти, что усилит негативную тенденцию на российском рынке", - отмечает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер". Перехода в плюс рынка РФ во второй половине дня не ожидается. В лучшем случае игроки предпочтут зафиксировать прибыль перед выходными и индикаторы перейдут в "боковик".
Однако не стоит поддаваться пессимистичному настрою. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", считает, что в сезонном плане начало апреля -достаточно благоприятный период для роста индекса ММВБ, который после "первоапрельской шутки" вполне может вернуться к росту в случае улучшения внешнего фона.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
