<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/statistika-iz-kitaya-i-ssha-sposobna-vyvesti-rossiiyskiiy-rynok-iz-sonnogo-bokovika-20160331-195443/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Статистика из Китая и США способна вывести российский рынок из сонного "боковика"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российский фондовый рынок вошел в стадию консолидации. Нейтральный внешний фон и буксующая в районе $40 за баррель Brent нефть позволяют российским активам сохранять статус-кво. Данные по инфляции поддержали рубль, при этом корреляция "россиянина" с нефтью выглядит не столь жесткой, как в последнее время. По данным Росстата, за неделю, завершившуюся 28 марта, инфляция в России составила 0,1%, а с начала месяца только 0,5%.
Руководители миссии МВФ и Всемирного банка пришли к выводу, что российским властям удалось сохранить стабильность банковской системы в условиях кризиса. Отмечается, что на фоне сложной макроэкономической ситуации российские власти смогли сохранить стабильность банковской системы страны благодаря решительным политическим мерам, которые включали в себя предоставление ликвидности, поддержку капитала и временные послабления в регулятивной сфере.
По итогам торгов рублевый индекс ММВБ вырос на 0,16% и составил 1871,15 пункта, долларовый РТС прибавил 0,73% и закрылся на отметке 876,2 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ в четверг достиг 45,58 млрд рублей, что выше среднедневных значений.
Финансовый сектор стал сегодня главным выгодоприобретателем от неожиданного укрепления курса рубля: "Сбербанк" (об. +0,68%), ВТБ (+2,65%), "Московская биржа" (+3,18%). Хорошо чувствовали себя бумаги эмитентов, ориентированных на внутренний спрос: "ДИКСИ" (+0,57%), "Магнит" (+1,34%), "Интер РАО" (+2,42%), "Ростелеком" (+1,18%), "М.Видео" (+1,68%), МТС (+1,59%).
Акции "Роснефти" потеряли 0,84% после публикации финансовой отчетности за 2015 год. Чистая прибыль компании по МСФО выросла на 2%, а вот по РСБУ - упала в 2 раза. "Отчетность "Роснефти" вышла лучше ожиданий, прибыль составила выше $6 млрд. Это меньше, чем годом ранее, из-за обесценения рубля, однако обращает на себя внимание тот факт, что чистый долг также сократился с $43,8 до $23,4 млрд, что уменьшило долговую нагрузку до 1,1х EBITDA. Дивиденд на акцию может составить около 8 руб. Реакция инвесторов на отчетность оказалась сдержанной. Полагаю, что рост котировок продолжится в случае повышения цены на нефть выше $43 за баррель", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".
Среди "голубых фишек" наиболее сильно просели котировки ГМК "Норильский никель" (-2,79%) на появившихся слухах о возможном изменении дивидендной политики компании с фиксированной на гибкую и отвечающую на изменения цен на сырье. Сейчас компания выплачивает ежегодно 50% EBITDA, но не менее $2 млрд. На этом фоне пострадали и бумаги "РУСАЛа", контролирующего 27,8% в капитале "Норникеля" (РУСАЛ" РДР -3,54%, RUSAL plc -3,77%).
Слабо выглядели также акции "Мостотреста" (-3,85%), "Северстали" (-2,67%), "Акрона" (-2,66%), "МегаФона" (-2,47%), "Селигдара" (-2,45%), ТМК (-1,9%).
Европейские индексы корректируются после двух сессий достаточно уверенного роста. Позитив от заявлений ФРС США быстро выветрился. Не воодушевила и выходившая сегодня статистика. Розничные продажи в Германии в феврале выросли на 5,4% в годовом выражении, однако месяц к месяцу упали на 0,4%, тогда как ожидался рост на 0,3%. Уровень безработицы в главной экономике Европы совпал с ожиданиями – 6,2%. ВВП Великобритании за 4 квартал превзошел ожидания рынка и вырос на 2,2% год к году. В квартальном исчислении он также опередил прогноз и вырос на 0,6% вместо 0,5%. Инфляция в еврозоне в марте сократилась на 0,1%, как и ожидалось. По итогам торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,47%, индекс Парижской фондовой биржи потерял 1,27%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX сократился на 0,82%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,21638, "Газпром" (Анг) – 4,31373, ЛУКОЙЛ (Анг) – 38,42153, "Норильский никель" (Анг) – 12,91219, "Роснефть" (Анг) – 4,54277, "РусГидро" (Анг) – 1,00517, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,83099, "Сбербанк" (Анг) – 6,96118. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,08971, "ВымпелКом" (США) – 4,15071, "Мечел Сталь" (США) – 1,79030.
Американские торги проходят с переменным успехом и вновь вблизи нулевых отметок. "Сегодня день технической остановки. Радость без причины – признак... известно чего... и поэтому после роста – и при этом, надо признать, достаточно уверенного – должна последовать хоть какая-то пауза. И для нее сегодня самое время", - полагает Пахомов Павел, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи".
Сегодня в Штатах вышли данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице – было зафиксировано 276 тыс. обращений, тогда как ожидалось 265 тыс. Еще один аргумент в копилку "монетарных голубей". С другой стороны, блок статистики по рынку труда США выйдет только завтра, и внимание стоит обратить именно на него. Инвесторам стало совершенно очевидно, что ФРС будет повышать ключевую ставку осторожно, но завтрашняя статистика, если она будет исключительно сильной, может эту уверенность поколебать. Безработица ожидается на уровне 4,9%, как в феврале. К 19:45 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,12%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,12%, индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,44%.
Нефть снова вращается вокруг отметки $40 за баррель Brent, не смея организовать выход ни в ту, ни в другую сторону. "Похоже, катализаторы как положительной, так и отрицательной динамики в "чёрном золоте" медленно, но верно улетучиваются. Статистика по запасам в США на этой неделе, вопреки логике, хотя и вышла в позитивном для нефти ключе, но не привела к ожидаемому росту её котировок. Этот момент не может не настораживать, и следует опасаться предположения, что вплоть до следующего заседания ОПЕК+Россия, которое состоится 17 апреля, мы будем находиться в фазе "пилообразного боковика", - подчеркивает Владимир Рожанковский, директор аналитического департамента ИК "Окей Брокер" К 19:45 мск стоимость июньского фьючерса на нефть сорта Brent стоит $40,18, майский контракт на нефть марки Light стоит $38,3.
Российский рубль укреплялся, несмотря на слабость нефтяных котировок. Виной тому последовательное снижение инфляции третью неделю подряд и политика высоких ставок, проводимая ЦБ РФ. К 19:45 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 67,234 рубля, евро торгуется на отметке 76,53 рубля. По мнению Наталии Шиловой, главного аналитика центра макроэкономического прогнозирования и инвестстратегии "БИНБАНКа", рубль выглядит крепко, испытывая поддержку со стороны притока спекулятивного каптала в Россию от иностранных инвесторов. "Краткосрочно это окажет поддержку, но в дальнейшем, на горизонте месяца, прослеживается тренд на возврат выше 70 за доллар", - поясняет эксперт.
Российский рынок остается в "боковике" между 1860 и 1880 пунктами по ММВБ, и пока не получает четких сигналов. Завтра, помимо статистики в США, будет опубликован и индекс деловой активности в промышленности Китая. Ожидания несколько более оптимистичные. Так, показатель по методологии NBS ожидается на уровне 49,3 пункта против 49 пунктов в феврале. "Если китайский индекс не разочарует, то, по нашему мнению, переход к более дорогому июньскому фьючерсу на Brent (которые сейчас торгуется почти на доллар дороже экспирируемого сегодня майского контракта), будет способствовать покупкам на российском рынке, с выходом выше 1880 пунктов по ММВБ и с нетерпением ожидаемым нами обновлением исторических максимумов по "Сбербанку", - считает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка".

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
