<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/iz-za-povyshennoiy-volatilnosti-neftyanyx-kotirovok-rynok-rf-brosaet-to-v-zhar-to-v-xolod-20160331-140540/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Из-за повышенной волатильности нефтяных котировок рынок РФ бросает то в жар, то в холод]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок первую половину торгов четверга провел в минусе. В условиях нейтрального внешнего фона индикаторы корректировались вниз, под давлением оказался преимущественно нефтегазовый сектор за счет ухода котировок "черного золота" ниже $40 за баррель Brent. Однако ближе к середине дня, несмотря на пониженную активность, укрепляющийся рубль вывел индекс РТС в "зеленое", ММВБ остается в "красном", но диапазон торгов сместился к нулю. К 13.55 ММВБ просел на 0,1% до 1864,9 пункта, повышение валютного индекса составляет 0,5% до 874,44 пункта.
Среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались "Северсталь" (-2,3%), "Акрон" (-1,7%), "МегаФон" (-1,5%), "Татнефть"-п (-1,4%), "Распадская" (-1,3%).
Лучше рынка торгуются "Московская биржа" (+1,5%), "Ростелеком" (+1,4%), "Магнит" (+1,2%), ВТБ (+1,2%), "М.видео" (+1%).
В условиях сдержанного новостного фона инвесторы отыгрывают корпоративные отчетности, которыми сегодняшний день довольно насыщен.
В плюсе торгуются и акции "ДИКСИ" (+1%), несмотря на то что ритейлер отчитался о сокращении чистой прибыли по МСФО за 2015 год на 86,9% - до 588,6 млн рублей ($9,7 млн), и инвесторы в моменте восприняли данные негативно.
Отчиталась сегодня и "Роснефть" (-1%), чистая прибыль компании по МСФО за 12 месяцев 2015 года составила 355 млрд рублей, увеличившись на 2% по отношению к аналогичному периоду 2014 года. За 2015 год чистый долг "Роснефти" сократился на 47% в долларовом эквиваленте. Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", отмечает, что отчетность компании вышла лучше ожиданий, а дивиденд на акцию может составить около 8 руб., но, несмотря на это, реакция инвесторов оказалась сдержанной. Эксперт считает, что рост котировок "Роснефти" продолжится в случае повышения цены на "черное золото" выше $43 за баррель.
Фондовые индексы Западной Европы снижаются, падение наблюдается во всех секторах: к 13:55 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,74%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,8%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опускается на 1,35%.
Среди статистических данных в регионе можно отметить: уровень безработицы в Германии в марте составил 6,2%; окончательный ВВП Великобритании за 4 квартал вырос на 0,6%; индекс потребительских цен еврозоны зафиксировал снижение на 0,1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.161, "ЛУКОЙЛ" – 38.503, "Норильский никель" – 133.323, "Роснефть" – 4.519, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.576, "Сбербанк" – 1.719.
Нефтяные котировки, оказавшиеся под давлением очередной порции статистики (так, поставки ОПЕК в марте выросли на 0,1 млн барр м/м до 32,47 млн барр.), а также опасений того, что хранилища в скором времени могут быть переполнены, все же стремятся нивелировать просадку и выйди выше $40 за баррель Brent. Однако при текущей неопределенности закрепиться на этом уровне довольно сложно, к моменту фьючерс на Brent торгуется у $40,18 за баррель, Light - $38,13 за баррель. Согласно мартовским оценкам ОПЕК, запасы нефти и нефтепродуктов в странах ОЭСР находятся на исторических максимумах и, по всей видимости, свободные емкости почти полностью исчерпаны. "После того, как хранилища заполнятся, производители нефти будут вынуждены пойти на экстренные меры в виде предоставления больших скидок покупателям сырья, чтобы убедить их использовать для нефти флот супертанкеров", - комментирует ситуацию Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "Финам". Таким образом, добавляет эксперт, по нефти уже в ближайшую неделю-две можно ожидать слома "боковика" и тестирования котировками Brent уровня до $37 за баррель.
Российская валюта чувствует себя довольно уверенно, несмотря на текущую волатильность и негативную динамику сырьевого рынка в последнее время, к моменту доллар США понижается на 1,5% и находится на уровне 67,195 рубля, евро – 1,1% – 76,472 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,3% – до 71,3697 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1378. В числе факторов, поддерживающих рубль, стоит отметить резкое замедление инфляция, которая уже третью неделю подряд держится на отметке 0,1%. Комментируя ситуацию на валютном рынке, Алексей Егоров, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк", считает, что при нахождении котировок нефти выше уровня 39 долл. за барр. рубль будет удерживаться вблизи уровня 68 за доллар. При этом эксперт не исключает возможного укрепления национальной валюты до уровня 67,5.
Во второй половине дня значимых изменений на рынке РФ не ожидается, велика вероятность сохранения слабо негативной динамики. Значимых событий стоит ожидать только завтра, так, будет опубликован индекс деловой активности по Китаю. Реакция сырьевого рынка и Америки довольно важна для всех участников глобального рынка. Что касается рынка РФ, то "ближайшее сильное сопротивление расположено на уровне 1880 пунктов", - отмечает Анна Кокорева, заместитель директора аналитического департамента "Альпари", - но туда рынок не смог дотянуться и на волне оптимизма, поэтому вряд ли стоит ожидать подобного теста сегодня, тем более, что внешняя конъюнктура более чем сдержанная" - добавляет аналитик.

Программа Try2BFunded: как пройти отбор и получить в управление до $ 100 000? Узнайте подробности в бесплатном видеокурсе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
