<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/golubi-frs-ne-smogli-podnyat-neft-k-42-a-znachit-zavtra-u-rossiiyskogo-rynka-budet-ne-mnogo-povodov-prodolzhit-rost-20160330-194758/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Голуби" ФРС не смогли поднять нефть к $42, а значит, завтра у российского рынка будет не много поводов продолжить рост]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российский фондовый рынок вместе с остальными мировыми площадками отыгрывал осторожные заявления представителей ФРС США, накануне вызвавшие всплеск оптимизма в Штатах. В частности, президент ФРБ Сан-Франциско Джон Уильямс заявил, что дальнейшее повышение ключевой ставки будет "постепенными и продуманными", а глава ФРС Джаннет Йеллен подчеркнула, что в ближайшие годы возможно лишь постепенное повышение ставки. При этом она обратила особое внимание на внешние риски. Инвесторы пересмотрели перспективы укрепления доллара, и бегство в защитные активы приостановилось. На этом фоне выиграла и нефть, и российские рублевые бумаги, собственно, как и сам рубль.
Корпоративный и статистический фон в России не балует разнообразием. Сегодня президент РФ Владимир Путин подписал закон о введении уголовной ответственности за организацию "финансовых пирамид". За привлечение средств в размере более 1,5 млн руб. предусматривается штраф до 1 млн руб., принудительные работы на срок до 4 лет либо лишение свободы на тот же срок. За особо крупный размер - более 6 млн руб. - организаторам "пирамиды" грозит штраф до 1,5 млн руб., принудительные работы на срок до 5 лет либо лишение свободы на срок до 6 лет.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ вырос на 1,24% и составил 1868,1 пункта. Долларовый бенчмарк РТС прибавил 3,13% и закрылся на отметке 869,86 пункта.
Волна покупок подхватила практически все сырьевые бумаги: "Газпром" (+2,14%), "Роснефть" (+3,85%), "Северсталь" (+1,94%), "Сургутнефтегаз" (+3,29%), "Уралкалий" (+1,79%). Укрепление рубля создало спрос на акции финсектора: "Сбербанк" (+1,96%), ВТБ (+2,33%). Возобновились покупки бумаг "Мостотреста" (+2,3%) – на прошлой неделе котировки эмитента отреагировали взрывным ростом на сообщение об участии в строительстве Керченского моста, после чего началась коррекция.
Список аутсайдеров возглавили акции "Полюс Золото" (-1,37%), реагируя на отток средств из золотых контрактов. Как отмечает Алексей Машера, главный аналитик Банка "ГЛОБЭКС", после сильнейшего роста в 1 квартале золото должно взять передышку. "Инвесторы частично сокращают вложения в золото, что отражается в снижении запасов фондов инвестирующих в "желтый металл". Отчасти это связано с мягкой риторикой мировых ЦБ, вследствие которой растет спрос на рисковые активы", - поясняет эксперт.
Также против рынка торговались: "Магнит" (-1,56%), "ФосАгро" (-1,35%), "МегаФон" (-0,77%), "СОЛЛЕРС" (-0,24%), "ВСМПО-АВИСМА" (-0,24%). По мнению Богдана Зварича, аналитика ГК "ФИНАМ", в акциях "МегаФона" у "быков" есть шанс перехватить инициативу над отметкой 750 рублей, начав волну восстановления.
Восстановительный рост начался и на европейских площадках, однако, по мнению экспертов, шансов на продолжение ралли не слишком много. Неудачное начало года подрывает уверенность инвесторов. По оценке Bank of America Corp., инвесторы выводили средства из европейских фондов прямых инвестиций 7 недель подряд, а это самая длинная серия с октября 2014 года.
Но сегодня позитивный настрой был поддержан и блоком неплохой статистики. Индекс делового климата еврозоны в марте составил 0,11 пункта, тогда как рынок прогнозировал 0,08 пункта. Инфляция в Германии в марте составила 0,3% год к году и 0,8% месяц к месяцу, что также превысило прогноз. До целевых уровней в 2% еще далеко, но ускорение роста цен в стране, выступающей экономическим локомотивом ЕС, будет позитивно расценено инвесторами. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1,59%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,6%, а индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 1,78%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,16637, "Газпром" (Анг) – 4,37624, ЛУКОЙЛ (Анг) – 38,65657, "Норильский никель" (Анг) – 13,34227, "Роснефть" (Анг) – 4,57178, "РусГидро" (Анг) – 1,02017, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,83099, "Сбербанк" (Анг) – 6,90417. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,96072, "ВымпелКом" (США) – 3,93067, "Мечел Сталь" (США) – 1,80031.
Сегодня оптимизм в США еще более сдержанный, чем накануне. По итогам первых трех часов торговой сессии основные американские индексы торгуются вблизи уровней открытия. "Видно, что американский рынок боится расти слишком активно – участники торгов боятся сразу же идти ретест тех высоких уровней, которые были в этом году. И на самом деле, картинка по Штатам сейчас не очень хорошая, потому что основные индексы почти дошли до очень серьезных психологических уровней", - подчеркивает Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал". К 19:35 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,48%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 0,47%, индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,43%.
Рынок нефти взбодрился в ответ на ослабление доллара на фоне "голубиных" заявлений ФРС. Не смутили "быков" и данные от API по запасам нефти в США (+2,3 млн баррелей за неделю), к тому же предстояло еще оценить официальные данные от Минэнерго. На этот раз оценки API и EIA совпали – по официальным данным, коммерческие запасы нефти и нефтепродуктов в США за прошлую неделю выросли на 2,299 млн баррелей при прогнозе в 3,3 млн бочек. Но этого явно не достаточно, чтобы нефть вышла из "боковика" и наконец-то пробила отметку $42. К 19:35 мск июньский фьючерс на североморскую смесь Brent стоит $40,25, а майский контракт на американскую легкую нефть Light торгуется на отметке $38,54.
Российский рубль отреагировал ростом на восстановление нефтяных котировок вечером во вторник, заряда хватило и на дневную сессию среды. Однако сильное сопротивление, расположенное на отметке 67 рублей за доллар, устояло. Вероятно, для его преодоления нужны принципиальные изменения на рынке нефти. "Как мы помним, на 17 апреля запланирована встреча стран-производителей нефти в Дохе. Если будет принято какое-то консолидированное решение, если Иран поддержит ограничение объемов добычи, ну, или хотя бы придаст риторике какой-то позитивный оттенок, тогда нефть двинется к $50 за баррель, а рубль придет к отметке 60 в паре с долларом", - считает Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал". К 19:35 мск доллар на Московской бирже стоит 67,878 рубля, евро торгуется у отметки 76,893 рубля.
Пока внешний фон говорит в пользу умеренных покупок на российском рынке. Ажиотажного спроса на рисковые активы ждать не стоит, поскольку ситуация в мировой экономике не изменилась. На повестке дня по-прежнему китайские проблемы и переизбыток предложения нефти при незавидных перспективах экономического роста в мире в целом. Индекс ММВБ сегодня закрылся под сопротивлением 1880 пунктов, а значит завтра вероятные продажи и фиксация прибыли по факту. "Мы считаем, что вероятность стремительного роста, наблюдавшегося сегодня как на российском, так и на глобальных фондовых рынках, в четверг крайне мала. Позитивный фон от выступления главы ФРС уже был отыгран инвесторами сегодня. Участники торгов также отыграли статистику о замедлении роста объемов запасов нефти и сокращении среднесуточной добычи нефти в США. Вполне вероятно, что часть инвесторов предпочтет зафиксировать прибыль, что увеличивает перспективу начала торгов в "красной зоне". При отсутствии значимых публикаций в четверг на рынках вероятна боковая динамика после умеренного снижения в начале торгов", - полагает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

2rena
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
