<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/myagkie-kommentarii-dzhanet-iyellen-pomogut-rynku-rf-otygrat-poteryannye-pozicii-20160330-093618/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Мягкие комментарии Джанет Йеллен помогут рынку РФ отыграть потерянные позиции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок завершил торги вторника на минорной ноте, реагируя на уход нефтяных котировок ниже психологически важной отметки на уровне $40 за баррель Brent. В итоге, к окончанию сессии индекс ММВБ снизился на 0,22% - до 1845,2 пункта, индекс РТС потерял 0,96%, его значение составило 843,42 пункта.
Аутсайдерами стали "Мострест" (-6,44%), Polymetal (-5%), "Россети" (-3,29%), "ФСК ЕЭС" (-3,24%), ОГК-2 (-2,9%), "Мосбиржа" (-2,2%), "Роснефть" (-2,02%), "Интер РАО" (-1,72%). Лидерами роста оказались акции "Мосэнерго" (+4,36), Yandex (+2,27%), Apple (+2.2%), "Полюс Золото" (+1,73%), "ЛУКОЙЛ" (+1,73%), "М.видео" (+1,55%), "Аэрофлот" (+1,5%), "префы" "Ростелекома" (+1,42%). Котировки банка ВТБ выросли на 0,63%, отыгрывая новости о получении чистой прибыли кредитной организации по МСФО в январе-феврале в размере 2,1 млрд рублей против убытка в 13,5 млрд рублей годом ранее.
Отрицательная динамика на сырьевом рынке оказала негативное влияние на европейские торги в первой половине сессии. Между тем, во второй половине индексы окрепли и показали рост. Исключением стал британский индекс, незначительно просевший на опасениях инвесторов относительно перспектив финансовой стабильности Великобритании. Так, Банк Англии негативно воспринимает выход страны из Европейского союза и считает, что этот шаг окажет негативное влияние на экономику страны, так как может привести к росту стоимости кредитов и ослаблению национальной валюты. В итоге британский индекс FTSE 100 потерял 0,01%, французский CAC 40 окреп на 0,85%, немецкий DAX вырос на 0,37%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07935, "Газпром" (Анг) – 4,10070, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,45637, "Норильский никель" (Анг) – 12,84218, "Роснефть" (Анг) – 4,31873, "Ростелеком" (Анг) – 8,34142, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,49593, "Сбербанк" (Анг) – 6,53111. МТС (США) – 8,00136, "ВымпелКом" (США) – 3,95067, "Мечел Сталь" (США) – 1,77030, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,69046.
Заявления главы ФРС Джанет Йеллен поддержали американские фондовые биржи. Индекс Dow Jones вырос на 0,56%, NASDAQ подрос на 1,67%, S&P 500 ушел в плюс на 0,88%. По мнению главы Федрезерва, с учетом растущих глобальных экономических рисков осторожный подход к повышению базовой процентной ставки является уместным. Стоит напомнить, что по итогам мартовского заседания было принято решение изменить график повышения ставки, сократив его до двух раз в 2016 году против четырех, ожидавшихся в декабре. Еще одним плюсом для инвесторов стала внутренняя статистика, согласно которой мартовский индекс потребительского доверия в США вырос с 92,2 до 96,2 пункта (при прогнозе увеличения показателя до 94 пунктов).
Нежелание Джанет Йеллен прислушиваться к мнению своих коллег и стремление сохранить мягкий курс монетарной политики были позитивно восприняты и рынками АТР, где индексы устремились вверх: индекс Китая CSI300 вырос на 1,5%, корейский KOSPI поднялся на 0,26, гонконгский HANG SENG окреп на 1,47%. Исключением стал японский Nikkei, опустившийся на 1,06%. Г-жа Йеллен отметила, что мартовское решение американского регулятора сохранить уровень процентной ставки было оправданным, и ФРС и дальше будет действовать осторожно. Японский рынок оценивает данные по февральскому промпроизводству, показатель снизился на 6,2%. Месяцем ранее он показал рост на 3,7%. Аналитики ожидали снижения, но предполагали, что оно составит 6%.
Сырьевой рынок находится под давлением опасений роста переизбытка предложения нефти. В ходе торгов вторника "черное золото" опускалось ниже психологически важной отметки в $40 за баррель Brent. К текущему моменту котировки смогли преодолеть этот уровень, но не ушли далеко. Как отмечает аналитик ГК "ФИНАМ", позитив связан с ночным релизом предварительных оценок от API по запасам нефти в США: недельные запасы выросли на 2,64 млн баррелей, что заметно меньше консенсуса от Рейтерс, согласно которому ожидался рост на 3,2 млн баррелей. Сегодня вечером внимание инвесторов будет приковано к публикации данных от министерства энергетики США. "Если добыча продолжит снижаться, то на рынке нефти не исключен значительный рост котировок", - комментирует Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". По состоянию на 9:30 мск стоимость июньских фьючерсов на нефть Brent составляет $40,06, на смесь марки Light - $38,54. Между тем, давление на рынок оказывает предстоящая в апреле встреча в Дохе производителей углеводородов. Позитивные исход и возможное решение о "заморозке" уровня добычи уже заложено в котировки. В то время как негативный исход будет резко отрицательно отыгран рынком.
К началу торгов биржевые "быки" получили драйвер в виде мягких комментариев главы ФРС США. "Но насколько индексу ММВБ удастся вернуть утраченные позиции покажут сегодняшние торги", - комментирует Олег Шагов, аналитик ИФК "Солид". Илья Фролов, аналитик "Промсвязьбанка", считает, что на фондовом рынке не исключено формирование отскока после затяжного снижения последних нескольких сессий. Сегодня важным событием для российского рынка будет публикация официальных данных о запасах нефти в США.

Автор ряда эффективных стратегий на Comon.ru, выпускник Высшей школы КГБ, кандидат технических наук, лауреат Государственной премии СССР и, пожалуй, самый уважаемый российский эксперт по алгоритмической торговле Александр Горчаков — делится секретами.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
