<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/texnicheskaya-kartina-risuet-neblagopriyatnye-ozhidaniya-indeks-mmvb-na-otkrytii-sredy-okrasitsya-v-krasnyiy-cvet-20160329-195436/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Техническая картина рисует неблагоприятные ожидания, индекс ММВБ на открытии среды "окрасится" в красный цвет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня первые на этой неделе торги, когда российский рынок торгуется с оглядкой на ведущие фондовые площадки. В понедельник не все мировые биржи вышли после праздников. Между тем, возвращение "старших братьев" не помогло отечественным индексам выйти в плюс. К завершению торгов индекс ММВБ потерял 0,2%, его значение составило 1845,2 пункта, индекс РТС снизился на 0,9% - до 843,42 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно предыдущего дня выросли - до 31,387 млрд рублей. Негативно инвесторы воспринимали просадку на сырьевых площадках, нефтяные котировки ушли ниже $40 за баррель Brent. Как отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", с технической точки зрения, мы наблюдаем развитие назревшего коррекционного спада в индексах ММВБ и РТС.
Сильное удешевление "черного золота" вызвало падение акций нефтегазового сектора: "Роснефть" (-2,01%), "НОВАТЭК" (-0,78%), "Газпром" (-0,27 %), "префы" Башнефти" (-0,79%) и "Татнефти" (-0,15%).
Бумаги финансового сектора попали под давление снижающегося курса рубля: Мосбиржа" (-2,2%), "Сбербанк" (ап -1,34%, ао -0,9%). Исключение составили акции ВТБ (+0,6%), растущие после публикации неаудированных консолидированных результатов банка, согласно которым чистая прибыль кредитной организации составила 2,1 млрд рублей против чистого убытка величиной в 13,5 млрд рублей годом ранее.
Снижались вместе с рынком котировки Polymetal (-5%), "Россети" (-3,29%), "ФСК ЕЭС" (-3,24%), ОГК-2 (-2,9%), "Интер РАО" (-1,7%), "Норникель" (-0,66%), МТС (-0,65%), НЛМК (-0,3%). Лучше рынка выглядели акции Yandex (+2,27%), "Полюс Золото" (+1,73%), "ЛУКОЙЛ" (+1,73%), "М.видео" (+1,5%), "Аэрофлот" (+1,5%), "Акрон" (+0,9%).
Негатив на сырьевых площадках привел к снижению европейских индексов. Статистики, способной оказать сильное влияние на торги, сегодня нет. Кроме того, объемы торгов после пасхальных выходных еще не восстановились в полной мере. Между тем, к завершению дня индикаторы Старого Света вышли на позитивную сторону. В итоге, к завершению торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял символичные 0,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,37%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,85%.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,07935, "Газпром" (Анг) – 4,10070, ЛУКОЙЛ (Анг) – 37,45637, "Норильский никель" (Анг) – 12,84218, "Роснефть" (Анг) – 4,31873, "РусГидро" (Анг) – 0,98217, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,49593, "Сбербанк" (Анг) – 6,53111.
Вслед за нефтяными ценами снижением начали день и американские индексы. Между тем, после публикации сильной статистики по потребительским настроениям в США, индикаторы несколько окрепли. Так, в марте показатель вырос до 96,2 пункта, в то время как ожидалось увеличение до 94 пунктов. Если в начале торгов инвесторы осторожничали, ожидания заявлений главы ФРС Джанет Йеллен, которая могла поддержать своих коллег, призывающих на прошедшей повысить учетную ставку уже на ближайшем заседании, то после появлений первых высказываний о том, осторожный подход руководства ФРС к повышению базовой процентной ставки является уместным, индексы двинулись вверх. К 19:50 мск индекс Dow Jones вырос на 0,35%, Nasdaq оказался в плюсе на 0,87%, индекс S&P 500 подрос на 0,2%.
Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,76067, "ВымпелКом" (США) – 3,84565, "Мечел Сталь" (США) – 1,73029.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 2,4% и составляет 85 370 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 1,28%, фьючерс на акции "Газпрома" растет на 0,64%, на акции "ЛУКОЙЛа" – 0,78%.
Нефтяные котировки снижаются, опасаясь очередного роста запасов нефти в США, что поднимет тему переизбытка сырья на рынке. Завтра будут опубликованы данные по недельным запасам от Министерства энергетики США, ожидается что показатель вырастет на 3,09 млн баррелей. Это, конечно, окажется значительно ниже увеличения на прошлой неделе (9,357 млн баррелей), но динамика увеличения запасов углеводородов в условиях, когда инвесторы ждут замедления мировой экономики, окажет негативное влияние на весь сырьевой рынок. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $40,12 за баррель, "бочка" нефти марки Light оценивается в $38,55.
Ослабление рубля в течение дня также было вызвано снижением нефтяных цен. Между тем, "россиянин" на вечерней сессии выглядит довольно уверенно, чему способствует факт того, что рублевые ставки на денежном рынке остаются высокими. К 19:50 мск доллар стоит 68,7028 рубля (-0,6%), евро – 76,631 рубля (-0,19%), бивалютная корзина ослабла на 0,4% - до 71,8994 рубля. Между тем, сегодня после закрытия сессии давление на рубль может усилиться, после выступления Джанет Йеллен.
Российский фондовый рынок остается зависимым от динамики на сырьевых площадках. Как полагает Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ", если нефть марки Brent пробьет коридор 38,5 – 39, это станет сигналом разворота, что приведет к ускорению снижения. В такой ситуации российские индексы и рубль продолжат негативную динамику. Согласен с ним и г-н Манжос, считающий, что для индекса ММВБ логичным стало бы продолжение нисходящего движения к отметке 1800 пунктов в ходе последующих торговых дней. "Долларовый индекс РТС в течение ближайшей недели рискует сползти в район 800-820 пунктов при условии продолжения наметившегося падения цен на нефть", - уточняет эксперт. ММВБ снижается уже седьмую сессию подряд и сегодня закрепился ниже уровня 1850 пунктов, что с технической точки зрения открывают дорогу для дальнейшего спада – целью которого будет являться отметка 1830 пунктов.

Готовая стратегия автоследования «Валютная» — зарабатывайте на изменении курсов валют, не прилагая усилий. Подключите стратегию онлайн от 150 000 руб. — и сделки автора стратегии, совершаемые им на личном счете, будут автоматически повторяться на вашем.

7DelkinZlostniySpecul
Джи Дай
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
