<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/posle-prodolzhitelnogo-rosta-rynok-rf-pereshel-k-korrekcii-pri-nefti-na-tekushix-urovnyax-indeksy-uxodyat-v-bokovik-20160329-140939/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После продолжительного роста рынок РФ перешел к коррекции, при нефти на текущих уровнях индексы уходят в "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок уже несколько сессий подряд сохраняет отрицательную динамику, что, в первую очередь, обусловлено коррекцией к росту января-начала марта. Помимо технического фактора, на сегодняшних торгах сказывается и уход нефтяных котировок к $40 за баррель Brent, а также невнятное закрытие американского рынка по итогам понедельника. К 14.00 рублевый индикатор просел на 0,9% - до 1830,88 пункта, понижение валютного РТС составляет 1,3% до 840.05 пункта. "Активность инвесторов в последние дни остается на пониженном уровне, обусловленном затянувшимся на глобальных рынках затишьем, которое может прерваться с началом нового квартала, если на рынок придут "свежие" деньги", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались "Мостотрест" (-5,6%), ОГК-2 (-1%), Polymetal (-4,3%), "Московская биржа" (-2,9%), ФСК ЕЭС (-2,9%).
Лучше рынка торгуются "Энел Россия" (+2%), "М.Видео" (+1%), "МРСК Центра" (+1%), АФК "Система" (+0,9%), "Северсталь" (+0,8%).
Вернулась к торгам после пасхальных праздников Европа. Первую сессию недели инвесторы встретили довольно оптимистично: к 14:05 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,11%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,23%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрастает на 0,66%.
Среди статистических данных в регионе к моменту были опубликованы индекс потребительского доверия Италии, за март составивший 115 пунктов, ожидалось 114; и индекс делового доверия, за тот же период зафиксированный на уровне 102,2, ожидалось 102,3.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:05 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.06, "ЛУКОЙЛ" – 37.348, "Норильский никель" – 127.822, "Роснефть" – 4.297, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.554, "Сбербанк" – 1.624.
Нефтяные котировки вернулись к $40 за баррель Brent. По словам аналитиков "Нордеа Банка", рынок просто "выдохся" на скудном информационном поле. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $39.9 за баррель, Light - $38.6 за баррель. Ожидания встречи ОПЕК+ в апреле сырьевыми инвесторами отыгрались, новые импульсы пока отсутствуют, что не дает котировкам перейти в диапазон $41-42 за баррель Brent, однако и предпосылок для ухода ниже пока нет. Александр Потавин, главный аналитик ООО "Управление Сбережениями", считает, что "до саммита нефтедобывающих стран в Дохе 17 апреля ценник по нефти сильно не изменится".
Лишившись поддержки со стороны налогового периода, российская валюта также ослабляется. Сейчас доллар США находится на уровне 68,652 рубля, повышаясь на 0,2%, евро – 0,2% – 76,955 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,2% – до 72,3884 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1275. "Рубль прошел стадию быстрого укрепления и теперь может консолидироваться в диапазоне 67-70 руб. за доллар", - считает Алексей Егоров, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк".
До конца дня значимых изменений по рынку РФ не ожидается, велика вероятность сохранения "боковика". Среди событий, способных оказать влияние на рынки, стоит отметить выступление председателя ФРС Джаннет Йеллен в 18.30 в Экономическом клубе. Инвесторов по-прежнему волнует вероятность повышения ставки, поэтому все с нетерпением ждут заявлений главы американского регулятора. Пока трейдеры оценивают вероятность повышения ставки Федрезервом в апреле всего в 6%, в июне - в 38%. В целом, полагает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка" на российском рынке акций до конца недели может сложиться боковая динамика. При удержании котировками Brent диапазона $38-42 индекс РТС будет удерживаться в рамках торгового интервала 820-880 пунктов; для индекса ММВБ ключевым фактором риска может стать излишняя устойчивость курса рубля, что при резких колебаниях нефтяных котировок может привести к снижению стоимости нефти в рублях.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
