<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-startuet-neiytralno-a-pri-postuplenii-novoiy-porcii-negativa-mozhet-prodolzhit-korrekciyu-20160329-092745/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ стартует нейтрально, а при поступлении новой порции негатива может продолжить коррекцию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Накануне российский фондовый рынок продолжил коррекцию к росту начала марта, когда индекс ММВБ обновил свои максимумы и превысил 1920 пунктов. Вчера рублевый индикатор российского рынка пробил вниз поддержку на 1850 пунктах и закрыл день ниже этого уровня, а значит цели коррекции еще не выполнены. Вчера у рынка не было четких внешних ориентиров из-за отсутствия торгов в Европе, где праздновали Светлый понедельник. Нефть неуверенно подходила к отметке $41, но удержать ее не смогла. Дефицит идей привел к негативному закрытию сессии: индекс ММВБ потерял 0,9% и составил 1849,31 пункта, индекс РТС упал на 1,22% и достиг отметки 851,67 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ вырос по сравнению с пятницей почти вдвое и составил 18,02 млрд рублей.
Снижение возглавили акции "Мостотреста" (-4,86%), продолжающие коррекцию после взлета на 53% на прошлой неделе. Инвесторы отыгрывают новости об участии компании в строительстве моста через Керченский пролив. Также в минусе бумаги компаний, чувствительных к колебаниям курса рубля: "АЛРОСА" (-2,03%), Yandex (-1,89%), "Акрон" (-1,72%). Главные "тяжеловесы" рынка также заметно просели: "Газпром" (-0,64%), "Сбербанк" (-0,89%).
В лидерах роста были бумаги: "СОЛЛЕРС" (+2,21%), "ФСК ЕЭС" (+2,13%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,74%), "Фармстандарт" (+1,49%). Среди "голубых фишек" некоторое ослабление рубля отыграли ненефтяные экспортеры: НЛМК (+0,98%), "Северсталь" (+0,42%), "Уралкалий" (+0,36%).
Динамика американских торгов была слабой, но преобладали покупки. Исключением стал сектор высоких технологий. Объем торгов бумагами был ниже средних значений. Вчера вышли данные по личным доходам и расходам населения за февраль. Об обеим позициям ожидался рост на 0,1%, однако доходы выросли сильнее ожиданий (+0,2%), а вот расходы надежды рынка полностью оправдали. Также стало известно, что в феврале число продаж домов с незавершенной регистрацией увеличилось в месячном исчислении на 3.5% при ожидавшихся 1.1% и после сокращения на 3.0% в январе. В годовом исчислении рост показателя в феврале составил 5.1% против снижения на 1.5% в январе.
Инвесторы в США ждут пятничной публикации данных по рынку труда, которая позволит составить некоторое представление о дальнейших действиях ФРС. Особенно актуальной эта статистика становится на фоне заявлений целого ряда монетарных чиновников, причем и тех, чья риторика ранее была "голубиной", о том, что цикл повышения ключевой ставки может продолжиться уже в апреле. По итогам торгов индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,11%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,06%, а индекс высоких технологий Nasdaq снизился на 0,14%.
Азиатские индексы преимущественно снижаются. Блока довольно слабой статистики выше в Японии. Так, безработица в стране в феврале оказалась выше ожиданий и составила 3,3%, а розничные продажи не дотянули до прогноза и выросли только на 0,5% вместо 1,7% (в январе было зафиксировано снижения на 0,1%). При этом в Южной Корее индекс потребительских настроений в марте составил 100 пунктов, предыдущее его значение было 98 пунктов. К 9:25 мск японский Nikkei снижается на 0,19%, корейский KOSPI в плюсе на 0,62%. Китайский индекс CSI300 снижается на 0,58%, а гонконгский Hang Seng теряет 0,14%. "В Китае своя внутренняя история и свой негатив, который власти всеми способами пытаются скрыть уже долгое время. Помочь китайской экономике может только дальнейшая плавная девальвация юаня, но это приведёт к ещё большему оттоку капитала, поэтому властям приходится балансировать на грани и всячески успокаивать инвесторов разными заявлениями, которые зачастую противоречат их действиям", - считает Василий Олейник, эксперт брокерской и инвестиционной компании "Ай Ти Инвест".
Нефть в очередной раз отступила от локальных максимумов, так и не решившись на штурм отметки $42 за баррель Brent. В пятницу снижение активных числа буровых установок в США воодушевило "быков", однако новых позитивных сигналов не последовало. К 9:25 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $40,51, майский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $39,11.
Внешний фон перед открытием торгов в России выглядит умеренно негативным. Слабое закрытие в США, снижающаяся нефть и "медвежьи" настроения в Азии говорят не в пользу уверенного роста на отечественных площадках. По мнению Василия Олейника, индекс ММВБ приближается к первой цели коррекции и к сильной поддержке в диапазоне 1800-1810 пунктов. "Если негатив и коррекционные настроения на глобальных рынках начнут в ближайшие недели расти, то данный уровень долго не устоит. Пока есть все предпосылки на то, что российские биржевые индексы в последние дни подтвердили разворот и готовятся к более существенной коррекции", - полагает эксперт.
Что касается старта торгов сегодня, то, как отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", он, вероятно, будет нейтральным, вблизи отметки 1850 пунктов по ММВБ. "В условиях неоднозначного внешнего фона этот фондовый индикатор продолжит колебания вблизи текущих уровней, отслеживая в скользящем режиме сдвиги рыночной конъюнктуры", - считает он.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
