<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/indeks-mmvb-ne-uiydet-daleko-ot-otmetki-2200-punktov-20170113-133020/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индекс ММВБ не уйдет далеко от отметки 2200 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Завершение недели на российском фондовом рынке проходит на отрицательной территории. Индекс ММВБ теряет 0,8%, снижаясь до 2193,72 пункта. Индекс РТС оказался в минусе на 1,2%, его значение составляет 1161,49 пункта. В целом, последний рост отечественного индекса ММВБ предполагает коррекцию. Так, Алан Казиев, аналитик "Альфа-Банка", отмечает, что технический взгляд на график рублевого индикатора предполагает снижение индекса в феврале на 15% ниже текущих уровней.
Бумаги "Норникеля" (-1,1%) снижаются на новостях о решении правительства Индонезии разрешить экспорт необработанной руды цветных металлов. Главным разочарованием рынка остаются бумаги "Магнита" (-2,1%), реагирующие на негативную статистику. Розничные продажи оказались даже хуже прогнозов самой компании.
Кроме того, аутсайдерами стали "МРСК Центра" (-2,4%), НЛМК (-2,14%), "Северстали" (-2,06%), "префы" "Транснефти" (-1,9%), акции "Татнефти" (-1,9%), "М.видео" (-1,6%), "Интер РАО" (-1,6%), "префы" "Сберабанка" (-1,6%), акции "Уралкалия" (-1,55). Растут против рынка "Мосэнерго" (+2%), АФК "Система" (+1,9%), ТМК (+1,4%), "РУСАЛ" (рдр+0,6%), "Группа ПИК" (+0,6%), МТС (+0,6%), "ФосАгро" (+0,44%).
Котировки ТМК (+1,4%) поддержали ожидания компании на 2017 год по росту объёма отгрузки в большинстве своих основных товарных сегментов по сравнению с предыдущим годом за счёт роста североамериканского рынка. Бумаги "Аэрофлота" (+0,4%) продолжают рост после выхода данных о росте пассажирских перевозок в 2016 году составил 11%.
Сегодня европейские индексы вернулись к росту после просадки накануне на фоне распродажи акций фармацевтического сектора, который оказался под ударом после заявлений избранного президента США Дональда Трампа в ходе своей первой пресс-конференции. Вчера рыночная капитализация фармацевтических компаний Novo Nordisk и Shire снизилась на 4,2% и 2,7% соответственно. К 13:20 мск индекс Великобритании FTSE 100 подрос на 0,42%, французский индекс CAC 40 стал тяжелее на 0,56%, а немецкий DAX окреп на 0,47%.
Нефтяные котировки сегодня штурмуют отметку $56 за баррель Brent, отыгрывая заявления министра энергетики Саудовской Аравии о сокращении добычи ниже 10 млн баррелей в сутки, что даже больше значения, о котором договорились в Вене. Плюс к этому, СА планирует вынести на обсуждение вопрос о продлении срока сокращения производства более чем на 6 месяцев. Рассчитывает снизить добычу на большую величину и Кувейт. Кроме того, сырьевой рынок находится в ожидании заседания нефтедобытчиков в рамках ОПЕК+, которое состоится 22 января в Вене. Главным вопросом станут обязательства по сокращению объемов добычи сырья всеми участниками, принявшими на себя исполнение венских договоренностей. К настоящем моменту нефть марки Brent торгуется на уровне $55,51 за баррель, фьючерс на поставку нефти марки Light подрос до $52,53.
Российская валюта уступает позиции доллару и евро. Сегодня будут опубликованы важные статданные в США, которые, скорее всего, придадут позитивный импульс курсу доллару. На этом фоне ожидается, что рубль, торгующийся в коридоре 59-60 против доллара, во второй половине дня может устремиться к верхним границам. К 13:20 мск курс доллара по отношению к рублю вырос на 0,3% - до 59,505 рубля, европейская валюта окрепла на 0,6% - до 63,365 рубля. Бивалютная корзина потяжелела на 0,4% - до 61,242 рубля.
Закрытие недели пройдет на отрицательной стороне. Минорные настроения вызваны не столько негативными новостями, сколько желанием инвесторов зафиксировать полученную прибыль. В целом, аналитики сходятся во мнении, что интерес иностранных инвесторов к российским активам сохраняется. Под закрытие семидневки рублевый индекс ММВБ не уйдет далеко от уровня 2200 пунктов. В перспективе можно ждать повышения индикатора при отсутствии резко-негативных новостей относительно сырьевого рынка.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
