<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-konsolidiruetsya-v-ozhidanii-novyx-signalov-indeks-mmvb-smotrit-na-1850-punktov-20160328-130633/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок консолидируется в ожидании новых сигналов, индекс ММВБ смотрит на 1850 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открылся заметным ростом, следуя за динамикой нефтяных котировок, однако уже в первые часы позитивная волна сошла на нет. Виной тому отсутствие западных инвесторов, которые отмечают католическую Пасху, и отступление цен на нефть от локальных максимумов на уровне $41 за баррель Brent. Центром притяжения и главной поддержкой для российского рынка остается уровень 1850 пунктов по ММВБ, где, судя по всему, коррекция может приостановиться. К 13:00 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 0,49% и составляет 1857,01 пункта, долларовый бенчмарк РТС показывает нулевую динамику и находится на отметке 862,27 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ несколько вырос по сравнению с пятницей и к 13:00 мск составляет 7,06 млрд рублей, что уже больше половины пятничного объема.
Внутренних событий не слишком много, отчеты наиболее значимых российских компаний были опубликованы в предыдущие недели. Сегодня ЦБ РФ отозвал лицензии еще у двух банков - АО "СМАРТБАНК" и КБ "Мосводоканалбанк".
В числе аутсайдеров сегодня ненефтяные экспортеры, чьи рублевые выручки могут пострадать от снижения курса рубля: "АЛРОСА" (-2,46%), НЛМК (-0,99%), Polymetal (-0,79%), "Северсталь" (-0,4%). Продолжается коррекция в акциях "Мостотреста" (-0,97%). На прошлой неделе бумаги взлетели на новостях об участии в строительстве моста через Керченский пролив. "Добавим, что ожидаемое возведение моста из России в Крым является важнейшим психологическим и пропагандистским символом. Поэтому в недавнем взлете стоимости акций "Мостотреста" присутствовала изрядная доля энтузиазма, не связанного непосредственно с бизнесом строительной компании. Долгосрочная техническая картина в акциях "Мостотреста" несколько улучшилась. Однако она по-прежнему остается скорее негативной. В начале 2011 года эти бумаги торговались почти в 3 раза дороже", - подчеркивает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Котировки сырьевых компаний реагируют на частичное восстановление цен на "черное золото" без особого энтузиазма: "Башнефть" (ап +1,2%), "Роснефть" (+0,38%), "ЛУКОЙЛ" (-0,09%), "Газпром" (+0,05%), "Сургутнефтегаз" (-0,75%).
В списке лидеров внутренние истории: "СОЛЛЕРС" (+2,94%), "ВСМПО-АВИСМА" (+2,6%), "Фармстандарт" (+1,99%), "ФСК ЕЭС" (+1,46%), ОГК-2 (+1,34%).
Европейские биржи сегодня преимущественно закрыты – участники торгов празднуют Католическую пятницу. Однако в 16:30 мск к работе вернутся американские биржи. Еще до их открытия, в 15:30 мск, выйдут данные по личным доходам и расходам за февраль, ожидается рост на 0,1%.
Нефть держится за отметку $41, однако на штурм сопротивления на $42 не идет. Снижение числа буровых установок до минимума за 6 лет поддержало "быков", но до встречи стран-экспортеров в Дохе 17 апреля им трудно определиться с решением. "На текущий момент можно говорить скорее о достижении некого хрупкого ценового равновесия, а не установлению устойчивого "бычьего" тренда, так как затоваренность нефтехранилищ остается высокой, а спрос мировой экономики слабым. Вероятность того, что отметка $42,5-43 за баррель, будет точкой, где произойдет разворот текущей среднесрочной тенденции, и цены перейдут к падению, остается существенной", - полагает Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент". К 13:00 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $41,24, майский контракт на американский сорта Light стоит $39,77.
Российский рубль продолжает рост, в очередной раз опустившись ниже отметки 68 в паре с долларом. Пик налоговых платежей был пройден в пятницу, и, по оценкам экспертов, объем перечислений в бюджет составил 650 млрд рублей. Сегодня банки перечисляют налог на прибыль организаций, а это, по оценкам, еще 300 млрд рублей, а значит некоторое подспорье рублю. К 13:00 мск доллар на торах Московской биржи стоит 67,81 рубля, евро торгуется на отметке 75,75 рубля.
Российский рынок перешел в состояние консолидации в отсутствие четких ориентиров. Слабовыраженная динамика нефтяных котировок не дает ощутимых поводов для покупок, точно так же удерживая и от чрезмерных продаж. Участники рынка ждут открытия торгов в США, однако полноценная сессия, вероятно, возможна лишь завтра, когда праздники закончатся и в Европе.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
