<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vosstanovlenie-neftyanyx-fyuchersov-sulit-rossiiyskomu-rynku-pozitivnoe-otkrytie-20160328-093533/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Восстановление нефтяных фьючерсов сулит российскому рынку позитивное открытие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги пятницы на российском рынке прошли спокойно – активность участников была низкой, поскольку большинство западных площадок были закрыты на праздники. Католический мир празднует Пасху и сегодня европейские биржи также будут закрыты. В пятницу же рублевый индекс ММВБ снизился на 0,02% и составил 1866,23 пункта, а вот долларовый РТС прибавил 1,76% и закрылся на уровне 862,22 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил всего 10,5 млрд рублей, что в три раз ниже средних значений.
По расчетам "Внешэкономбанка", ВВП России в феврале вырос на 0,1%, что, как отмечается в отчете организации, говорит о наметившемся слабом росте российской экономики после 4 месяцев снижения подряд.
В лидерах роста среди российских бумаг сегодня были ИСКЧ (+10,12%) "МосЭнерго" (+4,54%), "М.Видео" (+1,95%), ОГК-2 (+1,76%), "СОЛЛЕРС" (+2%), "РУСАЛ" РДР (+1,55%), "Интер РАО" (+1,81%).
Акции "Сбербанка" (+0,96%) также поднимались на фоне укрепляющегося рубля, а вот бумаги ВТБ просели по итогам дня на 0,44%.
Корректировались после сильного роста бумаги "Мостотреста" (-14,33%). Компанию им в лидерах снижения составили бумаги "Полюс Золото" (-1,8%), "Магнита" (-1,46%), НЛМК (-1,37%), "Аэрофлота" (-0,98%).
В США и Европе торги не проводились, однако в Штатах вышел блок макроэкономической статистики. Окончательные данные по динамике ВВП США за 4 квартал 2015 года превзошли консенсус-прогноз – показатель вырос на 1,4%, тогда как ожидался рост на 1%. "Стоит отметить, что темпы повышения потребительских расходов, на долю которых приходится около 70% ВВП США, были пересмотрены в сторону повышения, что внесло дополнительный вклад в рост ВВП", - отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Азиатская сессия проходит без единой динамики, утренний рост сменился умеренной коррекцией. Китайский индекс CSI300 снижается на 0,41%, Shanghai Composite в минусе на 0,32%. Корейская биржа незначительно проседает, основной фондовый индекс KOSPI снижается на 0,06%. В Японии превалируют покупки, Nikkei дорожает на 0,62%. "Покупателей поддерживают сильные данные по ВВП США за четвертый квартал 2015 года", - считает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".
Цены на нефть смогли закрыть неделю выше отметки $40 за баррель Brent, а сегодня утром снова находятся выше $41. Причиной такого позитива стало очередное сокращение числа активных буровых установок в США за неделю – на этот раз на 15 штук, до 372 штук. Неделей ранее показатель вырос на 1 штуку, что несколько смутило "нефтебыков". Тем не менее, главная проблема в виде переизбытка предложения никуда не исчезла. К 9:30 мск июньский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $41,52, майский контракт на сорт Light торгуется на отметке $39,95.
Российский рубль в пятницу смог также укрепить свои позиции при поддержке налогового периода и частичного восстановления цен на нефть. К закрытию доллар подешевел на 6 копеек и стоил 68,469 рубля, евро потерял в цене 37 копеек и составил 76,437 рубля.
Открытие российского рынка в понедельник обещает быть позитивным, главным образом, благодаря подъему нефтяных фьючерсов над отметкой $41. Отсутствие европейских инвесторов сулит еще одну малоактивную сессию, однако вечером вернутся американские участники. В 15:30 мск в США будут опубликованы ежемесячные данные по личным доходам и расходам населения. По итогам февраля рынок ждет роста как доходов, так и расходов на 0,1%.
"Открытие российского рынка акций сегодня ожидаем увидеть в нейтрально-позитивном ключе в районе 1870 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях улучшившегося внешнего фона этот фондовый индикатор попытается отыграть часть понесенных на прошлой неделе потерь. При этом активность инвесторов будет постепенно нарастать, однако, скорее всего, останется несколько приглушенной из-за удлиненных европейских выходных", - полагает Олег Шагов.
По мнению Тимура Нигматуллина, аналитика ГК "ФИНАМ", в первой половине дня можно ожидать восходящей динамики по ММВБ, а в лидерах роста может оказаться корректировавшуюся в пятницу "нефтянка". "Тем не менее, вряд ли отечественный индикатор широкого рынка до обеда сможет подрасти более чем на 0,5% из-за по-прежнему закрытых на праздники европейских площадок", - считает эксперт.

Программа Try2BFunded: как пройти отбор и получить в управление до $ 100 000? Узнайте подробности в бесплатном видеокурсе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
