<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/pyatnica-ne-prinesla-syurprizov-rynok-rf-podros-na-stabilnoiy-nefti-v-nachale-novoiy-nedeli-nizkaya-aktivnost-soxranitsya-20160325-19174/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пятница не принесла сюрпризов - рубль и индекс РТС подросли на стабильной нефти, в начале новой недели низкая активность сохранится]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок провел день в узком "боковике". Торги на большинстве западных площадок не проводились в связи с католической Страстной пятницей перед Пасхой. Если первую часть сессии рост в рубле и индексе РТС был весьма серьезный на отскоке котировок в нефти вверх, то во второй половине активность "быков" уменьшилась, и часть подъема была нивелирована. В итоге к закрытию торгов индекс РТС поднялся на 1,766% до 862.22 пункта, а индекс ММВБ даже ушел в "красную зону", снизившись на 0,024% до 1866.23 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ существенно снизились относительно вчерашнего дня – до 14,395 млрд рублей. В целом всю минувшую неделю цены на рисковые активы консолидировались около текущих уровней.
В лидерах роста среди российских бумаг сегодня были ИСКЧ (+10,12%) "МосЭнерго" (+4,54%), "М.Видео" (+1,95%), ОГК-2 (+1,76%), "СОЛЛЕРС" (+2%), "РУСАЛ" РДР (+1,55%), "Интер РАО" (+1,81%).
Акции "Сбербанка" (+0,96%) также поднимались на фоне укрепляющегося рубля, а вот бумаги ВТБ просели по итогам дня на 0,44%.
Корректировались после сильного роста бумаги "Мостотреста" (-14,33%). Компанию им в лидерах снижения составили бумаги "Полюс Золото" (-1,8%), "Магнита" (-1,46%), НЛМК (-1,37%), "Аэрофлота" (-0,98%).
Сегодня в США вышли окончательные данные по динамике ВВП в 4 квартале 2015 года - показатель вырос на 1.4%, превысив прогноз роста на 1%. Но в то же время прибыли в корпоративном секторе продолжили тренд на снижение, отмечает Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал". "Это еще раз подтверждает, что экономика США переходит к завершающей стадии роста, при этом рынок пока не закладывает это в цену активов", - комментирует эксперт.
Цена нефти Brent после вчерашней просадки стабилизировалась чуть выше $40. В США количество буровых на нефть сократилось на 15 штук до 372 штук. То есть за неделю потери составили 3,9%. Это стало благоприятным фактором для торгов пятницы на сырьевом рынке. При этом Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", обращает внимание: "Однако вопрос о дальнейшей динамике в ближайшие 2-3 недели будет в основном определяться предстоящими усредненными данными по объемам потребления и добычи нефти по итогам марта, а также подготовкой встреч в Дохе ведущих нефтепроизводителей". К 19:00 мск за майский контракт нефти марки Brent дают $40,45, Light - $39,59.
Движущей силой на валютном рынке сегодня стали крупные налоговые платежи. Отсутствие движения в ценах Brent также способствовало поддержке рубля. Доллар к моменту дешевеет на 0,26% до 68,35 рубля, евро теряет 0,7% и опускается до 76,27 рубля. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала "легче" на 0,47%, до уровня 71,92 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС держится в плюсе на 0,04% и составляет 85360 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,09%, фьючерс на акции "Газпрома" в минусе на 0,19%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,32%. "На вечерней сессии мы не ожидаем серьезных движений в российских активах, комментирует Богдан Зварич, аналитик группы компаний "ФИНАМ". - Пасхальные каникулы в Европе и США приведут к тому, что будут отсутствовать идеи. В результате нефть марки Brent сохранит позиции в районе $40,5, а фьючерс на индекс РТС и рубль проведут "вечерку" в боковом движении у уровней закрытия основной сессии".
В понедельник рынки Европы будут закрыты в связи с празднованием пасхи, в связи с чем пониженная активность на российском рынке сохранится. Не ожидается и публикации важной статистики. В США же торги будут проводиться. При этом большинство глобальных индексов находятся на своих локальных максимумах. По мнению Василия Тануркова, заместителя аналитического отдела ИК "Велес Капитал", в отсутствии новых триггеров для роста и новых идей часть инвесторов может начать закрывать длинные позиции и фиксировать полученную прибыль, что, в свою очередь, может вызвать коррекцию. "Схожая динамика наблюдается и на российском фондовом рынке, единственным триггером для которого на следующей неделе останется динамика цен на нефть. Поэтому значительного изменения на рынке не предвидится до среды – дня выхода еженедельного отчета об изменении запасов и уровня добычи нефти в США", - прогнозирует г-н Танурков.
По мнению Андрея Шенка, скоро на первый план будет выходить фактор риска, связанный с июньским референдумом о выходе Великобритании из Евросоюза. "На данный момент, предсказать результаты референдума очень трудно, но еще труднее оценить последствия от возможного разделения Евросоюза. По мере приближения события, эти риски будут закладываться в цены", - прогнозирует он среднесрочную ситуацию на рынках.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
