<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-rastet-polzuyas-pasxalnoiy-pauzoiy-na-zapadnyx-ploshadkax-odnako-investory-ne-proyavlyayut-vysokoiy-aktivnosti-20160325-133837/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок растет, пользуясь "пасхальной паузой" на западных площадках, однако инвесторы не проявляют высокой активности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском рынке сегодня проходят без поддержки западных площадок, которые закрыты на пасхальные каникулы, поэтому локальные инвесторы чувствуют себя более уверенно, хотя и демонстрируют низкую активность. Большинство ликвидных акций показывают позитивную динамику: "Сбербанк" (ао +0,84%, ап +0,36%), "Газпром" (+0,46%), "ЛУКОЙЛ" (+0,06%), ВТБ (+0,18%), "Роснефть" (+0,41%), "Московская биржа" (+0,63%).
К 13:20 мск индекс ММВБ прибавил 0,19% - до 1870.32 пункта, индекс РТС подрос на 2,33% и составляет 866.99 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ низкие – 5,778 млрд рублей. "Сегодняшние торги на российском рынке не будут носить определяющее значение для дальнейшей динамики", - комментирует Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер".
Корпоративный фон сегодня не насыщен, в связи с чем динамика бумаг преимущественно определяется общими тенденциями и техническими сигналами. Наибольший рост на данный момент показывают акции "Энел Россия" (+1,5%), "Акрона" (+1,47%), "Россетей" (+1,46%), "М.видео" (+1,36%), "СОЛЛЕРСа" (+1,25%), "ВСМПО-Ависма" (+1,2%), ОГК-2 (+0,95%).
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Мостотреста" (-13,67%), которые откатываются после вчерашнего резкого роста на новостях о контракте по Керченскому мосту, а также бумаги "Полюс Золото" (-1,52%), "МегаФона" (-1,13%), НЛМК (-1,08%), "Магнита" (-0,92%), "Северстали" (-0,88%).
Торги в Европе и США сегодня не проводятся в связи с праздничным днем. Однако статистически данные продолжают публиковаться. Так, оценка роста французской экономики в 4 квартале 2015 года подтверждена на уровне 0,3%. Рост безработных в январе во Франции превысил прогнозы. В 15:30 мск станет известно окончательное значение ВВП США за 4 квартал 2015 года.
Сырьевые площадки также взяли пасхальную паузу. Котировки Brent зафиксированы на отметке $40,45, Light - $39,59. Тот факт, что контракты на североморскую нефть удержались выше уровня $40 за баррель, приободрил участников рынка.
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется по отношению к доллару и евро. Поддержку курсу оказывает текущий налоговый период. Доллар США подешевел на 0,83% и составляет 67,956 рубля, евро снизился на 1,12% - до 79,95 рубля. "Сегодня рубль вполне может продемонстрировать умеренное укрепление, отыгрывая усиление позиций нефтяных котировок", - считает Алексей Егоров, ведущий аналитик "Промсвязьбанка". Бивалютная корзина стала легче на 0,97% – до 71,5533 руб. На международных валютных торгах доллар укрепляется после комментариев представителей ФРС, пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1169.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "зеленой зоне". "Отечественный фондовый рынок сегодня должен закрыться в плюсе, +1,5% по индексу РТС", - полагает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокера". До конца дня событий, способных изменить динамику торгов на российском рынке, не ожидается.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
