<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-na-rossiiyskom-rynke-mogut-nachatsya-v-plyuse-v-techenie-dnya-aktivnost-budet-nizkoiy-20160325-095015/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги на российском рынке могут начаться в плюсе, в течение дня активность будет низкой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российский фондовый рынок завершил торги снижением: индекс ММВБ потерял 0,7% и составил 1 866,67 пункта, индекс РТС опустился на 2,1% до отметки 847,26 пункта. Ключевыми негативными факторами стали цены на нефть и прокатившаяся по западным площадкам волна пессимизма. "Негативная динамика локального рынка была всецело обусловлена неблагоприятным влиянием внешнего фона. Наиболее значимым внешним фактором, как обычно, выступили цены на нефть. Участники российских торгов не смогли проигнорировать явное ухудшение краткосрочной технической картины в нефтяных фьючерсах", - отметил Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". Лучше рынка выглядели бумаги "МегаФона" (+2,18%), "Э.ОН Россия" (+0,5%), ВТБ (+0,48%), МТС (+0,21%), "Московской биржи" (+0,11%). Распродажам подверглись акции "Газпрома" (-0,14%), "ЛУКОЙЛа" (-2,7%), "Роснефти" (-1,42%), "Башнефти" (-1,76%), "Сургутнефтегаза" (-0,97%).
К открытию пятницы сложился умеренно благоприятный внешний фон. В Европе и США вчерашние торги проходили в смешанной динамике. Рынки Старого Света вчера просели в четвертую сессию кряду во главе с котировками сырьевого сектора. На валютном рынке имело место укрепление доллара на фоне комментариев президента ФРБ Сент-Луиса Джеймса Булларда о вероятности повышения ключевой ставки в недалеком будущем, и это, в свою очередь, оказало давление на акции европейских сырьевых компаний. Опубликованная вчера в Старом Свете макроэкономическая статистика была не слишком благоприятной. В итоге индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 1,49%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 2,13%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX упал на 1,71%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,09036, "Газпром" (Анг) – 4,15071, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,50638, "Норильский никель" (Анг) – 12,95220, "Роснефть" (Анг) – 4,39975, "Ростелеком" (Анг) – 8,24140, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,53094, "Сбербанк" (Анг) – 6,54511. МТС (США) – 8,02136, "ВымпелКом" (США) – 4,02068, "Мечел Сталь" (США) – 1,77030, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,69046.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,08%, S&P снизился на 0,04%, Nasdaq прибавил 0,1%. Отскок цен на нефть помог "быкам" отыграть потери. В составе индекса "голубых фишек" наблюдалась смешанная динамика котировок акций - в лидерах роста были Caterpillar, IBM, Chevron, в лидерах падения – Nike, UnitedHealth Group, JPMorgan Chase & Co. Хуже рынка выглядели акции банковского сектора. Так, котировки акций Prudential Financial и Morgan Stanley просели на 2,8% и 1,4% соответственно. Также под давлением были акции автомобильного сектора, продемонстрировав снижение третий день подряд. Так, бумаги General Motors и Ford Motor снизились более чем на 1,1%. Лучше рынка выглядел нефтегазовый сектор благодаря резкому отскоку цен на нефть. Котировки акций нефтяных компаний Devon Energy и Tesoro прибавили 2,8% и 2,1% соответственно.
В Азии сегодня с утра преобладают продажи: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 0,59%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI опустился на 0,11%, индекс Китая CSI-300 - на 2,13%. Торги в Гонконге не проводятся в связи с выходным днем. Среди релизов значимой макростатистики по региону стоит отметить динамику японского индекса потребительских цен в феврале, которая оказалась заметно больше ожиданий. Чистые вложения нерезидентов в японские акции за неделю сократились на 677 млрд йен, что, впрочем, заметно лучше показателя за предыдущий период.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть немного укрепили свои позиции. Нефть марки Brent зафиксировалась на отметке $40.45, Light - $39,59. Сегодня торги на бирже ICE не проводятся в связи с выходным днем. "С утра в четверг цены на нефти и нефтепродукты продолжили снижаться, отрабатывая недавние высказывания представителя ФРС о необходимости повышения ставки, а также вышедших в среду данных о новом резком росте запасов нефти в США. Однако во второй половине дня снижение сменилось ростом и по итогам дня по некоторым позициям даже вышили в плюс", - объяснил Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Поддержку нефтяным котировка во второй половине дня оказали данные по количеству буровых установок в США и Канаде, указавшие на снижение. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.1167.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в плюсе. "Сегодня в условиях нейтрального внешнего фона индекс ММВБ попытается отыграть часть понесенных в последние дни потерь", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". Западные площадки сегодня закрыты на пасхальные выходные, публикации значимой статистики не ожидается, активность на российском рынке ввиду этого будет низкой.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
