<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nakanune-pasxalnyx-kanikul-po-mirovym-rynkam-prokatilas-volna-pessimizma-zavtra-rossiiyskie-ploshadki-budut-torgovatsya-v-odinochestve-20160324-195558/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Накануне пасхальных каникул по мировым рынкам прокатилась волна пессимизма, завтра российские площадки будут торговаться в одиночестве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня российские фондовые индикаторы продолжили движение в нисходящем тренде. Негативный внешний фон и отсутствие позитивных ожиданий определили настроение дня. Недавний рекордсмен "Сбербанк" провел торговую сессию четверга в "красной зоне". Компанию ему составили все российские "фишки". "Коррекционные настроения на российском рынке акций способны усилиться. Неспособность акций "Сбербанка" развить успех после обновления своего исторического максимума – сигнал, который заставил многих задуматься о наличии значимых драйверов для роста рынка в настоящий момент", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,7% и составил 1866.67 пункта, а индекс РТС опустился на 2,09% - до отметки 847.26 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 31,754 млрд рублей.
В лидерах снижения продолжают оставаться акции компаний нефтегазового сектора: "Газпром" (-0,14%), "ЛУКОЙЛ" (-2,7%), "Роснефть" (-1,42%), "Башнефть" (-1,76%), "Сургутнефтегаз" (-0,97%). "Пробой в акциях "Роснефти" уровня 303 рубля будет говорить о развороте и возможности дальнейшего снижения", - полагает Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ". Акции "Магнита" снизились на 0,53%, несмотря на отчет о росте чистой прибыли по МСФО за 2015 год на 24% - до 59,06 млрд рублей.
Во "втором эшелоне" заметно снижались акции "М.видео" (-0,97%) после публикации финансовой отчетности. Чистая прибыль "М.видео" по МСФО в 2015 году сократилась почти в два раза - до 4,5 млрд рублей.
Акции "Распадской" (-0,2%) выглядели на общем фоне неплохо благодаря данным отчетности. Так, компания сократила чистый убыток по МСФО за 2015 год в 2,4 раза - до $126 млн.
По итогам дня лидерами повышения стали акции ряда компаний, не относящихся к сырьевому сектору: "МегаФон" (+2,18%), "Э.ОН Россия" (+0,5%), ВТБ (+0,48%), МТС (+0,21%), "Московская биржа" (+0,11%).
Позитивные корпоративные новости стали дополнительным стимулом в пользу покупки акций НЛМК (+0,06%). Так, чистая прибыль НЛМК по МСФО за 2015 год выросла на 25% - до $1 млрд.
Котировки "Мостотреста" взлетели на 52,87%. Накануне вечером стало известно, что компания вместе с "Мостоотрядом №75" и "Карстом" стала субподрядчиком строительства Керченского моста.
На торгах в Европе наблюдалась негативная динамика. Инвесторы продолжают оценивать последствия теракта в Бельгии. Кроме того, сегодня был опубликован большой блок статистики. Так, в Германии апрельский индекс потребительского доверия GfK составил 9.4, ожидалось 9.5 пункта. Во Франции мартовский индекс делового климата составил 101, ожидалось 103 пункта. В Великобритании розничные продажи в феврале выросли на 3,8%, как и ожидалось. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 1,49%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 2,13%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,7%. Завтра на европейских площадках начнутся пасхальные каникулы.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,09036, "Газпром" (Анг) - 4,15071, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 37,50638, "Норильский никель" (Анг) - 12,95220, "Роснефть" (Анг) - 4,39975, "Ростелеком" (Анг) - 8,24140, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,53094, "Сбербанк" (Анг) - 6,54511. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,80875, "ВымпелКом" (США) - 3,95067, "Мечел Сталь" (США) - 1,74030.
Рынок акций США открылся снижением после роста в начале недели. "После столь длительного роста и перед тремя выходными можно ждать умеренной коррекции на рынке на уровне 0,5%", - прогнозирует Игорь Клюшнев, начальник департамента торговых операций ИК "Фридом Финанс". Текущие торги сопровождаются публикацией нескольких важных индикаторов. Количество первичных обращений за пособиями по безработице составило 265 тыс., ожидалось 268 тыс. Заказы на товары длительного пользования в феврале снизились на 2.8%, ожидалось (-2.9%). На 19:40 мск индекс Dow Jones потерял 0,52%, Nasdaq в минусе на 0,44%, индекс S&P 500 снизился на 0,56%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,61% - до 2 016,50 пунктов. Аналитики S&P Global Market Intelligence понизили рейтинг акций Tesla Motors (+1,42%). Завтра торги в США не проводятся в связи с празднованием Страстной Пятницы.
Цена нефти Brent впервые с середины марта упала ниже $40. Снижение котировок началось после публикации статистики Минэнерго США, зафиксировавшей рост запасов "черного золота". Кроме того, давление на котировки оказывает неопределенность относительно апрельской встречи нефтедобывающих стран. Накануне стало известно, что Ливия отказалась от участия во встрече экспортеров нефти в Дохе. А еще ранее сомнения по поводу по поводу заморозки объемов добычи нефти высказывал Иран. "Таким образом, мы наблюдаем вполне ожидаемое отсутствие единства по этому вопросу среди достаточно большого количества нефтедобывающих стран. Поэтому возможность достижения и реализации международного соглашения с целью сокращения предложения нефти на мировом рынке остается под вопросом", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". К 19:40 мск за майский контракт нефти марки Brent дают $40,14, Light - $39,18.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,43% и составляет 84 300 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,47%, фьючерс на акции "Газпрома" снизился на 0,05%, на акции "ЛУКОЙЛа" поднялся на 0,04%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции к доллару США и евро, следуя за котировками нефти. Дополнительное давление на сырьевые валюты, к коим относится и рубль, оказывает снижение аппетита к риску. Доллар подорожал на 0,7%, его стоимость теперь составляет 69,219 рубля, евро вырос на 0,83% - до 77,447 руб. "Ослабление рубля сдерживается налоговым периодом, пик которого придется на 25 марта", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 0,77%, до уровня 72,9315 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.117.
В пятницу, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются вблизи текущих уровней. Российскому рынку предстоит провести сессию без оглядки на западные площадки, которые будут закрыты на пасхальные выходные. "В пятницу мы ожидаем боковой консолидации в пределах 1855-1875 пунктов по индексу ММВБ", - полагает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".
Завтра публикации значимой макростатистики не ожидается. В корпоративном секторе внимание привлекут "Мечел" и НЛМК.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
