<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/otstuplenie-neftebykov-i-predprazdnichnoe-tormozhenie-na-zapadnyx-birzhax-usilyat-korrekciyu-v-rossii-20160323-19455/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отступление "нефтебыков" и предпраздничное торможение на западных биржах усилят коррекцию в России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок провел торговую сессию среды на отрицательной территории. Помимо технических факторов, картину дня формировали экономические и геополитические. Доллар укреплял позиции четвертый день подряд, что отразилось в цене нефти, которая и без того находилась под давлением в ожидании данных по запасам в США за неделю. А политическая напряженность в Европе после терактов в Брюсселе не дает повода для покупки рисковых активов, а российские акции входят в их число.
Первую скрипку на российском рынке продолжает играть нефть, получившая ощутимый статистический удар. По данным Минэнерго США, коммерческие запасы нефти и нефтепродуктов за прошлую неделю выросли на 9,357 млн баррелей, что более чем в три раза превышает ожидания рынка. Нефть в моменте отреагировала просадкой, однако вскоре часть потерь была выкуплена.
Но были и хорошие новости. В частности, банк JP Morgan улучшил прогноз по ВВП России на 2016 год - теперь кредитная организация ожидает снижения российского ВВП на 0,8%, а не на 1,5%, как это было ранее.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ сократился на 1,24% и составил 1879,89 пункта, долларовый бенчмарк РТС снизился на 2,65% и закрылся на отметке 865,4 пункта.
Сегодня продажи пришлись на акции сырьевых экспортёров: "Газпром" (-2,42%), "ЛУКОЙЛ" (-1,91%), "Роснефть" (-2,78%), "Сургутнефтегаз" (-1,43%). Котировки "РусГидро" просели на 1,13%. Компания отчиталась о росте чистой прибыли по МСФО за 2015 год на 12,5%, а позже сообщила на намерении продать 4,9% пакета акций "Интер РАО" (+0,32%), сбытовых и других компаний до конца года. Также стало известно, что "РусГидро" планирует уменьшить объем инвестпрограммы на 2016 год на 16,5%.
Акции "Сбербанка" за день просели еще на 2,14%. Вчера обыкновенные бумаги эмитента обновили исторический максимум, проколов отметку 114 рублей. Однако сегодня котировки закрылись ниже поддержи 110 рублей, что говорит в пользу "медвежьих" настроений.
Несырьевые экспортеры, напротив, сегодня пользовались спросом, чему способствовало ослабление рубля: ММК (+3,08%), НЛМК (+2,18%), "Акрон" (+1,59%), "Уралкалий" (+0,61%). Также существенно лучше рынка выглядели: "М.Видео" (+2,53%), "МРСК Центра" (+2,46%), ТГК-1 (+2,18%), ОГК-2 (+1,72%). "ФосАгро" (+0,53%) сообщила о росте выручки за 2015 год по МСФО на 54%, назвав главной причиной такой динамики снижение курса рубля.
Европейские индексы торговались волатильно и не отходили далеко от уровней вчерашнего закрытия. Статистический календарь был практически пуст, однако вчерашний блок макроданных имел весьма позитивный характер и не был отыгран только из-за трагических событий в столице Бельгии, Брюсселе. Сегодня правительство Германии одобрило увеличение расходов на оборону в бюджете Федеративной Республики. Миграционный кризис признан главным внутренним вызовом для страны. По итогам торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,1%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 снизился на 0,18%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,33%.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,09536 , "Газпром" (Анг) – 4,22522 , ЛУКОЙЛ (Анг) – 39,20666 , "Норильский никель" (Анг) – 13,50230 , "Роснефть" (Анг) – 4,50577 , "РусГидро" (Анг) – 0,99517 , "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,62596 , "Сбербанк" (Анг) – 6,66613. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,88134, "ВымпелКом" (США) – 3,88344, "Мечел Сталь" (США) – 1,77030/
Европейская валюта слабела в паре с долларом, волна роста которого не затихает четвертый день подряд, чему способствуют словесные интервенции членов ФРС. "Ястребиные" заявление о скором ужесточении денежно-кредитной политики американского регулятора прозвучали из уст глав ФРБ Чикаго и Сент-Луиса - Чарльза Эванса и Джеймса Булларда. На данный момент пара EUR/USD торгуется у отметки 1,1164.
Американские индексы на старте торгов вновь оказались на отрицательной территории, и по итогам первой половины дня существенных изменений не произошло. В 17:00 мск вышли данные по продажам жилья на первичном рынке в феврале, которые несколько превзошли ожидания рынка. Было зафиксировано 0,512 млн продаж, ожидалось 0,510 млн, а в январе их число составило 0,502 млн. Это еще один аргумент в копилку адептов скорого повышения в США ключевой ставки. К 19:40 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,1%, индекс широкого рынка S&P500 теряет 0,29%, а индекс высоких технологий Nasdaq снижается на 0,68%.
Цены на нефть умеренно снижались в ожидании еженедельной статистики по коммерческим запасам в США. Данные оказались резко негативными для "быков" - запасы остаются на своих исторических максимумах. Однако нужно учитывать и другие факторы. "Стоит понимать, что в цене барреля сейчас заложены высокие ожидания относительно продуктивности апрельской встречи нефтепроизводителей в Дохе. Как только появятся факты, динамика быстро изменится", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари". К 19:40 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $40,65, за бочку сорта Light дают $40,09.
Российский рубль сдавал позиции против основных валют, при этом в паре с долларом выглядел куда более слабым, чем в паре с евро, что объясняется напором американской валюты. А падающая нефть способна увести "россиянина" от локальных максимумов к 69 рублям за доллар. К 19:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 68,49 рубля, евро торгуется на отметке 76,499 рубля.
Коррекционная волна, вполне естественная после столь заметного ралли, которое пережил российский рынок, могла быть не столь выраженной на нейтральном внешнем фоне. В то же время, стоит отметить, что нефтяной рынок достаточно сдержанно отреагировал на колоссальный рост запасов в США. Российский рынок, в свою очередь, удержался выше 1870 пунктов ММВБ, где расположена сильная поддержка.
Конец недели будет менее активным, поскольку католический мир 25 числа отмечает Страстную Пятницу, а значит биржи по обе стороны Атлантики будут закрыты. "Перед длинными выходными в США активность инвесторов останется пониженной. Предстоящие выходные будут способствовать развитию коррекции на западных площадках", - считает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал". Завтра в 15:30 мск в США выйдут данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице и заказам на товары длительного пользования за февраль. Участники торгов внимательно следят за настроениями ФРС, и влияние статистики на ход торгов будет более выраженным.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
