<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zakrytie-rossiiyskogo-rynka-v-sredu-budet-zaviset-ot-publikacii-dannyx-o-zapasax-nefti-v-ssha-20160323-133833/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Закрытие российского рынка в среду будет зависеть от публикации данных о запасах нефти в США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В ходе торгов вторника негативное влияние на все фондовые рынки оказали трагические события в Брюсселе, которые привели к просадке не только акций, но и сырьевых товаров. Уход нефтяных котировок от недавних локальных максимумов вылился в снижение российского рынка. Пришедший негатив из Европы оказал столь сильное влияние на российские площадки, что и сегодня отечественные индикаторы продолжают торговаться на отрицательное стороне. В итоге, к 13:40 мск рублевый индекс ММВБ теряет 0,34%, его значение составляет 1899,25 пункта, долларовый РТС оказался в минусе на 0,8%, снижаясь до 881,83 пункта.
Акции НЛМК (+2,3%) растут на фоне новостей о том, что компания сэкономила свыше 1,3 млрд рублей за счет повышения эффективности энергетического комплекса.
Также позитивную динамику демонстрируют телекомы: "Ростелеком" (+0,67%), "МегаФон" (+0,26%).
В плюс в последние дни вырвались "электроэнергетики": ОГК-2 (+3,19%), ТГК-1 (+3,06%), "ФСК ЕЭС" (+2,63%), "Россети" (+2,46%), "МРСК Центра" (+2,04%), "Интер РАО" (+1,83%).
Вчера бумаги "Сбербанка" смогли подняться выше исторического максимума (117 р.), однако потом откатились. Сегодня "обычка" продолжает небольшое снижение (-0,35%), а привилегированные акции банка к моменту растут на 0,11%.
Отыграв во вторник негатив, вызванный терактами в Брюсселе, европейские инвесторы обратили внимание на вчерашние позитивные статистические данные. Настороженность рынков сошла на нет, и игроки вновь проявляют интерес к рисковым активам. К текущему моменту британский индекс FTSE 100 растет на 0,23%, французский CAC 40 поднимается на 0,64%, немецкий DAX оказался в плюсе на 0,91%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,167, "ЛУКОЙЛ" – 39,865, "Норильский никель" – 137,523, "Роснефть" – 4,586, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,58, "Сбербанк" – 1,726.
Сегодня нефтяные котировки находятся под давлением. Во-первых, инвесторы ждут публикации данных о запасах сырья в США и полагают, что на текущей неделе показатель окажется выше прогнозных значений. Во-вторых, события в Брюсселе негативно сказываются на аппетитах к риску, что также тянет котировки "черного золота" вниз. Между тем, цены на углеводороды удерживаются выше $41, чему способствуют ожидания встречи в рамках ОПЕК+ в Дохе в апреле. Участники торгов надеются, что производители смогут договорить о "заморозке" добычи сырья. Поддержкой для таких настроений будут служить заявления представителей Саудовской Аравии о готовности пойти на "заморозку" добычи нефти вне зависимости от решений Ирана. К моменту фьючерс на Brent торгуется на отметке $41,45 за баррель, Light дают $41,06 за баррель.
Устойчивость нефтяных котировок помогает курсу рубля, сдерживая его от сильной просадки. Плюс к этому, позитивно "россиянин" воспринимает продажи экспортерами валюты под налоги, основные выплаты придутся на 25 марта. Между тем, как отмечает Дмитрий Савченко из "Нордеа Банка", внешний фон несколько подпорчен риторикой членов ФРС относительно дальнейшего курса монетарной политики в стране. Так, глава ФРБ Чикаго Чарльз Эванс высказался в поддержку еще двух повышений ставки, если статданные будут демонстрировать уверенное восстановление экономики страны. Однако не стоит забывать о том, что в Европе и США на этой неделе торги не будут проводиться в Пятницу в связи с празднованием католической Пасхи, а значит, "рубль может завершить неделю ближе к 69 против доллара, в конце недели активность торгов будет снижена", - комментируют аналитики "Нордеа Банка". Сейчас доллар США находится на уровне 67,7740 рубля, поднимаясь на 0,19%, евро растет на 0,19% – до 75,832 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,3% – до 71, 4001 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1185.
Закрытие торгов среды на российском рынке будет зависеть от характера изменения стоимости фьючерсов на нефть. Контракты на "черное золото" могут получить новый импульс для направленного движения по факту публикации еженедельных данных по изменению запасов нефти и нефтепродуктов в США. Если данные окажутся значительно хуже прогнозов, то и рубль, и отечественные индексы покажут сильное снижение.
По мнению Александра Разуваева, директора аналитического департамента "Альпари", индекс ММВБ проведет торги среды в диапазоне 1880-1915 пунктов. "Этот довольно узкий коридор удерживает рублевый индикатор уже на протяжении некоторого времени, но поводов для пробоя любой из его границ пока нет", - считает он.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
