<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-novosti-o-teraktax-snizhayut-interes-k-riskovym-aktivam-desheveyushaya-neft-utashit-rynok-rf-na-otricatelnuyu-territoriyu-20160323-094941/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Новости о терактах снижают интерес к рисковым активам, дешевеющая нефть утащит рынок РФ на отрицательную территорию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вторник российский фондовый рынок начал на мажорной ноте, желая продолжить восхождение прошлой недели. Но негатив, пришедший из столицы Евросоюза, породил пессимистичные настроения у инвесторов. В итоге, к закрытию сессии индексы показали разнонаправленную динамику. Индекс ММВБ к закрытию снизился на 0,05% - до 1903,47 пункта, индекс РТС смог показать рост и поднялся на 0,44% - до 889,02 пункта. Позитивом для российских игроков стал факт удержания нефтяными контрактами отметки $41.
Укрепление рубля поддержало рост бумаг финансового сектора. В ходе торгов акции "Сбербанка" поднимались до 114,19 рубля, преодолев исторический максимум (113,19 рубля). Между тем, негатив пришедший из Европы, нивелировал эти успехи, обыкновенные акции банка откатились на 0,52%, привилегированные смогли удержаться в плюсе на 0,28%.
Среди лидеров роста – акции ФСК "ЕЭС" (+4,9%), "Северстали" (+4,5%), ММК (+3,2%), "Россетей" (+2,5%), "Уралкалия" (+2,4%), "Сургутнефтегаза" (+2,3%), НЛМК (+1,8%), "Роснефти" (+1,6%), "Русгидро" (+1,2%), "Ростелекома" (+1,2%).
В аутсайдерах – акции "Э.ОН Россия" (-3,4%), ТГК-1 (-2,5%), ВТБ (-2,4%), "РУСАЛ" (РДР -2,06%, ао -1,7%), "МРСК Центра" (-2,04%), Polymetal (-1,7%), "ЛУКОЙЛа" (-1,6%).
Проигнорировали общий негативный фон котировки "Аэрофлота" (+0,2%). Стоит отметить, что это единственная российская авиакомпания, совершающая полеты в Брюссель. При этом другие компании этого сектора не смогли показать позитива: "ЮТэйр" (-0,51%), "Трансаэро" (-0,16%).
Индексы Старого Света молниеносно отреагировали на произошедшие в Брюсселе теракты, фондовые индикаторы направились на отрицательную сторону. Между тем, к закрытию дня инвесторы переключились на позитивную статистику, вышедшую во вторник. В итоге британский индекс FTSE 100 поднялся на 0,13%, французский CAC 40 - на 0,09%, немецкий DAX - на 0,42%.
Вчера стало известн6о о том, что мартовские индексы деловой активности в секторе услуг и промышленности в еврозоне показали рост до 54 и 51,4 пункта соответственно. Аналогичные показатели выросли и в Германии до 55,5 и 50,4 пункта соответственно.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,11736, "Газпром" (Анг) – 4,38775, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 40,50689, "Норильский никель" (Анг) – 13,98238, "Роснефть" (Анг) – 4,70080, "Ростелеком" (Анг) – 8,59146, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,82099, "Сбербанк" (Анг) – 6,95118. МТС (США) – 8,14138, "ВымпелКом" (США) – 4,02068, "Мечел Сталь" (США) – 1,81031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,68046.
Разнонаправленно завершили день и американские индексы, отыгрывая сразу несколько событий: теракты в Брюсселе, негативную статистику и укороченную неделю. Индекс Dow Jones снизился на 0,23%, NASDAQ подрос на 0,27%, S&P 500 ушел в минус на 0,09%. Говоря о статистике, стоит отметить, что индекс деловой активности в промышленности составил 51,4 пункта, в то время как прогнозировался рост до 51,8 пункта. Кроме того, на рынке явно отмечается снижение объемов торгов, инвесторы предпочитают закрывать позиции перед страстной пятницей. Текущая неделя будет укороченной, рынки США в последний день недели торговать не будут.
Трагические события в Брюсселе оказали негативное влияние и на рынки АТР, где индексы торгуются на негативной стороне. События в Европе привели к снижению аппетита у инвесторов к рисковым активам. На текущий момент индекс Китая CSI300 снизился на 0,63%, японский Nikkei потерял 0,37%, корейский KOSPI снизился на 0,24%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,54%.
Нефтяные котировки вновь снижаются к отметке $40 за баррель, реагируя на приходящие из Брюсселя новости и оценивая данные от API (Американского институт нефти) об увеличении запасов сырья в США. К текущему моменту стоимость фьючерса на нефть марки Brent снизилась до $41,38 за баррель, цена контракта на поставку нефти марки Light оценивается в $41,01.
К открытию российского рынка сложился остро негативный внешний фон, что приведет к отрицательному открытию дня. "В первые минуты торгов индекс ММВБ отыграет явное утреннее ухудшение внешнего фона. Позднее не исключено дальнейшее сползание индекса ММВБ к отметкам 1885, 1875 пунктам", - полагает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос. Нарастающая угроза терроризма в Европе будет долгоиграющим фактором риска для все рынков, как развитых, так и развивающихся. В ближайшие дни будет явно прослеживаться охлаждение интереса к рисковым активам.
Кроме того, негативное влияние на динамику торгов будет оказывать динамика нефти. Сырьевой рынок будет сегодня ждать публикации данных о запасах углеводородов в США, которые зададут тон торгам до конца недели.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
