<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/otmetka-1900-punktov-po-mmvb-ustoyala-i-rossiiyskiiy-rynok-gotov-pokazat-svoyu-silu-pri-soxranenii-trenda-v-nefti-20160322-195727/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отметка 1900 пунктов по ММВБ устояла, и российский рынок готов показать свою силу при сохранении тренда в нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские индексы начали торги вторника еле заметным ростом, однако в течение дня наблюдалась консолидация вблизи нулевых отметок, но уже ниже уровня вчерашнего закрытия. Откровенно перегретый рынок выпускает пар, но индекс ММВБ пока держится за 1900 пунктов. Основной для новостного фона сегодня стали трагические события в Брюсселе, где произошла серия взрывов в метро и аэропорту. Власти Евросоюза официально признали произошедшее терактом. События привели к распродажам на европейских биржах, а на российский рынок повлияли по касательной. "Опасения по поводу новых возможных атак в Европе могут снизить объем туристических поездок, что также отразится и на потреблении нефтепродуктов", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Однако распродажи и бегство в качество вскоре утихли, и потери основных мировых индексов были частично отыграны. "На заключительном этапе торгов европейские фондовые индексы показывают лишь умеренное снижение. Euro Stoxx 50 ближе к концу сессии совершает просадку на полпроцента, евро вернулся к $1.123. Все это дает повод полагать, что панические продажи на фоне брюссельских событий сошли на нет", - считает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал".
По данным Минэкономразвития РФ, падение отечественного ВВП в феврале существенно замедлилось. Если в январе показатель год к году обвалился на 2,7%, то в феврале снижение составило уже только 0,6%.
Российские индикаторы по итогам дня показали неплохой результат. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ несколько снизился и по итогам дня составил 45,32 млрд рублей. Индекс ММВБ во вторник потерял символические 0,05% и закрылся на отметке 1903,47 пункта, долларовый бенчмарк РТС вырос на 0,44% и составил 889,02 пункта.
В числе аутсайдеров финансовый сектор: "Сбербанк" об (-0,52%), ВТБ (-2,44%), "Московская биржа" (-0,73%). Сегодня обыкновенные бумаги "Сбербанка" протестировали свой исторический максимум на отметке 114 рублей за штуку, однако вскоре "быки" отступили. Как отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", поводом для роста стало укрепление рубля, технические факторы, а также закрытие коротких позиций. "С фундаментальной точки зрения, стоимость банка сейчас превышает оценку его чистых активов примерно на 6%, однако технические факторы перевешивают", - считает эксперт.
Также хуже рынка смотрелись: "Э.ОН Россия" (-3,51%), ТГК-1 (-2,55%), "МРСК Центра" (-2,49%), "РУСАЛ" рдр (-2,18%), Polymetal (-1,71%), RUSAL plc (-1,63%).
Покупки прошли в акциях экспортеров, не имеющих отношения к рынку нефти: "Северсталь" (+4,54%), ММК (+3,22%), "Уралкалий" (+2,37%), НЛМК (+1,75%). Рынок по-прежнему позитивно оценивает перспективы "энергетиков": "ФСК ЕЭС" (+4,92%), "Россети" (+2,54%). Среди "голубых фишек" лидировали: "Сургутнефтегаз" (+2,31%), "Ростелеком" (+1,24%), "РусГидро" (+1,26%), МТС (+0,76%).
Европейские биржи снижались второй день подряд, и причиной для такой динамики стала атака террористов на столицу Евросоюза, Брюссель. Удар пришелся на акции компаний авиастроительной отрасли, а также на бумаги гостиничных сетей. В регионе вышел блок достаточно сильной макростатистики, однако в текущих условиях его влияние было минимальным. Индекс деловой активности в промышленности Германии в марте составил 50,4 пункта (ожидалось 50,8 пункта), однако аналогичный показатель для сферы услуг превзошел ожидания рынка и достиг 55,5 пунктов. Индекс деловой активности в промышленности еврозоны составил 51,4 пункта против прогноза в 51,3 пункта. Деловая активность в сфере услуг ЕС была оценена в 54 пункта, тогда как ожидалось 53,3 пункта.
Тем не менее, во второй половине дня рынок Старого Света развернулся и закончил сессию на положительной территории. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,09%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,42%.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 2,11736, "Газпром" (Анг) – 4,38775, ЛУКОЙЛ (Анг) – 40,50689, "Норильский никель" (Анг) – 13,98238, "Роснефть" (Анг) – 4,70080, "РусГидро" (Анг) – 1,02017, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,82099, "Сбербанк" (Анг) – 6,95118. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,03637, "ВымпелКом" (США) – 4,03569, "Мечел Сталь" (США) – 1,84031.
Американские торги начались со снижения основных индексов в пределах 0,5%, но уже в первом часе торгов потери заметно сократились. Важной макростатистики в регионе сегодня не ожидается. Глава ФРБ Атланты Дэннис Локхарт заявил, что Федрезерв может повысить ключевую ставку уже в апреле этого года. "Американские фондовые рынки восстанавливаются, однако, судя по статистике торгов с момента последнего заседания FOMC, инвесторы не спешат с покупками. В последнее время торговля отличается нехарактерно низкими объёмами, что, вероятно, отражает нежелание рисковать в условиях неопределенности макроэкономики и действий крупнейших центробанков", - считает Владимир Рожанковский, директор аналитического департамента ИК "Окей Брокер". К 19:50 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones прибавляет 0,01%, индекс широкого рынка S&P500 растет на 0,08%, а индекс высоких технологий Nasdaq в плюсе на 0,33%.
Рынок нефти ждет новых сигналов, чтобы определиться с направлением. Пока котировки обоих ключевых сортов повисли у отметки $41. "Покупательная активность на рынке снижена в преддверии релизов недельных данных по запасам и уровню добычи сырья в США. В частности, внимание игроков рынка сосредоточено на запланированной на сегодня к 23:30 мск публикации предварительных оценок запасов нефти в США от API. Завтра же в 17:30 мск будут представлены уже официальные данные по запасам и добыче от EIA. Если окажется, что динамика запасов будет ниже прогнозируемого роста на 3 млн барр, а добыча продолжит снижаться, то ралли на нефтяном рынке может продолжиться еще как минимум на одну неделю", - поясняет Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ". К 19:40 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $41,68, контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $41,32.
Торги на валютном рынке проходили достаточно волатильно. В начале дня "россиянин" обновил максимум в паре с долларом с начала года и коснулся отметки 67,4, после чего начались продажи. Однако к вечеру тренд снова сменился на растущий, и, как полагает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральского банка реконструкции и развития", ситуация благоприятна для того, чтобы рубль продолжил свое укрепление. К 19:50 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 67,429 рубля, евро торгуется на отметке 75,59 рубля.
Мировые площадки бурно отреагировали на брюссельскую трагедию, однако долго панические настроения на рынках не продержались. Завтра внимание инвесторов привлекут данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США за неделю – ожидается рост на 3 млн баррелей. "Пока мировые рынки не предоставляют повода для вменяемого отката, индекс ММВБ будет, по нашему мнению, пытаться пойти выше, с целью протестировать отметку 1930 пунктов и приблизиться к историческим максимумам (1970 пунктов). Если сантимент на внешних рынках не изменится, акции "Сбербанка" завтра постараются закрепиться в зоне выше своих исторических максимумов", - полагает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка".

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
