<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/terakty-v-bryussele-opredelili-nastroeniya-na-fondovyx-ploshadkax-vyxodyashaya-statistika-budet-malo-interesovat-investorov-20160322-134756/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Теракты в Брюсселе определили настроения на фондовых площадках, выходящая статистика будет мало интересовать инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открылся во вторник на позитивной стороне, отыгрывая восстановление нефтяных котировок. Между тем, общий внешний фон во второй половине сменился с нейтрального на негативный. Рынки мгновенно отреагировали на сообщения о взрывах в Брюсселе, которые прогремели в аэропорту и метро. Такое положение вещей негативно сказалось на всех рынках. Таким образом, настроения на российских площадках во второй половине дня изменились, и к 13:40 российские бенчмарки ушли на отрицательную сторону: индекс ММВБ потерял 0,5%, его значение составило 1895,84 пункта, индекс РТС оказался в минусе на 0,7%, снизившись до 878,61 пункта.
Аутсайдерами стали акции ВТБ (-2,18%), "РУСАЛа" (РДР-1,8%, ао -1,5%), "МРСК Центра" (-1,47%).
Ожидания снижения нефтяных котировок давят на акции нефтегазового сектора: "префы" "Татнефти" (-1,9%) и "Башнефти" (-1,55%), "ЛУКОЙЛ" (-1,4%), "Газпром" (-1,09%), "Сургутнефтегаз" (-0,3%).
Акции "НОВАТЭКа" (-0,59%) оценивают новости о решении выкупа акций у несогласных с крупной сделкой акционеров по 571,34 рубля за бумагу. Совет директоров ТМК (-0,66%) одобрил допэмиссию 44 млн обыкновенных акций компании номинальной стоимостью 10 рублей за бумагу. Акции будут размещены по открытой подписке. Бумаги "Э.ОН Россия" теряют 1,22%, отыгрывая снижение чистой прибыли по РСБУ за 2015 год на 11,2% - до 15,5 млрд рублей.
В лидерах роста оказались бумаги "ФСК ЕЭС" (+3,18%), "Северстали" (+1,9%), "Россетей" (+1,9%), "Энел Россия" (+1,7%), АФК "Система" (+1,3%), ММК (+1,07%), ОГК-2 (+0,8%), "Уралкалия" (+0,8%).
В минусе торгуются и индексы Старого Света, игнорирующие позитивные статистические данные в регионе. Индикаторы "окрасились" в красный цвет после новостей о произошедших терактах: британский индекс FTSE 100 просел на 0,43%, французский CAC 40 потерял 0,48%, немецкий DAX оказался в минусе на 0,53%. Незамеченными остались данные о росте индексов деловой активности в секторе услуг и промышленности в Германии на 55,5 и 50,4 пункта соответственно, индекса делового оптимизма IFO в Германии за март до 106,7 пункта (ожидалось увеличение до 106 пункта), поднялись и индексы деловой активности в промышленности и секторе услуг в еврозоне за март (51,4 и 54 пункта соответственно, при прогнозах на уровне 51,3 и 53,3 пункта соответственно).
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,161, "ЛУКОЙЛ" – 40,306, "Норильский никель" – 138,042, "Роснефть" – 4,652, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,567, "Сбербанк" – 1,739.
Сообщения о взрывах в столице Евросоюза стали причиной ослабления нефтяных котировок. Между тем, цены не ушли далеко от $42 и сохранили позитивный настрой. Участники торгов ждут данных об объемах недельных запасов сырья в США и воодушевлены предстоящей встречей в рамках ОПЕК+, по итогам которой страны-добытчик углеводородов могут договориться о "заморозке" добычи нефти. Устойчивость нефтяных котировок можно объяснит реакцией на слова генерального секретаря ОПЕК Абдалла Эль-Бадри о том, что без участия Ирана "заморозка" объемов добычи нефти позволит сократить излишки предложения. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $41,46 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $41,39.
Уверенный рост котировок "черного золота" потянул за собой курс рубля. Тем более что доллар в последнее время показывает слабость после решений ФРС. А европейская валюта сегодня закономерно испытывает нервозность после серии взрывов в Брюсселе. Кроме того, "россиянин" получает поддержку со стороны налогового периода, пик которого придется на 25 марта. К 13:40 мск стоимость доллара на торгах Московской биржи составляет 67,919 рубля (+0,1%), евро торгуется на уровне 76,164 рубля (-0,1%). Бивалютная корзина укрепляется на незначительные 0,02% - до 71,6293 рубля.
Сегодня день не богат на важную статистику, способную определить вектор направления на фондовых площадках. По этой причине российский рынок продолжает двигаться в одной связке с сырьевым рынком. Поддержать позитивные настроения отечественных инвесторов может текущее укрепление рубля. К завершению сессии станут известны данные по запасам нефти в США от API, они могут повлиять на решения игроков. Однако основное внимание игроков будет обращено на данные о запасах от министерства энергетики США, которые станут известны завтра. На данный момент ожидается рост показателя на 3 млн баррелей (на прошедшей неделе был зафиксирован рост на 1,317 млн баррелей), что опять вызовет беспокойство игроков по поводу переизбытка нефти на рынке и разбалансировке спроса и предложения.
К завершению сессии ожидается ослабление российских индексов, чему будет способствовать не только ухудшение положения на сырьевом рынке, но и усугубление внешнеполитической ситуации. Как отмечает Василий Олейник, эксперт ИК "АЙ ТИ Инвест", реакция фондовых рынков на взрывы с Брюсселе была мгновенной, он полагает, что до конца дня внешний фон для всех фондовых рынков останется негативным, инвесторов сегодня мало будет интересовать выходящая статистика.

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
