<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/soxranenie-pozitiva-na-syrevyx-ploshadkax-pomozhet-indeksu-mmvb-priblizitsya-k-istoricheskim-maksimumam-20160321-201945/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сохранение позитива на сырьевых площадках поможет индексу ММВБ приблизиться к историческим максимумам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В первой половине торгов понедельника нефтяные фьючерсы показывали просадку, снижаясь до $40,5 за баррель Brent. Это движение на сырьевых площадках утянуло за собой и отечественные индексы, которые провели день на отрицательной стороне. Между тем, во второй половине дня "черное золото" вернулось к росту, и котировки Brent устремились к психологически важной отметке на уровне $42 за баррель. Неопределенность на сырьевых площадках породила безыдейное "болтание" российских бенчмарков. В итоге к завершению сессии индекс ММВБ потерял 0,49%, его значение составило 1904,5 пункта, индекс РТС снизился на 0,17% - до 883,6 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно предыдущего дня снизились - до 42,865 млрд рублей. Кроме того, как отметил Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", ожидаемой точкой притяжения для индекса ММВБ стал "круглый" уровень 1900 пунктов. "Биржевые "быки" и "медведи" борются за прочное закрепление указанной отметки, от исхода этой борьбы зависят дальнейшие перспективы российского рынка на ближайшие несколько дней", - комментирует г-н Манжос.
Распродажи наблюдались в акциях нефтегазового сектора: "Башнефть" (-2,38%), "ЛУКОЙЛ" (-0,97%), "Роснефть" (-0,88%), "Газпром" (-0,48%). Кроме того, давление на бумаги "ЛУКОЙЛа" оказывают новости о снижении чистой прибыли компании за 2015 год по данным РСБУ на 18,7% - до 302,3 млрд рублей.
Аутсайдерами дня стали бумаги ВТБ (-2,9%), "МегаФона" (-2%), "Мечела" (ап -1,69%), "Полюс Золото" (-1,66%), АФК "Система" (-1,58%), "Ростелекома" (-1,5%), "РусГидро" (-1,39%), "Аптечной сети 36,6" (-1,28%).
Лучше рынка выглядели акции "Аэрофлота" (+4,28%), "Интер РАО" (+3,86%), "ФСК ЕЭС" (+2,35%), РДР "РУСАЛа" (+2,31%), "Северстали" (+1,87%), "Россетей" (+1,73%).
Сохранили позитивную динамику акции МТС (+1,15%): чистая прибыль компании по МСФО в 2015 году снизилась на 3,5% (до 49,5 млрд рублей), компания ожидает роста выручки в 2016 году более чем на 4%.
Сложная экономическая ситуация в стране ограничивает потребительские расходы населения и снижает темпы роста продуктовых ритейлеров. Так, согласно данным Росстата, оборот розничной торговли в РФ в январе-феврале 2016 года сократился на 6,6% - до 4,212 трлн рублей, в феврале – на 5,9% (до 2,086 трлн рублей). В таких условиях акции ритейлеров показывают сильную просадку: "Лента" (-3,08%), "Икс 5" (-1,64%), "Магнит" (-1,27%), "ДИКСИ" (-0,03%). Стоит отметить, что сложная финансовая ситуация привела к игнорированию хорошей финотчетности X5 по итогам 2015 года.
Европейские индексы провели понедельник на отрицательной стороне, реагируя на утреннюю просадку фьючерсов на нефть. К закрытию сессии индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,02%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,78%. Кроме того, негативно инвесторы воспринимают статистические данные в регионе. Так, сальдо счета текущих операций без учета сезонности за январь составило 6,3 млрд евро по сравнению с 41,4 млрд евро в декабре прошлого года. Индекс потребительского доверия снизился до "минус" 9,7 пункта, в то время как ожидалось, что показатель составит "минус" 8,3 пункта. Плюс к этому, давление на котировки оказывает скандал вокруг обсуждения бюджета в Британии. Согласно представленному канцлером Британии (министром финансов) Джорджем Осборном варианту бюджета, Великобритания к 2020 году должна сократить расходы на 3,5 млрд фунтов стерлингов, под политику сокращения попадают социальные пособия. Уже стало известно, что несогласный с такими изменениями министр труда и пенсий Великобритании Иан Дункан Смит подал в отставку. В свою очередь, лидер лейбористов Джереми Корбин призвал канцлера Джорджа Осборна уйти в отставку. Кроме того, не стоит забывать о вопросе членства Великобритании в ЕС - выход страны из Европейского Союза может стоить экономике Великобритании 100 млрд фунтов стерлингов и почти 1 млн рабочих мест к 2020 году.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 1,18137, "Газпром" (Анг) – 4,37574, ЛУКОЙЛ (Анг) – 41,00697, "Норильский никель" (Анг) – 13,78234, "Роснефть" (Анг) – 4,63579, "РусГидро" (Анг) – 1,01517, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,67096, "Сбербанк" (Анг) – 7,02919. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 8,12098, "ВымпелКом" (США) – 4,09070, "Мечел Сталь" (США) – 1,85031.
Поле пяти недель роста американские рынки на открытии торгов понедельника показали слабую негативную динамику. Текущее снижение воспринимается как коррекционное движение: к 20:00 мск индекс Dow Jones в плюсе на 0,02%, Nasdaq оказался в минусе на 0,02%, индекс S&P 500 снижается на 0,05%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС теряет 0,26% и составляет 87 510 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,15%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,26%, на акции "ЛУКОЙЛа" – 0,12%.
В первой половине дня нефтяные котировки отыгрывали новости об увеличении буровых установок в США, впервые за три месяца. Согласно данным Baker Hughes, число буровых установок американских компаний выросло с конца 2015 года на 0,26% - до 387 штук. Между тем, отмеченное ранее сокращение добычи нефти, уменьшение роста запасов и повышение спроса на топливо в США помогли нефтяным котировкам восстановиться. Стоит отметить, что на сырьевых площадках сохраняется "бычья" тенденция, что говорит о скором завершение коррекции. Впереди ожидания дальнейшего роста. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $41,38 за баррель, "бочка" нефти марки Light оценивается в $41,36.
Российская валюта укрепляется по отношению к евро и доллару, получив поддержку со стороны восстанавливающихся нефтяных цен. К 20:00 мск доллар стоит 67,947 рубля (-0,64%), евро – 76,379 рубля (-1,05%), бивалютная корзина ослабла на 0,84% - до 71,7414 рубля. Кроме того, поддержку "россиянину" оказывает приближение крупных налоговых выплат. Между тем, аналитики ожидают коррекции курса рубля после сильного роста на прошедшей неделе.
Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал", отмечает, что торги в понедельник проходили скучно. "Но на рынках, скорее, наблюдаются предпосылки к росту нефтяных котировок в ближайшее время, а, соответственно, к подъему рубля и отечественных индексов, нежели к новому витку сползания", - отмечает эксперт. Сегодня российский рынок так и получил сильного драйвера для роста. Между тем, "бычья" тенденция на рынке сохраняется, что говорит о возможном дальнейшем росте индекса ММВБ. Кроме того, как отмечает аналитик Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка", в случае сохранения инерции роста мировых рынков и нефтяных котировок можно ожидать новых попыток индекса ММВБ пойти к отметке 1930 пунктов и приблизиться к историческим максимумам на уровне 1970 пунктов.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
