<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/posle-segodnyashneiy-korrekcii-stoit-zhdat-ocherednyx-maksimumov-rossiiyskie-akcii-po-prezhnemu-investicionno-privlekatelny-20160321-14066/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После сегодняшней коррекции стоит ждать очередных максимумов, российские акции по-прежнему инвестиционно привлекательны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Существенный прирост последних сессий привел к тому, что новая торговая неделя на рынке РФ началась с закономерной коррекции: после достижения семилетних максимумов индекс ММВБ вновь вернулся к отметке 1900 пунктов, к 14.00 рублевый индикатор проседает на 0,7% до 1898.8 пункта, понижение валютного РТС составляет 1% до 875.78 пункта. "В целом, интерес к рисковым активам сохраняется на повышенном уровне, поэтому в течение недели мы можем увидеть новые локальные максимумы по индексу ММВБ (а до исторических максимумов ему осталось дорасти всего 4%). Текущую же просадку можно использовать для покупок", - комментирует ситуацию Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер".
Среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались ВТБ (-2,4%), "Башнефть" (-2.3%), "МРСК Центра" (-1,8%), "Энел Россия" (-1,7%), "ЛУКОЙЛ" (-1,7%).
Лучше рынка торгуются "Интер РАО" (+3,1%), "Аэрофлот"(+2,3%), "АЛРОСА" (-1,3%), "ДИКСИ" (+1,3%).
Открывшись снижением на фоне просадки сырьевого рынка, европейским фондовым индексам к 14:00 удалось отыграть утреннюю просадку и перейти в умеренный плюс: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,19%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,98%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрастает на 0,13%. Из статистических данных в регионе к моменту было опубликовано сальдо счета текущих операций c учетом сезонности за январь, составившее 25.4 млрд евро.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.161, "ЛУКОЙЛ" – 40.477, "Норильский никель" – 138.023, "Роснефть" – 4.599, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.559, "Сбербанк" – 1.735.
Нефтяной рынок также перешел к легкой коррекции после достижения годового максимума в районе $42,5 за баррель Brent. К моменту фьючерс на Brent торгуется у $41,21 за баррель, Light - $40,93 за баррель. Охлаждение настроений инвесторов связано с укреплением доллара, а также данными статистики, впервые за три месяца отразившими рост числа нефтяных буровых установок на 1 единицу, - этого оказалось достаточно, чтобы повлиять на сокращение покупок на сырьевом рынке. По-прежнему основными триггерами на текущей неделе останутся данные статистики и новости от ОПЕК+.
Начав торги с небольшого ослабления, к середине дня национальная валюта укрепляется по отношению к доллару и евро. Сейчас доллар США находится на уровне 68,2780 рубля, понижаясь на 0,1%, евро – 0,2% – 76,99 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,2% – до 72,1885 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1275. "Сегодня курс доллара будет удерживаться в диапазоне 68,5-69,0 руб.", - считает Алексей Егоров, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк". К концу недели эксперт ожидает увидеть восстановление тренда по укреплению национальной валюты в зону 66-68 руб. Стоит отметить, что мартовский налоговый период, пик которого придется на 25 марта, также окажет поддержку "россиянину".
Во второй половине торгов коррекционные настроения могут ослабнуть, и рынок РФ перейдет в "боковик". "В начале текущей недели в российских акциях не исключено формирование коррекционной волны – способствует этому как техническая перегретость после впечатляющего ралли последних недель, так и конъюнктурная уязвимость рынка в условиях локального отката цен на нефть", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк", однако добавляет, что среднесрочно рынок акций сохраняет инвестиционную привлекательность, поэтому индекс ММВБ уже в обозримой перспективе может обновить исторические максимумы.

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru. Не пропустите выход новых видео — подпишитесь на уведомления прямо сейчас!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
