<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-v-krasnom-no-prodazhi-budut-sderzhannymi-20160321-093848/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок откроется в "красном", но продажи будут сдержанными]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок завершил пятницу существенным ростом, позитивными оказались и итоги недели в целом. В пятницу, после заседания ЦБ РФ, рублевый индекс ММВБ смог обновить годовой максимум и по итогам дня закрылся на отметке 1914,02 пункта, прибавив 1,22%. Долларовый бенчмарк РТС вырос на 1,29% и составил 885,13 пункта, так и не подойдя к важному уровню в 900 пунктов.
Российский Центробанк занял выжидательную позицию и оставил ключевую ставку без изменений, однако смягчил тон своей риторики, указав на некоторое улучшение внешних условий. Тем не менее, было отмечено, что риски для экономики по-прежнему крайне высоки. Рынки такая осторожность устроила. Вторым фактором поддержки выступил рынок нефти, где котировки Brent перешагнули через $41. Объемы торгов бумагами из состава индекса ММВБ почти вдвое превысили среднедневные значения и составили 60,56 млрд рублей.
Уже после закрытия торгов в России стало известно, что рейтинговое агентство Standard & Poor's подтвердило суверенные рейтинги России с "негативным" прогнозом. В частности, S&P подтвердило долгосрочные рейтинги России в иностранной валюте на уровне "BB +" и в национальной валюте на уровне "BBB-"
Росли в пятницу вместе с рынком акции "Магнита" (+4,59%), ИСКЧ (+3,43%), "Татнефти" (+3,35%), НЛМК (+3,16%), "Башнефти" (+3,12%). Аутсайдерами же стали бумаги "М.видео" (-5,28%), "префы" "Транснефти" (-4,03%), акции "Уралкалия" (-2,48%), ТМК (-2,21%), РДР "РУСАЛа" (-2,14%).
Силу показали бумаги "Сбербанк" об (+2,67%), пробившие сопротивление на 110 руб., однако не взявшие историческую высоту на отметке 113 руб. Лучше рынка также выглядели акции ведущих сырьевых компаний: "Роснефть" (+1,98%), "ЛУКОЙЛ" (+2,18%), "Газпром" (+2,29%).
Европейские индексы в пятницу преимущественно росли, поддерживаемые ростом сырьевых котировок. По мнению Натальи Аседовой, ведущего аналитика отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", инвесторы надеются, что действия центральных банков окажутся продуктивными и помогут поддержать рост мировой экономики. "Заметим, что в числе фаворитов пятничных торгов находились горнодобывающие компании, а также представители автомобильного сектора", - подчеркивает эксперт. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,44%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,59%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,20337, "Газпром" (Анг) – 4,37074, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 41,03197, "Норильский никель" (Анг) – 13,84735, "Роснефть" (Анг) – 4,65579, "Ростелеком" (Анг) – 8,35142, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,62596, "Сбербанк" (Анг) – 6,99919. МТС (США) – 7,46127, "ВымпелКом" (США) – 4,13070, "Мечел Сталь" (США) – 1,80031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,74047.
Инвесторы в США выглядят более уверенными – все основные индексы в пятницу закрылись в "зеленой зоне". В среду ФРС оставил без изменений ключевую ставку и даже снизил аппетиты по числу ее повышений на этот год с четырех до двух. "Выступивший глава ФРБ Сент-Луиса Джеймс Буллард заявил, что поставленные Федрезервом цели достигнуты, и процентные ставки нужно постепенно продвигать к более высоким уровням, однако ФРС не мчится "на всех парах" к повышению ставок", - сообщает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". Под занавес недели индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,69%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 0,44%, а индекс высоких технологий Nasdaq закрылся в плюсе на 0,43%.
Азиатская сессия проходит без единой динамики. Сегодня не проводятся торги в Японии – в стране отмечают День весеннего равноденствия. "На стороне продавцов выступают снижающиеся цены на нефть. Покупателей поддерживают ожидания нового снижения ставок Центробанком Китая", - полагает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты". К 9:30 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 1,79%, гонконгский Hang Seng в минусе на 0,08%, а корейский KOSPI снижается на 0,12%.
Российский рубль в пятницу получил поддержку ЦБ и нефтяного рынка, однако к вечеру лишился второго позитивного фактора и всё-таки несколько ослаб по итогам дня. Прокол отметки 67 рублей за доллар был распродан и по итогам вечерней сессии доллар стоил 68,389 рублей, а евро – 77,192 рубля.
Котировки нефти бурно реагировали на решения ведущих мировых центробанков. Свою лепту вносят неработающие нефтепроводы в Ираке и Нигерии, а также унылые заявления сланцевых нефтепроизводителей, для которых текущие уровни всё же слишком низкие. Кроме того, страны-производители, в том числе и Иран, договорились в встрече в Дохе 17 апреля, а глава МЭА заявил, что сокращение сланцевой добычи окажет большее влияние на рынок, чем договоренность о заморозке. Всё это позволило "нефтебыкам" увести фьючерс на нефть Brent выше $41, но высота завоевателями в итоге была оставлена. К 9:30 мск майский фьючерс на нефть Brent стоит $40,88, а контракте на Light торгуется на отметке $40,65.
Внешний фон перед открытием торгов в России умеренно негативный. Снижение нефтяных фьючерсов может стать поводом для начала коррекции – российскому рынку необходимо снять напряжение. Кроме того, многие ликвидные бумаги приблизились к максимальным отметкам и, по мнению, инвесторов всё же слишком дороги, если не закладываться на резкое улучшение внешнего фона в лице роста цен на нефть или снятия санкций.
По мнению Олега Шагова, рынок сегодня откроется в небольшом минусе, вблизи отметки 1910 пунктов по ММВБ. "В случае ухудшения внешнего фона этот фондовый индикатор после достижения на прошлой неделе 7-ми летних максимумов может испытать коррекцию и откатиться назад к психологической отметке в 1900 пунктов. Стоит отметить, что до исторических максимумов индексу ММВБ остается вырасти с текущих уровней примерно на 3%, а характер его дальнейшей динамики будет определяться изменением цен на нефть, курсовой динамикой рубля, поведением западных фондовых индикаторов и потоком поступающий новостей", - поясняет эксперт.
В то же время, как отмечает Тимур Нигматуллин, аналитик ИК "ФИНАМ", активные распродажи на российском фондовом рынке маловероятны из-за положительного новостного фона. "Напомню, что в пятницу S&P подтвердило суверенные рейтинги России "BB +" в иностранной валюте и "BBB-"в национальной валюте с негативным прогнозом", - добавил он.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
