<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ostorozhnost-banka-rossii-pozvolila-indeksu-mmvb-obnovit-godovoiy-maksimum-20160318-140759/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Осторожность Банка России позволила индексу ММВБ обновить годовой максимум]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок в первые часы торгов пятницы заметно подрастал, следуя за нефтяными настроениями. Факторы роста нефти остаются старыми – потенциальная договоренность между странами-производителями энергоресурсов и неработающие нефтепроводы в Ираке и Нигерии. Однако сегодня аппетит к покупкам подогревает еще и ожидание очередного снижения числа действующих буровых установок в США, поскольку текущие цены на нефть всё ещё некомфортны для сланцевых производителей.
Тем не менее, главным событием для рынка сегодня стало заседание Банка России. Участники рынка очень осторожно высказывались в пользу снижение ставки регулятором, ссылаясь на снижение годовой инфляции и восстановление цен на нефть. Однако, по итогам заседания, ЦБР сохранил ключевую ставку на уровне 11%, указав на сохранение высоких экономических рисков. Несмотря на некоторую стабилизацию на финансовых и товарных рынках и замедление инфляции, инфляционные риски остаются высокими. Они связаны с конъюнктурой нефтяного рынка, сохранением инфляционных ожиданий на высоком уровне, неопределенностью отдельных параметров бюджета. Для достижения цели по инфляции Банк России может проводить умеренно жесткую денежно-кредитную политику в течение более продолжительного времени, чем предполагалось ранее. По прогнозу Банка России, с учетом принятого решения годовая инфляция составит менее 6% в марте 2017 года и достигнет целевого уровня 4% в конце 2017 года. Об этом говорится сообщении ЦБ", - говорится в комментарии к решению.
Таким образом, Банк России в очередной раз подтвердил свою приверженность принципу таргетирования инфляции, а также дал негативный прогноз по ценам на нефть. По расчетам регулятора, в базовом сценарии средняя стоимость барреля в 2016 году составит в $30 и постепенно вырастет до $40 к 2018 году.
Российский рынок воспринял решение позитивно и в первые минуты после его обнародования рублевые бумаги ускорили рост, а индекс ММВБ обновил свой годовой максимум и превысил 1911 пунктов (ранее в марте мы могли видеть индикатор на 1909 пунктах). Сохранение ключевой ставки на текущем уровне позволяет избежать дополнительного давление на рубль. К 14:00 мск рублевый индекс ММВБ растет на 1,28% и составляет 1914,96 пункта, долларовый РТС прибавляет 2,03% и находится на уровне 891,52 пункта.
Среди наиболее ликвидных бумаг спросом пользуются акции компаний энергетического сектора: "Газпром" (+1,65%), "ЛУКОЙЛ" (+2%), "Роснефть" (+3,29%), "Сургутнефтегаз" (+0,67%). Выигрывает и финсектор: ВТБ (+1,18%), "Сбербанк" (+2,02%), "Московская биржа" (+2,52%).
Бумаги экспортеров теряют привлекательность на фоне укрепления рубля: "РУСАЛ" РДР (-2,34%), RUSAL plc (-2,29%), "Акрон" (-0,94%), "Уралкалий" (-0,79%). Акции "РусГидро" теряют 0,43% после заметного роста накануне, ставшего реакцией на план по сокращению расходов холдинга.
На европейских площадках умеренный рост. Акции добывающих компаний и банков снова в "зеленой зоне" на фоне сигналов от ряда ЦБ по смягчению монетарной политики и роста цен на нефть. Сегодня вышел индекс цен производителей Германии за февраль – в годовом выражении цены снизились на 3% (ожидалось снижение на 2,6%), в месячном выражении – на 0,5% (ожидалось -0,2%). К 14:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,52%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,46%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,25%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,193, "ЛУКОЙЛ" – 41,498, "Норильский никель" – 137,323, "Роснефть" – 4,72, "РусГидро"– 0,011, "Сургутнефтегаз" – 0,588, "Сбербанк" – 1,76.
Рынок нефти продемонстрировал "бычий" настрой. Как отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, преодоление сопротивления в районе $38-39 провоцирует дальнейшее закрытие накопленных "шортов" по нефти, открывая перспективы роста ещё на 5-8%.
Кроме того, глава Международного энергетического агентства (МЭА) Фатих Бироль (Fatih Birol) заявил, что сокращение добычи сланцевой нефти в США может оказать большее влияние на цены, чем переговоры стран-производителей о заморозке добычи "черного золота". Он отметил, что добыча в Иране, который стремится восстановить свою долю рынка после санкций, в этом году увеличится на 500-600 тыс. баррелей в стуки. К 14:00 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $42,1, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $42,17.
Рубль продолжает свое укрепление в паре с основными мировыми валютами – дорога на 67 рублей за доллар была открыта еще вчера, а решение ЦБ РФ оставить ключевую ставку без изменений придало "россиянину" дополнительный импульс. Но главным драйвером рубля остается нефть, а она целится в отметку $42 за баррель. К 14:00 мск стоимость доллара на торгах Московской биржи составляет 67,73 рубля, евро торгуется на уровне 76,3 рубля.
Годовой максимум по ММВБ взят, РТС подходит к отметке 900 пунктов. В пользу продолжения роста на российском рынке сейчас говорит и дорожающая нефть. Однако нельзя исключать фактор пятницы и желание инвесторов зафиксировать прибыль на локальных максимумах.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
