<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dlya-peregretogo-rynka-rf-prishlo-vremya-otkata-20170112-195533/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Для перегретого рынка РФ пришло время отката]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок стартовал сегодня утром ростом индексов на фоне повышательного тренда нефтяных котировок. Весь день торговая активность была невысокой. Первая пресс-конференция Д.Трампа не оправдала ожиданий инвесторов. Прозвучавшие заявления по санкционной теме заставили умерить пыл игроков. Трамп не считает, что Обама зашёл слишком далеко, введя санкции в отношении РФ. Кроме того, кандидат на пост госсекретаря Рекс Тиллерсон полагает целесообразным сохранить статус-кво в отношении санкций до выработки нового подхода в отношениях с Россией. "Таким образом, будущие первые лица Америки не спешат отказываться от санкционного давления. Осознание этого способно поубавить оптимизма у участников рынка, делавших ставку на скорую нормализацию отношений между странами", - отмечает Станислав Клещев, главный аналитик ВТБ24. ММВБ в итоге закрыл день на уровне 2212 пункта (-0,29%). РТС на фоне падения доллара вырос на 1,7% до отметки 1175,28 пункта.
Укрепление рубля продолжит оказывать давление на индекс ММВБ, который пока испытывает дефицит идей для роста, полагает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". К тому же, крепкий рубль негативно скажется на доходах экспортных компаний металлургии, нефти и газа. Поскольку слабый рубль был одним из методов стимулирования экономики, то в ближайшее время можно ожидать вербальных интервенций со стороны Минфина и ЦБ РФ. Действительно, сегодня на российском рынке снижались акции металлургов и нефтяников. Так, "Северсталь" потеряла 0,6%, ММК – 1,2%, "РУСАЛ" - 1,5%. Бумаги "Роснефти" упали на 1,6%, "ЛУКОЙЛа" - на 2,7%. При этом "Татнефть" прибавила 1,5%, "префы" "Транснефти" - 4,9%.
В коррекцию ушли ТГК-1 (-3,6%), "Мечел" (-1,6%), и "Распадская" (-2,2%). Акции "Норильского никеля" упали на 4,2% вслед за ценами никеля и после решения Индонезии возобновить экспорт никелевой руды.
Против рынка росли акции "АЛРОСА" (+5,7%), скорректировавшиеся после существенного падения в среду после публикации операционных показателей. Спросом пользовались и бумаги "Аэрофлота" (+7,4%), "Мосбиржи" "РусГидро" (+2,2%) и "МРСК Центра" (+8,7%).
Европейские биржи снижались вслед за бумагами фармацевтических компаний, на опасениях того, что Дональд Трамп начнет реализовывать свои предвыборные обещания и сократит программу бесплатной медицинской помощи в США. При этом вышла хорошие статданные. Так, промышленное производство в еврозоне в ноябре выросло на 3,2% год к году, ожидалось +1,6% и на 1,5% месяц к месяцу, ожидалось +0,5%. По итогам текущего дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,03%. Французский CAC 40 снизился 0,35%. Немецкий DAX упал на 1%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС снижается я на 0,08%. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет 0,1%, "ЛУКОЙЛа" снижается на - 0,11%, "Газпрома" - на 0,18%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,30739, "Газпром" (Анг) – 5,26990, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,40942, "Норильский никель" (Анг) – 16,98789, "Роснефть" (Анг) – 6,52111, "Ростелеком" (Анг) – 8,78149, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,26590, "Сбербанк" (Анг) – 11,49195. Тем временем МТС (США) – 9,98670, "ВымпелКом" (США) – 4,05069, "Мечел Сталь" (США) – 6,65613, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,40058.
Рынок в США стартовал снижением. Если вчера день прошел в ожидании пресс-конференции Трампа, а затем - в спонтанной реакции на уже свершившееся событие, то сегодня торги будут проходить под знаком более тщательного переваривания всех слов нового президента США, считает Павел Пахомов, руководитель аналитического центра "Санкт – Петербургской биржи". Игроки проигнорировали данные по числу заявок на пособие по безработице в стране, которые оказались значительно лучше ожиданий экспертов. Количество первичных обращений за пособиями по безработице, 247 тыс., ожидалось 255 тыс. Число повторных обращений за пособиями по безработице уменьшилось за неделю до 2,087 млн. К 19:55 мск Dow Jones снижается на 0,8%, индекс S&P-500 на 0,7%. Nasdaq падает на 0,9%. Cегодня состоятся выступления представителей ФРС, в частности, Денниса Локхарта и Джеймса Булларда. В то же время, участникам рынка стоит обратить внимание на выступление главы ФРС Джанет Йеллен, которое состоится в ночь с четверга на пятницу.
Мировые цены на нефть растут на заявлениях министра нефти Ирака Джабар аль-Лаиби о полном выполнении соглашения по сокращению добычи нефти к концу января. Кроме того Саудовская Аравия в рамках соглашения стран ОПЕК и не входящих в организацию государств сократила добычу нефти до менее чем 10 млн баррелей в день. Крупнейший производитель нефти на Ближнем Востоке вне ОПЕК Оман сократил нефтедобычу на 1,76% в декабре прошлого года по сравнению с ноябрем - до 995 тысяч баррелей в сутки. Мартовский фьючерс на Brent растет на % и стоит к моменту $56,1. За "бочку" Light дают $53,08.
Пресс-конференция Трампа не смогла пролить свет на детали будущих экономических стимулов, что негативно сказалось на долларе. В паре с рублем он находится на минимумах. А ЦБ РФ при этом сообщает, что реальный эффективный курс рубля, по предварительной оценке, вырос в 2016 году на 20,7%. "Американец" к моменту снизился на 0,8% до 59,25 рубля. Курс евро поднялся до 63,15 рубля. Поддержку рублю оказывают и экспортеры, которые, вероятно, уже начали продавать валюту для налогового периода января, который стартует на следующей неделе, предполагает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банк "Зенит". "Тем не менее, обменные курсы рубля сейчас для них наименее выгодны, поэтому мы не исключаем меньшей поддержки российской валюты от этого фактора в текущем месяце", - заключает эксперт.
Рынок провел энергичную сессию в четверг. "Классический пузырь на то и пузырь, чтобы надуваться постепенно. Активный рост на российском рынке идет седьмой месяц подряд, что дает все больше предпосылок к перегреву и спаду покупательского интереса", - отмечает Анна Бодрова, старший аналитик "Альпари". По ее мнению, к середине дня в пятницу эмоции на площадках улягутся, наступит время фиксации недельной прибыли и отката.
Завтра инвесторов ожидает публикация финансовой отчетности "Сбербанка" по РСБУ за 2016 год, а также заседания советов директоров "ЛУКОЙЛа", "Норникеля" и "МРСК Северо-Запада".

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

КосмическийИнвестор
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
