<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-rossiiyskom-rynke-nachalos-ralli-na-vysokix-oborotax-no-krepkiiy-rubl-ne-puskaet-indeks-mmvb-k-1900-punktam-20160317-13033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На российском рынке началось ралли на высоких оборотах, но крепкий рубль не пускает индекс ММВБ к 1900 пунктам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открылся заметным гэпом вверх и к середине дня продолжает отыгрывать всеобщую эйфорию по поводу "голубиных" настроений ФРС США. Вчера американский регулятор воздержался от изменения ключевой ставки, что было вполне ожидаемо. Но что, впрочем, также было ожидаемо, интерес вызвали комментарии главы ФРС Джаннет Йеллен. В частности, выяснилось, что в связи с изменениями конъюнктуры глобальных рынков американские монетарные власти решили замедлить цикл ужесточения своей политики и в этом году ставку планируется повысить не 4, а только 2 раза. Рынок в оптимистичной манере рассчитывает, что это удастся сделать всего лишь один раз. "В сухом остатке имеем: экономика США продолжит расти, хоть и темпами чуть ниже ожидавшихся ранее, нефть не имеет особых перспектив для дальнейшего роста, что будет удерживать инфляцию глубоко ниже таргетируемого уровня. Это все будет сдерживать повышение процентных ставок. Для доллара США новости негативные, для развивающихся рынков – положительные. Однако, как это удастся реализовать в жизнь, предстоит увидеть", - резюмирует Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24.
Не менее полезные новости поступали и с нефтяного рынка. Минэнерго США сообщило о приросте коммерческих запасов нефти и нефтепродуктов за неделю только на 1,5 млн баррелей, а рынок ожидал более 3,4 млн баррелей. Кроме того, Минэнерго РФ сообщило о согласовании встречи стран-производителей нефти в Катаре 17 апреля и о согласии Ирана в ней участвовать. Всё это повышает шансы на успешное завершение переговоров.
Примечательно, что рост на российском рынке идет на крайне высоких оборотах. Так, к 13:00 мск объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг 22,176 млрд рублей. Сам рублевый индикатор к 13:00 мск растет на 0,96% и составляет 1889,2 пункта, долларовый же бенчмарк РТС в плюсе на 3,9% и находится на уровне 868,62 пункта.
Покупки идут по всему спектру "голубых фишек", упор делается на компании, ориентированные на внутренний спрос. На укрепление рубля, в частности, реагируют: ВТБ (+1,66%), "Магнит" (+1,22%), "Сбербанк" (+1,81%). ВТБ также отчитался по МСФО за прошлый год – группа получила прибыль в размере 1,7 млрд рублей, что в два раза выше, чем годом ранее. На 30% выросли и процентные доходы.
Бумаги сырьевиков обрели уверенность на фоне роста нефти: "Газпром" (+0,86%), "ЛУКОЙЛ" (+1,02%), "Роснефть" (+0,58%). По-прежнему сильны позиции приватизационных историй: "Башнефть" (+2,42%), "Аэрофлот" (+2,12%). Сохраняется привлекательность и бумаг "Московской биржи" (+1,75%).
В числе аутсайдеров "МегаФон" (-2,85%). Отчет компании по МСФО за 2015 год не впечатлил инвесторов – прибыль выросла лишь на 6,3%. Также снижаются котировки: ИСКЧ (-5,11%), "МРСК Центра" (-%), "Селигдар" (-2,04%"), "Россети" (-1,64%), НМТП (-1,2%), ММК (-0,62%).
Европейским биржам не хватило оптимизма, основные индексы погрузились в "красную зону". Но площадки также реагируют на рост нефти. В числе лидеров сегодня: Anglo American PLC (+10,37%), BHP Billiton PLC (+8,12%), Rio Tinto PLC (+6,06%). Сегодня в Великобритании состоится заседания местного Центрального Банка, однако сюрпризов от него не ждут – решение ЕЦБ смягчить политику и осторожные заявления ФРС вряд ли сподвигнут Банк Англии на решительные меры. Тем не менее, к 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,06%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,82%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,15%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,104, "ЛУКОЙЛ" – 39,773, "Норильский никель" – 133,385, "Роснефть" – 4,426, "РусГидро"– 0,011, "Сургутнефтегаз" – 0,585, "Сбербанк" – 1,689.
Нефть рванулась вверх не только благодаря компромиссам в среде ОПЕК+ - немалую лепту в ее укрепление внес ослабевший доллар. Отметка $41 за баррель Brent была взята штурмом, после чего наступил период консолидации. "Сейчас на рынке нефти сложилась высокая неопределённость дальнейшего развития событий и вероятно, с учетом сохраняющегося избытка предложения, что уровень $43 за баррель Brent станет точкой разворота "бычьих настроений", - считает Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент". К 13:00 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $41,14, апрельский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $40,86.
Российский рубль успешно преодолел отметку 69 в паре с долларом и смотрит в сторону 68. "Пробитие рублем уровня поддержки 69,67 руб./долл. (вчерашнее закрытие – 69,22 руб./долл.) открывает перед национальной валютой новый ориентир – достижение в ближайшее время 200-дневной средней на уровне 67 руб./долл", - считает Дмитрий Грицкевич, ведущий аналитик управления исследований и аналитики "Промсвязьбанка". К 13:00 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 68,48 рубля, евро торгуется на отметке 77,365 рубля.
Внешняя конъюнктура исключительно позитивная – вывод российской группировки войск из Сирии исключил из повестки геополитический риск, а политика ФРС США дает шанс для всех развивающихся рынков. Поиск компромиссов между основными производителями нефти крайне позитивен для России – дешевая нефть перестала устраивать и всех и надежда на стабилизацию рынка уже не столь призрачна.
Во вторник наблюдались продажи на относительно высоких оборотах, сегодня ситуация зеркальная и объему существенно выше, что позволяет говорить об интересе к рублевым бумагам, преимущественно, к долларовой их оценке. Удастся ли рынку сохранить "бычий" настрой надолго, покажет время. Но завтра пятница, и фиксация прибыли всё же немаловажный фактор, особенно если учесть, что покупки идут с достаточно высоких уровней.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
