<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/chas-x-vse-blizhe-rynok-rf-gotov-otygryvat-kommentarii-regulyatora-ssha-na-torgax-chetverga-20160316-202146/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Час "Х" все ближе, рынок РФ готов отыгрывать комментарии регулятора США на торгах четверга]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги среды провел преимущественно в "боковике", но с повышенной волатильностью. Открывшись небольшим приростом на фоне удорожания нефтяных контрактов, к середине дня индикаторы подошли с разнонаправленным отклонением на пониженных объемах. Однако данные макростатистики по нефти не только позволили "черному золоту" вернуться к уровням выше $40 за баррель Brent, но и косвенно подбодрили отечественные индексы: к закрытию рублевый ММВБ поднялся на 0,8% до отметки 1871.2 пункта, повышение валютного РТС составило 1,7%, он остановился у 835.97 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 29,604 млрд рублей.
В числе лидеров роста отметились ТГК-1 (+6,5%), ФСК ЕЭС (+6,4%), "Аэрофлот" (+5,5%), "МРСК Центра" (+3,6%), "Россети" (+3,3%).
В числе аутсайдеров оказались "РУСАЛ" рдр (-2,6%), "Энел Россия" (-1,9%), RUSAL plc (-1,7%), "Башнефть" (-1,5%).
Динамика глобальных рынков на текущей неделе целиком зависит от итогов заседаний регуляторов, однако изменения ключевых ставок не ожидается, интерес представляют лишь комментарии ФРС США и ЦБ РФ. Решение ФРС и реакцию заокеанских рынков отечественные инвесторы смогут отыграть уже завтра. Заседание ЦБР пройдет 18 марта.
Европейский рынок закрылся преимущественно в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,58%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,5%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,22%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,08535, "Газпром" - 4,04269, "ЛУКОЙЛ"– 38,14648, "Норильский никель" – 12,90219, "Роснефть" - 4,28573, "Ростелеком" - 8,08137, "Сургутнефтегаз" - 5,57095, "Сбербанк" - 6,43609. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,50082, "ВымпелКом" - 3,92067, "Мечел Сталь" - 1,79030.
Американские фондовые индексы торги среды проводят в небольшом минусе под влиянием разнонаправленных данных статистики. На 20:10 мск индекс Dow Jones понижается на 0,18%, индекс S&P-500 в минусе на 0,13%, Nasdaq – на 0,02%.
Сегодня в Америке выдался довольно насыщенный макроданными день. Среди значимых показателей стоит отметить число начатых строительств домов, за февраль составившее 1.178 млн штук, ожидалось 1.150 млн штук. Разочаровывающими оказались данные по промышленному производству, зафиксировавшие снижение на 0.5% при прогнозах -0.3%, и предыдущем значении на уровне 0.9%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,02% и составляет 82 760 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,11%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,17%, "Газпром" в минусе 0,07%.
Нефтяные фьючерсы на торгах среды умеренно подрастали, им практически удалось отыграть просадку предыдущей сессии. Сегодня стало известно, что встреча ОПЕК+ окончательно перенесена на апрель и пройдет в Дохе. Таким образом, "участники нефтяного рынка получили хороший информационный повод для краткосрочных и среднесрочных спекуляций на ближайший месяц", - считает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Очередная порция данных макростатистики оказалась довольно позитивной: по данным EIA, несмотря на ожидания роста запасов нефти до 3.414 млн барр., показатель составил всего 1.317 млн барр. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $39.91, Light - $39.48 за баррель.
Национальная валюта сегодня незначительно укреплялась, однако полностью вернуть утраченные позиции рублю пока не удается. К 20:15 доллар США понизился на 0,7% и составил 70,5050 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 78,0630, опустившись на 1%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,9% – до 73,9061 руб. Помимо прямой зависимости курса рубля от нефти, в перспективе недели актуальным станет влияние налогового периода, пик которого придется на 25 марта. "Ожидается, что российские организации уплатят до 1,6 трлн рублей. В сложившихся условиях столь высокий спрос на рубли может заметно повлиять на рынок, поэтому при достаточно стабильной или растущей нефти можно ждать возвращения курса к диапазону 69-70 за доллар", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Динамика рынка РФ в четверг будет напрямую зависеть от комментариев регулятора США, а также реакции американских коллег. "Если внешняя конъюнктура не ухудшится, можно ожидать усиления тенденции к росту с возвратом к "круглой" отметке по индексу ММВБ", - считает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализа отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка".

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
