<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/do-konca-dnya-rossiiyskiiy-rynok-ostanetsya-v-tixoiy-gavani-a-nastroeniya-amerikanskix-investorov-budet-otygryvat-zavtra-20160316-130611/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До конца дня российский рынок останется в "тихой гавани", а настроения американских инвесторов будет отыгрывать завтра]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок в первые часы после открытия умеренно подрастал. Основные индексы робко тянулись за подрастающей нефтью, которая, впрочем, не балует стабильностью уже вторую сессию подряд. Сегодня стало известно, что встреча стран-производителей нефти перенесена из России в катарскую Доху и на 17 апреля, как и опасались рынки. Но в моменте на динамике нефтяных цен это сказалось не слишком заметно – у "черного золота" под ногами появилась более твердая почва.
Вчера сообщение о выводе основной группировки российских войск из Сирии не возымело на рынки должного эффекта, однако аналитики "Гарант Капитал" полагают, что это решение поставило "жирную точку" на развитии кризисных процессов в стране. "Подтверждением связи между указанными факторами служит сообщение, где правительство РФ поручило Минфину разработать федеральный бюджет на следующие три года 2017-2019 гг., что указывает на позитивные ожидания монетарных властей относительно исполнения бюджета страны на эти годы", - считают эксперты. Сегодня же министр экономического развития Алексей Улюкаев заявил, что во 2 квартале 2016 года мы увидим рост промышленного производства, а по итогам года прирост достигнет 0,7%.
Вчерашний день на российском рынке ознаменовался усилением продаж на больших оборотах – почти в два раза сильнее среднедневных значений. Сегодня активность не снижается. В 21:00 мск станет известно решение ФРС США по ставкам, а в 21:30 мск рынки услышат долгожданный комментарий главы американского регулятора. По мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", если ФедРезерв задумает сейчас повысить ставку, это вызовет дисбаланс на валютном рынке, который приведет к сильному росту курса доллара, что очень невыгодно сейчас для американской экономики. "Таким образом, ключевая интрига дня заключается лишь в прогнозах, которые сегодня даст руководство ФРС в части дальнейшей монетарной политики", - резюмировал он.
К 13:00 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,53% и находится на отметке 1864,81 пункта, долларовый бенчмарк РТС прибавляет 0,98% и составляет 829,73 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составляет 9,49 млрд рублей.
В России продолжается парад корпоративных отчетностей, однако наиболее интересные данные рынок увидел вчера. Впрочем, корпоративных новостей хватает. Так, акции "Аэрофлота" прибавляют 2,77% после сообщения о том, что лоукостер российского авиагиганта – "Победа" – открыл продажу билетов на Кипр. Укрепление рубля поддерживает акции банков: "Сбербанк" (об. +0,02%), ВТБ (+0,43%). Вчера "Сбербанк" отчитался по МСФО за 2015 год, разочаровав инвесторов снижением чистой прибыли и операционных доходов, однако намерение вернуться к выплате дивидендов в размере 20% от чистой прибыли по МСФО немного смягчило впечатление. Хорошо себя чувствуют акции компаний электроэнергетического сектора: "ОГК-2 (+3,84%), "ФСК ЕЭС" (+3,56%), ТГК-1 (+3,49%), "Россети "(+3,22%), "Мосэнерго" (+3%). Рост на фоне сильных операционных результатом продолжают акции "ДИКСИ" (+1,44%).
Хуже рынка выглядят котировки "М.Видео" (-1,25%), "Мечела" (ао -1%), "Мостотреста" (-0,92%), "СОЛЛЕРСа" (-0,73%), ММК (-0,67%). Среди "голубых фишек" проседают бумаги "Норникеля" (-0,68%). Вчерашняя отчетность инвесторов не впечатлила, а укрепляющий рубль снижает привлекательность экспортеров в целом. "От ГМК "Норильский никель" инвесторы традиционно ждут высоких дивидендных выплат. Ожидания могут оправдаться – мажоритарии компании сейчас нуждаются в свободных денежных средствах", - считает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер".
"Роснефть" (-0,2%), Oil India, Indian Oil и Bharat Petroresources подписали соглашение об основных условиях приобретения группой индийских компаний до 23,9% доли в АО "Ванкорнефть". Это позволило акциям компании немного восстановиться, однако они всё ещё торгуются на отрицательной территории. Также "Роснефть" подписала с ONGC Videsh Limited Меморандум о взаимопонимании по вопросам сотрудничества по Ванкорскому месторождению, предполагающий возможное увеличение доли индийской компании до 26% в "АО "Ванкорнефть", а также изучение потенциала развития совместной деятельности в области трейдинга углеводородов, в частности, заключение долгосрочных договоров на поставку нефти.
Европейские индексы с утра также торгуются на положительной территории. Участники торгов находятся в ожидании решения ФРС США в надежде на позитивную оценку перспектив мировой экономики и ясность в отношении дальнейшей монетарной политики. Европейские автомобилестроители отчитались о росте рынка 30-й месяц подряд. День небогат на макроэкономическую статистику, всё самое интересно состоится вечером и в США, но европейские рынки к тому времени будут уже закрыты. К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,35%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,76%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,004, "ЛУКОЙЛ" – 37,675, "Норильский никель" – 128,454, "Роснефть" – 4,238, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,555, "Сбербанк" – 1,597.
Рынок нефти позитивно воспринял публикацию отчета ОПЕК и с интересом ждет официальных данных по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США сегодня в 17:30 мск. "Несмотря на небольшое снижение картелем прогноза спроса на свою продукцию, хорошей новостью стала "заморозка" объемов добычи Саудовской Аравией и спад в целом по ОПЕК из-за перебоев поставок из Ирака и Нигерии", - отмечает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ". Что касается важной статистики, то рынок ждет роста запасов 3,414 млн баррелей, тогда как API насчитал только +1,5 млн баррелей. К 13:00 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $39,52, апрельский контракт на американский сорт Light торгуется на отметке $38,69.
Зависимость нефти от рубля остается практически 100%-й. Сегодня "россиянин" несколько укрепляется, однако отметку 70 в паре с долларом взять так и не удается. Завязка на ФРС присутствует и здесь. Неожиданное решение регулятора способно уронить нефть до $35-36. Но, как отмечает Алан Казиев, аналитик "Альфа-Банка", снижение нефти на 2% усиливает позиции доллара лишь на 1%. "Если данный коэффициент не измениться, то 80 рублей за доллар произойдет на фоне снижения нефти в район $33", - полагает он. К 13:00 мск курс доллара на торгах Московской биржи составляет 70,96 рубля, евро стоит 78,689 рубля.
Резких движений до оглашения итогов заседания Комитета по открытым рынкам США ждать не стоит ни на одной фондовой площадке. До конца дня можно рассчитывать на затишье, а завтра готовиться отыгрывать вечерние настроение американских инвесторов.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
