<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-moshnym-draiyverom-segodnya-stanut-dannye-po-zapasam-nefti-v-ssha-s-utra-indeks-mmvb-otygraet-povyshenie-stoimosti-syrya-20160316-09381/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Мощным драйвером сегодня станут данные по запасам нефти в США, с утра индекс ММВБ отыграет повышение стоимости сырья]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Тенденция ослабления нефтяных котировок продолжает давить на курс рубля, что вызывает снижение российского фондового рынка. По итогам торгов вторника рублевый индекс ММВБ потерял 0,55%, его значение составило 1855,06 пункта, долларовый индекс РТС просел на 1,07% - до 821,64 пункта.
Аутсайдерами стали акции "Северстали"(-4,1%), "Фармстандарта" (+2,5%), "обычка" "Сургутнефтегаза" (-2,2%), ММК (-1,9%), НМЛК (-1,9%), Yandex (-1,8%), "Уралкалия" (-1,6%).
Росли против рынка бумаги ОГК-2 (+10,7%), "МРСК Центра" (+4,5%), "М.видео" (+3,2%), ТГК-1 (+2,9%), "Интер РАО"(+2,8%), "префы" "Транснефти" (+2,1%), акции "Россетей" (+2,02%).
Противоречивой оказалась динамика бумаг "ДИКСИ". Днем акции росли на новостях о росте розничной выручки в феврале на 18,5% - до 24 млрд рублей. Между тем, к закрытию дня котировки эмитента потеряли 0,97%.
Поддержкой для "Норникеля" (+0,57%) стали заявления представителей компании о том, что вопрос по снижению дивидендов пока не выносился на рассмотрение.
Ослабление курса рубля и данные о снижении чистой прибыли "Сбербанка" по МСФО в 2015 году до 222,9 млрд рублей стали причиной просадки привилегированных акций банка на 1,54%.
Последние недели насыщены событиями, связанными с решениями ведущих регуляторов. На прошлой неделе внимание к себе привлекали заявления представителей ЕЦБ. Динамика торгов на фондовых биржах в начале текущей недели попала под власть решений Банка Японии, который принял решение сохранить процентную ставку на отрицательном уровне (-0,1%) и подтвердил намерение сохранить курс на увеличение денежной базы в пределах 80 трлн иен ежегодно. Кроме того, ЦБ оставил за собой право на введение дополнительных мер по смягчению экономики, если сочтет это необходимым. Инвесторы негативно отреагировали на решение регулятора. На таком фоне европейский рынок "окрасился" в красный цвет. По итогам торгов британский индекс FTSE 100 потерял 0,56%, французский CAC 40 снизился на 0,75%, немецкий DAX ушел в минус на 0,56%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне к закрытию торгов составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,05435, "Газпром" (Анг) – 3,97268, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,5318, "Норильский никель" (Анг) – 12,99221, "Роснефть" (Анг) – 4,22572, "Ростелеком" (Анг) – 7,98136, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,51094, "Сбербанк" (Анг) – 6,04609.
Еще одним фактором, заставляющим инвесторов быть осторожными, является заседание ФРС США. Ожидания появления новостей от Федрезерва привело к негативному закрытию американских индексов: NASDAQ опустился на 0,45%, S&P 500 потерял 0,18%. Исключение составил Dow Jones, который смог незначительно подрасти на 0,13%. Цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составили: МТС – 7,39126, "ВымпелКом" - 3,83065, "Мечел Сталь" - 1,79030. Вчера началось двухдневное заседание ФРС, на котором должно быть принято решение по базовой ставке. Инвесторы ожидают, что ставка будет сохранена на прежнем уровне и не ждут сюрпризов, но будут пристально следить за поступающими высказываниями относительно дальнейшей политики ФРС. Кроме отсутствия окончательных решений со стороны ФРС, негатива добавила и статистика. Розничные продажи в феврале сократились на 0,1% после роста на 0,2% месяцем ранее. Индекс цен производителей показал снижение в феврале на 0,2%, в январе он вырос на 0,1%.
Азиатские фондовые площадки в среду торгуются без единой динамики, ожидания решения ФРС США по базовой ставке. На текущий момент китайский индекс CSI300 вырос на 0,6%, японский Nikkei опустился на 0,68%, корейский KOSPI вырос на 0,15%, гонконгский HANG SENG снизился на 0,11%.
Опасения относительно сохранения переизбытка нефти вызывает ослабление котировок "черного золота". Кроме того, сегодня ожидается выход данных по запасам сырья в США. Предполагается, что недельные запасы вырастут на 3,414 млн баррелей, что почти совпадает с предыдущим изменением (+3,88 млн баррелей). Основное давление на сырьевой рынок оказывает нежелание Ирана прибегать к "заморозке" добычи до тех пор, пока страна не выйдет на досанкционные объемы (4 млн баррелей в день). На текущий момент нефть марки Brent торгуется на отметке $39,12 за баррель, Light - $38,63 за баррель. Между тем, в ближайшие дни "черное золото" может быть поддержано риторика главы ФРС США Джаннет Йеллен.
Сегодня не стоит ждать активной торговли на мировых фондовых площадках. Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитала", уверен, что в преддверии оглашения результатов заседания ФРС инвесторы займут выжидательную позицию и предпочтут отказаться от активных операций на фондовом рынке. Участники торгов не исключают, что в риторике Федрезерва могут прозвучать нотки оптимизма в отношении темпов роста американской экономики. "И это будет являться сигналом о том, что в течение года ставки могут быть планомерно повышены ФРС, пусть даже и с некоторой отсрочкой. Впрочем, повышения ставки на текущем заседании не прогнозируется", - комментирует Анастасия Соснова, аналитик АКБ "РОССИЙСКИЙ КАПИТАЛ".
Между тем, очень противоречива политическая ситуация. Так, итальянский сенатор от партии "Лига Севера", член делегации Италии в ОБСЕ Серджо Дивина считает абсурдным желание пролонгировать европейские санкции в отношении России. Г-н Дивина отметил, что из-за европейских санкций итальянский экспорт на российский рынок обвалился, достигнув минимума за последние 10 лет. Между тем, помощник госсекретаря США Виктория Нуланд во вторник заявила, что Госдеп изучает возможность введения новых санкций в отношении России из-за аннексии Крыма. История с выводом российских войск из Сирии пока не отыграна полностью, однако фундаментально, этот фактор может оказывать поддержку рублю.
Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", полагает, что мощным драйвером рыночных движений сегодня способны стать данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США. В первые минуты торгов индекс ММВБ отыграет утреннее повышение стоимости фьючерсов на нефть. "Позднее вероятен переход в состояние консолидации вблизи уровня открытия в ожидании начала торгов в Европе и в США", - предполагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".

Владимир Путин предложил взимать налог 13% с дохода по вкладам от 1 млн руб. Узнайте об альтернативах вкладам и рекомендациях по грамотному финансовому поведению.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
