<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-konsolidiruetsya-pered-oglasheniem-itogov-zasedaniya-frs-odnako-gotov-k-korrekcii-20160315-202141/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ консолидируется перед оглашением итогов заседания ФРС, однако готов к коррекции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские инвесторы предпочли провести сессию вторника, фиксируя прибыль. Несмотря на ослабление геополитической напряженности на Ближнем Востоке и сообщение о том, что Россия начала выводить войска из Сирии, просадка нефти к $38 за баррель Brent привела к тому, что к закрытию индекс ММВБ опустился на 0,5% до отметки 1855.06 пункта, снижение РТС составило 1%, он остановился у 821.64 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 53,967 млрд рублей.
В лидерах снижения оказались "Северсталь" (-4,1%), "Фармстандарт" (-2,5%), "Сургутнефтегаз" (-2,2%), Yandex (-1,8%). В аутсайдеры вышли и акции "Сбербанка" (-2,5%), оказавшиеся под давлением опубликованной финансовой отчетности по МСФО за 2015 г. Так, чистая прибыль кредитной организации снизилась на 23,2% - до 222,9 млрд рублей. Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование", отмечает, что ухудшение основного финансового показателя не стало для рынка неожиданностью, так как в условиях экономического спада текущее падение прибыли выглядит закономерным. Более тревожным сигналом, по мнению эксперта, стало сокращение чистого процентного дохода на 3.1% по итогам года, которое, впрочем, было с лихвой компенсировано увеличением чистого комиссионного дохода банка на 23.1%.
В числе лидеров роста отметились ОГК-2 (+10,7%), "МРСК Центра" (+4,5%), "М.видео" (+3,2%), ТГК-1(+2,9%), "Интер РАО" (+2,8%).
Европейский рынок закрылся в минусе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,56%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,75%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05435, "Газпром" - 3,97268, "ЛУКОЙЛ"– 37,53138, "Норильский никель" – 12,99221, "Роснефть" - 4,22572, "Ростелеком" - 7,98136, "Сургутнефтегаз" - 5,51094, "Сбербанк" - 6,40609. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,28999, "ВымпелКом" - 3,83091, "Мечел Сталь" - 1,84031.
Американский рынок пессимистично отреагировал на опубликованные данные статистики розничных продаж, в феврале составивших -0.1% при том, что прошлое значение было зафиксировано на уровне +0.2%. Как пишет Bloomberg, полученные данные возродили среди инвесторов опасения, что крупнейшая экономика мира не имеет иммунитета к общемировому ухудшению ситуации в торговле. На 20:15 мск индекс Dow Jones понижается на 0,15%, индекс S&P-500 в минусе на 0,54%, Nasdaq – на 0,64%. Также среди опубликованных данных статистики можно выделить производственные запасы, за январь составившие 0.1%, изменения не ожидалось.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,36% и составляет 81 270 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,29%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,32%, "Газпром" - 0,44%.
Нефтяные котировки откатились к уровню $38 за баррель Brent. Все меньше надежд связывают аналитики с возможной встречей ОПЕК+ и вероятностью замораживания добычи сырья на январских уровнях. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $38.49, Light - $36.17 за баррель. По мнению Павла Корышева, начальника отдела трейдинга ИК "УНИВЕР Капитал", сырьевой рынок возьмет паузу, и без очередной порции новостей больших движений не случится. Эксперт прогнозирует, что нефть будет зажата уровнем поддержки $37-36 за баррель Brent и сопротивлением $39-40, и из этого диапазона без значимых событий не выйдет.
Просадка сырьевого рынка дала повод мировым валютам укрепиться по отношению к рублю. К 20:15 доллар США повысился на 1,7% и составил 71,1990 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 79,0980, поднявшись на 1,8%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1,7% – до 74,7536 руб. "Новости о планируемой приватизации, сокращении группировки в Сирии, а также надежды на снижение ставки ЦБ оказывают рублю поддержку. Вместе с тем, корреляция с нефтью все же сохраняется и рубль не может полностью от нее оторваться", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Кроме влияния от сырьевого рынка на текущей неделе "россиянин" окажется под давлением новостей от регуляторов, так, в среду вечером будет обнародовано решение ФРС США по ставке, а в пятницу состоится заседание Банка России. Однако на следующую неделю приходится пик налогового периода, что сможет несколько ослабить роль негативных факторов на национальную валюту.
Вряд ли до оглашения решений по ФРС рынок РФ порадует участников активностью. Велика вероятность, что завтра индикаторы продолжат движение в "боковике", и к четвергу перейдут к снижению, которое, по мнению Павла Корышева, начальника отдела трейдинга ИК "УНИВЕР Капитал", до конца недели может составить порядка 5%. Богдан Зварич, аналитик группы компаний "ФИНАМ" обращает свое внимание на то, что по-прежнему важным фактором для нашего рынка остается ситуация по нефти, где возможны попытки дальнейшего снижения цен.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
