<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/segodnya-rossiiyskiiy-rynok-obrechen-na-konsolidaciyu-uluchsheniya-v-geopolitike-boryutsya-s-neftyanym-pessimizmom-20160315-13061/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня российский рынок обречен на консолидацию – улучшения в геополитике борются с нефтяным пессимизмом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском фондовом рынке начались во вторник умеренным ростом основных индексов, однако в первые часы сессии большая часть завоеваний была потеряна. Поводом для оптимизма стало решение президента РФ Владимира Путина начать вывод основных российских военных сил из Сирии с 15 марта, то есть с сегодняшнего дня. Формально это несет в себе дополнительные риски для нефти, однако позитивно в геополитическом плане, и может быть воспринято как попытка пойти на компромисс с Западом.
Текущая неделя, в целом, насыщенна. Сегодня прошло заседание Банка Японии. Регулятор оставил без изменений параметры своей денежно-кредитной политики, хотя рынки ждали смягчения. Сегодня же начнется двухдневное заседание ФРС США, чье решение для рынков куда как более значимо. Большинство аналитиков склоняются к тому, что ключевые ставки в США останутся неприкосновенными на мартовском заседании, поскольку на минувшей неделе ЕЦБ предпринял очередную попытку смягчить свою политику. "Тем не менее, интригой для рынков остается тон сопутствующего комментария, а также изменение прогнозов по экономике. Исходя из оценок, которые будут опубликованы, рынок будет строить свои прогнозы дальнейшей денежно-кредитной политики ФРС в течение 2016 года. Решение будет объявлено завтра в 21:00 мск, в 21:30 мск начнется пресс-конференция главы ФРС Джаннет Йеллен. Ожидания рынка перед заседанием скорее нейтральные, об этом говорит и вчерашнее изменение индекса S&P500, которое составило минимальные -0,1%", - полагают аналитики Банка "Санкт-Петербург".
Объемы торгов бумагами из состава индекса ММВБ сегодня несколько ниже средних значений – к середине дня они составляют 13,28 млрд рублей. К 13:00 мск индекс ММВБ растет на 0,24% и составляет 1869,7 пункта, долларовый РТС растет на 0,28% и находится на отметке 832,87 пункта.
Корпоративный фон в России сегодня достаточно насыщен, в частности, за счет большого числа финансовых и операционных отчетов. В числе лидеров роста акции "ДИКСИ" (+1,88%), сообщившего о росте выручки в феврале на 18,5% - до 24 млрд рублей, что делает ее динамику сопоставимой с динамикой флагмана потребрынка РФ, "Магнита" (+1,07%) (в феврале выручка эмитента выросла на 19,5% - до 84 млрд рублей).
Продолжают пользоваться спросом акции "Московской биржи" (+0,87%) на фоне включения бумаг в индекс Market Vector Russia. Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер", оценивает дополнительный приток средств в бумаги российской торговой площадки в $40-50 млн. Кроме того, акции биржи часто выступают в роли защитного актива в условиях турбулентности. Среди "голубых фишек" лидируют акции "Аэрофлота" (+1,007%), "Уралкалия" (+1,32%), МТС (+0,71%), "Норникеля" (+0,26%). И если в "Аэрофлоте" продолжают отыгрывать приватизационные идеи, то бумаги сырьевых экспортеров обретают привлекательность на фоне наметившегося ослабления курса рубля.
"Сбербанк" (-0,39%) сегодня отчитался за 2015 год по МСФО – его чистая прибыль снизилась на 23,2% и составила 222,9 млрд рублей. Дополнительное давление на котировки оказывает снижение курса рубля. Существенно хуже рынка выглядят: "Мосэнерго" (-2,42%), Polymetal (-2,19%), "Северсталь" (-2,16%), ТМК (-1,78%), "Башнефть" ао (-0,94%).
Из корпоративных событий можно отметить и назначение новым главой "АВТОВАЗа" президента и гендиректора румынской Dacia Николя Мора. Он сменит на посту президента российской компании шведа Бу Андерссона. который руководил автопроизводителем с начала 2014 года. Обыкновенные акции "АВТОВАЗа" не демонстрируют сегодня яркой динамики, торгуясь на уровнях вчерашнего закрытия, а "префы" в моменте снижаются на 0,31%.
Европейские индексы отступили от 2-месячных максимумов на фоне ослабления нефти и отказа Банка Японии расширять монетарные меры поддержки экономики. Важной статистики в регионе сегодня не ожидается. Таким образом, всё внимание инвесторов обращено на заседание американского Федрезерва. К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,57%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,47%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,72%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,003, "ЛУКОЙЛ" – 37,826, "Норильский никель" – 129,522, "Роснефть" – 4,257, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,561, "Сбербанк" – 1,649.
Центр притяжения мировой экономики – рынок нефти – преподносит неприятные сюрпризы. "Быки" не смогли организовать поход на $45 за баррель Brent, а нежелание Ирана идти за "заморозку" добычи до восстановления своих мощностей до 4 млн баррелей в сутки отпугивает игроков на повышение. Если добавить к этому вывод российских войск из Сирии и страх перед повышением ключевой ставки ФРС США (а значит и укрепление курса доллара), рынок может получить возвращение нефти сорта Brent в диапазон $36-39 за баррель. К 13:00 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $38,42, апрельский контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $36,2.
Рубль умеренно снижается под давлением нефтяных котировок. Пик налоговых выплат еще не пройден, поэтому со стороны денежного рынка сегодня поддержки ждать не стоит. К 13:00 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 70,664 рубля, а евро находится на отметке 78,276 рубля.
Сегодня российский рынок практически обречен на консолидацию вблизи уровней открытия. Нефтяные надежды были почти разрушены Ираном, встреча основных стран-производителей, вероятнее всего, будет перенесена в Доху и на середину апреля. На этом фоне даже нейтральное решение ФРС по ставкам может привести к ослаблению нефти. Кроме того, завтра выйдут данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США за неделе и снова ожидается рост, несмотря на то, что запасы уже находятся на исторических максимумах, а хранилища заполнены более чем на 90%.

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
