<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-otdal-prikaz-o-vyvode-voiysk-iz-sirii-s-15-marta-20160314-211112/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин отдал приказ о выводе войск из Сирии с 15 марта]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Президент России Владимир Путин приказал начать вывод основных сил РФ из Сирийской Арабской Республики с 15 марта. Об этом говорится в сообщении пресс-службы Кремля, опубликованном по итогам встречи с министром иностранных дел Сергеем Лавровым и министром обороны Сергеем Шойгу.
Президент России Владимир Путин приказал начать вывод основных сил РФ из Сирийской Арабской Республики с 15 марта.
В сообщении говорится также, что глава государства поручил Министерству иностранных дел интенсифицировать участие Российской Федерации в организации мирного процесса по решению сирийской проблемы.
После совещания по инициативе российской стороны состоялся телефонный разговор Владимира Путина с президентом Сирийской Республики Башаром Асадом.
состоялся телефонный разговор Владимира Путина с президентом Сирийской Республики Башаром Асадом
В сообщении пресс-службы Кремля говорится, что лидеры двух стран обсудили ход реализации совместного заявления России и США, как сопредседателей Международной группы поддержки Сирии, о прекращении боевых действий. "Высказано общее мнение, что достижение перемирия способствовало резкому снижению масштабов кровопролития в стране, улучшению гуманитарной обстановки. Удалось создать условия для начала процесса мирного урегулирования под эгидой ООН. Лидеры отметили, что действия Воздушно-космических сил России позволили в корне переломить ситуацию с борьбой с террористами, дезорганизовать инфраструктуру боевиков, нанести им существенный урон", - следует из пресс-релиза
В сообщении говорится также, что Путин констатировал, что принципиальные задачи, которые ставились перед Вооружёнными Силами России в Сирии, решены и сообщил своему собеседнику о решении о выводе основной части авиационной группировки Воздушно-космических сил России.
"Башар Асад отметил профессионализм, мужество и героизм солдат и офицеров Вооружённых Сил России, принимавших участие в боевых действиях, и высказал глубокую признательность России за масштабную помощь в борьбе с терроризмом и оказываемое мирному населению гуманитарное содействие. Сирийским лидером подчёркнута готовность к скорейшему налаживанию политического процесса в стране. Выражена надежда, что начинающиеся в Женеве под эгидой ООН полноформатные переговоры Правительства Сирии и представителей оппозиции принесут конкретные результаты", - говорится в пресс-релизе по итогам разговора.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

флейта
Сенька-Жиган
kot1
Задир Котиров
leXXX
leXXX
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
