<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-ozhidanii-resheniya-po-stavke-frs-aktivnost-na-fondovyx-rynkax-vo-vtornik-snizitsya-velika-veroyatnost-fiksacii-pribyli-20160314-200621/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ожидании решения по ставке ФРС активность на фондовых рынках во вторник снизится, велика вероятность фиксации прибыли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Понедельник российские индексы провели на отрицательной стороне, отыгрывая сильное снижение нефтяных котировок. Фьючерс на нефть Brent ушел ниже психологически важной отметки в $40 после заявления министра нефти Ирана о том, что страна не готова проводить "заморозку" объемов добычи сырья. В итоге, рублевый индекс ММВБ потерял 0,59%, его значение составило 1865,31 пункта. Долларовый индекс РТС показал куда более сильное снижение на 1,78% - до 830,54 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 29,994 млрд рублей, что стало ниже объемов торгов в пятницу.
Негативная динамика нефтяных котировок стала причиной просадки бумаг нефтегазового сектора: "Транснефть" (ап-6,5%), "Татнефть" (ао-2,7%, ап -1,5%), "Газпром" (-0,7%), "ЛУКОЙЛ" (-0,4%), "Сургутнефтегаз" (-0,1%). Эти бумаги логично реагируют опережающей просадкой на негативную динамику нефтяных контрактов. Исключением стали акции "Башнефти" (ап +1,05%, ао +0,35%), отыгрывающие позитивные финрезультаты компании за 4 квартал и за весь 2015 год по МСФО.
Котировки "Мечела" (ап-1,7%, ао-1,4%) снижаются на фоне публикации данных о росте чистого убытка компании по РСБУ в 2015 году на 38% - до 31,9 млрд рублей.
Ослабление рубля вызвало снижение акций банковского сектора: ВТБ (-2,1%), "Сбербанк" (ап-0,3%), банк "Возрождение" (-0,5%).
Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", отмечает, что наметившееся ослабление рубля вкупе с дешевеющими фьючерсами на нефть стимулирует инвесторов и спекулянтов к "перекладке" из нефтяных акций в бумаги металлургических компаний. В итоге, сильнее рынка торговались бумаги "Северстали" (+4,1%), ММК (+3,7%), ТМК (+2,6%), НЛМК (+2,4%).
Снижались вместе с рынком бумаги "Э.ОН Россия" (-1,9%), "Акрона" (-1,7%), "Уралкалия" (-1,6%), "Россетей" (-1,6%), "МегаФона" (-1,6%). Динамику лучше рынка показали Yandex (+4,4%), ТГК-1 (+3,2%), "ДИКСИ" (+3,4%), "Мосбиржа" (+2,4%).
Европейские бенчмарки получили поддержку со стороны публикуемой статистики. Так, стало известно, что промпроизводство в январе в еврозоне выросло на 2,8%, при прогнозе увеличения показателя на 1,4%. В итоге, на текущий момент индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,57%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,62%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,31%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,07035, "Газпром" - 4,00068, "ЛУКОЙЛ"– 37,60139, "Норильский никель" – 12,98221, "Роснефть" - 4,25172, "Ростелеком" - 7,86134, "Сургутнефтегаз" - 5,65096, "Сбербанк" - 6,63113. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,48183, "ВымпелКом" - 3,91066, "Мечел Сталь" - 1,90032.
Открытие бирж в Америке состоялось на минорной ноте, индексы последовали за нефтяными ценами, уходящими от важного уровня в $40 за баррель Brent. Между тем, к 20:00 мск индексы пытаются перейти на позитивную сторону: индекс Dow Jones повышается на 0,12%, индекс S&P-500 в минусе на 0,12%, Nasdaq растет на 0,12%. Кроме того, инвесторы занимают выжидательную позицию в преддверии заседания ФРС США, которое состоится 16 марта. "На фоне публикации сильных данных по рынку труда США шансы услышать "жесткие" комментарии регулятора возрастают", - отмечает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС теряет 0,05% и составляет 82 130 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" снижается на 0,06%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,21%, "Газпром" растет на 0,03%.
Заявления Ирана о том, эта страна не намерена соглашаться на условия "заморозки" пока не достигнет целевого уровня добычи в 4 млн баррелей в день, привело к сильной просадке на сырьевом рынке. К текущему моменту фьючерс на нефть Brent торгуется у отметки $39,14, за "бочку" нефти марки Light – дают $36,81. Воцарившийся на рынке пессимизм настолько силен, что инвесторы игнорируют данные о снижении числа буровых установок в США на 9 единиц - до 480, что стало минимальным значением с 1999 года. В годовом выражении показатель снизился на 645 единиц (57,3%). Тем не менее, как полагает Анна Кокорева, заместитель директора аналитического департамента "Альпари", ситуация на рынке не критичная, и в ближайшее время котировки могут вернуться к росту.
Вслед за нефтью слабость показал и курс рубля. Кроме того, игроки валютного рынка ждут пятничного заседания ЦБ РФ. "В последнее время заявления представителей российского регулятора не отличались оптимизмом, поэтому на рынке нет убежденности в том, что Банк России снизит ставку в рамках собственной стратегии", - комментирует ситуация Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". К 20:00 доллар США вырос на 1,3% и составил 70,819 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 78,6 с ростом на 0,8%. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 1,08% – до 74,3205 рубля. Между тем, Анна Бодрова, старший аналитик "Альпари", обращает внимание на факт того, что рубль отстает от нефти в снижении, и этот момент может указывать на ожидания рынка относительно дальнейшего укрепления российской валюты.
Российский фондовый рынок сохраняет свою зависимость от нефтяных цен, остро реагируя на любые изменения на сырьевых площадках. До конца текущей недели, когда появится ясность о встрече производителей нефти в рамках OPEC+, отечественные бенчмарки продолжат остро реагировать на любые новости и слухи, касающиеся рынка углеводородов. Если приходящие новости будут носить негативный характер, или же станет известно о том, что встреча так и не состоится, то российские индексы продолжат корректироваться от недавних максимумов, а рубль окажется под сильным давлением.
Кроме того, завтра начнется заседание ФРС США. Василий Танурков, аналитик ИК "Велес Капитал" уверен, что в ожидании публикации решения по ставке вряд ли стоит ожидать высокой активности покупателей, велика вероятность фиксации прибыли. "Рынки оценивают вероятность повышения ставки на текущем заседании лишь в 4%, поэтому основное внимание будет уделено комментариям относительно дальнейших действий регулятора", - поясняет эксперт.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
