<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/tekushaya-nedelya-proiydet-v-ozhidanii-zasedaniiy-regulyatorov-ssha-i-rf-investory-do-oglasheniya-itogov-ne-budut-speshit-s-pokupkami-20160314-142455/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Текущая неделя пройдет в ожидании заседаний регуляторов США и РФ, инвесторы до оглашения итогов не будут спешить с покупками]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Несмотря на позитивные сигналы с европейских площадок, рынок РФ новую неделю начал в минусе. На динамике отечественных торгов сказался уход "черного золота" ниже $40 за баррель Brent, а также укрепление мировых валют по отношению к рублю. Отразилось на котировках и ожидание заседаний ФРС США (15 марта) и ЦБ РФ (18 марта). Несмотря на прогнозы аналитиков о том, что при текущей экономической ситуации вряд ли регуляторы пойдут на существенное изменение монетарной политики, в преддверии этих событий инвесторы решили зафиксировать прибыль. К 14.10 индекс ММВБ падает на 0,8% до 1860,14 пункта, понижение валютного РТС составляет 1,4% до 833,24 пункта.
Среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались "Транснефть" (-5,6%), АФК "Система" (-2,6%), "Э.ОН Россия" (-2,3%), ВТБ (-2,3%). Спрос на акции внутреннего спроса, наблюдавшийся на прошлой неделе, при текущем снижении рубля перерос в коррекцию. "Ростелеком" (-2,3%), "М.видео" (-2%), "Россети" (-2%) ушли в минус.
Сегодня "Ростелеком" опубликовал данные, по которым чистая прибыль компании по МСФО в 2015 году выросла на 9% по сравнению с 2014 г. и составила 14,4 млрд руб. Пока инвесторы оставили обнародованный показатель без внимания, однако он может повлиять на сокращение просадки бумаг во второй половине торгов.
В лидеры роста вышли акции ТГК-1 (+4,6%), компания опубликовала положительные финансовые данные, зафиксировавшие увеличение чистой прибыли на 40,4%. Лучше рынка торгуются "Северсталь" (+3,6%), "ДИКСИ"(+3%), ТМК (+3%). В умеренном плюсе котировки "Башнефти" (+0,34%). Компания заявила, что по итогам 2015 года по МСФО чистая прибыль выросла на 35%.
Европейские фондовые индексы растут в понедельник: к 14:05 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,64%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,66%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрастает на 0,64%.
Среди данных статистики, опубликованных в регионе, стоит обратить внимание на промышленное производство еврозоны. В январе показатель вырос на 2,1%, ожидался рост на 1,7%, предыдущее значение -1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:05 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.015, "ЛУКОЙЛ" – 37.706, "Норильский никель" – 130.422, "Роснефть" – 4.276, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.566, "Сбербанк" – 1.67.
Фьючерс на Brent ушел ниже $40 и торгуется у $39,78 за баррель, Light - $37,75 за баррель. Оптимизм на сырьевом рынке, вызванный возможной встречей ОПЕК+ и России 20 марта в Москве, сходит на "нет". Так, стало известно, что Иран присоединится к решению заморозить добычу только после наращивания доли рынка и увеличения добычи до 4 млн барр/сутки. Также сегодня, как передает агентство Bloomberg, некоторые участники ОПЕК заявили, что встреча картеля и России может быть перенесена на апрель. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", в целом, участники нефтяного рынка могут быть разочарованы итогами столь широко анонсируемого события. "Реальная возможность строгого соблюдения условий заморозки добычи представляется маловероятной, это как раз тот случай, когда может сформироваться негативная тенденция по факту реализации, казалось бы, позитивных ожиданий".
Рубль корректируется после укрепления предыдущих сессий. Сейчас доллар США находится на уровне 70,304 рубля, повышаясь на 0,6%, евро – 0,18% – 78,11 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 2,8% – до 73,0569 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1111. На динамику национальной валюты оказывает влияние не столько технический фактор коррекции, сколько просадка нефти. На текущей неделе начинается мартовский налоговый период, однако его влияние будет ощутимо только на следующей неделе, на которую придется пик налоговых платежей. По-прежнему динамика "россиянина" будет зависеть от сырьевого рынка. Так, "при условии возврата котировок нефти выше уровня 40 долл. за барр. рубль вполне может достигнуть уровня 68 руб. по отношению к доллару к концу текущей недели", - считает Алексей Егоров, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк".
Во второй половине дня российские инвесторы продолжат ориентироваться на динамику нефтяных котировок и курса рубля, активность до оглашения решений регуляторов США и РФ будет сниженной.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
