<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-neiytralno-v-ozhidanii-turbulentnoiy-nedeli-20160314-09386/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок откроется нейтрально в ожидании турбулентной недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу российский фондовый рынок завершил торги разнонаправленным движением основных индексов, что во много было связано с динамикой курса рубля. Российская валюта предприняла почти отчаянный рывок вверх в погоне за нефтяными котировками, что и сделало рублевые бумаги менее привлекательными и помогло индексу РТС в очередной раз протестировать отметку 850 пунктов. Тем не менее, закрытие прошло ниже значимых уровней по обоим бенчмаркам: ММВБ снизился на 0,43% и составил 1876,54 пункта, РТС вырос на 1,36% и закрылся на отметке 845,59 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ оставался средним – около 32,49 млрд рублей.
Наибольшие потери понесли обыкновенные акции "Башнефти" (-3,61%), реагирующие на противоречивые новости о сроках и участниках приватизации госпакета компании. Существенно хуже рынка выглядели бумаги "Полюс Золото" (-2,57%), объявившей об обратном выкупе с рынка своих акций по цене 4041,19 рубля за штуку, что выше текущей рыночной цены. При этом цена нефти на минувшей неделе снизилась, привлекательность рисковых активов существенно выросла. Также снижались бумаги: Polymetal (-1,06%), RUSAL plc (-1,76%), "РУСАЛ" рдр (-1,55%), "НОВАТЭК" ао (-1,51%).
Укрепление рубля привлекло внимание к бумагам, ориентированных на внутренний спрос. В плюсе торговались: ОГК-2 (+6,38%), "ДИКСИ" (+5,54%), ТГК-1 (+2,86%), "Мосэнерго" (+2,66%), "Э.ОН Россия" (+1,99%). Более скромные цифры показали "Аэрофлот" (+1,56%) и ВТБ (+0,42%).
Европейские биржи раллировали, реагируя на позитивное решение ЕЦБ. "Озвученные президентом ЕЦБ Марио Драги основные меры включают в себя расширение программы количественного смягчения (QE) с 60 до 80 млрд евро в месяц и снижение по 3 позициям: ключевой процентной ставки с 0.05% до 0%, процентной ставки по кредитам – с 0.3% до 0.25% и ставки по депозитам с -0.3% до -0.4%. Кроме того, ЕЦБ объявил о запуске в июле 2016 года серии четырех целевых долгосрочных операций рефинансирования банков (LTRO II) со сроком погашения через четыре года", - поясняет Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ИК "Финам". К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 1,71%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 3,27%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в плюсе на 3,51%.
Цены АДР на российские акции в Лондоне к закрытию торгов составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,13436, "Газпром" (Анг) – 4,08069, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38,00646, "Норильский никель" (Анг) – 13,17587, "Роснефть" (Анг) – 4,30573, "Ростелеком" (Анг) – 8,23140, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,75598, "Сбербанк" (Анг) – 6,76115. Цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составили: МТС – 7,40126, "ВымпелКом" - 3,97067, "Мечел Сталь" - 1,86032.
Европейский энтузиазм перекинулся и на рынки США, где индексы показали существенный прирост и успешно закрыли четвертую неделю подряд. Немаловажным фактором оставалась и позитивная динамика цен на нефть. По итогам торгов индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 1,28%, индекс широкого рынка S&P500 прибавил 1,64%, а индекс высоких технологий Nasaq закрылся в плюсе на 1,85%. Однако уже в среду рынки внимание рынков будет приковано к заседанию ФРС США, которое вполне может осадить пыл покупателей. "Европейский регулятор уже использовал "последний патрон", и возможно, этот выстрел, оказался выстрелом в ногу, теперь все будут ждать итогов заседания ФРС США, которое пройдёт 15 марта. Вероятность повышения ставки в Америке на мартовском заседании оценивается сейчас лишь в 10%, поэтому сильного разочарования на фондовых рынках мы вряд ли увидим, но негативная реакция вполне может быть", - считает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест".
Азиатские биржи также уверенно растут, несмотря на слабую китайскую статистику. В субботу в Поднебесной вышли данные по розничным продажам за январь – показатель вырос на 10,2%, тогда как ожидалось + 10,8%. В предыдущем месяце значение показателя выросло на 11,1%. Тем не менее, к 9:30 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 1,85%, гонконгский Hang Seng растет на 1,09%. Индекс корейской фондовой биржи KOSPI торгуется в плюсе на 0,04%, а японский Nikkei прибавляет 1,76%. "Участники торгов на азиатских биржах отыгрывают словесные интервенции представителей Народного банка Китая, которые высказались за продление стимулирующих экономику страны мер", - считает Гельды Союнов, старший аналитик "Альфа-Банка". На этой неделе состоится заседание Банка Японии.
Нефтяной рынок остается стабильным. Майский фьючерс на нефть сорта Brent удерживает выше отметки $40 и к 9:30 мск стоит $40,34. Апрельский контракт на американскую нефть сорта Light стоит $38,27. В пятницу стало известно об очередном снижении числа действующих буровых установок в США – как отмечает Василий Олейник, их число упало ниже уровня 1990 года. "Вроде бы всё говорит за дальнейший рост, как минимум, до отметки в $50 за баррель марки Brent, но есть одно но. Всё что сейчас происходит – это всё уже заложено в ценах и именно на этом нефть и показала почти за месяц рост на 40%. Объём открытых позиций по нефти со ставкой на рост бьёт новые рекорды, поэтому разворот где-то рядом, ибо большинство на рынке правыми быть не могут", - считает эксперт.
Перед открытием торгов в России складывается умеренно позитивный внешний фон. Пятничное ралли на западных рынках сегодня перекинулось в Азию, однако проблем по-прежнему хватает, да и покупки не могут продолжаться вечно. Фьючерсы на американские индексы с утра снижаются в пределах 0,15%. На этой неделе срочному рынку предстоит пережить экспирацию. Кроме того, 15 марта стартует двухдневное заседание ФРС США. Также пройдут заседания Банка России, Банка Англии и Банка Японии. "С высокой вероятностью, все фондовые рынки ещё несколько дней будут удерживаться на достигнутых локальных максимумах, а после экспирации нужно будет закладываться на коррекцию", - полагает Василий Олейник.
Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", ожидает нейтрального открытия российских торгов в понедельник – в районе уровней пятничного закрытия по индексу ММВБ. Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", ждет умеренного позитива на старте дня, предполагая, что в ближайшие пять сессий рублевый ММВБ может сформировать вершину.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
