<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vzlet-kursa-rublya-zadal-ton-pyatnichnym-torgam-ozhidaniya-na-gryadushuyu-nedelyu-ostayutsya-pozitivnymi-20160311-201418/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Взлет курса рубля задал тон пятничным торгам, ожидания на грядущую неделю остаются позитивными]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок завершил неделю разнонаправленной динамикой основных индексов. Рублевый индекс ММВБ снизился на 0,43% и составил 1876,54 пункта, долларовый РТС, напротив, вырос на 1,36% и закрылся на отметке 845,59 пункта. Причину такой динамике стоит искать на валютном рынке, где рубль заметно укрепил позиции в паре с долларом и евро. Скорость падения курса евро была выше, благодаря вчерашнему смягчению денежно-кредитной политики ЕЦБ. Как отмечает Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал", мы наблюдает догоняющую динамику российской валюты. "На мой взгляд, рубль должен был быть на текущих уровнях несколько раньше, при том, что нефть в течение этой недели практические не двигалась", - считает эксперт. Объем торгов ценными бумагами из состава индекса ММВБ сегодня составил 32,49 млрд рублей, что в пределах среднедневных значений.
По данным ЦБ РФ, Положительное сальдо внешней торговли России, определенное по методологии платежного баланса, в январе 2016 года составило $7,893 млрд. январе 2015 года этот показатель составлял $15,401 млрд, таким образом снижение было двукратным.
Тема приватизации госкомпаний продолжает привлекать внимание инвесторов, хоть и не всегда со знаком плюс. Акции "Башнефти" потеряли 3,61%, после того, как новости об участии АФК "Система" в приватизации госпакета были отыграны. Среди "голубых фишек" наиболее заметно просели котировки акций "Газпрома" (-1,79%), несмотря на то, что вчера глава компании Алексей Миллер обсуждал с BASF, ENGIE, OMV, Shell и Uniper проект "Северный поток-2". Существенно хуже рынка выглядели бумаги "Полюс Золото" (-2,57%), объявившей об обратном выкупе с рынка своих акций по цене 4041,19 рубля за штуку, что выше текущей рыночной цены. При этом цена на основное сырье компании – золото – снижается умеренно и удерживает отметку $1260 за унцию.
Также снижались бумаги: Polymetal (-1,06%), RUSAL plc (-1,76%), "РУСАЛ" рдр (-1,55%), "НОВАТЭК" ао (-1,51%).
Укрепление рубля привлекло внимание к бумагам, ориентированных на внутренний спрос. В плюсе торговались: ОГК-2 (+6,38%), "ДИКСИ" (+5,54%), ТГК-1 (+2,86%), "Мосэнерго" (+2,66%), "Э.ОН Россия" (+1,99%). Более скромные цифры показали "Аэрофлот" (+1,56%) и ВТБ (+0,42%).
На европейском рынке началось ралли. Неудачное начало года требовало активных действий от ЕЦБ, и когда ресурс вербальных интервенций был исчерпан, регулятор перешел к решительным действиям. Вчера ЕЦБ расширил свою программу количественного смягчения, что привело к снижению стоимости евро и росту привлекательности европейских бумаг. "Рынок продолжает переваривать итоги заседания ЕЦБ. С одной стороны регулятор снизил ставки и расширил программу стимулирования. С другой стороны был дан сигнал, что на этом пока всё и в ближайшее время стимулов от ЕЦБ не дождаться. В итоге это взволновало рынки, волатильность выросла", - считают аналитики "Нордеа-Банка". К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 1,71%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 3,27%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в плюсе на 3,51%.
К закрытию торгов мск цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,13436, "Газпром" (Анг) – 4,08069, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38,00646, "Норильский никель" (Анг) – 13,17587, "Роснефть" (Анг) – 4,30573, "Ростелеком" (Анг) – 8,23140, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,75598, "Сбербанк" (Анг) – 6,76115. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,41126, "ВымпелКом" - 3,97067, "Мечел Сталь" - 1,87032.
Торги в США начались также ростом основных фондовых индексов, и в первые часы торгов он только усилился. Оптимистичные настроения обеспечивает хороший настрой в Европе и динамика цен на сырье. "Очередная трудовая неделя подходит к концу и есть все шансы завершить ее на мажорной ноте. Ничего серьезного сегодня не ожидается – макроэкономической статистики мало, и она не существенна. Ожидать бурного роста, конечно, не стоит, но свой +1% индексы по итогам дня должны взять", - полагает Павел Пахомов, руководитель учебного центра ОАО "Санкт-Петербургская биржа". В 16:30 мск в Штатах вышли данные по импортным и экспортным ценам за февраль – оба показателя не дотянули до прогноза. Импортные цены снизились на 0,3% (ожидалось -0,6%), а экспортные – на 0,4% (ожидалось -0,5%). К 20:05 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 1,29%, индекс широкого рынка S&P500 в плюсе на 1,39%, а индекс "высоких технологий" Nasdaq подрастает на 1,41%.
Нефть продолжает консолидироваться в районе $40 за баррель Brent, ожидая новых позитивных стимулов. Встреча ОПЕК+, включая Россию и Саудовскую Аравию, должна состояться 20 марта, однако никаких заявлений в ее преддверии рынок не слышит. "За последние несколько недель котировки достигли равновесия, которое их толкает вверх. Да и статистика, в целом, уже не оказывает такого влияния как раньше. Вероятно, инвестфонды пересмотрели свои стратегии и начали вкладываться в сырье. Считаю, что роль ОПЕК снижается, и к серьезным изменениям спроса их решение вряд ли приведет, поэтому если встреча ОПЕК+ все же не состоится, "черное золото" не уйдет к минимумам - к районе 35 образовалась довольно серьезная поддержка", - подчеркивает Александр Корчевинин, управляющий директор УК МДМ. К 20:05 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $40,4, апрельский контракт на нефть сорта Light стоит $38,65.
Рубль вовсю извлекает выгоду из изменения настроений на нефтяном рынке. Сегодня "россиянин" протестировал вниз отметку 70 рублей в паре с долларом и пытается закрепиться под этим сопротивлением. Тем не менее, по мнению Дмитрия Александрова, на следующей неделе вполне вероятен откат курса рубля в район 71 за доллар. К 20:05 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 69,8190 рубля, евро торгуется на отметке 78,0770 рубля.
Завтра в Китае выйдут данные по розничным продажам за январь. Ожидается рост на 10,8%, тогда как в предыдущем месяце показатель вырос на 11,1%. Открытие сессии в понедельник во многом зададут субботний блок статданных по Китаю, а также абсолютный уровень цен по нефти Brent. Сохранение диапазона $40-41 за барр. способствует удержанию текущего торгового диапазона 1870-1910 пунктов ММВБ, при этом пробой и закрепление за его границами приведет к быстрому развитию нового импульса", - считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".
Учитывая внешний фон и состояние рынка нефти, российский фондовый рынок вряд ли предпримет попытку разворота в ближайшее время. "Для того, чтобы обновить исторические максимумы достигнутые еще в далеком декабре 2007 года, индикатору нужно преодолеть немногим менее 5% или около 90 пунктов. Судя по всему, решающий "рывок" вверх российского индекса "широкого рынка", который позволит ему обновить исторические максимумы придется на первую половину 2016 года", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ".

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
