<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-stremitsya-k-41-za-barrel-brent-rossiiyskiiy-rubl-nameren-obnovit-lokalnye-minimumy-20160311-134937/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть стремится к $41 за баррель Brent, российский рубль намерен обновить локальные максимумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок завершающие торги недели начал в плюсе, однако затем, несмотря на оптимистичные ожидания аналитиков, индекс ММВБ развернулся и остановился около нуля. В целом, ситуация на отечественных площадках довольно стандартная: валютный РТС растет, заручившись поддержкой нефти и позитивом с европейских площадок, активность в рублевом ММВБ ограничена укрепляющимся рублем. К 13.40 индекс ММВБ поднимается на 0,01% до 1884.96 пункта, повышение валютного РТС составляет 2,1% до 852.28 пункта.
В лидеры роста вышли "ДИКСИ" (+3,6%), "Энел Россия" (+3,4%), ОГК-2(+2,4%), "Э.ОН Россия" (+1,9%).
Среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались "Акрон" (-1,8%), Polymetal (-1,7%), "РУСАЛ" РДР (-0,9%), "ГАЗПРОМ" (-0,9%).
Европейские фондовые индексы поднимаются, восстанавливаясь после довольно волатильных вчерашних торгов, вызванных заседанием ЕЦБ: к 14:05 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 1,67%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 2,61%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрастает на 2,74%. Индекс потребительских цен Германии, опубликованный к моменту, за феврале не изменился и составил 0.4%. Сальдо торгового баланса Великобритании за январь зафиксировало снижение до 10.289 млрд GBP, предыдущее значение составляло -9.917 млрд GBP.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.071, "ЛУКОЙЛ" – 38.587, "Норильский никель" – 133.123, "Роснефть" – 4.345, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.581, "Сбербанк" – 1.712.
Нефть укрепляется, котировки пробили значимый уровень сопротивления на отметке $41, однако закрепиться на нем пока не удалось: фьючерс на Brent торгуется у $40,93 за баррель, Light - $38,88 за баррель. Позитивными для рынка оказались данные, опубликованные в обзоре Международного энергетического агентства (МЭА), из которого следует, что организации стран-экспортеров нефти (ОПЕК) в феврале снизила добычу нефти на 90 тыс. баррелей в сутки (б/с) по сравнению с январем - до 32,61 млн б/с, несмотря на наращивание производства со стороны Ирана. Однако теперь над сырьевым рынком нависла угроза срыва переговоров нефтедобывающих стран, которые должны были пройти 20 марта в РФ. Позиции Ирана по-прежнему не внушают доверия, остается открытым вопрос, пойдет ли страна на сокращение добычи "черного золота". Инвесторы все же ожидают, что встреча состоится и какие-то меры поддержки рынка должны быть приняты, однако, по мнению Михаила Степаняна, аналитика УК "Паллада Эссет Менеджмент", нельзя исключать коррекции нефтяных цен в силу высокой неопределенности ситуации, а также растущего дефицита нефтехранилищ.
Рубль по-прежнему радует участников торгов укреплением - возросшие аппетиты к риску подогревают интерес к "россиянину", вплотную подбирающемуся к локальным максимумам. Сейчас доллар США находится на уровне 69,60 рубля, понижаясь на 2,5%, евро - на 3,1% – 77,28 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 2,8% – до 73,0569 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1104. По мнению Алексея Егорова, ведущего аналитика "Промсвязьбанка", курс доллар в ближайшее время вполне может продемонстрировать снижение до отметки 68- 69 руб. Однако аналитики "Нордеа Банка" считают, что в условиях, когда основным вопросом для рубля остается – сможет ли нефть продолжить восстановление, и есть предпосылки для технической коррекции на рынке сырья, "россиянину" будет не просто зацепиться за отметку 70 против доллара или ниже.
На следующей неделе состоится заседание Банка России (18 марта). Риторика ЦБР, по предварительным прогнозам экспертов, будет мягкой. Денис Асаинов, аналитик УК "Альфа-Капитал", отмечает, что возможно, в пресс-релиз вернется фраза о том, что ЦБ может снизить ставку на одном из ближайших заседаний, но само снижение ставки мы, скорее всего, увидим не раньше следующего квартала.
По-прежнему основным ориентиром для отечественных игроков остается поведение сырьевого рынка. Рост нефтяных котировок выше $41 за баррель Brent обеспечит валютному индексу РТС и рублю уверенную поддержку.

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
