<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nachalo-torgov-pyatnicy-sostoitsya-v-pozitivnom-klyuche-indeks-mmvb-ostaetsya-v-ramkax-vosxodyashego-kanala-20160311-092959/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Начало торгов пятницы состоится в позитивном ключе, индекс ММВБ остается в рамках восходящего канала]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Снижение нефтяных котировок на вечерних торгах привело к ослаблению курса рубля и не позволило российским индексам закрыть четверг на мажорной ноте. В итоге, торги завершились с разнонаправленной динамикой: индекс ММВБ смог остаться на положительной территории, показав по итогам дня рост на 0,08% - до 1884,63 пункта, а вот индекс РТС снизился на 0,16% - до 834,24 пункта. В числе негативных факторов, оказывающих давление на настроения инвесторов, стоит отметить решение Совета Европы о продлении на 6 месяцев санкций против физических и юридических лиц России и возможном понижении рейтингов 13 российских нефинансовых компаний агентством Moody's.
В лидерах дня отметились акции "Мосэнерго" (+5,3%), "Башнефти" (+3,8%), "Ростелекома" (+2,1%), "Аэрофлот" (+2,1%), ММК (+2,06%), "Мосбиржа" (+2,02%), "Роснефть" (+1,8%), "Магнит" (+1,8%). Аутсайдерами стали бумаги "РУСАЛа" (РДР -2,09%, ао-1,77%), "Группа ПИК" (-1,7%), НМТП (-1,7%), МТС (-1,5%), Yandex (-1,5%).
Заявления главы ЕЦБ, Марио Драги, оказали негативное влияние на развитые рынки. Так, индикаторы Старого Света закрыли четверг в "красной зоне", реагируя на заявления главы ЕЦБ о снижении прогноза ВВП. В частности, ЕЦБ понизил прогноз по росту ВВП в зоне евро на 2016 год до 1,4%, тогда как ранее ожидался рост на 1,7%, на 2017 год - до 1,7% с 1,9%. В 2018 году ЕЦБ ожидает увеличения показателя до 1,8%. К завершению дня британский индекс FTSE 100 опустился на 1,78%, французский CAC 40 - на 1,7%, немецкий DAX - на 2,31%.
Заокеанские площадки оценивали решение европейского регулятора понизить базовую процентную ставку с 0,05% до нулевого уровня, а также увеличение объема выкупа активов в рамках программы QE с 60 до 80 миллиардов евро ежемесячно. Индекс Dow Jones уменьшился на 0,03%, NASDAQ потерял 0,26%. Исключение составил индекс S&P 500, выросший на 0,02%.
Азиатские инвесторы оценивали решение ЕЦБ по монетарной политике, индексы показывали на открытии разнонаправленное движение. Между тем, ближе к открытию российского рынка бенчмарки рынка АТР "окрасились" в зеленый цвет, отыгрывая рост котировок нефти и металлов. Кроме того на динамику индексов оказывает влияние решение Народного банка Китая укрепить средний обменный курс юаня к доллару. Так, средний обменный курс юаня к доллару в пятницу укрепился на 222 базисных пункта. Напомним, китайский регулятор ослабил позиции юаня к доллару в первую неделю 2016 года более чем на 1,5%, что привело к сильному снижению азиатских индексов. К текущему моменту китайский индекс CSI300 вырос на 0,31%, японский Nikkei поднялся на 0,36%, корейский KOSPI вырос на 0,24%, гонконгский HANG SENG окреп на 0,64%.
Нефтяной рынок, растущий на неделе в ожидании встречи стран-производителей углеводородов, к вечеру четверга изменил направление движения. Основным негативом стали слова главы Минэнерго России Александра Новака, который опроверг информацию о долгожданной встрече в рамках OPECи non-OPEC. Так, глава ведомства уточнил, что консультации по встрече стран-экспортеров нефти еще продолжаются, дата и место еще не согласованы. Между тем, на утренней сессии "черное золото" возвращается к росту и уверенно удерживается выше $40 за баррель Brent. К текущему моменту нефть марки Brent оценивается в $40,73 за баррель, "бочка" нефти Light торгуется на уровне $38,66.
Василий Танурков, аналитик ИК "Велес Капитала", считает, что реакцию евро на чрезвычайные меры ЕЦБ стоит рассматривает как сигнал назревающей коррекции на мировых рынках. "Опубликованные вечером данные по числу обращений за пособиями по безработице в США играют в пользу ужесточения монетарной политики ФРС, что также может подстегнуть к коррекции", - отмечает эксперт. Аналитик "Промсвязьбанка" Евгений Локтюхов уточняет, что рынок РФ остается технически весьма уязвимым и не получает поддержку со стороны внешней конъюнктуры перед значимыми событиями ближайших дней, а именно блока данных по КНР, который должен быть опубликован в субботу, а также заседания ФРС, которое пройдет 15-16 марта.
Начало последнего торгового дня недели ожидается в позитивном ключе в районе 1880-1885 пунктов по индексу ММВБ. "В техническом плане индекс ММВБ продолжает оставаться в рамках восходящего канала с примерными границами 1860-1920 пунктов, а о смене текущей тенденции можно будет говорить лишь в случае пробития этого канала вниз", - комментирует Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", обращая внимание на то, что на следующей неделе фондовый рынок будут будоражить решения монетарных властей (заседания ФРС, Банка Англии, Банка Японии и Банка России).

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
