<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-otkrytiya-rynka-rf-v-pyatnicu-budet-zaviset-ot-nastroeniiy-na-zarubezhnyx-ploshadkax-mmvb-ostanetsya-v-zone-1860-1900-punktov-20160310-20128/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика открытия рынка РФ в пятницу будет зависеть от настроений на зарубежных площадках, ММВБ останется в зоне 1860-1900 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги четверга на российском рынке проходили при слабой позитивной динамике, однако закрылся рынок разнонаправленно: рублевый индекс ММВБ вырос на 0,08%, его значение составило 1884,63 пункта, долларовый РТС потерял 0,1% - до 834,24 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению к торгам среды выросли и составили 36,327 млрд рублей.
В первой половине дня продолжению подъема российских индикаторов способствовало укрепление нефтяных котировок. Во второй половине дня "черное золото" стало снижаться, но все же смогло удержаться выше $40 за баррель Brent. Плюс к этому, позитивное влияние на котировки российских бумаг оказали данные о снижении чистого оттока капитала из РФ в пять раз. Так, по данным ЦБ РФ, отток капитала составил $5,9 млрд против $29,2 млрд годом ранее. Однако сдерживало рост отечественных бенчмарков решение Совета Европы о продлении на 6 месяцев санкций против физических и юридических лиц России. Плюс к этому, инвесторы отрицательно восприняли новость о возможном понижении рейтингов 13 российских нефинансовых компаний агентством Moody's. Действия могут затронуть госкомпании с рейтингами "Ba3" и выше и частных эмитентов с рейтингами "Ba" и выше. В список на пересмотр включены: "ФосАгро", "СИБУР", "Уралкалий", "Иркут", МТС, "МегаФон", "КАМАЗ", "Силовые машины", НЛМК, "Северсталь", РЖД, "Федеральная пассажирская компания", "Совкомфлот". Рейтинг ММК будет пересмотрен с неопределенным прогнозом.
Среди лидеров роста отметились бумаги "Мосэнерго" (+5,35%), "Башнефти" (ап + 3,8%, ао +0,5%), обыкновенные акции "Ростелекома" (+2,17%), ММК (+2,06%), "МосБиржа" (+2,02%), "Э.ОН Россия" (+2,1%), ОГК-2 (+0,9%), "Роснефть" (+1,8%), "Магнита" (+1,76%).
Бумаги "Аэрофлота" с самого утра выросли (+2,1%) на слухах о том, что Аркадий Ротенберг может купить половину госпакета акций (25%) в "Аэрофлоте". Между тем, пресс-секретарь российского президента опроверг эту информацию, заявив, что сообщение о том, что Ротенберг обсуждал с президентом вопрос о покупке доли в "Аэрофлоте", не соответствует действительности. Проигнорировали акции авиапервозчика и заявление министра транспорта Максима Соколова заявившего, что осуществить приватизацию "Аэрофлота" в 2016 году будет "очень проблематично".
Среди лидеров снижения – акции "РУСАЛа" (РДР-2,09%, ао-1,7%), "ЛУКОЙЛа" (-1,9%), "Группы ПИК" (-1,7%), НМТП (-1,6%),МТС (-1,5%).
Новости о получении чистого убытка по МСФО за 2015 год в размере 48,6 млрд рублей против прибыли годом ранее увели на отрицательную территорию акции "Интер РАО" (-1,2%).
Движение европейских рынков определило решение ЕЦБ по снижению базовой процентной ставки с 0,05% до 0%. Что стало лучше ожиданий. Кроме того, было принято решение об увеличении объема выкупа активов в рамках QE с 60 млрд ежемесячно до 80 млрд евро. Такое решение привело к ослаблению европейской валюты и пробудило интерес к европейским бумагам. Плюс к этому, как отметил Глава ЕЦБ, Марио Драги, регулятор не исключает введения в будущем отрицательных процентных ставок. Негативом стало ухудшение ЕЦБ прогноза роста ВВП еврозоны в 2016 году до 1,4% с 1,7%, в 2017 году - до 1,7% с 1,9%. В итоге, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,7%, индекс немецкой биржи DAX оказался в минусе на 2,3%, индекс FTSE потерял 1,74%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07235, "Газпром" (Анг) – 3,05069, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,50638, "Норильский никель" (Анг) – 12,96220, "Роснефть" (Анг) – 4,20571, "Ростелеком" (Анг) – 8,14138, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,59095, "Сбербанк" (Анг) – 6,60112.
Поддержал решение европейского регулятора и американский рынок. Кроме того, позитивом для игроков стали данные о количестве первичных заявлений от безработных на получение пособий, которые составили 259 тысяч против 277 тысяч неделей ранее. Между тем, снижения фьючерсов на нефть увели рынок на отрицательную территорию. К 20:00 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones потерял 0,4%, индекс широкого рынка S&P-500 теряет 0,3%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq снизился на 0,4%. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,42126, "ВымпелКом" - 3,94267, "Мечел Сталь" - 0,90027.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС теряет 1,2% и составляет 81 100 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" находится в минусе на 1%, фьючерс на акции "Газпрома" потерял 1,1%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" вырос на 0,06%.
Нефтяные котировки в первой половине дня продолжили рост выше $40 за баррель Brent, отыгрывая данные о росте запасов нефти в США на 3,88 млн баррелей, что оказалось в рамках ожиданий. При этом, неделей ранее запасы выросли на 10,374 млн баррелей. Таким образом, можно отметить снижение объемов запасов. Кроме того, участники торгов ждут позитивных заявлений со встречи производителей углеводородов, которая состоится 20 марта, игроки надеются на "заморозку" добычи нефти. Однако ближе к закрытию российского рынка нефть показала снижение, чему способствовало появление новостей о том, что Саудовская Аравия не планирует снижения добычи, а намерено поддерживать ее на текущем уровне около 10,2 млн баррелей в сутки в ближайшие пять лет. Плюс к этому, нервозности добавляет ожидание сокращения потребления сырья в Китае. К 20:00 мск смесь марки Brent снижается до $40,11 за баррель, "бочка" нефти марки Light опустилась до $37,65.
Курс рубля не реализовал сегодня возможность продолжения укрепления. Участники торгов ожидали, что заявления Марио Драги будут стимулировать аппетит к риску на глобальных рынках. Но "россиянин" последовал за нефтяными котировками и показал просадку к мировым валютам. К 20:00 мск доллар США подорожал на 0,6% и составлял 71,575 рубля, курс евро вырос на 1,9% – до 79,787 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,2% – до 75,2704 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1148.
Динамика торгов пятницы на российском рынке будет зависеть от настроений на зарубежных площадках и движения нефтяных котировок. Как отмечает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал", реакцию евро на чрезвычайные меры ЕЦБ стоит рассматривать как сигнал назревающей коррекции на мировых фондовых рынках. "Опубликованные вечером данные по числу обращений за пособиями по безработице в США играют в пользу ужесточения монетарной политики ФРС, что также может подстегнуть к коррекции", - поясняет эксперт. Кроме того, эффект пятницы уведет индексы на отрицательную территорию. Поддерживает такую идею и Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка", ожидающий в дальнейшем "проторговку" зоны 1860-1900 пунктов по ММВБ, он считает, что риски теста нижней границы этого диапазона перед выходными актуальны. "Мы по-прежнему считаем, что пока нефть удерживается выше $40, у краткосрочных инвесторов нет четких ориентиров для формирования направленных позиций: покупать опасно, как, впрочем, и активно "продавать" рынок.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
