<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/urovni-na-kotoryx-indeksy-podoiydut-k-zakrytiyu-opredelyat-dalneiyshuyu-dinamiku-rynka-rf-20160310-141719/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уровни, на которых индексы подойдут к закрытию, определят дальнейшую динамику рынка РФ ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открывшись с разнонаправленным отклонением индикаторов, к середине дня рынок РФ вышел в плюс, однако динамика торгов слабо выраженная. Участники выжидают, и после вчерашней просадки не спешат с активными покупками, движение рынка укладывается в рамки "боковика". Сдерживающим фактором выступают и ожидания итогов заседания ЕЦБ, от регулятора ждут решений по депозитной ставке и дальнейшему расширению QE.
К 14.10 индекс ММВБ поднимается на 0,3% до 1888,73 пункта, повышение валютного РТС составляет 1% до 844,73 пункта. Однако, несмотря на сдержанную динамику, по мнению Романа Ткачука, ведущего аналитика ИК "Окей Брокер", российский фондовый рынок выглядит сильно и в ближайшие недели может вновь подняться выше 1900 пунктов.
В лидеры роста по итогам первой половины торгов вышли "Башнефть" (+3,8%), "Э.ОН Россия" (+2,8%), "Аэрофлот" (+1,8%).
Подрастают акции "Магнита" (+1,8%), ритейлер отчитался о росте чистой розничной выручки по итогам февраля на 19,46%.
Среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались "РУСАЛ" рдр (-2,3%), RUSAL plc (-1,6%), "Татнефть" (-1,3%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,1%).
Европейские рынки акций снижаются, ожидая итогов заседания ЕЦБ: к 14:05 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,57%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX торгуется с нулевым изменением, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,29%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:05 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.072, "ЛУКОЙЛ" – 38.566, "Норильский никель" – 131.372, "Роснефть" – 4.206, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.575, "Сбербанк" – 1.657.
Нефтяные котировки корректируются после вчерашнего роста, однако им удается сохранить позиции выше $40: к моменту фьючерс на Brent торгуется у отметки $40.61 за баррель, Light - $37.99 за баррель. Сегодня сырьевой рынок останется во власти "боковика", значимых триггеров, способных подогреть цены, не ожидается. Среди основных факторов, которые продолжат оказывать влияние на рынок, по-прежнему - превышение предложения над спросом и ожидание встречи ОПЕК+, которая по неофициальным данным должна пройти в Москве 20 марта и по итогам которой могут быть приняты решения о заморозке добычи сырья. По словам Виктора Зубкова, председателя совета директоров ОАО "Газпром", снижение уровня добычи нефти может способствовать повышению цены на "черное золото" до $60 за баррель.
Позиции рубля выглядят стабильно, сейчас доллар США находится на уровне 70,503 рубля, понижаясь на 0,8%, евро - на 1% – 77,4010 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,9% – до 73,6140 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0979. Оценивая дальнейшие перспективы нацвалюты, эксперты расходятся во мнении. Так, Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", считает, что шансы на продолжение снижения доллара к цели в 65 рублей сохраняются. А вот аналитики банка "Санкт-Петербург" обращают внимание на то, что стремительность движения как по нефти, так и по рублю наводит на мысли о возможности коррекции.
До конца торгового дня значимой активности не ожидается. "В случае, если сегодня рынок закроется ниже уровня 1880 пунктов по индексу ММВБ, в течение ближайших дней коррекция может составить 4-5%", - считает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс". "Возврат к отметке 1900 пунктов возможен за 1-2 торговых дня на хорошем внешнем фоне, если сегодня рынок удержится от падения", - добавляет эксперт.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
