<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-indeks-mmvb-ostaetsya-v-ramkax-vosxodyashego-kanala-vnimanie-investorov-sosredotocheno-na-zasedanii-ecb-20160310-094033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Индекс ММВБ остается в рамках восходящего канала, внимание инвесторов сосредоточено на заседании ЕЦБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Просадкой ведущих индексов завершилась сессия среды на российском рынке: индекс ММВБ опустился на 1,3% до отметки 1883 пункта, снижение РТС составило 0,4%, он остановился у 835.64 пункта. Отрицательная динамика торгов была обусловлена негативным внешним фоном, а также решением рейтинговых агентств пересмотреть кредитный рейтинг России в сторону понижения, основанном на ухудшении экономической активности страны.
В лидерах снижения оказались Polymetal (-5,4%), "Аэрофлот" (-5,2%), RUSAL plc (-3,6%), "РУСАЛ" РДР (-3%). Просадкой отметились и бумаги нефтегазового сектора - "ЛУКОЙЛ" (-3,3%), "Татнефть" (-2%).
В числе лидеров роста отметились "Акрон" (+3,5%), "Россети" (+2,7%), "Транснефть" (+1,9%), "РусГидро" (+1,6%), "Энел Россия" (+1,3%).
Нефтяные котировки на вчерашних торгах стремились сократить коррекционную просадку вторника и пробить значимый уровень на отметке $41. "Черному золоту" удалось вплотную подобраться к этому рубежу, однако выше цены на нефть так и не пошли, несмотря на оптимистичные данные статистики, оказавшейся на уровне ожиданий аналитиков - запасы нефти за неделю по данным EIA (изменение) составили 3,88 млн барр., ожидалось +3,867 млн барр., а также зафиксировали существенное сокращение запасов бензина в США. Утренняя сессия началась с небольшой коррекции, к 09:35 мск за фьючерс по Brent дают $40.82 за баррель, за Light - $38.12 за баррель.
Ключевые фондовые индексы Европы завершили торги на положительной территории: британский индекс FTSE 100 продвинулся на 0,34%, французский CAC 40 ушел в плюс на 0,49%, а немецкий DAX стал тяжелее на 0,31%. Все внимание инвесторов сосредоточено на сегодняшнем заседании ЕЦБ, который, по оценкам большинства экспертов, может снизить депозитную ставку на 0,1%, а также увеличить объем покупки активов.
Из макроэкономической статистики вчера были опубликованы данные из Великобритании, где промышленное производство в январе увеличилось на 0,3% м/м и на 0,2% г/г после падения на 1,1% м/м и на 0,2% г/г (пересмотренное изменение) месяцем ранее.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,12036, "Газпром" (Анг) – 4,15721, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38,75659, "Норильский никель" (Анг) – 13,17724, "Роснефть" (Анг) – 4,15171, "Ростелеком" (Анг) – 8,06137, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,74098, "Сбербанк" (Анг) – 6,53411. МТС (США) – 7,72131, "ВымпелКом" (США) – 3,99881, "Мечел Сталь" (США) – 1,89022, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,69046.
Американские рынки завершили торги ростом: индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average вырос на 0,21%, индекс широкого рынка S&P 500 подрос на 0,51%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq увеличился на 0,55%. Из макроэкономической статистики вчера были опубликованы запасы оптовиков и оптовые продажи за январь. Так, первый показатель вырос на 0,3% против прогноза -0,2%, а второй уменьшился на 1,3%, тогда как аналитики ждали снижение показателя на 0,3%. Помимо этого, вышла статистика по изменению запасов нефти по данным EIA, которые за неделю увеличились на 3,88 млн баррелей, хотя аналитики прогнозировали рост показателя на 3,867 млн баррелей.
На торгах в Азии динамика движения индексов преимущественно повышательная: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 1,27%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 0,84%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,43%, индекс Китая – CSI300 понижается на 0,82%.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня нейтрален. Открытие площадок ожидается с небольшим повышением индексов, влияние на рынок РФ могут оказать итоги заседания ЕЦБ. "Судя по всему, учитывая "боковик" на нефтяном рынке и неоднозначный внешний фон, сегодня в течение дня стоит ожидать формирования широкого бокового движения и по индексу ММВБ", - прогнозирует ситуацию на рынке РФ Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", считая, что среди акций особого внимания заслуживают бумаги FMCG ритейлеров. Олег Шагов, начальник аналитического отдела "Солид", отмечает, что в техническом плане индекс ММВБ продолжает оставаться в рамках восходящего канала с примерными границами 1855-1915 пунктов, и о смене текущей тенденции можно будет говорить лишь в случае разрушения этого канала.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
