<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-rasteryal-svoiy-prazdnichnyiy-prirost-postfaktum-otygrav-negativnyiy-vneshniiy-fon-20160309-202153/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ растерял свой праздничный прирост, постфактум отыграв негативный внешний фон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торговую сессию среды провел в минусе. Пока инвесторы отмечали Международный женский день, мировые площадки преимущественно снижались в рамках технического отскока, что сегодня послужило основным поводом для распродаж в отечественных бумагах. Негативно повлияло на настроения участников и решение агентства Moody’s пересмотреть кредитный рейтинг РФ с возможностью понижения, а также прогноз Fitch, по которому в текущем году вместо роста на 0,5% ожидается спад экономики России на уровне 1,5%. В ежемесячном обзоре ВЭБ также было зафиксировано снижение экономической активности на 0,2% за январь 2016 года против -0,1% в декабре 2015 года. Даже торги на нефтяном рынке, проходившие выше $40 за баррель Brent, не смогли вывести российские индикаторы в плюс.
К закрытию индекс ММВБ опустился на 1,3% до отметки 1883 пункта, снижение РТС составило 0,4%, он остановился у 835.64 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 35, 45 млрд рублей. "Фактически указанные индексы полностью растеряли весь свой предпраздничный прирост, состоявшийся в минувший понедельник, 7 марта (индекс ММВБ смог преодолеть уровень в 1900 пунктов)", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
В лидерах снижения оказались Polymetal (-5,4%), "Аэрофлот" (-5,2%), RUSAL plc (-3,6%), "РУСАЛ" рдр (-3%). Несмотря на повышательную динамику нефтяных цен, с просадки началась неделя и в бумагах нефтегазового сектора ("ЛУКОЙЛ" -3,3%, "Татнефть" -2%), что, по мнению Андрея Кочеткова, аналитика компании "Открытие Брокер", связано с неуверенностью инвесторов в продолжении дальнейшего повышения рынка сырья. "После взлета котировок нефти в понедельник и последовавшей коррекции появились сомнения в продолжении восходящей тенденции "черного золота", - отмечает эксперт.
В числе лидеров роста отметились "Акрон" (+3,5%), "Россети" (+2,7%), "Транснефть" (+1,9%), "РусГидро" (+1,6%), "Энел Россия" (+1,3%).
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,34%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,31%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,49%. Среди сегодняшних данных статистики можно выделить промышленное производство Великобритании, в январе составившее +0,3%, тогда как ожидалось +0,5%. 10 марта состоится заседание Европейского центрального банка (ЕЦБ). По прогнозам аналитиков, от регулятора ожидают увеличения объемов программы количественного смягчения.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,12036, "Газпром" - 4,15721, "ЛУКОЙЛ"– 38,75659, "Норильский никель" – 13,17724, "Роснефть" - 4,15171, "Ростелеком" - 8,06137, "Сургутнефтегаз" - 5,74098, "Сбербанк" - 6,53411. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,71131, "ВымпелКом" - 3,93993, "Мечел Сталь" - 1,90032.
Американский фондовый рынок в среду растет, на 20:10 мск индекс Dow Jones повышается на 0,36%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,59%, Nasdaq – на 0,4%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,18% и составляет 83 750 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,05%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,21%, "Газпром" в минусе на 0,11%.
Нефтяные котировки после вчерашней коррекции торгуются в плюсе, стараясь нивелировать потери. Однако подняться выше $41 за баррель Brent "черному золоту" пока не удается, инвесторы начинают сомневаться в успешности повышательного тренда на сырьевом рынке. Вышедшие данные статистики оказались на уровне ожиданий аналитиков (запасы нефти за неделю по данным EIA (изменение) составили 3,88 млн барр., ожидалось +3,867 млн барр.). Возможно, это станет необходимым триггером, который поможет сырьевому рынку в росте уже на вечерней сессии. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $40,91, Light - $37,98 за баррель.
Коррекция нефтяных цен вниз от максимумов года привела к некоторому укреплению доллара и евро в первой половине торгов среды, а затем рублю удалось отыграть потери. К 20:10 доллар США понизился на 0,4% и составил 71,1290 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 78,3940 с просадкой на 0,4%. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,4% – до 74,3983 руб. Прогнозируя дальнейшую динамику валютного рынка, Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банк "Зенит", отмечает, что потенциал существенного укрепления рубля ограничен возможным выходом на торги регулятора с покупками валюты. Именно поэтому "россиянин" вряд ли позволит себе демонстрировать избыточное над динамикой нефтяных котировок повышение к мировым валютам. А вот аналитики "Окей Брокер" делают ставку на существенное укрепление рубля в марте, который может подвинуть доллар ниже отметки 70. Эксперты, аргументируя прогноз, обращаются к данным статистики прошлых 9 лет и фактору сезонности, отмечая, что за этот период в марте рубль слабел всего 2 раза и то всего на 1%.
На завтрашних торгах рынок РФ по-прежнему будет ориентироваться на динамику сырьевого рынка. Некоторое влияние также могут оказать итоги заседания ЕЦБ.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
