<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-poluchil-vozmozhnost-vosstanovit-pozicii-20170210-094239/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ получил возможность восстановить позиции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Позитивные настроения ведущих мировых фондовых площадок остались незамеченными российскими индексами в четверг. Рынок РФ отыгрывал внутренние негативные факторы. С технической точки зрения продажи были вызваны сильной посадкой акций "Газпрома" (-2,1%) - ослабление котировок газового концерна на фоне новостей о снижении доли его акций в индексе MSCI спровоцировало снижение всего рынка. Плюс к этому, добавили негатива данные от Банка России о росте оттока капитала из России. В итоге день закрылся снижением индекса ММВБ на 0,71% - до 2173,98 пункта, индекс РТС просел на 0,12%, до 1163,19 пункта.
В лидерах снижения оказались бумаги "Фосагро"(-6,6%). Бумаги производителя удобрений продолжают падать после проведения вторичного размещения. Кроме того, продажи прошли в бумагах "СОЛЛЕРСа" (-3,5%), "Северстали" (-2,8%), "НОВАТЭКа" (-2,6%), "РУСАЛа" (рдр-2,3%), "Мечела" (ап-1,8%), "Татнефти" (-1,7%).
Покупатели проявили силу в акциях "Башнефти" (ао+7,5%), "Ростелекома" (ап+4,7%), "Аэрофлота" (+3,8%), "КАМАЗа" (+3,4%), "МРСК Центра" (+3,4%), "Магнита" (+3%), "Мосэнерго" (+1,6%), "Группы ПИК" (+1,5%).
"РУСАЛ" опроверг появившиеся вчера слухи о том, что рассматривает вторичное размещение 20% новых акций на Лондонской бирже. На этих новостях акции компании на торгах в Гонконге сегодня утром показали снижение.
Сегодня утром стало известно, что "АВТОВАЗ" сократил убыток в 2016 году по МСФО на 39%. Это может поддержать акции компании на открытии.
Биржи Старого Света корректировались в четверг после нескольких дней снижения, рынки устали падать. По итогам торгов французский индекс CAC 40 вырос на 1,25%, немецкий DAX окреп на 0,86%, британский FTSE 100 подрос на 0,57%. Фактор поддержки инвесторы нашли в позитивных корпоративных отчетах. Так, прибыль крупнейшего производителя стали в Германии ThyssenKrupp AG по итогам 1 квартала 2016-17 финансового года, который завершился 31 декабря, составила 8 млн евро против убытка в 23 млн евро годом ранее. Французская нефтегазовая компания Total отчиталась о росте прибыли по итогам 2016 года на 22% - до $6,196 млрд. А квартальная прибыль немецкого Commerzbank превысила прогнозы аналитиков - в 4 квартале чистая прибыль банка снизилась с 193 млн евро годом ранее до 183 млн евро, в то время как аналитики в среднем ожидали 155 млн евро.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ – 2,31639, "Газпром" – 4,77081, "ЛУКОЙЛ"– 55,3094, "Норильский никель" – 17,09791, "Роснефть" – 6,36608, "Ростелеком" – 8,66147, "Сургутнефтегаз" – 5,55094, "Сбербанк" – 11,63198. МТС (США) – 10,36176, "ВымпелКом" (США) – 4,1407, "Мечел Сталь" (США) – 6,01102, "РУСАЛ" (ГнК) – 4,1407. МТС (США) – 10,36176, "ВымпелКом" (США) – 4,1407, "Мечел Сталь" (США) – 6,01102, "РУСАЛ" (ГнК) – 4,17738.
На американских площадках индексы продолжают восхождение к новым максимумам. Промышленный индекс Dow Jones окреп на 0,59%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ вырос на 0,58%, индекс широкого рынка S&P 500 повысился на 0,58%. Внимание рынка было приковано к заявлению официального представителя Белого дома Шона Спайсера, который сообщил, что в ближайшее время будет представлен новый налоговый план. Плюс к этому, сильную поддержку оказала статистика. Число первичных заявок на пособие по безработице снизилось с 246 тысяч до 234 тысячи. При этом аналитики прогнозировали рост показателя до 250 тысяч.
Вслед за Америкой и Европой позитивное движение показывают сегодня и азиатские рынки. Помимо общего позитивного фона поддерживает рынки АТР решение Народного банка Китая ослабить курс юаня к доллару. Ранее китайский регулятор заявлял, что в 2017 году будет придерживать умеренной монетарной политике. К настоящему моменту индекс Корейской фондовой биржи KOSPI вырос на 0,4%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG - на 0,6%, индекс Китая CSI-300 - на 0,6%.
Нефтяные цены продолжают игнорировать статистику от Минэнерго США по росту запасов сырья. К 9:40 мск нефть марки Brent торгуется на отметке $55,76 за баррель, нефть марки Light подрастает до $53,13. На следующей неделе ОПЕК представит данные, отражающие действия производителей углеводородов в рамках договоренностей ОПЕК+ о сокращении добычи. Рынок явно закладывается на позитивные цифры, инвесторы ожидают, что страны, входящие и не входящие в картель, соблюдают уровни ограничения добычи нефти.
Позитивный внешний фон будет сегодня способствовать росту на открытии торгов в России. Отечественные индексы получили шанс на восстановление утраченных позиций. Как отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", факторами роста выступят близость сильного уровня поддержки, улучшение динамики цен на нефть и предпосылки для повышения аппетита к риску в глобальных активах.

50% скидка на онлайн-курсы, комиссия 0 руб. за сделки с акциями на MOEX, готовые антикризисные стратегии и другие предложения. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
