<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-v-rf-otkroyutsya-rostom-20170112-095651/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги в РФ откроются ростом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российский фондовый рынок завершил торги снижением: индекс ММВБ потерял 0,8% и составил 2218,25 пункта, индекс РТС опустился на 1,8% до отметки 1153,91 пункта. Российский рынок последовал за нефтью, котировки которой снижались под давлением статистики по запасам топлива в США, которые за неделю выросли на 4.097 млн баррелей, значительно превысив прогноз.
Распродажам подверглись акции "АЛРОСА" (-5,5%), "Магнита" (-5,07%), "НОВАТЭКа" (-%2,35), "Роснефти" (-1,7%), "Газпрома" (-0,6%), "Сургутнетегаза" (-0,05%). Лучше рынка выглядели бумаги "Распадской" (+7%), "Мечела" (ао+5,9%, ап+4%), "ФосАгро" (+5,03%), "Мосбиржа" (+3,7%), НМТП (+2,4%), "Юнипро" (+2,3%), ММК (+2,2%), "префы" "Транснефти" (+1,9%).
К открытию четверга сложился неопределенный внешний фон. На мировых рынках ключевой темой стало первое официальное выступление Дональда Трампа в качестве избранного президента США. Дональд Трамп повторил основные постулаты, выдвинутые во время президентской кампании, а также подчеркнул, что на время работы в Белом доме он уйдет со всех постов в своей компании Trump Organization. По его словам, все инвестиции и бизнес-активы в Trump Organization уже были или будут переданы в траст до инаугурации, а развитием бизнеса будут заниматься его сыновья.
В Европе и США вчерашние торги проходили в смешанной динамике. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,21%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,54%. Покупательные настроения на европейских биржевых площадках ограничивала распродажа в фармацевтическом секторе после негативных для него комментариев Дональда Трампа в ходе пресс-конференции. Избранный на пост президента США республиканец устроил настоящий разнос фармакомпаниям, обвинив их в завышении цен на лекарства и пообещав так ужесточить законы, чтобы ударить по прибыли сектора. На фоне резких комментариев Трампа посыпались котировки в фармацевтическом секторе, в т.ч. акции Novartis подешевели на 1,3%, Sanofi также на 1,3%, а AstraZeneca – на 1,8%. Нефтяники, тем временем, пребывали на положительной территории. Бумаги Total прибавили в цене 0,6%, а Royal Dutch Shell – 1,2%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,27039, "Газпром" (Анг) – 5,16588, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,9195, "Норильский никель" (Анг) - 17,44296, "Роснефть" (Анг) - 6,4911, "Ростелеком" (Анг) - 8,55145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,17677, "Сбербанк" (Анг) - 11,3818. МТС (США) – 9,59163, "ВымпелКом" (США) – 4,05249, "Мечел Сталь" (США) – 6,79115, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,40058.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,5%, S&P – на 0,28%, Nasdaq – на 0,21%. Восемь из одиннадцати ключевых отраслевых групп завершили вчерашние торги в "зеленой" зоне, при этом наихудшую динамику продемонстрировал сектор здравоохранения во главе с Pfizer. Давление на бумаги оказали заявления Трампа, который отметил, что установление высоких цен на лекарства остается безнаказанным. Сегодня в США стартует сезон корпоративных отчетностей.
В Азии сегодня с утра единой динамики не наблюдается: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 1,13% на фоне укрепления йены, а также выступления Трампа, в котором экономике он уделил меньше, внимания, чем ожидалось. Индекс Корейской фондовой биржи KOSPI вырос на 0,58%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,57%, индекс Китая CSI-300 упал на 0,35%.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть немного укрепили свои позиции. За нефть марки Brent дают $55.29, Light - $52,33. Несмотря на рост запасов в США, участники рынка все же рассчитывают на восстановление баланса спроса и предложения после начала действия соглашения ОПЕК+ о сокращении добычи. Некоторые крупные нефтедобытчики уже сообщили о снижении производства, однако официальные данные появятся лишь в феврале. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.063.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется с незначительным изменением котировок. "Судя по всему, в первой половине дня индекс ММВБ продемонстрирует околонулевую динамику. Достаточно негативный внешний фон нивелирует позитив, связанный с восстановлением цен на сырьевые товары и неплохой новостной поток (Всемирный банк ждёт ускорения роста мировой экономики в 2017 году с 2,3% до 2,7% годовых, а ВВП развивающихся стран ускорится с 3,4% до 4,2% годовых)", - полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ".

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
