<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/urovni-zakrytiya-rynka-rf-v-sredu-budut-zaviset-ot-neftyanyx-kotirovok-20160309-132756/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уровни закрытия рынка РФ в среду будут зависеть от нефтяных котировок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок, пропустивший торги вторника из-за празднования 8 марта, сегодня открылся снижением, отыгрывая воцарившийся негатив на ведущих мировых торговых площадках. Американские индексы завершили вчерашние торги в минусе. Азиатские рынки провели день на отрицательной стороне, отыгрывая отрицательную статистику и опасаясь замедления экономики Поднебесной. Нефтяные котировки не показывают определенности, ожидая выхода данных по запасам сырья в США, при этом фьючерсы не уходят далеко от отметки $40 за баррель Brent. Кроме того, негативно инвесторы оценивают решение рейтингового агентства Moody's Investors Service о помещении рейтинга эмитента и рейтинга государственных облигаций России "Ba1" на пересмотр с возможностью дальнейшего понижения. К 13:30 мск индекс ММВБ снижается на 1,3%, его значение находится на уровне 1884,64 пунктов, индекс РТС теряет 2,02%, снижаясь до 822,24 пункта.
В лидерах снижения сегодня отметились акции "МРСК Центра" (-3,16%), "Аптечной сети 36,6" (-2,8%), Polymetal (-2,6%), "ЛУКОЙЛа" (-2,6%), "Башнефти" (-2,2%), "Газпрома" (-2,2), Yandex (-1,9%).
На отрицательной стороне торгуются акции "РУСАЛа" (РДР – 3,2%, ао – 3,4%), отыгрывая данные о снижении EBITDA компании в 4 квартале 2015 года на 27% - до $306 млн. От сильной просадки бумаги "Сбербанка" (ап-1,14%, ао-1,15%) спасают новости о росте чистой прибыли банка по РСБУ в январе-феврале 2016 года в 5,3 раза - до 59,8 млрд рублей.
В небольшом минусе торгуются бумаги "Мечела" (ао -0,31%, ап -0,17%), позитивно реагирующие на ожидания завершения сделки в рамках реструктуризации задолженности компании перед "Сбербанком" в согласованный срок. "Сбербанк" пока приостановил все юридические и судебные разбирательства в отношении "Мечела", но возобновит их в случае неисполнения условий, необходимых для урегулирования долга.
Растут против рынка бумаги НМТП (+3,5%), "Акрона" (+2,02%), "Интер РАО" (+1,9%), "префы" Транснефти" (+1,8%), "М.видео" (+1,5%), "Северстали" (+1,3%), "Энел Россия" (+1,06%), ММК (+0,6%).
Несмотря на негативные настроения инвесторов относительно состояния мировой экономики после публикации рекордно слабых данных по товарообороту в Китае, европейские биржи смогли выбраться на позитивную сторону, отыгрывая динамику нефтяных котировок. Фьючерсы на "черное золото" продолжают торговаться у отметки $40 за баррель Brent. К 13:30 мск британский индекс FTSE 100 растет на 0,18, французский CAC 40 прибавляет 0,81%, немецкий DAX поднимается на 0,67%. Кроме того, поддерживает оптимистичный настрой публикация данных о промпроизводстве в Великобритании за январь, выросшем на 0,2% в годовом соотношении, при снижении на 0,4% месяцем ранее.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 2,014, "ЛУКОЙЛ" – 38,347, "Норильский никель" – 128,972, "Роснефть" – 4,104, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,556, "Сбербанк" – 1,599.
Нефтяные фьючерсы проверяют на прочность отметку $40 за баррель Brent. Биржевые игроки надеются, что в США сохранится тенденция сокращения производства углеводородов. Сегодня вечером, ближе к завершению торгов РФ, будут опубликованы данные о запасах нефти в США от EIA. Согласно ожиданиям, они вырастут на 3,867 млн баррелей, в то время как неделей ранее показатель вырос на 10,374 млн баррелей. На фоне опасений переизбытка предложения на рынке такие данные будут свидетельствовать о начале сокращения увеличения запасов. В пользу такого сценария говорят о опубликованный ранее отчет Американского института нефти (API), согласно которому запасы выросли на 4,4 млн баррелей. Плюс к этому, согласно прогнозам министерства энергетики США, добыча сланцевой нефти в США в апреле 2016 года снизится до 4,871 млн баррелей в сутки. Между тем, как уточняют аналитики банка "Санкт-Петербург", говорить о восстановлении нефтяных котировок рано, риски роста предложения из Ирана и Ливии могут ограничить оптимизм. В ближайшее время внимание инвесторов будет сосредоточено на ожидаемой встрече стран-экспортеров нефти в Москве, назначенной 20 марта. Производители OPEC и non-OPEC будут обсуждаться "заморозку" уровня добычи. На текущий момент нефть марки Brent торгуется на отметке $40,31 за баррель, нефть марки Light - на отметке $37,03 за баррель.
Рубль взял курс на укрепление против доллара и евро с начала марта текущего года. Значительное влияние на динамику российской валюты оказывает изменение нефтяных котировок. Сегодня ожидается официальный отчет по коммерческим запасам нефти в СШа, публикация которого окажет сильное влияние на динамику котировок "черного золота". Коррекция нефти создаст риск возвращения пары USD/RUB выше 73 рублей за доллар. Между тем, некоторую поддержку "россиянину" может оказать приближение налогового периода. К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 72,221 рубля, евро торгуется на отметке 79,205 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,8% – до 75,3638 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0966.
После нескольких дней роста и подъема до максимумов 2008 года (1900 пунктов по ММВБ) российский фондовый рынок корректируется. Дальнейшая динамика отечественных бенчмарков будет полностью зависеть от динамики нефтяных котировок. Между тем, общая негативная обстановка не позволяет котировкам продолжать стремительный рост. В частности, Международный валютный фонд предупреждает о растущих "рисках экономического краха" в мире. "Если на этой неделе мы увидим остановку роста на западных фондовых биржах, а ценник на нефть марки Brent не сможет закрепиться выше $42/барр, то вполне вероятно мы увидим ощутимую коррекцию по нашим биржевым активам", - считает Александр Потавин, главный аналитик компании "Управление Сбережениями".
В целом, сегодняшнее завершение торгов ожидается на негативной стороне в районе сопротивления по ММВБ на уровне 1850 пунктов. Между тем, в перспективе "спрос на риск поддерживается ожиданием объявления дополнительных монетарных стимулов со стороны ЕЦБ. Расширение программы выкупа активов с рынка могло бы поддержать покупки", - полагает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральского банка реконструкции и развития".

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
