<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-pereiydyot-k-korrekcii-otygryvaya-vneshniiy-negativ-20160309-094335/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ перейдёт к коррекции, отыгрывая внешний негатив]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Растущая нефть и позитив на мировых площадках помогли российскому фондовому рынку в понедельник подрасти, обновив многолетние максимумы по ММВБ. В итоге, индекс ММВБ к закрытию вырос на 1,6%, его значение составило 1909,57 пункта, индекс РТС показал более внушительное повышение, он поднялся на 2,56% - до 839,23 пункта.
Основной позитив был вызван ожиданием встречи производителей углеводородов, по итогам которой участники рынка ждут решений о "заморозке" добычи нефти. Плюс к этому, инвесторы продолжают отыгрывать новости о снижении числа буровых установок в США, что должно помочь снизить переизбыток сырья. Между тем, российские инвесторы проигнорировали новости о том, что на минувшей неделе международное рейтинговое агентство Moody's отправило кредитный рейтинг России на пересмотр с возможностью понижения из-за опасений роста дефицита бюджета. В случае ухудшения конъюнктуры сырьевого рынка, негатив от этой новости может увести отечественные площадки в минус.
В лидерах роста в понедельник отметились "Россети" (+5,1%), Polymetal (+3,9%), ВТБ (+3,4%), "Газпром" (+2,7%), "Сургутнефтегаз" (ап +2,6%, ао +1,4%), "Северсталь" (+2,4%), "ЛУКОЙЛ" (+2,3%), "НОВАТЭК" (+2,2%), МТС (+2,1%). Негативную динамику показали "префы" "Селигдара" (-1,15%) и "Мечела" (-0,9%), акции "Полюс Золото" (-0,7%), "Роснефти" (-0,4%), "Акрона" (-0,4%), "Фармстандарта" (-0,3%), "Интер РАО" (-0,3%), "ВСМПО АВИСМА" (-0,3%), "КАМАЗа" (-0,14%).
Восьмого марта торги в России не проводились, ведущие зарубежные в этот день показали негативную динамику, отыгрывая азиатскую статистику, демонстрирующую замедление экономики Китая. Кроме того, сыграла на руку "медведям" коррекция нефтяных фьючерсов.
Европейские индексы с самого открытия торговались в негативном ключе, игнорируя позитивные статистические данные. Инвесторы оставили без внимания январские данные по промышленному производству в Германии, показатель вырос на 3,3% при ожидании увеличения на 0,5%, месяцем ранее промпроизводство сократилось на 1,2%. В рамках ожиданий оказался ВВП еврозоны в 4 квартале, показав рост на 1,6% г/г, аналитики ждали повышения на 1,5%. Между тем, отрицательная динамика на сырьевом рынке и опасения замедления китайской экономики оказали сильное негативное влияние на настроения игроков, что привело к снижению индекса Лондонской фондовой биржи FTSE 100 на 0,9%, индекса Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 0,88%, индекса Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,82%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,05, "Газпром" - 4,06, "ЛУКОЙЛ"- 38,601, "Норильский никель" - 13,003, "Роснефть" - 4,12, "Ростелеком" - 7,731, "Сургутнефтегаз" - 5,48, "Сбербанк" - 6,29. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС - 7,505, "ВымпелКом" - 3,844, "Мечел Сталь" - 1,88.
Снижением открылись и торги в Америке. Реагируя на уход нефтяных цен ниже $40 и оценивая статистику из Китая, заокеанские инвесторы завершили день в минусе: промышленный индекс Dow Jones снизился на 0,64%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ потерял 1,26%, индекс широкого рынка S&P 500 просел на 1,26%.
Сегодня на утренней сессии "окрасились" в красный цвет и рынки АТР. Выходящая в последние дни статистика играет на руку "медведям". В частности, во вторник стало известно о том, что сальдо торгового баланса в Китае в феврале снизилось до $32,592 млрд, тогда как месяцем ранее показатель находился на уровне $63,29 млрд. Февральские экспорт и импорт в Китае снизились на 25,4% и 13,8% соответственно, тогда как ожидалась просадка на 12,5% и 10% соответственно. Индекс потребительского доверия в Китае в феврале оказался на уровне 40,1 пункта, в январе он составил 42,5 пункта. Слабые статданные усиливают опасения инвесторов по поводу снижения роста экономики Поднебесной. На текущий момент китайский индекс CSI-300 упал на 2,24%, гонконгский HANG SENG снизился на 0,38%, японский Nikkei потерял 0,73%. Исключение составляет корейский KOSPI, растущий на 0,21%.
Нефтяные котировки продолжают торговаться ниже $40 за баррель Brent. Опасения переизбытка сырья всё ещё довлеют над рынком. Участники торгов ожидают выхода данных о росте запасов углеводородов на складах Нью-йоркской товарной биржи. Кроме того, как отмечает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", нефтяные цены остаются под пристальным взглядом спекулянтов, желающих отыграть любое упоминание о новой встречи представителей стран-экспортеров нефти. "Однако стоит отметить, что товары, в том числе и нефть, начинают постепенно подниматься до своих локальных максимумов, что связано и с ослаблением позиций доллара не только по отношению к евро, но также и валют развивающихся стран", - уточняет эксперт. В текущий момент игроки ждут встречи России с некоторыми членами ОПЕК 20 марта, по итогам которой ожидается появление позитивных новостей относительно "заморозки" добычи и производства углеводородов. Кроме того, сегодня вечером станут известны данные по запасам нейти в США от EIA. В текущий момент ожидается, что запасы вырастут на 3,867 млн баррелей при росте на 10,374 млн баррелей неделей ранее. Если статистика окажется в рамках ожиданий, то намечающееся снижение роста запасов сырья будет поддерживать рынок и поможет нефти преодолеть отметку $40. В противном случае котировки могут вновь снизиться до локальных минимумов. К 9:30 мск майский контракт на нефть Brent составляет $39,88 за баррель, апрельский фьючерс на нефть Light оценивается в $36,71 за баррель.
Возвращение российского рынка к полноценным торгам ожидается с некоторой коррекцией после предыдущего роста. Во-первых, негатива добавит общий отрицательный характер на фондовых площадках мира. Во-вторых, неопределённость на сырьевых площадках не позволит подняться российским индексам. Кроме того, волатильность на рынке будет обусловлена итогами встречи китайских парламентариев, которая продлится до 12 марта, заявления с которой могут негативно сказаться на настроениях инвесторов.
Между тем, интерес к российскому рынку акций может возобновиться на фоне приближения отсечек и выплат дивидендов.
В целом, как полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", открытие российского рынка сегодня состоится в нейтральном ключе в районе 1900-1905 пунктов по ММВБ. "Ключевыми факторами, определяющими дальнейшее поведение, будут изменения цен на нефть и курсовая динамика рубля", - поясняет эксперт, уточняя, что технические индикаторы указывают на перекупленность индекса ММВБ, который в случае ухудшения внешнего фона может испытать коррекцию после бурного роста последних дней и прикрыть гэп в районе отметки 1880 пунктов.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
