<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ne-izbezhit-korrekcii-pered-dlinnymi-vyxodnymi-no-podderzhka-na-1850-punktax-vyruchit-indeks-mmvb-20160304-130550/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок не избежит коррекции перед длинными выходными, но поддержка на 1850 пунктах выручит индекс ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы с утра пятницы чувствуют себя крайне неуверенно, несмотря на закрепление нефти Brent над отметкой $37. Накопленный в ходе последних сессий рост, вылившийся в обновление индексом ММВБ годового максимума на 1860 пунктах, очень некстати пришелся к длинным выходным. Несмотря на то что в понедельник, 7 марта, торги на Московской бирже будут полноценными, инвесторы стараются закрывать прибыльные позиции, опасаясь традиционных для таких периодов рисков.
Рынки ждут публикации статистики по рынку труда США, которая выйдет в 16:30 мск. Не без внимания остается и ежегодная сессия Национального народного конгресса Китая, по итогам которого может быть принято решение об увеличении госрасходов. По мнению Ильи Фролова, старшего управляющего по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", это решение может способствовать повышению склонности к риску на глобальных рынках. По данным Bloombreg, китайские власти вмешались в ситуацию на фондовом рынке и оказывали ему поддержку накануне обсуждения пятилетней дорожной карты экономического развития страны. В результате, китайский рынок показал свой лучший недельный прирост с начала 2016 года.
К 13:00 мск индекс ММВБ снижается на 0,03% и составляет 1858,15 пункта, индекс РТС растет на 0,076% и находится на отметке 797,99 пункта.
После многодневного роста корректируются бумаги "РУСАЛа" рдр (-1,47%) и RUSAL plc (-1,52%) – инвесторы отыгрывали восстановление цен на алюминий. В целом, слабее рынка выглядят компаний ориентированных на внутренний российский рынок: МТС (-0,83%), "Магнит" (-0,41%), "ДИКСИ" (-2,95%). Под давлением бумаги "энергетиков": "Мосэнерго" (-1,71%), "МРСК Центра" (-1,02%), ОГК-2 (-1%).
Акции "Аэрофлота" (+5,14%) сильны, как и прежде. Позитивная отчетность и возрастающие благодаря этому шансы на приватизацию части госпакета компании делают ее бумаги привлекательными. Котировки ТМК растут на 0,67%, несмотря на то что компания отчиталась о росте убытка за 2015 год на 70%. При этом ТМК планирует сохранить объемы реализации на российском рынке в 1 квартале 2016 года. Выигрывают дивидендные истории в лице "Норникеля" (+0,65%) как традиционной бумаги на этом поле, а также "Группы ЛСР" (+2,12%), вчера сообщившей о намерении выплатить за 2015 год по 78 рублей на акцию.
Волатильно торгуются акции "Мечела" (ао +1,35%, ап +2,02%), сменившие "красное" на "зеленое". "Сегодня в них вероятна повышенная волатильность - пройдёт внеочередное собрание акционеров компании. В числе вопросов - избрание членов совета директоров, реструктуризация долгов и сделки с кредиторами (банком ВТБ, "Газпромбанком" и "Сбербанком"). Наиболее вероятно, что по итогам собрания представитель банков войдёт в совет директоров, а часть долга будет погашена за счёт продажи долги на "Эльгинском угольном месторождении", - считает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер". Пока поступают новости о том, что около 85% миноритариев компании из РФ приняли участие в голосовании по реструктуризации долга.
Европейские индексы слабо изменяются в первые часы торгов, однако пребывают на положительной территории. Инвесторы предпочитают дождаться выхода статистики по рынку труда США. Немаловажен и "фактор пятницы". Статистический календарь в Европе сегодня пуст – выхода важной статистики не ожидается. Впрочем, инвесторов достаточно и ожидания предстоящего заседания ЕЦБ. К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,39%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,27%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,28%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:05 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,949, "ЛУКОЙЛ" – 37,004, "Норильский никель" – 126,004, "Роснефть" – 4,03, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,535, "Сбербанк" – 1,565.
Нефть перешагнула важный рубеж - $37 за баррель Brent, и сумела перенести его через торги. Как отмечает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", на нефтяном рынке власть находится в руках спекулянтов, которые "разгоняют" котировки на слухах о готовящейся встрече стран ОПЕК+ в России 20 марта. "О возможной встрече, в частности, сказал министр нефти Нигерии. Дополнительным фактором поддержки нефтяных котировок выступает спад добычи в США. Сейчас она почти на 0,54 млн баррелей ниже, чем на максимумах прошлого года, что в значительной мере нивелирует негатив от выхода на рынок иранской нефти", - поясняет эксперт. К 13:00 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $36,94, апрельский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $34,54.
Рубль продолжает двигаться вслед на нефтяными ценами. В паре с долларом главная борьба развернулась за отметку 73 – ее прохождение позволит "россиянину" закрепить успех и выйти к 72-71. Но пока позитива в нефти для этого не достаточно. К 13:00 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 73,36 рубля, евро торгуется на отметке 80,426 рубля.
Если внешний не подкинет сюрпризов, до конца дня российский фондовый рынок ждет консолидация на достигнутых уровнях, а ближе к закрытию и вовсе коррекция. Удержать сопротивление на 1860 пунктах по ММВБ "быкам" сегодня, скорее всего, не удастся – вблизи этого уровня находятся максимумы октября 2015 года, и движение вверх затруднено. Однако и просадка по итогам сессии едва ли будет существенной – в коридоре 1830-1850 пунктов ММВБ удержится.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
