<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/blizost-fyuchersov-na-neft-brent-k-37-pomozhet-rossiiyskim-indeksam-na-otkrytii-pyatnicy-obnovit-lokalnye-maksimumy-20160303-200638/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Близость фьючерсов на нефть Brent к $37 поможет российским индексам на открытии пятницы обновить локальные максимумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После незначительной коррекции в ходе торгов среды российский фондовый рынок вновь вернулся к росту. Более того, отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", после умеренно-позитивного старта торгов индекс ММВБ не только продолжил повышение, но и сумел обновить свой трехмесячный максимум, ненадолго превысив отметку 1860 пунктов. Между тем, аналитики сходятся во мнении, что позитив на отечественных площадках не обоснован. Плюс к этому, российские инвесторы проигнорировали новость о том, что США продлили на один год действие антироссийских санкций, связанных с включением Крыма в состав России. Единственным действительно позитивным фактором выступило вечернее укрепление нефтяных котировок. В итоге, рублевый индекс ММВБ оказался в плюсе на 1,4 % - 1858,69 пункта, долларовый индекс РТС поднялся на 2,4%, его значение составило 798,58 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли относительно объемов торгов среды и составили 35,548 млрд рублей. В числе позитивных факторов стоит отметить улучшение оценки Центробанка по росту ВВП РФ на 2 квартал 2016 года: ожидается, что динамика ВВП будет около нуля вместо ожидавшегося в январе спада на 0,3%.
Противоречивая устойчивость нефтяных котировок помогает акциям нефтегазовых компаний. В лидеры роста вырвались "Газпром" (+3,1%), "префы" "Трансефти" (+3,09%), акции "Роснефти" (+2,53%), "ЛУКОЙЛа" (+2,2%), "Сургутнефтегаза" (+1,8%).
Акции "Мечела" (ао +2,9%, ап +2,5%) растут в ожидании внеочередного собрания акционеров "Мечела", назначенного на 4 марта, по итогом которого может быть одобрено соглашение о реструктуризации долгов компании перед крупнейшими банками-кредиторами.
Акции "Мосбиржи" (+0,1%) были поддержаны публикацией финансовой отчетности по МСФО. Годовая чистая прибыль "Московской биржи" выросла на 74,1% - до 27,9 млрд рублей. Уже после закрытия торгов стало известно, что биржа может выплатить дивиденды за 2015 год в размере 7,11 рубля на одну акцию.
В числе лидеров также оказались бумаги "РУСАЛа" ("обычка" +3,9%, РДР +3,6%), ВТБ (+1,1%), МТС (+1,05%), "Норникеля" (+1,06%), "Аэрофлота" (+0,8%), "Сбербанка" (+0,8%).
В аутсайдерах: "НОВАТЭК" (-1,12%), "Э.ОН Россия" (-1,09%), "СОЛЛЕРС" (-0,9%), "Энел Россия" (-0,8%), "Уралкалий" (-0,8%), "МРСК Центра" (-0,7%), "ДИКСИ" (-0,7%), "Северсталь" (-0,3%), "Ростелеком" (-0,3%).
Новость о снижении индексной компанией FTSE на 29% веса акций "РусГидро" в FTSE All-World Index привела к просадке бумаг на 0,16%.
Фьючерсы на золото торгуются выше $1240 за унцию, что поддерживает бумаги золотодобывающих компаний: "Полюс Золото" (+6,6%), Polymetal (+0,8%).
Европейские индексы "окрасились" в красный цвет: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 потерял 0,27%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 снизился на 0,2%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,25%. Рынки Старого Света негативно воспринимают внутреннюю статистику. Так, данные по индексы деловой активности оказались хуже прогнозов. В частности, в Великобритании этот показатель снизился с 55,6 до 52,7 пункта, а во Франции – с 49,8 до 49,2 пункта. Биржевые игроки обеспокоены ослаблением роста мировой экономики.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,95833, "Газпром" - 3,88066, "ЛУКОЙЛ"– 36,46620, "Норильский никель" – 12,47212, "Роснефть" -3,96767, "Ростелеком" - 7,50128, "Сургутнефтегаз" – 5,35091, "Сбербанк" – 6,18405. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,49127, "ВымпелКом" - 3,73563, "Мечел Сталь" - 1,89532.
На минорной ноте начали торги и американские рынки: индекс "голубых фишек" DJI теряет 0,35%, индекс широкого рынка S&P500 в минусе на 0,39%, высокотехнологичный Nasdaq снижается на 0,51%. Пессимизм вызвала вчерашняя публикация "Бежевой книги", показавшая, что в январе-феврале 2016 года в экономике США не произошло заметных перемен к лучшему. Кроме того, стало известно, что число первичных обращений за пособиями по безработице выросло на 278 тысяч, в то время как ожидалось увеличение лишь на 271 тысячу.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,3% и составляет 79 640 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,28%, на акции "ЛУКОЙЛа" – на 0,01%, на акции "Газпрома" - на 0,22%.
Нефтяные котировки сегодня пытались штурмовать отметку $37 за баррель Brent, отыгрывая новости о снижении добычи сырья в США шестую неделю подряд. Удалось фьючерсам в моменте подняться выше этой отметки только после закрытия российских торгов. Кроме того, добавляют позитива торгам сообщения СМИ о том, что 20 марта в России может состояться встреча представителей ряда нефтедобывающих стран, на которой будут обсуждаться возможные меры по "заморозке" уровня добычи углеводородов. Спекуляции на тему новой встречи ОПЕК+ добавили волатильности нефти. К 20:00 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $36,86 за баррель, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $34,59 за баррель.
Курс рубля показывал рост на протяжении трех дней, поднявшись до локального максимума. Сегодня же "россиянин" взял паузу, последовав за снижающимися в течение дня нефтяным котировками. Кроме того, активизация покупок валюты вызвана приближением длинных выходных на российском рынке. Между тем, на фоне продолжающегося снижения добычи "черного золота" в США, в ближайшей перспективе сохраняется возможность пробития нефтью Brent уровня 37–38 за баррель или даже подъем до $40, что создает условия для укрепления курса российской валюты на уровне 70 за доллар, полагают эксперты. К 20:00 мск стоимость бивалютной корзины на торгах Московской биржи выросла на 0,7% - до 76,5145 рубля. Курс доллар вырос на 0,4% - до 73,414 рубля, курс евро показывает куда более сильное повышение (+1,1%) - до 80,304 рубля.
Завтра состоится последняя торговая сессия текущей недели, что может стать причиной ослабления власти "быков" на российском рынке. После сильного роста индексов у локальных инвесторов будут преобладать продажи с целью сокращения длинных позиций перед праздничными длительными выходными. Факт выхода нефти Brent выше $37 поможет российским индексам на открытии пятницы обновить локальные максимумы. В целом же, общее настроение будет зависеть от динамики на развитых фондовых площадках и публикации ключевой статистики.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
