<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-birzhevye-byki-vospryanuli-duxom-no-uderzhat-1850-punktov-po-mmvb-budet-nelegko-20160303-13091/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские биржевые "быки" воспрянули духом, но удержать 1850 пунктов по ММВБ будет нелегко]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня российский фондовый рынок возобновил рост после непродолжительной технической коррекции накануне. Причиной снова стал оптимизм нефтяных "быков". Несмотря на то что данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США существенно превысили прогноз, прибавив 10,4 млн баррелей, а уровень заполнения нефтехранилищ достиг 94%, фьючерс на нефть Brent вчера наконец-то проколол отметку $37 и дошел до $37,4. Инвесторов взбодрило сообщение об очередном снижении уровня добычи нефти в Штатах – шестую неделю подряд.
Еще одной хорошей новостью стал рост PMI в сфере услуг РФ в феврале до 50,9 балла против 41,7 балла в январе. Эксперты отмечают, что это указывает на возобновление роста в российской сфере услуг, а четырехмесячная серия сокращения завершена.
Президент США Барак Обама продлил санкции в отношении России на один год. Об этом говорится в сообщении, опубликованном на сайте Белого дома. Речь идет о санкциях, введенных 6 марта 2014 года, а также об ограничительных мерах, которые были введены 16 и 20 марта 2014 года. Решение было ожидаемым и на настроения инвесторов повлияло мало.
К 13:05 мск ключевой российский индикатор ММВБ растет на 0,98% и составляет 1850,72 пункта, долларовый бенчмарк РТС в плюсе на 1,34% и торгуется на отметке 790,63 пункта.
В лидерах роста сегодня акции "Мечела" (об +3,15%, ап +1,77%). Завтра состоится внеочередное общее собрание акционеров компании, на повестку дня которого вынесен вопрос об одобрении сделки с главными кредиторами "Мечела" – "Сбербанком", ВТБ и "Газпромбанком". Ранее компания достигла договоренности по реструктуризации своих долгов, что спасло ее от банкротства.
По-прежнему сильны бумаги "РУСАЛа" (рдр +1,56%) и RUSAL plc (+1,84%). Сегодня стало известно, что Индия повысила ввозную пошлину на алюминий только на 7,5%, тогда как внутренние производители просили увеличить ее вдвое. Также компания объявила о планах увеличить производство глинозема на "Богословском алюминиевом заводе" к 2021 году на 26-27%.
Акции "Газпрома" растут на 1,6%. Компания привлекла кредит в размере 2 млрд евро в Bank of China. Это первое двусторонне соглашение с китайским банком, и в условиях закрытых для российских компаний западных рынков капитала, новость о сделке выглядит позитивно. Котировки "газового гиганта" подбираются к своим локальным максимумам на 142 рублях.
В целом, "голубые фишки" сегодня растут: "Аэрофлот" (+0,65%), ВТБ (+1,1%), "Норникель" (+1,54%), "ЛУКОЙЛ" (+1,23%), МТС (+0,69%), "Роснефть" (+0,94%), "Сбербанк" (+0,98%).
В числе аутсайдеров бумаги "РусГидро" (-0,13%) – их вес в индексе FTSE All-World Emerging был понижен на 29%, что, по мнению экспертов, может привести к оттоку до $10 млн. Слабыми остаются котировки "Северстали" (-0,41%) после аварии на шахте "Северная" в Воркуте. Также хуже рынка: "Мосэнерго" (-1,19%), "Аптечная сеть 36,6" (-0,86%), "Уралкалий" (-0,34%).
Европейские рынки прервали пятидневное ралли, чтобы организовать небольшую коррекцию, однако далеко от уровней вчерашнего закрытия не уходят. Сегодня стало известно, что чиновники ЕЦБ провели закрытую встречу, чтобы обсудить способы поддержки экономики. На начало марта запланировано заседание ЕЦБ, инвесторы рассчитывают услышать из уст представителей регулятора новость о новых экономических стимулах.
В Германии вышел индекс деловой активности в сфере услуг за февраль, и данные превзошли консенсус-прогноз – 55,3 пункта, ожидалось 55,1 пункта. Аналогичный показатель в Великобритании, напротив, ожиданий рынка не оправдал и составил только 52,7 пункта вместо 55,1 пункта. Розничные продаже в еврозоне выросли в январе на 2%, ожидалось всего +1,3%. В месячном выражении показатель вырос на 0,4%, тогда как рынок рассчитывал только на +0,1%.
К 13:05 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,11%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 0,27%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,01%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:05 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,909, "ЛУКОЙЛ" – 36,316, "Норильский никель" – 124,668, "Роснефть" – 3,894, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,528, "Сбербанк" – 1,546.
Вчера котировки нефти реагировали на снижение добычи в США, однако сегодня мы наблюдаем откат от локальных максимумов. "Движение в сторону $38-39 за баррель вполне возможно, если учесть, что хедж-фонды сейчас имеют чистую длинную позицию по нефти сорта Brent", - считает Александр Потавин, главный аналитик ООО "Управление Сбережениями". К 13:05 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $36,7, апрельский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $34,66.
Что же касается рубля, то он продолжает свой предсказуемый дрейф в нефтяном русле. Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит", отмечает, что рубль лишен самостоятельных идей и в спокойное время движется в одной "упряжке" с сырьевыми валютами развивающихся экономик. По мнению эксперта, период крайне негативных ожиданий по нефтяному рынку, вероятно, подходит к завершению, однако драйверов для роста пока не прослеживается. К 13:05 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 73,78 руб., евро торгуется на отметке 80,183 руб.
Российский рынок имеет все шансы сохранить позитивный настрой до конца дня. Индекс ММВБ торгуется под сопротивлением на 1850 пунктах и, очевидно, чтобы его пройти, рынку нужны дополнительные стимулы. Сегодня сложно рассчитывать на уверенное закрепление выше локальных максимумов, поскольку нефть по-прежнему стоит над уровнем $36, не решаясь сдвинуться с места.
Вечером внимание оттянет на себя очередная порция макростатистики в США. Важность ее повышается в преддверии мартовского заседания ФРС США. В 16:30 мск выйдут данные по первичному количеству обращений за пособиями по безработице за прошлую неделю, а также данные по производительности труда за февраль. В 18:00 мск ожидаются заказы в обрабатывающей промышленности за январь и индекс экономических условий ISM в непроизводственной сфере. Слишком хорошая статистика может сыграть в пользу продолжения цикла ужесточения монетарной политики в США, усилить настроения в пользу укрепления курса доллара и, соответственно, привести к сползанию цен на нефть.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
