<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nervnaya-dinamika-neftyanyx-fyuchersov-mozhet-pomeshat-bykam-v-ocherednoiy-raz-poprobovat-na-prochnost-otmetku-1900-punktov-po-mmvb-20160302-20067/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нервная динамика нефтяных фьючерсов может помешать "быкам" на торгах четверга вернуть инициативу в свои руки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После нескольких дней роста российские индексы перешли к коррекции, оценивая ситуация на мировых торговых площадках и сырьевом рынке. К завершению торгов индекс ММВБ потерял 0,6%, снизившись до отметки 1832,84 пункта, снижение индекса РТС составило 0,78%, он остановился у 780,16 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 31,781 млрд рублей, что стало ниже уровня закрытия среды. Основной причиной текущего ухудшения настроений участников российских торгов стало внутридневное падение стоимости фьючерсов на нефть сорта Brent. Между тем, "черное золото" удерживается выше $36 за баррель Brent.
На фоне умеренного внутридневного снижения индекса ММВБ наиболее ликвидные акции перешли на отрицательную сторону, но распродажи по рынку не носили агрессивного характера. По итогам дня основное снижение отмечено было в бумагах нефтегазового сектора: "ЛУКОЙЛ" (-2,19%), "Башнефть" (ап –1,89%, ао -0,45%), "Газпром" (-1,3 %), "Роснефть" (-1%), "Сургутнефтегаз" (-0,62%). Кроме того, давление на акции "Газпром нефти" (-0,98%) оказало сокращение чистой прибыли по МСФО в 2015 году на 10,2% - до 109,6 млрд рублей. Вслед за ослаблением рубля снизились акции "Сбербанка" (ап -2,73%, ао -1,98%). А аутсайдерах также отметились бумаги "Полюс РусГидро" (-2,2%), "Полюс Золото" (-2,14%), "ФосАгро" (-1,8%), ММК (-1,6%).
Среди лидеров роста: акции "Аптечной сети 36,6" (+5,05%), "МРСК Центра" (+3,2%), Polymetal (+2,2), "Россетей" (+1,6%), АФК "Система" (+1,59%), Yandex (+1,36%).
Неопределенность на сырьевом рынке, воцарившаяся на фоне роста запасов нефти в США, увела европейские индексы на отрицательную территорию. Инвесторы опасаются, что производителям углеводородов не удастся договориться о "заморозке" добычи "черного золота", и переизбыток нефти будет довлеть над предложением. К окончанию дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,09%. Тем временем, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,61%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,41%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,91833, "Газпром" - 3,74114, "ЛУКОЙЛ"– 35,60605, "Норильский никель" – 12,24708, "Роснефть" - 3,84065, "Ростелеком" - 7,49127, "Сургутнефтегаз" - 5,26089, "Сбербанк" - 6,15105. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,32579, "ВымпелКом" - 3,69563, "Мечел Сталь" - 1,97534.
Торги в Америки начались снижением, инвесторы отыгрывали ослабление нефтяных котировок на фоне статистики о росте запасов сырья в США. Несколько сдерживали снижение данные по рынку труда США. Так, индикатор занятости ADP показал рост на 214 тысяч, при прогнозе роста на 190 тысяч. Стоит отметить, что месяцем ранее показатель увеличился на 193 тысячи. От сильной просадки спасает рынок восстановление оптимизма на сырьевых площадках. К 20:00 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 0,1%, индекс широкого рынка S&P500 в минусе на 0,07%, индекс высоких технологий Nasdaq теряет 0,32%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 1,1% и составляет 78 470 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,32%, "ЛУКОЙЛ" теряет 0,14%, "Газпром" повышается на 0,02%.
В ходе торгов среды сырьевой рынок показывал слабую динамику, отыгрывая публикацию данных от американского института нефти (API), согласно которым запасы нефти в США на прошлой неделе выросли на 9,9 млн баррелей, в то время как прогнозировался рост лишь на 3,6 млн баррелей. Плюс к этому, ближе к закрытию российского рынка стало известно об увеличении запасов (по данным Министерства энергетики США) на 10,374 млн баррелей, в то время как ожидался рост на 3,6 млн баррелей. В моменте котировки сырья отыграли эту новость снижением, чуть позже вышли отыграли более чем 1%-ное падение и вышли на положительную территорию, однако к 20.10 снова ушли в негатив: фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $36,54 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $34,29.
Курс рубля снижался по отношению к евро и доллару на фоне снижения цен на нефть, а на вечерней сессии четко отыгрывает движения "черного золота" вверх-вниз. К 20:10 доллар США удерживал свое преимущество, подрастая на 0,34% - до 73,64 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 79,89, подрастая на 0,1%. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,25% – до 76,45 рубля. На международном валютном рынке пара евро/доллар торгуется на отметке 1,0843.
Российский фондовый рынок сохраняет привязку к динамике нефтяных цен. Динамика фьючерсов на "черное золото" останется основным драйвером для отечественного рынка и на торгах четверга. Как отмечает Богдан Зварич, аналитик ИК "ФИНАМ", на вечерней сессии рынок энергоносителей попытался вернуться к росту, поддержав фьючерс на индекс РТС и российский рубль, что позволит им отыграть потери основной сессии. "При таком развитии событий, завтра российский фондовый рынок возобновит восходящую динамику, а индекс ММВБ сделает очередной шаг к цели роста, расположенной на уровне 1900 пунктов". Однако, динамика в нефти довольно нервная, и позитив может не сохраниться до завершения торгов. Между тем, в краткосрочной перспективе для рынка РФ негативом может выступить фактор длинных выходных. Игроки могут принять решение оставить рынок и наблюдать за происходящим со стороны.
Завтрашний день будет довольно богатым на макроэкономическую статистику, среди наиболее важных индикаторов можно выделить данные по количеству заявок на пособия по безработице в США, объему заказов товаров длительного пользования в США и композитному индексу PMI в Китае.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
