<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rost-na-rossiiyskom-rynke-vydoxsya-vmeste-s-neftyanym-ralli-no-korrekciya-budet-umerennoiy-20160302-130755/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рост на российском рынке выдохся вместе с нефтяным ралли, но коррекция будет умеренной]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открылся в плюсе, но к середине сессии ралли выдохлось, и сигналы к коррекции зазвучали отчетливо. Нефть застыла в нерешительности у отметки $36. Вчера президент России Владимир Путин сообщил, что Минэнерго РФ почти удалось договориться в партнерами на мировом рынке о том, чтобы не наращивать добычу нефти в 2016 году. Российские компании эту инициативу поддержали, добыча "заморожена" на уровнях января, однако для России это пиковые значения. Встреча ведущих производителей нефти, как входящих в ОПЕК, так и стран за пределами картеля, состоится в середине марта. Испортить настроения инвесторам вчера успели данные по запасам нефти в США от API – недельный роста оценивается более чем в 9 млн баррелей. Однако сегодня в 18:30 выйдут официальные данные от Минэнерго США, и рынок ждет их. Ожидается рост запасов на 3,604 млн баррелей.
По данным на 1 марта объем Резервного фонда РФ вырос на 9,77 млрд рублей и составил 3 747,06 млрд рублей, а объем Фонда национального благосостояния вырос на 8,3 млрд рублей – до 5 356,96 млрд рублей.
Объем торгов ценными бумагами из состава индекса ММВБ снижается вторую сессию подряд и к 13:05 мск составляет 14,1 млрд рублей. Сам же основной биржевой индикатор РФ снижается на 0,28% и составляет 1838,94 пункта, долларовый бенчмарк РТС в минусе на 0,5% и находится на отметке 782,4 пункта.
Коррекцию российскому рынку обеспечивают главные индексные "тяжеловесы" – "Газпром" (-0,62%) и "Сбербанк" (-0,76%). Обе бумаги торговались вблизи своих максимальных значений, что при текущей ситуации в нефти настораживает инвесторов. Корректируются вниз и сырьевики: "Роснефть" (-0,88%), "ЛУКОЙЛ" (-1,76%), "Сургутнефтегаз" (-0,52%), "Башнефть" (-1,63%). Среди аутсайдеров и перегретые бумаги "Полюс Золото" (-2,32%).
В лидерах роста акции "Россетей" (+2,68%), заметно просевших накануне. "Глава компании Олег Бударгин объявил о планах выплатить годовые дивиденды. Ранее в СМИ появлялась информация, что на дивиденды будет направлено 50% прибыли по МСФО. Сами "Россети" эту информацию опровергли. Но если это всё же эта информация подтвердится, обыкновенные акции "Россетей" выглядят привлекательно для покупок", - считает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер". В плюсе и котировки других "энергетиков": "МРСК Центра" (+1,96%), ОГК-2 (+0,59%).
Существенно прибавляют бумаги "Мечела" (ао +1,07%, ап +1,19%). Как стало известно, арбитражный суд Кемеровской области прекратил производство о взыскании с "Мечела" и его дочерней компании – "Южного Кузбасса" – 11,7 млрд рублей по иску "Рудсервиса".
По-прежнему сильны акции "Аэрофлота" (+1,24%), хотя, как отмечает Виталий Манжос, перспективы существенного среднесрочного повышения акций компании представляются сомнительными. Генеральный директор авиакомпании Виталий Савельев заявил, что "Аэрофлот" не стремится стать монополистом на рынке.
Европейские биржи раллируют пятый день подряд в ожидании новых стимулов от Центральных Банков. "В понедельник НБК вновь понизил резервные требования к банкам, на заседании 10 марта в очередной раз понизить депозитную ставку может ЕЦБ, а в середине месяца слово возьмет ФРС (вероятность повышения целевого Fed Funds в марте составляет лишь 12%)", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". К 13:05 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,16%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,33%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,21%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,876, "ЛУКОЙЛ" – 35,827, "Норильский никель" – 122,349, "Роснефть" – 3,833, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,522, "Сбербанк" – 1,545.
Нефть торгуется вблизи отметки $36 за баррель Brent, который теперь выступает в роли поддержки. По мнению Виталия Манжоса, котировки перешли в новый среднесрочный диапазон – $36-40. Однако торопиться с покупками инвесторы не хотят – первым важным сигналом будут сегодняшние данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США, а вторым – встреча ОПЕК+ в середине марта. К 13:05 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $36,52, апрельский контракт на нефть марта Light стоит $33,73.
Рубль продолжает двигаться за нефтяными ценами и сейчас корректируется вниз, однако пара USD/RUB остается у отметки 74 рубля. В дальнейшем "россиянин" продолжит ориентироваться на "черное золото". Позитивная статистика и скачек нефти за $37 вызовет уход доллара ниже 72 рублей. К 13:05 мск "американец" на торгах Московской биржи стоит 74,03 рубля, за единицу европейской валюты дают 80,429 рубля.
На российском рынке напрашивается коррекция. Позитивные сигналы отыграны, новые еще не поступили. Вечерняя статистика из США будет отыграна только завтра, а сегодня стоит рассчитывать на умеренное ослабление. Индекс ММВБ вчера прокалывал отметку 1850 пунктов, но не смог ее удержать. Однако остаться выше 1830 пунктов сегодня ему по силам. Хорошие новости, касающиеся сырьевых площадок, могут спровоцировать рост до 1870 пунктов, однако сейчас ретест этой отметки маловероятен.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
