<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-otkroetsya-v-plyuse-texnicheskie-faktory-svidetelstvuyut-v-polzu-prodolzheniya-rosta-20160302-09530/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ откроется в плюсе, технические факторы свидетельствуют в пользу продолжения роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги вторника российский рынок провел в плюсе под знаком укрепляющейся нефти: к закрытию индекс ММВБ поднялся на 0,2% до отметки 1844,17 пункта, рост РТС составил 2,2%, он остановился у 786,36 пункта. По мнению Александра Волынского, управляющий активами "Инвестиционной палаты", прошедший день в индексах РФ можно рассматривать как консолидацию у максимумов, которая обычно свидетельствует в пользу продолжения роста
В числе лидеров роста отметились "Аэрофлот" (+7,1%), "РУСАЛ" рдр (+3,3%), "Ростелеком" (+3,2%), RUSAL plc (+3,1%), "Татнефть" (+2%).
В лидерах снижения по итогам вторника оказались "Россети" (-4%), "Акрон" (-3%), "МРСК Центра" (-2,1%), Polymetal (-2%), "Э.ОН Россия" (-1,9%).
Нефтяные котировки вчера демонстрировали уверенный рост, поводом стали данные статистики, зафиксировавшие снижение добычи в некоторых странах-членах ОПЕК. Довольно позитивно прошла и встреча президента РФ с представителями отечественных нефтедобывающих компаний. Президент подтвердил, что уже более 15 нефтедобывающих стран поддержало инициативу о заморозке добычи нефти на уровне января, с остальными странами Россия продолжит работу по принятию согласованного решения о сокращении темпов производства. На утренней сессии рост сырьевого рынка несколько замедлился, сказался выход оценок по запасам от API, согласно которому недельные запасы в США выросли на значительные 9,9 млн барр. Однако к моменту фьючерсу на нефть марки Brent по-прежнему удается удерживаться выше $36 за баррель, он практически вплотную подобрался к $37, к 09:50 за фьючерс по Brent дают $36.89 за баррель, за Light - $34.2 за баррель.
Ключевые фондовые индексы Европы завершили торги также с существенным укреплением: индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 2,87%, французский CAC 40 поднялся на 2,99%, а немецкий DAX ушел в плюс на 2,65%. Оптимистично европейские площадки завершили день, как считает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", "обретя поддержку в лице растущих цен на нефть и позитивных новостей из автопрома, поспособствовавших подъему котировок автомобилестроителей".
Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить уровень безработицы Великобритании за декабрь, составивший 5,1%, тогда как ожидалось 5%. Также следует выделить индекс экономических ожидания инвесторов ZEW Швейцарии за февраль, составивший -5,9 пункта.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,91032, "Газпром" (Анг) – 3,80115, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,46620, "Норильский никель" (Анг) – 12,34210, "Роснефть" (Анг) – 3,87566, "Ростелеком" (Анг) – 7,47127, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,28090, "Сбербанк" (Анг) – 6,30607. МТС (США) – 7,19122, "ВымпелКом" (США) – 3,75891, "Мечел Сталь" (США) – 1,84031, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,69046.
Американские рынки завершили торги на положительной территории благодаря воодушевляющей макроэкономической статистике: индикатор голубых фишек Dow Jones Industrial Average продвинулся на 2,11%, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в плюс на 2,39%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq увеличился на 2,89%.
Согласно опубликованным данным, индекс экономических условий ISM в производственной сфере США составил в феврале 49,5, тогда как аналитики прогнозировали 48,5 после 48,2 в январе. В то же время, расходы на строительство увеличились в январе на 1,5%, что оказалось лучше прогнозов в +0,4% (заметим, что предыдущее изменение показателя было пересмотрено с +0,1% до +0,6%).
На торгах в Азии динамика движения индексов преимущественно повышательная: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 4,09%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 1,60%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 3,20%, индекс Китая – CSI300 повышается на 3,81%.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня позитивен. На открытии инвесторы будут отыгрывать положительное закрытие западных площадок и уверенный плюс на азиатских торгах. В условиях сохранения положительной тенденции индекс ММВБ, по мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид", попытается продолжить свою восходящую тенденцию и преодолеть зону сопротивления росту, находящуюся в районе 1855-1860 пунктов.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
