<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/eksperty-polny-optimizma-uroven-39-za-barrel-brent-mozhet-byt-dostignut-v-blizhaiyshie-nedeli-rubl-vernetsya-k-71-za-dollar-20160301-202140/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эксперты полны оптимизма – уровень $39 за баррель Brent может быть достигнут в ближайшие недели, рубль вернется к 71 за доллар]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел торги вторника в плюсе. Нефтяные котировки, вплотную подобравшиеся к отметке в $37 за баррель Brent, оказали существенное влияние на настроения инвесторов, зарядив позитивом национальную валюту и подогрев интерес инвесторов к нефтегазовому сектору. В течение дня индикаторам удалось обновить очередные максимумы, к закрытию индекс ММВБ поднялся на 0,2% до отметки 1844,17 пункта, рост РТС составил 2,2%, он остановился у 786,36 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 34,696 млрд рублей.
В числе лидеров роста отметились "Аэрофлот" (+7,1%), "РУСАЛ" рдр (+3,3%), "Ростелеком" (+3,2%), RUSAL plc (+3,1%), "Татнефть" (+2%).
В лидерах снижения по итогам вторника оказались "Россети" (-4%), "Акрон" (-3%), "МРСК Центра" (-2,1%), Polymetal (-2%), "Э.ОН Россия" (-1,9%). Несмотря на рост рубля, банковский сектор также оказался в числе аутсайдеров. По мнению Андрея Кочеткова, аналитика "Открытие Брокер", акции финансовых компаний преимущественно торговались в минусе, отражая скепсис инвесторов относительно дальнейшего роста рынка – ВТБ (-1,6%).
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,92%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 2,34%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 1,22%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,91032, "Газпром" - 3,80115, "ЛУКОЙЛ"– 36,46620, "Норильский никель" – 12,34210, "Роснефть" - 3,87566, "Ростелеком" - 7,47127, "Сургутнефтегаз" - 5,28090, "Сбербанк" - 6,30607. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,19122, "ВымпелКом" - 3,69063, "Мечел Сталь" - 1,78530.
Американские фондовые индексы во вторник растут, на 20:15 мск индекс Dow Jones повышается на 1,68%, индекс S&P-500 в плюсе на 1,87%, Nasdaq – на 2,22%.
В регионе сегодня было опубликовано два важных показателя – это расходы на строительство, за январь выросшие на 1,5% при ожидании роста на 0,4%; и индекс экономических условий ISM в производственной сфере, в феврале оказавшийся на уровне 49,5 пункта, ожидалось 48,5.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 1,16% и составляет 79 470 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,5%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,2%, "Газпром" - 0,56%.
Нефтяные котировки, как уже было отмечено выше, смогли пробить важный уровень сопротивления, расположенного на отметке $36, в результате чего, как отмечает Богдан Зварич, аналитик группы компаний "ФИНАМ", этот уровень вместо сопротивления стал поддержкой. Оптимизмом сырьевой рынок зарядился под влиянием данных о сокращении добычи нефти со стороны мексиканской PeMex (на 100 тыс. б/с) и колумбийской Ecopetrol - о снижении доступных запасов в 2015 году (на 11%). Глава Минэкономразвития Алексей Улюкаев считает, что текущий рост цен на нефть был ожидаем, и в конце первого квартала они могут стабилизироваться на уровне около $40 за баррель. "Нефтяные контракты сдвинулись в более высокий среднесрочный диапазон $36 - $40, это означает, что катастрофический январский сценарий, угрожавший уходом цен на нефть в район $25, скорее всего, отменяется", - добавляет Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $36,97, Light - $34,44 за баррель. Инвесторы продолжают сохранять оптимистичный настрой по поводу договоренностей о сокращении добычи "черного золота". По словам главы Минэнерго Александра Новака, более 15 нефтедобывающих стран уже поддержало инициативу о заморозке добычи нефти на уровне января, но Россия продолжит работу по стабилизации ситуации и с другими нефтедобывающими странами.
Что касается российской сырьевой отрасли, то сегодня на встрече с нефтедобывающими компаниями президент РФ Владимир Путин отметил, что нефтяная отрасль России по итогам 2015 года в целом показала уверенное развитие. "В прошлом году отечественные нефтяники добыли рекордные 534 миллиона тонн нефти. Это прирост, как вы знаете, 1,4 процента по сравнению с 2014 годом", - отметил президент.
Продолжает свое укрепление и рубль. К 20:20 доллар США понизился на 2,3% и составил 73,434 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 79,64 с просадкой на 2,6%. Бивалютная корзина "стала легче" на 2,5% – до 76,2276 руб. "При условии роста цен на нефть выше $38 за баррель, российская валюта сможет закрепиться в районе 73 за доллар, а следующей целью для штурма может стать уровень 72", - прогнозирует Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральский банк реконструкции и развития".
Завтра основным драйвером доя российского рынка по-прежнему будет оставаться нефть, велика вероятность консолидации и перехода в "боковик". После достижения цели в 1850 пунктов по индексу ММВБ, отмечает Алексей Кузьмин, аналитик "Окей Брокер", продолжать рост рынку РФ будет гораздо сложнее. В этой связи краткосрочно может возникнуть заминка, которая спровоцирует либо начало очередной консолидации, либо некоторое охлаждение. Однако эксперт добавляет, что в среднесрочной перспективе пробой текущего уровня сопротивления и уход в область новых максимумов остается в качестве доминирующей идеи". По мнению же Богдана Зварича, нефть марки Brent направляется к уровню 39 долларов, индекс ММВБ - к уровню 1900 пунктов, а целью снижения доллара может выступать уровень 71 рубль. Вполне возможно, что данные уровни будут достигнуты уже в ближайшие две недели.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — только ликвидные эмитенты в портфеле, без акций второго эшелона. Подключитесь сейчас>>

unicef
unicef
unicef
unicef
unicef
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
