<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/pritormozivshaya-u-36-neft-i-krepkiiy-rubl-snizhayut-shansy-na-retest-proshlogodnix-maksimumov-po-indeksu-mmvb-20160301-131226/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Притормозившая у $36 нефть и крепкий рубль снижают шансы на ретест прошлогодних максимумов по индексу ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок остается на положительной территории вторую сессию подряд. Главный российский драйвер – сырьевой – действительно располагает к покупкам. Накануне нефть сорта Brent удержала отметку $36 и сумела перешагнуть закрытие выше этого уровня. Следующий ход в нефти эксперты оценивают по-разному, но водоразделом станет отметка в $37 за баррель. "Черное золото" и российский рынок поддержали заявления из Саудовской Аравии, готовой идти на диалог с другими производителями нефти, а также сообщение о сокращении добычи странами ОПЕК и аварии на нефтепроводе в Нигерии. Кроме того, The Wall Street Journal пишет, что американские производители сланцевой нефти впервые за несколько лет начали сокращать добычу. Очевидно, что текущие ценовые уровни категорически не устраивают основных производителей нефти, и рынок способен это учесть в ближайшее время.
Вторым фактором, поддержавшим настрой на покупки, стало очередное снижение норматива на отчисления в резервы для банков в Китае – регулятор пошел на этот шаг, чтобы поддержать экономический рост. Юань пошел вниз, а фондовые площадки Китая, соответственно, вверх. Косвенно, попытки поддержать экономику Поднебесной также играют на руку сырьевым активам, причем не одной только нефти.
Индекс PMI обрабатывающих отраслей РФ в феврале 2016 года снизился до 49,3 пункта с 49,8 пункта в январе, оставшись ниже критической отметки третий месяц подряд. Российские производители сообщили о дальнейшем ухудшении деловой ситуации третий месяц подряд в феврале.
Торги в России сегодня проходят спокойно. К 13:00 мск индекс ММВБ растет на 0,13% и составляет 1842,54 пункта, долларовый бенчмарк РТС в плюсе на 2,37% и торгуется на отметке 787,02 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ к середине сессии составляет 16,026 млрд рублей.
Акции "Аэрофлота" растут на 6,66% на фоне позитивной отчетности. Компания сообщила о сокращении чистого убытка по МСФО за 2015 год на 62%. "Нефтяники" сегодня сдержанно оптимистичны: "Роснефть" (+0,54%), "ЛУКОЙЛ" (+0,74%), "Сургутнефтегаз" об (+0,48%). Сегодня президент России Владимир Путин встретится с главами нефтяных компаний. Ранее министр энергетики Александр Новак сообщал, что переговоры ОПЕК+ по поводу заморозки добычи на январских уровнях завершатся до 1 марта.
В лидерах роста "Селигдар" (+6,43%), "Полюс Золото" (+5,06%), "РУСАЛ" рдр (+4,5%), RUSAL plc (+4,45%). "Как мы и прогнозировали, акции "РУСАЛа" (+4%) с некоторым отставанием выросли вслед за котировками алюминия. В начале года металл подорожал на 10%, бумаги "РУСАЛа" сделали аналогичное движение в конце февраля", - отмечает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер". Что касается котировок "Селигдара" и "Полюс Золото", то их поддерживает спрос на "желтый металл". По мнению Александра Потавина, главного аналитика ООО "Управление Сбережениями", очевидная среднесрочная цель для золота – $1300 за унцию.
Коррекционное движение вниз наблюдается в бумагах "Росстей" (-3,24%). Вчера глава компании Олег Бударгин сообщил о намерении впервые в ее истории выплатить дивиденды по обыкновенным акциям в размере 50% от чистой прибыли по МСФО. Акции "Сбербанка" (-0,23%) торгуются против рынка, несмотря на укрепление рубля. Ближайшей целью бумаг выступает уровень 110 рублей, однако достичь его будет непросто в условиях неустойчивой сырьевой конъюнктуры. В лидерах снижения акции НМТП (-2,42%), Polymetal (-2,03%), "Акрон" (-1,59%), "ФСК ЕЭС" (-1,56%), ОГК-2 (-1,39%).
Европейские биржи продолжают трехдневное ралли. Ожидаемо позитивно выглядят акции Anglo American и Glencore. Индекс деловой активности в промышленности Германии в феврале вышел лучше ожиданий и составил 50,5 пунктов. Не подкачали данные и в целом по еврозоне – 51, пункта вместо прогноза в 51 пункт. Деловая активность в промышленности Великобритании, напротив, не так высока, как надеялся рынок – 50,8 пункта вместо 52,2 пункта по данным консенсус-прогноза. К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет ,41%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,26%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,915, "ЛУКОЙЛ" – 36,751, "Норильский никель" – 122,871, "Роснефть" – 3,886, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,53, "Сбербанк" – 1,553.
Нефть Brent торгуется выше $36, но не видит повода подняться к $37. "Напоминаем про огромный объём спекулятивных "шортовых" позиций по нефти, который способен стать "топливом" для такого масштабного (+35% от текущих значений) движения наверх. Однако не забываем, что спекулянты лишь усиливают движение, а формируется оно под воздействием фундаментальных событий. Продолжающееся обсуждение балансировки спроса и предложения на рынке нефти – главная тема для отслеживания. При этом основное внимание должно концентрироваться на планируемой встрече ведущих производителей нефти в середине марта", - подчеркивает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 13:00 мск майский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $36,6, апрельский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $33,97.
На этой фоне рубль ушел из уже привычного нам диапазона 76-79 рублей за доллар в новый, более привлекательный – ниже 75 рублей. По мнению аналитиков Банка "Санкт-Петербург", наблюдаемое сегодня закрепление курса рубля ниже отметки в 75 руб./долл. резко повышает шансы на движение в сторону 70-71. К 13:00 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 73,697 рубля, евро торгуется на отметке 80,035 рубля.
В середине дня российский рынок умеренно растет. Надежда на ретест максимумов октября 2015 года по индексу ММВБ на отметке 1873 пункта может реализоваться только в случае уверенного роста цен на нефть, а для этого нужны свежие стимулы. Вечером выйдут предварительные данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США за неделю по версии API – плохая статистика вполне может выступить поводом для фиксации прибыли по "черному золоту". Официальные данные от Минэнерго США появятся завтра, а на них рынок реагирует по принципу "от обратного".

Докажите, что умеете инвестировать прибыльно, — и получите до $ 100 000 в управление. Узнайте больше о новой программе отбора перспективных трейдеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
