<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nesmotrya-na-tekushuyu-konsolidaciyu-rynka-rf-eksperty-predlagayut-nastraivatsya-na-rost-20160229-142158/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Несмотря на текущую консолидацию рынка РФ, эксперты предлагают настраиваться на рост ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Неопределенный внешний фон сказался на негативном настрое российских инвесторов в последний день зимы. Открывшись в минусе, в первые часы торгов отечественный рынок откатился к уровню 1800 пунктов по индексу ММВБ, валютный РТС просел на 1%. К середине дня тенденция к распродажам ослабла, и рынок РФ стремится вернуть утраченные максимумы. К 14.05 индекс ММВБ поднимается на 0,8% - до 1831,91 пункта, просадка валютного РТС составляет 0,2% - до 759,32 пункта.
Без особых прорывных заявлений закончилась встреча G20 в Пекине. Несмотря на то что значимых новостей не ожидалось, отсутствие конкретики в вопросах поддержания и стабилизации мировой экономики несколько охладило пыл игроков. Что касается рынка РФ, то в преддверии встречи Владимира Путина с главами крупнейших российских нефтяных компаний отечественные участники также не спешат с покупками.
В лидеры роста вышли "Мечел" (+2,8%), "ФосАгро" (+2,8%), "РУСАЛ" рдр (+2,4%), "Башнефь" (+2,2%).
В числе "хэдлайнеров" повышения выделились бумаги "Россетей" (+7,5%). В пятницу гендиректор компании Олег Бударгин объявил, что компания впервые с 2013 года готова выплатить дивиденды, если на то будет поручение правительства.
Тема приватизации по-прежнему не теряет своей актуальности. Так, министр финансов РФ Антон Силуанов сообщил, что правительство обсуждает продажу 10,9% акций "АЛРОСА" (+1,7%).
Среди аутсайдеров по итогам первой половины дня оказались "Транснефть"-п (-2,2%), "Северсталь" (-1,2%), "Ростелеком" (-1%), "Энел Россия" (-0,9%).
Европейские фондовые индексы начало недели также начали снижением: к 14:05 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,57%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,58%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,75%.
Среди значимых данных статистики, опубликованных в регионе к моменту данные по Германии, где розничные продажи за январь снизились на 0,8%, ожидался рост 1,5%; а также импортные цены, также зафиксировавшие снижение на 1,5%, ожидалось -1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 1.831, "ЛУКОЙЛ" – 34.706, "Норильский никель" – 119.98, "Роснефть" – 3.731, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.514, "Сбербанк" – 1.51.
Нефтяные котировки закрепились выше $35 за баррель Brent, инвесторы не теряют надежды поднять цены выше: фьючерс на Brent торгуется у отметки $35.46 за баррель, Light - $32.64 за баррель. Позитивно сырьевой рынок отреагировал на данные о снижении количества буровых установок, достигших минимального уровня с декабря 2009 года (число буровых снизилось на 13 - до 400). По мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", ближайшая цель подъема котировок Brent этой весной – $38-39/барр. На текущей же неделе все внимание инвесторов будет сосредоточено на встрече ОПЕК+.
Рубль укрепляется, однако торги проходят уже в привычном проторгованном диапазоне. Сейчас доллар США находится на уровне 76,1130 рубля, понижаясь на 0,1%, евро - на 0,3% – 83,02 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,2% – до 79,2221 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0905. "В рамках предстоящей недели рубль, вероятнее всего, постарается вновь продемонстрировать укрепление ниже 75 руб. по отношению к доллару. В случае нахождения котировок нефти выше уровня 34 долл. за барр., что в настоящий момент выглядит весьма вероятным, национальная валюта вполне может войти в новый диапазоне 73,5-76 руб.", - считает Алексей Егоров, ведущий аналитик "Промсвязьбанка".
Во второй половине дня при отсутствии новостей рынок РФ ожидает консолидация и переход в "боковик". "В целом, на март мы смотрим оптимистично и ожидаем дальнейшего роста на российском рынке акций, который наметился в последние дни при условии, конечно, умеренных колебаний на рынке нефти", - отмечает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер".

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
