<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/esli-neft-smozhet-zakrepitsya-vyshe-36-u-rynka-rf-budet-shans-na-prodolzhenie-rosta-v-posledniiy-den-fevralya-20160226-20117/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Если нефть сможет завершить пятничные торги выше $36, у рынка РФ будет шанс на продолжение роста в последний день февраля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последние торги укороченной недели на российском рынке прошли на мажорной ноте, чему способствовали улучшение внешнего фона и рост нефтяных фьючерсов. Как отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", после позитивного открытия индексы перешли в "боковик", но рынок пока сохраняет технический и психологический потенциал для дальнейшего роста при поддержке благоприятного внешнего фона. Кроме того, оптимизма добавили новости о том, что согласно оценке Банка России в 1 квартале 2016 года ВВП, очищенный от сезонности, снизится менее чем на 1%. При этом экспорт товаров и услуг может продолжить оказывать поддержку экономике. Центробанк отметил в январе 2016 года заметное улучшение динамики инвестиционно-ориентированных производств. К завершению торгов пятницы индекс ММВБ вырос на 0,7%, его значение составило 1816,73 пункта. Индекс РТС повысился на 1,6% - до 757,45 пункта. По итогам дня объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил 42,036 млрд рублей, что оказалось выше значений четверга.
В лидеры вырвались акции "Полюс Золото" (+7,5%), РДР "РУСАЛа" (+4,08%), "Аэрофлота" (+2,4%), "МРСК Центра" (+2,13%), "Норникеля" (+2,1%), "Суругтнефтегаза" (+2,08%).
На фоне сильного подъема индекса ММВБ наиболее ликвидные акции торгуются в плюсе. Лидерами дня среди "голубых фишек" стали бумаги "Сбербанка" (ао +2,1%, ап +1,97%). Их опережающий подъем в значительной мере обусловлен сложившейся в этих акциях позитивной среднесрочной технической картиной. Кроме того, их поддержало сегодняшнее внутридневное укрепление рубля.
Публикация финансовой отчетности обусловила позитивную динамику в акциях "НОВАТЭКа" в течение дня (рост до +2,5%). Чистая прибыль эмитента по МСФО в 2015 году выросла в 2 раза и составила 74,4 млрд рублей. Однако ближе к концу дня котировки бумаги перешли на отрицательную сторону и показали снижение на 0,6%.
Аутсайдерами стали "префы" "Транснефти" (-4,2%) и "Татнефти" (-1,2%), акции "Группы компаний ПИК" (-0,9%), "Энел Россия" (-0,9%).
Негативная динамика бумаг "АЛРОСА" (-1,59%) вызвана слухами о том, что Росимущество начало подготовку к приватизации пакета акций компании в размере до 18,9%. Ранее обсуждалась возможность продажи 43,9% пакета, что при текущей капитализации "АЛРОСА" в 518 млрд рублей могло принести государству 227 млрд рублей.
Акции "Северстали" (-0,8%) реагируют на аварию на шахте "Северная", где погибли четыре человека. Под давлением находились бумаги и других "металлургов" из-за укрепления рубля: ММК (-2,06%), НЛМК (-1,59%).
Надежды на новые стимулы и сильные корпоративные результаты толкали европейские индексы вверх. "Естественно, что надежды на стимулы также повлияли на сырьевой рынок и компании сектора: Anglo American, BHP Billiton, Shell, BP PLC", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер, поясняя, что надежды на стимулы родились в связи со встречей G20 и заявлениями главы Народного Банка Китая о наличии пространства для стимулирующих мер. К завершению торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 1,38%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 1,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 1,95%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,86632, "Газпром" - 3,63562, "ЛУКОЙЛ"– 34,30583, "Норильский никель" – 11,81201, "Роснефть" - 3,71763, "Ростелеком" - 7,20122, "Сургутнефтегаз" – 5,14087, "Сбербанк" - 5,99102. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,01953, "ВымпелКом" - 3,70063, "Мечел Сталь" - 1,74800.
Слабая позитивная динамика отмечена при открытии американского рынка, инвесторы позитивно воспринимают данные о ВВП и повышение нефтяных цен. К 20:00 мск индекс "голубых фишек" DJI теряет незначительные 0,02%, индекс широкого рынка S&P500 в плюсе на 0,07%, высокотехнологичный Nasdaq растет на 0,28%. Стало известно, что пересмотренный ВВП в 4 квартале 2015 года составил 1% в годовом выражении, в то время как прогнозировалось снижение показателя до 0,4%. Кроме того, личные доходы населения в США в январе увеличились на 0,5% по сравнению с декабрем, при прогнозе увеличения на 0,4%. Плюс к этому, индекс потребительского доверия Мичиганского университета в феврале текущего года вырос до 91,7 пункта с 90,7 пункта в январе.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,6% и составляет 71290 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,18%, на акции "ЛУКОЙЛа" – на 0,16%, на акции "Газпрома" - на 0,34%.
Нефтяные котировки сегодня смогли дотянуться до отметки $37 за баррель Brent, отыгрывая ожидания того, что страны-производители "черного золота" смогут прийти к единому соглашению о "заморозке" добычи сырья. В четверг министр нефти Венесуэлы Эулохио дель Пино заявил, что Венесуэла, Россия, Саудовская Аравия и Катар договорились провести переговоры по определению стратегии для восстановления баланса на рынке нефти в марте, уточнив, что предложение о "заморозке" является ответной мерой, с помощью которой можно сбалансировать рынок. Плюс к этому, поддерживали оптимизм на сырьевых рынках данные по снижению запасов продуктов нефтепереработки в США. Согласно отчету Министерства энергетики США, запасы бензина на минувшей неделе сократились до 256,5 млн баррелей, а запасы дистиллятов - до 160,7 млн баррелей. Стоит обратить внимание на то, что выход за верхнюю границу коридора $30-37 стал обновлением месячного максимума. Это событие уже можно оценивать как позитивный технический сигнал. Однако уже после закрытия основной торговой сессии в РФ динамика в нефти сменилась на негативную, и котировик растеряли более половины достигнутого днем роста. К 20:00 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $35,98, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $33,33.
Рубль, сохраняющий жесткую привязку к нефти, укреплялся в ходе торгов пятницы по отношению к евро и доллару. Кроме того, влияние на рубль в ближайшие дни продолжат оказывать продажи валютной выручки экспортерами (в понедельник предстоит уплата налога на прибыль). Плюс к этому, как уточняет Владмир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков "Уральского банка реконструкции и развития", поддержит "россиянина" макроэкономическая статистика по США и Европе, инвесторы ищут намеки на то, что ФРС не станет торопиться с повышением ставок, а ЕЦБ продолжит политику количественного смягчения. Между тем, на вечерней сессии рубль вслед за нефтью несколько уступил основным мировым валютам. К 20:00 мск стоимость бивалютной корзина на торгах Московской биржи составляет 79,15 рубля, дорожая на 0,4%. Доллар подрастает до 75,941 рубля, курс евро показывает слабую растущую динамику, поднимаясь до 82,072 рубля.
В текущий момент индекс ММВБ испытывает сложности с преодолением зоны 1820-1830 пунктов, но, как полагает Андрей Кочетков, аналитик ИК "Открытие Брокер", если нефть Brent сможет закрыть день выше $36, то у рынка появится шанс на дальнейший рост. Между тем, успешное преодоление психологически важной отметки на уровне 1800 пунктов открывает дорогу к дальнейшему повышению и предрекает позитивное открытие новой недели, при отсутствии негативных новостей. Техническим факторов в пользу дальнейшего роста выступает появление интереса к рискам. В частности, аналитик УК "Альфа-Капитал" Андрей Шенк говорит о том, что движение нефтяных котировок вверх настроило инвесторов на покупку рисковых активов. Кроме того, как отмечает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", при условии закрепления нефтяных котировок выше $36 за баррель Brent, российский фондовый рынок будет иметь все шансы на продолжение роста в последний день февраля. "Поводом для спекуляций на следующей неделе может стать проведение экстренной встречи ОПЕК, которая, по данным некоторых источников, может состояться в середине марта", - предполагает г-н Костюков.

Программа Try2BFunded: как пройти отбор и получить в управление до $ 100 000? Узнайте подробности в бесплатном видеокурсе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
