<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-byki-do-zakrytiya-budut-otstaivat-maksimumy-ot-itogov-torgov-zavisit-texnicheskaya-kartina-budushego-mesyaca-20160226-140243/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские "быки" до закрытия будут отстаивать максимумы, от итогов торгов зависит техническая картина будущего месяца]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, открывшись в плюсе, к середине дня обновил годовые максимумы, зарядившись позитивом от мировых фондовых площадок и сырьевого рынка. К 13.55 индекс ММВБ поднимается на 1,1% до 1825,11 пункта, рост валютного РТС составляет 2,9%, он вырос до 767,16 пункта.
Сегодня в Шанхае открылся саммит G20, от России в нем принимают участие глава ЦБР Эльвира Набиуллина и министр финансов РФ Антон Силуанов, однако большинство аналитиков не ожидает прорывных договоренностей от встречи. Основное внимание будет уделено слабости китайской экономики.
Положительный настрой сырьевого рынка на текущей неделе повлиял на отношение инвесторов к рисковым активам. По данным Emerging Portfolio Fund Research, совокупный чистый отток денежных средств из фондов, инвестирующих в акции РФ, с 18 по 24 февраля 2016 года составил $4,5 млн против оттока $39,9 неделей ранее.
В лидерах роста по итогам первой половины дня оказались "Полюс Золото" (+5,2%), RUSAL plc (+4,2%), РДР "РУСАЛа" (+3,4%), Yandex (+2,8%).
Акции "НОВАТЭКа" обновили максимумы (650 руб.) после публикации отчетности за 2015 год (+1,2%). Так, чистая прибыль компании по МСФО в 2015 году выросла в 2 раза - до 74,4 млрд руб. по сравнению с 37,3 млрд руб. в 2014 году. По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", размер дивиденда за 4 квартал 2015 года составит не менее 7 руб. на акцию .
В лидерах снижения – "Транснефть"-п (-2,5%), "Северсталь" (-2,4%), Polymetal (-1,1%), "М.Видео" (-1.1%).
Европейские фондовые индексы торгуются в плюсе: к 13:50 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 1,13%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 2,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 растет на 2,11%.
К моменту в регионе вышел индекс делового климата еврозоны, в феврале показатель составил 0.07, ожидалось 0.28, предыдущее значение 0.29.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 1.842, "ЛУКОЙЛ" – 34.596, "Норильский никель" – 117.761, "Роснефть" – 3.75, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.517, "Сбербанк" – 1.529.
На торгах пятницы Brent превысила $36 за баррель впервые с конца января. По-прежнему основным драйвером роста выступают ожидания встречи в марте России, Саудовской Аравии и других нефтедобывающих стран, инвесторы не теряют надежды на то, что ОПЕК+ удастся прийти к соглашению для стабилизации ситуации на рынке сырья. К моменту фьючерс на Brent торгуется у отметки $36 за баррель, Light - $33,74 за баррель. Комментируя сырьевой рынок, Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", считает, что впервые после затяжного падения цен, начиная с середины 2014 года, нефтяные котировки с фундаментальной точки зрения нащупали свое "дно", и далее ожидается их плавное восстановление минимум до $45 за баррель к концу года.
Рубль также не отстает от общей тенденции и укрепляется по отношению к доллару и евро. Сейчас доллар США торгуется на уровне 74,927 рубля, понижаясь на 0,6%, евро - на 0,5% – 82,573 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,5% – до 78,3677 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1012. "В среднесрочной перспективе рубль, скорее всего, будет находится в пределах 74-78 рублей за американскую валюту при остающемся статус-кво на нефтяном рынке", - считает Александр Королев, шеф-дилер по валютным операциям "Оргбанк".
Во второй половине дня под влиянием фактора пятницы активность на рынке начнет снижаться, однако "быки" приложат все усилия, чтобы удержать уровни на текущих значениях. Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", обращает внимание на то, что в данный момент сегодняшняя сессия и торги предстоящего понедельника будут иметь ключевое значение, поскольку от этих итогов зависит вид месячной свечи на графике индекса ММВБ. "Если закрытие окажется столь же уверенным, как и в прошлом месяце, то в сумме это послужит техническим сигналом для импульсного прохождения нависшей области сопротивления. Такой сценарий обеспечит движение к новым историческим максимумам", - добавляет эксперт.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
