<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-otlozhili-pokupki-do-vystupleniya-trampa-20170111-133149/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы отложили покупки до выступления Трампа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок акций начал день со снижения из-за дешевеющей нефти и отсутствия новых положительных триггеров для роста. Инвесторы осторожничают с покупками в ожидании конференции Дональда Трампа, зная о протекционистских взглядах нового президента США. К моменту ММВБ снижается на 0,08% (2234,08 пункта). Долларовый индекс РТС падает на 0,3% и находится на отметке 1170,65 пункта. Вчера Всемирный банк изменил свой прогноз по росту экономики РФ в 2017 году, повысив его с 1,4% до 1,5%. Улучшение прогноза связано с завершением адаптации экономики России к более низкому уровню цен на нефть. Между тем Moody's ухудшило прогноз по росту ВВП России. Рейтинговое агентство прогнозирует рост российской экономики в 2017 году на 1%. В сентябре 2016 года Moody's прогнозировало рост на 1,5%.
Тем временем обыкновенные акции "Мечела" растут на 4,7% в отсутствие новостей. По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", на фоне роста цены на нефть и морозов растет спрос на энергетический уголь, в свою очередь, это формирует спекулятивный рост в бумагах. Двигаются вверх и акции "Распадской", прибавляя 5%. Абсолютным лидером торгов в середине дня стал "ФосАгро", акции которого выросли на 5,4%.
В лидерах роста также ММК (+1,8%), НМТП (+2,3%). Обыкновенные акции "Московской биржи" (+2,5%) обновили исторический максимум – цена в моменте составляла 133,69 руб. К 12:50 мск акции стоили 133,23 руб. Вчера Московская биржа подвела итоги торгов в декабре 2016 года- общий объем торгов на рынках вырос на 18,5% г/г и составил 89,5 трлн рублей. Продолжается повышение бумаг электроэнергетических компаний, таких как ТГК-1 (+1,7%), "РусГидро" (+1,1%).
Продолжают находиться под давлением акции "Магнита" (-2,6%) - инвесторов разочаровал слабый отчет ритейлера. При этом "ДИКСИ" растет на 1,1%. Снижаются акции нефтегазового сектора: "Роснефть" (-1%), "Татнефть" (-0,7%), "Сургутнефтегаз" (-0,3%), "Газпром" (-0,1%).
Ключевые фондовые индексы Европы в первой половине торгов показывают положительную динамику. На биржевые индексы Европы оказывает влияние статистика по промышленному производству в Великобритании: в ноябре промпроизводство выросло на 2,1% месяц к месяцу, ожидалось +0,8%. Сальдо торгового баланса в ноябре составило -12,163 млрд фунтов, ожидалось -11,2 млрд фунтов. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 в плюсе на 0,2%. Индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX к моменту растет на 0,2%. Индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 0,13%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ - 0.00116, "Газпром" – 2.616, "ЛУКОЙЛ" - 56.433, "Норильский никель" – 171.985, "Роснефть" – 6.607, "Сургутнефтегаз" – 0,519, "Сбербанк" – 2.917.
Сегодня участники торгов на сырьевом рынке ожидают публикации официальных данных от Минэнерго США в 18:30 мск. Пока котировки растут на новостях об уменьшении поставок со стороны Саудовской Аравии. К моменту мартовский фьючерс на Brent торгуется на уровне $54,11 за баррель, за "бочку" Light дают $51,22. Исполнение сделки ОПЕК+ остается под вопросом. Прояснить эту тему сможет лишь статистика по итогам января или новости после встречи в Вене по мониторингу за исполнением соглашения ОПЕК+ (21-22 января).
Валютный рынок ведет торги с оглядкой на политический фон, прощальная речь Барака Обамы и сегодняшняя пресс-конференция Дональда Трампа рассматриваются как поводы для движения американского доллара, отмечает Роман Фадеев, начальник казначейства банка "Югра". Рубль преодолел психологически важную отметку в 60 руб. к доллару, начав торги в среду с ожидаемого умеренного снижения. Сейчас "американец" на торгах Московской биржи снижается на 0,01% к отметке 60,16 рубля, евро падает почти на 0,2% и стоит 63,35 рубля. "Россиянину" оказывает поддержку приближающийся налоговый период, а также спрос на российские активы.
Инвесторы на внешних площадках заняли осторожную позицию в преддверии пресс-конференции Дональда Трампа, которая начнется в 19:00 мск. В целом речь Трампа, согласно ожиданиям, вряд ли будет серьезно расходиться с заявлениями, сделанными в ходе предвыборной кампании. Но участникам рынков хотелось бы большей предсказуемости, также им будут небезынтересны акценты в политике будущего президента США, отмечает Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский капитал". Развивающимся рынкам выступление Трампа может добавить волнения в случае обсуждения торговой политики США, а России – в случае сохранения жесткой внешнеполитической риторики, отмечают аналитики "Росбанка".
Помимо пресс-конференции Д.Трампа, в фокусе внимания сегодня также слушания по кандидатуре Р.Тиллерсона на пост госсекретаря. В прессе появилась информация о будущем выступлении кандидата. Экс-глава Exxon Mobil заявит, что Россия представляет угрозу, но призовет при этом к "честному и открытому" диалогу с Москвой. Текст речи Тиллерсона, с которой он собирается выступить на слушаниях в сенате, распространила переходная команда избранного президента США. "Как минимум, тезисы выступления не позволяют называть его "Другом России", поскольку Тиллерсон предлагает продолжить линию на сдерживание Москвы. Собственно говоря, подобная линия поведения была избрана уходящей администрацией. Поэтому надежды российских спекулянтов могут столкнуться с неожиданным разочарованием. В этой связи рынок РФ вновь попадает в зависимость от вербальной политики, а не макроэкономики", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
Среди предстоящих российских событий стоит выделить намеченное совещание президента РФ Владимира Путин с членами правительства, на котором будут обсуждаться приоритетные задачи на текущий год в социально-экономической сфере. Дмитрий Медведев сегодня проведет заседание правительственной комиссии по контролю за осуществлением иностранных инвестиций в РФ.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
