<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/volatilnyiy-chetverg-v-rf-zavershilsya-pobedoiy-bykov-i-stabilnaya-neft-ne-pozvolyaet-vpadat-s-unynie-20160225-200554/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волатильный четверг в РФ завершился победой "быков", и пока нефтяные котировки не дают повода для уныния]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок в четверг торговался волатильно на объемах чуть выше среднего. Позитивное открытие сменилось просадкой, а затем индексы вновь ушли на положительную территорию. "Волатильность в начале сессии наблюдалась "по следам" сегодняшнего обвала на фондовом рынке Китая (Shanghai Composite -6,4%) и на фоне попыток нефти развернуться вниз", - считает Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банка". По мнению Василия Тануркова, аналитика ИК "Велес Капитал", оптимизм на рынках подогревается комментариями о возможности увеличения дефицита бюджета Китая в рамках стимулирующих мер.
Дневной рост, тем не менее, к закрытию был распродан. Сильная статистика из США пугает инвесторов – рост ставки ФРС приведет к укреплению доллара и снижению цен на нефть.
Международный валютный фонд (МВФ) призывает страны G20 немедленно предпринять скоординированные шаги для поддержки роста глобальной экономики. Как говорится в докладе фонда, подготовленном ко встрече министров финансов стран "Группы двадцати" в Шанхае, странам необходимо увеличить инвестиции из бюджетов и активизировав структурные реформы.
По итогам дня объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил 35,75 млрд рублей. Сам рублевый бенчмарк в четверг вырос на 0,37% и закрылся на отметке 1803,89 пункта, долларовый РТС прибавил 1,06% и составил 745,53 пункта.
В лидерах роста были акции "ФСК ЕЭС" (+3,18%). Сегодня компания сообщила, что направит 1,55 млрд рублей на ремонт электросетей в Сибири. Сильно смотрелись котировки "Полюс Золото" (+4,45%) на фоне роста цен на "желтый металл" до $1241 за тройскую унцию. Кроме того, чистая прибыль компании по РСБУ в 2015 году выросла в 2,6 раза – до 3,23 млрд рубле
Среди "голубых фишек" хороший результат показали бумаги "Газпрома" (+0,6%). Вчера стало известно, что российский "газовый гигант", итальянская Edison SpA и греческая DEPA SA подписали "Меморандум о взаимопонимании в отношении поставок природного газа из России по дну Черного моря через третьи страны в Грецию и из Греции в Италию" с целью организации южного маршрута поставок российского природного газа в Европу. Лучше рынка также смотрелись акции "Сбербанка" (об +2,04%) и "Магнита" (+1,46%).
В числе лидеров снижения "перегретые" акции "АЛРОСА" (-1,09%), а также бумаги "РусГидро" (-1,27%), "Энел Россия" (-1,08%). Акции "Северстали" потеряли 0,18% из-за аварийной остановки работы на воркутинской шахте "Северная". Сообщение о "горном ударе" поступили в МЧС в 14:31 мск.
Европейские биржи в приподнятом настроении после двух негативных дней. Lloyds Banking Group повысила дивиденды и ввела специальный платеж, что в моменте привело к 13%-у росту бумаг компании. Второй результат демонстрировали бумаги RSA Insurance Group на фоне сильной отчетности. Немецкий телекоммуникационный гигант Deutsche Telekom отчитался о чистой прибыли в четвертом квартале, которая составила 946 млн евро ($1,1 млрд) по сравнению с убытком в 110 млн евро годом ранее. Производитель бытовой химии Henkel зафиксировал 50%-ный рост квартальной прибыли.
Сегодня в еврозоне вышли данные по инфляции за январь – в годовом выражении цены росли медленнее ожиданий (+0,3%, ожидалось +0,4%), а вот месяц к месяцу дефляция оказалась более предсказуемой - -1,4%. Пересмотренный ВВП Великобритании за 4 квартал полностью совпал с ожиданиями рынка – 1,9% год к году и 0,5% квартал к кварталу. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 2,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 2,24%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 1,79%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,82931, "Газпром" - 3,57311, "ЛУКОЙЛ"– 33,55570, "Норильский никель" – 11,42694, "Роснефть" - 3,61361, "Ростелеком" - 7,05120, "Сургутнефтегаз" – 5,00085, "Сбербанк" - 5,81499. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,95101, "ВымпелКом" - 3,63312, "Мечел Сталь" - 1,75030.
Американские биржи открылись ростом основных индексов в пределах 0,5%, однако в первые же часы торгов динамика стала разнонаправленной. Индексы остаются вблизи уровней открытия. Статистика в регионе носила позитивный характер, однако этот позитив может выйти боком для финансовых площадок всего мира. Так, заказы на товары длительного пользования в январе выросли на 4,9%, тогда как ожидался рост всего на 2,5%. Количество первичных обращений за первичными пособиями по безработице составило 272 тыс., ожидалось 270 тыс. В ситуации, когда количество сторонников и противников повышения ключевой ставки ФРС практически одинаково, хорошая статистика может оказаться весомым фактором.
Оператор крупнейшей в мире сети магазинов потребительской электроники Best Buy в 4 квартале получил $479 млн чистой прибыли или $1,4 на акцию в сравнении с $519 млн или $1,46 на бумагу годом ранее. Корпорация Microsoft договорилась о приобретении стартапа Xamarin, базирующегося в Сан-Франциско и специализирующегося на разработке мобильных приложений. По данным источников, сумма сделки составит $400-500 млн.
К 19:50 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones растет на 0,14%, индекс широкого рынка S&P500 в плюсе на 0,06%, индекс высоких технологий Nasdaq теряет 0,22%.
Волатильность в нефти сегодня была невысокой, хотя вчера рынки увидели взлет на 4% на негативной статистике по запасам в США. Тем не менее, в отсутствие резких заявлений со стороны ОПЕК+ котировки выжидают. "Поддержкой рынку выступает тот самый новостной фон о намерении обозначить так называемое "дно", именно так на наш взгляд выглядит история с "замораживанием" объемов добычи. Исходя из этого, можно предположить, что до поступления новых, более четких сигналов от ОПЕК и прочих сторон, участвующих в переговорном процессе, рынок сохранит "широкий боковик" $30-35 по Brent. Первая "контрольная" дата – 1 марта", - считают аналитики "Нордеа-Банка". К 19:50 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $33,85, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $31,36.
Рубль умеренно слабел в паре с долларом и евро. На четверг пришелся пик налоговых платежей и к вечеру "россиянин" отступил, оставшись один на один со своим главным драйвером – нефтью. К 19:50 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 76,1 руб., евро торгуется на отметке 83,995 руб.
Не только российский, но и другие рынки стали чутко реагировать на изменение цен на нефть. Угроза банковской системе Европы, по мнению экспертов, исходит именно от долговой нагрузки на сырьевые компании. Проблемы роста в Китае и призыв МВФ к действию в адрес G20 говорят в пользу роста напряженности. Облегчение могут принести заседания ЕЦБ и ФРС, но это только в том случае, если регуляторы предпримут решительные меры. Пока же главной надеждой остается нефть.

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
