<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dazhe-v-tekushix-usloviyax-rynok-rf-prodolzhaet-rasti-chto-daet-investoram-nadezhdu-na-soxranenie-pozitivnoiy-tendencii-20160225-14095/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даже в текущих условиях рынок РФ продолжает расти, что дает инвесторам надежду на сохранение позитивной тенденции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок открылся в небольшом плюсе, отыгрывая вчерашний существенный прирост сырьевых котировок, произошедший после закрытия отечественных площадок. И хотя уже в первые часы торгов четверга "черное золото" перешло к коррекции, а рынок РФ, оставшись без весомой поддержки, ушел в "красное", инвесторам к середине дня удалось справиться с давлением и вновь перейти к покупкам. К 14.00 индекс ММВБ поднимается на 1% до 1815.93 пункта, рост валютного РТС составляет 1,9% до 751.91 пункта. "В текущий момент мы наблюдаем отработку области поддержки от значения в 1800 пунктов, что вполне можно считать подготовкой к преодолению следующей области сопротивления, начинающейся от отметки в 1850 пунктов", - считает Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", и добавляет, что если в ближайшие дни консолидация под уровнем сопротивления продолжится (диапазон 1800-1850), то это послужит серьезным намеком на готовность последующего движения вверх.
В лидерах роста по итогам первой половины дня оказались "Интер РАО" (+2,3%), "Сбербанк"-п (+2,1%), "Полюс Золото" (+2%), "Татнефть" (+2%).
В лидерах снижения – "Транснефть"-п (-1,1%), Polymetal (-0,8%), "РусГидро" (-0,7%), "М.Видео" (-0,7%).
Европейские фондовые индексы возобновили рост после снижения в предыдущие сессии: к 14:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 2,07%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,88%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 1,71%.
Среди значимых данных статистики, опубликованных в регионе к моменту: индекс потребительских цен (оконч.) еврозоны, за январь зафиксировавший снижение на 1,4%, как и ожидалось; и ВВП Великобритании, пересмотренный, за 4 квартал составивший 0,5%, что также оправдало ожидания экспертов.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 1.809, "ЛУКОЙЛ" – 34.066, "Норильский никель" – 115.97, "Роснефть" – 3.683, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.511, "Сбербанк" – 1.466.
Нефтяные котировки, уверенно подраставшие на вечерней сессии среды, сегодняшние торги начали с коррекции. Однако к моменту темпы снижения сырьевого рынка замедляются, а "черное золото" вновь переходит в "боковик" в ожидании свежих сигналов: фьючерс на Brent торгуется у отметки $34,11 за баррель, Light - $31,99 за баррель. По-прежнему актуальной на рынке остается идея "заморозки" объемов добычи сырья со стороны нефтедобывающих стран. "До поступления новых, более четких сигналов от ОПЕК и прочих сторон, участвующих в переговорном процессе, рынок сохранит "широкий боковик" $30-35 по Brent", - аналитики "Нордеа Банка".
Рубль ослабляется по отношению к доллару и евро, но просадка национальной валюты носит сдержанных характер – сказываются налоговые выплаты, пик которых приходится на сегодня. Сейчас доллар США торгуется на уровне 76,05 рубля, повышаясь на 0,4%, евро - на 0,4% – 83,79 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,4% – до 79,5358 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1018.
Во второй половине дня по рынку РФ вероятна консолидация. Однако, комментируя ситуацию, Станислав Клещев, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, обращает внимание на то, что "российский рынок акций при нефти около $35 за бочку Brent и рубле в районе 75 за доллар торгуется уже не первую неделю и, тем не менее, умудряется подрастать". По мнению эксперта, это позитивный сигнал, позволяющий рассчитывать на достижение максимальных значений с начала года по индексу ММВБ даже без радикального улучшения нефтяной конъюнктуры.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
