<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vecherniiy-otskok-v-cenax-nefti-mozhet-podderzhat-rossiiyskix-bykov-na-zavtrashneiy-sessii-20160224-203429/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вечерний отскок в ценах нефти может поддержать российских "быков" на завтрашней сессии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, вернувшись к торгам после праздничного выходного дня, растерял весь прирост, заработанный индексами в понедельник. Основным триггером снижения стала дешевеющая нефть, подтолкнувшая "медведей" к активным действиям на мировых площадках и, соответственно, сформировавшая негативный внешний фон. По итогам дня индекс ММВБ просел на 1,3% до отметки 1797.27 пункта, снижение РТС составило 3,1%, он остановился у 737.73 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 31,529 млрд рублей. Комментируя ситуацию на отечественных площадках, Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", обращает внимание на то, что "индекс ММВБ вновь натолкнулся на сильную зону сопротивления 1820-1830 пунктов, от которой регулярно откатывается с существенной коррекцией вниз, поэтому кроме ситуации по нефти на рынок оказывает давление и технический фактор".
В лидерах снижения по итогам среды оказались МТС (-4,2%), "Ростелеком" (-2,9%), "Татнефть" (-2,9%), Yandex (-2,4%), "Россети" (-2,5%).
В числе лидеров роста отметились "Полюс Золото" (+3%), "Группа ПИК" (+1,6%), "АЛРОСА" (+1,3%), "Интер РАО" (+1,2%).
Европейский рынок закрылся в минусе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 1,6%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 2,64%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,96%. Среди опубликованных данных статистики можно отметить индекс изменения объема розничных продаж CBI Великобритании, в феврале составивший 10 п. при ожидании 12 п.. Стоит отметить, что показатель по отношению к предыдущему значению снизился на 6 пунктов.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,78955, "Газпром" - 3,51860, "ЛУКОЙЛ"– 32,95950, "Норильский никель" – 11,31308, "Роснефть" - 3,57986, "Ростелеком" - 6,92986, "Сургутнефтегаз" - 4,91866, "Сбербанк" - 5,62191. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,00119, "ВымпелКом" - 3,60561, "Мечел Сталь" - 1,78940.
Снижение нефти отразилось и на американском рынке, первую половину торгов он проводит в минусе: на 20:20 мск индекс Dow Jones понижается на 0,71%, индекс S&P-500 в минусе на 0,6%, Nasdaq - на 0,55%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 1,19% и составляет 74 210 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,3%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,22%, "Газпром" - 0,53%
Сырьевой рынок снижался большую часть торговой сессии среды, что было связано с нежеланием Ирана поддержать инициативу Саудовской Аравии и России по "замораживанию" нефти на уровне января. Действительно, такая перспектива для страны выглядит нерадужной, на 11 января добыча нефти в Иране составляла всего 2,86 млн баррелей, в то время как этот же показатель в Саудовской Аравии составил 10,2 млн баррелей. Негативно на котировках отразились и вчерашние данные от американского института нефти (API), запасы выросли врос на 7,1 млн барр. на этом фоне опубликованные сегодня данные по запасам нефти за неделю по данным EIA (изменение), зафиксировавшие прирост на 3,502 млн барр., показались инвесторам не столь критичными, и уже на вечерней сессии сырьевой рынок отыграл практически всю дневную просадку. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $34,24, Light - $32,11 за баррель.
Рубль также растерял завоеванные в понедельник позиции. Приближающийся пик налоговых выплат несколько поддержал отечественную валюту, однако сегодня ее просадка составила около 1,5% по отношению к доллару и евро. К 20:25 доллар США повысился на 1,3% и составил 76,2990 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 84,0530 с ростом на 1,1%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1,2% – до 79,7883 руб.
Завтра основным драйвером для рынка РФ по-прежнему останутся котировки нефти, волатильность по которым будет сохраняться повышенной. Если же нефти сегодня на вечерней сессии удастся существенно скорректироваться и закрепить успех, "в этом случае российский рынок завтра ждет позитивное открытие, а индекс ММВБ попытается вернуть себе уровень 1800 пунктов", считает Богдан Зварич, аналитик ГК "ФИНАМ".

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Успейте воспользоваться специальным антикризисным пакетом от «ФИНАМ»

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
