<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-k-koncu-torgov-sredy-rasteryayut-predydushiiy-rost-v-ramkax-texnicheskoiy-korrekcii-20160224-13297/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы к концу торгов среды растеряют предыдущий рост в рамках технической коррекции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Просадка нефтяных котировок оказалась негативным фактором для российского фондового рынка, устремившегося проверять на прочность отметку 1800 пунктов по ММВБ. Ожидается сохранение негативной динамики на протяжении всего дня. Во-первых, не ожидается появления позитивных новостей, способных изменить динамику. Во-вторых, фактор укороченной недели оказывает отрицательное влияние на торги, к тому же, активность на торгах будет низкой. К 13:30 мск индекс ММВБ снижается на 1,4%, его значение составляет 1797,26 пункта, индекс РТС показал более сильную просадку на 3,6% - до отметки 733,83 пункта.
В лидерах снижения оказались "РусГидро" (-2,8%), "ФСК ЕЭС" (-2,6%), МТС (-2,3%), "Россети" (-2,3%), РДР "РУСАЛа" (-2,1%), "Интер РАО" (-2%), "Аэрофлот" (-1,9%).
Котировки нефтяников последовали за динамикой "черного золота" и показали отрицательное движение: "Татнефть" (-2,5%), "Газпром" (-1,6%), "ЛУКОЙЛ" (-1,5%), "Роснефть" (-1,2%), "Сургутнефтегаз" (-1%). Общий негатив и ослабление рубля сказались и на бумагах банковского сектора: "Сбербанк" (-1,38%), ВТБ (-1,5%).
Растут против рынка бумаги "Полюс Золото" (+1,9%), "Московской биржи" (+0,5%), ММК (+0,1%).
В лидерах "голубых фишек" отметились акции, ожидающие приватизации: "АЛРОСА" (+1,19%), "Башнефть" (ао +0,1%).
Отсутствие договоренностей по "заморозке" добычи нефти, на которую инвесторы возлагали большие надежды на минувшей неделе, увели индексы Старого Света в "красную зону". К текущему моменту британский индекс FTSE 100 теряет 1,22%, французский CAC 40 снижается на 1,42%, немецкий DAX оказался в минусе на 1,79%. Между тем, отчетность ведущих компаний региона показывает позитивные результаты. В частности, чистая прибыль Airbus Group по итогам 2015 года выросла на 15% - до 2,696 млрд евро. Чистая прибыль французского автоконцерна Peugeot Citroen за 2015 год составила 899 млн евро против убытка в 706 млн евро годом ранее. Однако статистики, способной изменить направление движение на фондовых площадках, сегодня нет.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,761, "ЛУКОЙЛ" – 33,271, "Норильский никель" – 112,369, "Роснефть" – 3,596, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,498, "Сбербанк" – 1,398.
Котировки "черного золота" вплотную подходят к отметке $32 за баррель Brent, отходя от локальных максимумов, установленных на прошедшей неделе. Пессимизм у инвесторов вызван заявлениями Саудовской Аравии, которая дала понять, что не пойдет на снижение объемов добычи, и Ирана, назвавшего предложение о "заморозке" добычи нефти "нелепым". В числе негативных для сырьевого рынка событий, стоит отметить договоренность между Россией и США о прекращении огня в Сирии. Уход военной премии из нефтяных котировок оказал сильное давление на цены сырья. К 13:20 мск апрельский фьючерс на Brent торгуется у отметки $32,53 за баррель, "бочка" Light оценивается в $30,86. Плюс к этому, сегодня, ближе к закрытию рынка, станут известны данные министерства энергетики США о недельных запасах сырья. Прогнозируется рост запасов на 3,427 млн баррелей, после увеличения показателя на 2,147 млн баррелей неделей ранее. Между тем, некоторые аналитики полагают, что запасы могут показать более сильный рост. Сегодня российские игроки не успеют отыграть эту информацию, перенеся ее влияние на рынок на четверг.
Повышенная волатильность сохраняется на валютном рынке Московской биржи. К текущему моменту курс доллара находится на уровне 77,26 рубля, подрастая на 2,6%, евро укрепляется на 2,2%, поднимаясь до 84,884 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 2,4% – до 80,6908 рубля. Эйфория на нефтяном рынке постепенно угасает, более того, на сырьевые площадки вновь возвращается неопределенность, которая будет оказывать сильное давление на курс рубля. Однако сегодня падение рубля может быть частично компенсировано последним днем перед пиковыми налоговыми выплатами. В дальнейшем же поводов для укрепления российской валюты не наблюдается. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0982.
Наиболее важным внешним сигналом для фондовых рынков станет вечерний выход статистики о недельном изменении запасов нефти и нефтепродуктов в США. Российский рынок, сохраняющий зависимость от динамики нефтяных цен, в ближайшие дни вряд ли сможет вернуться к уровням прошедшей недели. Скорее всего, появятся новые заявления основных поставщиков углеводородов, что только добавит волатильности торгам. В целом, можно предположить, что индекс ММВБ продолжит торговаться около психологически важной отметки на уровне 1800 пунктов, то снижаясь ниже, то незначительно подрастая выше. Сегодня ожидается техническая коррекция на российских площадках.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
