<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-neftyanoiy-skepticizm-ne-dast-rossiiyskomu-rynku-rasti-na-otkrytii-20160224-09263/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Нефтяной скептицизм не даст российскому рынку расти на открытии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Накануне торги на Московской бирже не проводились в связи с национальным праздником – Днем защитника Отечества. Сегодня российские инвесторы готовы вернуться к работе, однако внешний фон их вряд ли обрадует.
В понедельник, 22 февраля, в России проходили полноценные торги во всех секциях Московской биржи, однако активность была крайне низкой – объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил менее 6 млрд рублей при обычных объемах в районе 30 млрд рублей. Тем не менее, в этот день фортуна благоволила покупателям – заявление министра энергетики РФ Александра Новака о том, что ОПЕК+ планирует согласовать заморозку уровней добычи нефти до 1 марта, взбодрило сырьевые площадки. В результате индекс ММВБ прибавил 1,8% и закрылся на уровне 1822,38 п., долларовый бенчмарк РТС прибавил 3,89% и составил 761,48 п. Рубль на торгах Московской биржи укрепился как к доллару, так и к евро. За один доллар давали 75,3 рубля, а за один евро - 83,062 рубля. Сильнее рынка смотрелись акции сырьевых компаний: "Газпром" (+2,42%), "ЛУКОЙЛ" (+3,2%), "Роснефть" (+2,9%), "Сургутнефтегаз" (+2,93%). Исключением стали заметно перегретые новостями о грядущей приватизации бумаги "Башнефти" (ап -2,67%, ао -0,72%). Также слабо выглядели "металлурги": Polymetal (-3,47%), ММК (-2,58%).
Вечером того же дня поступила значимая геополитическая новость – Россия и США договорились о прекращении огня в Сирии с полуночи 27 февраля по дамасскому времени. При это удары по группировкам, признанным Совбезом ООН террористическими, продолжатся. Внутрисирийские силы, как правительственные, так и оппозиционные, приветствовали соглашение.
Вчерашний день принес на рынки разочарование. И если первая его половина прошла под знаком коррекционного снижения, то вечером участников торгов в очередной раз расстроила нефть. Министр нефти Ирана заявил, что страна не готова пойти на заморозку добычи, а саудовский министр добавил, что его страна не намерена добычу сокращать. В результате западные площадки существенно просели, а сегодня их догоняют и азиатские.
По итогам европейской сессии индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 1,25%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 1,4%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX сократился на 1,64%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,99434, "Газпром" (Анг) – 4,14370, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 35,90610, "Норильский никель" (Анг) – 15,70767, "Роснефть" (Анг) – 3,60291, "Ростелеком" (Анг) – 6,97118, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,01585, "Сбербанк" (Анг) – 4,61328. МТС (США) – 7,13121, "ВымпелКом" (США) – 3,59486, "Мечел Сталь" (США) – 1,84031, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,35040.
Американским биржевикам было о чем подумать и без нефти, хотя хедлайнерами снижения там также стали сырьевые компании, к ним присоединились банки. Вчера в Штатах вышли данные по продажам домов на вторичном рынке за февраль, данные превзошли ожидания рынка – было зафиксировано 5,47 млн продаж вместо 5,32 млн ожидавшихся. А вот индекс потребительского доверия в феврале упал до 92,2 пункта (ожидалось 97 пунктов, месяцем ранее показатель составил 98,1 пункта). Во вторник индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 1,14%, индекс широкого рынка S&P500 сократился на 1,25%, а индекс высоких технологий Nasdaq сдал позиции на 1,47%.
Азиатские торги проходят на отрицательной территории. Вчера Минфин Японии не исключил возможности применения дополнительных мер стимулирования экономики, однако это не поддержало фондовый рынок. К 9:25 мск японский Nikkei снижается на 0,9%, корейский KOSPI теряет 0,09%. Индекс материкового Китая CSI300 теряет 0,5%, гонконгский Hang Seng в минусе на 1,38%.
Заявления ближневосточных чиновников разрушили радужные ожидания "нефтебыков". Голоса скептиков, считающих, что ОПЕК+ не сумеет о чем-либо договориться, звучат всё громче. "Министр нефти и минеральных ресурсов Саудовской Аравии заявил что, его страна не будет сокращать объемы добычи нефти, так как не верит, что ее примеру последует достаточное количество нефтедобывающих стран. Собственно мы об этом писали в предыдущих комментариях. Пока план Саудовской Аравии по снижению сланцевой нефтедобычи в США не выполнен. Объемы добычи в США должны снизиться до уровня 8,5 – 8,6 млн барр/сутки и какое то время быть на этом уровне. Цена не нефть должна быть низкой - тогда банки будут неохотно кредитовать сланцевых нефтедобытчиков. Иран назвал "смехотворным" предложение о заморозке добычи нефти. Международное энергетическое агентство (IEA) считает, что глобальное перепроизводство нефти будет уничтожено к 2018 году", - поясняет Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК " Церих Кэпитал Менеджмент". К 9:25 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $32,79, контракт на нефть сорта Light стоит $31,18.
Перед началом торгов в России внешний фон выглядит откровенно негативным, и первая скрипка остается за падающей нефтью. Европа и США закрылись заметных снижением, нет поддержки и из Азии. Фьючерсы на основные американские индексы утром снижаются в пределах 0,2%. Стоит ждать негативного открытия.
По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", на старте дня индекс ММВБ в условиях неблагоприятного внешнего фона вновь окажется под давлением продаж и может откатиться в район психологической отметки в 1800 пунктов.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
