<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zavershil-subbotnie-torgi-bez-edinoiy-dinamiki-otraziv-otsutstvie-ideiy-u-investorov-20160220-19434/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок завершил субботние торги без единой динамики, отразив отсутствие идей у инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Субботние торги российском рынке акций прошли безыдейно и завершились вблизи нуля. Инвесторы предпочли не совершать активных действий в условиях информационного вакуума – биржи США и Европы закрыты на выходные, значимых новостей не было. В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,18% и составил 1790.15 пункта, а индекс РТС подрос на 0,96% - до отметки 732.95 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ существенно снизились относительно вчерашнего дня – до 5,66 млрд рублей. "Субботние торги на рынке РФ проходят на низких объемах, отсутствие внешних ориентиров лишило инвесторов какой-либо идеи", - комментирует Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер".
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги НМТП (-2,11%), "НОВАТЭКа" (-1,3%), "Сургутнефтегаза" (-0,9%), НЛМК (-0,83%), "М.Видео" (-0,66%), "префы" "Башнефти" (-1,3%).
Лидерами повышения стали акции ГК "ПИК" (+3,1%), "Интер РАО" (+1,2%), Polymetal (+1,05%), "ФосАгро" (+0,92%), "префы" "Селигдара" (+41,4%) и "Сбербанка" (+0,97%). "Акции "Селигдара" растут в условиях отсутствия значимых информационных поводов. Возможно, эти покупки связаны с текущей активизацией спроса на неликвидные бумаги "Русолово". Не так давно "Селигдар" приобрел крупные доли в двух оловодобывающих предприятиях в Хабаровском крае", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,28% и составляет 72 940 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,05%, фьючерс на акции "Газпрома" снизился на 0,1%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,25%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и незначительно слал – к евро. Доллар подешевел на 0,17%, его стоимость теперь составляет 76,853 рубля, евро подорожал на 0,35% - до 85,894 руб. "Рубль в среднесрочной перспективе остается в слабой позиции, внутренних катализаторов для роста слишком мало", - полагает Анна Бодрова, аналитик "Альпари". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 0,08%, до уровня 80,9215 рубля.
В понедельник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются с незначительными изменениями. "При отсутствии драйверов торги, вероятнее всего, будут находиться в "боковике", а инвесторы будут занимать выжидательную позицию", - полагает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

igrokinvestor.ru
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
