<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-otkrytie-torgov-na-rynke-rf-mozhet-proiyti-s-povysheniem-no-dinamika-subboty-budut-nosit-vyalyiy-xarakter-20160220-093733/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Открытие торгов на рынке РФ может пройти с повышением, но динамика субботы будет носить вялый характер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После пяти дней роста российский рынок в пятницу начал корректироваться, отыгрывая ослабление нефтяных котировок. В итоге, индекс ММВБ потерял 0,76%, его значение составило 1793,37 пункта, просадка индекса РТС оказалась более значимой, индикатор снизился на 3,57% - до 725,98 пункта.
Аутсайдерами по итогам дня стали "префы" "Башнефти" (-3,9%), бумаги "Россетей" (-3,2%), "Мосбиржи" (-2,7%), "Татнефти" (-2,6%), "префы" "Сбербанка" (-1,8%) и акции "Аэрофлота" (-1,5%) и "Норникеля" (-1,5%).
Под давлением оказались бумаги Yandex (-2,46%) на новостях о приобретении офисных зданий в Москве. "Неудивительно, что котировки компании корректировались, поскольку помимо долга арендодателя, который перейдет на баланс "Яндекса", компания выпустит еще 12,9 млн акций, что размоет долю текущих акционеров, замечает аналитик", - комментирует София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
"Роснефть" (-1,75%) подписала соглашения с венесуэльской PDVSA о дополнительных инвестиционных вливаниях в размере $500 млн в проект разработки нефтяного пояса Ориноко. Краткосрочно инвесторы воспринимают эту новость как негативную.
Росли против рынка котировки акций "Группы ПИК" (+3,6%), "Мосэнерго" (+2,8%), "Акрон" (+2,3%), "М.видео" (+1,5%), RUSAL plc (+1,05%), РДР "РУСАЛа" (+0,9%). Восстановление фьючерсов на золото поддержало бумаги Polymetal (+2,3%), "Полюс Золото" (+2,02%).
Обыкновенные акции "Башнефти" (+4,72%) росли на слухах о желании правительства России продать 75%-ый пакет в рамках приватизации. Кроме того, поддержало бумаги заявлений замглавы Минэнерго РФ Алексея Текслера о том, что премия к рыночной цене при приватизации "Башнефти" должна быть максимальной, а лучшим вариантом приватизации нефтяной компании станет продажа контрольного пакета стратегу.
Пессимистичные настроения инвесторов относительно роста мировой экономики и перспектив сырьевого рынка привело к негативному закрытию европейских площадок. В итоге, к закрытию дня британский индекс FTSE 100 опустился на 0,36%, французский CAC 40 потерял 0,39%, немецкий DAX оказался в минусе на 0,8%. Кроме того, инвесторы оценивают факт выхода Великобритании из-под действия принципа Евросоюза о "все более тесном союзе народов Европы". Британский премьер-министр Дэвид Кэмерон отметил, что Великобритания никогда не станет частью еврозоны, подчеркнув, что теперь Соединенное Королевство получит особый статус в ЕС.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,71529, "Газпром" (Анг) – 3,27056, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 30,31515, "Норильский никель" (Анг) – 10,52679, "Роснефть" (Анг) – 3,36857, "Ростелеком" (Анг) – 6,48110, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,68080, "Сбербанк" (Анг) – 5,17888. МТС (США) – 7,01119 , "ВымпелКом" (США) – 3,41058, "Мечел Сталь" (США) – 1,59027, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,22038.
Американские биржи не смогли показать определенной динамики, нервозности торгам добавили неопределенность на сырьевом рынке и статистика. В частности, недельный индекс ожидаемых инфляционных циклов показал снижение на 3,1%, предыдущее значение показателя показывало просадку на 2,6%. Выход таких данных приводит игроков к мысли, что в текущих условиях ФРС США все же не решится на повышение процентных ставок в текущем году. Промышленный индекс Dow Jones потерял 0,13%, индекс NASDAQ вырос на 0,38%, динамика индекса S&P 500 по итогам дня оказалось нулевой, индикатор закрылся на уровне 1917,78 пункта.
Нефтяные котировки, испытывающие давление со стороны опасения увеличения производства и запасов сырья, продолжают снижение, начатое в среду. Кроме того, рынок продолжает отыгрывать данные о росте недельных запасов нефти в США на 2,147 млн баррелей против снижения ранее на 754 тысячи. К закрытию апрельский контракт нефти марки Brent был на отметке $33,01 за баррель. "Бочка" Light оценивалась в $31,96.
Российский рынок сегодня проведет торги в одиночестве. Утром нет ориентиров и поддержки со стороны азиатских площадок. Между тем, новости из региона АТР приходят пессимистичные. В частности, стало известно о решении Центрального комитета Компартии Китая о смене главы регулятора ценных бумаг Сяо Ган. Вызвано такое решение нестабильностью на фондовом рынке страны. Новым главой комиссии по регулированию рынка ценных бумаг назначен Лю Шиюй.
В числе позитивных политических новостей стоит выделить решение России и Польши о возобновлении на два месяца грузовых автоперевозок, которые были приостановлены 1 февраля из-за отсутствия договоренности по квотам на выдачу разрешений на 2016 год и недовольства польской стороны изменениями российского законодательства в этой части. В конце марта - начале апреля стороны намерены подписать протокол о грузовых автоперевозках до конца года.
Динамика сегодняшних торгов будет вялой. По мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", открытие субботы пройдет в нейтральном ключе в районе 1790 пунктов по индексу ММВБ. "В условиях невыразительного внешнего фона этот индекс ММВБ будет совершать колебания вблизи этого уровня", - комментирует эксперт. Согласен с ним и Александр Волынский, управляющий активами компании "Инвестиционная палата", полагающий, что в течение дня котировки будут консолидироваться около достигнутых в пятницу уровней. "Торговые объемы упадут до минимумов за последние месяцы. На следующей неделе ждем колебания в рамках 1700-1800, либо в границах 1750-1800 пунктов по ММВБ с преобладающими шансами на выход выше 1800", - считает г-н Волынский.
Айрат Саттаров, старший трейдер ЗАО "Евротрейд-Управление активами", уверен, что в субботу активные торги состоятся в первые 30-40 минут, после чего все "сойдет на нет", а инспекторы со спокойной совестью уйдут на выходные. Между тем, техническая картина предполагает позитив на открытии дня. Так, фьючерс на индекс РТС на вечерней сессии подрос на 1,27% - до 73 200 пунктов.

Стратегия «Россия: защита от кризиса» — ваша «страховка» от неожиданностей на финансовых рынках. Портфель собран из нескольких эффективных алгоритмов, позволяющих зарабатывать в периоды нестабильности как на валютных инструментах, так и за счет дивидендных выплат компаний-экспортеров, имеющих валютную выручку. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
