<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-reshili-zafiksirovat-pribyl-ne-rasschityvaya-na-svezhie-idei-v-subbotu-20160219-202125/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы решили зафиксировать прибыль, не рассчитывая на свежие идеи в субботу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок пятницу провел в минусе, что уже стало типичным в завершающий торговый день недели. Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", комментируя торги, отмечает, что в первые часы участники пытались снять некоторую локальную перекупленность, затем неопределенность и повышенные риски предстоящих выходных также оказали давление и заставили инвесторов уходить с рынка по текущим ценам. По итогам дня индекс ММВБ просел на 0,7% до отметки 1793,37 пункта, снижение РТС составило 3,5%, он остановился у 725,98 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 39,618 млрд рублей. Однако стоит напомнить, что в связи с празднованием Дня защитника отечества завтра, в субботу, торги на Московской Бирже проводятся, но проходить они будут при отсутствии иностранных "коллег".
В лидерах снижения по итогам пятницы оказались "Башнефть"-п (-3,9%), "Россети" (-3,2%), "Московская биржа" (-2,7%), "Татнефть" (-2,6%), Yandex (-2,4%).
По-прежнему тема приватизации остается самой актуальной торговой идеей на рынке. Сегодня на новостях о том, что государство планирует приватизировать до 75% акций "Башнефти", бумаги компании вновь взлетели на 4,7%. Как заявил глава Минэкономразвития РФ Алексей Улюкаев, доходы от приватизации крупных компаний в 2016 году планируются на уровне порядка 800 млрд рублей. В числе лидеров в пятницу также отметились "Группа ПИК" (+3,6%), Polymetal (+2,3%), "Акрон" (+2,2%), "Полюс Золото" (+2%).
Европейский рынок закрылся в минусе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,36%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,8%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,39%.
Среди опубликованных данных статистики стоит выделить индекс потребительского доверия Еврозоны, за февраль снизившегося на 8.8, ожидалось -6.7, предыдущее значение -6.3. Индекс потребительской уверенности GfK Великобритании за, февраль составил 4, ожидалось 1.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,82131, "Газпром" - 3,47159, "ЛУКОЙЛ"– 32,75557, "Норильский никель" – 11,24691, "Роснефть" - 3,52060, "Ростелеком" - 6,92118, "Сургутнефтегаз" - 4,91384, "Сбербанк" - 5,58095. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,28624, "ВымпелКом" - 3,65062, "Мечел Сталь" - 1,80031.
Фондовые индексы США торгуются разнонаправленно: на 20:10 мск индекс Dow Jones понижается на 0,29%, индекс S&P-500 в минусе на 0,08%, Nasdaq повышается на 0,33%.
Среди данных статистики, опубликованных в регионе: индекс потребительских цен без учета продуктов питания и энергоносителей (с учетом сезонности). За январь показатель составил 0.3%, ожидалось 0.2%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,43% и составляет 72 590 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,19%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,13%, "Газпром" - 0,15%
Нефтяные котировки вновь не удержали локальный максимум в районе $35 за баррель Brent. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $32,91, Light - $31,61 за баррель. Комментируя ситуацию, Алексей Михеев, аналитик ВТБ24, отмечает, что на рынке нефти ничего не изменилось в пользу ее роста - запасы растут, как и прежде, Китай замедляется, мощности по хранению уже заканчиваются, американские сланцевые производители смогли резко сократить издержки и оказались живучее, чем это казалось год назад. Аналитик полагает, цены на нефть пойдут теперь в район на $25 за баррель Brent на фоне общего роста доллара.
Динамика рубля по-прежнему зависит от нефтяных котировок. Вслед за снижением "черного золота" национальная валюта уступила позиции доллару и евро. К 20:15 доллар США повысился на 1,3% и составил 77,501 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 86,274 с ростом на 1,6%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1,4% – до 81,4489 руб. На следующую неделю придется пик налоговых выплат, что окажет некоторую поддержку национальной валюте. Так, по мнению Дмитрия Грицкевича, ведущего аналитика управления исследований и аналитики "Промсвязьбанка", можно рассчитывать на тестирование рублем уровня 75 за доллар.
Завтра российский рынок вряд ли удивит участников своей динамикой. Открытие ожидается нейтральным. "В первой половине дня в субботу произойдет отскок от сегодняшнего снижения, но потом все сойдет на "нет". Когда иностранцы не работают, у нас либо "быки" проявляют активность, либо рынок консолидируется", - отмечает Александр Алексеев, трейдер АКБ "ЦентроКредит". Айрат Саттаров, старший трейдер "Евротрейд-Управление активами", добавляет, что единственное, что может оказать влияние на отношение игроков – это новости, связанные с геополитическими событиями.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
