<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/uxod-nefti-brent-nizhe-35-ne-pozvolil-indeksu-mmvb-zakrepitsya-vyshe-1800-punktov-i-sprovociroval-fiksaciyu-pribyli-20160219-13479/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уход нефти Brent ниже $35 не позволил индексу ММВБ закрепиться выше 1800 пунктов и спровоцировал фиксацию прибыли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На вчерашней сессии индекс ММВБ штурмовал отметку 1800 пунктов, сегодня он отступил от психологически важного рубежа. В итоге, после нескольких дней роста позитив на российском рынке завершился, сегодняшнее открытие дня началось с внушительного гэпа вниз. Основным негативом для российских игроков стала коррекция на сырьевом рынке, вызванная негативными данными по запасам сырья в США до нового рекордного уровня. Инвесторы предпочитают в преддверии длинных выходных фиксировать прибыль уже сейчас, не дожидаясь окончания рабочей недели. В субботу российские биржевики останутся в гордом одиночестве, что приводит к снижению аппетита на рисковые активы. В итоге, к 13:30 мск индекс ММВБ теряет 1,15%, снижаясь до 1786,2 пункта. Индекс РТС показывает просадку на 2,3%, его значение составляет 735,7 пункта.
Основные "голубые фишки" показывают негативную динамику. Котировки нефтяных компаний снижаются вслед за просадкой на сырьевом рынке: "Роснефть" (-2,4%), "НОВАТЭК" (-2,4%), "ЛУКОЙЛ" (-1,79%), "Газпром" (-1,3%), "Сургутнефтегаз" (-0,4%). Общая негативная динамика на российских площадках увела в минус акции банковского сектора: "Сбербанк" (ап-1,4%, ао-0,7%), ВТБ (-1,9%). Акции "Уралкалия" (-0,12%) попали под давление снижения мировых цен и спроса на калийные удобрения. В лидерах снижения отметились: "Россети" (-3,04%), НЛМК (-2,5%), "Норникель" (-2,1%).
Растут против рынка бумаги золотодобывающих компаний: "Полюс Золото" (+3,39%), Polymetal (+1,29%), отыгрывающие повышение котировок "желтого металла" выше $1200 за унцию. В числе лидеров отметились некоторые "электроэнергетики": "Мосэнерго" (+0,5%), ОГК-2 (+0,4%). Котировки "Башнефти" (ао +7,02%) поддерживают появившиеся сегодня новости о том, что Россия планирует приватизацию 75% этой нефтяной компании.
В Европе сегодня по большей части слабая позитивная динамика: французский CAC 40 растет на 0,05%, британский индекс FTSE 100 поднимается на 0,04%, только немецкий DAX снижается на незначительные 0,12%. В числе факторов, оказывающих сдерживающее влияние можно отметить негативную ситуацию на сырьевом рынке. Поддерживает рост индикаторов корпоративная статистика. Так, розничные продажи в январе в Великобритании выросли на 5,2%, месяцем ранее показатель вырос на 2,3%. Внимание игроков будет обращено на публикацию февральского индекса потребительского доверия в еврозоне. Ожидается, что индекс покажет небольшое снижение с "-6,3" пункта до "-6,7" пункта. Кроме того, давление на торги оказывает ожидание итогов переговоров в Брюсселе между Великобританией и европейскими партнерами по референдуму о возможном выходе страны из Евросоюза.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,763, "ЛУКОЙЛ" – 32,999, "Норильский никель" – 113,15, "Роснефть" – 3,574, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,498, "Сбербанк" – 1,433.
Нефтяные котировки продолжают торговаться выше $30 за баррель Brent, но отметка $35 так и не взята. Отрицательная динамика вызвана вчерашней публикацией данных по запасам нефти от Минэнерго США, согласно которым запасы выросли на 2,147 млн баррелей против снижения на 754 тысячи неделей ранее. На этих новостях рост предыдущих дней, вызванный решением части стран ОПЕК и России о "заморозке" добычи сырья на уровне января 2016 года, сошел на нет. При этом Иран явно хочет вернуться к досанкционному уровню добычи. Между тем, стоит отметить, что изначально прогнозировался куда более сильный рост запасов нефти в США – на 3,92 млн баррелей. Цена апрельских фьючерсов на нефть марки Brent снизилась до $33,85 за баррель. "Бочка" нефти марки Light оценивается в $32,59.
Неопределенность на сырьевом рынке не позволяет развить сильную динамику курсу рубля. С одной стороны, поддержку "россиянину" может оказать налоговый период, пик которого приходится на 25 февраля. С другой стороны, весомой сырьевой поддержки и катализаторов для укрепления рубля нет. "В субботу Россия будет торговаться наедине с собой, обычно в такие сессии валютные пары остаются на месте", - прогнозирует Анна Кокорева, аналитик ГК "Альпари". К текущему моменту доллар США незначительно дешевеет на 0,003% - до 76,498 рубля, курс евро оказался в минусе на 0,03% (84,87 рубля). Бивалютная корзина стала "легче" на 0,01% – до 80,2654 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1093.
Олег Душин, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, считает, что перекупленному индексу ММВБ предстоит коррекция в конце недели. "Предполагаем негативное открытие и в рабочую субботу перед длинными выходными", - отмечает г-н Душин. Между тем, помимо технических факторов, влияние на торги будут оказывать и политические события. Риски вокруг расширения конфликта в Сирии может поддержать котировки нефти, что будет благоприятно встречено российскими инвесторами.
На вчерашней сессии индекс ММВБ штурмовал отметку 1800 пунктов, но психологически важный рубеж так и не взят. Такое положение вещей наталкивает игроков на мысль о фиксировании недельной прибыли.

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
