<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-otkroetsya-v-minuse-dlinnye-vyxodnye-i-vneshniiy-fon-vynuzhdayut-investorov-fiksirovat-pribyl-20160219-093837/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ откроется в минусе, длинные выходные и внешний фон вынуждают инвесторов фиксировать прибыль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Четверг для российского рынка выдался позитивным – пятые подряд торги завершились на "зеленой" территории, а индекс ММВБ даже сумел приблизиться к локальным максимумам и закрыться выше отметки 1800 пунктов. Поводом для покупок стали словесные интервенции членов ОПЕК, в частности Ирана, который высказался в пользу продолжения сотрудничества, как между членами картеля, так и с производителями за его пределами. Позднее Саудовская Аравия заявила о неготовности сокращать добычу, ссылаясь на то, что "заморозки" добычи на январских уровнях будет достаточно. Но всё это было до публикации данных по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США, которые существенно повлияли на динамику рынка энергоносителей.
Итак, в четверг рублевый индекс ММВБ вырос на 2,08% и закрылся на отметке 1807,21 пункта, долларовый РТС повысился на 2,32% и достиг уровня 752,89 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 41,79 млрд рублей, что существенно выше среднедневных значений.
Из интересных историй стоит выделить взлет акций "Интер РАО" на 5,6% на новости о переговорах о продаже доли в "Иркутскэнерго" по рыночной цене. Заинтересованным лицом выступает "Евросибэнерго". Хорошо смотрелись бумаги сырьевых компаний: "ЛУКОЙЛ" (+3,97%), "Роснефть" (+1,23%), "Сургутнефтегаз" (+1,87%). Котировки обыкновенных акций "Сбербанка" выросли на 3,52% на фоне довольно резкого укрепления рубля в середине дня. Также лучше рынка были бумаги ВТБ (+3,12%).
Акции "Уралкалия" (-1,53%) отыгрывали новость о приостановке импорта хлоркалия в Индию, а также заморозке переговоров по новым контрактам. Существенно хуже рынка были: Yandex (-2,87%), НЛМК (-1,91%), RUSAL (-1,54%), "АЛРОСА" (-1,03%).
Европейские торги прошли на фоне смешанной динамики основных индексов, причиной тому была противоречивая корпоративная отчетность. Air France-KLM опубликовала лучшие финансовые результаты с 2012 года, в то время как пищевой гигант Nestle о худших годовых продажах за последние 6 лет. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,97%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,15%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,92%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,90532, "Газпром" (Анг) – 3,60061, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,80575, "Норильский никель" (Анг) – 11,68699, "Роснефть" (Анг) – 3,66762, "Ростелеком" (Анг) – 7,45127, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,04586, "Сбербанк" (Анг) – 5,83099. Цены АДР в США (в долларах) составили: МТС – 7,54128, "ВымпелКом" - 3,72770, "Мечел Сталь" - 1,83031. АДР "РУСАЛа" торгуются на отметке 2,34040.
Торги в США начались слабым снижением, которое существенно углубилось к завершению сессии. Как отмечает Вадим Сысоев, аналитик ИК "Финам", фондовый рынок Соединенных Штатов Америки продемонстрировал отрицательную динамику на фоне фиксации прибыли после сильнейшего трехдневного ралли за последние шесть месяцев. Очень кстати пришлись данные по запасам нефти. По данным EIA, коммерческие запасы нефти и нефтепродуктов за неделю выросли на 2,147 млн баррелей, ожидался рост на 3,92 млн баррелей. Несмотря на то, что запасы растут медленнее ожиданий, в котировках нефти началась фиксация прибыли. По итогам четверга Dow Jones Industrial Average упал на 0,25%, S&P 500 снизился на 0,47%, а Nasdaq уменьшился на 1,03%.
Азиатская сессия проходит также на минорной ноте, но у местных инвесторов свои мотивы. Как отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу, ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", Китай приближается к кризису ипотечного кредитования. "По данным за декабрь, сумма нестандартных кредитов (с учетом "специально упоминаемых") выросла уже до 4,2 трлн юаней (645 млрд долларов) и составила 5,46% от общего объема кредитования. Эта сумма уже превысила 600 млрд долларов – столько составлял объем субстандартного ипотечного кредитования в США в 2006 году, вскоре после чего этот класс активов обрушил мир в худший финансовый кризис со времен событий 1929 года", - поясняет эксперт. К 9:30 мск индекс материкового Китая Shanghai Composite снижается на 0,37%, гонконгский Hang Seng в минусе на 0,64%. Японский Nikkei падает на1,39%, а корейский KOSPI растет на 0,39%.
Нефть отступила от локальных максимумов на фоне американской статистики. "Данные по запасам нефти, в корне отличающиеся от "утренних" цифр института нефти, подорвали ранее начавшееся движение наверх. Данные расхождение оттеснили Brent от максимумов дня на $2. Как или какие новости сегодня всколыхнут "бурлящую" нефть мы предсказывать не возьмемся, но приближается экспирация WTI, и на каких уровнях она пройдет (или в каком направлении) сказать сложно, но игроки, судя по количеству шортов и лонгов, надеются на возвращение к недавним минимумам", - считает Алан Казиев, старший аналитик "Альфа-Банка". К 9:30 мск апрельский фьючерс на нефть Brent стоит $34,03, контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $32,75.
Внешний фон перед открытием российского рынка складывается умеренно негативным. Пять позитивных сессий подряд, уход выше 1800 пунктов по ММВБ и приближение длинных выходных и без внешнего фона навевают мысли о коррекции. В Брюсселе продолжается саммит Евросоюза, на повестке дня стоит вопрос выхода Великобритании из его состава. Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер", считает, что на желающих покупать российские активы на текущих уровнях найдется немного.
"Открытие российского рынка акций сегодня ждем с понижением в районе 1790-1795 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях ухудшающегося внешнего фона этот фондовый индикатор окажется под давлением продаж. В качестве поддержки для индекса ММВБ могут выступить зоны, располагающиеся возле отметки предыдущего локального максимума 1786 пунктов и оставшегося в процессе предшествовавшего роста незакрытого "гэпа", находящегося в районе 1775 пунктов", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
