<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dannye-po-zapasam-nefti-v-ssha-mogut-spugnut-bykov-na-rossiiyskom-rynke-zavtra-veroyatna-korrekciya-20160218-200555/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Данные по запасам нефти в США могут спугнуть "быков" на российском рынке, завтра вероятна коррекция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Покупатели властвуют над российским рынком пятую сессию подряд. Унесенный нефтью индекс ММВБ даже отметился выше 1800 пунктов, однако удержать этот уровень при такой фундаментальной картине будет непросто. Вчера Иран высказался в пользу договоренности между странами OPEC и производителями, не входящими в картель, чем окрылил "нефтебыков". Однако будет ли страна участвовать в "заморозке добычи" на уровне января, еще неизвестно. Вероятно, нефть останется волатильной, посадив основные российские индексы на "качели".
Вчера рейтинговое агентство S&P подтвердило "спекулятивный" суверенный рейтинг России с "негативным" прогнозом. Сегодня эстафету приняло Moody's, ухудшив прогноз по спаду ВВП России в 2016 году до 2,5%. Ранее ожидалось падение на 1%. "На наш взгляд, прогноз более чем пессимистичный. В связи с падением цен на нефть ситуация в стране, действительно, ухудшилась, ряд важных показателей, в том числе промышленное производство, продолжают снижаться, но даже в этих условиях просадка в 2,5% это много. Прогнозы МВФ и Всемирного банка относительно ВВП РФ в 2016 году ближе к истине. Напомним, что обе организации предполагают спад в районе 1%", - отмечает Анна Кокорева, аналитик ГК "Альпари".
Министр экономического развития РФ Алексей Улюкаев сообщил, что план поддержки экономики РФ в 2016 году в общей сложности обойдется в 880 млрд рублей, часть расходов уже учтена в бюджете. Росстат в свою очередь сообщил, что, по предварительным данным, реальные располагаемые денежные доходы россиян в январе 2016 года снизились на 6,3% по сравнению с январем 2015 года. в январе 2016 года снизились на 6,3% по сравнению с январем 2015 года.
По итогам сессии рублевый ММВБ прибавил 2,08% и закрылся на отметке 1807,21 пункта, долларовый РТС повысился на 2,32% и достиг уровня 752,89 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ достиг отметки 41,79 млрд рублей, что существенно выше среднедневных значений.
Акции "Интер РАО" взлетели на 5,6% на новостях о готовности "Евросибэнерго" вести с компанией переговоры о выкупе 40% доли "Иркутскэнерго" по рыночной цене. "Исходя из текущих котировок 40% "Иркутскэнерго" стоит 16,5 млрд руб. или треть от изначальной цены. Продажа 40% "Иркутскэнерго" будет положительным фактором для денежного потока "Интер РАО" даже при сделке по рыночной цене", - полагает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал".
Ориентированные на нефтяной рынок компании сегодня показали силу: "ЛУКОЙЛ" (+3,97%), "Роснефть" (+1,23%), "Сургутнефтегаз" (+1,87%). Котировки обыкновенных акций "Сбербанка" выросли на 3,52% на фоне довольно резкого укрепления рубля. Также лучше рынка были бумаги ВТБ (+3,12%), опережающий рост показывали котировки "Магнита" (+3,18%), существенного сдавшего позиции в последние месяцы из-за не слишком приятной операционной отчетности.
Акции "Уралкалия" потеряли 1,53%, после того как стало известно, что Индия приостановила импорт хлоркалия, а также переговоры по новым контрактам из-за снижения спроса внутри страны вследствие засухи. НЛМК (-1,91%), помимо укрепления рубля, испытывает давление из-за введения ЕС антидемпинговых пошлин. Слабо смотрелись также: Yandex (-2,87%), "Аптечная сеть 36,6" (-0,98%), RUSAL plc (-1,54%).
Европейские торги проходят на фоне смешанной динамики основных индексов. Сегодня Air France-KLM опубликовала лучшие финансовые результаты с 2012 года, в то время как пищевой гигант Nestle о худших годовых продажах за последние 6 лет. Статистический календарь сегодня не предлагает ничего интересного, поэтому в фокусе будут данные из США. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,97%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,15%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,92%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,90532, "Газпром" (Анг) – 3,60061, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,80575, "Норильский никель" (Анг) – 11,68699, "Роснефть" (Анг) – 3,66762, "Ростелеком" (Анг) – 7,45127, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,04586, "Сбербанк" (Анг) – 5,83099. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,52142, "ВымпелКом" - 3,68055, "Мечел Сталь" - 1,77030.
Торги в США начались с небольшого снижения основных индексов. Сегодня были опубликованы данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице, и они превзошли ожидания рынка – 262 тыс. обращений вместо ожидавшихся 275 тыс. и 269 тыс. неделей ранее. Лишь накануне инвесторы почувствовали потепление тона ФРС, готовой приостановить цикл повышения ставок, если потребуется. Однако статистика довольно сильная статистика с рынка труда может повлиять на планы регулятора, тем более, это не первый аналогичный сигнал (безработица снизилась до 4,9%). Индекс деловой активности ФРБ Филадельфии снизился на 2,8%, тогда как рынок ожидал -3%.
В 19:00 мск вышли данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США. По данным EIA, за неделю запасы выросли на 2,147 млн баррелей, тогда как рынок ожидал рост на 3,92 млн баррелей. Несмотря на это, реакция фондовых и сырьевых площадок была негативной.
К 20:00 мск индекс "голубых фишек" DJI снижается на 0,01%, индекс широкого рынка S&P500 в минусе на 0,15%, а индекс "высоких технологий" Nasdaq теряет 0,4%.
Нефть в течение дня продолжала расти – словесные интервенции основных стран-производителей сработали. "Сейчас происходят попытки не мытьём так катанием (в данном случае – путём вербальных манипуляций) остановить сползание нефтяных цен, поскольку для многих стран-нефтеэкспортёров, чьи бюджеты сильно зависят от конъюнктуры на рынках энергоносителей, сейчас наступил реальный момент истины", - считает Владимир Рожанковский, директор аналитического департамента ИК "Окей Брокер". Однако после публикации данных по коммерческим запасам в США котировки развернулись и ушли от важного уровня $35 по Brent. К 20:00 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $34,59, контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $33,2.
Рубль по-прежнему следует за нефтью. На 25 февраля приходится пик налогового периода, что может оказать "россиянину" дополнительную поддержку, но главная роль остается за нефтью. Сегодня по мере ее укрепления свои позиции старался упрочить и рубль. Однако воевать против доллара оказалось сложнее, чем против евро. К 20:00 мск доллар на Московской бирже стоит 76,1310 руб., евро торгуется на уровне 84,4230 руб.
Российский рынок вплотную подходит к локальным максимумам, что увеличивает шансы на коррекцию. Помимо того, что текущие уровни могут показаться инвесторам непривлекательными, свою лепту в развитие этого сценария внесет и фактор окончания недели, а также уход на длинные выходные. "Мы не исключаем, что импульс к росту индекса ММВБ, несмотря на признаки локальной перегретости и выход в нашу целевую зону как индикатора (1800-1815 пунктов), так и ряда "фишек" ("ЛУКОЙЛ", "Норникель", "Сбербанк"), теоретически может сохраниться и завтра. Однако считаем, что закрепление выше 1800-1815 пунктов по ММВБ требует сильного позитива, который вряд ли предоставят мировые рынки", - полагает Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка".

25 марта 2020 года Владимир Путин предложил ввести обязательный 13% налог на доход от банковских вкладов суммой свыше 1 млн руб. Узнайте, что делать в сложившихся условиях.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
