<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/optimizm-na-mirovyx-fondovyx-rynkax-i-stabilizacii-na-syrevyx-ploshadkax-pomogut-indeksu-mmvb-podskochit-do-1830-punktov-20160218-140340/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оптимизм на мировых фондовых рынках и стабилизация на сырьевых площадках помогут индексу ММВБ подскочить до 1830 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Оптимизм на мировых фондовых площадках и рост нефтяных котировок создали условия для продолжения восходящего движения на российском фондовом рынке. Позитив на сырьевых рынках был вызван ожиданиями того, что нефтедобывающие страны смогут прийти к общему соглашению о "замораживании" уровня производства сырья. Так, Иран выступил за идею сотрудничества между странам ОПЕК и non-ОPEC, но при этом остался открытым вопрос участия страны в "заморозке" добычи сырья. Сдерживать сегодняшний рост будет решение агентства Moody’s по ухудшению прогноза спада ВВП России в 2016 году до 2,5%. Ранее эксперты агентства прогнозировали снижение на 1%. В итоге, к 13:50 мск рублевый индекс ММВБ подрос на 1,6%, его значение составило 1800,07 пункта. Долларовый индекс РТС оказался в плюсе на 2,5%, поднявшись до 754,74 пункта.
В плюсе торгуются "нефтяники", следующие за ценами на углеводороды: "ЛУКОЙЛ" (+3,3%), "НОВАТЭК" (+2,9%), "Газпром" (+1,03%), "Роснефть" (+0,9%), "Сургутнефтегаз" (+0,5%). Динамика курса рубля позитивно сказывается на бумагах финансового сектора: "Сбербанк" (+1,9%), ВТБ (+3,2%).
В лидерах дня: "Группа ПИК" (+3,7%), "Магнит" (+2,9%), ММК (+2,7%), "Интер РАО" (+2,7%), НМТП (+2,5%). В аутсайдерах: "Аптечная сеть 36,6" (-1,2%), "АЛРОСА" (1,1%), "Мечел" (-0,8%), "Башнефть" (-0,7%), "Уралкалий" (-0,4%), "МегаФон" (0,4%).
Европейские индикаторы преимущественно растут, реагируя на позитивную динамику сырьевого рынка. На текущий момент французский CAC 40 увеличивался на 0,56%, немецкий DAX подрос на 1%, исключением стал британский индекс FTSE 100, теряющий 0,39% после публикации накануне данных по уровню безработицы Великобритании в декабре, который составил 5,1% при ожидании - 5%. Между тем, основным позитивом для индексов Старого Света стал вчерашний рост акций горнодобывающих компаний, которые прибавили в цене 28% с последнего минимума, что, как отмечает Анастасия Гладких, аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", свидетельствует о начале "бычьего" тренда.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,821, "ЛУКОЙЛ" – 34,011, "Норильский никель" – 116,99, "Роснефть" – 3,706, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,503, "Сбербанк" – 1,444.
Второй день подряд в плюсе торгуются фьючерсы на нефть, растущие в ожидании появления новостей о стабилизации ситуации на сырьевом рынке. Инвесторы посчитали позитивными заявления министра нефти Ирана о том, что страна поддерживает идею по "заморозке" добычи сырья на уровне января 2016 года. Между тем, министр нефти Ирана Бижан Намдар Зангане никаких конкретных обещаний не давал. "Это означает, что Иран готов пока на словах поддержать решения других стран по снижению добычи, но не присоединяться к данной политике на деле. Все-таки недавнее снятие санкций стимулирует страну восстанавливать добычу, прерванную на 12 лет", - отмечает начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ" Олег Абелев. К 13:50 мск апрельский фьючерс на Brent торгуется у отметки $35,19 за баррель, "бочка" Light оценивается в $33,64. Кроме того, стоит отметить, что позитива нефтяным фьючерсам добавили данные от Американского института нефти, согласно которым запасы нефти в США на прошлой неделе сократились на 3,3 млн баррелей. Сегодня станут известны данные от министерства энергетики США: ожидается, что запасы вырастут на 3,92 млн баррелей против сокращения на 754 тыс. неделей ранее.
Попытка "черного золота" закрепиться выше $35 за баррель Brent поддерживала вчера курс рубля, который сегодня на фоне замедления роста "черного золота" потерял отвоеванные позиции. В краткосрочном периоде поддержку российской валюте будет выступать налоговый период, пик которого приходится на 25 февраля. К текущему моменту курс доллара находится на уровне 75,146 рубля, снижаясь на незначительные 0,1%, минимальную просадку показывает просадка и к курсу евро, составляющая 0,08% (83,698 рубля). Бивалютная корзина стала "легче" на 0,1% – до 78,9944 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1125.
Сегодня ожидается продолжение позитивной динамики вплоть до закрытия торгов. В моменте индекс ММВБ поднялся выше психологически важной отметки на уровне 1800 пунктов. "В случае обновления максимумов по индексу ММВБ с начала года ближайшей целью станет отметка 1830 пунктов", - прогнозирует Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".

Готовая стратегия автоследования «Валютная» — зарабатывайте на изменении курсов валют, не прилагая усилий. Подключите стратегию онлайн от 150 000 руб. — и сделки автора стратегии, совершаемые им на личном счете, будут автоматически повторяться на вашем.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
