<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-uluchshenie-otnosheniya-k-razvivayushimsya-rynkam-stanet-optimistichnym-signalom-dlya-rossiiyskix-akciiy-20160218-09599/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Улучшение отношения к развивающимся рынкам станет оптимистичным сигналом для российских акций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок середину недели провел в плюсе, поддерживаемый благоприятной конъюнктурой сырьевого рынка: по итогам дня индекс ММВБ за день прибавил 0,94% и остался на отметке 1770,31 пункта, на фоне существенного укрепления рубля валютный бенчмарк РТС вырос на 3,84% и находится у отметки 735,81 пункта.
В числе основных лидеров роста выступали бумаги "Башнефти" (ао +5,41%, ап +3,07%). Лучше рынка торговались "Сбербанка" (ао +2,79%, ап +2,4%) и ВТБ (+1,22%). Неплохо смотрелись "Норникель" (+1,73%), "Газпром" (+0,92%), "ЛУКОЙЛ" (+0,69%), "Роснефть" (+0,9%), "Сургутнефтегаз" (+0,82%).
Среди аутсайдеров: НЛМК (-1,93%), "Северсталь" (-2,7%), "Э.ОН Россия" (-1,88%), "МосЭнерго" (-1,28%), "ФСК ЕЭС" (-1,67%).
По мнению Ильи Фролова, старшего управляющего по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", улучшение сантимента в отношении активов развивающихся рынков и признаки стабилизации сырья внушают оптимизм в отношении ближайших перспектив рублевых акций.
Ключевые фондовые индексы Европы завершили торги повышением: индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 2,87%, французский CAC 40 поднялся на 2,99%, а немецкий DAX ушел в плюс на 2,65%. "Позитивную составляющую в ход торгов принесло удорожание акций горнодобывающих компаний и автопроизводителей", - отмечает Анастасия Гладких, аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "Финам".
Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить уровень безработицы Великобритании за декабрь, составивший 5,1%, тогда как ожидалось 5%. Также следует выделить индекс экономических ожидания инвесторов ZEW Швейцарии за февраль, составивший -5,9 пункта.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,85332, "Газпром" (Анг) – 3,58511, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 32,75557, "Норильский никель" (Анг) – 11,32192, "Роснефть" (Анг) – 3,65762, "Ростелеком" (Анг) – 6,97118, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,98585, "Сбербанк" (Анг) – 5,60595. МТС (США) – 7,40126, "ВымпелКом" (США) – 3,78934, "Мечел Сталь" (США) – 1,78030, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,35440.
Американские рынки завершили вчерашнюю сессию уверенным ростом: индикатор голубых фишек Dow Jones Industrial Average повысился на 1,59%, индекс широкого рынка Standard & Poor's 500 увеличился на 1,65%, а индекс высокотехнологичных отраслей Nasdaq Composite ушел в плюс на 2,21%. Позитивно инвесторы отреагировали на публикацию протоколов заседания ФРС, из которого следует, что регулятору придется повременить с повышением ключевой ставки.
Опубликованная вчера макроэкономическая статистика по Соединенным Штатам носила смешанный характер. Промышленное производство в январе увеличилось сильнее прогнозов – на 0,9% вместо ожидавшегося роста на 0,4%, тогда как декабрьское изменение было пересмотрено до -0,7%. Тем временем, число начатых строительств домов за прошлый месяц уменьшилось с пересмотренных 1,143 млн до 1,099 млн.
На торгах в Азии динамика движения индексов преимущественно повышательная: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 2,35%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 1,32%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 2,03%, индекс Китая – CSI300 понижается на 0,05%.
Нефтяные котировки растут, на утренних торгах "черному золоту" удалось пробить отметку в $35 за баррель Brent. Поводом для роста послужило заявления министра нефти Ирана о том, что страна готова поддержать инициативу Саудовской Аравии о заморозке добычи на уровне января: к 09:55 за фьючерс на нефть марки Brent дают $34.7 за баррель, за Light - $33.33 за баррель.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня позитивен. На открытии отечественные инвесторы будут отыгрывать существенный прирост сырьевых котировок.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
