<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-cherpaet-pozitiv-na-syrevyx-ploshadkax-a-neft-zhdet-xoroshix-novosteiy-so-vstrechi-ministrov-stran-opek-20160217-201042/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ черпает позитив на сырьевых площадках, а нефть ждет хороших новостей со встречи министров стран ОПЕК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок еще одну сессию провел "в зеленом". Основные движения прошли в валютном индексе РТС, на стороне которого сегодня выступал укрепляющийся рубль. Нефть продолжает нервно двигаться в узком диапазоне. Вчерашнее решение заморозить уровень добычи нефти не дает надежд на улучшение конъюнктуры рынка, и многое зависит от Ирана и Ирака, переговоры с представителями которых проходят сегодня. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ остается средним и по итогам дня достиг 34,14 млрд рублей. Сам индекс ММВБ за день прибавил 0,94% и остался на отметке 1770,31 пункта, а валютный бенчмарк РТС вырос на 3,84% и находится у отметки 735,81 пункта.
В качестве хэдлайнеров сегодня выступали бумаги "Башнефти" (ао +5,41%, ап +3,07%). Сегодня глава ФАС Игорь Артемьев заявил, что сделка по приватизации госпакета "Башнефти" нефтяной компаний "ЛУКОЙЛ", скорее всего, будет одобрена ведомством.
Одними из лидеров на торгах сегодня были акции "Сбербанка" (ао +2,79%, ап +2,4%) и благодарить за это можно немного окрепший рубль. Банк ВТБ также в плюсе на +1,22%. Неплохо смотрелся "Норникель" (+1,73%), несмотря на небольшую просадку цен на его основное сырье. Позитивно торговались и другие сырьевики: "Газпром" (+0,92%), "ЛУКОЙЛ" (+0,69%), "Роснефть" (+0,9%), "Сургутнефтегаз" (+0,82%).
Негатив всё же настиг "металлургов": НЛМК (-1,93%), "Северсталь" (-2,7%). Как отмечает Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал", весьма любопытно, что "металлурги" (сталелитейщики и чермет) во многом проигнорировали негатив, связанный с введением пошлин со стороны ЕС. "При смешанной динамике рубля за это время их бумаги выросли довольно-таки неплохо, особенно если говорить об НЛМК, который показал, наверное, наилучший результат", - поясняет эксперт.
В очередной раз слабость демонстрирует сектор электроэнергетики: "Э.ОН Россия" (-1,88%), "МосЭнерго" (-1,28%), "ФСК ЕЭС" (-1,67%).
На европейских рынках сегодня царит неподдельный оптимизм. Котировки автопроизводителя Ferrari растут на новостях о покупке крупного пакета его акций Джорджем Соросом, сумма сделки оценивается в 28 млн евро. Credit Agricole сегодня сообщил о намерении продать доли в региональных банках для поддержания уровня капитала. Акции Glencore взлетели на фоне сообщений о рефинансировании долга на $8,45 млрд. Из значимой статистики стоит выделить более сильный, чем ожидалось, рост безработицы в Великобритании в декабре 2015 года – до 5,1% вместо 5%. В итоге индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 2,71%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 2,99%, индекс франкфуртской фондовой биржи DAX закрылся в плюсе на 2,65%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,85332, "Газпром" (Анг) – 3,58511, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 32,75557, "Норильский никель" (Анг) – 11,32192, "Роснефть" (Анг) – 3,65762, "Ростелеком" (Анг) – 6,97118, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,98585, "Сбербанк" (Анг) – 5,6059. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,33514, "ВымпелКом" - 3,59061, "Мечел Сталь" - 1,68029.
Торги в США начались позитивно. До открытия в регионе вышел блок макроэкономической статистики. Индекс цен производителей в январе вырос на 0,1%, тогда как ожидалось снижение на 0,2%. Число начатых строительств не дотянуло до консенсус-прогноза и в январе составило 1,099 млн штук, ожидалось 1,17 млн штук. Промышленное производство, напротив, показало существенный рост - +0,9% вместо ожидавшихся +0,4%. Сегодня в 22:00 мск выйдет протокол январского заседания ФРС, и несмотря на расплывчатость формулировок, свойственную регулятору, инвесторы продолжат искать сигналы, способные пролить свет на его дальнейшую политику в отношении ключевых ставок.
К 20:00 мск индекс "голубых фишек" DJI растет на 1,32%, индекс широкого рынка S&P500 прибавляет 1,41%, а индекс "высоких технологий" Nasdaq растет на 1,74%.
Разочарование участников рынка сырья в сделке по заморозке объемов добычи нефти на январских уровнях вылилось в довольно узкий "боковик" и дальнейшая судьба "черного золота" неясна. Многое будет зависеть министров нефти Ирана, Ирака, Катара и Венесуэлы, которая проходит в Тегеране. Если они присоединятся к инициативе по заморозке уровня добычи, данная новость может возыметь краткосрочный эффект на рынки. Впрочем, как неоднократно отмечали эксперты, такой подход не решает проблему перепроизводства, тем более, что для России январский уровень добычи является и вовсе максимальным. "Ситуация (на рынке нефти – прим. ред.) может улучшиться лишь после восстановления баланса спроса и предложения, что может произойти после одного или нескольких существенных изменений, к которым мы относим: оживление мировой экономики, глобальное закрытие нефтяных месторождений в связи с нерентабельностью бизнеса, значительное снижение квот на добычу нефти в результате достигнутых договоренностей между странами-экспортерами. Считаем, что произойти это может не ранее, чем во втором полугодии 2016 года", - полагает Степан Романов, ведущий трейдер банка "Союз". К 20:00 мск апрельский фьючерс на североморскую смесь нефти Brent стоит $34,47, мартовский контракт на американскую смесь Light стоит $30,95.
Рубль в ходе торгов среды значительно укрепил позиции в паре с долларом и евро. Поддержкой и опорой для "россиянина" выступает налоговый период и сильная нефть. На вечерней сессии рубль нашел в себе силы выйти достаточно далеко за пределы уже привычного диапазона 76-78 в паре с долларом. К 20:00 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 74,9 руб., евро торгуется на отметке 83,509 руб.
Фундаментальных причин для продолжения роста российского рынка сейчас нет, поэтому завтрашний день вполне может пройти под знаком консолидации и фиксации уже имеющейся прибыли. Принципиально изменить ситуацию могут решительные меры представителей ОПЕК, однако нефтяной рынок готов будет отреагировать на любой сколь-нибудь позитивный результат. В частности, если Иран пойдет на заморозку уровня добычи на январских значениях, это может уменьшить угрозу дальнейшего роста дисбаланса спроса и предложения. "На мой взгляд, что глобальные площадки, что российский рынок, торгуются в широком "боковике". Никаких явных предпосылок для движения в ту или иную сторону сейчас нет. Вполне возможна еще одна попытка ухода нефти выше $34. Но я сторонник того, чтобы она сходила всё-таки ещё раз в район $30. Причем всё это может произойти в ближайшие 5 торговых сессий", - считает Дмитрий Александров, заместитель генерального директора по инвестициям ИГ "УНИВЕР Капитал".

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

Greh2011
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
