<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/opaseniya-investorov-otnositelno-perspektiv-syrevogo-rynka-sderzhivaet-nastroiy-indeksa-mmvb-po-rostu-do-1800-punktov-20160217-133038/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Опасения инвесторов относительно перспектив сырьевого рынка сдерживают индекс ММВБ на пути к 1800 пунктам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В условиях неопределенного характера торгов на мировых биржах, где заокеанские площадки закрылись в плюсе и фьючерс на индекс S&P продолжает позитивную динамику, а рынки АТР "окрасились" в красный цвет, российские индексы предпочли следовать за американскими инвесторами и растущей нефтью. Нефтяные котировки, вчера поднимавшиеся выше $35 за баррель Brent, на торгах среды показывают некоторую стабильность, удерживаясь выше $32. В итоге, к текущему моменту индекс ММВБ смог подрасти на 0,9% - до 1769,81 пункта, индекс РТС вырос на 1,89%, его значение составляет 722,01 пункта.
К текущему моменту в лидерах роста РДР "РУСАЛа" (+2,2%), акции "Башнефти" (+1,71%), "НОВАТЭКа" (+1,67%), ММК (+1,6%), "Распадской" (+1,5%), "Группы ПИК" (+1,45%).
Котировки акций "АЛРОСА" (+1,42%) и "Роснефть" (+0,67%) продолжают отыгрывать новости о включении бумаг в приватизационный список.
Аутсайдерами стали бумаги "Э.ОН Россия" (-1,35%), "КАМАЗа" (-1,14%), "Северстали" (-0,97%), НЛМК (-0,58%), "Аптечной сети 36,6" (-0,57%), "МегаФона" (-0,57%), "ДИКСИ" (-0,44%).
Корректируются бумаги Yandex (-0,09%), показавшие накануне позитивную динамику после публикации финотчетности по US GAAP, согласно которой чистая прибыль компании по итогам 2015 года составила 9,679 млрд рублей, что было лучше ожиданий.
Стоимость золота в среду продолжает падать третью торговую сессию подряд на фоне снижения опасений инвесторов относительно замедления роста мировой экономики, между тем, котировки все еще удерживаются выше психологически важной отметки на уровне $1200 за унцию, что создает условия для роста акций Polymetal (+0,7%).
Европейские индексы растут на фоне позитивной внутренней статистики. Так, по данным британской строительной ассоциации Nationwide Building Society общенациональный индекс цен на жилье в январе повысился в месячном исчислении на 0,3% при ожидавшихся роста на 0,6%; в годовом исчислении рост индекса составил 4,4%, в то время как прогнозировалось повышение на 4,7%. Плюс к этому, уровень безработицы в декабре составил 5.1%, как и месяцем ранее. По состоянию на 13:15 мск французский CAC 40 подрастает на 1,57%, немецкий DAX 30 прибавляет 1,51%, британский FTSE 100 в плюсе на 1,27%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,752, "ЛУКОЙЛ" – 32,13 , "Норильский никель" – 110,94 , "Роснефть" – 3,575, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,489, "Сбербанк" – 1,361.
Нефтяные котировки торгуются в среду значительно ниже максимумов вторника, между тем, "черное золото" продолжает находиться выше психологически важной отметки на уровне $30 за баррель. К 13:15 мск нефть марки Brent торгуется на отметке $33,16 за баррель. Нефть марки Light оказалась на уровне $29,66 за баррель. Прошедшая вчера встреча нефтяных министров в Дохе не принесла желаемого оптимизма. Реализация сохранения добычи нефти в 2016 году на уровне января текущего года возможна лишь при условии, что другие производители присоединятся к этой инициативе. Игроки ждали появления решений о реальном снижении уровня добычи. Кроме того, давление на рынок оказывает ситуация с Ираном, который не желает уступать свою долю рынка после снятия со страны санкций. Внимание инвесторов теперь будет обращено к предстоящей сегодня встрече министров нефти Венесуэлы, Ирана и Ирака в Тегеране для обсуждения соглашения, достигнутого в столице Катара. В результате, как отмечает аналитик "Промсвязьбанка" Алексей Егоров, после локальной эйфории цены на нефть Brent вновь вернулись в диапазон $32-34. "Ждем, что данный диапазон будет удержан, но не исключаем сохранения высокой волатильности на рынках", - отмечает эксперт. Стоит отметить, что в четверг будут опубликованы данные от Минэнерго США по запасам сырья, который могут спровоцировать появление негативной динамики нефтяных цен.
Стабилизация нефти выше $30 за баррель Brent помогает укрепляться рублю по отношению к доллару и евро. Кроме того, поддержку "россиянину" окажет приближающийся пик выплат в рамках текущего налогового периода, который приходится на 25 февраля. К текущему моменту курс доллара находится на уровне 77,202 рубля, снижаясь на 0,9%, европейская валюта теряет 0,9%, дешевея до 85,896 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,9% – до 81,1143 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1129.
Завершение торгов на российском рынке будет зависеть от динамики сырьевого рынка и настроений американских инвесторов. Не исключено, что даже при отсутствии сильного негатива индексы ММВБ и РТС немного просядут по отношению к открытию, в противовес состоявшемуся в предыдущие дни повышению. Между тем, как отмечают аналитики ИК "Витус", закрепление индекса ММВБ выше 1746-1750 пунктов будет способствовать продолжению роста индикатора до 1800 пунктов.

Готовый антикризисный инвестпакет, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
