<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-vnov-okazhetsya-v-bokovike-novosti-po-nefti-tak-i-ne-stali-triggerom-dlya-rosta-20160217-095634/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ вновь окажется в "боковике" - новости по нефти так и не стали триггером для роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел вчерашние торги в плюсе, однако активность была довольно умеренной: по итогам вторника индекс ММВБ добавил в свой актив 0,88% и закрылся на уровне 1753,86 пункта, долларовый РТС укрепился на 0,19% и достиг 708,61 пункта. Основное внимание инвесторов было по-прежнему сосредоточено на судьбе сырьевого рынка, однако встреча, состоявшаяся в Катаре между представителями Саудовской Аравии и России, не оправдала надежд участников. Так, по итогам заседания решено было "заморозить" добычу нефти на уровне января, хотя надежды возлагались на более существенное сокращение показателей.
На рынке РФ в лидерах торгов по итогам дня оказались акции "Роснефти" (+2,36%) и "АЛРОСА" (+2,54%), подрастали бумаги "Сбербанка" ( 1,32%). Слабо смотрелись бумаги производителей удобрений: "ФосАгро" (-1,72%), "Уралкалий" (-1,06%). Котировки акций ВТБ потеряли 0,19%. Хуже рынка выглядели "энергетики": МРСК Центра" (-2,23%), "Энел Россия" (-1,07%).
Ключевые фондовые индексы Европы завершили торги умеренным снижением: индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 0,65%, французский CAC 40 ушел в минус на 0,11%, а немецкий DAX отступил на 0,78%. По мнению Зарины Саидовой, ведущего аналитика отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", просадке европейских рынков также способствовала нефть, затормозившая рост после решения "заморозить" объемы добычи нефти на январских уровнях.
Негативное влияние на европейские торги оказали и опубликованные в Старом Свете данные – как стало известно, индекс текущих условий ZEW Германии в феврале упал с 59,7 пункта до 52,3 пункта, хотя ожидалось менее значительное сокращение, а индекс экономических ожиданий ZEW обвалился с 10,2 до 1 пункта.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,75830, "Газпром" (Анг) – 3,44559, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 31,52536, "Норильский никель" (Анг) – 10,87185, "Роснефть" (Анг) – 3,51060, "Ростелеком" (Анг) – 6,58112, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,81982, "Сбербанк" (Анг) – 5,31890. МТС (США) – 7,18122, "ВымпелКом" (США) – 3,37143, "Мечел Сталь" (США) – 1,68029, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,32039.
Вернувшиеся после праздников, американские индексы на вчерашней сессии демонстрировали положительную динамику: по итогам дня индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average вырос на 1,39%, индекс широкого рынка S&P 500 подрос на 1,65%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq увеличился на 2,27%.
Из макроэкономической статистики вчера был опубликован лишь индекс деловой активности в промышленности ФРБ Нью-Йорка, который в феврале составил -16,64 пункта, тогда как аналитики ожидали -10 пунктов.
На торгах в Азии динамика движения индексов преимущественно понижательная: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 1,39%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 0,23%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,75%, индекс Китая – CSI300 повышается на 0,65%.
Нефтяные котировки консолидировались в районе $32 за баррель Brent. Как уже было отмечено выше, участники рынка ожидали более решительных действий со стороны Саудовской Аравии и членов ОПЕК. После того, как стало известно, что представители нефтедобывающих стран выразили готовность пойти на "заморозку" добычи только на уровне январских показателей, "черное золото" практически нивелировало рост последних сессий: к 09:50 за фьючерс на нефть марки Brent дают $32.19 за баррель, за Light - $28.95 за баррель.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня смешанный. Открытие ожидается нейтральным, российские инвесторы будут следить за направлением сырьевого рынка. "Учитывая неопределенность, связанную с динамикой нефтяных котировок и негативный внешний фон, ожидаю открытия торгов по ММВБ в легком минусе. Далее в течение дня не исключено формирование широкого "боковика" по мере появления новостей о переговорах с иранскими нефтяниками", - прогнозирует Тимур Нигматуллин, аналитик инвестиционной компании "Финам".

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
