<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-sderzhanny-v-pokupkax-v-ozhidanii-resheniya-neftyanyx-problem-20160216-200531/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы сдержанны в покупках в ожидании решения нефтяных проблем]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок провел на положительной территории вторую сессию подряд, и аппетиты "быков" остаются умеренными. Нерешенная судьба нефти направляет российский рынок, однако сегодня основные производители "черного золота" всё же предприняли первый конкретный позитивный шаг. Минэнерго РФ сообщило, что Россия, Саудовская Аравия, Катар и Венесуэла готовы заморозить добычу нефти на уровне января до конца года, если другие производители присоединятся к этой инициативе. Участники рынка нефти ждут более решительных мер, например, сокращения объемов добычи. Поэтому сдержанный оптимизм в котировках сырья к вечеру иссяк. "По здравому размышлению, для реального снижения мировых цен на нефть, участникам нефтяного соглашения необходимо не контролировать объемы добычи, а ограничивать величину экспортных поставок нефти и нефтепродуктов на внешние рынки. Этого можно добиться, например, с помощью согласованной системы экспортных квот или через механизм повышенных заградительных экспортных пошлин (что совсем не повредит бюджетам нефтедобывающих стран)", - поясняет Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
Рублевый индекс ММВБ по итогам вторника добавил в свой актив 0,88% и закрылся на уровне 1753,86 пункта, долларовый РТС укрепился на 0,19% и достиг 708,61 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил около 34,53 млрд рублей, что в пределах среднедневных значений.
Помимо подвижек в нефтяном вопросе, сырьевики сегодня получили еще один позитивный сигнал – вице-премьер правительства РФ Аркадий Дворкович заявил, что высокие налоги на нефтяную отрасль не планируется удерживать долго.
Высоколиквидные бумаги сегодня росли "широким фронтом". Акции "Роснефти" (+2,36%) и "АЛРОСА" (+2,54%) росли в том числе и на ожиданиях приватизации. Акции "Сбербанка" выросли на 1,32%, несмотря на депрессивный рубль. Глава кредитной организации Герман Греф заявил, что все юридические действия в отношении "Мечела" (об +0,36%) прекращены, но бумаги металлургической компании практически не отреагировали на подтверждение уже известного факта.
Yandex (+6,35%) сообщил о снижении чистой прибыли в 4 квартале 2015 года по US GAAP на 62% и на 43% за весь 2015 года. В 2016 году компания ждет роста выручки на 18% в рублевом выражении.
Слабо смотрелись бумаги производителей удобрений: "ФосАгро" (-1,72%), "Уралкалий" (-1,06%). Котировки акций ВТБ потеряли 0,19%. Кредитная организация отчиталась по РСБУ за январь 2016 года – чистая прибыль составила более 18 млрд рублей против убытка годом ранее, однако это не поддержало бумаги эмитента. Отстали от рынки и "энергетики": МРСК Центра" (-2,23%), "Энел Россия" (-1,07%).
На биржах Старого Света в первой половине дня преобладал оптимизм, однако затем общий вектор движения был утерян. Заявление главы ЕЦБ Марио Драги о готовности поддержать экономику Европы в случае необходимости стало дополнительным драйвером, которой, тем не менее, не хватило силы поднять волну покупок. Календарь статистики на сегодня практически пуст. Вышли данные по инфляции в Великобритании в январе и в месячном выражении дефляции в стране оказалась сильнее ожиданий. Британская горнодобывающая компания Anglo American опубликовала финансовые результаты за 2015 год. Так, чистый убыток за 12 месяцев с окончанием 31 декабря составил $5,6 млрд по сравнению с убытком в $2,5 млрд годом ранее. Выручка за рассматриваемый период уменьшилась на 26% до $23 млрд из-за падения цен на сырьевые товары.
По итогам сессии индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,65%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 снизился на 0,11%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,78%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,73029, "Газпром" - 3,37507, "ЛУКОЙЛ"– 30,65521, "Норильский никель" – 10,85184, "Роснефть" - 3,36257, "Ростелеком" - 6,65113, "Сургутнефтегаз" - 4,68380, "Сбербанк" - 5,30990. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,15622, "ВымпелКом" - 3,44559, "Мечел Сталь" - 1,63028.
Американские инвесторы вернулись на рынки после длинных выходных – вчера в США отмечали национальный праздник, День Президентов. Открытие состоялось мощным "гэпом" вверх, однако в первые часы торгов покупки стали менее заметными. На повестке дня нет важной макростатистики, поэтому драйвером роста остаются нефтяные новости и заявления европейских монетарных властей. К 19:50 мск индекс "голубых фишек" DJI прибавляет 0,7%, индекс широкого рынка S&P500 в плюсе на 0,94%, высокотехнологичный Nasdaq растет на 1,47%.
Нефть взбодрилась на сообщениях о первой удаче в переговорах между основными странами-производителями, однако очень скоро стало понятно, что главную проблему рынка это не решает – перепроизводство всё ещё на повестке дня и необходимы более решительные действия. Котировки Brent заняли выжидательную позицию у отметки $33. "Инвесторы уже не верят динамике сырьевого рынка. Да, нефть уходила в рост, но если посмотреть на более длинный график, то "черное золото" зажато в узком коридоре", - отмечает Алексей Бачурин, главный трейдер "Ренессанс Капитал". К 19:50 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $32,65, мартовский контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $29,23.
Рубль продолжает следовать за нефтью, как привязанный, и сегодня он не поверил в позитивную динамику цен на сырье. Тем не менее, курс доллара ниже 78 рублей. "Привязка рубля к нефти остается весьма жесткой и внесение изменений в сложившееся равновесие может произойти лишь под воздействием налогового периода. Если же рассматривать перспективы рубля в рамках нефтяного прогноза, то после договоренностей в столице Катара вероятность ослабления возрастает", - подчеркивает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". К 19:50 мск стоимость бивалютной корзина на торгах Московской биржи составляет 81,6415 рубля, доллар дорожает и стоит 77,654 рубля, евро также прибавляет в цене и стоит 86,526 рубля.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,92% и составляет 71290 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,54%, на акции "ЛУКОЙЛа" – на 0,17%, на акции "Газпрома" - на 0,31%
Российский рынок сдержан и достаточно спокоен, однако сырьевые новости способны нарушить это хрупкое равновесие. Очевидно, участники рынка не спешат закупаться российскими бумагами до получения более четких сигналов от союза OPEC и non-OPEC. На повестке дня и эскалация конфликта в Сирии. Поэтому осторожность инвесторов выглядит более чем разумно.
"Положительный настрой на внешних рынках очень быстро исчез, возвращение американских инвесторов на биржи после празднования Дня Президентов понизило предсказуемость дальнейших рыночных движений. Впрочем, пока коррекция цен на Brent лишь ликвидировала имевшуюся в начале недели диспропорцию оценок рынка к нефти (РТС был недооценен, по нашим оценкам, на 5-6%), поэтому возможный позитив с запланированной на завтра встречи министров энергетики Ирана и Ирака может усилить рост рублевых бумаг", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка".

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru. Не пропустите выход новых видео — подпишитесь на уведомления прямо сейчас!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
