<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-podrastaet-na-pozitivnyx-novostyax-dlya-nefti-i-zhdet-otkrytiya-amerikanskix-ploshadok-posle-vyxodnogo-dnya-20160216-132745/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ подрастает на сохраняющемся позитиве в нефти и ждет открытия американских площадок после выходного дня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок продолжает начатый в понедельник рост, отыгрывая повышение нефтяных котировок. Рост фьючерсов на "черное золото" также способствовал укреплению курса рубля к доллару и евро. К 13:15 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,7%, его значение составляет 1751,97 пункта, индекс РТС оказался в плюсе на 0,9%, значение индикатора - на уровне 713,74 пункта. Оказывает поддержку отечественным площадкам в целом позитивный внешний фон. Торги в Азии завершились с явным оптимизмом, в Европе индексы "окрасились" в зеленый цвет, в Америке вчера торги не проводились, но к текущему моменту фьючерс на индекс S&P показывает внушительный подъем на 1,1%.
Основной историей на отечественном рынке остается тема приватизации госкомпаний. На этом фоне растут акции "Роснефти" (+2,73%), "Башнефти" (ао+0,14%), "АЛРОСА" (+0,94%). Укрепление рубля позитивно сказывается на динамике акций финансового сектора: "Сбербанк" (ао+1,06%, ап +0,35%), "Московская биржа" (+0,49%).
В лидерах роста также отметились "Акрон" (+2,48%), "МегаФон" (+1,5%), "ЛУКОЙЛ" (+1,5%), "НОВАТЭК" (+1,4%), НЛМК (+1,4%), "Газпром" (+1,2%).
Возвращение интереса инвесторов к акциям привело к просадке фьючерсов на золото до $1200 за унцию, что вызвало негативную динамику акций Polymetal (-1,54%) и "Полюс Золото" (-0,06%).
В минусе также акции "ФосАгро" (-1,4%), "МРСК Центра" (-1,2%), "Энел Россия" (-0,8), РДР "РУСАЛа" (-0,5%), бумаги "КАМАЗа" (-0,4%).
Европейские индексы во вторник продолжили вчерашнее восхождение. Индексы Старого Света отыгрывают заявление главы ЕЦБ Марио Драги о возможности поддержки экономики, если она окажется в опасности. Плюс к этому, оптимизм инвесторов поддерживает рост цен на нефть. К текущему моменту французский CAC 40 растет на 0,12% - до 4 120,15 пункта, британский FTSE 100 поднимается на 0,2% - до 5 835,83 пункта. Между тем, немецкий DAX 30 немного проседает на 0,3%, его значение составляет 9 179 пунктов, отыгрывая внутреннюю статистику. Так, индекс экономических ожиданий инвесторов ZEW в феврале составил 1 пункт, месяцем ранее показатель находился на уровне 10,2 пункта.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,724, "ЛУКОЙЛ" – 31,783, "Норильский никель" – 107,218, "Роснефть" – 3,546, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,487, "Сбербанк" – 1,34.
Нефтяные котировки в моменте поднимались до $35,5 за баррель Brent, отыгрывая новости о том, что Россия, Саудовская Аравия, Катар и Венесуэла готовы заморозить добычу нефти на уровне января 2016 года, если другие производители присоединятся к этой инициативе. Между тем, во второй половине дня цены на "черное золото" "откатились" от локальных максимумов, так как участники торгов ожидали более кардинальных решений. В итоге, к 13:15 мск нефть марки Brent торгуется на отметке $33,99 за баррель. Нефть марки Light оказалась на уровне $29,79 за баррель.
Рубль на утренней сессии показывал укрепление к доллару и евро, отыгрывая динамику нефтяных фьючерсов. Плюс к этому, поддержку "россиянину" оказывает налоговый период, пик которого придется на 25 февраля (НДС, НДПИ и акцизы). Между тем, во второй половине дня нефтяные фьючерсы отступают от локальных максимумов, утягивая за собой и российскую валюту. Дальнейшая динамику рубля будет зависеть от настроений на сырьевом рынке. Плюс к этому, как отмечает Анна Кокорева, аналитик "Альпари", после 25 февраля рубль снова останется один на один с внешним фоном, который может измениться не в его пользу. Сейчас доллар США торгуется на уровне 77,336 рубля, подрастая на 0,5%, курс евро поднялся на 0,7% – до 86,442 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,6% – до 81,4337 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1179.
В ближайшее время индекс ММВБ попытается закрепиться выше психологически важной отметки на уровне 1800 пунктов. Между тем, общая слабость российского рынка создает условия для перехода индикаторов в состояние волатильной консолидации вблизи уровня открытия. В целом, российские бенчмарки продолжают ориентироваться на движения нефтяных фьючерсов и характер торгов на ведущих фондовых площадках. Интригой сегодняшнего дня станет открытие американского рынка, динамика которого станет определяющей для закрытия торгов вторника в РФ.

Владимир Путин предложил взимать налог 13% с дохода по вкладам от 1 млн руб. Узнайте об альтернативах вкладам и рекомендациях по грамотному финансовому поведению.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
