<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-po-nefti-v-raiyone-35-za-barrel-brent-zadadut-pozitivnyiy-nastroiy-rynku-rf-na-otkrytii-20160216-094428/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги по нефти в районе $35 за баррель Brent зададут позитивный настрой рынку РФ на открытии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок первые торги недели провел в уверенном плюсе: индекс ММВБ поднялся на 0,7% до отметки 1738.54 пункта, увеличение РТС составило 2,5%, он остановился у 707.24 пункта. Поводом для роста отечественных индикаторов (преимущественно рублевого РТС) послужили довольно уверенные позиции сырьевого рынка, которому удалось оттолкнуться от локального минимума и перевести торги в диапазон $33-35 за баррель Brent: к 09:40 за фьючерс на нефть марки Brent дают $34.76 за баррель, за Light - $30.72 за баррель. По-прежнему котировки "черного золота" поддерживаются словесными интервенциями. К моменту положительная динамика на рынке сырья связана с ожиданием встречи представителей России и Саудовской Аравии, которая должна пройти уже сегодня в Катаре.
Относительно отечественного фондового рынка, вчера по итогам торгов в лидеры роста вышли "Энел Россия" (+4,3%), "МегаФон" (+2,9%), "АЛРОСА" (+2,7%), "Сургутнефтегаз"-п (+2,3%). Росли бумаги "Башнефти" (3% -ао, 2,1% -ап) на слухах о том, что в приобретении пакета акций компании заинтересовался "ЛУКОЙЛ".
В лидерах снижения оказались "Э.ОН Россия" (-3,1%), Polymetall (-2,9%), ТГК-1 (-2,2%), "СОЛЛЕРС" (-2,2%).
Ключевые фондовые индексы Европы также показали позитивную динамику: индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 2,04%, французский CAC 40 поднялся на 3,01%, а немецкий DAX ушел в плюс на 2,67%. Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить профицит торгового баланса еврозоны за декабрь на уровне 24,3 млрд евро, тогда как предыдущее значение составило 23,6 млрд евро.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,75730, "Газпром" (Анг) – 3,39858, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 31,20530, "Норильский никель" (Анг) – 10,70182, "Роснефть" (Анг) – 3,43058, "Ростелеком" (Анг) – 6,50111, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,81682, "Сбербанк" (Анг) – 5,27190.
Американские игроки вступят в борьбу только сегодня, вчера рынки США были закрыты в связи с празднованием Президентского дня.
На торгах в Азии динамика движения индексов повышательная: японский индекс Nikkei поднялся к настоящему времени на 0,16%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 1,40%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 1,36%, индекс Китая – CSI300 повышается на 2,78%. Комментируя ситуацию, Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", отмечает, что позитивному настрою на азиатских площадках способствуют данные, отразившие рост объемов кредитования в Китае (объем кредитов, выданных в январе в национальной валюте, составил 2510 млрд юаней, при этом аналитики прогнозировали 1800 млрд юаней), повышение цен на нефть.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня позитивен. Открытие ожидается с повышением. "Индекс ММВБ продолжит отыгрывать понесенные на прошлой неделе потери и, скорее всего, вновь поднимется выше отметки в 1750 пунктов. В свою очередь, подъем цен на нефть и стартовавший сезон налоговых выплат окажут поддержку российской валюте. При этом курс доллара способен опуститься в район 76.5 рублей, если цены на нефть Brent будут удерживаться около $35 за баррель", - прогнозирует динамику торгов Олег Шагов, начальник аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид". Тимур Нигматуллин, аналитик инвестиционной компании "Финам", добавляет, что, как и вчера, в лидерах роста будет нефтянка. Впрочем, возможны активные покупки и в финансовом секторе.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
