<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-poluchil-vesomyiy-stimul-dlya-rosta-neftyanym-kotirovkam-udalos-zakrepitsya-v-diapazone-33-34-za-barrel-brent-20160215-201831/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок получил весомый стимул для роста – нефтяным котировкам удалось закрепиться в диапазоне $33-34 за баррель Brent]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российскому рынку удалось не только провести торги понедельника в плюсе, но и закрыться с существенным приростом: индекс ММВБ поднялся на 0,7% до отметки 1738.54 пункта, увеличение РТС составило 2,5%, он остановился у 707.24 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 32,150 млрд рублей. Основной позитив пришел со стороны сырьевого рынка, уверенно подраставшего в пятницу (на словесных интервенциях от ОАЭ ) и сегодня продолжившего сдержанную, но все же повышательную динамику. Ухудшение геополитического фона, вызванное транспортным конфликтом Украины и России (был приостановлен транзит грузовых автомобилей между странами), пока игнорируется участниками рынка, видимо, уже привыкшими к противостоянию государств.
Комментируя ситуацию на рынке, Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральского банка реконструкции и развития", отмечает, что в последнее время на площадках царит крайне нервная обстановка – малейший намек способен вызвать не вполне обоснованное падение или рост биржевых индикаторов. Сейчас как раз такой случай – защитные активы снова отошли на второй план (в частности, золото дешевеет), зато спрос вернулся в риск.
В лидеры роста по итогам дня вышли "Энел Россия" (+4,3%), "МегаФон" (+2,9%), "АЛРОСА" (+2,7%), "Сургутнефтегаз"-п (+2,3%).
Бумаги "Башнефти" (3% -ао, 2,1% -ап) на фоне слухов о том, что "ЛУКОЙЛ" может выкупить пакет акций компании в рамках возможной приватизации, демонстрировали уверенный рост. Однако, комментируя ситуацию, Анна Кокорева, аналитик ГК "Альпари", отмечает, что в условиях кризиса акции вряд ли уйдут с рынка по справедливой цене. "Российский фондовый рынок сильно просел и для приватизации выбран не самый лучший момент - сейчас только крупные фонды, банки и нефтегазовые компании способны заплатить высокую цену за некоторые активы при наличии большого интереса к ним", - добавляет эксперт.
В лидерах снижения оказались "Э.ОН Россия" (-3,1%), Polymetall (-2,9%), ТГК-1 (-2,2%), "СОЛЛЕРС" (-2,2%).
Европейский рынок закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 2,04%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 2,67%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 3,01%.
Среди данных статистики, опубликованных в регионе: сальдо торгового баланса Еврозоны, за декабрь составившее 24.3 млрд EUR, предыдущее значение 23.6 млрд EUR.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,75730, "Газпром" - 3,39858, "ЛУКОЙЛ"– 31,20530, "Норильский никель" – 10,70182, "Роснефть" - 3,43058, "Ростелеком" - 6,50111, "Сургутнефтегаз" - 4,81682, "Сбербанк" - 5,27190.
Американский рынок сегодня закрыт по случаю празднования Дня Президентов.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,82% и составляет 69 900 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,28%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,32%, "Газпром" - на 0,3%
Нефтяные котировки оттолкнулись от пессимистичного минимума в $30 и перешли в торговый диапазон $33-34 за баррель Brent. Несмотря на утреннюю коррекцию, сырьевому рынку удалось стабилизироваться, и к моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $33.36, Light - $29.63 за баррель. "С технической точки зрения текущий разворот нефти вверх поддерживает актуальность гипотезы о достижении средне/долгосрочного "дна", - считает Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банк", однако добавляет, что фундаментально новостной фон остается смешанным. По мнению эксперта, очередные заявления отдельных представителей стран-производителей нефти о необходимости обсуждать сокращение добычи пока остаются лишь словами, а некоторое возвращение аппетита к риску на глобальные рынки в последние две сессии пока выглядит лишь как техническая коррекция.
Ориентируясь на позитивную динамику нефти, рубль в течение дня также демонстрировал укрепление: к 20:15 доллар США понизился на 0,6% и составил 77,8620 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 86,7290, опускаясь на 1,5%. Бивалютная корзина "стала легче" на 1% – до 81,8522 руб. Основным драйвером для отечественного валютного рынка остается нефть, налоговый период февраля, по мнению аналитиков, в целом, окажет лишь ограниченное влияние на "россиянина".
Как и отечественная валюта, фондовый рынок РФ зависим от нефти. Поэтому на завтрашних торгах, по мнению Богдана Зварича, аналитика группы компаний "ФИНАМ", если рост сырьевого рынка будет продолжен, отечественные бумаги получат стимул для дальнейшего роста.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
