<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ostorozhno-otskakivaet-no-na-scenu-uzhe-vyxodit-geopolitika-20160215-131028/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок осторожно отскакивает на нефтяном позитиве, но на сцену уже выходит геополитика]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок в понедельник открылся с ощутимым гэпом вверх, отыгрывая пятничное ралли в нефти. Помимо нефтяного фактора на рынки сегодня влияет возвращение к торгам китайских инвесторов после новогодних каникул. В регионе вышел блок важной статистики. Так, сальдо торгового баланса КНР оказалось существенно лучше ожиданий – $63,28 млрд вместо $58,85 млрд по данным консенсус-прогноза. В то же время, импорт за январь обвалился на 18,8% (ожидалось -0,8%), экспорт упал на 11,2% (ожидалось -1,9%). "Сегодняшние цифры по внешней торговле за январь не относятся к числу приоритетных по причине серьёзных искажений из-за празднования Нового Года по лунному календарю. Но данные по индексам PMI вполне способны реанимировать риски жесткой посадки китайской экономики с распространением соответствующих эффектов на динамику фондовых индексов", - отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24. Однако ситуацию сегодня спас Народный Банк Китая, повысивший курс юаня к доллару. Решение было воспринято оптимистично и основные индексы завершили день с умеренными потерями.
Объемы торгов на российском рынке к середине дня несколько ниже среднего. Ликвидность сегодня будет ограничена из-за отсутствия американских инвесторов – в США отмечают День Президентов. К 13:05 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,62% и составляет 1736,58 пункта, долларовый бенчмарк РТС торгуется в плюсе на 2,09% и находится на уровне 704,33 пункта.
В числе лидеров, как и в пятницу, "префы" (+1,7%) и "обычка" (+1,87%) "Башнефти". В конце прошлой недели "ЛУКОЙЛ" сообщил правительству о своей заинтересованности в покупке госпакета бумаг компании. Интерес проявляет и "Татнефть". Однако, как отмечает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", власти осознали, что при текущих ценах на нефть приватизация не решит проблемы бюджета, задорого нефтяные компании продать не получится.
Также лучше рынка выглядят акции компаний, ориентированных на внутренний рынок: "МегаФон" (+2,51%), ВТБ (+1,54%), "Сбербанк" (+1,26%), Yandex (+1,21%).
В аутсайдерах остаются "металлурги", пострадавшие от введения антидемпинговых пошлин в Евросоюзе: "Северсталь" (-0,77%), ММК (-1,36%). Тем не менее, Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер", считает, что европейский рынок всё равно остаётся интересным для российских "металлургов" на фоне стагнации внутреннего рынка и слабого рубля. Хуже рынка также ритейлер "Магнит" (-0,67%) после публикации слабой операционной отчетности второй месяц подряд.
На европейские площадки пришел долгожданный отскок. Индекс EuroStoxx600 растет более чем на 2,95%. Корректируются вверх акции банков и добывающих компаний, реагирующих на успокоительные действия Douche Bank и восстановление нефтяных котировок соответственно. Так, хорошо подрастают Anglo American (+4,44%), Royal Bank of Scotland Group (+2%), BP (+0,54%), Glencore (+0,27%), Deutsche Bank AG (+0,81%). К 13:05 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 прибавляет 1,75%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 растет на 3,05%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 2,5%.
Статистический календарь в регионе практически пуст. В 13:05 мск вышли данные по платежному балансу еврозоны за декабрь 2015 года. Сальдо сложилось положительных и составило 24,3 млрд евро, тогда как консенсус месяцем ранее оно составило 23,6 млрд евро.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,685, "ЛУКОЙЛ" – 31,025, "Норильский никель" – 107,29, "Роснефть" – 3,43, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,474, "Сбербанк" – 1,328.
Нефть в пятницу сделала мощный рывок вверх, прибавив более 10% в ходе вечерней сессии. "Такую резкую реакцию вызвало сообщение о планах "заморозки" текущих уровней мировой добычи нефти. Плюс к этому, стратегия "игра на выживание", навязанная Саудовской Аравией постепенно начинает приносить свои плоды: за последние 22 недели количество активных нефтяных установок в США демонстрирует падение 21 раз. На прошлой неделе, согласно данным статистики от Baker Hughes, количество буровых уменьшилось еще на 28 установок", - полагает Александр Потавин, главный аналитик, "Управление Сбережениями". К 13:05 мск стоимость барреля североморской смеси Brent составляет $33,67, за бочку американского сорта Light дают $29,87.
Российский рубль восстанавливает позиции против доллара и евро, и причина тому кроется не только в колебаниях нефтяных цен. Сегодня в рамках февральского налогового периода банки перечислят платежи в государственные внебюджетные фонды, также состоится уплата акцизов. Суммы существенные, что создает спрос на рублевую ликвидность. К 13:05 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 77,664 рубля, евро – 87,011 рубля.
В отсутствие торгов в США и важной статистики на первый план может выйти рост геополитической напряженности вокруг Сирии. На выходных ситуация нагнеталась, однако сегодня поступают более миролюбивые сообщения – Турция опровергает намерения вторгнуться в Сирию, а НАТО заявляет о готовности России возобновить сотрудничество с альянсом.
Индекс ММВБ торгуется над важной поддержкой 1720 пунктов, который, вероятно, останется зоной притяжения на ближайшие сессии. Существенный рост в текущих условиях маловероятен, хотя откат нефти позволил инвесторам начать выходить из защитных активов. В то же время, повышенная турбулентность на фондовых и сырьевых площадках сохранится, пока ведущие игроки не предпримут более решительных действий.

Докажите, что умеете инвестировать прибыльно, — и получите до $ 100 000 в управление. Узнайте больше о новой программе отбора перспективных трейдеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
