<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-pozitivnyiy-vneshniiy-fon-i-krepost-neftyanyx-fyuchersov-pomozhet-rynku-rf-nachat-nedelyu-rostom-20160215-094520/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы: Позитивный внешний фон и крепость нефтяных фьючерсов поможет рынку РФ начать неделю ростом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Укрепление доллара на фоне ожидания проведения встречи стран-производителей углеводородов, в ходе которой планируется обсуждение перспектив сырьевого рынка, помогло российскому фондовому рынку в минувшую пятницу показать позитивную динамику. Кроме того, поддержку отечественным активам оказал и рост курса рубля. В итоге, последний торговый день прошедшей недели завершился ростом индекса ММВБ на 0,84%, его значение составило 1 726,04 пунктов. Динамика индекса РТС оказалась более внушительной, индикатора поднялся на 2,76% - до 689,9 пункта.
В лидерах дня отметились акции "АЛРОСА (+5,19), "Татнефти" (+4,25%), "НОВАТЭКа" (+2,18%), "Мечела" (ао +2%), ВТБ (+2%), "КАМАЗа" (+1,87%). Корпоративные новости поддержали бумаги "Роснефти" (+2,21%), нефтяная компания получила согласование сделки по расформированию совместного предприятия Ruhr Oel GmbH. Слухи о заинтересованности "ЛУКОЙЛа" (+0,16%) в приобретении акций "Башнефти" (ао+3,83%, ап +3,23%), поддержали котировки последней. Позитивная финотчетность ритейлера "ДИКСИ" (+0,42%) отразилась в динамике котировок торговой сети. Среди лидеров снижения отметились "М.видео" (-3,8%), НМТП (+3,28%), "Акрон" (-1,83%), Yandex (-1,79%), Polymetal (-1,61%), "Магнит" (-1,41%), ММК; (-1,35%), "Фармстандарт" (-1,34%).
Позитивная динамика нефтяных фьючерсов воодушевила игроков развитых рынков, которые закладывались на продолжение роста на сырьевом рынке. Инвесторы полагают, что котировки "черного золота" достигли "дна" и при появлении позитива цены на сырье начнут рост. В частности, оптимизм был вызван надеждами на возможное сокращение производства крупнейшими поставщиками, как входящих в ОПЕК, так и не входящих в картель. Такие настроения помогли европейским рынкам завершить пятницу внушительным ростом. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 3,08%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 2,52%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 2,45%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,71529, "Газпром" (Анг) – 3,27056, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 30,31515, "Норильский никель" (Анг) – 10,52679, "Роснефть" (Анг) – 3,36857, "Ростелеком" (Анг) – 6,48110, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,68080, "Сбербанк" (Анг) – 5,17888. МТС (США) – 7,01119 , "ВымпелКом" (США) – 3,41058, "Мечел Сталь" (США) – 1,59027, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,22038.
Не отставал от бирж Старого Света и американский рынок, также получивший порцию позитива со стороны сырьевого рынка. Плюс к этому, позитив был поддержан статистическими данными. Объем розничных продаж в США в январе вырос на 0,2%, в то время как ожидалось увеличение показателя на 0,1%. Производственные запасы оказались в рамках ожиданий и показали рост на 0,1% после снижения месяцем ранее на 0,2%. Между тем, не стоит забывать, что сегодня торги в Америке проводиться не будут в связи с празднованием Президентского Дня.
Основной интригой новой недели были ожидания открытия китайского фондового рынка после продолжительных выходных по случаю празднования Нового года по лунному календарю. Рынок Поднебесной начал торги в минусе, игнорируя укрепление юаня. До начала торгов Центробанк Китая укрепил средний обменный курс юаня к доллару на 0,3%, установив его на отметке 6,5118. Негативно воспринимают игроки и данные по экспорту и импорту, которые снизились на 11,2% и 18,8% соответственно, что оказалось значительно хуже ожиданий. Между тем, позитивом могут стать данные по январскому сальдо торгового баланса, которые показали рост до $63,287 млрд против $58,85 млрд в декабре. К текущему моменту японской индекс Nikkei поднялся на 7,46%, китайский CSI300 снизился на 0,94%, корейский KOSPI вырос на 1,4%, гонконгский HANG SENG окреп на 2,94%.
Сегодня утром нефтяные котировки не могут определиться с направлением движения, удерживаясь выше $33 за баррель Brent. С одной стороны, опасения переизбытка углеводородов оказывают сильное давление на сырьевой рынок. С другой, инвесторы ждут позитива от встречи стран-производителей углеводородов, на которой страны OPEC и non-OPEC могут обсудить дальнейшую судьбу "черного золота" и объемы добычи сырья. К текущему моменту апрельский контракт нефти марки Brent торгуется на отметке $33,36 за баррель. "Бочка" Light оценивается в $29,29 за баррель.
В целом, настроения на ведущих фондовых рынках позитивные, что позволит российским индексам открыть понедельник на мажорной ноте. Нефть на утренней сессии удерживается выше $33 за баррель. Фьючерс на индекс S&P показывает слабое позитивное движение. Открытие российского рынка акций сегодня может пройти с ростом. Индекс ММВБ попробует отыграть потерянные на прошлой неделе позиции. Между тем, экономическая ситуация в стране остается напряженной, глава Минэкономразвитя Алексей Улюкаев в воскресном эфире "Первого канала" отметил, что расходы бюджета могут быть урезаны, если к маю 2016 года экономическая ситуация не улучшится. При этом глава ведомства заверил, что стрессовый сценарий правительственного плана стабильности рассчитан с учетом низкой стоимости нефти на уровне $25 за баррель, уточнив при этом, что правительство не предполагает сохранения столь низкого уровня цен в длительном периоде. "Более реалистичный план -$40 за баррель", - сказал Улюкаев. Стоит отметить, что с начала года средняя цена нефти марки Brent находилась на уровне $30.
Кроме того, российский фондовый рынок испытывает политическое давление. Некоторые европейские страны выступают против строительства газопровода "Северный поток 2", полагая, что это приведет к росту зависимости от российского газа. В частности, президент Польши Анджей Дуда на Мюнхенской конференции по безопасности отметил, что вопрос строительства газопровода касается безопасности не только Польши, но и Украины и Словакии. Стоит отметить, что наиболее активно против "Северного потока" выступает Украина, которая может потерять роль транзитера российского газа в Европу. С критикой выступают такие страны, как Литва, Латвия, Эстония, Польша, Венгрия, Румыния и Словакия, считающие, что проект может ослабить энергобезопасность стран Центральной Европы и ЕС, и привести к дальнейшей дестабилизации ситуации на Украине. В свою очередь, глава Восточного комитета немецкой экономики Вольфганг Бюхеле, занимает иную точку зрения и заверяет, что бизнес Германии пытается убедить скептиков в ЕС в целесообразности реализации "Северного потока-2". По словам главы "Газпрома", Алексея Миллера, строительство газопровода будет реализовано до конца 2019 года.
В числе негативных факторов, способных испортить настроения инвесторов, стоит отметить ситуацию с блокировкой движения российских грузовиков через Украину. По данным Минтранса, на Украине в настоящее время заблокированы более 100 грузовых автомобилей, более 500 возвращающихся в РФ фур не могут въехать на территорию Украины со стороны государств Евросоюза. Россия в ответ на это приостановила движение большегрузов, зарегистрированных на Украине.

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
