<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-otkrytiya-rynka-rf-v-ponedelnik-budet-zaviset-ot-nastroeniiy-kitaiyskix-investorov-20160212-201516/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика открытия рынка РФ в понедельник будет зависеть от настроений китайских инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После сильного снижения в четверг российский рынок смог в последнюю торговую сессию недели выбраться на положительную территорию. Основными причинами воцарившихся "бычьих настроений" стали рост нефтяных фьючерсов и укрепление российской валюты. В итоге, завершение пятницы прошло с ростом индекса ММВБ на 0,8% - до 1726,04 пункта, индекс РТС оказался в плюсе на 2,4%, его значение составило 689,9 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно вчерашнего дня снизились и составили 29,057 млрд рублей. Алексей Кузьмин, аналитик "Окей Брокер", отмечает, что многие российские активы остаются на низких уровнях и сохраняется привлекательность покупок. "Кроме того, курс национальной валюты продолжает обеспечивать беспрецедентную дешевизну акций отечественных компаний для иностранных инвесторов, а стабилизация курса вблизи отметки в 80 рублей за доллар создает необходимые предпосылки для среднесрочных инвестиций", - поясняет он.
В лидерах роста отметились бумаги "Мечела" (ао +2,03%, ап +0,43), "Мосэнерго" (+2%), МТС (+1,5%), "Аэрофлота" (+1,4%), НЛМК (+0,9%), "РусГидро" (+0,7%), "Ростелекома" (+0,5%), "Уралкалия" (+0,3%). Восстанавливал свои позиции нефтегазовый сектор: "Татнефть" (+4,25%), "Башнефть" (ао +3,8%, ап +3,2%), "НОВАТЭК" (+2,18%), "Газпром" (+0,6%), "ЛУКОЙЛ" (+0,16%). В финансовом секторе за рублем последовали котировки акций "Сбербанка" (ап +1,5%, ао +0,6%) и ВТБ (+2%), "Мосбиржи" (+0,6%).
Акции "КАМАЗА" (+1,87%) смогли подрасти на новостях о том, что президент России пообещал компании поддержку. "Будем все делать для того, чтобы рабочие места были обеспечены, а страна имела возможность перевозить необходимые продукты, необходимые товары, грузы на таких замечательных машинах, которые вы производите", - сказал Владимир Путин.
Корпоративные новости поддерживают бумаги "Роснефти" (+2,21%)."Роснефти" и ВР удалось завершить в сжатые сроки этап получения регуляторных согласований сделки по расформированию СП в Германии. Завершение процесса реструктуризации СП ожидается до конца 2016 года.
Акции "ДИКСИ" (+0,42%) отыгрывают финрезультаты компании, согласно которым выручка компании за январь 2016 года выросла на 15,2% и составила 23,5 млрд рублей.
Акции "Башнефти" (ао +3,8%, ап +3,2%) подросли на слухах о заинтересованности "ЛУКОЙЛа" в покупке акций "Башнефти" в ходе приватизации. Спекуляции на тему приватизации продолжают поддерживать интерес и к бумагам "АЛРОСА" (+5,2%).
Негативную динамику сегодня показали бумаги "М.видео" (-3,8%), НМТП (-3,3%), "Акрона" (-1,8%), Yandex (-1,8%), "Магнита" (-1,4%), "Фармстандарта" (-1,3%).
Сегодня акции Polymetal (-1,6%) и "Полюс Золото" (-0,8%) корректируются после сильного роста накануне на фоне растущей динамики фьючерсов на золото.
Сегодня индексы Старого Света растут, отыгрывая внутреннюю статистику и финансовые отчеты европейских компаний. Так, предварительный ВВП в Еврозоне в 4 квартале 2015 года оказался в рамках ожиданий и составил 1,5%. Немецкий кредитор Commerzbank отчитался о росте чистой прибыли до 187 млн евро по сравнению с убытком в 280 млн евро годом ранее. Французский автопроизводитель Renault заявил о том, что чистая прибыль в 2015 году благодаря повышению объема продаж и сокращению издержек возросла на 49% - до 2,82 млрд евро. Плюс к этому, как отмечает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал", позитивно инвесторы восприняли новость о том, что крупнейший немецкий банк Deutsche Bank принял решение выкупить облигации на сумму в $5,4 млрд для снижения опасений инвесторов по поводу его финансового состояния. На биржах Старого Света воцарились "бычьи" настроения. К закрытию торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 3,08%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 2,52%, значение индекса Немецкой фондовой биржи DAX поднялся на 2,45%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,71529, "Газпром" (Анг) – 3,27056, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 30,31515, "Норильский никель" (Анг) – 10,52679, "Роснефть" (Анг) – 3,36857, "Ростелеком" (Анг) – 6,48110, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,68080, "Сбербанк" (Анг) – 5,17888. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,97118, "ВымпелКом" - 3,41891, "Мечел Сталь" - 1,61027.
Американские площадки на открытии торгов также растут. Поддержку индикаторам оказывает позитивная статистика, согласно которой розничные продажи в январе текущего года выросли на 0,2% при прогнозных ожидания увеличения показателя на 0,1%. Производственные запасы увеличились, как и полагалось, на 0,1%. К текущему моменту индекс Dow Jones растет на 1,46%, индекс S&P-500 в плюсе на 1,54%, Nasdaq прибавляет 1,12%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,74% и составляет 69 410 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" подрастает на 0,43%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,47%, "Газпром" – на 0,65%.
Сырьевой рынок поддерживают ожидания сокращения производства со стороны крупнейших мировых поставщиков нефти. Министр энергетики ОАЭ сказал в четверг вечером, что члены ОПЕК готовы к сотрудничеству по сокращению производства. Однако Венесуэла предложила ОПЕК и не входящими в картель странам, заморозить уровень добычи на текущем уровне, что не повлечет за собой снижения производства, но может вызвать снижение избытка сырья. На вечерней сессии нефти марки Brent торгуется у отметки $32,62 за баррель, цена нефти марки Light выросла до $28,85 за баррель.
Рубль растет к основным мировым валютам, следуя за динамикой "черного золота" и игнорируя словесные интервенции главы Банка России. К 20:10 мск доллар США теряет 1,32% и составляет 78,541 рубля, курс евро снижается на 2,2% - до 88,267 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 1,7% – до 82,9177 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1234.
В понедельник, после недельных новогодних каникул, возобновятся торги в Китае, которые определят настроения инвесторов. Динамику на азиатских площадках может задать статистика из Поднебесной по импорту и экспорту за январь. Ожидается, что импорт снизится на 0,8% после сильного снижения на 7,6% месяцем ранее, экспорт, в свою очередь, может потерять 1,9%, тогда как в декабре показатель снизился на 1,4%. Алексей Труняев, управляющий активами ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", уточняет, что при обвальном падении на китайском рынке негатив перейдет и на товарные, и на российский площадки. "Котировкам нефти будет сложно отскакивать наверх, если рынок основного мирового потребителя углеводородов будет лихорадить", - комментирует эксперт. Евгений Локтюхов, руководитель направления Анализ отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанк", напротив, считает, что возврат китайских участников на товарные рынки может оказать поддержку нефти, что задаст определенный оптимизм и в отношении российских акций. "Рынок РФ способен пойти к зоне 1745-1762 пунктов по индексу ММВБ", - уточняет г-н Локтюхов.
Между тем, не стоит забывать, что в понедельник не будут проводиться торги в США в связи с празднованием Дня президента. Отсутствие инвесторов из США приведет к низким оборотам и безыдейному движению на закрытии торговой сессии понедельника.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
