<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-neft-vosstanavlivaetsya-i-daet-povod-dlya-povyshatelnoiy-korrekcii-rossiiyskix-indeksov-20160212-095439/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Нефть восстанавливается и дает повод для повышательной коррекции российских индексов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок провел четверг на отрицательной территории – снижение цен на нефть и внешний фон (и европейские, и американские индексы вчера падали) не оставили отечественным индикаторам шансов даже на нейтральную позицию. В итоге, к закрытию на ослабевшей российской валюте индекс ММВБ ушел в минус на 1,112% и остановился на отметке 1711,158 пункта, валютный РТС потерял 3,63% - до 671,34 пункта. Объемы торгов относительно среды выросли и составили 39,46 млрд рублей.
В лидерах снижения к завершению торгов были "Аэрофлот" (-3,87%), "МегаФон" (-3,74%), "Россети" (-3,05%), "Уралкалий" (-2,71%).
Из-за удешевления стоимости жидких углеводородов дешевели бумаги компаний нефтегазового сектора: "Татнефть" (ао -2,81%, ап -2,6%), "НОВАТЭК" (-3,05%), "Газпром" (-1,91%), "Башнефть" (ао -2,27%, ап -0,93%), "Сургутнефтегаз" (-0,45%), "Роснефть" (-0,24%).
Ослабление рубля сказалось на "финансистах": "Сбербанк" (ап -2,6%, ао -2,23%), ВТБ (-2,1%), "Мосбиржа" (-2,1%).
Лучше рынка торговались Polymetal (+4,63%), "АЛРОСА" (+2,73%) "Северсталь" (+2,41%), НЛМК (+1,83%), "Полюс Золото" (+1,6%), "Группа ЛСР" (+1,31%), Yandex (+0,9%), "Магнит" (+0,72%).
К открытию пятничных торгов сложился умеренно позитивный внешний фон. Нефтяные котировки после просадки накануне решили восстановиться – Brent к текущему моменту подрос более чем на 4,5%. Позитивом для рынка "черного золота" стали заявления министра энергетики ОАЭ касательно того, что страны-члены ОПЕК готовы начать сотрудничество в целях сокращения добычи нефти. К 9:50 мск апрельский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $31,543, мартовский Light – $27,5 за "бочку".
Ведущие европейские биржевые индексы восьмую сессию подряд провели в "красной зоне". На "медвежьих" настроениях инвесторов сказался негатив с сырьевого рынка, слабые данные корпоративных отчетностей. Слабость европейской валюты и коллапс в банковском секторе также не могли не угнетать участников торгов. Между прочим, к текущему моменту пара евро/доллар находится на уровне 1,1307.
К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 2,4%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 4,1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 2,9%. В то же время индекс Stoxx 600, как отмечает Анастасия Гладких, аналитик отдела анализа мировых рынков ИХ "ФИНАМ", достиг минимального с сентября 2013 года значения, а с начала года его потери составили 17%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,636289, "Газпром" (Анг) – 3,25455, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,85507, "Норильский никель" (Анг) – 10,39677, "Роснефть" (Анг) – 3,25055, "Ростелеком" (Анг) – 6,30107, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,49076, "Сбербанк" (Анг) – 5,08786. МТС (США) – 6,74115, "ВымпелКом" (США) – 3,34543, "Мечел Сталь" (США) – 1,57027, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,22438.
На рынках Нового Света также наблюдались распродажи. По-прежнему американские площадки продавливают вниз опасения инвесторов относительно состояния мировой экономики и риски со стороны Китая. Падение котировок нефти также добавило свой вклад в снижение ведущих бенчмарков региона. К завершению торгов индекс Dow Jones Industrial Average просел на 1,6%, индекс широкого рынка S&P 500 упал на 1,23%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшился на 0,39%. Из опубликованной в США макростатистики отметим данные о количестве первичных обращений за пособиями по безработице - показатель за прошедшую неделю составил 269 тыс. против прогнозируемых 281 тыс.
Торги на фондовых площадках Азиатско-Тихоокеанского региона проходят в условиях повышенной депрессивности. Не падает только рынок Китая, и то потому, что Поднебесная продолжает праздновать наступление Нового Года. На текущий момент японский индекс Nikkei упал на 5,05%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI - на 1,41%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG - на 0,92%. Из обнародованной статистики заслуживает внимания спровоцировавшие сильные распродажи данные по Японии: чистые вложения нерезидентов в японские акции составили -610.4 млрд JPY, предыдущее значение -364.1 млрд JPY, пересмотренное предыдущее значение -365 млрд JPY. В то же время чистые вложения нерезидентов в японские облигации увеличились за минувшую неделю на 1454 млрд йен.
Сегодня утром, как полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", основные российские фондовые индексы будут торговаться в "зеленой зоне" на фоне отскока цен на "черное золото" вверх. "По всей видимости, среди "голубых фишек" в лидерах роста могут оказаться сильно скорректировавшиеся за последние дни "Магнит", "Мосбиржа", "Аэрофлот" и "Роснефть", - отмечает эксперт. Его коллега Илья Фролов, аналитик "Промсвязьбанка", считает, что если восстановительная динамика нефтяных котировок в течение дня усилится, индексу РТС по силам подняться выше 700 пунктов.
Что же касается российской валюты, то, по мнению г-на Нигматуллина, рубль, скорее всего, будет умеренно крепок по отношению доллару. "Да, фундаментально нацвалюта выглядит немного переоцененной, но в условиях растущих на 5% нефтяных котировок и намеков ЦБ РФ на возможное ужесточение монетарной политики коррекция маловероятна", - полагает аналитик.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
