<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/negativnyiy-vneshniiy-fon-i-ozhidaniya-dalneiyshego-padeniya-kotirovok-nefti-mogut-uvesti-rossiiyskiiy-rynok-eshe-nizhe-20160211-202135/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Негативный внешний фон и ожидания дальнейшего падения котировок нефти могут увести российский рынок еще ниже]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы остаются во власти динамики нефтяных фьючерсов, которые сегодня проверяли на прочность психологически важную отметку на уровне $30 за баррель Brent. Рублевый бенчмарк ММВБ по итогам торгов четверга потерял 1,1%, снизившись до 1711,58 пункта, долларовый РТС показал куда более сильную просадку - на 3,63%, его значение составило 671,34 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно вчерашнего дня выросли и составили 39,462 млрд рублей. На фоне снижения цен нефти негатива в динамику российских площадок внесло ослабление курса рубля к доллару и евро. В целом, отечественные индикаторы, не имеющие собственных сил для определения направления движения, следует за основными мировыми площадками. На развитых рынках негатив воцарился после выступления главы ФРС Джанет Йеллен.
В аутсайдерах дня оказались бумаги "Аэрофлота" (-3,87%), "МегаФона" (-3,74%), "Россетей" (-3,05%), "Уралкалия" (-2,71%). Компании нефтегазового сектора последовали за динамикой "черного золота": "Татнефть" (ао -2,81%, ап -2,6%), "НОВАТЭК" (-3,05%), "Газпром" (-1,91%), "Башнефть" (-0,93%), "Сургутнефтегаз" (-0,45%), "Роснефть" (-0,24%). Акции финансового сектора просели вместе с рублем: "Сбербанк" (ап -2,6%, ао -2,23%), ВТБ (-2,1%), "Мосбиржа" (-2,1%). Бумаги "РусГидро" (-1,59%) находятся под риском исключения из индексов семейства MSCI, итоги пересмотров которых станут известны 12 февраля.
Против рынка подросли "Мосэнерго" (+1,7%), Yandex (+0,9%), "Магнит" (+0,7%).
На фоне сложной экономической обстановки инвесторы стремятся переходить в защитные активы, в частности, интерес у игроков вызывает золото. В ходе торговой сессии среды фьючерсы на золото смогли преодолеть сопротивление на уровне $1200 за унцию. Сегодня котировки на благородный металл продолжили восходящее движение, что поддержало акции Polymetal (+4,6%) и "Полюс Золото" (+1,6%).
Существенно сильнее рынка выглядят акции компаний сектора черной металлургии: "Северсталь" (+2,4%), НЛМК (+1,8%), ММК (+0,42%)
Рост в бумагах "АЛРОСА" (+2,7%) был поддержан, в том числе, и новостями о добыче алмаза весом 121,96 карата на трубке "Юбилейная".
Развитые рынки находятся под давлением вчерашнего выступления главы ФРС США перед Конгрессом. Джанет Йеллен отметила, что финансовые условия в США стали менее благоприятны для роста экономики из-за роста ставок кредитования для рискованных заемщиков и дальнейшего укрепления доллара. Таким образом, участники рынка не ждут от Федрезерва повышения ставок в этом году. На биржах Старого Света воцарились "медвежьи" настроения. К закрытию торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 2,39%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 4,05 %, индекс Немецкой фондовой биржи DAX снизился на 2,93%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,63628, "Газпром" (Анг) – 3,21455, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,85507, "Норильский никель" (Анг) – 10,39677, "Роснефть" (Анг) – 3,25055, "Ростелеком" (Анг) – 6,30107, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,49076, "Сбербанк" (Анг) – 5,08786. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,69614, "ВымпелКом" - 3,28556, "Мечел Сталь" - 1,55026.
Биржи США продолжили вчерашнее снижение. Незначительную поддержку оказывают данные по первичным обращениям на пособие по безработице, которые за неделю несколько снизились и составили 269 тысяч, против 285 тысяч ранее. К текущему моменту индекс Dow Jones понижается на 2,05%, индекс S&P-500 в минусе на 1,71%, Nasdaq - на 1,12%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,18% и составляет 66860 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,21%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,33%, "Газпром" теряет 0,25%.
Нефтяные котировки продолжают торговаться чуть выше $30 за баррель Brent. Аналитики ИК "Еврофинансы" отмечают, что котировки углеводородов отыгрываю данные о росте запасов сырья на терминале в Кушинге (крупнейшем в США местом хранения сырья), согласно которым запасы нефти достигли исторического максимума. Между тем, от сильной просадки "черное золото" спасают вчерашние данные о снижении недельных запасов на 754 тысячи баррелей, в то время как ожидался рост на 3,55 млн барреля нефти. К текущему моменту стоимость нефти марки Brent снизилась до $30,36 за баррель, цена нефти марки Light просела до $26,94 за баррель.
Еще недавно радовавший своей стабильностью рубль уступает позиции доллару и евро, следуя за нефтью. Между тем, у российской валюты есть факторы поддержки, в числе которых модно отметить ослабление доллара в связи с переоценкой ожиданий по ДКП ФРС США, приближающийся налоговый период и высокая доходность, предлагаемая ЦБ РФ на фоне отрицательных уровней ставок во многих развитых странах. К 20:20 мск доллар США подрастает на 2,2% и составляет 80,323 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 91,29 рубля, вырастая на 2,8%. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 2,5% – до 85,2585 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1366.
Всеобщее негативное настроение на фондовых рынках не позволит отечественным индексам в пятницу открыть торги ростом. Кроме того, негатива добавит фактор пятницы: инвесторы предпочтут на выходные покинуть рынок. Кроме того, сегодня Джанет Йеллен представит Банковскому комитету Сената США полугодовой отчет по монетарной политике Федрезерва.
Плюс к этому, давление на рынок оказывают последние заявления главы Банка России. В частности, Эльвира Набиуллина на ежегодной встрече представителей банков с руководством ЦБ отметила, что стабильный курс рубля станет возможным лишь тогда, когда экономика диверсифицируется и снизит свою зависимость от нефтяных цен. При сохранении волатильности на сырьевом рынке напряженность на российском валютном рынке никуда не уйдет. При этом глава Банка России отметила, что выступает против поддержки "россиянина" за счет расходования ЗВР, но при этом регулятор не будет полностью отказываться от валютных интервенций. "В случае угрозы финансовой стабильности страны этот механизм будет использован", - заявила глава ЦБ. Кроме того, г-жа Набиуллина не исключила ужесточения ДКП при развитии негативного сценария в российской экономике. Напомним, в декабре 2014 года Банк России повысил ключевую ставку - с 10,5% до 17%, затем в течение 2015 года регулятор снижал ее четыре раза - до 11%. "Мы приостановили цикл смягчения нашей денежно-кредитной политики и при усилении инфляционных рисков, мы ее ужесточим", - сообщила Набиуллина.
Таким образом, внешний фон складывается в пользу "медведей" на всех фондовых площадках. Если нефть в ближайшие дни уйдет ниже психологически важного уровня в $30 за баррель Brent, а на развитых рынках ситуация не стабилизируется, появятся риски ухода отечественных индексов еще ниже.

Коронавирус, «качели» на рынках, полнейшая непредсказуемость? Подпишитесь на наш YouTube-канал — и следите за инвестиционными идеями экспертов АО «ФИНАМ». Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
