<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/kotirovki-brent-poka-ostayutsya-v-bokovike-rubezh-30-ne-sdan-rossiiyskiiy-rynok-ozhidaemo-v-minuse-20160211-132326/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Котировки Brent пока остаются в "боковике" - рубеж $30 не сдан, российский рынок ожидаемо в минусе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Стартовав в минусе, российский рынок акций не спешит менять траекторию своего движения и демонстрирует уверенное падение. К 13:10 мск рублевый индикатор ММВБ снизился на 1,926% - до 1697,49 пунктов, валютный индекс РТС потерял 3,35% и составил 673,26 пунктов.
Распродажи идут "по всем фронтам" - тому виной продолжающееся падение цен на нефть, пессимистичные настроения на мировых площадках и "китайский фактор" - несмотря на то, что Поднебесная еще празднует наступление нового года, азиатские риски продолжают учитываться инвесторами и монетарными властями. Выступавшая вчера перед Конгрессом Джанет Йеллен не могла этого не упомянуть. Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "Риком-Траст", отмечает: "С учетом того, что ФРС в своих решениях ориентируется на показатели не только рынка труда, но и инфляции, определенное давление на доллар со стороны "китайского фактора" будет однозначно оказываться". Слабый доллар, как известно, равен сильной нефти, однако на рынок "черного золота" давит слишком много факторов, поэтому пока формула воспринимается не так однозначно.
К текущему моменту в лидерах снижения среди российских бумаг выделились "Аэрофлот" (-4,4%), ВТБ (-3,7%), "Татнефть" (-3,5%), "Сургутнефтегаз" (-3,3%), "Группа ПИК" (-3,03%), "НОВАТЭК" (-3%), "ФСК ЕЭС" (-2,8%), "МегаФон" (-2,8%), "Мосбиржа" (-2,8%).
Лучше рынка торгуются акции Polymetal (+2,5%), "АЛРОСА" (+1,7%), "Северстали" (+0,6%), "Полюс Золото" (+0,3%), НЛМК (+0,1%).
На рынках Старого Света также преобладают суровые "медвежьи" настроения. Вчерашняя речь главы ФРС США оказывала благотворное влияние на котировки европейских акций недолго. Ключевым биржевым индикаторам региона пришлось вернуться к падению на фоне общих опасений участников торгов касательно замедления мирового экономического роста и негативной динамики цен на нефть. В лидерах снижения – "металлурги". К 13:10 мск индекс индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 2,61%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 3,78%, индекс Немецкой фондовой биржи DAX - на 2,9%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:05 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,619, "ЛУКОЙЛ" – 29,535, "Норильский никель" – 105,128, "Роснефть" – 3,26, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,443, "Сбербанк" – 1,268.
Рынок "черного золота" снова навевает тоску на инвесторов. В отличие от настоящего золота, которое в текущих условиях остается, пожалуй, единственным защитным активом, нефть продолжает дешеветь вопреки вчерашней информации о снижении запасов жидкого углеводорода в США. "Вчера ОПЕК вслед за МЭА снизил прогноз спроса на нефть (рынок остается перенасыщенным на 2 млн баррелей в день). При этом общий объем производства нефти странами ОПЕК вырос до 32,3 млн в день. В США, по данным EIA, добыча сланцевой нефти упала с прошлогоднего пика 9,7 млн баррелей в день до примерно 9,2 млн. Саудовцы ждут пока она упадет до 8,5 млн баррелей в день, а по времени это может занять три или четыре квартала. Поэтому в данный момент достижение договоренностей между станами ОПЕК и независимыми производителями по снижению нефтедобычи маловероятно", - комментирует сложившуюся ситуацию на рынке "черного золота" Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Между тем, стоит отметить, что котировки Brent пока еще удерживаются выше значимого уровня $30 за баррель и формально остаются в "боковике". Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями", отмечает: "Если спекулянты смогут вернуть Brent на ретест своих годовых минимумов, то затем ее почти наверняка будут двигать еще ниже - в район $15 за баррель". К 13:10 мск стоимость североморской Brent составляла $30,29 за баррель, цена Light просела до уровня $26,64 за баррель.
Российский рубль, ориентируясь на снижение стоимости "черного золота", предсказуемо теряет позиции на локальном валютном рынке, однако выглядит, по мнению экспертов, все еще неплохо. "На стороне рубля сейчас играет приближающийся налоговый период и повышенный спрос на национальную валюту", - считает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер". В то же время аналитики "Банка "Санкт-Петербург" полагают, что до конца недели пара доллар/рубль продолжит консолидацию в рамках диапазона 75-80, поскольку на текущий момент нет серьезных поводов (прежде всего внешних факторов) для сильного движения в ту или иную сторону. К 13:10 мск доллар США подорожал на 1,074% и составляет 79,45 рубля, евро – на 1,287%, до 89,94 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,176 до 84,17 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,132.
Что касается дальнейшей динамики российского фондового рынка, то во второй половине дня инвесторов могут заинтересовать американские данные об изменении количества заявок на пособия по безработице (16:30 мск) и новое выступление Джанет Йеллен уже перед банковским комитетом Сената США (18:00 мск). Однако основным ориентиром для российского рынка будет, конечно же, динамика нефтяных цен.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
