<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-uxudshenie-vneshnego-fona-i-pessimistichnyiy-nastroiy-syrevogo-rynka-uvedut-rossiiyskie-indeksy-v-krasnoe-20160211-094731/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Ухудшение внешнего фона и пессимистичный настрой сырьевого рынка уведут российские индексы в "красное"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, подкрепленный позитивом, поступившим с внешних площадок под вечер, завершил торги среды в плюсе. Индекс ММВБ вырос на 0,4% до отметки 1730,83 пункта, увеличение РТС составило 0,9%, он остановился у 696,61 пункта.
Основным событием недели стало выступление главы ФРС США перед Конгрессом. Как и прогнозировали эксперты, заявления Джанет Йеллен носили "голубиный" характер и свелись к тому, что в условиях замедления роста американской экономики регулятор оправдывает только постепенное повышение ставок.
Позитив пришел и со стороны сырьевого рынка. Так, впервые за 5 недель было зафиксировано снижение запасов нефти (показатель за неделю по данным EIA составил -0,754 млн барр., в то время, как ожидалось увеличение на 3,55 млн барр.). В моменте котировки "черного золота" отреагировали бурным ростом и поднялись выше $31 за баррель Brent. Однако уже на утренней сессии четверга сырьевой рынок перешел к снижению и вновь вернулся к минимумам, к 09:45 за фьючерс на нефть марки Brent дают $30.72 за баррель, за Light - $27.03 за баррель. Видимо, инвесторы не рассчитывают на скорое улучшение ситуации на рынке сырья – по-прежнему предложение намного превышает спрос.
В лидеры роста по итогам торгов вышли "Мечел"-ао (+3,1%), "Сбербанк" (+2,6%), "Транснефть"-п (+2,5%), "Мечел"-п (+2,4%), "Сбербанк"-п (+2,1%).
В лидерах снижения оказались "М.Видео" (-4,3%), ГМК "Норильский никель"(-1,6%), "Аэрофлот" (-1,5%), "АЛРОСА" (-1,4%).
Ключевые фондовые индексы Европы в среду показали позитивную динамику: ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 0,71%, французский CAC 40 поднялся на 1,59%, а немецкий DAX ушел в плюс на 1,55%.
Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить данные по промышленному производству Великобритании. Так, данный показатель сократился в декабре на 1,1% м/м, тогда как ожидалось -0,1% м/м. Отметим, что предыдущее изменение данного показателя было пересмотрено с -0,7% м/м до -0,8% м/м.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,73029, "Газпром" (Анг) – 3,37507, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 30,65521, "Норильский никель" (Анг) – 10,85184, "Роснефть" (Анг) – 3,36257, "Ростелеком" (Анг) – 6,65113, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,68380, "Сбербанк" (Анг) – 5,30990. МТС (США) – 6,89117, "ВымпелКом" (США) – 3,40122, "Мечел Сталь" (США) – 1,54026, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,17449.
Американские биржи завершили торги в небольшом минусе, отреагировав ростом на выступление Джанет Йеллен, к закрытию индикаторы все равно опустились в "красное": Dow Jones Industrial Average понизился на 0,62%, индекс широкого рынка Standard & Poor's 500 уменьшился на 0,02%, а индекс высокотехнологичных отраслей Nasdaq Composite ушел в плюс на 0,35%.
На торгах в Азии среди участников осталась только Корея, в Китае и Японии биржи закрыты по случаю национальных праздников. Индекс KOSPI торгуется в минусе на 2,93%.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня умеренно негативен. Открытие ожидается со снижением на фоне коррекции сырьевого рынка. "В первые минуты торгов локальный рынок отыграет утреннее ухудшение внешнего фона. Позднее вероятен переход индекса ММВБ в состояние консолидации в ожидании открытия западных рынков", - прогнозирует Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Тимур Нигматуллин, аналитик инвестиционной компании "Финам", также добавляет, что ослабление затронет и российскую валюту. Эксперт считает, что экспортеры уже израсходовали всю заготовленную для налоговых выплат валютную выручку в рамках недавнего аукциона РЕПО от ЦБ РФ, и в условиях падающей нефти рубль некому будет защитить от ослабления.

Проведите время на карантине с пользой! Скидка 50% на популярные курсы, 400+ готовых стратегий, персональные инвестидеи онлайн и многое другое не выходя из дома.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
