<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zayavleniya-glavy-frs-i-dannye-makrostatistiki-po-nefti-obradovali-rynok-rf-pered-zakrytiem-20160210-20272/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заявления главы ФРС и данные макростатистики по нефти обрадовали рынок РФ перед закрытием]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел середину торговой недели с повышенной волатильностью. Открывшись просадкой ведущих индексов, в течение дня котировки несколько раз меняли динамику, однако по итогам дня на фоне улучшения внешнего фона и роста нефти им удалось закрыться в плюсе: индекс ММВБ вырос на 0,4% до отметки 1730.83 пункта, увеличение РТС составило 0,9%, он остановился у 696.61 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 32,150 млрд рублей.
В целом, день был небогат на внешние раздражители, инвесторы по-прежнему продолжали отслеживать сигналы, поступающие с сырьевого рынка, и ожидали выступления Джанет Йелен в Конгрессе США. Как заявила глава регулятора, состояние американской экономики все же свидетельствует о замедлении роста, вследствие чего ФРС США оправдывает только постепенное повышение ставок. "Смягчение риторики регулятора - именно тот самый позитивный сигнал, которого на протяжении нескольких дней ждали инвесторы", - отмечает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский капитал".
В лидеры роста по итогам дня вышли "Мечел"-ао (+3,1%), "Сбербанк" (+2,6%), "Транснефть"-п (+2,5%), "Мечел"-п (+2,4%), "Сбербанк"-п (+2,1%).
В лидерах снижения оказались "М.видео" (-4,3%), ГМК "Норильский никель"(-1,6%), "Аэрофлот" (-1,5%), "АЛРОСА" (-1,4%).
Европейский рынок день провел в плюсе и закрылся также в "зеленом": индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,71%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,55%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился 1,59%. Настроение инвесторов улучшилось после того, как Deutsche Bank заявил о возможности произвести выкуп части своих облигаций, что привело к оживлению интереса к банковскому сектору.
Среди данных статистики, опубликованных в регионе, можно выделить промышленное производство Великобритании, в декабре понизившееся на 1.1% при ожидании -0.1%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,73029, "Газпром" - 3,37507, "ЛУКОЙЛ"– 30,65521, "Норильский никель" – 10,85184, "Роснефть" - 3,36257, "Ростелеком" - 6,65113, "Сургутнефтегаз" - 4,68380, "Сбербанк" - 5,30990. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,92618, "ВымпелКом" - 3,40058, "Мечел Сталь" - 1,44024.
Американский рынок торгуется преимущественно в плюсе на фоне общего позитива и заявлений Йеллен: на 20:20 мск индекс Dow Jones понижается на 0,07%, индекс S&P-500 в плюсе на 0,77%, Nasdaq - на 1,17%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,49% и составляет 69 360 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,18%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,13%, "Газпром" - 0,10%
В течение дня нефтяные котировки незначительно подрастали после вчерашнего снижения в район $30. Инвесторы с нетерпением ожидали данных статистики, которые должны были прояснить дальнейшую динамику сырьевого рынка. Несмотря на то, что большинство экспертов ожидало роста запасов, данные зафиксировали пусть незначительное, но все же снижение: так, запасы нефти за неделю по данным EIA (изменение) составили -0.754 млн барр., в то время, как ожидалось 3.550 млн барр., а предыдущее значение зафиксировало рост на 7.792 млн барр. Котировки отреагировали бурным ростом, к моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $31.18, Light - $27.89 за баррель. Однако, несмотря на позитив, который может привести к укреплению, нефтетрейдеры считают, что это явление будет краткосрочным. Так, крупнейшие представители, собравшиеся в Лондоне для участия конференции International Petroleum Week, предупредили сегодня, что цены на нефть начнут восстанавливаться не ранее 2017 года, а до этого могут долгое время находиться на уровне менее $30 за баррель.
Среду российский рубль провел, демонстрируя укрепление. Положительная динамика отечественной валюты напрямую коррелировала с ростом сырьевого рынка. Так, к 20:20 доллар США понижается на 1,3% и составляет 78,64 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 88,44, опускаясь на 1,7%. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,5% – до 83,05 руб. "Если нефть будет находиться примерно на текущих уровнях, в районе $31 за баррель, пара доллар/рубль так и будет "бегать" в диапазоне 77-81", - считает Александр Корчевинин, управляющий директор УК МДМ . По мнению же Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления банка "Зенит", рубль уже не выглядит недооцененным относительно аналогичных валют, поэтому в случае ухудшения ситуации на сырьевом рынке способен обновить локальные максимумы в курсах доллара и евро.
Сложившийся во второй половине дня благоприятный внешний фон, позитив, вернувшийся на американские площадки после заявлений главы ФРС и данные по нефти, зафиксировавшие снижение запасов, будут способствовать оптимистичному открытию рынка РФ на торгах четверга. Дальнейшая динамика по-прежнему будет ориентироваться на сырье. Прогнозируя ситуацию, Михаил Абрамов, аналитик ИК "Велес Капитал", отмечает, что на завтра основным драйвером для рынков останутся котировки нефти, однако на сырьевом рынке не исключена коррекция в случае сильного роста сегодня.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
