<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-zhdet-dannyx-opek-po-ob-emu-dobychi-nefti-20170110-130614/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ ждет данных ОПЕК по объему добычи нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После негативного открытия торгового дня российские индексы изменили направление движения. К настоящему моменту индекс ММВБ растет на 0,4% - до 2219,5 пункта, РТС окреп на 0,5%, его значение составляет 1166,65 пункта. Поводом для возвращения позитива на рынок стали новости о снижении добычи нефти в России. Так, в ряде СМИ появилась информация о том, что источник в Минэнерго сообщил о том, что сокращение добычи превышает плановые показатели. В целом, российские индикаторы продолжают следовать за динамикой нефтяного рынка.
Восстановление мажорных настроений спровоцировало повышение интереса к акциям электроэнергетического сектора. Так, повышение показали бумаги ТГК-1 (+10,5%), "Мосэнерго" (+2,09%), "Россетей" (+1,5%), "РусГидро" (+1,3%), ОГК-2 (+0,8%), "Юнипро" (+0,7%), "МРСК Центр" (+0,6%). Растут сегодня и акции банков: "Сбербанк" (ао+1,5%, ап+0,5%), ВТБ (+0,18%). Плюс к этому, повышение демонстрируют бумаги "СОЛЛЕРСа" (+5%), "Аэрофлота" (+1,9%), "Акрона" (+1,7%), ММК (+1,5%), "АЛРОСА" (+1,5%), "ФосАгро" (+1,4%).
В аутсайдерах оказались бумаги "Магнита" (-3,5%) после публикации данных о росте розничной выручки на 6,9%. Такие данные оказались ниже прогнозов самой компании. Опубликованные данные свидетельствую о замедлении роста продаж по отношении к прошлому году. Снижаются также акции "Интер РАО" (-2,2%), "М.видео" (-1,3%), "РУСАЛа" (рдр-0,5%), "Мосбиржи" (-0,3%).
Нет единой динамики на европейских рынках. Индексы Старого Света оказались под влиянием заявления премьер-министра Великобритании Терезы Мэй о намерении провести "жесткий" Brexit. К настоящему моменту французский индекс CAC 40 ушел в минус на 0,04%, немецкий DAX потерял 0,01%, британский FTSE 100 вырос на 0,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,00115, "Газпром" (Анг) – 2,586, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,47, "Норильский никель" (Анг) – 172,129, "Роснефть" (Анг) – 6,616, "РусГидро" (Анг) – 0,0153, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,521, "Сбербанк" (Анг) – 2,897.
Сырьевой рынок "залип" на отметке $55 за баррель Brent. С одной стороны, инвесторы негативно воспринимают новости о росте буровой активности в США и позиции Ирака, Ирана и Ливии относительно сокращения добычи нефти в рамках соглашения в формате ОПЕК+. С другой стороны, конкретные данные по объемам добычи странами-добытчиками углеводородов станут известны только в феврале. Пока же стало известно о том, что Россия уже пошла по пути снижения добычи. К 13:20 мск нефть марки Brent торгуется на отметке $55,13 за баррель, а фьючерс на поставку нефти марки Light находится на уровне $52,18.
Неоднозначно выглядит сегодня динамика российского рубля, который показывает укрепление по отношению к доллару США. Поддержкой для "россиянина" может выступать ожидание начала налогового периода. Экспортеры уже начали проводить конвертацию валютной выручки для уплаты налогов. На 13:00 мск бивалютная корзина снижается на 0,06% - до 61,583 рубля. Курс доллара просел на 0,2%, его значение составляет 59,9675 рубля. Между тем, европейская валюта показывает укрепление и растет на 0,1% - до 63,5575 рубля.
Сегодняшняя динамика российского фондового рынка останется в сильной зависимости от нефтяных котировок. Кроме того, инвесторы будут следить за происходящим на зарубежных торговых площадках. Основное внимание сегодня будет обращено на прощальную речь Барака Обамы. Кроме того, "игроки" ждут выступления главы ФРС, которая должна коснуться темы повышения ставок. Завтра выступит Дональд Трамп, его слова также могут оказать влияние на торговую активность. В целом, сегодняшнее закрытие рынка ожидается на текущих уровнях. Российский рынок, еще не оправившийся после новогодних каникул, будет торговаться в "боковике" вплоть до 21-22 января, когда пройдет заседание комитета ОПЕК по мониторингу сокращения добычи нефти.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
