<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-zamer-v-ozhidanii-zayavleniiy-dzhanet-iyellen-soxranyaetsya-privyazka-indeksov-k-dinamike-neftyanyx-cen-20160210-132150/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ замер в ожидании заявлений Джанет Йеллен, сохраняется привязка индексов к динамике нефтяных цен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После негативного открытия российский рынок перешел на позитивную сторону и показывает слабый рост у нулевых отметок. К 13:10 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,32% - до 1728,34 пункта, долларовый РТС прибавляет 0,07%, поднимаясь до 690,85 пункта. Поводом для позитива послужило восстановление нефтяных котировок после снижения до очередных минимумов на вечерней сессии вторника. Причинами роста цен на "черное золото" стало заявление главы министерства нефти Ирана о готовности обсуждать с Саудовской Аравией сложившуюся сложную ситуацию на сырьевых рынках. Плюс к этому, текущая динамика нефтяных цен стала основной причиной укрепления рубля по отношению к доллару и евро.
В лидерах роста отметились акции банковского сектора, которые активно реагируют на укрепление рубля: "Сбербанк" (ао +1,14%, ап +0,9%), ВТБ (+0,07%). В свою очередь, противоречивая динамика наблюдается в акциях нефтегазового сектора, которые, с одной стороны, растут на отскоке фьючерсов "черного золота" от локальных минимумом: "НОВАТЭК" (+1,09%), "ЛУКОЙЛ" (+1,06%), "Башнефть" (ао +0,9%), "Транснефть" (ап+0,8%, "Газпром" (+0,3%). С другой стороны, давление на акции компаний-добытчиков нефти оказывает ожидание ужесточения налогового бремени: "Роснефть" (-1,05%), "Сургутнефтегаз" (-0,75%).
В лидерах дня акции ММК (+2,1%), "РусГидро" (+1,2%), Polymetal (+1.2%), Yandex (+0,9%). На отрицательной территории сегодня торгуются бумаги "Аэрофлота" (-2,01%), "Полюс Золото" (-1,7%), "МегаФона" (-1,6%), "Северстали" (-1,4%), "КАМАЗа" (-1,1%), "ФосАгро" (-1,04%).
Важнейшим событием для фондовых рынков будет выступление главы ФРС США с полугодовым отчетом перед Конгрессом. Участники торгов ждут, что Джанет Йеллен успокоит рынки и даст намеки на дальнейшие действия Федрезерва в текущих условиях, которые сильно ухудшились с момента декабрьского повышения ставки, которое стало первым за много лет. Европейские рынки сегодня корректируются после спада ранее и показывают восходящее движение. К 13:10 мск французский CAC 40 растет на 1,77% - до 4 068,27 пункта, немецкий DAX 30 поднимается на 1,69% - до 9 029,39 пункта, британский индекс FTSE 100 оказался в плюсе на 0,94%, его значение составляет 5 685,13 пункта. Между тем, данные о промпроизводстве в Великобритании не добавляют оптимизма, так как в декабре данные снизились на 1,1% при ожидании снижении показателя на 0,1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,664, "ЛУКОЙЛ" – 30,645, "Норильский никель" – 109,163, "Роснефть" – 3,321, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,456, "Сбербанк" – 1,285.
На текущий момент фьючерс на Brent торгуется у отметки $31,02 за баррель, Light - $28,58 за баррель. Поддерживает сырьевые котировки новости о том, что Иран готов обсуждать с Саудовской Аравией ситуацию на рынке нефти. Между тем, нервозность с рынка никуда не уходит, инвесторы все еще настороженно относятся к заявлениям представителей стран-добытчиков углеводородов относительно снижения объемов запасов нефти. Кроме того, никуда не делись ожидания снижения спроса на сырье. Влияние на динамику нефтяных цен окажет сегодняшняя публикация данных по недельным запасам нефти в США. Ожидается замедление роста показателя. Эксперты прогнозируют увеличения показателя на 3,55 млн баррелей после 7,792 млн баррелей ранее.
Рубль укрепляется по отношению к ведущим мировым валютам за счет коррекции на нефтяном рынке. Между тем, как отмечает аналитик "Нордеа Банка" Денис Давыдов, внешний фон остается неустойчивым, но площадки замерли в ожидании сигналов от ФРС. Если будут озвучены намеки на наличие риска для экономики США и о возможности продления паузы в ужесточении ДКП, то доллар испытает на себе давление. "Такое развитие событий позволит на какое-то время повысить интерес к рисковым активам, в том числе и для рубля", - уточняет г-н Давыдов. В моменте доллар США торгуется на уровне 78,801 рубля, понижаясь на 1,12%, евро теряет 1,38%, его курс составляет 88,766 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,24% – до 83,2946 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1263.
Закрытие рынка ожидается на текущих уровнях. До появления заявлений г-жи Йеллен не стоит ждать активных действий, инвесторы не решатся на активные действия. Аналитики сходятся во мнении, что не стоит ждать повышения ключевой ставки в ближайшие время. "Наиболее значимым фактором для российского рынка по-прежнему останется динамика стоимости нефтяных фьючеров", - напоминает Виталий Манжос, главный аналитик банка "Образование". Они могут получить резкий импульс для направленного движения под закрытие основных торгов в России, по факту публикации еженедельной статистики по изменению запасов нефти и нефтепродуктов в США.

Автор ряда эффективных стратегий на Comon.ru, выпускник Высшей школы КГБ, кандидат технических наук, лауреат Государственной премии СССР и, пожалуй, самый уважаемый российский эксперт по алгоритмической торговле Александр Горчаков — делится секретами.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
