<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-snizheniem-para-dollar-rubl-mozhet-ostatsya-vblizi-urovneiy-vcherashnego-zakrytiya-20160210-094850/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок начнет торги снижением, пара доллар/рубль может остаться вблизи уровней вчерашнего закрытия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Динамика цен на "черное золото" и негативный внешний фон увели вчера российский рынок акций на отрицательную территорию. В лидерах падения находилась "нефтянка". По итогам торгов рублевый индекс ММВБ вчера обновил двухнедельный минимум и снизился на 1,2%, составив 1723,36 пункта, валютный индикатор РТС потерял 1,94% и остановился у отметки 690,37 пункта. Объемы торгов относительно понедельника выросли и составили до 37,373 млрд рублей.
К закрытию в наибольших "неудачниках" оказались "Распадская" (-4,96%), "ЛУКОЙЛ" (-3,83%), "Э.ОН Россия" (-3,37%), "Роснефть" (-2,7%), "АЛРОСА" (-2,62%), ГМК "Норильский никель" (-2,48%), "Энел Россия" (-2,32%), "Мечел" (ао -2,27%, ап -1,91). Дешевели бумаги ритейлеров: "Лента" (-9,69%), "Магнит" (-3,32%), "ДИКСИ" (-2,93%).
Удачно сложились торги для "ФСК ЕЭС" (ао +3,36%), НМТП (+2,46%), "Группы ПИК" (+1,92%), "Северстали" (+1,25%), "Полюс Золото" (+1,2%), Apple Inc. (+1,06%), "Россетей" (+1,04%), "Транснефти"-п (+1,03%) и АФК "Система" (+1,01%).
К открытию сегодняшних торгов складывается умеренно негативный внешний фон. Европейские бенчмарки завершили седьмую сессию подряд на минорной ноте. Поводом для распродаж стали и внутренние новости, и сигналы извне. Так, вышедшая в регионе статистика оказалась хуже ожиданий – немецкое промышленное производство в декабре сократилось на 1,2% м/м против обещанной экспертами прибавки к показателю в 0,4%, профицит торгового баланса в Германии за тот же месяц уменьшился с пересмотренных 20,5 млрд евро до 18,8 млрд. Падение нефтяных котировок также сыграло на руку "медведям".
В итоге, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 1%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 1,69%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 1,11%.
В лидерах снижения оказались бумаги компаний финансового сектора - Eurobank Ergasias (-12%), Credit Suisse Group (-8,4%), Swedbank (-5,7%), Deutsche Bank (- 4,3%). Закономерно на обвале цен на нефть просели акции одной из ведущих горнодобывающих групп мира Anglo American (- 11%) и "металлурга" ArcelorMittal (-11%). Бумаги последнего, кстати, еще отыгрывали новость о понижения их рейтинга со стороны ряда брокерских фирм,
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,71329, "Газпром" (Анг) – 3,33557, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 30,40517, "Норильский никель" (Анг) – 10,99687, "Роснефть" (Анг) – 3,36657, "Ростелеком" (Анг) – 6,50111, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,65079, "Сбербанк" (Анг) – 5,06586. МТС (США) – 6,79115, "ВымпелКом" (США) – 3,28225, "Мечел Сталь" (США) – 1,56827.
Сессия на американских торговых площадках проходила под знаком волатильности. Инвесторы не могли не реагировать на значительное удешевление "черного золота", однако восстановиться после потерь накануне рынкам все же стоило. Тем более в преддверии сегодняшнего выступления главы ФРС США Джанет Йеллен, итоги которого могут отозваться как на фондовых и финансовых площадках, так и в нефти.
В итоге, взвесив все "pro et contra", участники торгов решили подстраховать и чуть подсократить позиции. По итогам сессии индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average снизился на 0,08%, индекс широкого рынка S&P 500 просел на 0,07%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq ушел в минус на 0,35%. "В загоне" на снижении котировок нефти были "энергетики", в лидерах роста благодаря удешевлению доллара находились бумаги производителей сырьевых товаров.
Публикации значимых макростатистических данных вчера опубликовано не было, однако американская администрация снизила свой прогноз роста ВВП США на текущий год до 2,6% с 3,0% ранее, а на 2017 год - до 2,6% с 2,8%.
На азиатских рынках преобладают продажи. К текущему моменту японский индекс Nikkei снизился на 2,68%. В то же время основной "раздражитель" мировых рынков Китай на выходных – вместе с Гонконгом и Кореей Поднебесная празднует Новый год.
Цены на нефть пытаются скорректироваться после вчерашней просадки до минимальных отметок за последние две недели. Поводом к снижению стоимости "черного золота" стали заявления Международного энергетического агентства касательно того, что избыток нефти на рынке растет - ОПЕК продолжает наращивать производство углеводородов, в то время как добыча в США снижается медленно. К 9:45 мск апрельский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $30,91, мартовский фьючерс на смесь сорта Light – у $28,47 за "бочку". Пара евро/доллар находится на уровне 1,1291.
Как полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид" российский рынок акций начнет торги среды в минусе. По его мнению, неблагоприятный внешний фон скажется на динамике индекса ММВБ, и тот, открывшись в районе 1715-1720 пунктов, вполне может протестировать на прочность психологически важную отметку 1700. В то же время Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка", не исключает, что после распродаж к концу дня возможен "восстановительный сценарий". Что касается курса российской валюты, то Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ" полагает, что пара доллар/рубль останется вблизи уровней вчерашнего закрытия. "Несмотря на "отскок" по нефти, участники рынка ждут исполнения обещаний чиновников ЦБ РФ "стерилизовать" лишнюю рублевую ликвидность, которая поступила в экономику из-за расходования средств Резервного фонда. Если Центробанк в ближайшие месяцы не пойдет на кардинальное сокращение аукционов репо, то рубль может оказаться под давлением из-за роста инфляционных ожиданий", - комментирует эксперт.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
