<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-rossiiyskom-rynke-torzhestvuyut-medvedi-zavtra-v-fokuse-vnimaniya-investorov-budut-novosti-iz-ssha-20160209-201557/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На российском рынке торжествуют "медведи", завтра в фокусе внимания инвесторов будут новости из США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вторничные торги на российском рынке акций прошли под знаком снижения. Вслед за динамикой мировых биржевых индикаторов, цен на нефть и курса рубля отечественный индекс ММВБ к завершению сессии показал просадку на 1,2%, составив 1 723,36 пункта, валютный РТС потерял 1,94% и остановился у отметки 690,37 пункта. Объемы торгов относительно вчерашнего дня выросли - до 37,373 млрд рублей.
Помимо вышеупомянутых факторов, в пользу российских "медведей" продолжает играть, как отмечает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", и дефицит от притока капитала, даже не прямого, а портфельного. "Несмотря на то, что ряд ликвидных бумаг на российском рынке остается весьма дешевым, "козыря в рукаве" для иностранных инвесторов у большинства компаний просто нет. Зато есть перспектива корректировки формулы налога на добычу нефти, что усилит налоговую нагрузку на нефтяную отрасль на 650 млрд рублей при цене на нефть в $50 за баррель или на 1 трлн рублей при цене в $30 за баррель", - комментирует ситуацию г-н Абелев.
К закрытию в аутсайдерах торгов отметились "Распадская" (-4,96%), "Э.ОН Россия" (-3,37%), "Роснефть" (-2,7%), "АЛРОСА" (-2,62%), ГМК "Норильский никель" (-2,48%), "Энел Россия" (-2,32%), "Мечел" (ао -2,27%, ап -1,91).
Почти на 4% подешевели бумаги "ЛУКОЙЛа" (-3,83%). Сегодня стало известно, что доказанные запасы компании по SEC на конец 2015 года снизились до 16,6 млрд баррелей нефтяного эквивалента.
Слабо торговались сегодня и ритейлеры: "ДИКСИ" (-2,93%), "Магнит" (-3,32%). Выручка последнего в январе 2016 года выросла на 15,09% - до 80,469 млрд рублей.
Лучше рынка выглядели "ФСК ЕЭС" (ао +3,36%), НМТП (+2,46%), "Группа ПИК" (+1,92%), "Северсталь" (+1,25%), "Полюс Золото" (+1,2%), Apple Inc. (+1,06%), "Россети" (+1,04%), "Транснефть"-п (+1,03%), АФК "Система" (+1,01%).
Европейские фондовые индексы во вторник преимущественно находились на отрицательной территории. К вечеру их просадка только усилилась. В пользу продаж говорили и мировой общерыночный негатив, связанный с замедлением темпов экономического роста, и неустойчивость цен на нефть. В итоге, к закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 1%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 1,69%, значение индекса Франкфуртской фондовой биржи DAX уменьшилось на 1,11%.
Вышедшая в регионе макростатистика не смогла поддержать котировки. Так, в декабре немецкое промышленное производство снизилось до 1,2%, хотя рынок ожидал роста показателя на 0,4%, сальдо торгового баланса в Германии составило 18,8 млрд EUR против предполагаемых 2,2 млрд EUR. В то же время сальдо торгового баланса в Великобритании в декабре оказалось на отметке -9.917 млрд GBP против -10.40 млрд GBP.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,71329, "Газпром" (Анг) – 3,33557, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 30,40517, "Норильский никель" (Анг) – 10,99687, "Роснефть" (Анг) – 3,36657, "Ростелеком" (Анг) – 6,50111, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,65079, "Сбербанк" (Анг) – 5,06586. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,80064, "ВымпелКом" - 3,30056, "Мечел Сталь" - 1,56027.
На американских рынках настроения участников торгов в первые часы были смешанными. С одной стороны, дешевеющая нефть не оставляет места оптимизму, с другой, инвесторы пытаются несколько прийти в себя после вчерашней просадки биржевых показателей. В отсутствие выхода значимых данных статистики анализу подвергаются финансовые результаты компаний – уже стало известно, что выручка Coca-Cola в 3 квартале составила $10 млрд, в то время как аналитики прогнозировали $9,9 млрд, чистая прибыль крупнейшей в стране рекламной компании Omnicom Group выросла в 4 квартале с $329,5 млн до $331,6 млн в годовом выражении.
На ход торгов также оказывает свой отпечаток и "фактор ожидания" – завтра и послезавтра глава ФРС Джаннет Йеллен представит общественности программные доклады, что может сказать не только на динамике рынков, но и на движениях в нефти.
К 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,482%, индекс широкого рынка S&P-500 потерял 0,425%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq ушел в минус на 0,408%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,99% и составляет 68 030 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,537%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,358%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,609%.
Рынок "черного золота" остается волатильным, но движения котировок "черного золота" пока ограничены боковым каналом - $27-35 по Brent. По мнению Айрата Саттарова, старшего трейдера "Евротрейд-Управление активами", в ближайшие несколько недель "черное золото" не выйдет из этих границ, так как "кто мог разориться - разорился, кто остался - стиснул зубы, в убыток, но продолжает работать, поскольку никто не хочет уходить с рынка". "Более того, я не исключаю, что на фоне возможного обострения ситуации вокруг Сирии... мы можем увидеть еще и некоторый скачок цен на нефть", - комментирует г-н Саттаров. В 20:05 мск за баррель североморской смеси Brent давали $31,67, за "бочку" техасской нефти Light – $29,05.
На этом фоне российский рубль в ходе сегодняшних торгов показывал некоторое ослабление, однако сильной просадки "россиянина" на локальном валютном рынке не было. Ему даже удалось чуть укрепиться по отношению к доллару США. Как полагают некоторые эксперты, на стороне рубля может сыграть фактор приближающегося налогового периода, а аналитики банка "Санкт-Петербург" отмечают, что в ситуации, когда нефть ведет себя в существенной мере как финансовый актив, для курса рубля важными событиями становятся новости от крупнейших мировых центробанков. На этой неделе некоторый сигнал, в том числе и валютный "мир", может получить от выступления главы ФРС. На текущий момент доллар США подорожал на 0,531% и составляет 78,96 рублей, евро - на 1,61% – до 89,32 рубля. Между прочим, сегодня впервые за две недели за "европейца" дают больше 89 рублей. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,047% – до 83,62 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1313.
Завтра в фокусе внимания международных инвесторов будет Америка. Во-первых, сильным драйвером для рынков может стать выступление главы ФРС Джанет Йеллен перед Конгрессом. "Мы надеемся, что г-жа Йеллен успокоит рынки. Не исключено, что до конца года ФРС больше не будет повышать ставку, открытым остается лишь вопрос относительно возможного смягчения денежно-кредитной политики и запуска нового раунда QE. Скорее всего, ФРС на некоторое время сменит риторику и не будет нервировать рынки намеками на ужесточение денежно-кредитной политики", - комментирует Вадим Бит-Аврагим, старший портфельный управляющий УК "КапиталЪ". Во-вторых, спровоцировать повышенную волатильность в нефти смогут еженедельные данные по запасам и объемам добычи сырья в США.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
