<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-torguetsya-v-bezydeiynom-bokovike-ozhidaya-dalneiyshix-signalov-s-syrevogo-rynka-20160209-14108/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ торгуется в безыдейном "боковике", ожидая дальнейших сигналов с сырьевого рынка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Как и прогнозировали аналитики, на открытии во вторник российский рынок оказался под давлением негативного внешнего фона и ушел в "красное", к середине торговой сессии индикаторы по-прежнему остаются в минусе, однако просадка носит уже менее выраженный характер. К 14.00 индекс ММВБ опускается на 0,2% до 1739,11 пункта, снижение валютного РТС составляет 0,4% до 700,64 пункта.
В лидерах снижения – "Э.ОН Россия"-п (-4,8%), "ЛУКОЙЛ" (-3,2%), "Распадская" (-3,1%), "Роснефть" (-2,4%).
Котировки "Магнита" оказались под давлением (-1,4%) после публикации слабой отчетности. Так, рост выручки ритейлера в январе продолжил замедляться, составив 15,09%, в то время как в декабре он был зафиксирован на уровне 16,7%.
В лидерах роста – ФСК ЕЭС (+1,5%), "Северсталь" (+1,2%), МТС (+1%), "РусГидро" (+1%), "Сургутнефтегаз" (+0,9%).
Однако, комментируя ситуацию, Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", отмечает, что на рынке РФ еще довольно много отдельных акций, которые продолжают сохранять устойчивость, а в условиях коррекции динамика их курсов, в целом, остается близкой к боковой при сохранении общих повышательных трендов. "Такое спокойствие не может не удивлять на фоне усиления негатива на внешних площадках и позволяет надеяться на то, что в долгосрочной перспективе отечественный фондовый рынок при улучшении конъюнктуры сможет вызвать растущий интерес", - отмечает эксперт.
Европейские фондовые индексы, после снижения последних шести сессий, стараются восстановить позиции: к 14:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,35%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,1%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,19%.
Среди значимых данных статистики, опубликованных в регионе к моменту, внимание заслуживают: сальдо торгового баланса Великобритании, в декабре составившее -9,917 млрд GBP, ожидалось -10,4 млрд GBP; сальдо торгового баланса Германии за тот же период составило 18,8 млрд EUR, ожидалось 20,2 млрд EUR. Промышленное производство Германии в декабре снизилось на 1,2%, ожидалось 0,4%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 1.691, "ЛУКОЙЛ" – 30.648, "Норильский никель" – 113.312, "Роснефть" – 3.39, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.47, "Сбербанк" – 1.293.
Нефтяные котировки после вчерашнего снижения приступили к коррекции, однако диапазон роста невелик и ограничен районом $33 за баррель Brent. На текущий момент фьючерс на Brent торгуется у отметки $33,48 за баррель, Light - $30,5 за баррель. В течение дня весомого повышения не ожидается, "боковик" на сырьевом рынке сохранится вплоть до публикации макроэкономических данных по запасам нефти в среду. Важны будут и комментарии Джанет Йеллен в Сенате и Палате представителей (среда-четверг). Заявления, сделанные главой ФРС, по мнению Александра Потавина, главного аналитика ООО "Управление Сбережениями", могут успокоить рынки, и ближе к концу недели цены на рискованные биржевые активы (в том числе, и на сырьевой рынок), если не вырастут, то хотя бы остановят снижение.
Торги на валютном рынке по-прежнему характеризуются повышенной волатильностью. Открывшись очередным ослаблением к доллару и евро, к середине дня рубль пытается отыграть позиции. Сейчас доллар США торгуется на уровне 78,229 рубля, понижаясь на 0,4%, евро - на 0,2% – 87,7 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,3% – до 82,491 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1209.
Значимых событий, способных повлиять на изменение динамики рынка РФ, не ожидается. По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", в случае, если негативная динамика на биржах в США сохранится, российский рынок последует за ними, цель коррекции - 1700 пунктов по индексу ММВБ. Альтернативный сценарий предполагает откат наверх от текущего уровня с целью 1780 - 1790 пунктов по индексу ММВБ до конца недели.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
