<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-negativnyiy-vneshniiy-fon-i-obostrenie-situacii-v-sirii-uvedut-rossiiyskiiy-rynok-k-novym-lokalnym-minimumam-20160209-095116/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Негативный внешний фон и обострение ситуации в Сирии уведут российский рынок к новым локальным минимумам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В минувший понедельник нефтяные котировки взяли курс на снижение, отыгрывая обеспокоенность на рынках после воскресной встречи министров Венесуэлы и Саудовской Аравии, в ходе которой обсуждались действия стран-добытчиков нефти, как входящих, так и не входящих в ОПЕК. С одной стороны, участники встречи назвали переговоры продуктивными, и на этих заявления утро понедельника было позитивным, но в последствии не появилось никаких конкретных подтверждений о возможном снижении добычи сырья, что вызвало негативную динамику в котировках "черного золота". В итоге, снижение нефтяных цен стало причиной снижения фондовых индексов на развитых и развивающихся площадках.
В частности, российские индексы, где курс национальной валюты последовал за нефтью и уступил позиции евро и доллару, завершили торговый день в сильном минусе. Индекс ММВБ к закрытию потерял 2,04%, его значение составило 1744,27 пункта, куда более внушительную просадку показал индекс РТС, потерявший 3,01% и снизившийся до 704,03 пункта. В лидерах снижения отметились основные "голубые фишки".
В первую очередь, ослабление показали акции финансового ("Сбербанк" (ап – 2,58%, ао – 2,57%), "Московская биржа" (-2,03%), банк ВТБ (-1,9%) и нефтегазового секторов ("ЛУКОЙЛ" (-4,3%), "НОВАТЭК" (-3,08%), "Сургутнефтегаз" (-2,6%), "Башнефть" (ао -2,37%), "Роснефть" (-1,9%), "Газпром" (-0,7%). Исключение составили "префы" "Транснефти" (+1,26%) и "Башнефти" (+0,28%). Кроме общемирового беспокойства относительно превышения добычи над потребление нефти, давление на российские компании оказывает предложение министра финансов РФ Антона Силуанова о снижении вычета по НДПИ на нефть.
Кроме того, в лидерах снижения отметились "Э.ОН Россия" (-7%), Yandex (-3,62%), "Магнит" (-2,93%), ММК (-2,79%). Бумаги "Мечела" (ап -3,5%, ао -3,14%) корректировались после сильного роста ранее на новостях о появлении договоренностей с банками кредиторами. Росли против рынка бумаги "СОЛЛЕРСа" (+0,7%), "префы" "Ростелекома" (+0,7%), акции "МегаФона" (+0,7%), "Северстали" (+0,6%) и "Аэрофлота" (+0,08%).
В минусе в понедельник закрылись и американские биржи: индекс Dow Jones потерял 1,1%, снизившись до 16027,05 пункта, индекс NASDAQ ушел в минус на 1,820% - до 4 283,75 пункта, индекс S&P 500 просел на 1,42% - до 1853,44 пункта. Настороженность заокеанских инвесторов вызвана ожидания продолжения наращивания объемов сырья странами-добытчиками углеводородов, что приведет к переизбытку нефти на мировых рынках. Уверенности в негативном развитии события добавили новости о планах Ирана выводить на европейский нефтяной рынок до 300 тысяч баррелей нефти ежедневно.
В красный цвет "окрасились" и биржевые индексы Старого Света, где давление на торги оказывает не только сложная ситуация на сырьевых рынках, но и ожидание замедления темпов роста мировой экономики. В итоге, к закрытию торгов в понедельник британский индекс FTSE 100 снизился на 2,7% - до 5689,36 пункта, французский CAC 40 потерял 3,2% (4066,31 пункта), немецкий DAX ушел в минус на 3,3% (8979,36 пункта). Европейские участники торгов полагают, что в ближайшее время стоит ожидать рецессии и дефляции глобальной экономики. Плюс к этому, пессимизма добавили данные по февральскому индексу доверия инвесторов Sentix в еврозоне, который составил 6 пунктов, против ожидаемых 7,6 пункта. Стоит отметить, что месяцем ранее показатель находился на уровне 9,6 пункта.
Динамику азиатских торгов сложно назвать показательной. Сегодня закрыты почти все рынки АТР в связи с празднованием Нового года по лунному календарю. Не проводятся торги в Гонконге и Кореи, кроме того, китайские площадки будут закрыты всю неделю. Японский индекс, не имеющий поддержки от своих "собратьев" последовал примеру основных торговых площадок и устремился вниз. К настоящему моменту Nikkei 225 потерял 5,32%, снизившись до 16100,22 пункта.
К началу торгов на российском рынке нефтяные котировки пытаются отрасти, но продолжают оставаться у отметки $32 за баррель Brent. Текущее движение не стоит рассматривать как возвращение к росту, скорее всего цены корректируются, так как на рынок продолжает оказывать давление переизбыток сырья и неопределенность в отношении координации действий стран-добытчиков нефти. В моменте фьючерс на смесь марки Brent оценивается в $32,8 за баррель, цена мартовского фьючерса на нефть Light незначительно подрастает до $29,93 за баррель.
Внешний негатив не позволит российскому фондовому рынка начать торги вторника ростом. Российские индексы последуют за общемировой негативной динамикой, так как собственных сил у отечественных индикаторов нет. Алексей Антонов, аналитик "АЛОР БРОКЕР", полагает, что индекс РТС может потерять сегодня 1-2%. Помимо технических факторов, негатива добавляет и политическая составляющая. Критика со стороны США и Европы по поводу участия России в конфликте в Сирии приводит к потере интереса у иностранных инвесторов к российским активам. Более того, в последнее время все чаще стали появляться обвинения в бомбежках гражданского населения. Старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос считает, что после негативного старта стоит ждать дальнейшего сползания индекса ММВБ к новым внутридневным минимумам - в район 1730 пунктов. Новых факторов, способных оказать поддержку рынку РФ нет, поэтому отечественные индикаторы продолжат зависеть от динамики нефтяных контрактов.

Докажите, что умеете инвестировать прибыльно, — и получите до $ 100 000 в управление. Узнайте больше о новой программе отбора перспективных трейдеров

igrokinvestor.ru
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
