<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-snova-uvodit-mirovye-rynki-na-otricatelnuyu-territoriyu-rossiiyskiiy-ne-stal-isklyucheniem-20160208-143211/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть снова уводит мировые рынки на отрицательную территорию, российский не стал исключением]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новую неделю российский фондовый рынок начал разнонаправленным движением ведущих индикаторов, однако днем под влиянием возобновившегося снижения цен на "черное золото" на площадки вернулись "медвежьи" настроения. К 14:25 мск рублевый индикатор ММВБ снизился на 1,367% - до 1756,25 пунктов, валютный индекс РТС потерял 1,22% и составлял 717,08 пунктов.
Несмотря на то, что отсутствует главный enfant terrible мировой экономики – Китай (некоторые рынки АТР закрыты в связи с празднованием Нового года), инвесторы не спешат делать покупки. Помимо внешних "раздражителей", на российские торги оказывают активное влияние внутренние идеи – продолжается обсуждение антикризисного плана правительства, который может значительным образом сказаться на отдельных бумагах.
Плюс к этому Минфин РФ в целях пополнения бюджета обсуждает возможность увеличения НДПИ для нефтяного сектора. По мнению экспертов организации, изменение расчетной формулы этого налога может приносить в российскую казну около 500-600 млрд рублей ежегодно. "Ясно, что как только эти изменения вступят в силу, размер денежного потока многих отечественных ВИНКов сильно уменьшится, а, значит, уменьшатся и размеры дивидендов акционерам, и объемы инвестиций, да и выручки тоже, поскольку в будущем снижение инвестиций всегда приводит к подобному итогу. С этой точки зрения, приватизационный путь является более гуманным для денежного потока нефтяных компаний, поскольку не отразится на выручке и объеме дивидендных выплат акционерам", - комментирует сложившуюся ситуацию Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "Риком-Траст".
К текущему моменту в лидерах снижения на рынке пребывают "Э.ОН Россия" (-5,01%), "Интер РАО" (-3,6%), "Мечел" (ао -2,4%, ап -3,3%), Apple Inc. (-3,01%), НЛМК (-2,7%), "НОВАТЭК" (-2,6%), "Башнефть" (-2,4%).
Вопреки укреплению российской валюты, в минусе банковский сектор: "Сбербанк" (ао -1,6%, ап +2,1%) и ВТБ (-1,4%). Продолжается санация сектора – сегодня Банк России отозвал лицензии у кредитных организаций "Интеркоммерц" и "Альта-Банк".
Лучше рынка торгуются "префы" "Селигдара" (+3,7%), "обычка" "КАМАЗа" (+1,5%), "СОЛЛЕРСа" (+1,2%), "Группы ЛСР" (+1,2%), привилегированные акции "Ростелекома" (+0,7%) и "Башнефти" (+0,6%).
Ведущие европейские бенчмарки так же, как и российские, открылись со смешанной динамикой и в ходе торгов перешли к снижению. Внутренних драйверов для роста у котировок нет – новость о том, что шесть компаний (Cargill International, Nyrstar Budel, Enmetco, Lonconex и MetAlliance, включая Rio Tinto), покинули Лондонскую биржу металлов, негативна, внешние сигналы отрицательны. К 14:25 мск индекс индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 1,91%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 2,54%, индекс Немецкой фондовой биржи DAX - на 2,72%. Из опубликованной в регионе макростатистики отметим снизившийся в еврозоне индекс доверия Sentix – показатель в феврале составил всего 6 пунктов, хотя рынок ожидал его выхода на уровне 7,6 пункта (предыдущее значение индикатора 9,6 пункта).
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:20 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,707, "ЛУКОЙЛ" – 32,886, "Норильский никель" – 114,628, "Роснефть" – 3,569, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,473, "Сбербанк" – 1,325.
Негатив вернулся на нефтяной рынок. Хороших новостей в виде пятничного сокращения количества буровых вышек на 48 единиц в США не хватило на продолжительный отскок котировок, да и перспективы проведения внеочередной встречи стран ОПЕК пока туманны. Дисбаланс спроса и предложения на рынке сохраняется. "Поводов для очередного захода нефтяных котировок под уровень $30 за баррель больше, чем шансов на дальнейший рост. Причиной может стать как поток негативных новостей по нефтяному рынку или глобальной экономике, так и движение основной валютной пары вниз в рамках коррекции", - полагает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит". К 14:20 мск стоимость североморской Brent снизилась на 2,055% до отметки $33,36 за баррель, цена Light просела на 2,557% до уровня $30,1 за баррель.
Несмотря на то, что большинство аналитиков склонно считать, что российская валюта по-прежнему сильно привязана к ценам на нефть, в ходе сегодняшних торгов рынок стал свидетелем парадоксальной остановки рубля на положительной территории. Снижение котировок "черного золота" более чем на 2% не смогло пока ослабить рубль, который по отношению к мировым валютам чувствует себя неплохо – возможно, он просто нашел некую точку равновесия после пятничной просадки нефтецен. Тем более, в среду ожидается выступление главы ФРС США Джанет Йеллен, которое может повлиять на динамику американской валюты и нефти. "Крепкий доллар явно не идет на пользу американской экономике", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". К 14:20 мск доллар США подешевел на 0,354% и составляет 77,19 рубля, евро – на 0,576% – до 85,91 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,46% до 81,11 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1131.
Во второй половине дня российские инвесторы продолжат привычно следить за динамикой цен на нефть, сильных распродаж на рынке, по мнению экспертов, может и не быть. Скорее всего, движение будет боковым в ожидании новостей из США, которые появятся в среду - ожидается выход статистики по запасам нефти в Штатах и выступление главы ФРС.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
