<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vneshniiy-fon-pozvolyaet-rossiiyskomu-rynku-otkrytsya-v-zelenom-20160208-09414/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Внешний фон позволяет российскому рынку открыться в "зеленом"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В минувшую пятницу торги на российском фондовом рынке проходили достаточно волатильно, при этом объемы торгов были ниже среднего. Негативное открытие сменилось краткосрочным ростом в середине сессии. Однако просадка на закрытии была более мощной. Нефть продолжала "крутиться" у отметки $35 за баррель, в то время как геополитические риски набирали силу. Главной темой остается сирийский конфликт – о своем намерении осуществить наземную военную операцию в этой стране заявили США, а следом за ними Саудовская Аравия, Объединенные Арабские Эмираты и Турция. Учитывая вовлеченность России в конфликт, инвесторы поспешили выйти из рублевых активов на выходные. По итогам сессии индекс ММВБ потерял 0,41% и составил 1780,59 пункта, долларовый бенчмарк РТС снизился на 1,75% и закрылся на уровне 725,91 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил 28,32 млрд рублей.
В пятницу Росстат опубликовал данные по инфляции за январь. По данным службы, цены за месяц выросли на 1%. Для сравнения, в январе 2015 года инфляция составила 3,9%. Федеральная таможенная служба отчиталась о снижении торгового оборота РФ за 2015 год 33,2%. При этом экспорт упал на 31,1%, а импорт – на 36,7%.
В лидерах снижения были акции "АЛРОСА" (-2,59%) после нескольких сессий в плюсе. Хуже рынка также выглядели акции НМТП (-1,92%), ПИК (-3,53%), Yandex (-2,94%), "Магнит" (-1,14%), "РусГидро" (-1,18%), "Сургутнефтегаз" (-1,1%), "Северсталь" (-0,9%), "Газпром" (-0,47%), "Роснефть" (-0,51%). "Сбербанк" об потерял 0,38%, несмотря на позитивную отчетность за январь 2016 года по РСБУ.
Бумаги "Мечела" (ао +2,42%, ап +4,74%) росли на фоне достижения договоренности по реструктуризации долга с основными кредиторами – "Сбербанком", ВТБ и "Газпромбанком". Существенно лучше рынка торговались "Башнефть" (+5,71%), "Аэрофлот" (+4,39%), "Распадская" (+3,59%), НЛМК (+3,21%), "ЛУКОЙЛ" (+1,58%), "МосЭнерго" (-1,91%).
Европейские индексы большую часть дня демонстрировали слабовыраженную динамику, однако с приходом американских инвесторов основные фондовые индикаторы Старого Света ускорили движение вниз. В Германии вышли данные по промышленным заказам за декабрь – показатель снизился на 0,7%, тогда как ожидалось только -0,5%. Однако гораздо острее рынок воспринял статистику из США. В результате индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 потерял 0,86%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 снизился на 0,66%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX упал на 1,14%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,80531, "Газпром" (Анг) – 3,42458, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,58571, "Норильский никель" (Анг) – 11,70699, "Роснефть" (Анг) –3,62062, "Ростелеком" (Анг) – 6,75115, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,82082, "Сбербанк" (Анг) – 5,39792, МТС (США) – 6,96118, "ВымпелКом" (США) – 3,45059, "Мечел Сталь" (США) – 1,65028, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,30039.
В США в пятницу был опубликован первый в этом году блок статистики по рынку труда, и данные были неоднозначными. С одной стороны, безработицы снизилась с 5% до 4,9%, что стало минимумом с предкризисного февраля 2008 года. В то же время, число новых рабочих мест в несельскохозяйственном секторе составило только 151 тыс. и стало наименьшим с сентября 2015 года. "Обнародованная в пятницу слабая официальная статистика по увеличению рабочих мест в несельскохозяйственном секторе основательно подпортила настроение инвесторам. Еще большее огорчение доставили неутешительные прогнозы на текущий год крупнейшей в мире социальной сети деловых контактов LinkedIn, что привело к обвалу котировок ее акций на 43.6% и тотальному отступлению высокотехнологичного сектора в целом", - отмечает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела информации и анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ". В пятницу индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 1,29%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 1,85%, а индекс высоких технологий Nasdaq обвалился на 3,25%.
Азиатские биржи преимущественно закрыты. В Китае и Южной Корее отмечают Новый Год по Восточному календарю. Торги идут только в Японии, где основной индекс – Nikkei – прибавляет 1,05%. При этом статистика в регионе носит смешанный характер. Объем банковского кредитования в стране восходящего солнца в январе немного вырос по сравнению с декабрем прошлого года - +2,3%. Сальдо текущих операций без учете сезонности составило 960,7 млрд йен, ожидалось 987 млрд йен.
Нефть относительно стабильна. "Поддержку нефтяным котировкам оказывают сообщения о проведении странами ОПЕК серии консультаций для стабилизации ситуации на нефтяном рынке, а также данные о снижении буровой активности в США", - поясняет Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". К 9:35 мск апрельский фьючерс на североморскую смесь Brent оценивается в $34,35 за бочку, мартовский контракт на американский сорт Light торгуется у отметки $31,17 за баррель.
При отсутствии "черных лебедей", неделя на всех мировых площадках обещает быть более спокойной, чем первые недели с начала года, поскольку из поля зрения на время новогодних каникул исчезнет главный поставщик макроэкономического пессимизма – Китай.
Перед открытие торгов в России внешний фон складывается близким к нейтральному. Европейские и американские площадки в пятницу закрылись с существенными потерями. Очередные сюрпризы способна преподнести геополитика, риторика ведущих игроков становится всё более "ястребиной". Однако нефть с утра торгуется в плюсе и фьючерсы на американские индексы также предвещают позитивное открытие. " На мой взгляд, учитывая положительный внешний фон и дорожающую нефть, основные российские фондовые индексы начнут день с умеренного роста. В отсутствии релизов значимой макростатистики, в течение дня ожидаю формирования "боковика", который может сохраниться до открытия торгов в США", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ".
По мнению Олега Шагова, российский рынок откроется нейтрально, у отметки 1780 пунктов по ММВБ. "В условиях благоприятных изменений внешнего фона этот фондовый индикатор может ещё раз проверить на прочность зону сопротивления росту, располагающуюся в районе 1800 пунктов, которая стала препятствием на пути его повышения на прошлой неделе. Ключевыми факторами, определяющими дальнейшее поведение российского фондового рынка, будут изменения цен на нефть, развитие ситуации на мировых фондовых площадках, курсовая динамика рубля, а также корпоративные события", - полагает эксперт. Виталий Манжос, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу АКИБ "Образование", также считает, что открытие торгов пройдет в нейтральном ключе. Однако он отмечает, что утреннее улучшение внешнего фона позволит нивелировать пятничное вечернее падение фьючерсов на российские акции и фондовые индексы.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
