<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/uxod-ot-riska-ostaetsya-glavnoiy-ideeiy-rossiiyskiiy-rynok-izuchaet-territoriyu-medvedeiy-20160205-200546/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уход от риска остается главной идеей, российский рынок изучает территорию "медведей"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торговая сессия пятницы характеризовалась низкой активностью участников и дефицитом свежих идей. Российский рынок, крепко завязанный на нефть, демонстрировал неоднозначную динамику, пока котировки Brent вращались вокруг $35. Основные движения шли по индексу РТС. Негативный старт, кратковременный отыгрыш в дневные часы и провал под занавес сессии. И всё это на оборотах ниже среднего.
Тем временем, вес набирают геополитические факторы, в частности обострение ситуации на Ближнем Востоке, которое, как отмечает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", способно со временем подправить динамику цен на нефть. "Силами коалиции во главе с США готовится наземная операция. О готовности к наземной операции заявляет Саудовская Аравия. Но еще более определенно к наземной операции готовится Турция. В такой подготовке уличили Турцию вчера представители МО России. Эскалация военных действий на Ближнем Востоке может в перспективе дать существенный вклад в нефтяные цены", - считает эксперт. В то же время, Алексей Бачурин, главный трейдер "Ренессанс Капитал", видит в назревающем конфликте дополнительную угрозу для фондовых площадок.
Федеральная таможенная служба РФ опубликовала данные по торговому балансу РФ за 2015 года. Согласно отчету, внешнеторговый оборот России составил $530,4 млрд и по сравнению с 2014 годом снизился на 33,2%. В то же время, сальдо торгового баланса сложилось положительным в размере $161,4 млрд, что на $48,9 млрд меньше, чем в январе-декабре 2014 года. Экспорт упал на 31,1%, импорт – 36,7%.
Инфляция в России в январе 2016 года , по оценке Росстата, составила 1,0% (в январе 2015 года - 3,9%). В годовом выражении инфляция в январе составила 9,8%.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ потерял 0,41% и составил 1780,59 пункта, долларовый бенчмарк РТС снизился на 1,75% и закрылся на уровне 725,91 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил 28,32 млрд рублей.
Акции "АЛРОСА" (-2,59%) возглавили снижения после нескольких успешных сессий. Хуже рынка выглядели бумаги НМТП (-1,92%), инвесторы невзлюбили их после отказа от выплаты годовых дивидендов из-за потери большой суммы на депозитах "Внешпромбанка". Также хуже рынка бумаги локальных игроков: ПИК (-3,53%), Yandex (-2,94%), "Магнит" (-1,14%).В целом же, продажи шли по всему спектру наиболее ликвидных бумаг: "РусГидро" (-1,18%), "Сургутнефтегаз" (-1,1%), "Северсталь" (-0,9%), "Газпром" (-0,47%), "Роснефть" (-0,51%).
"Сбербанк" (об -0,38%) отчитался о более чем семикратном росте чистой прибыли за по РСБУ за январь 2016 года. Чистый процентный доход банка составил 84 млрд рублей, что на 67% больше, чем в январе прошлого года.
В числе явных лидеров сегодня акции "Мечела" (ао +2,42%, ап +4,74%). Вчера компания сообщила о достижении соглашения со своими крупнейшими кредиторами – "Сбербанком", ВТБ и "Газпромбанком". В рамках этих соглашений срок начала погашения задолженности переносится на 2017 год, а по большей части займов, при условии одобрения акционерами вынесенных на общее собрание сделок с банками-кредиторами, срок начала погашения может быть перенесен на 2020 год. Акционеры компании рассмотрят этот вопрос 16 марта. Также, в соответствии с достигнутыми договоренностями, банки снизят процентные ставки и спишут штрафы, а часть процентных платежей будет капитализироваться.
Акции "Аэрофлота" (+4,39%) и "Башнефти" (ао +5,71%) остаются привлекательными на фоне возможной скорой приватизации. Сильно смотрелись также котировки "Распадской" (+3,59%), НЛМК (+3,21%), "ЛУКОЙЛа" (+1,58%), "МосЭнерго" (-1,91%).
На европейских торгах динамика была также слабовыраженной и противоречивой до прихода американских инвесторов. Календарь статистики был небогат. В Германии вышли данные по промышленным заказам за декабрь – показатель снизился на 0,7%, тогда как ожидалось только -0,5%. Чистая прибыль шведского автомобилестроителя Volvo не оправдала ожидания рынка – в 4 квартале компания получила 2,60 млрд шведских крон ($309,16 млн), тогда как аналитики ожидали 3,23 млрд крон. К закрытию торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 потерял 0,86%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 снизился на 0,66%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX упал на 1,14%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 1,80531, "Газпром" – 3,42458, "ЛУКОЙЛ"– 33,58571, "Норильский никель" – 11,70699, "Роснефть" – 3,62062, "Ростелеком" – 6,75115, "Сургутнефтегаз" - 4,82082, "Сбербанк" – 5,39792. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,97118, "ВымпелКом" – 3,45487, "Мечел Сталь" – 1,65028.
Американская сессия открылась в минусе. Сегодня в регионе важный день с точки зрения макростатистики – публикуется большой блок данных по рынку труда, способный оказать влияние на политику ФРС и, стало быть, на динамику сырьевых и фондовых площадок по всему миру. Уровень безработицы в Штатах в январе снизился до 4,9%, ожидалось 5%. При этом занятость в несельскохозяйственном секторе составила всего 151 тыс. рабочих места, тогда как ожидалось 190 тыс., в декабре их было 292 тыс. Средняя продолжительность рабочей недели в январе выросла до 34,6 часа (больше ожиданий), а средняя почасовая заработная плата выросла на 0,5%, превзойдя консенсус-прогноз, который предполагал рост на 0,3%. Сальдо торгового баланса США в декабре оказалось отрицательным - -$43,36 млрд вместо ожидавшихся -$43 млрд.
Статистика противоречивая, но, скорее, положительная. На этом фоне основные индикаторы приуныли. К 20:05 мск индекс "голубых фишек" Dow Jones снижается на 1,03%, индекс широкого рынка S&P500 в минусе на 1,41%, а индекс высоких технологий Nasdaq теряет 2,44%. "Такой отчет по рынку труда, наряду с повышением базовой инфляции, заставляет инвесторов вновь опасаться последовательности ФРС в охлаждении ценовых процессов (напомним, следующее заседание регулятора в марте)", - считает Евгений Локтюхов, руководитель направления анализ отраслей и рынков капитала управление исследований и аналитики "Промсвязьбанка".
Давление на нефть сохраняется. По мнению Олега Абелева, руководителя аналитического отдела ИК "Риком-Траст", пока цена не опустится ниже $20 за баррель, странам-производителям нефти будет сложно найти консенсус, особенно в условиях предоставления Саудовской Аравией скидок на импорт ряду азиатских стран. Кроме того, в США обсуждается введение налога на нефть в размере $ 10 на баррель, что потенциально позволит увеличить рентабельность компаний, которые в условиях низких цен могут уйти с рынка. К 20:05 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $34,36, мартовский контракт на нефть сорта Light - $31,47.
Российский рубль коррелировал с ценами на нефть как своим единственным значимым драйвером. Сегодня сессия валютном рынке была достаточно волатильной, шла проторговка диапазона 76-77 рублей за доллар. Диапазон колебаний существенно снизился. К 20:05 доллар на торгах Московской биржи подорожал на 0,45% и стоит 77,32 рубля, евро теряет в цене 0,22% и составляет 85,99 рубля.
Ситуация для российского рынка остается сложной. В условиях обострения экономических и политических рисков активы развивающихся стран теряют свою привлекательность. Как отмечает Алексей Бачурин, "серый лебедь" в виде нагнетания риторики в отношениях с Турцией уже присутствует на российском рынке, и в любую минуту может получить продолжение. На этом фоне, по мнению Алексея Кузьмина, аналитик ИК "Окей Брокер", вся торговая деятельность, в первую очередь, будет сопряжена с осуществлением мер, направленных на снижение рисков.

Самый дурацкий вопрос — тот, что не задан. Так считает Андрей Саморядов, чьи стратегии уже давно переросли во что-то большее, в клуб по интересам людей со всей России.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
