<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-na-chut-podorozhavsheiy-nefti-postepenno-vyxodit-v-plyus-vecherom-v-fokuse-vnimaniya-investorov-dannye-iz-ssha-20160205-134946/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ на чуть подорожавшей нефти постепенно выходит в плюс, вечером в фокусе внимания инвесторов – данные из США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятницу российский фондовый рынок начал в минусе. Днем динамика торгов стала разнонаправленной. К 13:45 мск рублевый индикатор ММВБ подрос на 0,237% - до 1792,16 пунктов, валютный индекс РТС терял 0,65% и составлял 733,99 пунктов. Нефть по-прежнему остается главным ориентиром для российских инвесторов. Дополнительное влияние на рыночные настроения оказывает геополитика – вчерашнее заявление Европарламента о том, что Крым – одно из условий отмены антироссийский санкций – не может не напрягать участников торгов. Между тем, пока движения цен на "черное золото" - доминирующий фактор.
На текущий момент в лидерах повышения находится "Мечел" (ао +4,7%, ап +6,3%), который с самого начала торгов демонстрирует рост на новости о том, что компания договорилась со своими крупнейшими кредиторами о переносе срока начала погашения долга, снижении процентов и списании штрафов.
Дорожают бумаги "Мосбиржи" (+1,3%). Накануне акции торговой площадки чувствовали себя заметно слабее рынка из-за выхода китайских инвесторов, сейчас же, как отмечает Александр Потавин, главный аналитик "Управление Сбережениями", поддержать котировки "Мосбиржи" на плаву может тот факт, что из-за роста free-float акции площадки могут быть включены в индексы Markets Vector Russia и даже в MSCI Russia.
Следуя за динамикой рубля, торгуются банки: "Сбербанк" (ао -0,2%, ап +0,1%), ВТБ (-0,04%). Между тем, ЦБ продолжает отзывать лицензии у их "коллег". Сегодня "под сокращение" попали московские "Миллениум Банк" и "Регнум Банк".
Также неплохо днем торгуются - "Аэрофлот" (+2,2%), "Распадская" (+2,06%), "МегаФон" (+1,8%), "Интер РАО" (+1,4%), "СОЛЛЕРС" (+1,2%).
Напротив, в лидерах снижения отметились бумаги "АЛРОСА" (-2,6%), Yandex (-1,8%), РДР "РУСАЛа" (-1,3%), акции Polymetal (-1,3%), "Аптечной сети 36,6" (-1,1%), RUSAL plc (-1,1%), "Группы ПИК" (-1,1%), "Северстали" (-1%).
Бумаги ритейлеров движутся разнонаправленно: "ДИКСИ" (-0,2%), "Магнит" (+0,2%). Между тем, стоит отметить, что последний может в краткосрочной перспективе отыгрывать не только рыночные тенденции, но и внутренние идеи – Сергей Галицкий, идейный вдохновитель "Магнита" постепенно выходит из бизнеса, что, естественным образом, является негативом для котировок ритейлера.
Ключевые европейские индексы в первые сессионные часы уходили на отрицательную территорию - на фоне возобновившегося снижения цен на нефть участники торгов опасались делать покупки. Однако днем повышательная коррекция на рынке "черного золота" вкупе с корпоративными отчетностями крупных компаний региона вывели котировки в плюс. Между тем, вышедшая макростатистика поддержать позитив не смогла. Так, данные по промышленному производству Германии в декабре просели сильнее ожидаемых 0,5% - на 0,7%.
К 13:40 мск индекс индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,54%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,68%, индекс Немецкой фондовой биржи DAX - на 0,34%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,736, "ЛУКОЙЛ" – 33,588, "Норильский никель" – 116,97, "Роснефть" – 3,663, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,491, "Сбербанк" – 1,361.
Цены на нефть в начале торгов продолжали вчерашнюю коррекцию, случившуюся накануне в вечерние часы, и двигались вниз. Однако "бычьи" настроения на рынке оказались сильнее – котировки снова пошли в рост. Сейчас участники торгов активно обсуждают идею президента США Барака Обамы о введении налога на нефть в размере $10 за баррель. "Ключевой вопрос заключается в том, подпадет ли под этот 10-долларовый сбор сланцевая нефть американских производителей. Если да, то это способно ускорить изъятие с рынка излишних объёмов предложения нефти. В противном случае, это наоборот сможет оказать поддержку сланцевой отрасли в условиях низких цен. Вопрос непраздный, от которого будет зависеть будущая балансировка мирового рынка нефти, а значит, и сроки подъёма котировок нефтяных фьючерсов до более высоких отметок. Поэтому стоит следить за подробностями формирования бюджета США на 2017 г.", - комментирует Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик ИД ВТБ 24.
Плюс к этому рынок энергоносителей сегодня живет ожиданиями, касающимися вечерней публикации макростатистики в США, которая способна пролить свет на дальнейшие перспективы повышения ставок ФРС. Сегодня в регионе выйдут данные по уровню безработицы и занятости – если они окажутся умеренно слабыми, доллар получит сигнал к снижению, цены на нефть – к повышению. Также на динамику котировок "черного золота" может повлиять информация о количестве работающих буровых установок в США и Канаде. К 13:40 мск стоимость североморской Brent выросла на 0,26% до отметки $34,55 за баррель, цена Light - на 0,69% до уровня $31,94 за баррель.
Рубль в ходе сегодняшних торгов продолжает двигаться вслед за нефтью, своих идей у него явно нет. Волатильность с рынка "черного золота" перекидывается на локальный валютный рынок. Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит", отмечает: "Рубль по-прежнему выглядит наиболее волатильно по сравнению с аналогичными валютами развивающихся экономик, но в целом идет с ними в одном ключе в разрезе динамики с начала года. Никакие внутренние факторы при текущей цене нефти не заставят рубль демонстрировать самостоятельные движения. Таким образом, риски ослабления рубля в краткосрочной перспективе остаются существенными". Между тем, сегодня вечером "россиянина" косвенным образом (через ослабление индекса доллара при выходе слабых результатов) может поддержать американская макростатистика. К 13:40 мск доллар США подорожал на 0,053% и составляет 77,01 рубля, евро – на 0,023% – до 86,20 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,039% до 81,14 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1188.
Во второй половине дня российские инвесторы продолжат следить за движениями в нефти, в фокусе внимания будет американская макростатистика.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
