<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-soxranyaet-inerciyu-k-rostu-odnako-faktor-pyatnicy-mozhet-perevesit-zhelanie-investorov-pokupat-20160205-095419/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ сохраняет инерцию к росту, однако "фактор пятницы" может перевесить желание инвесторов покупать]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российский рынок уверенно подрастал, реагируя на существенное укрепление сырьевого рынка и ослабляющийся доллар. Индекс ММВБ ближе к вечеру сумел пробить сопротивление на уровне 1800 пунктов и завершить торги в плюсе на 2,38%, достигнув 1 787,93 пунктов. Валютный РТС поднялся на 6,01% и остановился у отметки 738,82 пунктов.
В лидеры роста закономерно вышли бумаги компаний нефтегазового сектора – "Татнефть" (ао +7,28%, ап +3,64%), "Сургутнефтегаз" ("обычка" +4,45%, "префы" +0,02%), "НОВАТЭК" (+3,75%), "Башнефть" (ао +3,67%, ап +1,67), "Роснефть" (+3,62%), "Газпром" (+3,1%), ГМК "Норильский никель" (+2,61%). Дорожали котировки "АЛРОСА" (+4,3%), Yandex (+4,1%), "Группы ПИК" (+3,65%).
В лидерах снижения по итогам вчерашних торгов оказалась "Мосбиржа" (-7,33%) на новостях о том, что китайский фонд Chengdong продает до 119,1 млн ее акций. Хуже рынка также выглядели "СОЛЛЕРС" (-3,02%), ММК (-2,32%), НМТП (-1,76%), "Группа ЛСР" (-1,71%), "Полюс Золото" (-1,48%), ТМК (-1,24%), "МегаФон" (-2,02%).
"Несмотря на краткосрочный всплеск оптимизма на локальном рынке, не стоит забывать о среднесрочных сигналах и тенденциях", - призывает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Так, вчерашняя новость о том, что отмены антироссийских санкций можно ожидать только с восстановлением контроля Украины над Крымом, лишила инвесторов надежды на снятие в скором времени ограничительных мер со стороны ЕС.
Ключевые фондовые индексы Европы на вчерашних торгах показали разнонаправленную динамику: по итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 повысился на 1,1%, французский CAC 40 поднялся на 0,1%, а немецкий DAX ушел в минус на 0,4%.
Среди значимых событий на рынке стоит отметить заседание Банка Англии, на котором восемью голосами против одного было решено оставить процентную ставку без изменений на уровне 0,5%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,85532, "Газпром" (Анг) – 3,51560, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,65572, "Норильский никель" (Анг) – 11,85201, "Роснефть" (Анг) – 3,67062, "Ростелеком" (Анг) – 7,04120, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,98085, "Сбербанк" (Анг) – 5,52094. МТС (США) – 7,08120, "ВымпелКом" (США) – 3,51021, "Мечел Сталь" (США) – 1,68029, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,26539.
Американские биржи завершили торги в плюсе благодаря росту акций сырьевого и промышленного секторов на фоне отскока цен на металлы: по итогам сессии индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average вырос на 0,49%, индекс широкого рынка S&P 500 подрос на 0,15%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq увеличился на 0,12%.
Из макроэкономической статистики вчера было опубликовано количество первичных обращений за пособиями по безработице, которое за прошедшую неделю составило 285 тыс., тогда как аналитики прогнозировали 280 тыс. Кроме того, были опубликованы заказы в обрабатывающей промышленности, которые в декабре упали на 2,9%, хотя аналитики ждали снижение показателя на 2,8%.
На торгах в Азии динамика движения индексов разнонаправленная: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 1,29%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 0,08%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 0,65%, индекс Китая – CSI300 понижается на 0,38%.
Нефтяным котировкам не удалось удержаться на отметке $35 за баррель Brent. К 09:50 за фьючерс на нефть марки Brent дают $34.36 за баррель, за Light - $31.72 за баррель. "Рост коммерческих запасов нефти в США, ослабление доллара и ожидания встречи производителей нефти по вопросу сокращения добычи "черного золота" как лебедь рак да щука, оказывают на котировки углеводорода разнонаправленное влияние, что приводит к росту волатильности и отсутствию четко выраженной динамики", – комментирует ситуацию на сырьевом рынке Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company .
Внешний фон для отечественного рынка сегодня неоднороден. На фоне снижения "черного золота" открытие ожидается в минусе. "Учитывая внешний фон и распродажи на вечерней сессии, ММВБ в первой половине дня будет торговаться на отрицательной территории. Ко второй половине дня возможен выход в умеренный плюс при поддержке дорожающей нефти", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик инвестиционной компании "Финам". "Впечатляющее ралли на рынке, а также важная статистика по США (выйдут официальные данные по числу рабочих мест по итогам января, обещающие быть сильными) и грядущие длинные праздники в Азии (лунный Новый год) заставляют достаточно осторожно оценивать перспективы индекса ММВБ: в целом рынок сохраняет инерцию к росту, но, не исключено, что движение к текущей цели в 1800-1810 пунктов может столкнуться с волной фиксации прибыли по итогам неплохой недели", - добавляет Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализа отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка".

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
