<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/po-neftyanoiy-volne-rynok-akciiy-rf-dreiyfoval-v-plyuse-no-dinamika-chernogo-zolota-nestabilna-20160204-202530/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По "нефтяной" волне рынок акций РФ дрейфовал в плюсе, но динамика "черного золота" нестабильна]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок провел сегодняшний день на положительной территории. Сил "быкам" придавали цены на нефть, двинувшиеся в сторону повышения в ответ на ослабевшую американскую валюту и ожидания инвесторов относительно возможной экстренной встречи стран OPEC и non-OPEC. На этом фоне рублевый индикатор широкого рынка ММВБ ближе к вечеру сумел пробить значимое сопротивление на уровне 1800 пунктов и завершению торгов подойти в плюсе на 2,38%, составив 1 787,93 пунктов. По мнению экспертов, теперь при сохранении текущей динамики котировок "черного золота" индексу ММВБ открыта дорога к 1840-1850 пунктам. В то же время, валютный РТС сумел подняться на 6,01% и остановился у отметки 738,82 пунктов. Объемы торгов относительно вчерашнего дня неплохо выросли и составили 44,900 млрд рублей.
Помимо динамики цен на нефть, влияние на настроения российских инвесторов сегодня также оказал прогноз Еврокомиссии, согласно которому в текущем году ожидается снижение ВВП РФ на 1,2%, однако в следующем – рост на 0,3%.
Свою ложку дегтя в ход российских торгов добавила геополитика. Во-первых, Европарламент принял резолюцию о ситуации с правами человека в Крыму, в частности крымских татар, в которой ясно дал понять, что связывает отмену антироссийских санкций с возвратом Крыма Украине. Во-вторых, госсекретарь США Джон Керри призвал Россию приостановить военно-воздушную операцию в Сирии, обвинив правительственные войска, которые поддерживаются РФ, в намерении решить внутренний конфликт военным путем. Пока глава МИД РФ Сергей Лавров и госсекретарь США договорились о согласовании возможных скоординированных действий по доставке гуманитарной помощи в соответствующие районы Сирии, но, как отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", опасность развития этого конфликта и введения новых санкций против России существует.
Как бы то ни было, пока отечественный рынок "отыгрывает" динамику цен на нефть и корпоративные события.
К сегодняшнему закрытию в лидерах роста находились бумаги компаний металлургического и нефтегазового секторов – "Татнефть" (ао +7,28%, ап +3,64%), "Сургутнефтегаз" ("обычка" +4,45%, "префы" +0,02%), "НОВАТЭК" (+3,75%), "Башнефть" (ао +3,67%, ап +1,67), "Роснефть" (+3,62%), "Газпром" (+3,1%), ГМК "Норильский никель" (+2,61%).
Дорожали котировки "АЛРОСА" (+4,3%), Yandex (+4,1%), "Группа ПИК" (+3,65%).
Уверенно торговались на укрепившемся рубле бумаги "Сбербанка" (ао +3,22%, ап +3,72%), ВТБ (+3,55%). Между тем, сегодня стало известно, что второй еще 12 января довел свою долю в "Банке Москвы" до 100%.
В лидерах снижения в четверг отметилась "Мосбиржа" (-7,33%). На котировках торговой площадки сказались новости о том, что китайский фонд Chengdong продает до 119,1 млн ее акций. В то же время София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал", отмечает: "Компании, создала "психологический" навес предложения. К тому же до этого акции "Мосбиржи" за 2 недели выросли на 10%, поэтому сегодняшняя коррекция по большей части техническая".
Хуже рынка выглядели "СОЛЛЕРС" (-3,02%), ММК(-2,32%), НМТП (-1,76%), "Группа ЛСР" (-1,71%), "Полюс Золото" (-1,48%), ТМК (-1,24%), "МегаФон" (-2,02%).
На европейских площадках в течение дня не наблюдалось единой динамики – участники торгов следили за нефтью. Плюс некоторое влияние на ход торгов оказывали внутренние идеи. Как и ожидалось, Банк Англии на февральском заседании оставил ключевую ставку на рекордно низком уровне 0,5% годовых, который был установлен еще в марте 2009 года. Монетарные власти видят риск замедления роста развивающихся экономик и глобального ВВП.
Из второстепенной макростатистики отметим вышедший в Швейцарии индекс потребительского доверия - показатель в 1 квартале, несмотря на то, что оказался лучше зафиксированного ранее значения в -18, показал снижение до -14. Из опубликованных квартальных отчетностей - финансовые результаты Daimler (-3,22%) за четвертый квартал. Чистая прибыль немецкого автопроизводителя за указанный период увеличилась на 77% г/г и достигла $2,32 млрд. В то же время выделим нисколько не огорошившие участников торгов показатели Royal Dutch Shell (+4,73%) - англо-голландская нефтегазовая компания зафиксировала 60%-ное снижение квартальной прибыли.
В итоге, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1,06%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в плюс на 0,04%, значение индекса Франкфуртской фондовой биржи DAX уменьшилось на 0,44%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,85532, "Газпром" (Анг) – 3,51560, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,65572, "Норильский никель" (Анг) – 11,85201, "Роснефть" (Анг) – 3,67062, "Ростелеком" (Анг) – 7,04120, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,98085, "Сбербанк" (Анг) – 5,52094. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,12478, "ВымпелКом" - 3,47059, "Мечел Сталь" - 1,70029.
Американские биржевые индикаторы начали день разнонаправленно, но в моменте торгуются в плюсе. Кратковременная коррекция на рынке "черного золота", смешанные финансовые результаты компаний за минувший квартал пусть не смогли побудить инвесторов к активным "бычьим" действиям, но к негативным настроения не привели. Хотя пока участники торгов все-таки "осторожничают".
Опубликованная в регионе макростатистика оказалась не самой благоприятной. Так, за неделю количество первичных обращений за пособиями по безработице в США выросло до 285 тыс., хотя эксперты ожидали роста показателя на 280 тыс. В то же время заказы в обрабатывающей промышленности в декабре упали до 2,9%, вместо предполагаемого снижения на 2,8%. Чем же закончится этот день для американских инвесторов? По мнению Игоря Клюшнева, начальника департамента торговых операций ИК "Фридом Финанс", четверг не принесет сильных изменений на глобальные рынки, поскольку инвесторы сократят активность в ожидании пятничного отчета по рынку труда. В то же время, как полагает эксперт, внутридневные колебания могут быть сильными на фоне заметных движений в нефти.
К 20:15 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones подрос на 0,331%, индекс широкого рынка S&P-500 поднялся на 0,106%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - в плюсе на 0,09%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 1,281% и составляет 73 220 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 1,091%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,548%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,638%.
Рынок "черного золота" продолжает оставаться в центре пристальнейшего внимания. На фоне вчерашней и продолжающейся просадки американской валюты – сейчас на международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1188 – котировки нефти в течение дня показывали рост, совершенно игнорируя вчерашние данные по запасам углеводорода в США. "Подогревали" стоимость энергоносителей и всевозможные сигналы на рынке о возможности совместных действий ОПЕК и крупных независимых производителей "черного золота" по стабилизации цен. Однако пока все это "вилами на воде писано", избыток предложения нефти в мире сохраняется и коррекция на рынке в вечерние часы тому подтверждение. К 20:15 мск за баррель североморской смеси Brent давали $34,66, за "бочку" техасской Light – $32,12.
Российский рубль, как отмечает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит", остается наиболее волатильной из валют развивающихся рынков и активно реагирует на колебания нефтяных котировок. Большинство экспертов считает, что действительно привязка "россиянина" к "черному золоту" по-прежнему в силе, хотя ЦБ РФ и осуществляет некоторое влияние на курс отечественной валюты через регулирование доступной ликвидности. На сегодняшний же отскок нефтяных котировок вверх рубль закономерно ответил укреплением. По мнению аналитиков "Банка "Санкт-Петербрг", в среднесрочном периоде пара USD/RUB вполне может протестировать уровень 70-71, если "черное золото" станет дороже $40 за баррель. На текущий момент доллар США подешевел на 0,827% и составляет 76,26 рублей, евро - на 0,071% – до 85,33 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,467% – до 80,35 рубля.
Что касается дня завтрашнего, то по-прежнему инвесторы на мировых рынках будут следить за развитием событий в нефти. И если оно окажется положительным, то российские индикаторы имеют все шансы продолжить восходящую динамику. Также в фокусе внимания участников торгов будет макростатистика из США. "Если данные выйдут в рамках ожиданий или хуже, позитивные настроения на рынках сохранятся. Хорошие данные могут наоборот, спровоцировать игроков на продажи в высокорисковых активах", - комментирует Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ".

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
