<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/xoroshie-novosti-s-tovarnyx-rynkov-nesut-rossiiyskie-indeksy-k-lokalnym-maksimumam-20160204-130426/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хорошие новости с товарных рынков несут российские индексы к локальным максимумам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российской фондовом рынке начались с мощного разрыва вверх – в первые минусы торгов индекс ММВБ рос на 1,6%, а вот валютный бенчмарк РТС взвился на 5,6%. Побудительные причины не изменились – бал правит нефть. Перспективы встречи стран-производителей нефти, как из состава ОПЕК, так и вне картеля, обретают физическую форму после визита главы МИД РФ Сергея Лаврова в Оман и совместных заявлений стран по ее итогам. Рынок ждет реакции крупнейшего в ОПЕК игрока – Саудовской Аравии. А нефть тем временем тестирует локальные максимумы на $35 за баррель Brent. Однако российский рынок жив не нефтью единой. Относительно слабая статистика из США и мягкие заявления ФРС в последние дни спровоцировали ослабление доллара. Пара EUR/USD пробила вверх отметку 1,11.
К 13:00 мск рублевый индекс ММВБ растет на 1,8% и составляет 1777,75 пункта, валютный бенчмарк РТС прибавляет 5,25% торгуется у отметки 733,54 пункта.
Неутешительные макроэкономические прогнозы, звучавшие из уст чиновников в последние дни, несколько сглаживаются перспективами приватизации госкомпаний. Инвесторы держат это в уме, и сегодня лидируют бумаги "АЛРОСА" (+3,71%), "Татнефти" (+3,84%), "Башнефти" (+2,82%). Акции "Сбербанка" (об +3,5%, пр +3,8%) выигрывают от укрепления рубля в паре с долларом. Сегодня все сырьевые компании чувствуют себя уверенно: "Газпром" (+1,75%), "Норникель" (+1,63%), "ЛУКОЙЛ" (+2,16%), "Роснефть" (+1,97%), "Сургутнефтегаз" (+2,78%).
Против рынка торгуются акции "Московской биржи" (-5,84%), однако для этого есть информационный повод. Сегодня стало известно, что китайская Chengdong Investment Corporation (CIC) продает до 119,1 млн акций торговой площадки, а это составляет 5,2% от их числа в обращении. По информации СМИ, CIC продает долю в режиме ускоренного букбилдинга, единственным букраннером является Goldman Sachs.
В числе аутсайдеров остаются бумаги "Э.ОН Россия" (-1,6%) после аварии на Березовской ГРЭС. НМТП (-2,35%) тоже снижается на старых новостях об отказе от выплаты годовых дивидендов после потери $240 млн на депозитах закрытого "Внешпромбанка". В числе аутсайдеров и дорожавшие вчера бумаги "РусГидро" (-0,18%). "По традиции электроэнергетический сектор растёт последним среди российского фондового рынка. Так что этот фактор можно считать признаком разворота индекса ММВБ после роста на 13% во второй половине января", - считает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Окей Брокер".
Европейские биржи перешли к долгожданному росту. Отскок нефти на фоне вербальных интервенций не может не радовать, и недавние аутсайдеры сегодня уверенно плюсуют: BHP Billiton (+6,13%), Rio Tinto (+6,08%), Royal Dutch Shell (+3,69%), RWE AG (+1,46%). Накануне большие потери понесли европейские банки, а индекс Stoxx600 показывал наихудшую динамику с 2012 года. Сегодня в регионе не ожидается важной макроэкономической статистики. Единственным заметным событием станет решение Банка Англии по ключевой процентной ставке, но от него сюрпризов не ждут. К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,65%, французский CAC40 прибавляет 0,06%, а немецкий DAX – 0,4%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,721, "ЛУКОЙЛ" – 33,156, "Норильский никель" – 116,27, "Роснефть" – 3,602, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,488, "Сбербанк" – 1,373.
Европейская нефть сорта Brent колеблется вокруг важной отметки $35 за баррель. Не смутили покупателей и данные о рекордном росте коммерческих запасов нефти и нефтепродуктов в США. Вчера Минэнерго сообщило о росте запасов более чем на 7,8 млн баррелей, тогда как рынок ожидал только 4,76 млн баррелей. Как отмечает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер", похоже, что нефть не собирается в ближайшие дни падать в цене, так как рост котировок сырья продолжается, несмотря на серьезное увеличение запасов в США и начало поставок из Ирана. "Если такие новостные поводы игнорируются, то можно предположить, что дно по нефти находится вблизи текущих уровней", - считает эксперт. К 13:00 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $35,39, на нефть марки Light – $32,69.
Российский рубль на удивление сдержанно реагирует на изменения внешнего фона, хотя, как отмечает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", помимо роста нефтяных котировок и "зажатой" ЦБ РФ рублевой ликвидности, поддержку нацвалюте продолжит оказывать обвалившийся до трехмесячных минимумов индекс доллара (DXY). К 13:00 мск стоимость доллара на торгах Московской биржи снижается на 0,65% и составляет 76,4020 рубля, евро, теряет на 0,2% и стоит 85,2270 рубля.
"В среднесрочной перспективе у нефтяного рынка есть возможность развить успех, правда, при условии реальных попыток нефтедобывающих стран остановить падение цен, хотя бы словесными интервенциями и отсутствием плохих данных из Поднебесной. Кстати, на следующей неделе Китай выйдет из этой игры в связи с празднованием лунного Нового года, что может значительно изменить расстановку сил на нефтяном рынке. Но и в этом случае нефть вряд ли уйдет выше 43 – 44 $/баррель, а российская валюта при самом лучшем раскладе далеко от 70 рублей за доллар не уйдет", - считает Александр Королёв, шеф-дилер "Оргбанка" по валютным операциям.
По мнению Георгия Ващенко, оптимистичный настрой рынка сохранится до конца дня. "Пробитие отметки 1785 пунктов по индексу ММВБ с высокой вероятностью будет означать, что 1800 п. мы сможем увидеть уже сегодня, если рынок получит соответствующие драйверы для дальнейшего роста", - считает он.

Получайте ежемесячные выплаты по стратегии «Рантье Global». До 9,6% годовых в долларах США

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
