<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-otkroetsya-v-zelenom-no-na-ustoiychivyiy-rost-v-techenie-dnya-rasschityvat-ne-stoit-20160204-094834/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ откроется в "зеленом", но на устойчивый рост в течение дня рассчитывать не стоит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, на торгах среды предпринимавший попытки нивелировать снижение, так и не смог удержаться на положительной территории и к закрытию опустился в минус. Отечественным индексам под силу было бы сохранить позиции и закрыться в "боковике", но разочаровывающие данные статистики из США, зафиксировавшие очередное увеличение запасов нефти, не оставили рынку РФ иного выбора как уйти в "красное" перед самым окончанием торговой сессии.
Стоит отметить, что нефть на позитивном внешнем фоне быстро восстановилась после просадки, однако произошло это уже после того, как российские инвесторы завершили торги. По итогам дня рублевый ММВБ просел на 0,6% до отметки 1746,35 пункта, снижение валютного РТС составило также 0,6%, он остановился у 696,96 пункта. "Среднесрочная техническая картина в индексе ММВБ выглядит нейтральной. При взгляде на его дневной график становится очевидно, что этот индекс с большой долей вероятности перейдет в состояние консолидации вблизи текущего уровня, который находится в средней части годового диапазона, ограниченного отметками 1570 – 1870 пунктов", - прогнозирует Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
В лидеры аутсайдеров вышли "Татнефть" (-2,3%), "Сургутнефтегаз" (-2,2%), ЛСР (-1,9%), "Магнит" (-1,7%). Под давлением оказались котировки "Э.ОН Россия" (-2,5%), спровоцировало распродажи сообщение о возгорании в котельном отделении энергоблока №3 Березовской ГРЭС.
В числе лидеров роста оказался энергетический сектор на фоне слухов о том, что госкомпании могут отправить на дивиденды около 50% прибыли по МФСО: "РусГидро" (+2,5%), "Интер РАО" (+7,1%), "Россети"-ао (+2,7%), ОГК-2 (+5,2%).
Ключевые фондовые индексы Европы на вчерашних торгах снижались на фоне удешевления акций компаний банковского сектора. По итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 понизился на 1,4%, французский CAC 40 опустился на 1,3%, а немецкий DAX ушел в минус на 1,5%.
Из вышедшей накануне в регионе макроэкономической статистики можно отметить данные по индексу деловой активности в секторе услуг Германии и Великобритании за январь, которые составили 55 и 55,6 пункта соответственно.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,70929, "Газпром" (Анг) – 3,27656, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 31,45535, "Норильский никель" (Анг) – 11,09189, "Роснефть" (Анг) – 3,41058, "Ростелеком" (Анг) – 6,47110, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,60978, "Сбербанк" (Анг) – 5,12987. МТС (США) – 7,29124, "ВымпелКом" (США) – 3,45029, "Мечел Сталь" (США) – 1,69024, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,28039.
Американские биржи среду провели без единой динамики: по итогам сессии индикатор "голубых фишек" Dow Jones Industrial Average повысился на 1,13%, индекс широкого рынка Standard & Poor's 500 увеличился на 0,5%, а индекс высокотехнологичных отраслей Nasdaq Composite ушел в минус на 0,28%.
Опубликованная вчера макроэкономическая статистика была не слишком удачной и ограничивала масштаб активности "быков" - индекс экономических условий ISM в непроизводственной сфере в январе сократился гораздо сильнее ожиданий, с 55,8 до 53,5, а запасы нефти за минувшую неделю по данным EIA выросли на крупную величину - 7,79 млн баррелей.
"Слабые данные экономической статистики уменьшают вероятность повышения ФРС ставок в ближайшие месяцы. Выступивший вчера глава ФРБ Нью-Йорка Уильям Дадли заявил, что ФРС не будет спешить повышать ставку, пока не удостоверится, что события в мировой экономике не навредят США", - комментирует ситуацию Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". Снижение вероятности повышения ставки на ближайших заседаниях существенно повлияло на ослабление доллара, что подбодрило валюты развивающихся рынков, а также нефтяные котировки.
На торгах в Азии динамика движения индексов преимущественно повышательная, чему также способствует ослабление доллара: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 0,87%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "зеленом" на 1,35%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в плюсе на 1,36%, индекс Китая – CSI300 повышается на 0,97%.
Котировки Brent поднялись выше уровня $35 за баррель Brent, несмотря на опубликованные данные статистики, зафиксировавшие очередное увеличение запасов сырья за неделю. Причиной такого оптимистичного настроя сырьевого рынка, по мнению аналитиков, стало существенное ослабление американской валюты, а также повышение вероятности встречи ОПЕК со странами, не входящими в картель, по поводу возможного сокращения добычи "черного золота" для возврата нефтяных цен к более комфортным уровням. К 09:40 фьючерс на нефть марки Brent находится на отметке $35.5 за баррель, Light - $32.72 за баррель.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня позитивен. Открытие торгов ожидается с существенным приростом котировок, чему в большей степени будет способствовать уверенный подъем нефти. Что касается дальнейшей динамики, "принимая во внимание неуверенный прирост американских индексов и негативное закрытие европейских рынков по итогам вчерашнего дня", - отмечает Михаил Степанян, аналитик ЗАО "Паллада", - "не стоит рассчитывать на устойчивый рост котировок российских акций в течение дня".

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
