<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-akciiy-rf-zakrylsya-v-krasnom-nesmotrya-na-rost-syrevogo-rynka-i-nacionalnoiy-valyuty-20160203-202338/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок акций РФ закрылся в "красном", несмотря на рост сырьевого рынка и национальной валюты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открыв торги среды в "красном", рынок РФ завершил день также на отрицательной территории. Несмотря на то, что к середине дня индикаторам удалось поменять направление и несколько отыграть потери, разочаровывающие данные статистики по нефти вновь увели отечественные индексы в минус. По итогам дня рублевый индикатор просел на 0,6% до отметки 1746.35 пункта, просадка валютного РТС составила 0,6%, он остановился у 696.96 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 31, 399 млрд рублей, что практически на уровне показателя вторника.
В лидеры аутсайдеров вышли "Татнефть" (-2,3%), "Сургутнефтегаз" (-2,2%), ЛСР (-1,9%), "Магнит" (-1,7%). Под давлением оказались котировки "Э.ОН Россия" (-2,5%), спровоцировало распродажи сообщение о возгорании в котельном отделении энергоблока №3 Березовской ГРЭС.
В числе лидеров роста оказался энергетический сектор на фоне слухов о том, что госкомпании могут отправить на дивиденды около 50% прибыли по МФСО: "РусГидро" (+2.5%), "Интер РАО" (+7,1%), "Россети"-ао (+2,7%), ОГК-2 (+5,2%).
Европейский рынок закрыл день также в минусе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 1,43%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,53%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 1,33%.
Среди данных статистики, опубликованных в регионе, можно выделить индекс деловой активности в секторе услуг Германии, в январе опустившийся до 55 пункта; индекс деловой активности в сфере услуг Франции за тот же период составил 50.3 пункта, ожидалось 50.6, аналогичные данные по Италии в январе составили 53.6 пункта.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 1,70929, "Газпром" - 3,27656, "ЛУКОЙЛ"– 31,45535, "Норильский никель" – 11,09189, "Роснефть" - 3,41058, "Ростелеком" - 6,47110, "Сургутнефтегаз" - 4,60978, "Сбербанк" - 5,12987. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,14121, "ВымпелКом" - 3,30306, "Мечел Сталь" - 1,57027.
Американский рынок торгуется в минусе, на 20:15 мск индекс Dow Jones понижается на 0,08%, индекс S&P-500 - на 0,46%, Nasdaq - на 1,04%.
Среди данных статистики можно отметить индикатор занятости ADP, за январь составивший 205 тыс., ожидалось 195 тыс., предыдущее значение 257 тыс.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 2,06% и составляет 71 450 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 1,28%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 1,05%, "Газпром" - 1,01%
Торги на сырьевом рынке по-прежнему характеризуются повышенной волатильностью, однако диапазон остается прежним. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $34.5, Light - $31.6 за баррель. По мнению аналитиков банка "Санкт-Петербург", падение нефти и рубля в последние дни – это лишь коррекция к росту, который наблюдался во второй половине января. Богдан Зварич, аналитик группы компаний "ФИНАМ", прогнозирует, что в первой половине года рынок энергоносителей продолжит штормить и котировки нефти марки Brent могут опуститься в район $25 за баррель, однако вторая половина года может стать периодом полноценного восстановления цен на нефть. Данные макростатистики за среду вновь показали увеличение запасов сырья - до 7.792 млн барр. при ожидании - 4.760 млн барр., однако нефть проигнорировала показатель, продолжая подрастать.
Отечественная валюта также пытается восстановить утраченные позиции, продолжая торговаться вблизи 80 рублей за доллар. Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", комментируя ситуацию на валютном рынке, отмечает, что серьезных причин для выхода курса доллара выше диапазона 79-80 руб. нет. Эксперт добавляет, что характер динамики способствует, скорее, продолжению краткосрочного сохранения текущего курса, поэтому в ближайшие дни не стоит ждать ни серьезного укрепления рубля, ни его дальнейшего ослабления. К 20:20 доллар США понижается на 1,9% и составляет 78,2190 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 86,3520, опускаясь на 0,8%. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,4% – до 81,8789 руб.
Завтра рынок РФ может оказаться в минусе под влиянием негативного внешнего фона, однако триггеров для существенной просадки пока не наблюдается.

Будьте в курсе актуальных новостей — подпишитесь на «ФИНАМ» в Яндекс.Дзен! Хроники коронавируса, сводки с нефтяных полей и другие новости по вашим интересам. Подписаться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
