<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-sleduet-za-mayatnikom-neftyanyx-nastroeniiy-no-tekushiiy-rost-ne-bolee-chem-otskok-20160203-131041/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок следует за маятником нефтяных настроений, но текущий рост не более чем отскок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На старте российской сессии "медведи" не желали выпускать инициативу из своих лап, но уже через пару часов им пришлось ослабить объятия, и основные индексы вышли на положительную территорию. Главным драйвером рынка остается нефть и неразрывно связанный с ней плавающий курс рубля. Сегодня он играет на стороне валютного индекса РТС. Торговая активность на фондовом рынке сегодня относительно низкая – объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ к середине дня составляет около 12 млрд рублей.
Индекс PMI сферы услуг России по версии банка HSBC в январе 2016 года опустился до 47,1 балла. Отмечается, что индикатор зарегистрировал максимальные темпы сокращения за десять месяцев. Банк России ожидает снижения ВВП РФ в 1 квартале на 1,7-2,5%, что превышает предыдущий прогноз – 1-2%. "Наблюдаемое ухудшение внешнеэкономической конъюнктуры в начале текущего года повышает риски ослабления экономической активности", - отмечает регулятор. В 2015 году ВВП РФ упал на 3,7%.
Из позитивных новостей стоит вспомнить об инициативе Росимущества увеличить норматив отчислений на дивиденды для подконтрольных государству компаний до 50% от чистой прибыли. Сейчас выплаты разнятся от 15% до 25%. "Можно спорить насчёт 50% чистой прибыли, 30% или 40%, но, как нам представляется, дальнейшее повышение нормы дивидендных выплат весьма желательно как с точки зрения решения фискальных проблем государства, так и с точки зрения максимизации TSR. Кроме того, это позитивно отразится на подготовке госкомпаний к приватизации", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ24. Ранее стало известно, что в планы "большой приватизации" входят "Аэрофлот", "Роснефть", "АЛРОСА", "Башнефть", "Совкомфлот" и др.
К 13:00 мск рублевый индекс ММВБ прибавляет 0,05% и находится на отметке 1759,06 пункта, долларовый РТС растет на 0,42% на фоне укрепления рубля и сейчас держится за отметку 704,13 пункта.
В авангарде роста бумаги "энергетиков", на протяжении многих лет считающиеся недооцененными: "Интер РАО" (+5,4%), "ФСК ЕЭС" (+5,21%), "Россети" (+3,51%), "РусГидро" (+2,89%). Силу рубля ощущают на себе локальные игроки: "Московская биржа" (+2,37%), "Сбербанк" об (+1,56%), ВТБ (+0,75%), "Аптечная сеть 36,6" (+2,93%).
Среди "голубых фишек" хуже рынка торгуются бумаги "нефтяников" – инвесторов не убеждает очередной отскок в нефти, в то время как фундаментально проблемы остаются теми же: "Роснефть" (-0,35%), "Сургутнефтегаз" (-0,85%), "ЛУКОЙЛ" (-0,16%). Аналогичные настроения царят в металлургическом секторе: "Норникель" (-0,57%), НЛМК (-0,1%), "Северсталь" (-0,23%).
Сегодня стало известно, что Россия и Австрия договорились совместно продвигать проект "Северный поток 2" и преодолевать связанные с этим трудности. Однако котировки акций "Газпрома" снижаются на 0,36%. У "газового гиганта" накопилось слишком много проблем (ситуация с украинским транзитом, тяжба с бывшим подрядчиком по "Южному потоку" Saipem).
Европейские торги проходят в "красной" зоне. Под давлением финансовый сектор: Hargreaves Lansdown (-4,18%), Royal Bank of Scotland (-2,58%), HSBC Holdings (-2,95%), Deutsche Bank AG (-3,31%). Сегодня в Старом Свете выходит блок важной макростатистики. Индекс деловой активности в секторе услуг Германии в январе составил 55 пунктов, ожидалось 55,4 пункта. Аналогичный показатель в Великобритании вырос до 55,6 пункта вместо ожидавшихся 55,3 пункта. Розничные продажи в еврозоне в декабре вышли на уровне ожиданий - +1,4% год к году (ожидалось +1,5%) и +0,3% месяц к месяцу, как ожидалось.
К 13:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,74%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 снижается на 0,69%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,06%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:00 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,652, "ЛУКОЙЛ" – 31,58, "Норильский никель" – 112,37, "Роснефть" – 3,394, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,466, "Сбербанк" – 1,314.
После двух отрицательных сессий на рынке нефти наметился отскок. Как поясняет Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер", по данным Комиссии по торговле сырьевыми фьючерсами США, объем чистых длинных позиций хедж-фондов по WTI за неделю по 26 января увеличился на 35%, это максимальный прирост с октября 2010 года. В начале года сообщалось о рекордном объеме коротких позиций. Надежды на договоренность между OPEC и независимыми производителями нефти пока не реализовались, нет информации и об экстренной встрече представителей картеля. Вчера агентство EIA опубликовало предварительные данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов в США на минувшей недели – рост составил 3,8 млн баррелей. Однако официальная статистика от Минэнерго выйдет сегодня в 18:30 мск – консенсус-прогноз предполагает рост на 4,76 млн баррелей. К 13:00 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $33,21, мартовский контракт на нефть сорта Light стоит $30,33.
Рубль вчера существенно просел против доллара и евро, котировки поползли к минимумам, протестированным в начале года. Но уже сегодня отскок на рынке нефти позволил "россиянину" отыграть часть потерь. Как отмечают эксперты, после ухода в свободное плаванье рубль стал отличным спекулятивным инструментом с годовой волатильностью свыше 40%. И практически единственным значимым фактором для него остается нефть. Банк России старается сглаживать эти движения за счет контроля над банковской ликвидностью. К 13:00 мск доллар на торгах Московской биржи снижается на 1,27% и стоит 78,741 рубля, евро дешевеет на 1,3% и находится на отметке 85,964 рубля.
Российский рынок остается во власти внешних факторов. Сегодня, помимо нефти, внимание привлечет к себе западная статистика. И если она порадует рынки, настроение инвесторов может смениться на более благостное.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
