<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-fone-snizhayusheiysya-nefti-rynok-rf-provel-den-v-krasnom-zavtra-vnimanie-investorov-budet-obrasheno-na-makrostatistiku-iz-ssha-20160202-202833/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На фоне снижающейся нефти рынок РФ провел день в "красном", завтра внимание инвесторов будет обращено на макростатистику из США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Динамика российского фондового рынка находится практически в прямой зависимости от стоимости нефти. Закономерно во вторник на продолжающееся удешевление "черного золота" отечественные котировки реагировали снижением. В итоге, к завершению торгов валютный РТС потерял 4% и остановился у отметки 701,21 пункта. В то же время рублевому индикатору широкого рынка ММВБ удалось на девальвации рубля подойти к закрытию в чуть более "приличном" виде, снизившись на 0,8% и закрепившись у 1758,26 пункта. Объемы торгов относительно вчерашнего дня выросли - до 38,671 млрд рублей.
Стоит отметить, что сессия на российских площадках проходила в целом на не самом доброжелательном фоне – во-первых, на мировых площадках также наблюдались распродажи, во-вторых, добавило российским торгам негатива и рейтинговое агентство Fitch, которое ухудшило прогноз по экономике РФ на 2016 год в условиях падения нефтяных цен. По мнению экспертов агентства, в 2016 году ВВП России снизится на 1%, хотя ранее прогнозировался его рост на 0,5%.
К концу дня в аутсайдерах торгов находились бумаги "Э.ОН Россия" (-6,79%), ВТБ (-3,76%), "Сургутнефтегаза" ("префы" -2,4%), "Сбербанка" (ао -2,18%, ап -2,22%), "ЛУКОЙЛа" (-2,2%), "Татнефти" (ао -2,12%, ап -1,72%), "Аптечной сети 36,6" (-2,02%).
В числе фаворитов оказались "АЛРОСА" (+4,53%), "РУСАЛ" (РДР +3,3%), Polymetal (+3,16%), НЛМК (+2,76%), ГМК "Норильский никель" (+2,6%), "М.видео" (+2,06%), RUSAL plc (+1,92%) и "Сургутнефтегаз" (+1,74%).
Ключевые фондовые рынки европейского региона снова продемонстрировали снижение. "Китайский фактор" пока никуда не исчез, а динамика нефти понижательная – все это продолжает удерживать инвесторов от риска. Опубликованная в регионе макростатистика сегодня также особого оптимизма у участников торгов не вызвала – данные оказались смешанными. Так, в декабре в Италии чуть повысился уровень безработицы – до 11,4%, хотя ожидался его рост на 11,2%. В еврозоне аналогичный показатель за январь оказался лучше, чем прогнозировал рынок, – индикатор поднялся до 10,4% вместо 10,5%, в Германии же уровень безработицы повысился до 6,2%, против предполагаемого увеличения индикатора на 6,3%. В то же время индекс цен производителей еврозоны в декабре показал снижение до 0,8% м/м против ожидаемой просадки индикатора на 0,6%.
К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 2,28%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в минус на 2,47%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX опустился на 1,81%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,75330, "Газпром" (Анг) – 3,29556, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 31,50536, "Норильский никель" (Анг) – 11,30192, "Роснефть" (Анг) – 3,38057, "Ростелеком" (Анг) – 6,52111, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,63779, "Сбербанк" (Анг) – 5,17888. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,78115, "ВымпелКом" - 3,14053, "Мечел Сталь" - 1,50526.
Негатив со стороны нефтяного рынка снова сказался и на площадках Нового Света. Уже на открытии ведущие биржевые индикаторы региона продемонстрировали 1%-ное снижение. К 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 1,67%, индекс широкого рынка S&P-500 ушел в минус на 1,67%, значение индекса высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшилось на 1,64%. Единственное, что сейчас могло бы удержать отдельные американские бумаги от сильной просадки, - квартальная отчетность. Ближе к завершению торгов станет ясно, как на выходящие данные отреагируют инвесторы. Пока же опубликованная информация носит смешанный характер. Так, Exxon Mobil (-2,85%) заявила о снижении квартальной прибыли, которая составила $2,78 млрд по сравнению с $8,84 млрд годом ранее, финансовые результаты Pfizer (-0,83%) также не оказались радужными – чистая прибыль компании уменьшилась с $1,23 млрд годом ранее до $613 млн. В то же время квартальная прибыль United Parcel Service превзошла ожидания аналитиков Уолл-стрит и увеличилась в годовом выражении с $453 млн до $1,33 млрд. Порадовали инвесторов и продажи Chrysler, которые в январе на рынке США выросли на 6,9% г/г.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,21% и составляет 69 830 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,16%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,26%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" растет на 0,04%.
Нефть продолжает дешеветь. Между тем, пока котировки "вертятся" у уровня $33 по Brent, который, как отмечают аналитики "Банка "Санкт-Петербург", является локальной поддержкой для цен. На рынке "черного золота" продолжают сказываться риски китайской экономики и ситуация превышения предложения над спросом. Плюс к этому, Алексей Михеев, аналитик ВТБ24, отмечает еще один достаточно спекулятивный фактор давления на котировки. "Пока Казначейство США удерживает доллар дорогим, высасывая с рынков ликвидность размещениями долга, в таких условиях в качестве компенсации для американской экономики будет удерживаться низкой цена нефти", - комментирует эксперт. В то же время спекуляции на тему совместных усилий стран-участниц ОПЕК и государств, не входящих в картель, по регулированию добычи нефти и уровня цен пока несколько стихли – слишком это все еще неопределенно. К 20:05 мск за баррель североморской смеси Brent давали $33,05, за техасскую Light – $30,27.
Российская валюта остается в плену негативных тенденций на сырьевых площадках, плюс к этому добавляется и "сезонный фактор" - в начале месяца спрос на рубли традиционно падает. На этом фоне "россиянин" сегодня в паре с долларом рисковал протестировать "круглую" отметку 80, но пока удерживается ниже. Что касается дальнейшей динамики отечественной валюты, то, как отмечает Александр Корчевинин, управляющий директор УК МДМ, при отскоке нефтяных котировок хотя бы к $36 за баррель, пара доллар/рубль двинется в район 75-76. На текущий момент доллар США подорожал на 2,19% и составляет 79 рублей, евро - на 2,3% – до 86,2 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 2,2% – до 82,24 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0914.
Завтра внимание международных инвесторов снова будет приковано к нефти и, по мнению большинства аналитиков, котировки "черного золота" продолжат падение. Однако, как отмечают эксперты, возможно, некоторую поддержку ценам окажут завтрашние данные по американскому рынку труда и выходящая ближе к закрытию на российском рынке информация по недельным запасам нефти в США.

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
