<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-indeksy-snizhayutsya-vmeste-s-rublem-i-neftyu-odnako-ustoiychivost-rynka-k-vneshnim-razdrazhitelyam-udivlyaet-investorov-20160202-141019/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы снижаются вместе с рублем и нефтью, однако устойчивость рынка к внешним раздражителям удивляет инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги вторника открыл в минусе под влиянием внешнего фона, носившего негативный характер на опасениях реализации пессимистичных сценариев в экономиках ряда стран и очередного снижения сырьевого рынка. Не осталась в стороне и российская валюта, на просадке которой к середине дня рублевому индексу ММВБ удалось вернуться в зеленую зону, но затем он вновь откатился в минус.
К 14.00 индекс ММВБ опускается на 0,1% до 1770.79 пункта, снижение валютного РТС составляет 3,7% до 702.86 пункта.
Под влиянием ослабления рубля в числе лидеров распродаж - бумаги банковского сектора, в моменте ВТБ снижается на 1,5%, "обычка" "Сбербанка" - на 1,5, "префы" - на 1,3%. Также среди аутсайдеров – "Э.ОН Россия" (-2,2%), "Татнефть" (-1,7%), "РусГидро" (-1,5%), "Сургутнефтегаз"-п (-1,4%). После вчерашнего роста, вызванного сообщениями о возможной приватизации, корректируются бумаги "Аэрофлота" (-1,9%).
В лидерах роста – РДР "РУСАЛа" (+4,3%), RUSAL plc (+3,6%), Polymetal (+3,4%). Бумаги "АЛРОСА" отыгрывают идею приватизации: +3,1%.
Европейские фондовые индексы снижаются вторую сессию подряд. К 14:00 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 1,78%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,29%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 1,91%. Среди значимых данных статистики - уровень безработицы Германии. К удивлению аналитиков, показатель за январь оказался на уровне 6,2%, что ниже прогноза, составлявшего 6,3%. Безработица в еврозоне в январе так же снизилась и составила 10,4%, тогда как ожидалось 10,5%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 1.67, "ЛУКОЙЛ" – 31.859, "Норильский никель" – 110.54, "Роснефть" – 3.379, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.465, "Сбербанк" – 1.293.
Нефтяные котировки просели в район $33 за баррель Brent. Словесные интервенции, на которых "черное золото" подрастало несколько сессий подряд, оказались недостаточно подтверждены фактами, что вновь принесло негатив на сырьевой рынок. Так, вчера страны-члены ОПЕК заявили, что не договаривались о встрече с представителями нефтедобывающих стран, не входящих в картель. На текущий момент фьючерс на Brent торгуется у отметки $33,03 за баррель, Light - $30,56 за баррель. "Ситуация вокруг данной встречи может стать долгоиграющим раздражителем, который будет менять направление движения котировок "черного золота" довольно часто. Среди производителей углеводорода нет единства, каждый преследует свои цели, что не позволяет рынку "черного золота" стабилизироваться", - комментирует Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company. Так как настроения по поводу встречи картеля ОПЕК и России все более пессимистичны, игроки переключились на ожидание данных макростатистики. "Фундаментально ситуация на рынке "черного золота" не изменилась, потому отскок цен от уровней $27 за баррель до $35,9 был лишь коррекцией, подогретой ожиданиями возможного соглашения России и ОПЕК по снижению поставок", - считает Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент".
Рубль вслед за нефтью теряет позиции. Сейчас доллар США торгуется на уровне 79,4580 рубля, повышаясь на 2,7%, евро - на 2,8% – 86,70 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 2,8% – до 82,7169 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0911. Комментируя валютный рынок, Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит", отмечает, что ближайшая перспектива "россиянина" не выглядит столь радужной. Значительная часть январских потерь в сегменте рискованных активов и валют уже отыграна, а это значит, что для продолжения восстановительного тренда по рублю потребуются более заметные новости.
В целом, во второй половине дня ожидаются достаточно спокойные торги на рынке РФ. По прогнозам Станислава Клещева, управляющего директора, главного аналитика инвестиционного департамента ВТБ 24, индекс ММВБ останется в диапазоне 1750-1780 пунктов. Что касается дальнейших перспектив, то Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", отмечает завидную устойчивость российского рынка к внешним раздражителям, однако эксперт также добавляет, что предел такой устойчивости может наступить совсем скоро.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

alex19601701
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
