<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/proiydya-cherez-korrekciyu-rynok-obnovit-maksimumy-v-konce-yanvarya-20170109-195913/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пройдя через коррекцию, рынок обновит максимумы в конце января]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские площадки начали первую полноценную рабочую неделю ростом, но затем ушли "красную" зону и оставались там до конца дня, следуя в фарватере мировых бирж и "медвежьим" настроениям на нефтяном рынке. Ралли берет паузу и сегодня предпочтение отдается долговым обязательствам и золоту. ММВБ в итоге закрыл день на уровне 2211,25 пункта (-0,12%), РТС на отметке 1160,27 (-1%). Тем не менее рынок РФ продолжает оставаться привлекательным для инвесторов, считает Андрей Шенк, аналитик УК "Альфа-Капитал". "Во-первых, он все еще довольно дешев относительно аналогов. Во-вторых, экономика России находится в стадии начала восстановления, что позволяет ожидать роста прибылей компаний в будущем. И в-третьих, рост цен на нефть благоприятно отразится на нефтегазовом секторе, на который приходится 50% в структуре российского рынка", - подчеркивает эксперт.
В лидерах снижения находились акции "ИНТЕР РАО" (-2,3%), "Мечела" (-2,3%), "Аэрофлота" (-2,1%), "Сбербанка" (ап -1,8%, ао – 1,3%), "АЛРОСА" (-1,5%), "Распадская" (-1,4%).
Спросом пользовались бумаги электроэнергетиков: ТГК-1, прибавивили 5,8%, "Мосэнерго", набрали2,4%, "Россети", выросли на 1,5%, ОГК-2, показали прирост на 2%. Среди лидеров повышения значились бумаги "Мосбиржи" (+1,7%), "СОЛЛЕРСа" (+3,4%), ЛСР (+3,1%), "Яндекса" (+2%).
В нефтегазовом секторе в незначительном приросте остались "Роснефть" (+0,3%), "Газпром" (+0,19%) и "ЛУКОЙЛ" (+0,5%). Акции "Сургутнефтегаза" снизились на 1,2%.
Торги в Европе проходили разнонаправленно. Безработица в еврозоне в ноябре сохранилась на минимальном уровне с июля 2009 года уровня, достигнутом в октябре - 9,8%. Показатель совпал с прогнозом аналитиков. Индекс доверия инвесторов в зоне евро в январе резко вырос - до 18,2 пункта с 10 пунктов в декабре, свидетельствуют данные исследовательской группы Sentix. Премьер-министр Великобритании Тереза Мэй не исключает никаких сценариев Brexit в преддверии переговоров с Евросоюзом по выходу страны из блока. На фоне анонсированных Мэй 8 января подробностей плана официального Лондона по Brexit обменный курс фунта стерлингов к другим мировым валютам упал до самого низкого уровня за последние два месяца. Это подтолкнуло FTSE 100 к новому рекорду (7239,26 пункта). По итогам текущего дня индекс Лондонской фондовой биржи вырос на 0,38%. К вечеру индекс вырос на %. Французский CAC 40 прибавил 0,45%. Немецкий DAX упал на 0,3%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС увеличился на 0,23%. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет 0,13%, "ЛУКОЙЛа" на - 0,13%, "Газпрома" - на 0,18%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,30939, "Газпром" (Анг) – 5,15888, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,29957, "Норильский никель" (Анг) – 17,12291, "Роснефть" (Анг) – 6,51611, "Ростелеком" (Анг) – 8,54145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,23089, "Сбербанк" (Анг) – 11,43194. Тем временем МТС (США) – 9,34659, "ВымпелКом" (США) – 4,13508, "Мечел Сталь" (США) – 6,00102, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,43103.
Рынки возложили надежды на то, что Дональд Трамп сможет восстановить экономический рост в США. 11 января он должен выступить с первой официальной президентской речью. По мнению Алексей Бачурина, главного трейдера "Ренессанс Капитала", все негативные черты республиканца, описываемые в ходе предвыборной гонки, никуда не делись, многие из них реальны. "Я полагаю, что довольно быстро народ поймет, что ни Америке, ни всему миру не стоит ждать ничего хорошего от нового президента. В 1920-ых годах такой подход к делу, которого придерживается Трамп, привел к "Великой депрессии", - отмечает эксперт. Между тем фондовые площадки в США стартовали сегодня повышением индикаторов. Одним из событий минувшей недели была публикация протокола декабрьского заседания ФРС США. Само заседание и так было довольно информативным – члены комитета по открытым рынкам единогласно проголосовали за повышение ключевой ставки, что в полной мере соответствовало ожиданиям рыночного большинства, при этом экономисты ФРС дали понять, что настроены на целых 3 повышения ключевой ставки в 2017 году. К 19:55 мск Dow Jones снижается на 0,2%, индекс S&P-500 на 0,14%. Nasdaq прибавляет 0,26%. В 20:45 мск ожидается выступление главы ФРБ Атланты Д. Локхарта, а после него выступит глава ФРБ Чикаго Ч. Эванс. В их комментариях инвесторы будут искать намеки на время следующего повышения Федрезервом процентной ставки.
Мировые цены на нефть продолжают снижаться. Поводом для этого послужила информация о росте экспорта нефти из Ирана, а также статистика за прошлую неделю, которая указала на рост добычи в США. 20-21 января состоится официальная встреча ОПЕК по поводу "заморозки" добычи. Между тем, Reuters со ссылкой на свои источники сообщает, что добыча в РФ упала до 11,1 млн бар. нефти и конденсата в течение первой недели января. Пока нефтяной рынок болтает из стороны в сторону, и так будет до тех пор, пока не появятся факты о четком исполнении договоренностей о заморозке добычи нефти странами из ОПЕК+. При этом дорогой рубль российской экономике, которая постепенно встает на ноги, не очень-то кстати: с дешевой валютой проще идут восстановительные процессы, считает Анна Бодрова, старший аналитик "Альпари". Мартовский фьючерс на Brent снижается на 3% и стоит к моменту $55,4. За "бочку" Light дают $52,3.
Доллар снова набирает силу, но рубль стойко держит оборону на уровне 60. Владимир Борисов, начальник управления продаж казначейских продуктов Абсолют Банка, отмечает рекордный приток иностранных спекулятивных капиталов в российские долговые инструменты. По его мнению, до конца недели рубль будет торговаться в диапазоне 59.50-60.50 в паре с долларом США и 62.50-63.50 в паре с евро. "Американец" к моменту вырос на 0,4% до 59,89 рубля. Курс евро поднялся до 63,32 рубля.
На российском рынке наблюдается коррекция к прошлому росту, финальный аккорд которого пришелся на самое начало 2017 года. По мнению Анастасии Силантьевой, старшего аналитика УК "Атон-менеджмент", в январе, пройдя через текущую коррекцию, которую следует использовать скорее для покупки, нежели для продажи, российский рынок акций продолжит торговаться выше 2150 пунктов по индексу ММВБ и не исключено, что даже обновит максимумы ближе к концу месяца. Среди наиболее значимых публикаций вторника стоит отметить данные по декабрьской инфляции в Китае, которые будут опубликованы до начала торгов на российской̆ бирже. Из корпоративных новостей̆ внимание привлекут операционные результаты "Магнита" за декабрь.

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
