<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/fitch-uxudshilo-prognoz-po-ekonomike-rf-v-2016-godu-ozhidaet-padeniya-na-1-20160202-132156/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fitch ухудшило прогноз по экономике РФ на 2016 год, ожидает падения на 1%]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Международное рейтинговое агентство Fitch ухудшило прогноз по экономике России на 2016 год. Об этом сообщается в релизе агентства. Теперь Fitch ожидает падения ВВП РФ в текущем году на 1%, ранее прогнозировался рост на 0,5%.
Новые сокращения бюджета страны означают, что российская экономика продолжает реагировать на низкие цены на нефть, говорится в сообщении Fitch. В связи в этим агентство ожидает снижения ВВП РФ.
"Мы пересмотрели прогноз для реального ВВП на 2016 год до снижения на 1% с роста на 0,5%, учитывая результаты 2015 года, снижение нефтяных цен и влияния дальнейших сокращений. Если цены на нефть не начнут восстанавливаться, повышение налогов для нефтяного сектора станет более вероятным, что снизит капитальные вложения", - говорится в сообщении агентства.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
