<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-snova-otkroetsya-v-minuse-no-oslablenie-dollara-mozhet-podderzhat-valyutnyiy-indeks-rts-20160202-093433/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ снова откроется в минусе, но ослабление доллара может поддержать валютный индекс РТС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги понедельника на российском фондовом рынке завершились снижением на фоне отката нефтяных цен от локальных максимумов и коррекционных продаж на мировых площадках. Еще одним немаловажным фактором стали слабые данные по деловой активности в промышленности Китая, которые указывают на замедление шестой месяц подряд. Торговая активность на рынке РФ значительно сократилась по сравнению с пятницей. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил чуть более 31 млрд рублей, что типично для российского рынка.
По итогам дня рублевый бенчмарк ММВБ при поддержке девальвационного фактора снизился только на 0,65% и составил 1773,21 пункта, долларовый РТС потерял 2% и достиг отметки 730,39 пункта.
Вчера в Кремле прошло совещание по вопросу так называемой "большой приватизации". Речь идет о продаже госпакетов акций крупнейших российских компаний. В совещании принимали участие руководители "Роснефти", "Башнефти", "Совкомфлота", ВТБ, "Аэрофлота", "АЛРОСА". Отмечается, что в результате приватизации государство не должно потерять контроль над стратегически важными предприятиями.
Среди "голубых фишек" наиболее заметные продажи прошли в бумагах "Газпрома" (-2,64%) на фоне финансовых претензий со стороны партнера компании по строительству "Южного потока" Saipem. Хуже рынка были также "нефтяники": "Роснефть" (-1,52%), "Татнефть" (-2,7%), "Сургутнефтегаз" (-1,36%), "ЛУКОЙЛ" (-0,21%).
Лучше рынка смотрелись бумаги компаний "Аэрофлота" (+8,46%) и "Башнефти" (+2,43%), что может быть связано с возможной скорой приватизацией части госпакета их ценных бумаг. Также сильно смотрелись "Северсталь" (+2,17%), "РусГидро" (+1,63%), НЛМК (+0,81%).
В Европе вчера также преобладали продажи, однако они носили более сдержанный характер. Статистика из Китая была слабой, зато местные данные превзошли ожидания рынка. Так, индекс деловой активности в промышленности "локомотива" экономики еврозоны – Германии – в январе составил 52,3 пункта, ожидалось 52,1 пункта. В целом по зоне евро данные совпали с ожиданиями – 52,3 пункта. В Великобритании показатель достиг 52,3 пункта, тогда как консенсус-прогноз предполагал только 51,7 пункта. По итогам торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,39%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 0,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX опустился на 0,41%.
К закрытию торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,87032, "Газпром" (Анг) – 3,45809, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,25565, "Норильский никель" (Анг) – 11,30192, "Роснефть" (Анг) – 3,48259, "Ростелеком" (Анг) – 6,73114, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,78581, "Сбербанк" (Анг) – 5,44412. МТС (США) – 7,03120, "ВымпелКом" (США) – 3,23780, "Мечел Сталь" (США) – 1,50026, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,16037.
На американских площадках царили преимущественно "медвежьи" настроения, однако сектор высоких технологий всё же стал исключением из этой тенденции. Статистика в регионе носила смешанный характер. Личные доходы за декабрь выросли на 0,3% вместо ожидавшихся 0,2%, в то время как личные расходы показали нулевую динамику, рынок же надеялся увидеть рост на 0,1%. Расходы на строительство выросли только на 0,1% вместо 0,6%. Зампред ФРС Стэнли Фишер заявил, что турбулентность на рынках может повлиять на позицию регулятора по вопросу ужесточения монетарной политики. На первом в этом году заседании комитет по открытым рынкам не пошел на новое увеличение ставки, и слабая статистика позволяет инвесторам надеяться на преобладание "голубиной" риторики. На этом фоне доллар сдает позиции против других валют. По результатам понедельника индекс "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,1%, индекс широкого рынка S&P500 потерял 0,04%, а высокотехнологичный Nasdaq вырос на 0,17%.
Азиатские биржи продолжают двигаться асинхронно. Японский рынок корректируется после вчерашнего ралли, а вот в Китае наблюдается заметный рост. Банк Австралии сохранил процентную ставку на уровне 2%. Как отмечает Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS IC, ожидается, что Народный Банк Китая пойдет на дальнейшее ослабление юаня на фоне сохраняющихся высоких темпов оттока капитала, несмотря на обещание не ослаблять валюту страны. К 9:30 мск индекс материкового Китая CSI300 растет на 1,61%, гонконгский Hang Seng снижается на 0,65%. Индекс японской фондовой биржи Nikkei снижается на 0,66%, корейский KOSPI торгуется с понижением на 0,95%.
На нефтяном рынке сохраняется высокая волатильность, котировки отступили от локальных максимумов. Поводом для закрытия коротких позиций на прошлой неделе стали слухи о возможной договоренности между OPEC и странами за пределами картеля о сокращении добычи "черного золота". Однако подтверждающих заявлений не последовало, более того, представители картеля отказались провести экстренную встречу по этому поводу, и контракты вновь начали продавать. Тем не менее, теперь продажи идут куда как более сдержанными темпами - возможно, основные производители нефти сумеют договориться после выхода на рынок Ирана. По мнению аналитиков, вербальные интервенции на эту тему могут продолжаться довольно долго. К 9:30 мск апрельский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $33,68, контракт на нефть сорта Light торгуется на отметке $31,09.
Внешний фон перед открытием торгов в России остается умеренно негативным. Главным фактором, определяющим движения рынка, несомненно, остается нефть. Тем не менее, сегодня можно ждать отскока индекса РТС – доллар слабеет к основных валютам, к 9:20 мск стоимость пары EUR/USD растет на 0,21% и составляет 1,091. Таким образом, сегодня можно ожидать некоторого укрепления нефтяных котировок, номинированных в американской валюте, и курса рубля, что поддержит валютный бенчмарк.
"Открытие российского рынка акций сегодня ждем с понижением в районе 1765-1770 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях ухудшающегося внешнего фона этот фондовый индикатор может продолжить обозначившееся в начале недели нисходящее движение. Ключевыми факторами, определяющими поведение российского фондового рынка, остаются масштабные колебания мировых цен на нефть, спровоцированные словесными интервенциями представителей стран ОПЕК, внезапно меняющими свои намерения, а также развитие ситуации на мировых фондовых площадках и курсовая динамика рубля", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", полагает, что в первые минуты торгов российский рынок отыграет утреннее ухудшение внешнего фона, а позднее не исключено дальнейшее сползание индекса ММВБ в район 1750 пунктов.

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — сбалансированный портфель с высокой дивидендной доходностью, обгоняющий динамику индекса Московской биржи. Откройте счет, и подключите автоследование онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
