<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-vsled-za-mirovymi-ploshadkami-ustremilis-vniz-zavtra-na-rynke-rf-vozmozhen-bokovik-20160201-201543/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы вслед за мировыми площадками устремились вниз, завтра на рынке РФ возможен "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Снова Китай отменяет оптимистичный настрой на рынках развитых и развивающихся стран. "Февраль. Достать чернил и плакать!". Промышленный индекс PMI в январе упал до 49,4 пункта и продолжает указывать на ослабление экономики Поднебесной. В то же время словесные интервенции российского правительства, связанные с рынком "черного золота", на прошлой неделе не сумели стать долгоиграющими – котировки нефти, похоже, возвращаются к снижению и могут продемонстрировать новое "дно". ОПЕК пока не выказывает особого желания регулировать уровень цен.
На этом фоне на российском рынке продолжаются разговоры о возможной приватизации крупных активов - "Ростелекома" (+0,71%), "Транснефти" ("префы" -0,26%), "Аэрофлота" (+8,46%), "Роснефти" (-0,97%) и других компаний. "Официальный план приватизации подразумевает реализацию активов только на 33 млрд рублей, но из-за проблем с бюджетом, который сейчас предлагается секвестировать на 10% из-за обвала цен на нефть, судя по всему, распродажа будет более масштабной", - полагает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст". В то же время президент РФ Владимир Путин сегодня на совещании по вопросам проведения приватизации в 2016 году заявил, что в результате приватизации государство не должно потерять контроль над стратегически важными предприятиями. Как бы то ни было, по факту никаких решений пока не принято, а российский рынок завершает первый день нового месяца в "красном", на пониженных объемах, которые относительно пятницы снизились до 31,043 млрд рублей: индекс ММВБ сегодня просел на 0,65%, закрепившись у 1 773,21 пунктов, валютный РТС потерял 2% и остановился у отметки 730,39 пунктов.
Плюс к этому, как отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", в пользу распродаж на отечественном рынке могли сыграть и геополитические новости. "МИД Турции в очередной раз заявил о нарушении воздушного пространства страны российским военным самолетом. Минобороны РФ опровергает это сообщение. Памятуя о предыстории, связанной со сбитым российским бомбардировщиком, можно предположить, что этот сюжет способен получить дальнейшее развитие", - комментирует эксперт.
В лидерах сегодняшнего снижения оказались – "Полюс Золото" (-2,87%), "Татнефть" (-2,22%), "Магнит" (-2%), "Газпром" (-1,98%), ГМК "Норильский никель" (-1,72%), "Э.ОН Россия" (-1,45%), "НОВАТЭК" (-1,44%), "Уралкалий" (-1,36%).
Лучше рынка смотрелись акции Polymetal (+4,52%), "Энел Россия" (+3,15%), "префы" Мечела" (+2,71%) и "Башнефти" (+2,43%), "обычка" "Акрона" (+2,35%), "Группы ПИК" (+2,33%), "Северстали" (+2,17%) и ОГК-2 (+1,92%).
Участники европейских торгов еще до начала сессии растеряли былой аппетит к покупкам, узнав о слабых данных китайской статистики. В итоге, ключевые бенчмарки Старого Света провели день в минусе – к закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,39%, значение индекса Парижской фондовой биржи CAC 40 уменьшилось на 0,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX опустился на 0,41%. Выходящие в странах еврозоны индексы деловой активности в промышленности за январь не смогли нивелировать негатив с внешних площадок, хотя в Германии показатель вырос до 52,3 пункта вместо прогнозируемых 52,1 пункта, в Великобритании – до 52,9 пункта вместо 51,7 пункта. В свою очередь во Франции индекс деловой активности в промышленности поднялся, как и ожидалось, до 50 пунктов, а в еврозоне составил, как и прогнозировал рынок, 52,3 пункта. Коррекция на рынке нефти также не способствовала росту ключевых индикаторов.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,87032, "Газпром" (Анг) – 3,45809, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,25565, "Норильский никель" (Анг) – 11,30192, "Роснефть" (Анг) – 3,48259, "Ростелеком" (Анг) – 6,73114, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,78581, "Сбербанк" (Анг) – 5,44396. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,00119, "ВымпелКом" - 3,25055, "Мечел Сталь" - 1,52026.
Американские рынки вполне закономерно технически и вслед за сигналами извне – угнетающими данными промышленного индекса PMI Поднебесной и возобновившимся снижением стоимости нефти - корректируются вниз. К 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,452%, индекс широкого рынка S&P-500 ушел в минус на 0,431%, значение индекса высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшилось на 0,336%. По мнению Павла Пахомова, руководителя учебного центра "Санкт-Петербургской биржи", по итогам дня американские площадки могут показать небольшое полупроцентное снижение.
Несколько могут удерживать индексы от сильной просадки данные корпоративных отчетностей (компании продолжают делиться своими результатами за 4 квартал 2015 года), однако "своя" макростатистика обнадеживающей не оказалась. Так, в декабре показатель личных расходов показал нулевое изменение против ожидаемого рынком роста на 0,1%, доходы американцев оказались на том же уровне, что и месяц назад - +0,3%, расходы на строительство в декабре повысились на 0,1%, хотя ожидалось увеличение индикатора до 0,6%. Однако в то же время индекс экономических условий ISM в производственной сфере США в январе поднялся до 48,2 пункта вместо 48,1,
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,534% и составляет 72 620 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,215%, фьючерс на акции "Газпрома" ушел в плюс на 0,258%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" подрос на 0,171%.
Главной задачей нефтяных котировок в понедельник, пожалуй, было удержаться выше отметки $35 за баррель. Однако факторы, продолжающие оказывать влияние на стоимость углеводородов, по-прежнему явно не на стороне "нефтебыков". Предложение на рынке "черного золота" превышает спрос: по данным Саудовской Аравии, избыток нефти в настоящее время оценивается в 2 млн баррелей в сутки, а крупнейший потребитель сырья Китай снова напоминает об ослаблении экономики. "Запасы в США на прошедшей неделе в очередной раз показали существенный прирост, а Иран заявил о среднесуточном повышении экспорта в январе и феврале 2016 г. на 20% относительно среднегодового уровня 2015 г. Кроме того, добыча нефти в Ираке в декабре 2015 г. достигла рекордной величины в 4,13 млн бар. в сутки", - комментирует текущую ситуацию Оксана Лукичева, аналитик по товарным рынкам "Открытие Брокер".
Неудивительно, что на сокращение числа буровых в США на 18 единиц до 619 рынок как-то не слишком сильно отреагировал. По мнению Николая Подлевского, начальника аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", текущая ситуация в нефти сохранится еще 2-3 месяца. Плюс к этому эксперт отмечает, что возможное экстренное совещание нефтепроизводителей, новости о котором в конце прошлой недели взбудоражили рынки, пока "не склеивается". К 20:05 мск за баррель североморской смеси Brent давали $34,42, за "бочку" техасской нефти Light – $31,72.
Вполне ожидаемо рубль вслед за котировками нефти в понедельник терял позиции к европейской и американской валютам. Однако ослабление "россиянина" было несильным. "Риторика Центробанка на прошедшем заседании выглядит поддерживающей для рубля, поскольку регулятор готов при негативном развитии событий повысить размер ключевой ставки в рамках антиинфляционной защиты", - отмечает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит". В то же время, по мнению Сергея Алина, заместителя начальника аналитического департамента ИК "Окей Брокер", российская валюта вполне на этой неделе может продолжить укрепление, поскольку так называемый "фактор сезонности" (с февраля по апрель) может сыграть на руку и нефти, и рублю. На текущий момент доллар США подорожал на 2,08% и составляет 76,99 рубля, евро - на 2,579% – до 83,84 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 2,314% – до 80,08 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0888.
Завтрашний день, по мнению Александра Костюкова, аналитика ИК "Велес Капитал", российский рынок, вероятнее всего, проведет в "боковике", поскольку вторник будет скуден на макроэкономические публикации, а возможность проведения внеочередного заседания ОПЕК, которое могло бы стать триггером для цен на нефть, пока остается на уровне слухов.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
