<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-pereshel-k-korrekcii-posle-silnogo-rosta-na-proshloiy-nedele-20160201-132958/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский фондовый рынок перешел к коррекции после сильного роста на прошлой неделе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первую торговую сессию февраля российский рынок начал на минорной ноте. С одной стороны, негатив вызван снижением нефтяных цен, спровоцированным сообщениями о спаде в перерабатывающей промышленности Китая с 49,7 до 49,4 пункта, при том, что по прогнозам значение показателя должно было находиться на уровне 49,6 пункта. Кроме того, негативно воспринимают инвесторы данные об увеличении оттока средств из фондов, ориентированных на российские активы. Так, согласно статистике EPRF, за неделю (с 21 по 27 января) было выведено $113,4 млн против оттока $91,8 млн неделей ранее. Кроме того, сегодняшнюю просадку можно рассматривать как коррекцию после сильного роста на прошедшей неделе. К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ потерял 0,2%, его значение составило 1382 пункта, долларовый РТС снизился на 0,8% - до 739,52 пункта.
В лидерах снижения акции "Аптечной сети 36,6" (-2,8%), "Полюс Золото" (-2,5%), "АЛРОСА" (-1,7%), "Э.ОН Россия" (-1,3%), "Уралкалия" (-0,6%), "Норникеля" (-0,5%).
Очередное снижение нефтяных котировок увело на отрицательную сторону котировки нефтегазовых компаний: "Татнефть" (-1,6%), "Газпром" (-1,4%),"ЛУКОЙЛ" (-1,05%), "Роснефть" (-0,8%).
Растут против рынка бумаги "Мечела" (ао +4,7%, ап +3,8%), "префы" "Башнефти" (+2,5%), акции "Энел Россия" (+2,01%), "Россетей" (+1,6%), "Магнита" (+1,4%), РДР "РУСАЛа" (+1,3%), НЛМК (+1,3%), "Распадской" (+1,3%).
Ростом отметились "префы" "Сургутнефтегаза" (+0,77%), которые выступают в роли защитного актива.
Сегодня бумаги "Ленты" (+2,5%) отыгрывают опубликованные ранее операционные результаты компании.
Открыли неделю ростом акции "Аэрофлота" (+3,4%) и "Ростелекома" (+0,7%), отыгрывающие приватизационную историю. Решение о приватизации может быть принято на совещании, которое проведет на этой неделе президент России Владимир Путин. "Официальный план приватизации подразумевает реализацию активов только на 33 млрд рублей, но из-за проблем с бюджетом, который сейчас предлагается секвестировать на 10% из-за обвала цен на нефть, судя по всему, распродажа будет более масштабной", - полагает Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ".
Слабая статистика из Китая уводит европейские индексы на отрицательную территорию. К 13:20 мск французский CAC 40 теряет 0,8%, немецкий DAX 30 просел на 0,8%, британский FTSE 100 "окрасился" в красный цвет и потерял 0,7%. Индекс деловой активности в промышленности в январе снизился до 49,4 пункта, в то время как аналитик прогнозировали куда меньший спад (49,6 пункта). Значение ниже 50 пунктов свидетельствует о замедлении темпов экономического развития и приводит к снижению курса национальной валюты. Между тем, внутренняя статистика в регионе способна поддержать бенчмарки. Так, индекс деловой активности в промышленности Германии за январь показал рост с 52,1 до 52,3 пункта. Аналогичные показатели в еврозоне и Великобритании оказались в рамках ожиданий – 52,3 и 51,7 пункта соответственно.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,753, "ЛУКОЙЛ" – 33,561, "Норильский никель" – 115,37, "Роснефть" – 3,52, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,483, "Сбербанк" – 1,377.
Начало февраля для котировок "черного золота" прошло на отрицательной стороне. Цены после нескольких дней роста вновь вернулись к отрицательной динамике, отыгрывая негативную статистику из Поднебесной. Кроме того, на сырьевой рынок продолжает давить переизбыток сырья и неопределенность по поводу февральской встречи стран производителей углеводородов. Так, ожидания сокращения производства нефти сходят на нет после того как со стороны Саудовской Аравии поступило несколько опровержений данного варианта развития событий. К текущему моменту котировки нефти марки Brent снизились до $35,73 за баррель, за "бочку" нефти марки Light предлагают $33,07.
Потерял поддержку и курс рубля, с ослабления которого началась сегодняшняя сессия. Отмечается сильная зависимость "россиянина" от динамики нефтяных цен. На прошлой неделе котировки углеводородов поддерживались ожиданиями проведения встречи производителей нефти (как входящих в ОПЕК, так и не состоящих в картеле). Сегодня же стало понятно, что крупнейшие производители сырья не проявляют интереса к предложению снизить квоты добычи. На ближайшую перспективу нет факторов поддержки российской валюты: налоговый период завершился, ЦБ РФ в пятницу принял решение оставить ставку без изменений, что не оказало влияния на фондовый рынок. К 13:20 мск доллар США подрос на 0,6% - до 75,868 рубля, курс евро повысился на 0,7% - до 82,322 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,7%, ее значение составляет 78,7839 рубля. Внимание игроков сегодня будет обращено на статистику по рынку труда США, от которой зависит будущая политика ФРС, а значит сильный отчет может поддержать доллар. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0853.
В ходе торгов понедельника ожидается развитие волны коррекционных распродаж на отечественных площадках, которая будет вызвана сильным приростом на прошедшей неделе. Дамокловым мечом над рынком нависла ситуация на сырьевых рынках, где нефтяные котировки корректируются, ожидая сохранения переизбытка сырья и снижения цен.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
