<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-zavershili-nedelyu-rostom-reshenie-cb-rf-bylo-ozhidaemym-i-ne-okazalo-osobogo-vliyaniya-20160129-202547/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы и рубль завершили неделю ростом, решение ЦБ РФ было ожидаемым и не оказало особого влияния]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вот и подошла к концу "неделя центробанков", и можно констатировать, что монетарные власти, похоже, готовы сделать все, чтобы несколько снизить градус беспокойства на рынках относительно обострения мирового экономического кризиса. ФРС США оставила ключевую ставку без изменений, Банк Японии внезапно принял решение ввести политику отрицательных процентных ставок, ЦБ РФ сохранил ключевую ставку на уровне 11% годовых.
В это время нефти удалось неплохо вырасти в цене – чуть ослабевшая после заседания ФРС американская валюта и появляющиеся в СМИ новости о возможной февральской встрече ОПЕК и стран, не входящих в картель, "подогревают" цены. Однако можно отметить, что к концу дня котировки "черного золота" несколько умерили пыл.
На этом фоне российский рынок чувствовал себя неплохо и демонстрировал ускоренный возврат к предновогодним уровням, но восстановление курса рубля в моменте приводило к отрицательной переоценке индекса ММВБ и котировок отдельных акций. Между тем, ближе к вечеру некоторая коррекция в рамках повышательного движения в нефти "сгладила" разнонаправленность отечественных индикаторов, и к сегодняшнему закрытию рынок подошел в плюсе: индекс ММВБ подрос на 0,73%, закрепившись у 1 784,92 пункта, валютный РТС поднялся на 2,5% и остановился у отметки 745,3 пункта. Объемы торгов по бумагам относительно предыдущего дня возросли – до 51,457 млрд рублей.
В авангарде роста находились бумаги "Полюс Золото" (+4,68%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+4,33%), "обычка" "Татнефти" (+4%), "М.видео" (+3,96%), "Мосбиржи" (+3,55%), "НОВАТЭКа" (+3,36%), "ЛУКОЙЛа" (+2,97%), "ВСМПО-АВИСМА" (+2,41%).
Бумаги банков торговались разнонаправленно: "Сбербанк" (ао -0,2%, ап -0,57%), ВТБ (+2,93%). Между тем, санация сектора продолжается – сегодня ЦБ РФ отозвал лицензию у московского "Межтрастбанка" и назначил временную администрацию в банке "Интеркоммерц".
В лидерах снижения оказались – "Интер РАО" (-3,6%), "Акрон" (-2,94%), ТМК (-2,67%), "Россети" (-2,55%), "Транснефть"-п (-2,47%), "РусГидро" (-2,41%), НМТП (-1,87%), "Группа ПИК" (-1,82%), "Сургутнефтегаз" (-1,71%).
Стоит отметить, что на рынке активно идет обсуждение антикризисного плана, подготовленного Минэкономразвития. Проект еще находится на стадии доработки, но уже вызвал немало толков. Однако Алексей Суров, старший трейдер по акциям банка "Зенит", отмечает, что часть плана, в которой говорится о приватизации ряда активов, вопросов не вызывает даже у скептиков, а сама приватизация ("Роснефти", "Сбербанка") могла бы быть выгодна, как бюджету, так и инвесторам. Между тем, сегодня стало известно, что президент РФ Владимир Путин согласился с заявлением главы ЦБ Эльвирой Набиуллиной о том, что вопрос о приватизации части пакета акций "Сбербанка" сейчас преждевременный.
Рынки Старого Света провели день в "зеленой зоне". Неожиданное решение японских монетарных властей было встречено участниками торгов позитивно. Вышедшая в регионе макростатистика не смогла нивелировать рост европейских бенчмарков, хотя оказалась смешанной. Так, во Франции в декабре потребительские расходы выросли на 0,7%, хотя прогнозировалось изменение на 0,5%, индекс цен производителей составил -1,2%, предыдущее значение +0,1%. В то же время предварительный индекс потребительских цен еврозоны в январе оказался на ожидаемом уровне 0,4%.
В итоге, к закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в плюс на 2,56%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 2,19%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 1,64%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,88132, "Газпром" (Анг) – 3,57261, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,67572, "Норильский никель" (Анг) – 11,56197, "Роснефть" (Анг) – 3,55060, "Ростелеком" (Анг) – 6,85421, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,84082, "Сбербанк" (Анг) – 5,49093. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,92618, "ВымпелКом" - 3,24055, "Мечел Сталь" - 1,50026.
Американские ключевые индексы начали торги ростом в ответ на действия ЦБ Японии и повышательное движение нефтяных котировок. К 20:15 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones поднялся на 1,554%, индекс широкого рынка S&P-500 вырос на 1,499%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq ушел в плюс на 1,398%. Публикация важных статистических данных, запланированная на сегодня, в принципе, не сказалась сильно негативно на котировках, поскольку была в целом в рамках ожиданий. Предварительный рост ВВП страны в 4 квартале 2015 года составил 0,7% против прогнозируемых 0,8%, чикагский индекс деловой активности в январе увеличился до 55,6 пункта, хотя ожидался его рост до 45 пунктов, окончательный индекс потребительского доверия (Университета Мичигана) в текущем месяце составил 92 пункта против ожидаемых 93 п. Продолжающийся сезон корпоративных отчетностей поддерживает интерес инвесторов к бумагам. Так, акционеров Microsoft и Xerox неплохо порадовали сильные квартальные результаты компаний.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,216% и составляет 73 850 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,359%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,397%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,178%.
Котировки "черного золота" сегодня продолжили наметившийся в предыдущие сессии рост, который за предыдущие три дня уже составил 15%. Разговоры о том, что ОПЕК и страны, не входящие в картель, готовы к совместному диалогу с целью стабилизировать цены на нефть, позитивно сказываются на стоимости углеводородов. Однако, как полагает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", эти слухи не могут быть причиной смены тренда. "Возможно, что сейчас мы находимся в периоде очередного спекулятивного отскока нефтяных цен вверх. Осталось понять, как в текущих условиях уговорить Иран насчет снижения добычи, если он только вышел на мировые рынки сырья после 12 лет международных санкций", - комментирует эксперт. Текущая коррекция на рынке "черного золота" это подтверждает. К 20:15 мск за баррель нефти сорта Brent давали $35,51, за "бочку" Light – $33,28.
Российская валюта, реагируя на дорожающую нефть, демонстрировала укрепление по отношению к "американцу" и "европейцу". Между тем, эксперты полагают, что решение Банка России сохранить ключевую ставку на прежнем уровне (11%) никак не отразилось на расстановке сил на локальном валютном рынке, поскольку было ожидаемым. Плюс к этому София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал", отмечает: "Комментарии регулятора о возможном ужесточении денежно-кредитной политики в течение года в случае сохранения неблагоприятных инфляционных условий уже могли найти отражение в укреплении отечественной валюты". Однако дальнейшая динамика "россиянина" все-таки остается под вопросом. По мнению Андрея Кочеткова, аналитика "Открытие Брокер", на следующей неделе он вообще может растерять позиции. "На следующей неделе Казначейство РФ предложит банкам 550 млрд рублей для размещения на депозитах, что может привести к переизбытку рублевой ликвидности и ослаблению рубля", -комментирует эксперт. На текущий момент доллар США подешевел на 0,978% и составляет 75,65 рубля, евро - на 1,816%, до 81,98 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,373% – до 78,50 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0829.
В понедельник, как полагают аналитики ИК "Велес Капитал", на динамике мировых рынков и ценах на "черное золото" скажутся январские данные по индексам PMI в промышленности Китая. "Решение Госсовета Китая о сокращении мощностей в сталелитейной промышленности на 150 млн тонн может негативно отразиться на ожиданиях в отношении деловой активности в промышленности, что негативно отразиться на фондовых индексах и ценах на сырье", - комментируют эксперты. В то же время, если выходящие данные, как минимум, не разочаруют инвесторов, российская валюта будет пытаться оттеснить доллар ниже отметки 75.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
