<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/cb-ostavil-stavku-bez-izmeneniiy-rynok-rf-perexodit-k-korrekcii-v-preddverii-vyxodnyx-20160129-135926/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЦБ оставил ставку без изменений, рынок РФ переходит к коррекции в преддверии выходных]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, как и в прошлые сессии, в пятницу продолжает ориентироваться на динамику торгов по нефти и национальной валюте. В связи с существенным подъемом котировок "черного золота" и укреплением рубля отечественные индикаторы начали торги в плюсе, демонстрируя умеренный прирост, однако "эффект пятницы" все же сказался на настроениях инвесторов, активность которых к середине дня стала снижаться. К 13.55 индекс ММВБ опустился на 0,4% до 1763.26 пункта, валютному же РТС, поддерживаемому повышением "россиянина", удалось удержать позиции, повышение индекса составило 0,6% до 732.03 пункта.
Позитивная динамика сырьевого рынка усилила интерес инвесторов к отечественным бумагам, так, в лидеры роста вышли "Сургутнефтегаз"-п (+4,5%), "ВСМПО-АВИСМА" (+2%), "НОВАТЭК" (+1%), "Магнит" (+1%), "Татнефть"-п (+0,8%).
Среди аутсайдеров к моменту – "Акрон" (-5,7%), "РусГидро" (-2,9%), "Интер РАО" (-2,7%), "Аптечная сеть 36,6" (-2,6%).
Текущая неделя, на которую пришлось целых три заседания центробанков: США, Японии и России, завершилась решением регулятора РФ сохранить ставку на уровне 11%. Как и прогнозировали аналитики, повышенная волатильность большинства рынков и высокий уровень инфляции в стране не позволили Центробанку изменить параметры денежно-кредитной политики.
Европейские фондовые индексы на пятничных торгах растут на новости о введении отрицательной ставки по депозитам в Японии. Довольно неожиданным для игроков оказалось решение регулятора установить ставку на уровне -0,1%. "Ещё один мировой Центробанк пошёл на эксперимент с отрицательными ставками", - комментирует ситуацию Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. "На фоне начавшегося цикла ужесточения политики американским Федрезервом такой шаг Банка Японии в сочетании с заявлениями М.Драги о намерении подкорректировать политику уже на мартовском заседании ЕЦБ являются своего рода компенсаторами последнего решения ФРС США, удерживающего глобальные процентные ставки на минимальных значениях; очевидно, что неожиданный сюрприз от Банка Японии позитивен для рынков", - добавляет эксперт. К 13:55 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,84%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,43%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,85%.
К моменту в регионе было опубликовано несколько значимых показателей: это розничные продажи Германии за декабрь, зафиксировавшие снижение на 0,2%, ожидался рост на 0,5%; индекс цен производителей Франции за декабрь снизившийся на 1,2% м/м; и индекс потребительских цен (предв.) еврозоны за январь, выросший на 0,4% г/г.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 1.748, "ЛУКОЙЛ" – 33.008, "Норильский никель" – 116.788, "Роснефть" – 3.457, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.491, "Сбербанк" – 1.362.
Нефтяные котировки продолжили развивать повышательную тенденцию, спровоцированную словесными интервенциями о возможной встрече ОПЕК и стран, не входящих в картель, в феврале. Так, вчера Россия в лице министра энергетики Александра Новака подтвердила свое участие в заседании, на котором стороны хотят обсудить возможность сокращения добычи углеводорода. В СМИ появилась информация, что Саудовская Аравия предложила добывающим странам сократить производство нефти на 5%. Мнения аналитиков по данному вопросу пока расходятся, так как остается не ясным, действительно ли участники картеля готовы пойти на снижение производства. "Сокращение добычи нефти в России в зимний период несет существенные технологические риски и потребует значительных затрат на закрытие скважин, некоторые из которых вновь ввести в эксплуатацию, возможно, даже и не получится", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". "Приемлемым в этом случае для России вариантом может оказаться сокращение не добычи, а экспорта "черного золота" нефти с направлением излишка добычи на хранение в коммерческие резервы", - добавляет эксперт. На текущий момент фьючерс на Brent торгуется у отметки $34,87 за баррель, Light - $33,3 за баррель.
Рублю в первой половине торгов удалось укрепиться более чем на 1% по отношению к ведущим мировым валютам. Сейчас доллар США торгуется на уровне 75,786 рубля, понижаясь на 0,8%, евро - на 0,9% – 82,734 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,8% – до 78,9198 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0916. По мнению Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления Банк "Зенит", "текущая стоимость рубля выглядит сбалансированной и относительно цен на нефть, и относительного аналогичных валют". "Сохранение котировок нефти вблизи текущих отметок позволит курсу рубля по отношению к доллару достигнуть уровня 74,5-75,5 руб.", - добавляет Алексей Егоров, ведущий аналитик ПАО "Промсвязьбанк".
Во второй половине дня рынок РФ, вероятнее всего, несколько скорректируется и перейдет в "боковик". По-прежнему фактор выходных окажет решающее воздействие на настроения инвесторов.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
