<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-pyatnica-na-rynke-rf-otkroetsya-rostom-k-zakrytiyu-vozmozhno-razvitie-volny-korrekcionnyx-prodazh-20160129-094632/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Пятница на рынке РФ откроется ростом, к закрытию возможно развитие волны коррекционных продаж]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Закрытие четверга на отечественных площадках прошло на мажорной ноте, чему способствовали рост нефтяных цен и укрепление курса рубля после решения ФРС США оставить ставку на прежнем уровне. В итоге рублевый индекс ММВБ прибавил 1,4%, поднявшись до 1771,93 пункта. Воспользовавшись укреплением российской валюты, индекс РТС взлетел на 3,2% - до 727,13 пункта. Федрезерв явно слишком оптимистично воспринял ситуацию в мировой экономике, приняв решение в декабре 2015 года перейти к ужесточению ДКП. После январского заседания регулятор намерен вернуться к постепенному повышению ставки, а значит, вернется интерес инвесторов к рисковым активам, в том числе к нефти и рублю.
Росли вместе с рынком акции "Аптечной сети 36,6" (+5,1%), "Интер РАО" (+3,8%), "Магнита" (+1,7%), МТС (+1,4%), "Уралкалия" (+1,1%).
Котировки акций компаний нефтегазового сектора воспользовались повышением нефтяных цен: "Татнефть" (+3,9%), "ЛУКОЙЛ" (+3,9%), "НОВАТЭК" (+3,06%), "Сургутнефтегаз" (+2,7%), "Газпром" (+1,8%), "Роснефть" (+0,9%). Бумаги банковского сектора отыграли укрепление рубля: ВТБ (+4,3%), "Сбербанк" (ао +0,9%, ап +0,13%).
В лидерах снижения оказались акции Yandex (-3,09%), "Группы компаний ПИК" (-2,1%), "Акрона" (-1,4%). Снижение продемонстрировали "металлурги", ожидающие введения Еврокомиссией антидемпинговых пошлин на российскую сталь: ММК (-3,7%), "Северсталь" (-3,3%), НЛМК (-2,5%).
Если развивающие рынки получили поддержку от решения ФРС оставить базовую процентную ставку в диапазоне 0,25-0,5% годовых, то для развитых рынков это стало поводом для снижения. Основным негативом для ведущих бирж Европы стали заявления представителей американского регулятора, согласно которым выросли риски из-за растущей нестабильности на мировых рынках.
В итоге, на закрытии торгов европейские индексы "окрасились" в красный цвет: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,98%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 2,44%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,33%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ - 1,78530, "Газпром" - 3,49509, "ЛУКОЙЛ"– 32,41551, "Норильский никель" – 11,56197, "Роснефть" – 3,43058, "Ростелеком" – 6,75115, "Сургутнефтегаз" – 4,71580, "Сбербанк" – 8,08137.
Решение ФРС сдерживало и американские индексы, однако биржи США последовали за сырьевым рынком и подросли менее чем на один процент: индекс Dow Jones смог показать повышение на 0,79%, NASDAQ прибавил 0,86%, индекс S&P 500 оказался в плюсе на 0,55%. Плюс к этому, оптимистично инвесторы восприняли внутреннюю статистику (число первичных обращений за пособиями по безработице снизилось с 294 тыс. до 278 тыс. против ожидаемых 282 тыс.) и позитивные финотчеты американских компаний.
Так, стало известно, что квартальная выручка оператора биржи Nasdaq OMX Group, владеющей фондовой биржей Nasdaq, выросла на 3,7% - до $536 млн. А выручка американской дебетовой электронной платежной системы PayPal Holdings возросла в четвертом квартале на 17% и составила $2,56 млрд по сравнению с $2,19 млрд годом ранее. Выручка крупнейшего в мире оператор сайтов, специализирующихся на продаже товаров через интернет, EBay практически не изменилась и составила $2,3 млрд, между тем, ожидаемая прибыль компании в текущем квартале составит 43-45 центов на акцию, а выручка $2,05-2,1 млрд. Об увеличении прибыли отчитался и оператор социальной сети Facebook: она составила $1,5 млрд по сравнению с $701 млн годом ранее. Уже после закрытия рынка стали известны результаты отчетности онлайн-ритейлера Amazon, согласно которым чистая прибыль компании составила $596 млн против убытка в $241 млн годом ранее. Такой результат может стать драйвером роста на открытии заокеанских площадок в пятницу.
Сильный рост наблюдается сегодня утром на азиатских площадках, где инвесторы с воодушевлением восприняли решение Банка Японии о введение отрицательной процентной ставки, а также заявил о продлении сроков, в рамках которых должна быть достигнута цель по инфляции в 2%. С 16 февраля ставка будет установлена на уровне "-0,1%" и будет применяться в отношении избыточной части средств, находящихся на текущих счетах кредиторов в Банке Японии. Ранее эта ставка находилась на уровне 0,1%. На текущий момент японский индекс Nikkei вырос 2,8%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI растут на 0,27%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG подрастает на 2,19%, индекс Китая CSI-300 ушел в плюс на 3,6%.
"Черное золото" закрепилось в четверг выше $34 за баррель Brent, отреагировав на заявление главы Минэнерго РФ Александра Новака о том, что Россия может принять участие в февральском заседании ОПЕК, на котором будет обсуждаться ситуация на сырьевом рынке и возможность снижения объемов добычи сырья. К 9:45 мск апрельский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $35,52, мартовский контракт Light – $33,84 за "бочку". Пара евро-доллар находится на уровне 1,0907.
Позитивный внешний фон и продолжающийся рост нефтяных котировок помогут российскому рынку в первой половине дня сохранить позитивную динамику.
Основное внимание игроков сегодня приковано к Японии, кроме неожиданного решения Банка Японии сегодня стали известны важные статданные, оказавшиеся в рамках ожидания: уровень безработицы в декабре составил 3,3%, потребительские цены в декабре 2015 года выросли на 0,2%.
Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", полагает, что в 2016 году индекс ММВБ достигнет отметки 1900 пунктов и может пойти выше. "Скоро придут хорошие новости из Китая. Там ситуация намного лучше, чем принято считать. Помимо замедления роста промышленности, наблюдается улучшение показателей по потреблению, а также в сфере услуг и высоких технологий", - комментирует эксперт.
На сегодня г-н Верников ожидает подъема индекса ММВБ до 1750-1760 пунктов, но при этом он отмечает, что время инвестиций в акции "широким фронтом" еще не пришло.
В свою очередь, Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", считает, что несмотря на позитивное открытие дня, "эффект пятницы", проявляющийся в намерении инвесторов зафиксировать прибыль после подъема в течение недели, может помешать продолжению роста и даже спровоцировать развитие волны коррекционного снижения котировок.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Успейте воспользоваться специальным антикризисным пакетом от «ФИНАМ»

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
