<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-soxranyaet-svoyu-zavisimost-ot-neftyanyx-cen-20160128-193810/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок остается зависимым от нефтяных цен, в пятницу позитивная динамика может сохраниться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Продолжение повышательной динамики в нефтяных котировках поддержало курс рубля и помогло российскому фондовому рынку выйти во второй половине недели в плюс. В итоге, к закрытию торгового дня ММВБ вырос на 1,4%, его значение составило 1771,93 пункта. Индекс РТС показал куда более внушительный рост, поднявшись на 3,1% - до 727,13 пункта. Основным поводом для оптимизма инвесторов послужило вчерашнее решение ФРС США оставить ставки на прежнем уровне. Если в декабре американский регулятор предполагал провести ужесточение ДКП в четыре этапа, то теперь, согласно заявлению представителей Федрезерва, ожидается постепенное повышение ставки, а значит период дешевых денег не завершается, что повышает интерес участников торгов к рисковым активам, в том числе к нефти и рублю. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 40,890 млрд рублей, что выше вчерашнего уровня.
В лидерах роста акции "Аптечной сети 36,6" (+5,1%), "Интер РАО" (+3,8%), "Магнит" (+1,7%), МТС (+1,4%), "Уралкалий" (+1,1%).
"Префы" "Мечела" (+0,8%)растут на новостях о формировании временного комитета при совете директоров, который рассмотрит сделки с банками-кредиторами.
Поддержку акциям "РусГидро" (+1,05%) оказало увеличение доли в капитале "РАО ЭС Востока" до 96,7878%, после чего доля прямого владения "РусГидро" не изменилась и осталась на уровне 84,3911%, а косвенного - увеличилась до 12,3966%.
Стремительный рост нефтяных котировок привел к повышению акций нефтегазового сектора: "Татнефть" (+3,9%), "ЛУКОЙЛ" (+3,9%), "НОВАТЭК" (+3,06%), "Сургутнефтегаз" (+2,7%), "Газпром" (+1,8%), "Роснефть" (+0,9%).
Укрепление рубля поддержало акции банковского сектора: ВТБ (+4,3%), "Сбербанк" (ао +0,9%, ап +0,13%).
Аутсайдерами стали "префы" "Транснефти" (-3,1%) и "Татнефти" (-2,8%), акции Yandex (-3,09%), "Группы компаний ПИК" (-2,1%), "Акрона" (-1,4%).
Сегодня стало известно, что Еврокомиссия может ввести антидемпинговые пошлины на российскую сталь, данные пошлины, размер которых составит 26%, коснутся экспортируемого российскими металлургами холоднокатаного плоского проката. На этом фоне бумаги российских "металлургов" ушли на отрицательную территорию: ММК (-3,7%), "Северсталь" (-3,3%), НЛМК (-2,5%).
Рынки Старого Света закрылись в минусе на фоне коррекции после роста предыдущих сессий: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 1,15%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 2,41%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,47%. Европейские инвесторы оценивали решение ФРС США оставить базовую процентную ставку в диапазоне 0,25%-0,5%. Плюс к этому, негатив был связан с ухудшением правительства Германии прогноза по динамике ВВП на текущий год на фоне замедления темпов роста экономики развивающихся стран. Так, ВВП Германии увеличится в 2016 году на 1,7%, тогда как ранее ожидалось повышение показателя на 1,8%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,78530, "Газпром" - 4,49509, "ЛУКОЙЛ"– 32,41551, "Норильский никель" – 11,56197, "Роснефть" – 3,43058, "Ростелеком" – 6,75115, "Сургутнефтегаз" – 4,71580, "Сбербанк" – 8,08137. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,85241, "ВымпелКом" - 3,04718, "Мечел Сталь" – 1,48025.
Позитивные финансовые отчетности американских компаний помогли фондовому рынку США открыть четверг ростом. Так, выручка автопроизводителя Ford Motor в четвертом квартале поднялась на 12% - до $40,3 млрд, хотя аналитики ожидали $36,40 млрд, а операционная прибыль увеличилась с $1,3 млрд годом ранее до $2,6 млрд. Американская дебетовая электронная платежная система PayPal Holdings заявила о 17%-ном увеличении выручки в четвертом квартале – до $2,56 млрд. В итоге, к текущему моменту индекс Dow Jones растет на 0,16%, индекс S&P-500 повышается на 0,39%, Nasdaq растет на 0,61%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,82% и составляет 72 910 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" поднимается на 0,38%, фьючерс на акции "Газпрома" повышается на 0,24%, "ЛУКОЙЛ" теряет 0,08%.
Нефтяные котировки, получившие поддержку от решения ФРС, взялись штурмовать отметку $35 за баррель Brent. Кроме того, "черное золото" растет в ожидании сокращения добычи сырья не только странами ОПЕК, но и государствами, не входящими в картель. К 19:00 мск мартовский фьючерсы на нефть Brent оценивается в $34,12 за баррель, "бочка" нефти марки Light подорожала до $33,16. Николай Токарев, руководитель "Транснефти", по итогам совещания в Минэнерго сообщил, что Саудовская Аравия выступила с предложением провести встречу по ситуации на рынке нефти, на котором может состояться обсуждение возможности снижения добычи углеводородов. Такая встреча может состояться в феврале. Ранее с инициативой провести внеочередную встречу ОПЕК в феврале 2016 года выступала Венесуэла. Между тем, пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков рассказал, что Кремль пока не готов давать комментарии о возможном участии России в переговорах с картелем ОПЕК в феврале текущего года.
Позитив на сырьевом рынке и возвращение аппетита к рисковым активам поддержали курс рубля. К 19:40 мск доллар США потерял 1,4% и составляет 76,583 рубля, евро снижается на 0,9% – до 83,761 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 1,2% – до 79,8131 рубля. Участники торгов полагают, что ухудшение макроэкономической статистики в США вынудит ФРС и на следующем заседании отложит повышение ключевой процентной, что поддерживает рост нефтяных котировок. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1,0943. Между тем, "россиянин" потерял поддержку со стороны завершившегося налогового периода, кроме того в пятницу ЦБ РФ примет решение по ключевой ставке. Эксперты сходятся во мнении, что российский регулятор скорее всего оставит ставку без изменения или же снизит ее лишь на четверть процентного пункта. Плюс к этому, ЦБ может выйти на валютный рынок с покупкой валюты для пополнения международных резервов.
В краткосрочной перспективе ожидается продолжение восходящего движения на сырьевом рынке, нефть марки Brent может взлететь до $38 за баррель, что поддержит котировки российских компаний и спровоцирует покупки на отечественных площадках. Михаил Абрамов, аналитик ИК "Велес Капитал", считает, что главной движущей силой для рынков остаются котировки "черного золота". "Но мы не исключаем коррекции вниз", - комментирует аналитик, уточняя, что завтра будет опубликовано решение по ставкам Банка России, который может оставить ставки на текущем уровне –11%.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
