<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-rastet-vsled-za-neftyu-dalneiyshee-povyshenie-chernogo-zolota-pozvolit-zakrepit-pozitiv-20160128-14276/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ растет вслед за нефтью, дальнейшее повышение "черного золота" позволит закрепить позитив]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок проводит торги четверга в плюсе на фоне уверенного роста нефтяных котировок. К 14.20 индекс ММВБ поднимается на 0,6% до 1759.4 пункта, рост валютного РТС составляет 2,9% до 725.45 пункта.
В лидерах роста ВТБ (+3,8%), "НОВАТЭК" (+3,4%), "Интер РАО" (+3,1%), "Аптечная сеть 36,6" (+2,7%). В числе лидеров и бумаги "АЛРОСА" (+1,8%). Компания предоставила сегодня довольно неплохую отчетность: выручка от продаж алмазов по итогам 2015 года составила не менее $3,4 млрд, а добыча за тот же период увеличилась на 6%. Среди аутсайдеров к моменту – "Транснефть"-п (-0,5%), "Группа ПИК" (-1,8%), "Сургутнефтегаз"-п (-1,7%), "Северсталь" (-1,5%).
Как и ожидалось, регулятор США принял решение не торопиться с повышением ключевой базовой ставки, аргументируя это ухудшением экономической ситуации в Америке и ослаблением деловой активности в стране. Решение ФРС привело к более оптимистичному взгляду инвесторов на рисковые активы, тем самым подогрев интерес и к российскому рынку. Однако, несмотря на то что отечественные индикаторы продолжают наращивать обороты, аналитики не спешат прогнозировать продолжение повышательной динамики. Так, Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент", считает, что "текущее восстановление котировок акций российских компаний носит неустойчивый характер в силу повышенной волатильности товарных рынков и угрозы нового обвала рынков США.
Европейские фондовые индексы первую половину дня проводят в минусе, оценивая итоги вчерашнего заседания ФРС США. К 14:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,54%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,84%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,49%.
Среди значимых данных статистики, опубликованных в регионе к моменту, внимание заслуживают: индекс делового климата еврозоны, в январе составивший 0,29 пункта, ожидалось 0,39; импортные цены Германии за декабрь снизились на 1,2%, как и ожидалось, предыдущее значение -0,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:20 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 1.745, "ЛУКОЙЛ" – 31.693, "Норильский никель" – 117.491, "Роснефть" – 3.445, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.468, "Сбербанк" – 1.332.
Нефтяные котировки оставили без внимания данные статистики, зафиксировавшие рост запасов (запасы нефти за неделю по данным EIA составили 8,383 млн барр., ожидалось 3,277 млн барр., предыдущее значение 3,979 млн барр) и продолжили отыгрывать сообщение о том, что Россия и страны ОПЕК в феврале, возможно, проведут переговоры о снижении добычи нефти. "Черному золоту" удалось укрепиться на уровне $33,5 за баррель Brent, однако дальнейшие перспективы пока остаются туманными. Аналитики "Нордеа Банка" обращают внимание на то, что "все предыдущие попытки достичь соглашения по сокращению добычи остались безуспешными". "Министр энергетики РФ ранее неоднократно подчеркивал, что и российские компании, и саудовские, и, в целом ОПЕК далеки от договоренностей по снижению производства с целью стабилизировать рынок", - добавляют эксперты. На текущий момент фьючерс на Brent торгуется у отметки $33,7 за баррель, Light - $32,62 за баррель.
Рубль укрепляется довольно уверенно, продолжая следовать за динамикой нефтяных котировок. Сейчас доллар США торгуется на уровне 76,358 рубля, понижаясь на 1,6%, евро - на 1,5% – 83,276 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,6% – до 79,4711 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0872. "Если в ближайшее время цена на нефть удержится на текущих уровнях, у рубля есть высокая вероятность уже в этом месяце уйти ниже 75 рублей за американскую валюту", - отмечает Александр Королев, шеф-дилер по валютным операциям "Оргбанка". Завтра состоится заседание ЦБ РФ, прогнозы аналитиков в оценке поведения регулятора расходятся. Многие, однако, придерживаются мнения, что в текущих условиях регулятор вряд ли прибегнет к изменению ключевой ставки.
Во второй половине дня рынок РФ по-прежнему продолжит следовать за динамикой нефтяного рынка. Если "черное золото" замедлит рост и перейдет к коррекции, отечественные индикаторы могут консолидироваться и перейти в "боковик". Если же нефти удастся закрепиться на достигнутых уровнях, слабый рост в индексах сохранится до конца дня.

Стратегия «Россия: защита от кризиса» — ваша «страховка» от неожиданностей на финансовых рынках. Портфель собран из нескольких эффективных алгоритмов, позволяющих зарабатывать в периоды нестабильности как на валютных инструментах, так и за счет дивидендных выплат компаний-экспортеров, имеющих валютную выручку. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
