<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-mozhet-prodolzhit-rost-indeks-mmvb-popytaetsya-dostich-otmetki-1770-punktov-20160128-09585/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ может продолжить рост, индекс ММВБ попытается достичь отметки 1770 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок накануне четко следовал за динамикой нефтяных котировок. Повышение стоимости "черного золота" позволило российским индикаторам закрепиться в плюс. Ожидания по решению монетарных властей США не сказались на настроения инвесторов негативно. К концу дня рублевый индикатор широкого рынка ММВБ вырос на 2,5% до 1 747,57 пункта, валютный индекс РТС ушел в плюс на 3,2% - и составил 704,87 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно вторника выросли и составили 37,416 млрд рублей. Активность инверторов перед заседанием ФРС США и ЦБ РФ замедляется.
Лучше рынка к закрытию смотрелись - "Аптечная сеть 36,6" (+8,6%), ММК (+5,4%), "Мегафон"(+5,2%), "Сбербанк" (ао +4,6%, ап +2,3%), "НОВАТЭК" (+3,9 %), НЛМК (+3,9%), Yandex (+3,7%), "ЛУКОЙЛ" (+3,5%), НМТП (+3,26%), "Магнит" (+2,8%). В лидерах снижения были "префы" "Селигдара" (-5,1%), "обычка" "Аэрофлота" (-0,5%), "Распадской" (-0,2%), "Полюс Золото" (-0,2%) и привилегированные акции "Мечела" (-0,1%).
К открытию сегодняшних торгов складывается смешанный внешний фон. На рынках Старого Света вчера преобладали покупки – оптимистические настроения инвесторов были продиктованы повышением цен на нефть. Также неплохой оказалась вышедшая макростатистика. Так, индекс потребительского доверия Gfk Германии за февраль, составил 9,4 пункта, тогда как ожидалось 9,3 пункта. Между тем, своеобразную ложку дегтя внесла публикация разочаровывающих корпоративных отчетностей.
В итоге, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавил 1,33%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,54%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в плюс на 0,59%.
Позитивную динамику продемонстрировали акции "нефтегазовика" Royal Dutch Shell (+2,9%) – участник торгов позитивно восприняли новость о том, что акционеры одобрили приобретение компанией BG Group (+3,5%). Хуже рынка смотрелись котировки Novartis (-3,7%) – сказалось то, что квартальная прибыль фармацевтической компании снизилась на 57%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,71729, "Газпром" (Анг) – 3,39058, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,90525, "Норильский никель" (Анг) – 11,49695, "Роснефть" (Анг) – 3,30385, "Ростелеком" (Анг) – 6,61081, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,55577, "Сбербанк" (Анг) – 5,18488. МТС (США) – 6,58112, "ВымпелКом" (США) – 3,04081, "Мечел Сталь" (США) – 1,51026, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,07107.
Американские ключевые индексы в среду не смогли выбраться из негативной зоны. По мнению Александра Волынского, управляющего активами "Инвестиционной палаты", продажи объясняются тем, что инвесторы опасаются относительно ошибочного курса ФРС на ужесточение денежно-кредитной политики. Несмотря на то, что регулятор сохранил ставку на прежнем уровне и не дал рынку намеков на то, когда она будет изменена, волнения сохраняются. Впрочем, Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", отмечает: "На этот раз риторика ФРС была осторожной – комитет пообещал тщательно отслеживать глобальные экономические и финансовые события и признал существующие риски извне".
К закрытию индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average просел на 1,38%, индекс широкого рынка S&P 500 снизился на 1,09%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq уменьшился на 2,18%.
Торги на фондовых площадках Азиатско-Тихоокеанского региона проходят преимущественно на отрицательной территории (исключением стал только индекс Корейской фондовой биржи KOSPI, который в моменте подрос на 0,48%): японский индекс Nikkei теряет 0,56%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снижается на 0,28%, индекс Китая CSI-300 - в минусе на 1,4%. Из опубликованных данных статистики отметим вышедшие в Японии розничные продажи, которые в декабре снизились до 1,1% вместо предполагаемых -0,1%. В то же время чистые вложения нерезидентов в японские акции, составили -189.2 млрд JPY, чистые вложения нерезидентов в японские облигации увеличились за минувшую неделю на 475,3 млрд йен.
Цены на "черное золото" вчера продолжали находиться выше круглой отметки $30, но в первой половине дня волновали рынок своей коррекций. Однако появившиеся в СМИ сообщения о том, что Россия обсуждает с ОПЕК возможность снижения добычи нефти, что планируется осуществить с участием и других нефтедобывающих стран, позволило котировкам пойти в рост и преодолеть отметку $32. Сейчас же к 9:50 мск котировки нефти Brent несколько скорректировались до $32,56 за баррель, цена нефти марки Light - до $31,74. Пара евро/доллар находится на уровне 1,0877.
Сегодня, как полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", восстановление нефтяных котировок и решение ФРС отказаться от повышения ставки будут способствовать росту в первой половине дня по индексу ММВБ. "Как и вчера, в лидерах роста скорее всего будут котировки компаний из сектора финансов и телекоммуникаций", - полагает эксперт. Илья Фролов, аналитик "Промсвязьбанка", отмечает: "В ближайшей перспективе индекс ММВБ может достичь отметки 1770 пунктов, а в перспективе нескольких недель – прирасти до максимумов конца ноября (1830-1850 пунктов)".

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
