<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/reshenie-frs-po-soxraneniyu-stavki-podderzhit-neftyanye-kotirovki-i-kurs-rublya-v-chetverg-indeks-mmvb-mozhet-prodolzhit-rost-20160127-201529/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Решение ФРС по сохранению ставки поддержит нефтяные котировки и курс рубля, в четверг индекс ММВБ может продолжить рост]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Главным событием среды стало ожидание завершения заседания ФРС США, которое состоится уже после закрытия российского рынка. На этом фоне и с учетом "зеленых" нефтяных котировок отечественные индексы по итогам торгов сегодняшнего дня показали внушительный рост. Индекс ММВБ прибавил 2,5%, его значение составило 1 747,57 пункта, индекс РТС смог вырасти на 3,2% - до 704,87 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно предыдущего дня выросли - до 37,416 млрд рублей. Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари", отмечает, что последние три дня, оставшиеся до завершения торгового января, станут "временем Центробанков", что нервирует инвесторов и создает дополнительную волатильность на и так беспокойном фоне. "Сегодня закроет заседание ФРС США, завтра начнется заседание Банка Японии, где будут рассматривать вопрос о расширении стимулирования, в пятницу пройдет встреча ЦБ РФ", - уточняет г-н Разуваев. Между тем, важным фактором для поддержки отечественного рынка стали и данные от Росстата по инфляции. Так, согласно статистике, годовой рост потребительских цен к 25 января замедлился до 10,3%. Инфляция с начала года набрала 0,7%, при том что за январь 2015 года показатель составлял 3,9%.
В лидерах роста отметились бумаги "Аптечной сети 36,6" (+8,6%), ММК (+5,4%), "Мегафона"(+5,2%), "Сбербанка" (ао +4,6%, ап +2,3%), акции "НОВАТЭКа" (+3,9 %), НЛМК (+3,9%), Yandex (+3,7%), "ЛУКОЙЛа" (+3,5%).
Акции НМТП растут на 3,26% на фоне публикации данных по результатам за 2015 год. Грузооборот группы компании увеличился на 6,5% - до 139,7 млн тонн, что стало лучшим показателем темпов роста за последние семь лет.
Акции "Магнита" (+2,8%) растут после публикации данных по МСФО, согласно которым чистая прибыль компании в 4 квартале 2015 года возросла на 13,05% - до 15,6 млрд рублей, выручка увеличилась на 17,8% - до 260,2 млрд рублей.
Котировки "Трансаэро" (+0,9%) выросли на фоне новостей о том, что арбитражный суд Москвы назначил на 16 марта слушания по заявлению авиакомпании с требованием отменить приказ Росавиации об аннулировании сертификата эксплуатанта.
В аутсайдерах - "префы" "Селигдара" (-5,1%), акции "Аэрофлота" (-0,5%), "Распадской" (-0,2%), "Полюс Золото" (-0,2%), "префы" "Мечела" (-0,1%).
Торги на европейской сессии проходили спокойно, индикаторы прибавляют менее одного процента. Биржи Старого света находились в ожидании результатов заседания Комитета по операциям на открытом рынке ФРС США. Напомним, что в декабре 2015 года регулятор повысил ставку на 0,25% - до 0,25-0,5%, и обещал её поднять ещё четыре раза в течение 2016 года. Между тем, аналитики считают: практика показала, что это было поспешное решение, и игроки не ждут дальнейшего повышения. В частности, Александр Лосев, генеральный директор компании "Спутник - Управление капиталом", отмечает, что Федрезерв в декабре 2015 года поторопился объявить начало нового цикла повышения процентных ставок: "Многие известные экономисты и глобальные инвесторы считают, что решение повысить ставку в декабре было ошибочным, и дестабилизировало мировую финансовую систему. Я полагаю, что очередного подъема американских ставок не стоит ждать раньше второй половины 2016 года". К закрытию торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 1,33%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в плюсе на 0,54%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,59%.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 1,71729, "Газпром" (Анг) – 3,39058, ЛУКОЙЛ (Анг) – 30,90525, "Норильский никель" (Анг) – 11,49695, "Роснефть" (Анг) – 3,30367, "РусГидро" (Анг) – 0,87715, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,55577, "Сбербанк" (Анг) – 5,18488. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 6,50516, "ВымпелКом" (США) – 3,15054, "Мечел Сталь" (США) – 1,48202.
Снижение нефтяных котировок и негатив в Китае стали поводом для негативного открытия американских торгов, но позитивные ожидания рынка по решению ФРС относительно ставки стали поводом для выхода индикаторов на положительную территорию. Аналитики склонны полагать, что ухудшение экономической ситуации в Штатах станет причиной для отказа от ужесточения кредитно-денежной политики и ФРС оставит ставку без изменений в целевом диапазоне от 0,25% до 0,5%, и основное внимание рынка будет направлено на комментарий по окончанию заседания. К 20:00 мск индекс Dow Jones вырос на 0,2%, Nasdaq оказался в минусе на 0,35%, индекс S&P 500 растет на 0,4%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 1,5% и составляет 71 830 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,78%, фьючерс на акции "Газпрома" растет на 0,54%, на акции "ЛУКОЙЛа" – 0,72%.
Нефтяные котировки сегодня торговались у отметки $32 за баррель Brent. С одной стороны, с утра давление на котировки оказывали ожидания выхода данных по росту запасов сырья в США. С другой, позитивно участники торгов воспринимали заявления министра нефти Ирака и представителя Кувейта в ОПЕК, которые высказали намерения снизить объемы добычи нефти для стабилизации нефтяных цен. В числе факторов, поддержавших рост нефтяных котировок вечером, как ни странно, стоит отметить данные о запасах углеводородов в США. Согласно опубликованной статистике Минэнерго США, за неделю запасы выросли на 8,383 млн баррелей против ожидаемого увеличения на 3,277 млн баррелей, но это оказалось значительно ниже вчерашних показателей от API, которые указывали на недельный рост запасов на 11,4 млн барр. К текущему моменту котировки нефти Brent поднялись до $32,99 за баррель, цена нефти марки Light - до $32,34.
Неопределенность на сырьевом рынке сказывается и на курсе рубля. В последнее время "россиянин", сильно зависящий от движения нефтяных цен, показывал высокую волатильность. На прошлой неделе рубль взмыл до наивысшей отметки на уровне 85 за доллар, но уже сегодня курс находится на уровне 78. По мнению Дениса Асаинова, аналитика УК "Альфа-Капитал", в случае роста цен на нефть Центробанк России будет покупать валюту с рынка, восполняя золотовалютные резервы, потраченные еще до декабря 2014 года на поддержку рубля. "Именно поэтому даже в самом благоприятном сценарии мы не ждем курса ниже 60-65 за доллар", - поясняет эксперт. Вечерняя позитивная динамика в нефти позволила рублю неплохо укрепиться: к 20.20 мск доллар стоит 77,27 рубля, евро - 83,93 рубля.
"Магнетическим" уровнем для индекса ММВБ по-прежнему является отметка 1700 пунктов, выступающая в роли сопротивления. В случае пробитии данной линии сопротивления вниз рынок будет снижаться до 1650-1670 пунктов. При позитивном сценарии возможен рост до 1750 пунктов. Основное внимание игроков сегодня приковано к заседанию ФРС США, большинство аналитиков ожидают, что регулятор оставит ставку на прежнем уровне. Как отмечает Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", любые намеки о более медленных темпах дальнейшего повышения ставки будут играть в пользу снижения доллара и роста сырьевых цен, что в свою очередь станет фактором поддержки и для российского рынка. Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и рынков капитала" "Промсвязьбанка", прогнозируя движение рынка, полагает, что если ФРС сегодня в 22:00 мск рынки не разочарует, то завтра можно рассчитывать на движение рублевой стоимости нефти к 2500 рублей и укрепление рубля, что позволит ММВБ пойти дальше, к 1762 пунктам.


Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
