<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-torguetsya-v-plyuse-do-vyxoda-dannyx-po-nefti-v-ssha-i-itogov-zasedaniya-frs-rosta-aktivnosti-zhdat-ne-stoit-20160127-13593/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ торгуется в плюсе, до выхода данных по нефти в США и итогов заседания ФРС роста активности ждать не стоит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок проводит середину недели в "зеленой зоне". Однако существенной торговой активности на площадках не наблюдается – инвесторы ждут очередной порции макроданных по нефти из США, а также итогов заседания ФРС. По мнению аналитиков, не стоит рассчитывать на то, что уже на первой сессии 2016 года регулятор прибегнет к ужесточению монетарной политики, вероятнее всего, риторика заявлений останется "голубиной", что может поддержать глобальные площадки и отечественный рынок. По мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций ИК "Фридом Финанс", по итогам заседания можно будет рассчитывать на рост в пределах 1–2%.
К 13.55 индекс ММВБ поднимается на 1,3% до 1727,75 пункта, рост валютного РТС составляет 1,3% до 692,26 пункта.
В лидерах роста "Аптечная сеть 36,6" (+4,5%), "Сбербанк" (+3,1%), "МегаФон" (+2,8%), Yandex (+2,6%), "НОВАТЭК" (+2,3%).
Среди аутсайдеров к моменту – "ВСМПО-АВИСМА" (-0,5%), RUSAL plc (-0,4%), "Полюс Золото" (-0,4%), "Аэрофлот" (-0,3%).
Европейские фондовые индексы первую половину дня проводят в минусе, снижаясь из-за слабой финансовой отчетности компаний и просадки сырьевого рынка. К 13:55 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,45%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 падает на 0,5%.
К моменту в регионе был опубликован индекс потребительского доверия GfK Германии, в феврале составивший 9,4 пунктов, ожидалось 9,3. Индекс потребительского доверия Франции в январе составил 97 ожидалось 96. Индекс потребительского доверия Италии в январе оказался на уровне 118,9, ожидалось 117.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 1.662, "ЛУКОЙЛ" – 29.745, "Норильский никель" – 114.72, "Роснефть" – 3.228, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.446, "Сбербанк" – 1.265.
Торги на сырьевом рынке по-прежнему проходят с повышенной волатильностью. Отреагировав ростом на призыв генерального секретаря ОПЕК Абдаллы Аль-Бадри остановить стремительное падение цен на "черное золото", во вторник нефтяные котировки поднялись в район $32, однако уже сегодня вновь перешли к снижению. По-прежнему остается актуальным диапазон торгов в районе $30-32 за баррель Brent, повлиять на динамику сырья сегодня могут данные по запасам нефти EIA (Oil & Gas Inventories). На прошедшей неделе запасы выросли на 3,979 млн барр. Сейчас ожидается рост на 3,452 млн барр. На текущий момент фьючерс на Brent торгуется у отметки $31.11 за баррель, Light - $30.4 за баррель. "При условии, что данные по запасам выйдут "без сюрприза", а комментарии ФРС окажутся достаточно "голубиными", в ближайшие дни нефть имеет шанс вырасти к уровню $35 за баррель", - считает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер".
Рубль по-прежнему торгуется в прямой зависимости от сырьевого рынка, и если вчера российская валюта укреплялась, то сегодня вновь перешла к снижению. Сейчас доллар США торгуется на уровне 78,666 рубля, повышаясь на 0,4%, евро - на 0,5% – 85,543 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,5% и подорожала до 81,7607 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0872. "Поведение российской валюты в последние несколько дней напоминает "болтанку" с постоянной сменой направления движения вслед за нефтью и без важных новостей, что указывает на высокую степень неуверенности участников торгов в ближайшем будущем", - отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари".
До конца дня значимых изменений на рынке РФ не предвидится. Инвесторы ожидают выхода статистики, заявления ФРС будут отыгрываться отечественными индикаторами уже завтра.

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
