<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-segodnya-mozhet-reagirovat-vspleskami-na-proisxodyashie-sobytiya-investory-prodolzhayut-zhdat-rezultatov-zasedaniya-frs-20160127-09550/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ сегодня может реагировать всплесками на происходящие события, инвесторы продолжают ждать результатов заседания ФРС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вчерашний день на российском фондовом рынке преимущественно проходил под знаком "медведя" - причинами понижательной коррекции отечественных фондовых индексов стала просадка цен на нефть. Некоторую волатильность торгам также добавляли ожидания касательно сегодняшнего решения ФРС США. Однако возобновление котировками "черного золота" роста привело к тому, что к закрытию на российских площадках начали преобладать смешанные настроения. К концу дня валютный индекс РТС подрос на 0,22% до уровня 683,05 пунктов, рублевый индикатор широкого рынка ММВБ снизился на 0,67%, закрепившись у отметки 1705,01 пунктов, так и не сумев из-за укрепившейся российской валюты выйти в плюс. Объемы торгов вчера относительно понедельника оказались чуть снизились и составили 34,002 млрд рублей.
В аутсайдерах торгов находились - "Сургутнефтегаз"-п (-4,23%), "Татнефть" (ао -3,68%, ап -2,1%), "НОВАТЭК" (-3,13%), "Акрон" (-2,53%), "ФосАгро" (-2,16%), ГМК "Норильский никель" (-1,87%), "Энел Россия" (-1,73%).
В лидерах роста отметились бумаги НМТП (+9,8%), "АЛРОСА" (+5,52%), "МегаФона" (+2,82%), НЛМК (+1,9%), "Россетей" (+1,88%), "префы" "Транснефти" (+1,46%), "обычка" ОГК-2 (+1,41%), ТГК-1 (+1,24%) и МТС (+1,2%)
К открытию торгов середины недели складывается смешанный внешний фон. Биржевые европейские индикаторы накануне преимущественно двигались в сторону понижения, однако к завершению торгов сумели несколько "отыграться" благодаря, как отмечает Наталия Аседова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", позитивным отчетностям ряда компаний, повышению стоимости нефти и удорожанию акций энергетического сектора. К закрытию британский индекс FTSE 100 подрос на 0,59%, французский CAC 40 ушел в плюс на 1,05%, немецкий DAX увеличился на 0,89%.
Неплохой рост по итогам дня продемонстрировали котировки Siemens (+8,62%) в ответ на то, что компания зафиксировала 42%-ный рост квартальной прибыли. Несколько подрастеряли бумаги Deutsche Post, (-2,7%) в связи с понижением аналитиками Credit Suisse Group рейтинга эмитента с "покупать" до "продавать".
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,66928, "Газпром" (Анг) – 3,31056, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,55502, "Норильский никель" (Анг) – 11,28192, "Роснефть" (Анг) – 3,24055, "Ростелеком" (Анг) – 6,43109, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,47076, "Сбербанк" (Анг) – 4,91083. МТС (США) – 6,24106, "ВымпелКом" (США) – 3,11883, "Мечел Сталь" (США) – 1,43024, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,07035.
На американских рынках вчера преобладали покупки. Как и в Европе, участников торгов порадовали хорошие квартальные отчетности ряда компаний и отскок цен на нефть. В то вчера стартовало очередное заседание ФРС США, которое, как отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", традиционно сопровождается спокойствием игроков и умеренным ростом котировок на биржевых площадках.
В итоге, индикатор "голубых фишек" Dow Jones Industrial Average добавил в свой актив 1,78%, индекс широкого рынка Standard & Poor's 500 увеличился на 1,41%, индекс высокотехнологичных отраслей Nasdaq Composite подрос на 1,09%.
Торги на фондовых площадках Азиатско-Тихоокеанского региона проходят смешанно. К текущему моменту японский индекс Nikkei вырос на 2,7%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI - на 1,4%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG - на 1,51%, а индекс Китая CSI-300 снизился на 0,88%. Из опубликованной в регионе статистики отметим вышедший в Южной Корее индекс потребительских настроений, который в январе снизился и составил 100 пунктов (предыдущее значение показателя - 103 пункта).
Нефтяные котировки накануне сумели неплохо подрасти на слухах о том, что страны-участницы ОПЕК все-таки договариваются о том, чтобы искусственно регулировать цены. Однако надолго позитив не задержался – в моменте "черное золото" опять дешевеет. На "На протяжении последних дней волатильность котировок нефти оставалось очень высокой, что отражает повышенную нервозность участников рынка, а также отсутствие определенности в дальнейшем направлении тренда", - отмечает Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент". К 9:50 мск мартовский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $31,36, Light – 30,9 за "бочку". Пара евро/доллар находится на уровне 1,086.
Сегодня, как полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", торги на российском фондовом рынке стартуют в нейтрально-позитивном ключе, в районе 1705-1710 пунктов по индексу ММВБ. "В условиях складывающегося неоднозначного внешнего фона предполагаем, что индекс ММВБ может продолжить колебания в обозначившемся в последние дни торговом диапазоне, реагируя всплесками активности на происходящие события", - комментирует эксперт. Ключевыми драйверами рынка в среду станут данные по запасам нефти в США и итоги двухдневного заседания ФРС по вопросам денежно-кредитной политики.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
