<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/povyshatelnaya-korrekciya-cen-na-neft-podbodrila-rossiiyskiiy-rynok-sderzhivayut-investory-ozhidaniya-resheniiy-frs-ssha-20160126-202455/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Повышательная коррекция цен на нефть подбодрила российский рынок, сдерживают инвесторов ожидания решений ФРС США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок провел сегодняшний день на отрицательной территории, однако панических распродаж не наблюдалось. Более того, в воздухе запахло весной – цены на нефть вновь несколько "оттаяли" и вышли за круглую отметку $30 за баррель вверх. Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер", отмечает, что характер сегодняшних торгов свидетельствовал о сохранении устойчивости рынка. В то же время, по мнению эксперта, тот факт, что реакция отечественных индикаторов на внешний негатив оказалась сдержанной, дает надежду на возобновление роста после завершения консолидации. К закрытию же индекс ММВБ подошел в минусе на 0,673%, закрепившись у 1705,01 пунктов, валютный РТС подрос на 0,22% и остановился у отметки 683,05 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно предыдущего дня несколько снизились – до 34,002 млрд рублей.
В лидерах снижения оказались "префы" "Сургутнефтегаза" (-4,23%), бумаги "Татнефти" (ао -3,68%, ап -2,1%), "Акрона" (-2,53%), "ФосАгро" (-2,16%), ГМК "Норильский никель" (-1,87%), "Энел Россия" (-1,73%).
Дешевели бумаги "НОВАТЭКа" (-3,13%), хотя сегодня стало известно, что по итогам 2015 года компания увеличила доказанные запасы углеводородов по стандартам SEC на 1,4%, до 12,8 млн бнэ.
Лучше рынка выглядели – НМТП (+9,8%), "АЛРОСА" (+5,52%), "МегаФон" (+2,82%), НЛМК (+1,9%), "Россети" (+1,88%), "Транснефть" ("префы" +1,46%), ОГК-2 (+1,41%), ТГК-1 (+1,24%), МТС (+1,2%).
В ходе торгов вторника европейские бенчмарки побывали и в минусе на просадке азиатских индикаторов, и в плюсе – на коррекции цен на нефть, случившейся во второй половине дня. Так как публикации значимой статистики в регионе не наблюдалось, участникам торгов приходились ориентироваться на внешний фон. В итоге, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,05%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в плюс на 0,59%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 0,89%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,66928, "Газпром" (Анг) – 3,31056, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,55502, "Норильский никель" (Анг) – 11,28192, "Роснефть" (Анг) – 3,24055, "Ростелеком" (Анг) – 6,43109, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,47076, "Сбербанк" (Анг) – 4,91083. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,23106, "ВымпелКом" - 3,07052, "Мечел Сталь" - 1,52036.
Американские индексы во вторник движутся под влиянием сигналов извне (негатив с азиатских рынков не мог не сказаться на настроениях инвесторов, однако был несколько нивелирован коррекцией на рынке нефти) и внутренних идей. Сегодня в США анализируется огромное количество информации – отчетности еще до начала торгов представили такие гиганты, как Johnson & Johnson, Procter & Gamble и другие, уже после окончания сессии ожидается выход данных от Apple. Пока же квартальные результаты преимущественно радуют инвесторов. Выходящая макростатистика также положительна. Так, индекс потребительского доверия за январь составил 98,1 пункта, хотя ожидалось 96,5. Между тем, Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи", отмечает, что общий тренд движения рынка направлен все-таки вниз. "И вопрос только один – удастся ли вновь пробить уровень сопротивления по индексу S&P500, находящемуся в районе 1860–1850 пунктов. Если да, то тогда можно "надевать шорты"... и впереди нас ждет хорошая полноценная коррекция", - комментирует г-н Пахомов. К 20:10 мск индекс широкого рынка S&P-500 вырос на 1,214%, индикатор "голубых фишек" Dow Jones поднялся на 1,567%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq – ушел в плюс на 0,93%. Также стоит отметить, что сегодня – первый день заседания комитета по открытому рынку ФРС США. Решение регулятора и комментарии монетарных властей впоследствии окажут влияние на динамику курса доллара и цен на нефть. В то же время, как отмечают эксперты, наиболее вероятным является то, что ФРС оставит ставку без изменений.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,553% и составляет 69 100 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,161%, фьючерс на акции "Газпрома" подрастает на 0,455%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" поднялся на 0,411%.
Котировки "черного золота" сегодня сумели, снизившись несколько ниже $30 за баррель, оттолкнуться и выйти в плюс. Однако по-прежнему на рынке нефти силен фундаментальный фактор – переизбыток предложения над спросом, который накануне был поддержан ростом добычи сырья в Ираке и США. В то же время Всемирный банк снизил свой прогноз по средней цене на нефть марки Brent в 2016 году на 27% - с $51 до $37 за баррель. Однако пока на рынке "черного золота" виден отскок, и он может быть следствием того, что, по сообщению Reuters, Россия и главные члены ОПЕК в понедельник начали закрытые переговоры по урегулированию ситуации на сырьевом рынке. К 20:10 мск за баррель Brent давали $31,91, за "бочку" Light – $31,57.
Российская валюта во вторник двигалась по пятам за нефтью. Значительно ослабившись по отношению к доллару США и евро в начале дня, позже рубль смог несколько отвоевать позиции на Московской бирже. Между прочим, некоторую поддержку "россиянину" способен был оказать и налоговый период. Что касается приближающегося заседания Банка России, то, по мнению большинства экспертов, изменения ключевой ставки не предвидится ввиду высокой волатильности российской валюты. Игорь Анохин и Андрей Чурилов, аналитики банка "Союз", полагают, что в первом квартале текущего года, "россиянин" в паре с "американцем" будет двигаться, скорее всего, в диапазоне 73–83, а в Bank of America Merrill Lynch вообще прогнозируют к концу 2016 года укрепление рубля до 65 за американскую валюту. На текущий момент доллар США подешевел на 2,108% и составляет 78,35 рубля, евро - на 2,127% – до 85,08 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 2,117% – до 81,38 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,085.
Что касается дня завтрашнего, то, по мнению Василия Тануркова, заместителя начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал", утром драйвером для мировых рынков могут стать данные по динамике прибыли в промышленности Китая. Между тем, как отмечает эксперт, все-таки это будет не основным – инвесторы продолжат находиться в ожидании решения ФРС и комментариев по итогам заседания американского регулятора.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
