<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/tochkoiy-prityazheniya-dlya-indeksa-mmvb-vystupaet-uroven-1700-punktov-povodov-dlya-rosta-i-snizheniya-ne-nablyudaetsya-20160126-13138/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Точкой притяжения для индекса ММВБ выступает уровень 1700 пунктов, поводов для роста и снижения не наблюдается]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок в ходе последней недели января торгуется на отрицательной территории, следуя за нефтяными котировками. На открытии во вторник индикаторы "окрасились" в красный цвет, отыгрывая снижение российской валюты: к 13:00 мск рублевый индикатор широкого рынка ММВБ потерял 0,6%, снизившись до 1706,64 пункта, валютный индекс РТС ушел в минус на 2,3% и составляет 665,76 пункта. Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", уточняет, что у рынка нет драйверов как для роста, так и для падения. До вечера среды, когда состоится заседание ФРС США, рынок будет находиться в "боковике".
Аутсайдерами стали АФК "Система" (-1,8%), "М.Видео" (-1,5%), "Аэрофлот" (-1%), "Магнит" (-0,2%), "Ростелеком" (-0,2%). Ослабление рубля увело на отрицательную территорию бумаги банковского сектора: "Сбербанк" (-0,7%), ВТБ (-1,12%).
Котировки нефтегазовых компаний реагируют на удешевление "черного золота": "Сургутнефтегаз" (-1%), "Газпром" (1-%), "ЛУКОЙЛ" (-0,8%), "Роснефть" (-0,3%). Бумаги производителей удобрений снижаются на новостях о возможном повышении пошлин: "Акрон" (-3,07%), "ФосАгро" (-0,5%), "Уралкалий" (-0,5%).
В лидерах роста отметились акции НМТП (+3,3%), Polymetal (+1,3%), "префы" "Башнефти" (+1,3%), акции "Группы ПИК" (+0,6%), "КАМАЗа" (+0,6%), "МегаФона" (+0,4%).
Позитивную динамику показывают бумаги "защитные" акции – "префы" "Транснефти" (+3,9%).
После спада на азиатских площадках из-за снижения нефтяных котировок на отрицательную сторону ушли и европейские индексы. К 13:10 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 1,43%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,41%, индекс Немецкой фондовой биржи DAX просел на 1,17%. В виду отсутствия публикации важных макроэкономических новостей в регионе сырьевой фактор стал основным для бирж Старого света.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:10 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,614, "ЛУКОЙЛ" – 28,823, "Норильский никель" – 112,516, "Роснефть" – 3,096 , "РусГидро"– 0,008, "Сургутнефтегаз" – 0,431, "Сбербанк" – 1,184.
Котировки "черного золота" торгуются вокруг отметки $30 за баррель Brent. К 13:10 мск за "бочку" североморской смеси Brent дают $29,94, за техасскую Light - $29,78. При этом аналитики склонны полагать, что в ближайшее время нефтяные цены могут снизиться до $25 за "бочку", реагируя на сохраняющийся переизбыток сырья на рынке. "На текущий момент дальнейшему падению способствовали слова главы саудовской нефтяной компании Saudi Aramco Халида аль-Фалиха о сохранении на прежнем уровне планов по инвестициям в энергетические проекты", - комментирует Анна Кокорова, аналитик "Альпари". Плюс к этому, был озвучен призыв к странам, не входящим в ОПЕК, сократить добычу нефти. "Очевидно, что ОПЕК не пойдет на уступки из-за боязни потерять долю рынка, также как и страны, не входящие в ОПЕК", - уверен Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков "УБРиР". Между тем, игроки ждут заседания ФРС США, по итогом которого ставка может быть сохранена на прежнем уровне, что даст импульс к росту нефти выше $30 за баррель.
Рубль все еще остается под давлением сырьевого рынка, уступая позиции доллару и евро, так как настроения на глобальных рынках испортились, участники торгов предпочитают избегать вложений в рисковые активы. Кроме того, "россиянин" потерял поддержку со стороны налогового периода, в ходе которого национальная валюта традиционно получает поддержку со стороны экспортеров. Эксперты полагают, что пятничное заседание Банка России не сможет повлиять на валютный рынок, так как регулятор, скорее всего, не будет менять ставку. Пока же к 13:10 мск доллар США подорожал на 1,15% и составляет 80,962 рубля, евро – на 0,98% – до 87,789 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,06% до 84,0276 рубля. В среду рынок будет ждать сигналов от ФРС по вопросу ставки. "Если риторика сохранится жесткая, то доллар может снова уйти в рост", - уверен Дмитрий Савченко, аналитик "Нордеа Банка". На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0843.
Основным ориентиром для участников торгов остается динамика фьючерсов на нефть. "Некоторое влияние на ход торгов может оказать вечерняя публикация январского значения индекса потребительского доверия в США, который станет известен в 18:00 мск", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". Стоит отметить, что на ближайшее время на отечественных торговых площадках нет поводов ни для роста, ни для падения. В целом, общий негативный внешний фон и снижение котировок нефти не позволят российскому рынку показать рост в средне- и долгосрочной перспективе. Ближайшей точкой притяжения для индекса ММВБ выступает значимый круглый уровень 1700 пунктов, вокруг которого бенчмарк и будет торговаться в ближайшее время.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
