<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vozobnovlenie-snizheniya-cen-na-neft-uvelo-v-minus-i-rossiiyskiiy-rynok-uyazvimost-rublya-soxranyaetsya-20160125-133541/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Возобновление снижения цен на нефть увело в минус и российский рынок, уязвимость рубля сохраняется]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индикаторы на старте новой недели демонстрировали смешанную динамику, однако уже через час рынок ушел в "красную зону". Внимание инвесторов приковано к движениям цены на нефть, плюс к этому участники торгов находятся в ожидании итогов приближающихся заседаний монетарных властей США, Японии и РФ. Несмотря на то что изменения ключевых ставок на этой неделе рынок не ожидает, остается открытым вопрос дальнейших перспектив денежно-кредитной политики регуляторов. Так, разговоры о том, что во втором полугодии 2016 года американские монетарные власти все-таки могут изменить ставку, ведутся. Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", отмечает: "Чем реже будут повышать ставку ФРС в этом году, тем лучше для рынка нефти, поскольку основные игроки будут затрачивать много времени на балансировку спроса и предложения на нефтяном рынке".
Пока же цены на "черное золото" не могут найти "дно" и стабилизироваться. Более того, котировки вновь перешли к снижению, что приводит к коррекции на мировых площадках. На российском рынке к 13:25 мск рублевый индикатор ММВБ снизился на 0,104% - до 1716,2 пунктов, валютный индекс РТС ушел в минус на 1,2% и составляет 683,1 пунктов.
В аутсайдерах торгов находятся акции "Аптечной сети 36,6" (-2,3%), "ФосАгро" (-2,1%), "Аэрофлота" (-1,5%), АФК "Система" (-1,2%), "Уралкалия" (-1,1%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-0,9%), "обычка" "ЛУКОЙЛа" (-0,9%), ВТБ (-0,9%), "Россетей" (-0,8%), "Газпром нефти" (-0,7%).
Снижаются в цене бумаги Polyus Gold (-0,81%). Как сообщил эмитент, в 2015 году ему удалось увеличить производство на 4% - до 1,763 млн унций золота.
Лучше рынка выглядят - "СОЛЛЕРС" (+2,9%), Apple Inc. (+2,3%), "Распадская" (+1,9%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,9%), "КАМАЗ" (+1,6%), ФК Банк "Открытие" (+1,4%), "Группа ЛСР" (+1,3%), Polymetal (+1,2%), "Северсталь" (+1,07%), "Татнефть"-п (+1,02%).
Слабо, но пока на положительной территории торгуются бумаги "Роснефти" (+0,04%). Между тем, стало известно, что компания продлила контракт с Grupa Lotos до 2017 года и нарастила поставки нефти в Польшу.
Чуть подрастают акции ММК (+0,65%), хотя 2015 году "сталелитейщик" снизил производство на 6% - до 12,2 млн тонн.
Ключевые европейские индексы на открытии торгов демонстрировали положительную динамику, однако почти сразу перешли на отрицательную территорию. Возобновившееся понижательное движение в "черном золоте" негативно сказалось на бумагах производителей нефти и увело бенчмарки в минус. К 13:25 мск индекс индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,32%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,2%, индекс Немецкой фондовой биржи DAX просел на 0,06%. Выхода значимой статистики в регионе на сегодня не было запланировано, из второстепенной отметим опубликованный в Германии индекс делового оптимизма Ifo, который в январе оказался чуть хуже, чем в предыдущем месяце (предыдущее значение - 108,7 пункта) и составил 107,3 пункта вместо прогнозированных 108,4 пункта.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,645, "ЛУКОЙЛ" – 29,285, "Норильский никель" – 114,87, "Роснефть" – 3,104, "РусГидро"– 0,008, "Сургутнефтегаз" – 0,442, "Сбербанк" – 1,22.
Нефтяные котировки после воодушевившего было в конце прошлой недели инвесторов роста вернулись к снижению. Участники торгов закрыли короткие позиции на фоне перепроданности сырья, вызвав резкое повышение цен, данные Baker Hughes показали сокращение числа активных нефтяных буровых в США еще на 5 единиц, до 510, однако фундаментальные факторы, оказывающие давление на рынок "черного золота", остаются прежними. "Никаких существенных изменений в балансе спроса и предложения не произошло, кроме того ОПЕК и далее будет стремиться нарастить свою долю на рынке нефти. Так, на Всемирном экономическом форуме в Давосе министр энергетики ОАЭ Сухейль Мухаммед аль-Мазруи заявил, что ОПЕК сможет увеличить свою долю за счет более низкой себестоимости добычи в сравнении с другими регионами мира", - комментирует Михаил Степанян, аналитик УК "Паллада Эссет Менеджмент". К 13:25 мск за баррель нефти марки Brent дают $31,56, Light - $31,41.
Рубль в ходе сегодняшних торгов планомерно теряет позиции по отношению к компонентам бивалютной корзины. "Россиянину" ничего не остается, как отыгрывать динамику цен на "черное золото". Между тем, как отмечают аналитики "Нордеа Банка", некоторую поддержку российской валюте в начале недели окажут экспортеры, которые будут продавать иностранную валюту под налоги. Пока же к 13:25 мск доллар США подорожал на 1,421% и составляет 79,13 рубля, евро – на 1,633% – до 85,61 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,521% до 82,05 рубля. В сложившихся условиях едва ли стоит ожидать изменения ключевой ставки на предстоящем заседании Банка России 29 января. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0817.
Что касается дальнейшей динамики российского рынка, то по-прежнему отвечающей за расстановку сил остается нефть. Плюс к этому, как отмечает Станислав Клещев, управляющий директор и главный аналитик ИД "ВТБ 24", в условиях сохраняющейся уязвимости рубля и отсутствия спроса со стороны нерезидентов желающих гнать отечественный рынок наверх мало.

Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
