<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-vneshniiy-pozitiv-pomozhet-rynku-rf-otkryt-torgi-rostom-no-pokupatelskaya-aktivnost-budet-nizkoiy-20160125-09556/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Внешний позитив поможет рынку РФ открыть торги ростом, но покупательская активность будет низкой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Подъем нефтяных цен выше психологически важной отметки на уровне $30 за баррель и укрепление на этом фоне российской валюты помогло отечественному фондовому рынку в минувшую пятницу подрасти. К завершению торговой сессии рублевый ММВБ прибавил 2,4% и поднялся до 1717,98 пункта, долларовый РТС продемонстрировал более внушительную динамику, он подрос на 9,3%, его значение составило 691,4 пункта.
На прошлой неделе оптимизма сырьевому рынку добавили ожидания поддержки со стороны европейского и японского регуляторов. Так, предполагается, что ЕЦБ и Банк Японии будут принимать дополнительные меры по стимулированию своих экономик, что поможет увеличить спрос на нефтяные фьючерсы. Сегодня утром котировки "черного золота продолжают подъем. К текущему моменту нефть марки Brent поднимается до $32,64 за баррель, несколько опережает значение нефти марки Light, которая смогла подняться до $32,58 за баррель. Кроме того, поводом для дальнейшего повышения цен стали новости о начале американскими войсками наземной операции в Сирии и Ираке. Сырьевые котировки всегда получают "бонусы" от военных операций в ожидании опасений перебоев поставок сырья от повреждения инфраструктуры добычи и транспортировки углеводородов. Между тем, в долгосрочной перспективы аналитики не ожидают сильного роста в силу большого переизбытка сырья на рынке в текущий момент и в ожидании выхода иранской нефти после снятии с этой страны санкций.
По итогам торгов пятницы индексы США закрылись в плюсе, отыгрывая рост цен на нефть. Плюс к этому, поддерживают рынки и словесные интервенции представителей европейского и японского регуляторов. Глава ЕЦБ Марио Драги заявил, что банк готов изменить денежно-кредитную политику на следующем заседании, которое пройдет в марте, что вызвано слабыми данными по инфляции в зоне евро. Кроме того, Банк Японии обеспокоен сильным укреплением национальной валюты и внимательно отслеживает ее курс к доллару. В итоге, индекс Dow Jones вырос на 1,33% - до 16 093,51 пункта, NASDAQ подрос на 2,66% - до 4 591,18 пункта, S&P 500 смог подняться на 2,03%, его значение составило 1 906,9 пункта. Кроме того, поддерживает оптимизм инвесторов и внутренняя статистика. Так, стало известно, что продажи жилья на вторичном рынке США в декабре выросло до 5,46 млн, в то время аналитики прогнозировали рост лишь до 5,2 млн. Месяцем ранее показатель составил 4,76 млн.
На позитивной стороне завершили торги и европейские биржи, ожидающие реальных действий от ЕЦБ по изменению денежно-кредитной политики. На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,71929 , "Газпром" (Анг) – 3,35057, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,95509 , "Норильский никель" (Анг) – 11,66198 , "Роснефть" (Анг) – 3,14353, "Ростелеком" (Анг) – 6,67113, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,41575, "Сбербанк" (Анг) – 4,95434. МТС (США) – 6,17105, "ВымпелКом" (США) – 3,11053, "Мечел Сталь" (США) – 1,47025 , "РУСАЛ" (ГнК) - 2,16037. Некоторый позитив торгам в Европе сегодня может оказать решение немецкого правительство по увеличению финпомощи Турции для решения миграционного кризиса с 36 до 50 млн евро. Не так давно премьер-министр Турции заявил о недостаточности тех средств, которые Евросоюз.
Позитив с европейских и американских площадок перешел и на рынки АТР, где основные индексы показывают позитивную динамику. Также оптимизм на азиатских торгах поддерживается растущей нефтью. К 9:50 мск индекс Корейской фондовой биржи KOSPI вырос на 0,74%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG – на 1,52%, японский индекс Nikkei подрастает на 0,94%. Индекс Китая CSI-300 показывает незначительную просадку на 0,1%. Между тем, новый год на азиатских площадках оказался весьма сложным. Эксперты склонны ожидать сохранения волатильности, тем более финансовые регуляторы будут пристально наблюдать за рынками.
На мировых фондовых площадках воцарился оптимизм, что создает условия для продолжения роста и на российском рынке. Кроме того, стало известно, что Россия и США готовы пойти на уступки в предстоящих межсирийских переговорах для того, чтобы избежать срыва переговоров. В настоящее время разногласия между Москвой и Вашингтоном лежат в области обсуждения состава оппозиционной сирийской делегации. Плюс к этому, премьер Великобритании Дэвид Кэмерон заявил, что Лондон настроен на диалог с Россией по урегулированию конфликта в Сирии.
Между тем, сохраняется политическое давление на российский рынок. В частности, до сих пор не решен вопрос с украинским долгом перед Россией на сумму более $3 млрд. В ходе Давосского форума министр финансов Украины Наталья Яресько отметила, что вопрос о долге перед Россией можно решить без обращения в суд. Ранее министр финансов России Антон Силуанов заявил, что идет работа для подачи иска к Украине, при этом он выразил уверенность, что удастся взыскать всю сумму долга по еврооблигациям, а также расходы, связанные с подачей иска.
Еще одним фактором, довлеющим над российскими площадками, стали новости о том, что Великобритания может расширить санкции против россиян, причастных к делу о гибели экс-офицера ФСБ Александра Литвиненко. Британский суд возложил на Россию ответственность за смерть Литвиненко, но до сих пор не обнародованы доказательства вины российской стороны.
Открытие последней недели января ожидается на позитивной стороне, чему будет способствовать оптимизм, воцарившийся на мировых фондовых площадках и дальнейшее повышение нефтяных цен. Между тем, инвесторы не решатся на серьезные шаги до очередного заседания ФРС США, которое состоится 27 января. Как отмечает Тимур Нигматуллин, аналитик инвестиционной компании "ФИНАМ", до тех пор покупательская активность явно будет гораздо ниже. В целом, аналитики полагают, что на заседании в среду ФРС США может оставить ставку без изменений. Ожидается, что ФРС в текущем году будет повышать ставку в три этапа, более того, как уточняет Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", месяц назад эксперты ожидали, что Федрезерв повысит ставку четыре раза. "Но сейчас появились эксперты, которые считают, что ФРС повысит ставку в этом году единожды. Для цен на нефть такое изменение ожиданий благоприятно", - поясняет г-н Верников.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
