<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-prazdniki-zakonchilis-rynok-vozvrashaetsya-k-rostu-20170109-094850/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Праздники закончились, рынок возвращается к росту]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первая торговая неделя на российском фондовом рынке завершилась на отрицательной территории. Индекс ММВБ по итогам торгов пятницы потерял 0,3%, его значение составило 2143,93 пункта, индекс РТС просел на 0,7% - до 1172,59 пункта. Отечественные индикаторы последовали за динамикой нефтяных котировок, иного драйвера при низких торговых оборотах в пятницу не наблюдалось.
Лидерами снижения стали бумаги НЛМК (-3,33%), "Акрон" (-3%), ТГК-1 (-2,22%), "Мосэнерго" (-1,8%), "Мосбиржа" (-1,7%), "Роснефть" (-1,6%), МТС (-1,34%), "Аэрофлот" (-1,15%), Polymetal (-1,13%).
Росли против рынка бумаги Yandex (+3,12%), акции "Интер РАО" (+2,9%), "РусГидро" (+2,09), "СОЛЛЛЕРС" (+1,77%), "Мечел" (ап+1,57%), "Россети" (+1,5%), "ВСМПО-Ависма" (+1,4%), ТМК (+1,22).
Европейские и американские площадки показали позитивную динамику, отыгрывая статистические данные. Так, в еврозоне индекс делового климата в декабре показал рост с 0,42 до 0,79 пункта, тогда как аналитики прогнозировали повышение лишь до 0,44 пункта. Ноябрьские розничные продажи в регионе вышли на уровень 2,3%, месяцем ранее показатель составлял 2,4%. По итогам торгов ключевой индекс Великобритании FTSE 100 вырос на 0,2%, французский индекс CAC 40 окреп на 0,19%, а немецкий DAX - на 0,12%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,3324, "Газпром" (Анг) – 5,16088, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,40959, "Норильский никель" (Анг) – 16,96788, "Роснефть" (Анг) – 6,50111, "Ростелеком" (Анг) – 8,72148, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,2909, "Сбербанк" (Анг) – 11,64198. МТС (США) – 9,28158, "ВымпелКом" (США) – 4,10124, "Мечел Сталь" (США) – 5,93101, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,43308.
Позитивные настроения американских инвесторов были поддержаны довольно оптимистичными данными по рынку труда. Уровень безработицы в декабре оказался в рамках ожиданий и составил 14,7%. Неизменной осталась продолжительность рабочей недели – 34,3 часа. Средняя почасовая заработная плата в декабре выросла до 0,4%, месяцем ранее было зафиксировано снижение на 0,1%. В итоге, индекс Dow Jones вырос на 0,32%, S&P 500 повысился на 0,35%, Nasdaq поднялся на 0,6%. Сегодня утром фьючерс на индекс S&P растет на 0,1%.
Азиатские рынки сегодня растут, следуя за позитивной динамикой основных торговых фондовых площадок. На текущий момент индекс Китая CSI-300 подрос на 0,4%, гонконгский HANG SENG окреп на 0,2%, корейский KOSPI вышел в плюс на 0,15%. Биржи Японии сегодня закрыты в связи с национальным праздником.
Нефтяные котировки ушли ниже $57 за баррель Brent. На данный момент негативное влияние на сырьевые цены оказывают данные о росте числа буровых установок в США от компании Baker Hughes. Так, за неделю число буровых установок в США выросло на 7 штук (до 665 единиц). Между тем, основной интригой текущего месяца станет вопрос соблюдения странами-добытчиками сырья договоренностей в рамках ОПЕК+ по снижению уровня добычи нефти. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $56,87 за баррель. За "бочку" нефти марки Light дают $53,74.
Сегодняшнее открытие торгов на российском фондовом рынке ожидается в плюсе. Инвесторы, пропустившие начало года из-за "новогодних каникул" возвращаются на рынок, активность торгов сегодня уже должна выйти на привычный уровень. Олег Шагов, начальник аналитического отдела АО ИФК "Солид", полагает, что в условиях благоприятного внешнего фона российские индексы попытаются отыграть понесенные в конце прошлой недели потери.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
