<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dinamika-gryadusheiy-nedeli-budet-zaviset-ot-zasedaniya-frs-potencial-dalneiyshego-ukrepleniya-rublya-soxranyaetsya-20160122-20122/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Динамика грядущей недели будет зависеть от заседания ФРС, потенциал дальнейшего укрепления рубля сохраняется]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индексы корректировались на торгах пятницы, отыгрывая восстановление нефтяных цен и укрепление российской валюты. Ориентиром для инвесторов стала динамика фьючерсов на "черное золото", при этом позитив сохранился до конца торгового дня. Аналитики полагают, что фактор закрепления индекса ММВБ выше 1700 пунктов может стать основанием для продолжения позитивной динамики на следующей неделе. Между тем, не стоит забывать о том, что текущее восстановление нефти не стоит расценить как разворот, так как на сырьевом рынке сохраняется переизбыток углеводородов. Елена Шишкина, аналитик ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", отмечает, что в ближайшие месяцы замедление экономического роста Китая будет накладываться на крупнейшие геополитические риски по всему миру.
Завершение последнего торгового дня недели на отечественных площадках прошло на позитивной стороне: рублевый индекс ММВБ вырос на 2,4% - до 1717,98 пункта, валютный индекс РТС подскочил на 9,4%, его значение составило 691,4 пункта. По отношению к среде объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли и составили 60,488 млрд рублей. Согласно данным Московской биржи последний раз дневные объемы превышали 60 млрд рублей 9 февраля 2015 года (63,28 млрд рублей).
Среди лидеров роста - бумаги ОГК-2 (+4,2%), АФК "Система" (+4,2%), НЛМК (+3,2%), МТС (+2,2%), "Аэрофлота" (+2%), "РусГидро" (+2,2%), "Магнита" (+1,8%).
В лидерах также акции "Мечела" (ао +11,5%, ап +8,1%), растущие на новости о том, что банк ВТБ на заседании арбитражного суда отказался от иска к компании на 50,2 млрд руб. "Вероятно, текущая задолженность "Мечела" перед банком ВТБ будет урегулирована во внесудебном порядке. Кроме того, представитель "Сбербанка" Александр Морозов заявил о том, что кредитная организация рассчитывает на урегулирование долговой проблемы "Мечела" в 1 квартале 2016 года", - комментирует Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование" .
Акции банковского сектора закономерно реагируют ростом на резкое внутридневное укрепление рубля: "Сбербанк" (ао +6,4%, ап +5,1%), ВТБ (+3,1%).
Бумаги нефтегазового сектора были поддержаны позитивной динамикой котировок "черного золота", спрос вырос на акции "Татнефти" (+8,5%), "ЛУКОЙЛа" (+5,8%), "Роснефти" (+5,4%), "НОВАТЭКа" (+4,5%), "Газпрома" (+3,6%), "Сургутнефтегаза" (+2,7%).
Привилегированные акции "Транснефти" потеряли 14,5% на фоне коррекции. С середины декабря бумаги выросли почти на 60% на фоне ослабления рубля.
Среди лидеров падения сегодня акции "Акрона" (-3,6%), "Северстали" (-3%), Polymetal (-2.4%), "М.видео" (-0,8%), "префы" "Селигдара" (-0,8%), бумаги "Полюс Золото", (-0,4%), "Интер РАО" (-0,3%).
Европейские биржи продолжили растущую динамику четверга, которая была вызвана заявлениями главы ЕЦБ Марио Драги по итогам очередного заседания регулятора. В частности, г-н Драги заявил, что Центробанк на следующем заседании, которое состоится в марте, может изменить денежно-кредитную политику в связи со слабыми данными по инфляции в зоне евро. На фоне этих заявлений негативнее статистические данные выступают позитивным фактором. Так, индекс деловой активности в секторе услуг в еврозоне за январь составил 53,6 пункта против ожидаемых 54,2 пункта. К закрытию торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 2,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 в плюсе на 3,1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 1,99%.
К настоящему моменту цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США за одну акцию): ВТБ (Анг) – 1,71929, "Газпром" (Анг) – 3,35057, ЛУКОЙЛ (Анг) – 29,95509, "Норильский никель" (Анг) – 11,66198, "Роснефть" (Анг) – 3,14353, "РусГидро" (Анг) – 0,83914, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,41575, "Сбербанк" (Анг) – 4,95434. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 6,13326, "ВымпелКом" (США) – 3,11991, "Мечел Сталь" (США) – 1,49025.
За океаном торги проходят в "зеленой зоне": на 20:05 мск индекс Dow Jones подрос на 0,72%, Nasdaq в плюсе на 1,85%, индекс S&P 500 поднимается на 1,31%. Инвесторы ждут новых стимулов от ЕЦБ. Кроме того, аналитики полагают, что уже на следующей неделе Банк Японии объявит о новых мерах по поддержке экономики. Позитивно игроки оценивают и статистику, которая подтверждает восстановление американской экономики. Данные о продажах жилья на вторичном рынке США в декабре показали увеличение до 5,46 млн, в то время как ранее показатель находился на уровне 4,76 млн, а его рост прогнозировался до 5,2 млн.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,6% и составляет 68 530 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,47%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет 0,39%, на акции "ЛУКОЙЛа" – 0,1%.
Сегодня нефтяные котировки смогли подняться выше $30 за баррель Brent, реагируя на заявления представителей Саудовской Аравии о том, что цена Brent ниже $30 является нерациональной. Плюс к этому, поддерживают "черное золото" слова главы ЕЦБ по смягчению денежно-кредитной политики, что помогло нефти оттолкнуться вверх от 12-летних минимумов в районе $27 за баррель Brent. В числе факторов, влияющих на рост котировок, можно отметить новости о том, что возглавляемая США коалиция против террористической группировки "Исламское государство" задействует в Сирии сухопутные войска. Как уточнил министр обороны США Эштон Картер, войска будут переброшены из Ирака. Ожидания обострения военной ситуации добавляет премию к риску. К 20:05 мск мартовский фьючерс на нефть марки Brent торгуется на уровне $31,46 за баррель, за "бочку" Light дают $31,57. Между тем, сдерживает рост котировок предположение министра энергетики ОАЭ Сохейль бен Мухаммед аль-Мазруи, который считает, что страны ОПЕК в ближайшем будущем могут увеличить долю производства нефти, так как стоимость добычи сырья в странах картеля является низкой.
К настоящему моменту доллар просел на 5,08%, его стоимость составляет 78,427 рубля, евро дешевеет на 5,7% - до 84,852 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 5,4%, ее стоимость составляет 81,3183 рубля. Подъем нефти поддержал курс рубля, при этом доллар опустился ниже отметки 79 рублей, хотя еще накануне он пытался штурмовать отметку 86 рублей. Поддерживает курс "россиянина" и налоговый период, а также словесные интервенции ЦБ РФ. Глава Банка России Эльвира Набиуллина заявила, что регулятор имеет полный набор инструментов по предотвращению угроз для финансовой стабильности России. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1,0817.
В случае, если на открытии новой недели нефть сможет удержаться выше $30 за баррель Brent, индексы рынка РФ продолжат подъем, а рубль - умеренное укрепление. Между тем, Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральского банка реконструкции и развития", считает, что рост на нефтяном рынке продлится недолго, уточняя при этом, что ситуацию может исправить заседание ФРС США, которое пройдет на следующей неделе. "Если чиновники ФРС передумают и смягчат свои комментарии относительно перспектив монетарной политики, то это может вернуть позитив на биржи", - комментирует он. Согласен с ним и Василий Танурков, заместитель начальника управления рынка акций ИК "Велес Капитал", уточняющий, что важнейшим событием следующей недели станет заседание ФРС. "Высока вероятность того, что регулятор отложит повышение ставки, что может стать сильным драйвером для роста фондовых и сырьевых рынков в течение недели. Для российского рынка заметным драйвером может стать продолжение укрепления рубля, даже при текущем уровне цен на нефть сохраняется потенциал дальнейшего укрепления вплоть до 75-76 руб. за доллар", - уверен эксперт.
Помимо позитивного внешнего фона оптимизма российскому рынку добавляют и политические новости. Госсекретарь США Джон Керри в Давосе заявил, что санкции, введенные в отношении России в связи с конфликтом на Украине, могут быть сняты в ближайшие месяцы, если будут выполнены Минские договоренности. Стоит при этом отметить, что президент Украины в кулуарах давосского форума заявлял, что продвижения в реализации соглашений по Донбассу нет и сложившаяся ситуация не позволяет перейти к политическому этапу урегулирования на востоке Украины.

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
