<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-mozhet-podvesti-pod-obvalnoiy-nedeleiy-zelenuyu-chertu-neft-prodolzhaet-korrektirovatsya-vverx-20160122-134741/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ может подвести под обвальной неделей "зеленую" черту, нефть продолжает корректироваться вверх]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индикаторы после уверенного закрепления в начале торгов в "зеленой зоне" продолжают рост. Внезапная коррекция нефтяных цен более чем на 5% и позитив с азиатских площадок – что еще нужно отечественному рынку для счастья? Кстати, российская валюта постепенно отыгрывает позиции по отношению к компонентам бивалютной корзины.
Однако и не без ложек дёгтя. Выступая на одной из сессий Всемирного экономического форума в Давосе, Алексей Кудрин заявил, что пик кризиса в России еще впереди, а в реальном выражении показатель ВВП РФ будет еще "проседать", поскольку стало понятно, что цены на нефть будут оставаться низкими.
Плюс к этому международное рейтинговое агентство Moody's поместило рейтинги более 10 российских нефтяных и горнодобывающих компаний на пересмотр в сторону понижения. В список попали "АЛРОСА", ММК, Nord Gold, "Металлоинвест", Uranium One, "СУЭК", "Башнефть", "Газпром", "Газпром нефть", "ЛУКОЙЛ", "НОВАТЭК", "дочки" "Роснефти" и "Татнефти".
К 13:40 мск рублевый индикатор широкого рынка ММВБ вырос на 0,835% - до 1691,2 пунктов, валютный индекс РТС поднялся на 5,35% и составляет 665,96 пунктов.
В авангарде роста находятся - "Мечел" (ао +8,1%, ап +6,7%), "ЛУКОЙЛ" (+3,2%), "Сбербанк" (ао +2,8%, ап +2,5), ММК (+2,4%), "Распадская" (+2,4%), "Татнефть" (+2,3%), "Роснефть" (+2,1%).
Дорожали также бумаги "Сбербанка" (ао +3,14%, ап +2,58%). Сегодня стало известно, что компания в результате сделки РЕПО получила 6,12% акций крупнейшего производителя цемента LafargeHolcim.
Хуже рынка торгуются "префы" "Транснефти" (-6,1%), "обычка" "Акрона" (-3,2%), "МегаФона" (-1,8%), Yandex (-1,8%), "АЛРОСА" (-1,6%), ГМК "Норильский никель" (-1,5%), Polymetal (-1,3%), ВТБ (-1,1%), "Северстали" (-1,05%).
Дешевеет на 1,6% "ДИКСИ". Между тем, по итогам 2015 года ритейлер увеличил общую выручку на 19% - до 272,3 млрд рублей.
На рынках Старого Света также преобладает "бычий" настрой. К 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавил 2,03%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 2,95%, индекс Немецкой фондовой биржи DAX поднялся на 1,73%. Комментарий главы ЕЦБ Марио Драги по итогам вчерашнего заседания ведомства показал, что монетарная политика будет пересматриваться регулятором и может быть изменена уже в марте, когда появятся новые экономические прогнозы. Между тем, пока ключевая ставка находится на прежнем низком уровне - 0,05%.
Из опубликованных в Европе статистики отметим вышедшие в регионе предварительные данные по индексу деловой активности в промышленности и сфере услуг за январь. Так, во Франции упомянутые показатели составили 50 пунктов вместо 51,3 пункта и 50,6 пункта против ожидаемых 50,2 пункта соответственно. В Германии индекс деловой активности в промышленности вышел на уровне 52,1 пункта, что оказалось хуже ожиданий в 53 пункта, индекс деловой активности в секторе услуг – на уровне 55,4 пункта, хотя рынок прогнозировал 55,6 пункта. В еврозоне аналогичные показатели составили 52,3 пункта вместо 53 пунктов и 53,6 против 54,2 пункта соответственно.
Пара евро/доллар на международных валютных торгах торгуется у отметки 1,0838. Комментарии Марио Драги накануне спровоцировали резкое ослабление "европейца" и укрепление "американца".
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,589, "ЛУКОЙЛ" – 28,643, "Норильский никель" – 113,401, "Роснефть" – 2,996, "РусГидро"– 0,008, "Сургутнефтегаз" – 0,43, "Сбербанк" – 1,158.
Нефтяные котировки продолжают находиться на положительной территории. Вчерашнее достижение Brent – отскок выше "круглой" отметки $30 – удерживается. Между тем, опубликованные накануне данные Минэнерго США, согласно которым коммерческие запасы углеводородов увеличились сверх ожиданий на 3,98 млн баррелей, были проигнорированы ценами. По мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", вторую половину января и в феврале котировки Brent будут торговаться на уровнях: $30-32 за баррель. К 13:40 мск за "бочку" североморской смеси Brent дают $30,87, за техасскую Light - $30,95.
Рубль, реагируя на динамику нефтяных котировок, сумел несколько отыграть вчерашние потери, укрепившись к компонентам бивалютной корзины уже более чем на 3%. Однако Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", считает, что исключать панических покупок иностранной валюты населением даже при дальнейшем улучшении ситуации на сырьевом рынке нельзя. Большинство экспертов отмечает, что высокая волатильность, возникшая в последние сессии на валютных торгах, и свободно плавающий рубль в условиях, когда ФРС США объявил об ужесточении монетарной политики, явно идет не на пользу отечественной экономике. Между тем, не стоит забывать, что некоторую поддержку российской способен оказать налоговый период. На текущий момент доллар США подешевел на 3,184% и составляет 79,99 рубля, евро – на 3,687% – до 86,68 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 3,422% до 83 рублей.
Далее российский рынок продолжит следить за динамикой цен на "черное золото" и выходящую в США макростатистику. В Америке опубликуют информацию по продажам домов на вторичном рынке США. Уже после закрытия отечественных площадок появятся данные от Baker Hughes по количеству буровых установок. Что касается того, каким будет завершения российских пятничных торгов, то, по мнению аналитиков, на продолжающемся отскоке нефти оно имеет все шансы быть позитивным.

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
