<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/v-londone-zayavili-o-predpolozhitelnoiy-prichastnosti-putina-i-patrusheva-k-ubiiystvu-litvinenko-moskva-sochla-rassledovanie-politizirovannym-20160121-212437/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Лондоне заявили о предположительной причастности Путина и Патрушева к убийству Литвиненко, Москва сочла расследование политизированным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня новый виток развития событий получило так называемое "дело Литвиненко" десятилетней давности. Британский судья Роберт Оуэн, представивший в четверг итоговый доклад по этому делу, в результате расследования пришел к выводу, что убийство бывшего сотрудника ФСБ Александра Литвиненко, отравленного радиоактивным полонием в Лондоне в 2006 году, было предположительно санкционировано Николаем Патрушевым, на тот момент занимавшего пост директора ФСБ, и президентом России Владимиром Путиным.
"дело Литвиненко"
убийство бывшего сотрудника ФСБ Александра Литвиненко
было предположительно санкционировано Николаем Патрушевым
президентом России Владимиром Путиным
Согласно данным британского суда, Литвиненко умер после того, как в баре лондонского отеля Millennium выпил чай, содержащий дозу радиоактивного изотопа полония. В своем докладе судья отметил, что это было преднамеренное отравление, которое совершили россияне Андрей Луговой и Дмитрий Ковтун по указанию ФСБ.
совершили россияне Андрей Луговой и Дмитрий Ковтун по указанию ФСБ
Немногим позже после публикации доклада западные СМИ сообщили, со ссылкой на главу Министерства финансов Великобритании Терезу Мэй, что ведомство согласилось заморозить счета двух главных подозреваемых по делу Александра Литвиненко. Сообщалось также, что в МИД страны был вызван российский посол, которому были сделаны серьезные представления в связи с опубликованными результатами дела. Официальные британские власти назвали недопустимым неспособность российской стороны добиться привлечения виновных к ответственности.
заморозить счета двух главных подозреваемых по делу Александра Литвиненко
Юристы вдовы экс-офицера ФСБ Александра Литвиненко Марины в четверг передали представителям британского правительства, письмо с просьбой ввести санкции в отношении ряда россиян, причастных к делу, говорится в публикациях информагентств. Кроме того, Литвиненко призвала премьер-министра Великобритании Дэвида Кэмерона выслать из страны всех сотрудников российских спецслужб.
В настоящий момент, как сообщается в британской прессе, в Лондоне раздумывают о дальнейших шагах и не исключают жесткого ответа России вслед за публикацией результатов расследования гибели Литвиненко, вплоть до введения новых санкций в отношении страны и причастных к делу лиц. СМИ, цитируя главу британского правительства Дэвида Кэмерона, сообщают, что Великобритания будет вынуждена дать более твердый ответ России, после того, как расследование показало причастность Владимира Путина к этому убийству. По словам Кэмерона, "вывод о том, что убийство было санкционировано на самом высоком уровне российского государства, является чрезвычайно тревожным". "Такое не должно применяться ни в одном государстве, не говоря уж о постоянном члене СБ ООН".
в Лондоне раздумывают о дальнейших шагах и не исключают жесткого ответа России
В свою очередь российское внешнеполитическое ведомство заявило о подведении дела Литвиненко под "нужный" Западу результат. В комментарии официального представителя МИДа Марии Захаровой опубликованном, на сайте министерства, говорится, что в Москве не ждали беспристрастного доклада по "делу Литвиненко" от зарубежных коллег. Она подчеркнула, что его обнародование омрачило двусторонние отношения. "Сожалеем, что чисто уголовное дело было политизировано и омрачило общую атмосферу двусторонних отношений", - заявила представитель МИД. "Очевидно, что решение о приостановлении коронерского расследования и начале "публичных слушаний" имело ярко выраженную политическую подоплеку", - считает Захарова. Она назвала процесс расследования крайне непрозрачным и подводившимся под заранее определенный, нужный результат. Захарова убеждена, что процесс "не являлся прозрачным ни для российской стороны, ни для общественности, учитывая специфику закрытого рассмотрения материалов под предлогом "секретности", - резюмируется в пресс-релизе МИДа.
российское внешнеполитическое ведомство заявило о подведении дела Литвиненко под "нужный" Западу результат
В Следственном комитете РФ, комментируя ситуацию, сообщили, что еще в июле 2014 года стало очевидно, что расследование смерти Александра Литвиненко окончательно перешло из уголовно-правовой в политическую плоскость. "При объявлении 31 июля 2014 об отложении коронерского следствия до завершения так называемого публичного расследования, которое на самом же деле, как все убедились, публичным никогда и не было, судья заявил, что закрытые заседания теперь позволят ему "как можно лучше изучить вопрос ответственности России" по материалам, представленным британскими спецслужбами. Таким образом, виновный был назначен изначально, и под это лишь нужно было просто подогнать некие так называемые засекреченные "факты". То есть абсурдность заключается в самом понятии публичного расследования с закрытыми для общественности фактами, которыми можно манипулировать как угодно", - говорится в пресс-релизе СК РФ.
В Следственном комитете РФ
расследование смерти Александра Литвиненко окончательно перешло из уголовно-правовой в политическую плоскость
В Кремле назвали доклад Оуэна "квазирасследованием, которое способно ухудшить российско-британские отношения". Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков сообщил, что изначально Россия рассчитывала на тесное взаимодействие и сотрудничество с британцами в расследовании этого дела. "К сожалению, британцы пошли на заморозку не только взаимодействия, но и диалога в подавляющем большинстве областей", - цитируют Пескова информагентства. "Россия никогда не была инициатором такого замораживания двусторонних отношений. Подобные квазирасследования, о которых идет сегодня речь, безусловно, способны лишь еще больше отравить атмосферу наших двусторонних отношений", - констатирует пресс-секретарь президента. Кроме того, он сообщил журналистам, что в Кремле не могут воспринять доклад судебных органов Великобритании как расследование, поскольку речь идет о неких суждениях, основанных на вероятностях, использовании слов "возможно" и "вероятно". "Подобная терминология не допускается в нашей судебной практике, не допускается она и в судебных практиках других стран мира и, безусловно, не может нами восприниматься как вердикт суда ни в одной части, в том числе это касается упомянутого вами текста", - прокомментировал Песков высказывания судебного следователя Великобритании, который заявил, что "ликвидация Литвиненко была, возможно, одобрена Патрушевым и президентом Путиным".
В Кремле назвали доклад Оуэна "квазирасследованием, которое способно ухудшить российско-британские отношения".

Получите идею дня от инвестиционных консультантов компании «ФИНАМ» на нашем YouTube-канале. Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
