<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/zhelanie-investorov-zakryt-korotkie-pozicii-v-nefti-mozhet-podderzhat-rynok-rf-na-otkrytii-pyatnicy-20160121-20212/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Желание инвесторов закрыть короткие позиции в нефти может поддержать рынок РФ на открытии пятницы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В ходе торгов четверга российский рынок не смог определиться с направлением движения, и индексы провели торги разнонаправленно. Сильная просадка рубля по отношению к ведущим мировым валютам оказала угнетающее влияние на индекс РТС. В свою очередь, ослабление "россиянина" стало причиной стремительного подъема рублевого бенчмарка ММВБ. В итоге, к закрытию торгового дня рублевый индекс ММВБ смог показать рост на 2,8% - до 1677,19 пункта. Между тем, долларовый РТС к завершению торгов смог подрасти на 0,6%, его значение составило 632,12 пункта. По отношению к среде объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли и составили 43,326 млрд рублей. Источником столь сильной просадки российской валюты стало снижение цен на мартовские нефтяные фьючерсы. Оказывает давление на финансовые рынки дефицит федерального бюджета РФ по итогам 2015 года в размере 2,048 трлн рублей против профицита за 2014 год в размере 666,558 млрд рублей. Доходы федерального бюджета на 1 января 2016 года составили 13,453 трлн рублей, расходы - 15,5 трлн рублей.
Лидерами роста стали бумаги Yandex (+11,8%), "Магнита" (+4,8%), "Сургутнефтегаза" (3,8%).
Повышение акций "Полюс Золото" (+1,5%) и Polymetal (+2,07%) связано с новостью о том, что компании создают совместное предприятие для разработки Нежданинского золоторудного месторождения, которое является четвертым по величине в России. Кроме того, дополнительным позитивным фактором стали слухи о том, что "Полюс Золото" может провести выкуп своих бумаг на $2,5 млрд уже в первом квартале текущего года. Оптимистичные ожидания отодвинули на второй план негативные производственные результаты Polymetal по итогам 2015 года.
Старший аналитик банка "Образование" Виталий Манжос отмечает стремительный прирост "префов" "Транснефти" (+6,3%) при отсутствии значимых инфоповодов. "Возможно, мы наблюдаем завершение восходящего движения, которое может смениться довольно болезненной коррекцией", - анализирует г-н Манжос.
В зеленый цвет "окрасились" и бумаги экспортёров металлургического и ненефтяного секторов: "Акрон" (+6,3%), "Норникель" (+5,5%), НЛМК (+5%), "Северсталь" (+4,3%), ММК (+4%), "АЛРОСА" (+3,3%).
Среди лидеров падения отметились акции "Аэрофлота" (-1,9%), НМТП (-1,6%), "М.Видео" (-1,6%), "Э.ОН Россия" (-1,1%), "Газпром нефть" (-1%), "Группа ПИК" (-0,5%).
Европейские индексы продолжают слабое позитивное движение на фоне решения ЕЦБ сохранить базовую процентную ставку на рекордно низком уровне в 0,05%. Ставка по депозитам сохранена на уровне минус 0,3%. К закрытию индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,97%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в плюс на 1,77%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX смог подняться на 1,94%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,55626, "Газпром" (Анг) – 3,03452, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 26,52951, "Норильский никель" (Анг) – 10,99687, "Роснефть" (Анг) – 2,82248, "Ростелеком" (Анг) – 6,05103, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,12170, "Сбербанк" (Анг) – 4,32073. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,77098, "ВымпелКом" – 2,97050, "Мечел Сталь" – 1,30022.
Позитивное открытие американского рынка прошло на фоне заявлений главы ЕЦБ Марио Драги, который по итогам заседания оставил ключевые ставки неизменными. Так, в ходе пресс-конференции г-н Драги сказал, что ставки останутся на нынешних уровнях или ниже еще некоторое время. Позитивом стали статистические данные, согласно которым индекс деловой активности ФРБ Филадельфии в январе сократился на 3,5 пункта, в то время как ожидалось снижение на 5 пунктов, после просадки месяцем ранее на 10,2 пункта. К 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones подрос на 1,6%, индекс широкого рынка S&P-500 - на 0,96%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 1,27%. Между тем, сегодня были опубликованы данные о заявках на пособия по безработице в США, которые вопреки ожидания показали увеличение до 293 тысяч, в то время как на прошлой неделе они находились на уровне 284 тысяч и прогнозировалось их снижение до 278 тысяч. Такие данные говорят об ухудшении на рынке труда.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 2,53% и составляет 64 880 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 1,52%, фьючерс на акции "Газпрома" растет на 0,67%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" поднялись на 0,49%.
Котировки "черного золота" продолжают начатое вчера падение на фоне глобального переизбытка сырья. По данным Минэнерго США, запасы нефти на прошлой неделе выросли на 3,979 млн баррелей, ожидалось повышение на 2,811 млн баррелей. Кроме того, давление на сырьевые активы оказывает замедление мирового экономического роста, особенно в Китае, который является одним из основных потребителей углеводородов. К текущему моменту баррель нефти марки Brent оценивается в $29,62, в то время как котировки Light оказались на уровне $30,07 за баррель. "В данный момент нефть перепродана и очень многие желают зафиксировать прибыль по коротким позициям, что уже в ближайшее время может поддержать рынок и привести подъему нефти марки Brent выше уровня 30 долларов за баррель", - полагает Богдан Зварич, аналитик группы компаний "ФИНАМ".
Закрепление нефтяных котировок ниже психологически важной отметки на уровне $30 стало основной причиной просадки российской валюты. Не спасает от удешевления рубль и налоговый период, пик которого придется на 25 января. Доллар побил исторический рекорд в 85 рублей, евро преодолел максимум декабря 2014 года (93 рубля). "Драйверов для коррекции рубля вверх нет. ЦБ, по нашему мнению, не участвовал в торгах, что увеличивает сомнения участников рынка в том, что регулятор будет вмешиваться даже в случае паники", - прокомментировал ситуацию Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс". Анна Бодрова, старший аналитик ГК "Альпари" считает, что после взятия долларом отметки 85,99 рубля открыт путь в область 88 рублей, при этом она не исключает, что в диапазоне 84-88,5 рубля все же найдется равновесие. На текущий момент доллар США подорожал на 1,1% и составляет 82,345 рубля, евро подрастает на 0,5% – до 89,115 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,8% – до 85,3723 рубля.
Российский рынок уже продолжительное время торгуется без сильных идей, инвесторы предпочитают игру внутри дня. "Исходя из логики роста в моменты ослабления рубля, мы должны увидеть спад индекса ММВБ в случае коррекционного укрепления российской валюты. В целом, ММВБ продолжает волатильное движение в границах своего пятидневного диапазона, ограниченного отметками 1580-1685 пункта", - комментирует ситуацию Виталий Манжос.
Между тем, пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков заявил журналистам, что Кремль не считает курс рубля обвальным, отметив, что за ситуацией на валютном рынке следит Банк России, у которого заготовлены сценарии, направленные на избежание обвала российской валюты.
Давление на российский фондовый рынок могут оказать и политические факторы. Так, Девид Кэмерон озабочен итогом расследования дела о смерти Александра Литвиненко. "Вывод о том, что убийство было санкционировано на самом высоком уровне является тревожным", - заявил пресс-секретарь британского премьера. Вдова экс-офицера ФСБ Александра Литвиненко передала юристам, представляющим британское правительство, письмо с просьбой ввести санкции в отношении ряда россиян.
Разворотная тенденция может продолжиться на открытии пятницы. Исходя из технического взгляда на график ММВБ, Богдан Зварич обращает внимание на то, что индикатор пробил локальный максимум на уровне 1670 пунктов, что привело к формированию технической модели "двойное дно". "Целью выхода из модели является уровень 1740 пунктов, но для его достижения "быкам" будет необходимо пробивать сопротивление 1700 пунктов и нисходящий тренд, берущий свое начало от максимумов прошлого года и проходящий в текущий момент в районе 1725 пунктов", - комментирует эксперт.

Как извлекать прибыль, а не жить на рынке? Рассказывает Илья Петров, примерный семьянин и не менее примерный трейдер, чья лучшая стратегия принесла 488% годовых.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
