<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-podstraivaetsya-pod-realii-syrevogo-rynka-rubl-obnovlyaet-aktirekordy-20160121-14135/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок подстраивается под реалии сырьевого рынка, рубль обновляет актирекорды]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, начав торги четверга разнонаправленным движением индикаторов, к середине дня так и не смогл выработать единого тренда. Сегодня основным триггером движения индексов стал рубль, стремительно обновляющий антирекорды. На фоне существенной просадки национальной валюты поддержку получили акции экспортеров, что помогло индексу ММВБ сохранить позиции в "зеленой зоне" и подняться на 1,9% до 1662.62 пункта. Что касается валютного РТС, то его просадка составила 1,08% до 621.65 пункта.
В лидерах роста "Транснефть" -ап (+4%), Yandex (+4%), "Северсталь" (+3,9%), "Мечел"-п (+3,8%), ГМК "Норильский никель" (+3,3%), "Магнит" (+3,2%).
Среди аутсайдеров к моменту - "М.видео" (-2,7%), ВТБ (-1,3%), "Энел Россия" (-1,2%), "Распадская" (-0,5%), "КАМАЗ" (-0,5%).
С международного экономического форума в Давосе значимых новостей пока не поступает. Как отмечают эксперты, чисто экономических вопросов на повестке форума оказалось не очень много.
Европейские индексы стараются стабилизироваться после просадки, уведшей индикаторы накануне к годовым минимумам. К 13:55 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,74%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 растет на 0,92%. К моменту в регионе был опубликован индекс делового климата Франции, в январе составивший 102 при ожидании 103.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 1.48, "ЛУКОЙЛ" – 25.768, "Норильский никель" – 106.301, "Роснефть" – 2.772, "РусГидро"– 0.008, "Сургутнефтегаз" – 0.401, "Сбербанк" – 1.08.
Нефтяные котировки стабилизировались в районе $27 за баррель Brent и стремятся пробить уровень в $28. На текущий момент фьючерс на Brent торгуется у отметки $27.75 за баррель, Light - $28.2 за баррель.
Рубль первую половину дня стремительно падал, в моменте доллар подбирался к отметке в 86 рублей, евро – 93. Как отмечают аналитики, подошел к логическому концу процесс раскорреляции стоимости курса рубля и сырьевых котировок. Александр Королёв, шеф-дилер "Оргбанка" по валютным операциям, отмечает, что темпы обесценения рубля, как к доллару, так и евро, были примерно в два раза ниже скорости падение цены на нефть. "Вчера же было положено начало отложенной девальвации российского рубля - при остающейся цене нефти марки Brent на уровне $28 за баррель, рубль за два дня, включая и сегодняшний день, обесценился более чем на 8%, и, скорее всего, потенциал дальнейшего ослабления остается", - комментирует эксперт. Добавило своего негатива и заявление главы ЦБ о том, что регулятор выйдет на рынок с интервенциями только при достижении рублем отметки в 90 за доллар, до этого момента угрозы от девальвации национальной валюты ЦБР не видит.
Однако, несмотря на пессимистичный настрой первой половины дня, уже к середине торгов рубль попытался восстановить потери, укрепившись до значения 84,2320 за доллар и 91,7080 за евро на фоне некоторого отскока в нефтяных котировках. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 3,4% – до 87,5962 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0891.
В целом же, дальнейшие перспективы национальной валюты остаются туманными, так, Андрей Костин, глава ВТБ, в кулуарах Всемирного экономического форума в Давосе заявил, что курс рубля вряд ли когда-то вернется к значению в 60 за $1. По словам Костина, рубль будет "достаточно слабым на фоне сильно укрепляющего доллара". А вот Дмитрий Песков заявил, что оснований говорить об обвале рубля нет, пресс-секратарь обратил внимание на то, что в России есть мегарегулятор - Банк России, который "достаточно внимательно" следит за ситуацией.
Что же касается ближайших перспектив отечественного рынка, то инвесторы по-прежнему будут следить за динамикой сырьевого рынка и дальнейшим движением курса рубля. Также сегодня состоятся заседание ЕЦБ и пресс-конференция Марио Драги, что может повлиять на европейские рынки и косвенно отразиться на отечественных индикаторах. В 19:00 мск появятся данные по запасам нефти от министерства энергетики США, что усилит и без того возросшую волатильность на сырьевом рынке. "Нас ждет зрелище не для слабонервных, рынок будет делать все, чтобы вытряхнуть и правых, и неправых. Поэтому как раз на ближайшую перспективу может сработать стратегия "купил и забыл" (речь о рынке российских акций)", - комментирует ситуацию Алексей Кузьмин, аналитик ИК "Окей Брокер".

Забудьте о банковских вкладах — и получайте доходность в USD до 15% годовых. Подключите стратегию «Еврооблигационная» онлайн или получите презентацию на e-mail.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
