<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/padenie-nefti-ne-ostavilo-rossiiyskomu-rynku-shansov-na-rost-i-obvalilo-rubl-do-novyx-istoricheskix-minimumov-k-dollaru-20160120-202025/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Падение нефти не оставило российскому рынку шансов на рост и обвалило рубль до новых исторических минимумов к доллару]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Обвал на мировых рынках сегодня возобновился. Падение азиатских индексов и продолжившееся снижение цен на нефть сыграли на руку только "медведям". Такая ситуация неутешительна и для российского рынка, который коррелирует с глобальными площадками. Вслед за внешней конъюнктурой на отечественных площадках преобладали распродажи. В итоге, индекс ММВБ просел на 0,922%, закрепившись у 1630,39 пункта, валютный РТС ушел в минус на 4,83% и остановился у отметки 628,41 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно вторника выросли – до 39,821 млрд рублей
Сегодня стартовал трехдневный Всемирный экономический форум в Давосе, на котором стало известно, что две трети руководителей крупнейших компаний мира видят на текущий момент для своего бизнеса больше угроз, чем три года назад, и только чуть более четверти опрошенных CEO ожидают повышения темпов глобального экономического роста в течение этого года. Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", отмечает, что в 2016 году основные факторы риска для крупнейших глобальных компаний будут связаны с "валютными войнами". Плюс к этому эксперт добавляет: "Основные риски с развивающихся стран в целом сместятся в сторону Китая. Учитывая быстро сокращающиеся ЗВР КНР и замедление темпов экономического роста, соответствующий регулятор может девальвировать юань по отношению к доллару США еще на 10-15%. Если подобный сценарий будет реализован, то прибыли глобальных компаний существенно сократятся".
К закрытию в лидерах снижения на российском рынке оказались бумаги "Аптечной сети 36,6" (-10,38%), Yandex (-4,35%), "Сбербанка" (ап -3,85%, ао -3,28%), "Башнефти" (ао -3,83%, ап -2,47%), "Ростелекома" (ао -3,31%, ап-3%), ОГК-2 (-3,21%), "Мечела" (ао -3,16%, ап -1,73%), ММК (-2,98%).
Бумаги "Газпрома" подешевели на 0,12%. Предполагаемый размер дивидендов за 2015 год (7,2 рубля на акцию) и сообщение компании о том, что совет директоров концерна все-таки одобрил расторжение договора на строительство "Южного потока", не способствовали энтузиазму инвесторов.
В лидерах роста были "Транснефть" ("префы" +2,98%), "Акрон" (+2,84%), "РусГидро" (+2,29%), "АЛРОСА" (+1,68%), "ИнтерРАО" (+1,3%), ГМК "Норильский никель" (+1,27%), "Северсталь" (ао +0,92%), "Распадская" (+0,83%).
Также лучше рынка в среду торговались Polymetal (+2,64%) и "Полюс Золото" (+2,67%). Между тем, сегодня стало известно, что компании приступили к первому этапу создания совместного предприятия по освоению месторождения Нежданинское в Якутии - четвертого по величине месторождение золота в России.
В ходе торгов середины недели европейские бенчмарки вслед за азиатскими показали неплохую просадку. Непрекращающееся снижение котировок нефти продолжает "кошмарить" инвесторов. В свою очередь, выходящая в регионе смешанная статистика особого влияния на торги не оказывает - немецкий индекс цен производителей в декабре снизился до 0,5%, хотя рынок ожидал его сокращения на 0,4%, в Великобритании уровень безработицы в ноябре составил 5,1% вместо 5,2%. На этом фоне к закрытию индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 3,45%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в минус на 3,46%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX обвалился на 2,82%.
К завершению торгов цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,58827, "Газпром" (Анг) – 3,01901, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 26,07443, "Норильский никель" (Анг) – 10,66181, "Роснефть" (Анг) – 2,82048, "Ростелеком" (Анг) – 5,95101, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,04169, "Сбербанк" (Анг) – 4,32073. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,19088, "ВымпелКом" - 2,74813, "Мечел Сталь" - 1,24010.
Американские рынки сегодня "краснеют". Падение цен на "черное золото", "китайский фактор" и слабые данные макростатистики за декабрь не дают инвесторам расслабиться. Так, индекс потребительских цен в США снизился на 0,1% по сравнению с предыдущим месяцем, за который изменение показателя было нулевым. Также просел индекс потребительских цен без учета продуктов питания и энергоносителей (с учетом сезонности) – индикатор составил 0,1% вместо ожидавшихся 0,2%. В то же время неожиданно снизилось число новостроек в регионе - число начатых строительств домов оказалось на уровне 1,149 млн штук, хотя ожидалось 1,200 млн штук.
Продолжающийся в США сезон корпоративных отчетностей позитива торгам в среду также не добавляет. Американский банк Goldman Sachs сократил чистую прибыль в 4 квартале 2015 года на 65% - в октябре-декабре она составила $765 млн по сравнению с $2,17 млрд, полученными за аналогичный период годом ранее. Произошло это из-за штрафов - Goldman Sachs заключил соглашение с властями США по делу о нарушениях банка при продаже ипотечных облигаций в преддверии финансового кризиса 2008 года. В то же время второй по величине в мире производитель процессоров для персональных компьютеров Advanced Micro Devices зафиксировал 23%-ное снижение выручки в третьем квартале, которая составила $958 млн.
Плюс к этому, как отмечает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской биржи", пробой индексом S&P500 важного уровня поддержки, который произошел при падении индикатора более чем на 2%, приведет к еще большему усугублению ситуации. К 20:05 мск индекс широкого рынка S&P-500 снизился на 2,939%, индикатор "голубых фишек" Dow Jones упал на 2,811%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq – в минусе на 2,838%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,67% и составляет 62 310 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,504%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,031%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,357%.
Котировки "черного золота" продолжают снижение. Как полагает Илья Голубов, аналитик АКБ "Еврофинанс Моснарбанк", для остановки падения котировок рынок должен увидеть реальное сокращение запасов "черного золота" и производства, а перед этим Brent еще может "сходить" на уровень $20-25 за баррель. К 20:05 мск за баррель Brent давали $27,47, Light – $27,93.
Между тем, сегодня в СМИ появилось сообщение касательно того, что Иран снизил цены на нефть для европейских потребителей, чтобы конкурировать на этом рынке с Саудовской Аравией. "В текущих условиях, когда предложение превышает мировое потребление на 1,5 млн баррелей в сутки, для возвращения своих потребителей и открытия новых рынков, ей [стране] приходится давать большую скидку к текущим ценам, чтобы подвинуть Саудовскую Аравию, Ирак и Россию на европейском рынке. Однако стоит учитывать и тот факт, что дальнейшее снижение цен на нефть, при сохранении скидки, может привести к тому, что страна будет продавать нефть себе в убыток – расходы на добычу превысят цену поставки", - комментирует Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ". В то же время, по мнению эксперта, не факт, что в первые же месяцы Ирану удастся выдать заявленные 500 тыс. баррелей.
Что касается российской валюты, то среда для нее стала не лучшим днем. На значительно подешевевшей нефти рубль в ходе сегодняшних торгов на Московской бирже достиг новых исторических минимумов относительно доллара – 82,469, тем самым "переплюнув" "достижения" декабря минувшего года, когда пара USD/RUB 14-го числа тестировала отметку - 80,1. Однако пока, по мнению главы ЦБ Эльвиры Набиуллиной, курс рубля находится около обоснованных уровней. В то же время г-жа Набиуллина сегодня отметила в интервью агентству Bloomberg, что, если ЦБ увидит риски для финансовой стабильности, он будет проводить валютные интервенции. Аналитики же считают, что точкой экстремума в данном случае может стать отметка в 90 рублей за доллар. На текущий момент доллар США подорожал на 4,381% и составляет 82 рубля, евро - на 4,362% – до 89,45 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 4,372% – до 85,35 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0906.
В то же время нельзя не отметить, что все чаще на рынке звучат мнения касательно того, что российская валюта со временем будет "открепляться" от нефтяных котировок. "После перехода к плавающему курсу в ноябре 2014 года рубль начал постепенно адаптироваться к новому ценообразованию в соответствии с состоянием платежного баланса, что подтверждается динамикой рублевой цены на нефть", - комментирует Гульнара Хайдаршина, заместитель начальника департамента рыночной конъюнктуры "Газпромбанк". По мнению эксперта, "россиянин" постепенно будет приближаться к фундаментально обоснованному значению и определяться состоянием платежного баланса, который станет выступать в качестве ориентира для участников рынка.
Что день грядущий готовит российским площадкам? Завтра в фокусе внимания участников торгов будет заседание ЕЦБ. Как отмечают аналитики банка "Санкт-Петербург", если заявления регулятора будут мягкими, это может позитивно сказаться на нефтяных ценах. Плюс к этому вечером будут опубликованы данные о запасах и добыче углеводородов в США. В то же время некоторый интерес для инвесторов будет представлять второй рабочий день Всемирного экономического форума в Давосе, заявления в рамках которого могут добавить нервозности и волатильности на мировые рынки.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
