<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/peredyshka-na-rynke-rf-byla-nedolgoiy-indeksy-padayut-rubl-vnov-obnovlyaet-minimumy-20160120-140341/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Передышка на рынке РФ была недолгой: индексы падают, рубль вновь обновляет минимумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок вновь перешел к снижению на фоне дешевеющей нефти и негативного внешнего фона. Как и прогнозировали аналитики, вчерашний рост индексов был обоснован только технической коррекцией, перевести которую к полноценному отскоку у инвесторов не хватило ни желания, ни весомых положительных драйверов.
К середине дня индекс ММВБ торгуется в минусе на 1,3% у 1623.49 пункта, валютный РТС понижается на 2,9% до 641.05 пункта. "При усилении распродаж на глобальных рынках сценарий движения в область 1500-1540 пунктов до конца января становится вновь актуальным", - комментирует ситуацию Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк".
Среди аутсайдеров к моменту - "Аптечная сеть 36,6" (-6,7%), корректирующаяся после вчерашнего прироста, "Башнефть" (-4,2% -ао, -3,7% -ап), "Мечел" (-3,7%), "М.видео" (-3,3%), "ВСМПО-АВИСМА" (-2,9%).
Снижаются и акции "Газпрома", несмотря на новости о выплате дивидендов. Инвесторы скептически восприняли сообщение, что размер выплат за 2015 год останется на уровне 2014 года. Также, как и ожидалось, но оставалось вопросом времени, "Газпром" расторг договор по проекту строительства газопровода "Южный поток".
В лидерах роста "Полюс Золото" (+2,6%), "Московская биржа" (+1,5%), "Интер РАО" (+1,3%), "Акрон" (+1,2%), "АЛРОСА" (+1,1%).
Сегодня открылся Всемирный экономический форум в Давосе, новости с которого могут привести к увеличению волатильности на площадках.
Европейские индексы снижаются после роста накануне, инвесторы негативно восприняли ряд финансовых показателей крупных компаний. К 13:50 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 2,83%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 2,98%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опускается на 3,11%.
К моменту в регионе были опубликованы индекс цен производителей Германии, в декабрь, опустившийся на 0.5% при ожидании снижения на 0.4%, предыдущее значение -0.2%. Уровень безработицы в Великобритании в ноябре составил 5.1% при прогнозе 5.2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 1,64268, "Газпром" – 3,07488, "ЛУКОЙЛ" – 26,77815, "Норильский никель" – 10,59680, "Роснефть" – 2,86059, "РусГидро"– 0,78413, "Сургутнефтегаз" – 4,11170, "Сбербанк" – 4,38475.
Нефтяные котировки вновь ушли в район $28, на текущий момент фьючерс на Brent торгуется у отметки $28.2 за баррель, Light - $28.83 за баррель. Однако, несмотря на достигнутые минимумы, Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер", все же считает, что хотя сейчас предложение на рынке нефти превышает спрос, но переизбыток будет сокращаться и шанс увидеть цены на нефть в этом году возле $45 за баррель довольно высоки.
Вчера рубль получил заслуженный отдых, укрепляясь по факту отскока нефти, однако уже сегодня "россиянин" вновь перешел к ослаблению - не помог национальной валюте и налоговый период. В моменте доллар вплотную приблизился к историческому максимуму – 80 рублям, и, по мнению Григория Ващенко, начальника управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", на конец дня ориентир по "американцу" составляет 80,5 – 81 руб. Сейчас же доллар США торгуется на уровне 79,8540 рубля, повышаясь на 1,6%, евро - на 1,7% – 87,2560 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 1,7% – до 83,1756 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0925. Инвесторы все чаще и чаще начинают говорить о возможности интервенций со стороны ЦБ, однако в большинстве своем эксперты сходятся во мнении, что пока доллар не достигнет района 85 рублей, ожидать помощи от регулятора не стоит. "При достижении уровня 80 рублей ЦБ не будет торопиться с продажами доллара в поддержку рубля – для этого потребуется серьезные финансовые объемы, – а вслед за вербальными интервенциями приступит к рассмотрению вопроса о повышении ключевой ставки", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента Альпари.
Во второй половине дня инвесторы по-прежнему будут ориентироваться на ход торгов сырьевого рынка, рассчитывать на появление драйверов, способных переломить тенденцию к снижению, пока преждевременно. "По итогам сегодняшнего дня можно ожидать падения российского фондового рынка в пределах 2-2,5%", - считает Наталья Шилова, главный аналитик центра макроэкономического прогнозирования и инвестстратегии. Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала. ПАО "Промсвязьбанк", добавляет, что "при усилении распродаж на глобальных рынках сценарий движения в область 1500-1540 пунктов до конца января становится вновь актуальным".

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
