<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-nachnet-sredu-v-negativnom-klyuche-na-fone-uxudsheniya-vneshnego-fona-i-snizheniya-neftyanyx-cen-20160120-094633/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ начнет среду в негативном ключе на фоне ухудшения внешнего фона и снижения нефтяных цен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Отскок нефтяных цен и укрепление рубля помогли российскому фондовому рынку закрыть вторник на положительной территории: индекс ММВБ вырос на 1,43%, его значение составило 1645,56 пункта, индекс РТС показал более внушительный подъем и прибавил 2,07%, поднявшись до 660,29 пункта.
Среди лидеров роста отметились акции "Аптечной сети 36,6" (+18,9%), реагирующие на новости о слиянии с сетью А5. В зеленый цвет "окрасились" акции "Акрона" (+4,7%), "Магнита" (+4,6%), "СОЛЛЕРСа" (+4,4%), "Ростелекома" (+4,02%). Восстановление цен на металлы подержало бумаги "Норникеля" (+3%) и "Северстали" (+1,1%).
Рост нефтяных котировок поддержал акции нефтегазового сектора: "Татнефть" (+4,3%), "Башнефть" (+4,1%), "Роснефть" (+2,1%), "ЛУКОЙЛ" (+1,8%).
Аутсайдерами дня стали бумаги "Уралкалия" (-2,48%), "Распадской" (-0,94%), "Яндекса" (-0,94%), "Мечела" (ап -0,76%, ао -0,62%), "РусГидро" (-0,68%).
К закрытию дня индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 1,97%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вышел в плюс на 1,68%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 1,5%. Индексы Старого Света росли после заявления глава Банка Англии Марка Карни, который отметил, что не стоит ждать повышения ставок. Кроме того, поддержала Европу и воодушевляющая статистика. В частности, вчера стало известно, что немецкий индекс экономических ожиданий инвесторов ZEW вырос до 10,2 пункта, в то время как ожидалось увеличение до 8,2 пункта. Плюс к этому поддержку оказали данные по индексу потребительских цен в еврозоне, который, как и ожидалось, составил 0,2% в годовом соотношении.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,72029 , "Газпром" (Анг) – 3,16554, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 27,41466, "Норильский никель" (Анг) – 10,87685, "Роснефть" (Анг) – 2,94950, "Ростелеком" (Анг) – 6,57112, Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,28573, "Сбербанк" (Анг) – 4,59878. МТС (США) – 5,51094, "ВымпелКом" (США) – 2,92050, "Мечел Сталь" (США) – 1,34023, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,17037.
Американские торговые площадки завершили свой первый рабочий день после выходного дня преимущественно в плюсе: промышленный индекс Dow Jones вырос на 0,17%, индекс широкого рынка S&P 500 оказался в плюсе на 0,05%, исключением стал высокотехнологичный NASDAQ, потерявший 0,26%. Заокеанские инвесторы отыгрывали статистику по ВВП Китая за прошлый год, где темпы роста замедлились до 6,9% в 2015 году (против 7,3% в 2014 году). Негативные данные оказались в рамках ожиданий. Плюс к этому, участники торгов склонны полагать, что такое положение вещей вынудит применить новые меры по стимулированию экономики.
На рынках АТР сегодня утром наблюдается понижательная динамика: японский индекс Nikkei снизился к настоящему времени на 3,6%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI теряет 2,3%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе 3,5%, индекс Китая CSI300 снижается на 1,5%. Азиатские инвесторы обеспокоены очередным снижением нефтяных котировок. Кроме того, пессимизма добавляет прогноз МФВ по росту мирового ВВП: Международный валютный фонд понизил прогноз на 2016 и 2017 годы на 0,2 п. п. - до 3,4% и 3,6% соответственно. Между тем, текущее снижение индексов в ближайшее время может смениться на позитивное, так как стало известно о намерении ЦБ Китая влить в финансовую систему страны 600 млрд юаней ($91 млрд) для удовлетворения сезонного всплеска спроса на ликвидность.
В ходе торгов вторника нефть пыталась подняться выше $30 за баррель Brent. Однако на утренних торгах "черное золото" вновь опустилось до критических уровней. К 9:50 фьючерс на нефть марки Brent находится на отметке $28,23 за баррель, Light - $28,79 за баррель. Давление на сырьевые рынки оказал прогноз МВФ по росту мирового ВВП в 2016-2017 годах, а также доклад Международного энергетического агентства, ожидающего сохранение переизбытка предложения сырья. МЭА не исключает дальнейшего снижения нефтяных цен и ожидает, что третий год подряд предложение будет превышать спрос на 1 млн баррелей в сутки. Плюс к этому, сохраняются ожиданий выхода на рынок иранской нефти после снятия санкций с этой страны. Предполагается, что Иран может в ближайшее время нарастить добычу на 500 тыс. баррелей в сутки.
Торги вторника на рынке РФ получили поддержку со стороны растущей нефти. Большим интересом у игроков пользовались акции компаний, ориентированных на внутренний спрос. Однако сегодняшняя динамика индексов может кардинально измениться. Внешний фон не предполагает позитива: американские индексы не показали сильного подъема, рынки АТР "окрасились" в красный цвет, нефтяные котировки вновь ушли ниже $30. Участники торгов опасаются, что "черное золото" может протестировать уровень $25 за баррель Brent, что будет оказывать сильное негативное влияние на настроения на российских торговых площадках. Кроме того, в четверг ожидаются традиционные данные по запасам нефти в США, в преддверии которых игроки вряд ли решаться на серьезные шаги.
В целом, вчерашнее движение на отечественных площадках стоит рассматривать как техническую коррекцию, говорить о развороте и смене негативной динамики на рынке пока рано. Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", уверен, что в связи со снижением азиатских рынков ожидается негативное открытие. "Пока на нашем рынке мало драйверов для роста", - комментирует эксперт. Российский рынок продолжает находиться в сильной зависимости от нефтяных цен, а потому, несмотря на начавшийся налоговый период, в условиях ухудшившегося внешнего фона рубль возобновит ослабление по отношению к доллару США. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", отмечает, что добавит глобальным финансовым рынкам волатильности новостной поток с открывающегося сегодня Всемирного экономического форума в Давосе. Г-н Шагов ожидает открытия рынка в районе 1635-1640 пунктов по ММВБ.

Стратегия «Россия: защита от кризиса» — ваша «страховка» от неожиданностей на финансовых рынках. Портфель собран из нескольких эффективных алгоритмов, позволяющих зарабатывать в периоды нестабильности как на валютных инструментах, так и за счет дивидендных выплат компаний-экспортеров, имеющих валютную выручку. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
