<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-k-zakrytiyu-goda-indeks-mmvb-soxranil-pozitiv-rost-prodolzhitsya-20161230-094214/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: К закрытию года индекс ММВБ сохранил позитив, рост продолжится]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
К последней торговой сессии в году российский фондовый рынок вышел c позитивными настроениями. Поводом для довольно сильного повышения стало закрепление нефтяных цен выше $57 за баррель Brent. В итоге, закрывая торги четверга индекс ММВБ вырос на 1,07%, его значение составило 2206,33 пункта, индекс РТС показал менее внушительное повышение, индикатор окреп на 0,52% - до 1144,26 пункта. При этом стоит отметить, что обороты торгов согласно расчетам базы индекса ММВБ выросли до 26,111 млн рублей, но все-таки остались на низких уровнях.
Лидерами роста стали акции ТГК-1 (+11,07%), Polymetal (+4,68%), "Мосэнерго" (+4,17%), "МРСК Центра" (+3,28%), "Сургутнефтегаза" (ао+3,2%), "Татнефти" (ао+2,46%), "ЛУКОЙЛа" (+2,41%), "МегаФона" (+2,32%), АФК "Система" (+2,22%). В аутсайдерах оказались бумаги ОГК-2 (-3,52%), "Транснефти" (ап-2,02%), "Россетей" (-1,44%), ТМК (-1,02%), "Башнефти" (ап-0,81%), "Аэрофлота" (-0,64%), "ВСМПО-Ависма" (-0,44%).
Ведущие зарубежные площадки не показывают аналогичного оптимизма, инвесторы предпочитают фиксировать позиции, не перенося их через праздники. При этом, не стало поддержкой для европейских индикаторов даже стремительное повышение нефтяных цен. К закрытию четверга индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,2%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 0,21%. Исключение составил индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100, подросший на 0,2%. Между тем, премаркет европейской сессии сигнализирует о вероятном повышении индексов Старого Света в начале нового торгового дня.
Снижение американского рынка аналитики объясняют коррекцией к предыдущему сильному росту. В итоге, промышленный индекс Dow Jones потерял символичные 0,07%, индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ просел на какие-то 0,12%, индекс широкого рынка S&P 500 потерял всего 0,03%. Фьючерс на индекс S&P к текущему моменту растет на 0,17%. В перспективе поддержку рынку окажут данные о прогнозируемом снижении числа первичных обращений за пособиями по безработице с 275 до 265 тысяч.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,3804, "Газпром" (Анг) – 5,02685, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,28957, "Норильский никель" (Анг) - 16,61782, "Роснефть" (Анг) - 6,52611, "Ростелеком" (Анг) - 8,37142, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,10587, "Сбербанк" (Анг) - 11,55696. МТС (США) – 9,13155, "ВымпелКом" (США) – 3,78592, "Мечел Сталь" (США) – 5,871, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,28556.
Завершающаяся последняя торговая сессия года на азиатских торгах прошла с приподнятыми настроениями. Индексы рынка АТР дружно "окрасились" в зеленый цвет. Позитивно инвесторы восприняли и статданные из Гонконга: ноябрьский экспорт вырос на 8,1% после снижения на 1,8% месяцем ранее; импорт за отчетный период вырос на 7,6%, в предыдущий месяц повышение составило всего 0,5%. На текущий момент индекс Корейской фондовой биржи KOSPI вырос на 0,1%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG окреп на 1,08%, индекс Китая CSI-300 подрос на 0,35%, Японский индекс Nikkei в моменте подрастает на 0,12%.
На вчерашней вечерней сессии нефтяные котировки несколько ослабли, реагируя на данные по росту запасов нефти в США на 614 тысяч баррелей, тогда как ожидалось снижение на 2,06 млн баррелей. Между тем, инвесторы внимательнее присмотрелись к статданным и изменили свою оценку. Во-первых, неделей ранее показатель вырос на 2,256 млн баррелей, таким образом динамика скорее положительна. Кроме того, стало известно, что запасы дистилятов за неделю сократились на 1,881 млн баррелей против прогнозируемого повышения на 1,78 млн баррелей. Недельное изменение запасов природного газа также стало позитивным: снижение на 237 млн к.ф. при ожидаемом снижении на 222 млн к.ф. В итоге, к настоящему моменту мартовский фьючерс на нефть марки Brent вырос до $57,15 за баррель, а фьючерс на нефть марки Light с поставкой в феврале окреп до $53,99 за баррель.
Негативом для российского рынка могут стать последние новости из-за океана. В частности, администрация президента США Барака Обамы вводит новые антироссийские санкции из-за обвинений в организации хакерских атак в ходе президентских выборов. Введение новых ограничений привело к тому, что Вашингтон высылает 35 российских дипломатов, обвинив их в разведывательной деятельности, и закрывает два дипучреждения России на территории США. Между тем, аналитики сходятся во мнении, что эти меры не стоит воспринимать как реальный негатив.
В целом же, позитивный внешний фон способствует продолжению роста российского рынка, тем более, что на внутреннем рынке нет поводов для снижения. Индекс ММВБ продолжит попытки повышения в район 2220-2230 пунктов. Однако и без того вялая активность торгов будет снижаться, сегодняшний торговый день станет последним в текущем году, в отдельных бумагах может состояться фиксация прибыли.

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru. Не пропустите выход новых видео — подпишитесь на уведомления прямо сейчас!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
