<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ozhidaemoe-prodolzhenie-otskoka-neftyanyx-cen-pomozhet-rossiiyskomu-rynku-prodolzhit-nachatyiy-pod-em-20160119-200951/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ожидаемое продолжение отскока нефтяных цен поможет российскому рынку развить начатый подъем]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индикаторы во вторник показали техническую коррекцию, получив поддержку от растущих нефтяных котировок и укрепляющегося рубля. К закрытию торгового дня рублевый индекс ММВБ вырос на 1,4%, его значение составило 1 646,17 пункта, валютный индекс РТС прибавил 1,9%, остановившись на отметке 659,35 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно объемов торгов понедельника и составили 37,157 млрд рублей. Между тем, сегодня стало известно о том, что МВФ ухудшил прогноз по сокращению ВВП России в 2016 году до 1%. В предыдущем прогнозе фонд ожидал падения на 0,6% и ожидал завершение рецессии в 2017 году, когда рост экономики уже составит 1%. Стоит отметить, что прогноз на 2017 год фонд сохранил.
По итогам дня лучшую динамику показали бумаги "Акрона" (+4,7%), "Магнита" (+4,6%), "СОЛЛЕРСа" (+4,4%), "Ростелекома" (+4,02%), ЛСР (+3,8%). Котировки "Аптечной сети 36,6" (+18,7%) отыгрывают корпоративные новости о слиянии с сетью А5. Рост акций "Норникеля" (+3%) и "Северстали" (+1,1%) поддерживается дальнейшим отскоком цен на металлы. Объем продаж группы НЛМК (+0,5%) в 2015 году вырос на 5% до рекордных 15,9 млн тонн, что обусловлено ростом экспорта конечным потребителям.
Рост нефтяных котировок помогает российским акциям нефтегазового сектора: "Татнефть" (+4,3%), "Башнефть" (+4,1%), "Роснефть" (+2,1%), "ЛУКОЙЛ" (+1,8%),
Акции "Газпрома" поднялись на 1,1% на фоне сообщения о том, что концерн направил "Нафтогазу" счет в размере $2,6 млрд на оплату невыбранного газа в 3 квартале 2015 года. Плюс к этому, стало известно, что Украиной поднимает почти в полтора раза тарифы на транспортировку газа для "Газпрома". В соответствии с новыми расчетами, транзит составит около $4,5 за транспортировку тысячи кубометров на 100 км, сообщил глава Минэнерго Украины Владимир Демчишин. Ранее транзитная ставка составляла $2,7.
Акции "Трансаэро" снижаются на 16,2%. Между тем, в ряде СМИ появилась информация о том, что авиакомпания подала апелляционную жалобу на решение о взыскании с нее около 5,3 млрд рублей по иску "Аэрофлота" (+3,8%). Однако в картотеке арбитражных дел данной информации пока нет. Сегодня арбитражный суд Москвы рассматривает второй иск "Аэрофлота" к "Трансаэро" - на 2,9 млрд рублей.
В аутсайдерах сегодня оказались акции "Уралкалий" (-2,3%), "Распадской" (-0,9%), Yandex (-0.9%), "М.видео" (-0,8%), "Мечел" (ап -0,7%, ао -0,6%), "РусГидро" (-0,7%).
Позитивная динамика на рынках АТР и рост аппетита у инвесторов к рисковым активам перешли на европейские площадки. Кроме того, инвесторы позитивно восприняли данные по индексу экономических ожиданий инвесторов ZEW, который вырос до 10,2 пункта, в то время как ожидалось увеличение с до 8,2 пункта. Плюс к этому поддержку оказали данные по индексу потребительских цен, который, как и ожидалось, составил 0,2% в годовом соотношении. Платежный баланс в Европе по итогам ноября 2015 года составил 26,8 млрд евро при прогнозном значении в 21,5 млрд евро. Добавило оптимизма заявление глава Банка Англии Марка Карни, который отметил, что не стоит ждать повышения ставок. К закрытию дня индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 1,97%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в плюс на 1,68%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 1,5%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,72029, "Газпром" (Анг) – 3,16554, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 27,41466 , "Норильский никель" (Анг) – 10,87685, "Роснефть" (Анг) – 2,94950, "Ростелеком" (Анг) – 6,57112, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,28573, "Сбербанк" (Анг) – 4,59878. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,50594, "ВымпелКом" – 2,9705, "Мечел Сталь" – 1,38023.
Американские индексы после выходного дня начали торги на мажорной ноте, чему способствовал позитивный внешний фон. К 20:00 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones подрос на 0,56%, индекс широкого рынка S&P-500 - на 0,68%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 0,26%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,44% и составляет 65 970 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,08%, фьючерс на акции "Газпрома" растет на 0,34%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,43%.
Котировки "черного золота" сегодня преодолевали отметку $30 за баррель Brent, чему способствовали данные об увеличении потребления сырья в Китае. Согласно предварительным показателям, в 2015 году потребление нефти Китаем выросло на 2,5% - до 10,32 млн баррелей в сутки. К 20:05 мск баррель североморской смеси Brent оценивался в $29,48, Light – в $30,27. Правда, на рынок продолжает давить переизбыток предложения углеводородов, что не позволяет котировкам закрепиться выше круглой психологически важной отметки в $30. В частности, в январском докладе Международного энергетического агентства уточняется, что на фоне превышения предложения над спросом ожидается дальнейшее снижение мировых цен на нефть.
На текущий момент доллар США подешевел на 0,93% и составляет 78,553 рубля, евро просел на 0,91% – до 85,632 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,92% – до 81,7386 рубля. Отскок нефтяных котировок поддержал курс рубля. Кроме того, поддержку "россиянину" оказывает налоговый период, в который компании-экспортеры традиционно помогает укреплению национальной валюты. Пик налоговых выплат придется на 25 января (понедельник). В ближайшей перспективе рубль сможет показать некоторое укрепление, но ждать сильных движений не стоит, внешний фон не способствует росту рубля по отношению к ведущим мировым валютам. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0903.
Внушительный рост российский фондовый рынок показал в отсутствии американских инвесторов. Однако основным драйвером для глобальных рынков остаются котировки "черного золота". Аналитики ожидают, что в ближайшее время котировки нефти смогут показать дальнейшее повышение, а значит, в среду российский рынок имеет шансы продолжить начатый рост. Индекс ММВБ может вновь превысить психологический уровень 1700 пунктов, а РТС начать тестировать отметку в 700 пунктов. Однако в долгосрочной перспективе переизбыток сырья будет продолжать оказывать негативное влияние на фондовые площадки.


Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
