<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/uspexi-syrevyx-ploshadok-i-obshaya-pereprodannost-pozvolyayut-rossiiyskomu-rynku-organizovat-texnicheskiiy-otskok-20160119-131949/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Успехи сырьевых площадок и общая перепроданность позволяют российскому рынку организовать технический отскок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок корректируется вверх на фоне отскока цен на нефть и другие сырьевые товары. Причиной для оптимизма стали не только технические факторы, но и статистические данные из Китая. После слабого индекса цен производителей и сдержанных данных по платежному балансу рынок был настроен более пессимистично, однако ВВП Китая за 4 квартал 2015 года вышел на уровне ожиданий – его прирост составил 6,8%. В то же время, промпроизводство в Поднебесной выросло на 5,9%, тогда как ожидался рост на 6%, а в 3 квартале показатель вырос на 6,2%. Розничные продажи также немного не дотянули до ожиданий – 11,1% вместо роста на 11,3%.
К 13:15 мск цены на нефть и большинство основных металлов находятся в плюсе. Рублевый индекс ММВБ растет на 2,97% и составляет 1670,72 пункта, долларовый РТС прибавляет 3,89% и находится на отметке 672,08 пункта. Объемы торгов к середине дня находятся в пределах средних значений и составляют 14,94 млрд рублей.
Наиболее заметные покупки идут в акциях компаний нефтегазового сектора и "металлургов": "Газпром" (+2,55%), ГМК "Норильский никель" (+3,54%), "ЛУКОЙЛ" (+3,76%), НЛМК (+2,75%), "Роснефть" (+2,5%), "Северсталь" (+2,13%), "Сургутнефтегаз" (+2,73%). Котировки "Сбербанка" ("обычка") в плюсе на 3,32%, ВТБ подрастает на 1,84%.
Хуже рынка выглядят бумаги "Полюс Золото" (-1,66%), чьи движения в последнее время обусловлены внутренними событиями далеко не всегда очевидными для рынка. Также в минусе торгуются: "Группа ПИК" (-0,52%), "Э.ОН Россия" (-0,22%), "Уралкалий" (-0,19%).
Европейские индексы также отскакивают после нескольких волн ослабления в начале года. В лидерах здесь нефтяные и добывающие компании: BHP Billiton (+4,02%), Rio Tinto (+3,77%), RWE AG (+3,62%). Индекс потребительских цен в Германии в декабре вышел на уровне ожиданий: +0,3% в год к году и -0,1% месяц к месяцу. В Великобритании статистика носит более оптимистичный характер. Так, инфляция в стране в декабре в годовом выражении выросла на 0,2%, ожидалось +0,1%. Месяц к месяцу показатель прибавил 0,1%, ожидались нулевые изменения. В целом по еврозоне инфляция совпала с консенсус-прогнозом и составила +0,2% в годовом и 0% в месячном выражении. К 13:15 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 1,77%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 2,27%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 2,03%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,602, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 27,855, "Норильский никель" (Анг) – 109,33, "Роснефть" (Анг) – 2,989, "РусГидро" (Анг) – 0,008, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,436, "Сбербанк" (Анг) – 1,176.
Нефть отскакивает от своих локальных минимумов. Известие о снятии санкций с Ирана не было неожиданным и, вероятно, было по большей части уже заложено в котировки. "Пока подрастание цены очень несмелое и в его устойчивость мало кто верит. Тем более что основной "медвежий" фактор (поставки из Ирана) еще некоторое время будет главным гвоздем новостных программ. Однако представляется, что через пару месяцев ожидания резкого роста добычи нефти в Иране постепенно начнут отходить на второй план. Тем более, что реальность роста добычи может оказаться совершенно не такой радужной, как ее рисуют представители иранских властей. Если начнет выясняться, что для наращивания добычи Ирану потребуется гораздо больше времени, чем они хотели бы представить в борьбе за свои квоты и доли рынка, то тогда наступит некоторое разочарование, и Иран может уйти с первого места пьедестала действующих сейчас "медвежьих" факторов", - отмечает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 13:15 мск мартовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $29,63 за баррель, на нефть сорта Light - $30,86.
Российский рубль движется в рамках динамики цен на нефть. "Российская валюта не имеет шансов идти против динамики нефтяных цен даже в налоговый период. В то же время, стабилизация на сырьевых рынках может быть воспринята как повод для спекулятивной коррекции", - считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит". К 13:15 мск доллар на валютной секции Московской биржи стоит 78,325 рубля, евро торгуется на отметке 85,13 рубля.
Позитивная ситуация на сырьевых площадках и общая перепроданность позволяют надеяться на отскок до конца сессии. Индекс ММВБ вчера удержал важный уровень 1620 пунктов и сегодня пытается закрепиться выше 1660 пунктов. По мнению Алексея Гришина, технического аналитика ИФК "Солид", есть шансы на развитие отскока в район 1700 пунктов по ММВБ.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
