<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prosadka-rublya-pozvolila-indeksu-mmvb-vyrasti-zavtrashnee-otkrytie-torgov-v-rf-budet-zaviset-ot-dannyx-iz-kitaya-20160118-200744/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Просадка рубля позволила индексу ММВБ вырасти, завтрашнее открытие торгов в РФ будет зависеть от данных из Китая]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сильное ослабление российской валюты и нефтяных котировок стало негативным фактором для российского фондового рынка, который на открытии первого торгового дня недели показал отрицательную динамику. Сегодня цены на нефть продолжили снижаться, опускаясь ниже $29 за баррель. Основной причиной столь резкого ухода вниз стали планы Ирана по увеличению экспортных поставок "черного золота" после снятия санкций, что говорит об увеличении и без того высокого предложения сырья. Однако к закрытию торговой сессии рублевый индекс ММВБ смог вырасти на 0,8% - до 1622,43 пункта, значение индекса РТС составило 646,9 пункта, индикатор снизился на 0,9%. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно пятницы снизились и составили 32,366 млрд рублей. Некоторый позитив рынку оказывают данные ЦБ РФ о снижении чистого оттока капитала из России по итогам 2015 года. Так, согласно опубликованной информации Центробанка России, чистый отток капитала упал в 2,7 раза по сравнению с 2014 годом и составил $56,9 млрд.
В лидерах роста отметились акции "Сургутнефтегаза" (ап +4,6%, ао +3,7%), "Московской биржи" (+4,1%), "Магнита" (+3,1%), "Норникеля" (+2,9%), "Северстали" (+2,9%), "НОВАТЭКа" (+2,9%), "Фармстандарта" (+2,6%), ММК (+2,4%), "ВСМПО-Авсима" (+1,8%).
Аутсайдерами по итогам торгов понедельника стали бумаги ИСКЧ (-3,8%), "Аэрофлота" (-3,04%), "Полюс Золото" (-2,98%), АФК "Система" (-2,04%), Polymetal (-1.8%), "Энел Россия" (-1,7%), "КАМАЗа" (-1,5%), "обычка" "Мечела" (-1,3%) и "Сбербанка" (-1,3).
Грузооборот морских портов России за январь-декабрь 2015 года увеличился на 5,7% по сравнению с 2014 годом и составил 676,7 млн тонн. Эта новость осталась незамеченной бумагами НМТП (-0,55%) и ДВМП (-0,7%). Розничные продажи сети "М.видео" (-0,3%) в 2015 году достигли 192 млрд рублей, показав снижение на 5,5% в сравнении с 2014 годом. "АВТОВАЗ" возобновляет работу после зимнего корпоративного отпуска. Акции компании снижаются на 0,5%, негативно воспринимая длительный простой.
Европейские индексы после резкого падения в пятницу попытались отрасти вверх, но "медведи" продавили рынок. Инвесторы настороженно относятся к торгам, опасаясь дальнейшего ужесточения политики ФРС США, снижения глобальных темпов экономического роста и ухудшения ситуации на фондовых площадках Китая. Не оставили игроки без внимание и сильное снижение нефтяных котировок. В итоге, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,49%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в минус на 0,42%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX просел на 0,25%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,69029, "Газпром" (Анг) – 3,09003, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 26,62453 , "Норильский никель" (Анг) – 10,42177, "Роснефть" (Анг) – 2,89049 , "Ростелеком" (Анг) – 6,28107, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,21172, "Сбербанк" (Анг) – 4,56478.
На американских биржах сегодня торги не проводятся в связи с празднованием национального праздника - Днем Мартина Лютера Кинга. Тем временим, фьючерс на индекс S&P снижается на 0,05% - до 1874,1 пункта. Индикатор оценивает снижение на сырьевых рынках. Эксперты отмечают, что завтра, когда заокеанские игроки вернутся к торгам, тенденция на снижение нефти и рост доллара должна продолжиться с большей скоростью.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,23% и составляет 64 330 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,31%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,06%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,16%.
К 20:00 мск за баррель Brent давали $28,75, Light – $30,08. Снижение цен на сырье вызвано новостями о снятии санкций с Ирана, который готов повысить экспорт на 500 тыс. баррелей в сутки, что приведет к переизбытку нефти на рынке. Кроме того, игроки оценивают данные о росте предложения на сырьевом рынке. Так, Саудовская Аравия увеличила объем экспорта нефти в ноябре прошлого года до 7,7 млн баррелей в день. Не отстает от СА и Кувейт, увеличивший объем экспорта до 2,09 млн баррелей. Сегодня котировки нефти Brent протестировали на прочность отметку $28 за баррель, которая кратковременно была преодолена, что произошло впервые с декабря 2003 года. Между тем, ОПЕК в своем январском докладе улучшает прогноз по росту спроса на нефть в 2016 году. Организация стран-экспортеров нефти отмечает, что по итогам 2015 года спрос на сырье вырос на 1,5 млн баррелей в день. В 2016 году, по прогнозу организации, спрос вырастет на 1,3 млн баррелей в день. Кроме того, аналитики ОПЕК считают, что поставки нефти из стран не входящих в организацию снизятся в 2016 году на 0,66 млн баррелей в день.
Негативные тенденции на сырьевых площадках при этом оказывали на рубль давление. Как уточняет Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", рубль будет оставаться в слабой позиции до момента стабилизации на товарно-сырьевых рынках. Правда, во второй половине текущей недели начнется налоговый период, который может оказать сильную поддержку российской валюты. Экспортеры, уплачивающие налоги, поддержат "россиянина". На текущий момент доллар США растет на 2,1% и составляет 79,235 рубля, евро подрастает на 1,8% – до 86,23 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 1,9% – до 82,3828 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0881.
Снижение нефтяных цен является основной причиной слабости российского фондового рынка. Как уточняет Богдан Зварич, аналитик инвестиционного холдинга "ФИНАМ", отсутствие торгов в США и новых идей для направленной динамики скажется на динамике нашего рынка в первые часы торгов вторника, а основными движущими факторами завтра утром станут рынок нефти и динамика индексов на торгах в Азии. Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" ПАО "Промсвязьбанк", добавляет по поводу факторов влияния: "Динамика российского рынка акций во вторник будет зависеть от тональности утреннего блока данных по КНР (ВВП, пром. производство, розничные продажи) и отчетности американских корпораций (завтра - Bank of America, Morgan Stanley, Comerica), - последняя, наряду с ожиданиями квартальных результатов AMD и IBM задаст направление движения американскому рынку акций, как ключевому индикатору аппетита к риску. А также от рубля - реализация имеющегося потенциала девальвации (к 82-84 руб. в паре с долларом) вполне способна поддержать акции экспортных отраслей (и рынок) и во вторник".


Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
