<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nastroeniya-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-smeshannye-dna-po-nefti-poka-ne-vidno-20160118-133733/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Настроения на российском фондовом рынке смешанные, "дна" по нефти пока не видно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новую неделю российским биржевым индикаторам пришлось начать в минусе. Пятничный обвал на рынке акций не сменился коррекцией, поскольку после того, как на выходных МАГАТЭ заявило о выполнении Тегераном принятых на себя в прошлом году обязательств по ядерной программе и, соответственно, снятии санкций с Ирана, снижение цен на нефть усилилось. В моменте утром стоимость Brent опускалась до $27,67. Участники торгов не хотят рисковать и прикидывают, когда котировки "черного золота" нащупают "дно". Также российские инвесторы, как и весь остальной мир, продолжают следить за развитием событий в Китае. Риски замедления темпов роста глобальной экономики нарастают.
Днем динамика российского рынка стала смешанной. К 13:30 мск рублевый индикатор "широкого рынка" ММВБ подрос на 0,22% - до 1611,9 пункта. Аналитики "Витуса" полагают, что можно рассчитывать на технический отскок индекса в район 1650 пунктов. В свою очередь валютный РТС к текущему моменту потерял 1,24% и составляет 644,89 пункта. Алексей Антонов, аналитик "АЛОР БРОКЕР", считает, что сегодня падение индикатора усилится до 3-4%.
На текущий момент в лидерах роста находятся бумаги "Мосбиржи" (+2,6%), "НОВАТЭКа" (+2,1%), "Мечела" (ап +2,1%, ао +0,02%), "Норникеля" (+2,06%), "МегаФона" (+1,5%), "Сургутнефтегаза" ("обычка" +1,4%, "преф" +1,3%), "ЛУКОЙЛа" (+1,4%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,3%).
В аутсайдерах торгов "Группа ЛСР" (-5,7%), АФК "Система" (-3,03%), "Аптечная сеть 36,6" (-2,9%), Polymetal (-1,8%), "Энел Россия" (-1,6%), "Полюс Золото" (-1,6%), ТГК-1 (-1,2%), "КАМАЗ" (-1%).
Дешевеют бумаги "М.видео" (-3,1%) в ответ на сообщение ритейлера о том, что выручка компании в 2015 году снизилась на 5,5% в сравнении с 2014 годом и составила 192 млрд рублей (с НДС).
На рынках Старого Света в начале торгов преобладали осторожные покупки, однако к середине дня динамика ключевых европейских индексов стала негативной. Выхода значимой макростатистики на сегодня в регионе не запланировано, и других идей для роста котировок пока не наблюдается. Биржевые индикаторы "топчутся" у нуля. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,36%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,48%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,557, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 27,059, "Норильский никель" (Анг) – 104,368, "Роснефть" (Анг) – 2,911, "РусГидро" (Анг) – 0,008, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,414, "Сбербанк" (Анг) – 1,162.
Нефтяные котировки продолжают снижение после официального снятий санкций с Ирана, но большинство экспертов отмечает, что это событие уже было частично заложено в цены, в связи с чем можно ожидать технической коррекции на рынке. Однако, как напоминает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых рынков УБРиР, помимо "иранского фактора" на стоимость "черного золота" продолжают влиять растущие запасы нефти в США, нежелание ОПЕК вмешиваться в ситуацию из-за боязни потерять часть рынка и отсутствие роста объемов потребления углеводородов в мире. Эксперт отмечает: "Если не последует никаких действий и заявлений со стороны нефтяного картеля, и в процесс не вмешается геополитика, то нефтяные котировки в среднесрочной перспективе могут опуститься к значению в $20 за баррель". Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты", отмечает, что "дно" в нефти пока не сформировано. К 13:20 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $28,82 за баррель, Light – $30,22 за "бочку".
На валютном рынке Московской биржи рубль вслед за негативной динамикой цен на нефть теряет позиции к доллару США и евро, однако происходит это умеренными темпами в русле снижения остальных сырьевых валют. "Курс вырос менее чем на 3% при падении нефти на 6%, стоимость барреля в рублях составляет 2220 рублей", - комментирует Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс". Пока "россиянина" поддерживают действия ЦБ РФ, далее он может получить поддержку от налогового периода, однако, по мнению аналитиков банка "Санкт-Петербург", уже в феврале пара доллар/рубль протестирует отметку 81. На текущий момент доллар США повышается на 1,393% и составляет 78,68 рубля, евро дорожает на 1,205% – до 85,70 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,304% и составляет 81,84 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар находится у отметки 1,0891.
Во второй половине дня российский рынок, как полагает подавляющее большинство аналитиков, будет "колебаться" вблизи текущих уровней, поскольку к вечеру в связи с отсутствием на мировой "арене" американских инвесторов (в США празднуется День Мартина Лютера Кинга) на всех мировых площадках будет наблюдаться снижение торговой активности и волатильности. В то же время аналитики "Нордеа Банка", считают, что технический рост по итогам дня в РФ не исключен.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
