<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-prosadka-syrevogo-rynka-na-utrennix-torgax-ponedelnika-ne-ostavila-shansov-rynku-rf-otskochit-vverx-20160118-095155/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Просадка сырьевого рынка на утренних торгах понедельника не оставила шансов рынку РФ на отскок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Завершающая сессия первой недели нового года разочаровала инвесторов - пятница закрылась существенной просадкой по "всем фронтам": нефть марки Brent ушла ниже рубежа в $30 за баррель, а евро и доллар потянулись к новым горизонтам. Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ, в течение сессии последовательно пробивший несколько поддержек, снизился на 4,3% и составил 1608,36 пунктов, валютный индекс РТС потерял 5,77% и остановился у отметки 652,98 пунктов.
Распродажи затронули практически все ведущие отечественные секторы. В числе лидеров снижения закономерно оказались бумаги нефтяной отрасли: "НОВАТЭК" (-5,62%), "Татнефть" (ао -5,52%, ап -1,65%), "Сургутнефтегаз" (ао -4,51%, ап -2,71%), "Башнефть" (ао -4,44%, ап -0,06%), "ЛУКОЙЛ" (-4,15%), "Роснефть" (-2,34%).
Ослабление рубля привело к просадке акций крупнейших банков: "Сбербанк" (ао -6,2%, ап -5,34), ВТБ (-3,28%). Также в числе аутсайдеров отметились "Акрон" (-7,4%), "РусГидро" (-7,28%), "Группа ЛСР" (-6,73%), "АЛРОСА" (-5,86%), "Магнит" (-5,76%), "Ростелеком" (-5,66%), "НОВАТЭК" (-5,62%), ТМК (-5,61%), "Мечел" ("обычка" -5,55%, "префы" -4,21%).
Ключевые фондовые индексы Европы на завершающих торгах недели также снижались, достигнув годового минимума. Анастасия Гладких, аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "Финам" отмечает, что инвесторы продолжают выражать обеспокоенность относительно проблем роста мировой экономики. По итогам сессии ключевой индекс Великобритании FTSE 100 понизился на 1,93%, французский CAC 40 опустился на 2,38%, а немецкий DAX ушел в минус на 2,54%.
Из вышедшей в регионе макроэкономической статистики можно отметить профицит торгового баланса еврозоны за ноябрь на уровне 23,6 млрд евро, тогда как предыдущее значение составило 24,1 млрд евро.
"Премаркет европейской сессии сигнализирует о небольшом повышении основных европейских фондовых индексов в начале дня", - считает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид".
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,72129, "Газпром" (Анг) – 3,18254, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 27,16462, "Норильский никель" (Анг) – 10,41177, "Роснефть" (Анг) – 2,94550, "Ростелеком" (Анг) – 6,35108, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,18071, "Сбербанк" (Анг) – 4,70430. МТС (США) – , "ВымпелКом" (США) – 5,72097, "Мечел Сталь" (США) – 1,34023, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,21038.
Рынок Соединенных Штатов завершил торги снижением, негативно отреагировав на просадку сырьевого рынка: индекс Dow Jones снизился на 2.39%, Standard & Poor's 500 снизился на 2.16%, индекс Nasdaq Composite снизился на 2.74%.
Статистика, опубликованная в регионе, только усилила пессимистичный настрой инвесторов. Так, розничные продажи в декабре снизились (в первый раз за 6 месяцев) на 0.1% при ожидавшемся отсутствии изменений. Без учета же выручки от продаж автомобилей и бензина объем розничной торговли остался неизменным при ожидавшемся расширении на 0.4% и после роста на 0.5% в ноябре. Промышленное производство 5-й месяц подряд продемонстрировало тенденцию сжатия, а индекс производственных цен в декабре в соответствии с ожиданиями снизился на 0.2% после увеличения на 0.3% в ноябре.
Сегодня американские биржи закрыты в связи с праздником - Днем Мартина Лютера Кинга.
На торгах в Азии динамика движения индексов преимущественно понижательная: японский индекс Nikkei опускается к настоящему времени на 1,1%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI в "красном" на 0,02%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 1%, и только индекс Китая – CSI300 повышается на 0,6%.
На нефтяном рынке продолжаются тотальные распродажи. К 09:40 фьючерс на нефть марки Brent находится на отметке $28.43 за баррель, Light - $29.96 за баррель. В субботу из Вены пришло сообщение о том, что с Ирана было снято большинство экономических и финансовых санкций со стороны ЕС и США. В свете негативных ожиданий инвесторов увеличения предложения нефти на рынке вряд ли стоит рассчитывать на существенную коррекцию котировок "черного золота" вверх.
Внешний фон для отечественного рынка сегодня негативен. Существенное падение нефтяных котировок на утренних торгах не оставляет российскому рынку шансов на отскок вверх. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", открытия стоит ожидать с существенным понижением порядка 0.5% по индексу ММВБ, около отметки 1600 п. Ближайшими поддержками станут уровни 1590, 1580 п. "Попытки возвратного повышения индексов ММВБ и РТС будут затруднены наличием большого количества сопротивлений. В любом случае, рассчитывать на среднесрочный разворот локального рынка вверх сегодня утром было бы преждевременно", - добавляет эксперт.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
