<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-rossiiyskom-rynke-sluchilas-chernaya-pyatnica-dalneiyshee-padenie-cen-na-neft-ne-isklyucheno-20160115-201844/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На российском рынке случилась "черная пятница", дальнейшее падение цен на нефть не исключено]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
"Черная пятница" для российского рынка подошла к концу. Главными причинами обвала отечественных индексов стали нефть, сдавшая днем круглую отметку $30 на ожиданиях доклада МАГАТЭ о выполнении Ираном обязательств по атому, вновь усилившиеся китайские риски и опубликованный сегодня в СМИ более пессимистичный макроэкономический прогноз Минэкономразвития на 2016 г. По-прежнему в центре внимания инвесторов остается нефть.
Сегодня стало известно, что Евросоюз отложил решение по вопросу снятия санкций с Ирана до 28 января, однако это стало единственной поддерживающей котировки новостью, большинство же негативных факторов, продавливающих "чёрное золото" до новых минимумов, остается в силе. Влияние главного из них – переизбытка предложения над спросом – вероятнее всего, будет только усугубляться. "Ситуация на глобальных рынках снова напоминает о тех временах, когда все чаще звучат намеки на новый экономический кризис", - отмечает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг УБРиР. Между тем, с началом торгов в США нефть в моменте поднималась выше $30, однако отыграть потери ей не удается. К 20:10 мск за баррель Brent давали $29,46, Light – $30,48.
На этом фоне российским инвесторам ничего не оставалось, как уйти на выходные в подавленном состоянии. К закрытию рублевый индикатор широкого рынка ММВБ, в течение сессии последовательно пробивший несколько поддержек, снизился на 4,308% и составил 1 608,36 пунктов, валютный индекс РТС потерял 5,77% и остановился у отметки 652,98 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно предыдущего дня значительно выросли и составили 50,283 млрд рублей.
Российские бумаги сегодня дешевели "широким фронтом". Естественным образом, первым под ударом оказался нефтяной сектор: "НОВАТЭК" (-5,62%), "Татнефть" (ао -5,52%, ап -1,65%), "Сургутнефтегаз" (ао -4,51%, ап -2,71%), "Башнефть" (ао -4,44%, ап -0,06%), "ЛУКОЙЛ" (-4,15%), "Роснефть" (-2,34%).
Слабый рубль спровоцировал снижение акций крупнейших банков: "Сбербанк" (ао -6,2%, ап -5,34), ВТБ (-3,28%). Также стоит отметить, что продолжается санация сектора. ЦБ РФ сегодня отозвал лицензию у "Эргобанка".
В лидерах снижения на конец дня отметились "Акрон" (-7,4%), "РусГидро" (-7,28%), "Группа ЛСР" (-6,73%), "АЛРОСА" (-5,86%), "Магнит" (-5,76%), "Ростелеком" (-5,66%), "НОВАТЭК" (-5,62%), ТМК (-5,61%), "Мечел" ("обычка" -5,55%, "префы" -4,21%).
Сегодня "Газпром" (-4,4%) отчитался по МСФО. Чистый убыток компании в 3 квартале 2015 года составил 2 млрд рублей против прибыли годом ранее, чистая прибыль за 9 месяцев выросла на 21% - до 673,9 млрд рублей. Между тем, бумаги компании не отреагировали на вполне ожидавшиеся результаты и снижались теми же темпами, что и котировки других "голубых фишек". Однако Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", полагает, что сегодняшний пробой акциями уровня в 130 рублей – знак того, что их снижение на горизонте недели может продолжиться вниз еще на 3-4%.
"Сбербанк" (ао -6,2%, ап -5,34) представил результаты по РСБУ за 2015 год, согласно которым чистая прибыль компании сократилась на 24% и составила 236,3 млрд рублей.
В силе немногочисленных лидеров роста были "префы" "Селигдара" (+5,83%), "обычка" "Группы ПИК" (+0,76%), Apple Inc. (+0,66%), "СОЛЛЕРСа" (+0,52%), "Уралкалия" (+0,39%).
Торги в Европе сегодня также проходили депрессивно. Падение индексов Китая на 3,5% и подешевевшая нефть увели ведущие бенчмарки в минус. Опубликованная в регионе макростатистика оказалась противоречивой: сальдо торгового баланса по еврозоне несколько снизилось в сравнении с месяцем ранее и составило 23,6 млрд евро, ВВП Германии в прошлом году вырос на 1,7%. Инфляция в Испании за месяц снизилась на 0,3%, хотя месяцем ранее показатель увеличился на 0,4%. В итоге, на этом фоне индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 2,38%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в минус на 1,93%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 2,54%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,72129, "Газпром" (Анг) – 3,18254, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 27,16462, "Норильский никель" (Анг) – 10,41177, "Роснефть" (Анг) – 2,94550, "Ростелеком" (Анг) – 6,35108, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,18071, "Сбербанк" (Анг) – 4,70430. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,57952, "ВымпелКом" - 2,95596, "Мечел Сталь" - 1,35023.
На рынках США в преддверии праздника – Дня Мартина Лютера Кинга 18 января - также преобладают суровые "медвежьи" настроения, спровоцированные падением нефтяных котировок и выходом слабой макроэкономической статистики. Так, розничные продажи в декабре снизились на -0,1%, в то время как в прошлом месяце был зафиксирован их рост на 0,2% (по итогам 2015 года показатель вырос лишь на 2,1%, что является худшим результатом за последние 6 лет), индекс цен производителей показал просадку на -0,2%, хотя за предыдущий период индикатор вырос на 0,3%. Не слишком утешили инвесторов данные по промышленному производству – в декабре показатель снизился больше ожидаемого, на -0,4%, и производственным запасам, которые в ноябре просели на -0,2% вместо -0,1%. В то же время некоторую нотку позитива внесли расчеты Университета Мичигана, согласно которым предварительный индекс потребительского доверия в январе равен 93,3 пункта, хотя ожидалось 93 пункта.
Плюс к этому, хорошо отчитались американские кредиторы - Citigroup и Wells Fargo. Квартальная прибыль первого в 4 квартале 2015 года увеличилась на 3,34 млрд или $1,02 на бумагу, что оказалось чуть лучше, чем аналогичные результаты годом ранее, прибыль второго превзошла ожидания рынка и составила $5,71 млрд или $1,03 на одну акцию. Однако такие хорошие новости все равно не спасли эти бумаги от массового снижения. К 20:10 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones упал на 2,482%, индекс широкого рынка S&P-500 - на 2,514%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 3,291%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,582% и составляет 648 8 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,897%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,243%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,443%.
На обвале нефтяных котировок российская валюта уже не чувствовала себя также уверенно, как в прежние торговые сессии. Пробой ценами на Brent уровня в $30 за баррель означал молниеносный тест парой доллар/рубль отметки 77, после чего "россиянин" только дешевел, в моменте обновив минимумы за последние 20 месяцев. В то же время, рубль в своем ослаблении был не одинок, поскольку сегодня большинство товарных валют испытывало давление. Как отмечает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг УБРиР, это было продиктовано не только продолжающимся падением цен на нефть, но и общим уходом инвесторов из рисковых активов. Между тем, пока Банк России пытается держать ситуацию на локальном валютном рынке под контролем посредством ограничения рублевой ликвидности, полагают эксперты. В начале следующей недели, по мнению Андрея Кочеткова, аналитика "Открытие Брокер", если падение нефти не остановится или экспортеры не начнут продавать валютную выручку, ослабление "россиянина" продолжится. На текущий момент доллар США подорожал на 2,125% и составляет 77,66 рубля, евро - на 3,165% – до 85,22 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 2,614% – до 81,06 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0975.
Далее, как полагает большинство аналитиков, на российском рынке акций можно ждать разворота, поскольку "дно" по нефти уже может находиться где-то рядом. "Индекс ММВБ протестировал важные линии поддержки, и теперь рынок выглядит уже очень сильно перепроданным. Считаем вероятным увидеть в понедельник попытку отскока: нефть сильно перепродана и находится ниже фундаментально оправданной цены, американские инвесторы будут отдыхать. Впрочем, в случае реализации восстановительного сценария оценивать его устойчивость сложно", - комментирует Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" в "Промсвязьбанке". В то же время Михаил Абрамов, аналитик ИК "Велес Капитал", полагает, что, хотя ожидания относительно выхода на рынок "черного золота" Ирана, скорее всего, уже отражены в ценах, дальнейшее падение котировок в начале следующей недели не исключено.

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

TRAKTOR
Макс778
vitaliy75
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
