<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/neft-ushla-pod-uroven-30-rossiiyskie-indeksy-obrushilis-bez-nadezhdy-na-otskok-20160115-134033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нефть ушла под уровень $30, российские индексы обрушились без надежды на отскок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открылся в пятницу умеренным снижением, но к середине дня продажи заметно усилились. Причины остаются прежними – слабая нефть, подталкиваемая спекулянтами к новым минимумам, опасения за экономику Китая, где сегодня вышла еще одна порция плохой статистики. Кроме того, сегодня СМИ обнародовали новый макроэкономический прогноз Минэкономразвития РФ на 2016 год. Теперь министерство ожидает не роста ВВП на 0,7%, а его снижения на 0,8%. Причиной изменений стала угрожающая ситуация на рынке энергоносителей, старый прогноз исходил из среднегодовой цены на нефть в $50 за баррель. Прогноз по экономике России ухудшил и Международный валютный фонд – ранее ожидался спад на 0,6%, теперь же сокращение ВВП прогнозируется на 1%.
В итоге, к 13:35 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 2,39% и составляет 1640,52 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 3,76% и находится на отметке 666,9 пункта.
Продажи идут во всех секторах, по всему спектру бумаг, но главными пострадавшими остаются бумаги, так или иначе имеющие отношения к экспорту сырья или производству металлов: "Распадская" (-4,69%), "Мечел" (-2,68%), ММК (-2,52%), НЛМК (-2,07%), "Роснефть" (-1,66%), "ЛУКОЙЛ" (-2,46%), ГМК "Норильский никель" (-1,93%).
"Газпром" (-1,87%) опубликовал неплохую отчетность за 3 квартал и 9 месяцев 2015 года по МСФО. Убыток в 3 квартале составил около 2 млрд рублей, но консенсус-прогноз предполагал более сильные потери. Отчитался о своих финансовых результат и другой "тяжеловес" ММВБ – "Сбербанк" ("обычка" -3,2%). Кредитная организация сократила чистую прибыль по РСБУ за 2015 год на 24%, но, тем не менее, получила положительный финансовый результат – в размере 236,3 млрд рублей. На дня министр экономического развития РФ Алексей Улюкаев заявил, что "Сбербанк" ожидает приватизация. Сегодня глава банка Герман Греф заявил, что положительно относится к этой перспективе, как и к идее приватизировать остальные банки.
Против рынка сегодня торгуются немногие бумаги. Котировки "Башнефти" ("префы" +2,6%), очевидно, среагировали на прекращение уголовного дела против главы АФК "Система" (компания обвинялась в незаконном отчуждении у государства акций "Башнефти"). Растут и акции "Аэрофлот" (+0,16%) – компания опубликовала хорошую операционную отчетность, а также стало ясно, что часть доли рынка, ранее занятой "Трансаэро", перешла к "Аэрофлоту". Также в плюсе "химия": "ФосАгро" (+0,14%), "Уралкалий" (+0,11%).
В Европе также преобладают продавцы. Инвесторы из Старого Света опасаются ухудшения ситуации в экономике Китая и наблюдают ухудшение на рынке нефти. Падение возглавляют акции добывающих компаний. Таких как: BHP Billiton (-6,4%) и Rio Tinto (-4,6%). Также стало известно, что положительное сальдо торгового баланса еврозоны в ноябре снизилось по сравнению с октябрем с 24,1 млрд евро до 23,6 млрд евро. К 13:35 мск Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 1,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 1,2%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,97%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,638, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 27,68, "Норильский никель" (Анг) – 107,054, "Роснефть" (Анг) – 2,99, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,426, "Сбербанк" (Анг) – 1,229.
Нефть цепляется за уровень $30, но его продавливают. Факторов поддержки у "черного золота" нет – вскоре Иран может вернуться на и без того переполненный рынок. Сегодня будет опубликован доклад МАГАТЭ, которые позволит оценить степень исполнения Ираном своих обязательств по ядерной программе. Если заключение будет положительным, Иран получит доступ к замороженным активам на сумму около $50 млрд и наводнит рынок еще 500 тыс. баррелей нефти в сутки. "Если Иран сможет увеличить добычу более чем на 500 тыс. баррелей в сутки, то рынок столкнется с еще большим превышением предложениям над спросом, и период восстановления цен может занять еще большее время", - отмечает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком Траст". К 13:35 мск стоимость мартовского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $29,48, контракт на Light стоит $30,4.
Рублю ничего не остается, как сдавать позиции в паре с долларом и евро. "Текущий баланс сил на рынке не выглядит надежным. Он обуславливается отсутствием новых антирекордов в динамике нефтяных цен при приближении налогового периода и формирования признаков дефицита ликвидности в банковской системе. Внутренние факторы по-прежнему выглядят вторичными для российской валюты, поскольку возможное дальнейшее снижение нефтяных цен будет оказывать определяющее влияние на динамику рубля", - поясняет Владимир Евстефеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит". К 13:35 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 77,337 рубля, евро торгуется на уровне 84,28 рубля.
Сегодня у российского рынка просто нет шансов на рост. "Не исключено, что во второй половине дня пятницы продажи на площадках усилятся. Внешний негатив никуда не исчез, он на время отошел на второй план и теперь возвращается обратно в полной мере", - полагает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари".

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
