<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00010/eksperty-vef-nazvali-klimaticheskie-izmeneniya-i-krizis-migrantov-glavnymi-riskami-desyatiletiya-a-rossiyu-predupredili-o-giperinflyacii-20160114-204616/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эксперты ВЭФ назвали климатические изменения и кризис мигрантов главными глобальными рисками, а Россию предупредили о гиперинфляции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экономика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Всемирный экономический форум (ВЭФ, World Economic Forum) опубликовал отчет о глобальных рисках в 2016 году и на десятилетнюю перспективу. Сам форум, который является одним из главных мировых экономических событий года, пройдет 20-23 января в швейцарском Давосе. Доклад о рисках основан на опросе 750 экспертов, которые оценили 29 основных рисков по вероятности осуществления и по возможному ущербу. Все угрозы были сгруппированы по пяти категориям: экономика, окружающая среда, геополитика, общество, технологии. 
В начале 2016 года наибольшую обеспокоенность с точки зрения вероятности вызывают проблемы крупномасштабной вынужденной миграции.  Количество вынужденных переселенцев в 2014 году составило 59,5 млн, что почти на 50% больше, чем в 1940 году. На втором месте - экстремальные погодные условия, на третьем – неудачные попытки смягчить негативные последствия изменения климата или адаптироваться к ним, на четвертой строке - межгосударственные конфликты с региональными последствиями и на пятой позиции – крупные природные катастрофы. 
Что касается возможного ущерба на ближайшее десятилетие, топ глобальных рисков возглавляют климатические проблемы и неспособность человечества приспособиться к климатическим изменениям. За ним идет ущерб от оружия массового уничтожения, на третьем месте – водный кризис (обеспечение водой), на четвертой строчке по опасности миграционный кризис, на пятой – последствия от колебания цен энергоносителей.  Эксперты ВЭФ отмечают, что впервые за всю историю публикации доклада в топе-5 самых опасных рисков представлены четыре из общих пяти категорий – риски окружающей среды, геополитики, общества и экономики. Это объясняется тем, что за последние годы риски стали более взаимосвязанными. "Такие события, как кризис беженцев и террористические атаки в Европе подняли глобальную политическую нестабильность до самого высокого уровня со времен холодной войны. С учетом этого и на фоне неопределенности международные фирмы будут вынуждены определять свои стратегические решения", - комментирует Джон Дрзик, президент департамента компании Marsh по глобальным рискам. 
Кроме того, определены наиболее вероятные риски на ближайшие 18 месяцев: миграционный кризис, коллапс или кризис государственности в отдельных странах (в том числе вооруженные межгосударственные конфликты), кризис безработицы, возможные коллапсы систем госуправления. 
Риски также распределяются по регионам. Так, в США высоки технологические риски, в частности – для бизнеса опасными являются риски кибератак. Для Восточной Азии и Тихоокеанскогор региона опасность представляют колебания цен на энергоресурсы, а также финансовые пирамиды и кибератаки. Относительного масштабности кибератак отмечается, что в целом технологические риски могут стать "черным лебедем": "Технологические кризисы еще не воздействовали системно на экономику или рынки ценных бумаг, но риск все еще остается очень высоким, и его потенциал, возможно, не в полной мере учтен экспертами Риски, связанные с кризисом государственности (падение режимов) оценены как наиболее опасные в Латинской Америке и странах Африки (южнее Сахары). 
Для России и стран Центральной Азии ведущие риски -  рост безработицы, дефицит бюджета из-за снижения госдоходов на фоне низких цен нефти, гиперинфляция и межгосударственные конфликты. Риски гиперинфляции объясняются конъюнктурой рынка нефти, девальвацией валют на этом фоне при отсутствии структурных экономических реформ. Конфликт между Россией и Украиной, аннексия Крыма и российская военная операция в Сирии названы среди многих геополитических изменений в регионе, которые уже оказывают и могут в дальнейшем оказать серьезное влияние на ведение бизнеса. Эти факторы оцениваются в качестве риска является межгосударственного конфликта с региональными последствиями.



Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

starpen
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
