<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-provel-chetverg-na-otricatelnoiy-territorii-no-vecherniiy-otskok-cen-na-neft-daet-nadezhdu-na-korrekciyu-20160114-202336/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ провел четверг на отрицательной территории, но вечерний отскок цен на нефть дает надежду на коррекцию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В течение дня на российском фондовом рынке преобладали продажи. Испуганные вчерашним уходом нефти ниже $30 за баррель, игроки пытались сменить тактику избегания рисков на "медвежий" настрой, однако уже ближе к завершению торгов некоторый аппетит к риску на площадки вернулся. Связано это было с отскоком цен на "черное золото" и позитивом, повеявшим с американских бирж. В итоге, российскому рынку удалось, пусть не до конца, но несколько сгладить негатив. К закрытию индекс ММВБ снизился на 0,238% и составил 1 680,77 пунктов, валютный РТС просел на 0,1%, застолбив отметку 692,99 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно среды выросли и составили 31,609 млрд рублей.
К концу дня в аутсайдерах находились бумаги "Распадской" (-5,2%), "Акрона" (-5,2%), "Мечела" (ао -3,08%, ап -2,65%), "Аэрофлота" (-2,54%), "Группы ЛСР" (-2,33%), "Селигдара" ("префы" -2,14%), ОГК-2 (-2,13%), "ФосАгро" (-1,9%), "МегаФона" (-1,82%).
Безусловными лидерами повышения сегодня стали бумаги АФК "Система" (+4,7%) на новости о том, что уголовное дело против главы компании Владимира Евтушенкова прекращено. В то же время дорожали и акции "дочки" компании - МТС (+1,37%).
Также лучше рынка торговались - "РУСАЛ" (РДР +2,41%), RUSAL plc (+2%), Polymetal (+1,83%), "Сбербанк" (+1,68%), НМТП (+1,64%), "Сургутнефтегаз" ("префы" +0,68%), "НОВАТЭК" (+0,58%), "Транснефть" ("префы" +0,49%), Yandex (+0,3%).
Европейские индексы сегодня пребывали на отрицательной территории. "В числе страхов Китай, международная торговля, туризм, потребление, да и все, что связано со здоровой экономикой", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". В итоге, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 1,8%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в минус на 0,72%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 1,67%. Выходящая в регионе статистика не смогла порадовать игроков: в Германии индекс оптовых цен снизился в декабре больше прежних 0,22, на -0,8%, в Италии промышленное производство в ноябре с поправкой на сезонность скорректировалось на -0,5%, вместо ожидаемого роста показателя на 0,2%. Также стоит отметить, что ключевая ставка Банка Англии в январе осталась без изменений и составила, как и ожидалось, 0,5%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,82531, "Газпром" (Анг) – 3,36857, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 28,45484, "Норильский никель" (Анг) – 11,01187, "Роснефть" (Анг) – 3,05552, "Ростелеком" (Анг) – 6,72114, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,38675, "Сбербанк" (Анг) – 5,08086. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,88100, "ВымпелКом" - 3,10053, "Мечел Сталь" - 1,42024.
Настроения на американских площадках в начале торгов были смешанными, однако позже на рынках воцарился оптимизм. К 20:10 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones вырос на 1,027%, индекс широкого рынка S&P-500 - на 0,98%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 0,947%. Вечерний отскок цен на нефть и продолжающийся сезон отчетностей поддержали рост ведущих бенчмарков. Так, квартальная прибыль JPMorgan Chase за 4 квартал превысила ожидания рынка и составила $5,43 млрд или $1,32 на одну акцию по сравнению с $4,93 млрд или $1,19 на бумагу годом ранее. В то же время Burberry в 3 квартале, хоть немного, но увеличил сопоставимые продажи на 1%. После завершения торгов ожидается публикация отчетности крупнейшей американской корпорации Intel. Выходящие в Штатах данные по рынку труда оказались смешанными. Так, в декабре экспортные цены снизились до уровня -1,1%, в то время как ожидалась их просадка на -0,5%, а импортные цены скорректировались вниз меньше прогнозируемого -1,4% до -1,2%. Количество первичных обращений за пособиями по безработице увеличилось и составило 284 тыс. вместо 275 тыс.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,49% и составляет 69380 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,6%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,4%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,29%.
Нефтяные котировки в течение дня формально находились в "зеленой зоне", однако дойти до отметки $31 им не давали негативные факторы, продолжающие влиять на цены: превышение предложения на рынке "черного золота" над спросом, "китайский фактор", укрепление американской валюты, увеличение запасов нефти в США, которое накануне показали данные Минэнерго, и скорый выход на "арену" Ирана. Плюс к этому, по мнению Алексея Михеева, аналитика инвестиционного департамента ВТБ 24, на цены проводится спекулятивная атака, связанная с предстоящей завтра экспирацией фьючерсов на нефть. Тем не менее, как полагает эксперт, в ближайшее время на рынке "черного золота" можно увидеть разворот, поскольку сегодня закончатся размещения Казначейства США этой недели и "доллару дадут наконец падать". Что касается долгосрочной перспективы, цен на нефть, то экс-министр финансов, председатель Комитета гражданских инициатив Алексей Кудрин на продолжающемся Гайдаровском форуме сегодня заявил, что нефть по $40-60 в ближайшие 5-7 лет - вполне вероятный сценарий. К 20:10 мск за баррель Brent давали $30,48, Light – $31,92.
При текущей стоимости нефти российский рубль продолжает "крепко стоять на ногах", хотя аналитики склонны думать, что долго это продолжаться не может и с продолжением снижения на рынке углеводородов в ближайшие сессии пара доллар/рубль может двинуться к отметке 80. Между тем, пока на валютном рынке Московской биржи паники не видно. "Внутренней поддержкой для рубля выступает дефицит ликвидности на денежно-кредитном рынке, который, вероятно, только усилится к концу текущей недели из-за старта январского периода налоговых платежей", - комментирует сложившуюся ситуацию Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". Некоторые эксперты видят в деле укрепления российской валюты "руку" ЦБ РФ, который не исключает ужесточения денежно-кредитной политики. На текущий момент доллар США подешевел на 0,395% и составляет 76,37 рубля, евро - на 0,573% – до 82,91 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,479% – до 79,31 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,086.
Завтра, несмотря на то что большинство экспертов ожидает в ближайшее время отскока по нефти, а значит, и коррекции биржевых индикаторов, сохраняется перспектива дальнейшей просадки отечественного и мировых рынков. Анвар Гилязитдинов, начальник отдела доверительного управления Rye, Man & Gor Securities, отмечает, к примеру, что американские биржи могут еще просесть до 1870 пунктов по SP500, российский рынок может пойти в район 1640-1650 пунктов по ММВБ, прокол отметки 1600, пусть ненадолго, но также возможен.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
