<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-akcii-i-rubl-pytayutsya-protivostoyat-vneshnemu-negativu-20160114-133345/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские акции и рубль пытаются противостоять внешнему негативу, удерживаясь от обвала]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок умеренно снижается. Реакция инвесторов на прокол нефтью $30 и обвал индексов в США выглядит достаточно сдержанной. Особенно если учесть, что европейские рынки американскую панику подхватили. К 13:30 мск индекс ММВБ снижается на 0,89% и составляет 1669,83 пункта, валютный бенчмарк РТС в минусе на 0,8% и торгуется на отметке 688,11 пункта.
Стало известно, что уже завтра, 15 января, МАГАТЭ может представить доклад о выполнении Ираном обязательств по своей ядерной программе. А это значит, что уже 16-17 января сделка между исламской республикой и "Шестеркой" может вступить в силу, и санкции с Ирана будут сняты. Кроме того, что страна получит доступ к "замороженным" активам в объеме $50 млрд, она также может увеличить экспорт нефти до 500 тыс. баррелей в сутки, и пойдет эта нефть на рынки ЕС и США.
Ассоциация европейского бизнеса опубликовала данные о продаже легковых и некоммерческих автомобилей в России в 2015 года По данным АЕБ, продажи упали на 35,7% и составили 1,6 млн штук. В 2016 году АЕБ ожидает снижения рынка еще на 4,7% - до 1,53 млн штук.
Среди российских бумаг в середине дня наиболее сильно снижаются котировки добывающих компаний и производителей металлов, страдающие от снижения спроса на уголь в Китае и снижения цен на свою продукцию: "Распадская" (-3,43%), НЛМК (-2,24%), "Мечел" ("обычка" -2,23%, "префы" -1,72%). Хуже рынка компании, ориентированные на внутренний спрос: Yandex (-2,27%), "Магнит" (-1,39%),"Лента" (-3,06%).
Под ударом, конечно же, "нефтяники": "Роснефть" (-1,69%), "ЛУКОЙЛ" (-1,84%), "Башнефть" (-0,71%) и банки: "Сбербанк" ("обычка" -0,43%), ВТБ (-0,95%).
Против рынка сегодня торгуются акции АФК "Система" (+4,67%), после сообщения о том, что уголовное дело против мажоритарного акционера компании, Владимира Евтушенкова, прекращено. Компании инкриминировалось незаконное отчуждение у государства акций "Башнефти". Теперь вопрос закрыт, что станет несомненным позитивом для обеих компаний. Вместе с ними растут и акции одной из "дочек" АФК "Система" – МТС (+0,72%). Хорошо выглядят акции Polymetal (+0,42%) и "Полюс золото" (+0,8%) в ожидании повышенного спроса на драгоценные металлы, как на защитные активы.
Европейские индексы обрушились вслед за американскими. Главным лейтмотивом остается бегство в качестве и отказ от рисковых активов. Опасения связаны с дальнейшим падением цен на нефть и слабостью китайской и японской экономик. К 13:30 мск Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 1,76%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 теряет 2,6%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 2,66%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,678, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 28,525, "Норильский никель" (Анг) – 111,019, "Роснефть" (Анг) – 3,031, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,441, "Сбербанк" (Анг) – 1,253.
Нефть зависла над отметкой $30 за баррель. После сообщения о росте запасов нефти в США едва ли не до исторических максимумов, сорт Brent принял на себя главный удар. Аналитики склоняются к версии о спекулятивной атаке. "Пугало" в виде возвращения Ирана на рынок обрастает плотью, однако экспертное сообщество призывает не поддаваться панике: "Не исключено, что давление продаж на нефтяном рынке продолжится и сегодня, но по факту возвращения на нефтяной рынок Ирана стоит ожидать коррекционного роста котировок "черного золота" - традиционной фиксации прибыли по открытым в преддверии события позициям. В данном конкретном случае по коротким позициям в нефти", - отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24. К 13:30 мск мартовский фьючерс на нефть Brent стоит $30,47, контакт на бочку американской нефти Light торгуется на отметке $31,61.
Рубль сегодня поразительно устойчив в отношении нефтяного негатива. Завтра начинается налоговый период января, а значит экспортеры усиленно покупают валюту. Впрочем, если нефть всё-таки уйдет ниже $30, внутренней поддержки рублю не хватит. К 13:30 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 76,4690 рубля, евро торгуется на отметке 83,4910 рубля.
Российский рынок торгуется спокойно, хотя внешние рынки довольно волатильны. Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг УБРир, считает, что "иранский фактор" уже давно заложен в цены на нефть, но в ближайшее время панические настроения на торговых площадках будут преобладать, что найдет свое отражение и в динамике рубля против доллара и евро.
Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", ожидает, что к вечеру падение российского рынка приостановится на фоне отскока американских акций. "В фокусе, небольшое количество макростатистики и заметных событий, в том числе, динамика внешнеторговых индексов в США и речь Марио Драги. Вечером ожидаются отчеты Intel и JP Morgan, хорошие результаты за 4 квартал должны поддержать рынок", - поясняет эксперт.

Лучшие трейдеры торгуют ради вас. Узнайте про стратегию доверительного управления «Весь Comon», которая собрана из лучших стратегий профессиональных трейдеров сервиса Comon.ru.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
