<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/putin-i-obama-v-telefonnom-razgovore-obsudili-situaciyu-na-ukraine-v-sirii-i-kndr-20160114-102252/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Путин и Обама в телефонном разговоре обсудили ситуацию на Украине, в Сирии и КНДР]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Владимир Путин и президент США Барак Обама в ходе телефонного разговора обсудили вопросы урегулирования конфликта на Украине, ближневосточную проблематику с акцентом на поиск путей разрешения сирийского кризиса, а также ситуацию на Корейском полуострове. Об этом говорится на сайте Кремля. В сообщении отмечается, что телефонный звонок состоялся по инициативе США. Путин подчеркнул, что необходимо полное и неукоснительное соблюдение Киевом его обязательств по Минским соглашениям, в частности в области налаживания прямого диалога с Донбассом, согласования с ним будущих изменений в конституции, проведения местных выборов и вступления в силу законов об особом статусе и амнистии.
Главы государств отметили также важность предстоящих контактов представителей двух стран по украинской теме. Кроме того, Путин и Обама высказались об обоюдной поддержке усилий ООН по организации в конце января в Женеве переговоров представителей правительства Сирии и репрезентативной делегации оппозиционных кругов в целях достижения политического урегулирования в Сирии в соответствии с резолюцией Совета безопасности ООН 2254. Российский президент обратил внимания на необходимость создания широкой коалиции для борьбы с террористической группировкой "Исламской государство", запрещенной в России, и другими экстремистскими организациями. Путин отметил актуальность скорейшей подготовки списков террористических структур и отказа от двойных стандартов при квалификации тех или иных группировок.
Пресс-служба российского президента сообщает, что лидеры двух стран обсудили также отдельные аспекты двусторонних контактов в различных форматах, в частности по военной линии, обращенных на консолидацию усилий в борьбе с угрозой терроризма на Ближнем Востоке. Они также призвали к деэскалации напряженности, появившейся из-за кризиса отношений между Саудовской Аравией и Ираном.
В связи с заявлением руководства КНДР о проведении испытания водородной бомбы президенты двух стран отметили, что, если данный факт подтвердится, то это явилось бы грубым нарушением соответствующих резолюций Совета Безопасности ООН и не должно остаться без жесткой международной реакции. При этом Владимир Путин подтвердил неизменную позицию России в пользу дипломатического урегулирования корейской проблемы. Во избежание дальнейшего обострения обстановки российский лидер высказался за то, чтобы все заинтересованные страны сохраняли максимальную выдержку и не предпринимали действий, способных стимулировать военную эскалацию в Северо-Восточной Азии.

Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
