<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-ocherednoe-padenie-cen-na-neft-i-obval-v-ssha-predopredelili-negativnoe-otkrytie-torgov-v-rf-20160114-09345/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Очередное падение цен на нефть и обвал в США предопределили негативное открытие торгов в РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги среды на российском рынке проходили достаточно волатильно. В первой половине дня основные индексы росли в рамках коррекционного отскока. Эту тенденцию поддерживала хорошая статистика по платежному балансу Китая за декабрь и коррекция цен на нефть, которая, впрочем, продлилась недолго. Уже вечером, после выхода статистики по запасам нефти и нефтепродуктов в США, стоимость нефти вновь устремилась к отметкам $30, и на этот раз она была настроена более решительно.
По итогам сессии рублевый индекс ММВБ снизился на 0,32% и закрылся на отметке 1684,78 пункта, долларовый РТС потерял 0,24% и составил 693,65 пункта. Оба индикатора достаточно далеко отступили от важных поддержек – на 1700 и 700 пунктах соответственно. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ был снизился относительно предыдущих дней и, в целом, был ниже среднего – около 27,04 млрд рублей.
Аутсайдерами сессии стали "Россети" (-3,14%), ТМК (-2,85%), "Интер РАО" (-2,47%), ММК (-2,37%), "Московская биржа" (-2,29%). Среди "голубых фишек" наиболее слабо смотрелись: "Газпром" (-1,67%), ВТБ (-1,86%), "РусГидро" (-1,1%), "Северсталь" (-1,4%).
В лидерах роста в течение всего дня находились акции "Аптечной сети 36,6" (+3,77%), "Аэрофлота" (+3,28%). Также сильнее рынка выглядели: "Башнефть" ао (+2,9%), "ВСМПО-АВИСМА" (+2,6%), "префы" "Сбербанка" (+1,84%), "М.Видео" (+1,83%).
На европейских биржах в среду единой динамики не сложилось. В течение дня причины для оптимизма у инвесторов Старого Света были те же – позитив из Китая и отскок на рынке commodities. Но этих факторов было не достаточно, чтобы организовать полноценную коррекцию. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,54%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 0,3%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 0,25%.
В США основные индексы продемонстрировали обвальное падение. "В первой половине торгов рынок акций пребывал в небольшом минусе, но к закрытию проигрыши увеличились до крупных величин, демонстрируя тревожное состояние инвестиционного сообщества по поводу продолжающегося падения цен на нефть и неудачного старта 2016 года", - отмечает Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ". В 18:30 мск были опубликованы данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов. Они оказались лучше ожиданий рынка, но спровоцировали очередной виток падения цен на нефть. К закрытию индес "голубых фишек" Dow Jones упал на 2,21%, индекс широкого рынка SP500 потерял 2,5%, а индекс высоких технологий Nasdaq обвалился на 3,41%.
Не удивительно, что столь драматичный сценарий развития событий вызвал распродажи и на азиатских площадках. К 9:30 мск японский Nikkei падает на 2,71%, корейский KOSPI снижается на 0,85%, Hang Seng теряет 0,7%. Хорошо себя чувствует индекс материкового Китая CSI300 (+1,41%), которому, очевидно, хватает внутреннего позитива, а также девальвации юаня.
Главным действующим лицом на рынках всё же остается нефть. Вчера Минэнерго США сообщило, что за неделю коммерческие запасы нефти в стране выросли на 0,234 млн баррелей, ожидался рост на 2,636 млн баррелей. Статистика выглядит позитивной, но, как отмечает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", дело в общей величине запасов. "Текущие запасы на последнюю дату (08.01.16) более чем на 120 млн баррелей превосходят аналогичные показатели начала 2013 и 2014 годов и на 100 млн баррелей показатель начала 2015 года. От абсолютного максимума запасов, зафиксированного на 24 апреля в 490,9 млн. баррелей их отделяет 8,354 млн. баррелей", - поясняет он. На этой фоне нефть тестирует отметку $30. К 9:30 мск мартовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $30,22, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $31,66.
Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS IC, обращает внимание на то, что, по данным Комиссии по торговле товарными фьючерсами США, за первую неделю 2016 года объем коротких позиций во фьючерсных контрактах на нефть достиг рекордного уровня за всю историю наблюдений. "Хедж-фонды и спекулянты усилили тенденцию на снижение стоимости нефти", - отмечает он.
Внешний фон кричаще негативный. Слабая нефть и обвал на американских биржах способствуют негативному открытию торгов в России. Аналитики ожидают негативного открытия торгов в четверг. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", полагает, что рынок откроется с понижением в районе 1675-1680 пунктов по индексу ММВБ, и в условиях неблагоприятного внешнего фона отечественный фондовый рынок останется в зоне повышенной турбулентности. "Стоит особо отметить, что текущее падение мировых цен на нефть не в полной мере отыгрывается фондовым рынком РФ. Отношение долларового индекса РТС к стоимости нефти марки Brent (RTS/Brent) вчера достигло 7-ми летнего максимума, превысив на 50% историческое среднее этого показателя", - добавляет он.
По мнению Андрея Верникова, заместителя генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", январь, в целом, потерян для роста. "А сейчас одним из возможных сценариев является снижение индекса ММВБ до отметки 1630 пунктов в том случае если "быкам" в "Газпроме" не удастся отстоять зону поддержки 128-130 рублей", - полагает эксперт.
"Мы ожидаем волну продаж в российских акциях, что приведет к снижению основных индексов. Индекс ММВБ, который так и не смог в предыдущие сессии закрепиться над сопротивлением, расположенным на уровне 1700 пунктов, сегодня сделает шаг к локальному минимуму – уровню 1660 пунктов. Уход ниже этого значения приведет к срабатыванию "стопов" по краткосрочным длинным позициям и может привести к ускорению негативной динамики", - считает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ".

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — выбор инвесторов, которые хотят иметь сбалансированный портфель и получать доходность выше индекса Московской биржи. Подключиться>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
